<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 11:51:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在一个月前的一所最高安全级别监狱中遭到其他囚犯袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被判定在其位于不列颠哥伦比亚省的一家养猪场内谋杀吸毒者和卖淫女，并在那里肢解他们的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在皮克顿被判刑后，暂时撤销了对另外20起谋杀案的指控。皮克顿在温哥华周边的一个破败住所中被发现6名受害者的部分遗骸。当时的调查发现，其养猪场内发现的或DNA鉴定出的33名女性遗骸中，许多是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿谋杀案的发生地涉及温哥华贫民窟“东端底层”（Downtown Eastside）地区过去十余年中失踪的60多位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在2002年初被捕之前，该地区发生了超过60名妇女失踪事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本据说是他所写的书在亚马逊上架数小时后便被撤下。在这本书中，连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家出版社要求亚马逊将其撤下，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，图为未经验证的法庭影像，画面显示其在皮库特兰的住所。图片：路透社/全球电视台/文件照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，图为未经验证的法庭影像，画面显示其在皮库特兰的住所。 REUTERS/Global TV/ File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党后，面对该党自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举表现，其影响力将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举的约71%计票结果显示，ANC的选票份额低于42%，低于2019年上一次选举时的57.5%，也将首次在30年内失去多数党地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，曾经的解放运动——纳尔逊·曼德拉的政党，将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作，以执掌国家政权。这可能需要政治让步，甚至放弃一些内阁部长职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转职业商人的拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的下台要求，但一位ANC高层官员支持他继续留任，分析人士认为没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位。”政治学者、拉马福萨传记作者安东尼·伯勒斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次主要政要中拥有最高的支持率。ANC内部的派系争斗可能使任何试图反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会在周日的全数预估结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位曾因一个关于他在猎场家具中藏有现金的报告调查两次成疑。2022年，一个委员会报告称他可能涉及不当行为，这一事件被称为“农场门”（Farmgate），但拉马福萨否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视为对ANC最具挑战性的考验，原因在于选民对失业率高、治安恶劣和频发的电力中断等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年晚些时候当选ANC领导人时，拉马福萨承诺清理该党的形象，重振经济。但在前任雅各布·祖玛九年的争议丑闻和经济下滑后，拉马福萨的初步热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍陷入丑闻漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的这场关键选举中，拉马福萨的主要对手祖玛的支持党新军“姆克松托威·塞兹威”（uMkhonto we Sizwe）表现超出预期，显著削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡克瓦祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“JT祖玛设下了一步将哈利·拉马福萨和ANC置于困境的棋。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示，“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利后，事情不可能照旧进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在至关重要的改革问题上采取拖延策略而受到批评，避免进一步扩大党内裂痕，这与他在1980年代作为工会领袖时的决断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在建立共识方面的技能，以及他推动南非成为所谓的“全球南方”（指低中收入国家群体）的倡导者角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最直言不讳的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列种族灭绝的诉讼，法官裁定，本月以色列必须停止对加沙市拉法的军事打击。以色列方面坚决否认这一指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调过去三十年ANC取得的成就，但批评者称，他对南非最严峻挑战的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在选举前，ANC组织了最后一场竞选集会，拉马福萨在约堡足球场前支持者的聚集人群中承诺“做得更好”。然而，许多支持者在演讲结束前便散去。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/奥帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获罪判决后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了一个既适合作为法律斗争，也适合作为政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他因伪造文件隐瞒成人电影明星“封口费”而涉及34项罪名后，这位共和党总统候选人愤怒而冗长地列举了他的对手和怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官休·梅尔尚为“不义者”和“恶魔”。他称其在11月5日选举中的对手、民主党的乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击为他的“封口费”案作证的证人、投票弹劾他的国会议员，还echo其竞选集会言论，指责非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选捐款，将眼前面临的挑战视为超越个人的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与他其他竞选演讲中的幽默不同，这次大部分内容都是沉重的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。结束后，他没有回答任何问题，便与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系和建议特朗普有罪的任何人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人均将对方描绘为对国家构成威胁的选举中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了，一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普在残暴地谈论自己的个人怨言，同时关于美国司法体系的谎言。任何观看的人都会得出明显结论：这个人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是不公正的——周四向他的竞选捐款3480万美元，创造了特朗普团队在WinRed平台上的单日记录，WinRed 是共和党用于数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总体筹款落后于拜登的竞选团队，但该团队周五试图保持筹款速度，在支持者中猛推一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会后另一条信息高声声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和机构都站在前总统这边，声称审判存在缺陷，指控应当从未被提起，陪审团由纽约市曼哈顿区的民主党人主导，法官有偏见——而当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官方和机构的任何谴责都不充分或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便展开攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉齐维塔嘲讽了一个在社交媒体平台X上发布帖子的全国性大学生共和团，该帖子称应尊敬陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有一个。”拉齐维塔发表推文评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上对前马里兰州非温和型共和党州长拉里·霍根也进行了攻击，霍根在判决前曾警告美国人“不要用更多有毒党派之争的汽油浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了竞选。”拉齐维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚两个战场州对共和党选民的采访中，有几位表示特朗普的定罪正在让他们思考是否在11月继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种游离可能会损害他在与拜登的重赛中，特别是在多个摇摆州特朗普具有微弱领先优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访问的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，称审判为一出骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治操作，只是为了伤害他，并尽可能让他待在竞选前线之外。”62岁的退役警察、佐治亚州梅里塔市的斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以把这一切做到他身上，他们可以做到任何人的身上。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，当天纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid（文件照）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地进一步介入 Ukrainian 冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是一项虽小但意义重大之举，有助于缓解俄乌两年战争中的局势。专家表示，这可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄境内目标太冒险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应更高级武器的其他禁令相吻合，包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令也已逐步解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战事。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击他们或准备攻击他们”的俄方部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家透露，这赋予前线的乌克兰人员可以使用装有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器及其他武器对俄方部队开火的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能稳定前线，并有可能在俄方部队进入哈尔科夫地区之前迫使他们撤退，”乌克兰国立战略研究所研究学者米科拉·比利叶斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从关键的顿巴斯地区战场抽调兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于不利地位，并需重新思考他们在攻入哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋部主席克里斯托弗·布朗举行的加密视频会议上提出了这一要求，请求使用美国武器在哈尔科夫地区跨境作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽禁令的建议，并于5月15日将这一建议呈交给了拜登。该官员称，拜登同意乌克兰可以在俄境内安全地反击俄罗斯部队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁西方盟友采取这样的步骤，但表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究协会欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登政府禁止在俄境内发动军事行动的政策，以此作为安全港湾向哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以在边境附近保持炮兵阵地。它可以保留防空、电子战、指挥和控制设施，”李说，“它可能有一定的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，仅凭这一决定短期内可能不会改变战线的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定并不会显著改变前线的态势，但会让俄罗斯更难以继续跨境作战。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模攻入哈尔科夫的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说道，“要这样做，就需要裸露其在东线的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发动攻击，并在周二再次警告存在核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在过去一年中夺取战场主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一天，即美国宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，要求美国批准向俄罗斯境内更深处的军事目标发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿史汀生中心的前 Defense Official 克兰辛表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大转变，但是一步。”克兰辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰政府官员和行政部门官员将争取下一步：打击更广泛的军事目标——可能是那些不直接威胁哈尔科夫、但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前美国将继续实施现有的政策，但也未排除扩大政策范围的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续像现在一样，必要时调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫地区的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;起火的儿童和青年体育骑术学校受损严重，5月30日，乌克兰哈尔科夫省马拉丹里利亚村，俄罗斯对乌克兰的攻击背景下，路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减缓增产开支的承诺，这有望使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩油革命和技术进步等突破，成为全球非OPEC产油国原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，从每日约1183万桶增至1293万桶，远超政府年初预测的约每日40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及同盟国因美国及其他非OPEC产油国产量上升而增加了减产幅度。据称，当前的总减产幅度约为586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正就一项复杂协议进行谈判，该协议可能允许该组织将部分减产措施延续到2025年，三位了解OPEC+讨论情况的知情人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日召开会议考虑供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产油国的产出增长，但这一威胁将不及2023年那么明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/天。这一增幅与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/天，这三个机构的预测是最受关注的，但都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长率将达到每日220万桶，而OPEC+集团以外的产油国的供应增长率将相差100万桶。这意味着OPEC+原油需求量预计将比去年增加约90万桶/天，OPEC在其5月的月度石油市场报告中表达了这一观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长率将低于每日110万桶，而对OPEC原油需求的变化甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量今年迄今变化不大。4月份的产量约为每日1313万桶，比去年12月份的每日1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师称，美国生产商不太可能像2023年那样再次超出预期，即便石油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持极其保守和严格的财务纪律。”合约钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，由于当前价格水平，钻机数量并未显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其公司正维持资本支出稳定，并推迟钻机的升级，以最好地与钻井增长放缓保持一致。计划到年底运营12口钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和机会在未来几年持续增长100万桶/天，但目前没有扩展到这一速率的愿望。”S&amp;amp;P分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国石油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了增长支出，因为无节制的支出驱动了迅猛增长，但在2010年代中，页岩油产业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归因于私人生产商，有些现在正因该行业的整合浪潮而被合并，通过钻更长的井和压裂岩石，提高了钻油效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了合并浪潮，但仍预计目前的油价将继续支撑美国石油生产总量适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将提供助力。”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB（SLB.N）等油井服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并所致。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更加注重资本纪律，这产生了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;仍然，美国同加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。EIA在三月表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/天，而非成员国的供应将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国原油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="区块中钻井平台的操作楼层从控制室看到的样子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;区块中钻井平台的操作楼层从控制室看到的样子，该区块由Oasis Petroleum拥有，位于德克萨斯州韦恩Permian盆地。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次作为黎巴嫩和真主党与美国之间的关键沟通者，助力美国促成与以色列停火协议的达成，利用数十年的经验，为停战协议的签署发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件凸显了86岁高龄的伯里在黎巴嫩的影响力，尤其是在什叶派穆斯林群体中，他长期以来一直具有举足轻重的地位。自2024年9月以色列杀死了真主党领袖哈桑·纳斯拉alah以来，他一直被视为稳定的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周一次电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正处于“历史上最危险的时刻的终结”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，共同维护国家利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中崛起为什叶派阿马勒运动的领导人。自1992年以来，他就一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派体制中什叶派能占据的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡塞姆对伯里表示了认可，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，试图促成停战协议，这协议是在加沙战争中并行爆发，于9月急剧升级的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间最后一次大规模战争中所扮演的角色不谋而合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤为重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁仅拥有部分权力，直面真主党的途径很少，而真主党被视为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“您现在来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是国家。”一位在贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，伯里帮助谈判释放了被什叶派武装劫持并扣留的39名美国人质，使其在长达15年的黎巴嫩内战中脱颖而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后不久，他当选议会议长，正逢纳斯拉alah崛起为真主党的领导人。两人共同引领了“什叶派二人转”，这个说法指代的是那两个主导什叶派政治代表权和政府大部分关键部门的政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他在某方面非常重要，但也存在真主党或伊朗立场对他所能做的事情的限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列炮火袭击了伯里所在的阿马勒运动势力范围内的城市提尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里于1938年出生于西非塞拉利昂的一个商人移民家庭，后举家迁居黎巴嫩，并在年轻时便投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些曾经被边缘化的什叶派社区成员对伯里改善他们在这个占优势的基督教和逊尼派穆斯林的宗派制度中的地位表示赞赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾是一名律师。在阿马勒运动的创始人穆萨·萨德尔失踪后，他接手了该组织。伯里推动了阿马勒运动的军事崛起，该组织几乎在内战期间与所有主要党派作战，后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后，伯里追随者的什叶派成员加入了国家机关和安全部队。他似乎与真主党保持同步的政治步调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆泄露的电报中对伯里是否真心支持真主党提出了质疑，伯里对此不予置评，宣称纳斯拉alah“像我一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒武装人员在以色列南部局势紧张时，与真主党一起发射火箭，为加沙地带的抵抗争端表示声援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图停止以色列和黎巴嫩之间的边界炮火，还寻求说服真主党撤退到黎巴嫩拉提尼河以北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“将黎巴嫩河向北推移到边界会比让真主党撤退到黎巴嫩河以北容易得多。”据与伯里接近的消息来源透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也指责他作为黎巴嫩教派精英的一部分，曾于2019年将国家拖入经济危机，届时伴随着长期的政府腐败，金融体系崩溃。（由于文案紧密结合上下文，调整句式有时难免影响部分语境，此处保留原文框架，首尾补充描述性图片以便读者理解）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）会面于2024年11月15日，贝鲁特。路透社/塔伊尔·萨达尼/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅悬挂于贝鲁特，贝鲁特一个纪念什叶派运动创始人穆萨·萨达尔（1978年旅居利比亚后失踪）的集会上，8月31日，2023。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火计划，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这个新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了这场战争结束，以及新一页开启的时候了。”拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）说。他正面临美国选举年的压力，需要结束持续八个月的加沙冲突（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;Israel-Hamas conflict&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他多方共同努力进行的旨在以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判，屡次陷入僵局，双方互相指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法地区多次侵入后提出的，并在批评加沙死亡事件和人质持续被绑架的情况下，重新给以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的政府施加了国内和国际压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判者向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）的总统竞选对手、共和党人，在特朗普被定罪34项重罪的第二天。这一消息突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议包含三个阶段，打破了以往的提议模式，因为停火将在各方通过所有三个阶段时持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，并交换数百名巴勒斯坦囚犯，包括老年和妇女等人质。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙地区，美国每天将有600辆卡车带来人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判终止敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项主要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已被卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无限战争”的人士改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划。他们将要求战争无限期继续。一些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示了，他们希望占领加沙、继续战斗多年，而人质对他们来说并不是优先事项。然而，我敦促以色列的领导层支持这项协议，尽管可能会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，在伊朗袭击以色列时还能派遣美国部队直接防御以色列的人，我想你们应该退一步，想想如果我们在这个时刻失去会发生什么，我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一个明确的结束危机的路线图。这是一份详细的四页半协议，”该官员说。“这份协议是经过详细谈判的。现阶段摆在桌面上的是整个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将历时42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，将其视为直接向以色列民众发起的呼吁。领导第12频道中断了晚间新闻节目，实时转播了拜登的演讲。以色列检查机构此前曾禁止发表该提议的细节，该事项由主持人丹尼·库什玛罗（Danny Kushmaro）披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学的历史与公共事务教授杰里米·素里（Jeremi Suri）表示，此提议比以往的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击恐怖行动的几率虽然仍然存在，但相比之前大大降低，”素里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反对”以色列，素里说，这可能会促使以色列人想要结束冲突，以及拜登影响力的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的全力支持一个项目时，他可以创造很多激励因素，”素里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提议要求以色列释放加沙的病、老、受伤的人质，换取为期六周的停火，并允许分阶段带来更多的人道主义援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月早些时候因以色列拒绝同意作为谈判一部分的哈马斯永久停火要求而破灭。以色列随后加大对拉法南部地带的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostages-prisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;Hamas&lt;/a&gt;）于周四表示，它已告知调解人，在当前的暴行期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）周五与来自17个国家的有公民在加沙被哈马斯扣押的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭造成45名 Palestinians 死亡，引发了国际愤怒，但未触及美国不予军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾中的恐怖画面，这是一次针对哈马斯的以色列打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙采取军事行动以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事进攻中摧毁的，在加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨（Mahmoud Issa）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望在2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一个更有效的全球抗疫协议的谈判将于2025年结束，如果可能的话，将更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议旨在增加在大流行病前后合作的机会，这在COVID-19期间被证明是失败的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国卫生机构最初希望本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一份平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生法规——即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“全球性卫生紧急事件”类别，用于描述最为严重和全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定显示了成员国共同保护自身和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这份协议，我们将采取措施追究国家的责任，并加强措施，以在威胁到美国人和国家安全之前制止疫情的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些对全球卫生规则的修改旨在加强世界对COVID-19大流行病后新病原体的防御能力，据世界卫生组织数据，COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：世界卫生组织（WHO）标志，该标志位于其在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）标志，该标志位于其在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币流入一种新型平台，投资者需锁定其代币以换取奖励，这一复杂的方案警告用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，标志着加密市场风险加剧的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻求收益，比特币（全球最大的加密货币）接近历史高点，以太币（第二大加密货币）今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。EigenLayer于2月份从美国风险资本公司a16z的风险投资部门获得了1亿美元的融资，现在吸引了1880亿美元的加密货币到其平台上，比六个月前的不足40亿美元有所突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人大赖尔·坎南（Sreeram Kannan）告诉路透社，重质押是为扩展传统的加密货币质押实践而创造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对拥有哪些加密货币进行检查和确认。为此，加密货币持有者（如以太币持有者）允许其资产被锁定以参与验证过程。持有者在参与质押期间将暂时无法立即访问其代币，但可以从中获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户以新创建的加密货币来表示他们质押的加密货币。重质押使持有者可以将这些新代币再次质押在不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险持有分歧观点，一些内部人士认为这项实践尚处于起步阶段，不足以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，借贷市场可能会形成基于少量资产的无限循环借贷。如果所有人在短时间内同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，这通常不是理想的情况，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于回报：以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融服务（DeFi）领域的最新发展，在这一领域中，加密货币持有者投资于各种实验性方案，以期在不售出的情况下获得令人满意的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发。用户是因为期待未来的奖励或其它赠品“空投”而加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自行创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的莫根·麦卡锡认为，重质押平台的增长受到用户寻求“空投”的驱动，称其“实际上非常投机，这是一笔免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的首席研究官大卫·杜昂（David Duong）表示。（COIN.O）这家交易所提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在进行预防性的操作，预期会得到某种回报，但他们不知道是什么。”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由赖尔·坎南创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并作为团队的一员在印度推出了首个学生设计的微卫星，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，连接可能的质押者与需要质押资产的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户代客户在EigenLayer重新质押代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他场合使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎南表示，平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是为了鼓励更多以加密货币为担保的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这只是在衍生的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能隐藏着风险——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能导致强制出售和市场衰退期间的更多波动，他在一封报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌主要由高风险借贷引起，随着用于质押的加密货币迅速贬值而崩溃坠落，有人指出了Terra和Luna代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎南表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议，借贷协议已经错误定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金与全球2.5万亿美元的加密货币行业相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期关注加密市场的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场不会造成实质性风险传染的担忧。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界正变得越来越与主流金融联系，重质押正吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要从事加密货币管理业务的渣打集团Zodia Custody分支目前正在经历机构投资者对质押方面的显著兴趣，但认为重质押超出了其接纳的范围，首席风险官阿诺什·埃夫沙提安（Anoosh Arevshatian）表示，因为要建立整条痕迹困难，难以确定资产去向和收益的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的其加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博客中表示。Laser Digital对路透社的评论请求不予回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户代客户进行加密货币质押，并期待“围绕重质押的生态系统”“出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的插图显示了代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的插图显示了代表。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太币的插图显示了" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太币的插图显示了。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以 landslide 胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚雷斯当选墨西哥首位女总统，赢得了压倒性胜利，她将承接领导者的导师安德烈斯曼努尔洛佩斯奥布拉多尔的项目，后者在贫困群体中的高人气帮助她取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;苏亚雷斯&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，当选总统的得票率在58.3%至60.7%之间，墨西哥选举委员会快速计票结果显示，这一得票率创下了墨西哥民主史上最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二以上的绝对多数，这将使可以在没有必要反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;果希莉加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的票数后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在墨西哥共和国成立200年的历史中成为墨西哥的第一任女总统，"苏亚雷斯告诉支持者时激动地宣布，赢得了热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚雷斯的胜利对墨西哥来说是一个重要事件，这个国家以传统的 macho（男性主义）文化著称，并且拥有世界上第二大天主教人口，长期以来推崇传统价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚雷斯是美国、墨西哥或加拿大首位通过全民选举获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为一位女性投票，"87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是来自墨西哥最小的州特拉科萨的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以前我们甚至不能投票，而且当我们能投票时，也是要按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切都改变了，我终于能体验到了，"蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚雷斯面前的道路复杂而艰巨。她必须在增加普及福利政策的同时应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布初步结果后，她告诉支持者，她的政府将遵循财政纪律，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她发誓要改善安全状况，但给出的细节很少，而在墨西哥现代史上最暴力的选举中，已有38名候选人被谋杀，这进一步加剧了安全问题。许多分析师指出，犯罪集团在洛佩斯奥布拉多尔任期期间扩大并加深了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的投票站发生了两名选民死亡的事件。在洛佩斯奥布拉多尔的任期内，超过18.5万名墨西哥民众死亡，这是墨西哥现代史上的最高记录，尽管谋杀率在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改进警务和减少公职人员渎职方面作出根本性的投资，否则苏亚雷斯可能难以实现整体安全水平的显著提升，"独立拉美政治风险分析师内查特帕里沙弗兰奈利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长的选举中获胜，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国艰难地谈判大规模移民和鸦片类药物走私问题，尤其是当美国计划在11月的总统选举中由唐纳德·特朗普胜出时。特朗普发誓对来自墨西哥的中国产汽车征收100%的关税，并承诺动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商来墨西哥，这是近岸生产趋势的一部分，其中公司会将供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚雷斯还需要解决佩米克斯的问题，这是墨西哥国家石油公司，其产量已连续两年下降，且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"她不能只是将公共资金无休止地投入进去而让公司永远无法盈利。"高盛拉美首席经济学家艾伯托·拉莫斯表示，"他们必须重新思考佩米克斯的业务模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥布拉多两次提高最低工资，减少了贫困，并维持了强大的比索和较低的失业率——这些成功使他在国内极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚雷斯承诺扩大福利计划，但面对墨西哥的巨额赤字和央行预测的2025年仅增长1.5%的疲弱经济，这将变得非常困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥布拉多在竞选中一直占据主导地位，试图将投票变成对其政治议程的公投。苏亚雷斯已经拒绝反对党认为她是"洛佩斯奥布拉多木偶"的说法，但她曾承诺继续实施诸多针对最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受胜利演讲时，苏亚雷斯感谢洛佩斯奥布拉多作为"一个独特的人，他让我们的国家变得更好"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·洛斯认为，性别问题可能是批评苏亚雷斯将会是前任领导者的傀儡背后的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这与她是女性有关，"她补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月3日，墨西哥城，莫雷纳党总统候选人克拉乌迪亚苏亚雷斯在赢得大选后与支持者交流。路透社/拉奎尔坎Sha&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月3日，墨西哥城，当选总统克莱尔苏亚雷斯在胜利之夜向支持者致意。路透社/拉奎尔坎Sha&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥首都墨西哥广场，民众手持“总统苏亚雷斯”标语庆祝莫雷纳党当选总统。路透社/马赫莉犀帕&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日 ，墨西哥城，选举工作人员在民选投票日关闭投票站。路透社/何塞路易斯普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，位于墨西哥韦拉克鲁斯的投票站，民众投票。路透社/亚希尔塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，津扎坎坦镇，人们在民选投票日排队投票。路透社/亚历山德雷梅尼基基&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人果希莉加尔韦斯在投票结束后与支持者合影。路透社/路易斯库特&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，库亚霍拉州小镇诺罗加奇，选举工作人员在民选投票日准备。路透社/何塞路易斯冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，人们在民选投票日投票后展示涂有墨水的指尖。路透社/亚历山德雷梅尼基基&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣胡安昌玛拉，一名民众在民选投票日投票。路透社/加布里埃尔萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，一名选民在民选投票日前安顿内的投票站投票。路透社/伊万阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯曼努尔洛佩斯奥布拉多尔与其妻子贝亚特丽丝·古蒂耶雷兹穆勒前往投票站投票。路透社/亨利罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，支持反对党候选人的选民手持标语在投票站外等待投票开放。路透社/路易斯库特&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，桑托博尔市脸亚拉纳纳，选举工作人员在民选投票日准备。路透社/何塞路易斯普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，Mexico城，选民在民选投票日排队等待。路透社/路易斯库特&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选举工作人员为民选投票日准备。路透社/丹尼尔贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，前往民选投票站的行人步入墨西哥城市区前准备。路透社/丹尼尔贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，在民选投票日前一天，一个商店对外张贴着"因禁酒令而不得出售含酒精饮料"的标牌，路透社/丹尼尔贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>