<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2024 10:29:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>越南敦促中国释放南中国海被捕的渔民</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-urges-china-release-detained-fishermen-south-china-sea-2024-10-31/</link><description>&lt;p&gt;越南抗议中国在有争议的帕米尔群岛（Paracel Islands）非法扣留其渔民和渔船一事，外交部发言人于周四表示，该群岛位于繁忙的南海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的例行记者会上，发言人呼吁中国“立即释放非法扣留的渔民和船只”，但未说明具体人数及扣留时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京，外交部发言人于周五敦促越南加强对其渔民的“教育和管理”，以确保他们不进入中国声索的海域。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 10:39:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-urges-china-release-detained-fishermen-south-china-sea-2024-10-31/</guid></item><item><title>中国将修订法律以加强对政府债务的审查</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-revise-law-tighter-scrutiny-govt-debt-2024-11-01/</link><description>&lt;p&gt;中国计划加强对政府债务的监管，并打算修订相关法律以实现这一目标，全国人大常委会办公厅的一位发言人于周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NPC常委会提出的修改内容要求，内阁和地方政府每年需提交债务管理工作进展情况的报告，全国人大常委会办公厅副主任黄海华在记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄海华还表示，常委会“应监督政府债务，并建立政府债务管理的健全报告制度”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄海华补充说，草案修订将在11月4日至8日的常委会会议上讨论，旨在扩大其对政府债务管理和金融及经济工作的监督权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，财政部部长兰友安表示，中国将“显着增加”政府债务，并支持消费者和房地产行业，但未透露财政措施的规模和时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社报道指出，中国正在考虑在接下来的一周内批准发行超过10万亿元人民币（约1.4万亿美元）的新债务，以便解决隐性地方债务，用于闲置土地的回购以及减少大量未售房产，预计在下一周会议结束前做出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄海华还表示，全国人大常委会，也就是中国的全国人大常委会，将监督内阁和地方政府的金融和经济工作，并审查审计发现问题的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=7.1220人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="经济会议新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OZKXIECPVL7TKU4FWIR3XZP5I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;中国财政部部长兰友安出席第十四届全国人大会议期间的新闻发布会，2024年3月6日，北京。路透社/王霆舒 图&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 05:46:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-revise-law-tighter-scrutiny-govt-debt-2024-11-01/</guid></item><item><title>亚洲黄金庆典活动刺激印度购买热潮，但成交量不足</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/asia-gold-festivities-trigger-buying-spree-india-volumes-lag-2024-11-01/</link><description>&lt;p&gt;印度本周黄金需求激增，主要受节日采购推动，尽管由于金价创历史新高，成交量低于往常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“零售购买量显著增加，因为消费者希望在吉祥时期进行购买。但由于金价上涨，许多人仅进行了象征性购买。”一位位于海得拉巴的珠宝商如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，印度金价跃升至79,775卢比/10克的新高，与去年排灯节相比，涨幅接近33%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位位于新德里的珠宝商表示，今年的销售额中硬币和金条的比例高于通常水平，因为买家不愿为珠宝支付增加的制作费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，印度经销商在桑厚拉斯（Dhanteras）当天对国内官方价格收取每盎司最高1美元的溢价，包括6%的进口税和3%的销售税，但周中折扣增加至每盎司最高5美元，比上周的每盎司4美元折扣有所提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从成交量来看，今年的销售低于去年。但考虑到价格反弹，即使销售额略有下降，因价值更高，因此表现仍然乐观。”一位总部位于孟买的私人银行的金币经销商如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周庆祝的排灯节和桑厚拉斯节是购买黄金被认为吉利的节日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在经历了长时间的平静期之后，因为有节日庆祝活动，这是一周很好的销售时期。”GoldSilver Central的管理董事布莱恩·兰表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新加坡，黄金售价在每盎司0.80美元的折扣到2.20美元的溢价之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭博金属交易商InProved的 Hugo Pascal表示，根据经销商的库存情况，物理白银和铂金的需求正在上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，经销商提供了每盎司11至14美元的折扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭博数据显示，2024年前三个季度，中国黄金消费量较去年同期下降了11.18%，主要是因为高金价抑制了珠宝需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pascal指出，尽管有刺激计划，中国经济持续面临的挑战仍影响着消费者行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日本，交易商报价为每盎司0.25美元的折扣到0.5美元的溢价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东京的一位交易商表示，尽管有人为了保护资产而进行购买和少量销售，但也有一些人选择不购买黄金。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位女士在孟买市场的一家珠宝展厅内查看金手镯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NQINCGP3EZKLTPDOEQIXUZGSOU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位女士在孟买市场的一家珠宝展厅内查看金手镯（2015年1月15日）。REUTERS/Shailesh Andrade/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 07:14:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/asia-gold-festivities-trigger-buying-spree-india-volumes-lag-2024-11-01/</guid></item><item><title>台湾清理善后 台风“康森”余威掠过中国沿海</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/taiwan-clears-up-remnant-typhoon-kong-rey-brushes-chinese-coast-2024-11-01/</link><description>&lt;p&gt;台湾在强台风“康乐”（Kong-rey）经过之后于周五清理完毕，办公场所和金融市场重新开放。台风造成两人丧生，并扰乱交通，其残留势力掠过中国沿海地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“康乐”在周四下午袭击台湾东部山区，这是近三十多年来规模最大的台风。之后，台风横扫台湾中部，进入台湾海峡并继续向北部移动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消防部门报告称，至少有两人丧生——一人在台湾中部被倒下的树木砸中，另一人在台北被倒塌的电线杆砸中。此外，还报告了515人受伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台风期间，台湾东部山区降雨量超过1.2米（3.9英尺），台北及其周边地区夜间至次日白天风力超过130公里每小时（80英里每小时），导致逾2000棵树和数百个路牌倒塌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台湾总统赖清德警告民众，台风外围仍然会影响全台范围，特别是马祖等台湾沿海岛屿及山地地区，并提醒大家注意局部强降雨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台北的工人陆续移除阻碍交通的倒伏树木，导致部分部长未能按时抵达议会会场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在花莲县太魯閣国家公园，救援人员用直升机将两名受困于台风的捷克徒步者救出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，航班继续受到影响，58班国际航班和139班国内航班被取消，但南北高速铁路恢复运营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;预计周五台湾中部和南部仍将有强降雨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使穿越台湾后风力减弱，“康乐”仍是一个严重的热带风暴，进入台湾海峡并给福建沿海省份带来强风和暴雨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“康乐”不太可能在中国登陆，预计周五晚将迅速重返海洋，向日本移动。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;由于图片链接格式问题，此处无法直接显示图片，但可以描述如下：
&lt;i&gt;台风“康乐”过后，台北一处受损的屋顶。&lt;/i&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;由于图片链接格式问题，此处无法直接显示图片，但可以描述如下：
&lt;i&gt;台风“康乐”登陆台北时，一辆汽车被倒下的树木压住。&lt;/i&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;由于图片链接格式问题，此处无法直接显示图片，但可以描述如下：
&lt;i&gt;台风“康乐”登陆台北后，受损的屋顶景象。&lt;/i&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;由于图片链接格式问题，此处无法直接显示图片，但可以描述如下：
&lt;i&gt;台风“康乐”过后，地面的倒伏树木。&lt;/i&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;由于图片链接格式问题，此处无法直接显示图片，但可以描述如下：
&lt;i&gt;在台北，一名行人经过一根倒塌的路灯。&lt;/i&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;由于图片链接格式问题，此处无法直接显示图片，但可以描述如下：
&lt;i&gt;台风“康乐”接近基隆时，人们打着伞避雨。&lt;/i&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;由于图片链接格式问题，此处无法直接显示图片，但可以描述如下：
&lt;i&gt;台风“康乐”接近新北市时，海面上的波浪。&lt;/i&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;由于图片链接格式问题，此处无法直接显示图片，但可以描述如下：
&lt;i&gt;台风“康乐”逼近基隆时，一位男子举伞艰难前行。&lt;/i&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 02:35:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/taiwan-clears-up-remnant-typhoon-kong-rey-brushes-chinese-coast-2024-11-01/</guid></item><item><title>中国10月新房价格增速略快，私人调查显示</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-new-home-prices-grow-slightly-faster-oct-private-survey-shows-2024-11-01/</link><description>&lt;p&gt;中国新房价格在10月份上涨速度加快，这反映了房市传统的高峰期，一项私人调查如是显示，这表明近期的支持措施可能已经开始对受危机影响的市场产生早期影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据地产研究机构中国指数研究院发布的数据，百城平均房价较上月上涨0.29%，而上个月的涨幅为0.14%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与去年同期相比，平均房价上涨了2.08%，而9月份则增长了1.85%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房地产市场，曾经约占经济活动的四分之一，在2021年以后经历了漫长的衰退，仍然是世界第二大经济体的主要制约因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局在9月底出台了一系列房地产宽松措施，包括将首付比例下调至所有住房类别最低15%，以及放宽购房限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些刺激措施似乎对一些主要城市的房地产业产生了积极影响。调查显示，上海这个大都市录得了最大的月环比房价涨幅，达到1.09%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，小城市仍然处于低迷状态，反映了近年来谨慎的购房者心态，这种心态已使房地产市场萎靡不振。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国指数研究院数据显示，上月小城市的平均新房价格较上月下跌了0.02%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据中国指数研究院前一天发布的另一项调查，从1月至10月，新房销售额按年减少34.7%，但10月份销售额上升了10.53%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，周五发布的住房部数据显示，在当年前10个月，新房和二手房市场成交量按年上升3.9%，这是自2月份以来的首次上升，据新华社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新房和二手房市场的销量按年分别增长了0.9%和8.9%，其中主要城市增幅更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一线城市的房价上涨可能仅仅是因为针对那些宽松措施产生的积压需求所致，这种需求很难持续，正如近年来短暂复苏的案例所示。”摩根大通的经济学家在本周的研究报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“确保预售房的交付是逆转房地产低迷的关键，特别是在低线城市；北京直接的资金支持将更为有效。”摩根大通如是说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="北京住宅建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UY7W53IOR5IZJAP744WIQVISWQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年10月17日，中国北京，行人走过住宅楼附近的过街天桥。路透社/弗洛伦斯·洛 文件照。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="惠州在建住宅楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SNM6NTOZSZKFZCXXDR5UNDWF4U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年10月10日，中国广东惠州，为在建住宅楼上的销售标志。通过车窗拍摄。路透社/妮可科·陈 文件照。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="北京住宅建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NMCRARPURJIQDJHZRWTCLBTIR4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2017年1月10日，中国北京，住宅楼矗立。摄影于2017年1月10日。路透社/杰森·李 文件照。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 01:27:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-new-home-prices-grow-slightly-faster-oct-private-survey-shows-2024-11-01/</guid></item><item><title>布林肯预计朝鲜军队将在几天内加入乌克兰战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/blinken-says-he-expects-north-korean-soldiers-deploy-against-ukrainian-forces-2024-10-31/</link><description>&lt;p&gt;美国预计，驻扎在俄罗斯库尔斯克地区的朝鲜军队将在未来几天内加入对乌克兰的作战。美国国务卿安东尼·布林肯周四表示，美国正敦促中国利用其影响力来约束平壤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯在提到朝鲜周四进行了其有史以来最长的洲际弹道导弹测试，并且韩国警告称平壤可能从俄罗斯获得导弹技术以交换在乌克兰战场上的支持后发表上述言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国高级外交官表示，有1万名朝鲜士兵在其境内，其中包括最多8000名驻扎在库尔斯克地区的力量。朝鲜军队在本月早些时候推进到俄罗斯边境区域后，仍在继续控制部分领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与国防部长劳埃德·奥斯汀及韩国同行的联合记者会上，布林肯指出，俄罗斯对朝鲜士兵进行了炮兵、无人驾驶飞行器或无人机，以及基础步兵训练，表明他们“完全准备”在前线作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯称，这些部队一旦进入战场将合法成为军事目标。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们尚未看到这些军队部署到乌克兰战场，但我们预计这将在未来几天发生。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在会晤中，美国和韩国讨论了多种回应措施。布林肯补充说，莫斯科使用朝鲜士兵在乌克兰的“绞肉机”战役中将成为“一种明显的软弱信号”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀表示，美国将在未来几天宣布新的乌克兰安全援助措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯及其韩国和日本同行谴责了法国去年10月31日的洲际弹道导弹发射，称这是对联合国安理会决议的公然违反。根据韩国的说法，导弹的飞行时间为87分钟，几乎将整个美国置于射程之内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫周四拒绝就俄罗斯是否在帮助朝鲜发展导弹和其他军事技术的问题发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯表示，像华盛顿一样，北京应非常关注俄罗斯可能所做的任何增强朝鲜军事能力的行为，因为这对亚太地区的稳定是负面的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀指出，国防部正评估此次发射的初步阶段，目前没有发现俄罗斯参与的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯称，美国和韩国一致认为中国应采取更多措施遏制朝鲜的挑衅行为，美国官员本周与北京进行了“深刻”的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“他们很清楚我们所关注的事项，和他们要用行动兑现他们影响朝鲜活动的能力。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;中国既与莫斯科又是平壤的盟友，迄今依然重复呼吁各方面降级，通过政治途径解决朝鲜半岛冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、法国、日本、马耳他、韩国、斯洛文尼亚和英国10月31日要求安理会就朝鲜的洲际弹道导弹发射召开会议，两位外交官表示，会议可能于周一举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿表示，中国在俄罗斯于2022年2月入侵乌克兰之前与莫斯科建立“无限制伙伴关系”后，一直支持克里姆林宫的战争行动，为其军事工业基地提供双重用途物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国否定了美国关于其与俄罗斯进行正常贸易的指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀表示，乌克兰军队可以继续控制俄罗斯在库尔斯克的领土，而朝鲜部队的数量远不及俄罗斯部队近期遭受的伤亡，后者每天损失约1250人。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我认为，如果他们选择这样做的话，他们确实有可能继续控制这些领土。他们确实有这些选择。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;许多西方分析人员认为，朝鲜参与俄罗斯的战争将让中国感到不安，这表明平壤减少了对其的依赖，并可能促使华盛顿在欧洲和亚洲盟友之间的关系更加紧密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，前美国朝鲜国家情报官西尔勒认为，中国对此的担忧并不足以采取果断行动反对此次部署。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我认为，中国没有公开支持这种行动。但即便如此，他们也没有采取必要的措施来阻止。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 18:07:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/blinken-says-he-expects-north-korean-soldiers-deploy-against-ukrainian-forces-2024-10-31/</guid></item><item><title>早间竞价：十一月难忘……</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-11-01/</link><description>&lt;p&gt;欧洲及全球市场今日展望，由邱思嘉呈献&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场在周末前的谨慎情绪中开启了充满意义的月份。投资者规避风险资产，原因即将公布的美国就业数据及下周的总统选举。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/hurricanes-strikes-seen-denting-us-job-growth-americans-prepare-vote-2024-11-01/"&gt;就业数据&lt;/a&gt;和美国大选分别是焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数亚洲股指表现疲软，日经指数下跌2.3%领跌。中国股市表现尤为出色，香港恒生指数&lt;span href="https://www.reuters.com/markets/quote/.HSI" target="_blank"&gt;(.HSI)&lt;/span&gt;上涨1.6%，原因是一份私营调查显示，中国广大的制造业部门已从10月起恢复扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的&lt;span href="https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-oct-factory-activity-returns-expansion-caixin-pmi-shows-2024-11-01/"&gt;官方调查&lt;/span&gt;显示，10月制造业活动有所增长，进一步强化了先前的乐观预测。这表明，在一系列政府刺激措施的影响下，世界上第二大经济体的增速放缓可能已经触底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价继续上周的上涨趋势，周五上涨近2%，原因是有消息报道，伊朗正在准备在几天内对以色列进行报复性打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元兑日元汇率逐步回升，但多数货币维持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲方面，投资者从亚马逊公司业绩超出预期中获得了些许安慰，该公司盘后股价上涨5.3%，市值增加1040亿美元。欧元斯托克50期指和富时期指分别轻微上涨0.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者将继续关注英国国债的抛售是否会继续，以及英镑是否会突破200日移动平均线，这些都是在财政大臣赖斯·瑞夫斯首次预算亮相后市场对英国经济前景的评判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师担忧，开支巨大的预算计划可能推高通胀，导致英国央行未来降息幅度放缓。目前，两年期英国国债收益率已经上涨27个基点，本周的涨幅达到5月份以来的最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国，埃克森美孚和雪佛龙将公布财报，此外还将公布密歇根制造业调查和非农就业报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于飓风和罢工导致就业数据解读复杂，市场普遍预测10月增加11.3万个就业机会。强劲的ADP报告和较低的失业率数据表明，实际数字可能会超出这一预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失业率仍预计保持在4.1%，除非出现重大意外，市场仍预计美联储将于周三降息25个基点。这一结果的可能性超过94%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，10月31日之前将举行美国总统选举，唐纳德·特朗普和卡玛拉·哈里斯正在争夺关键的选民支持。部分投资者押注特朗普的胜利可能会带来通胀政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五可能影响市场的关键事件：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- 英国制造业PMI&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- 非农就业数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- 密歇根制造业调查&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- 埃克森美孚和雪佛龙财报&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="法兰克福股票交易所的德国股价指数DAX图表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CL2WFCYVNK2LHPUXOJ6O53GXI.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法兰克福股票交易所的德国股价指数DAX图表，摄于2024年10月18日德国法兰克福。   图片来源：路透社/Staff/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 05:33:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-11-01/</guid></item><item><title>市场在美国就业数据公布在即的情况下以谨慎情绪开局，迎来一个月度交易大盘点</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-01/</link><description>&lt;p&gt;市场在本月可能成为关键的一月中谨慎开盘，股市持平，国债收益率接近四个月高位，等待美国就业数据的发布。英国政府债券本周预算的影响下波动加剧，进一步加剧了市场的紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五公布的非农就业报告将成为焦点，当天将举行美国总统选举，而联邦储备系统下周的政策会议也将进一步影响股市。这一季度多家公司已经公布了季度业绩，市场正在消化这一信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲泛欧STOXX 600指数周五勉强站稳脚跟，上涨0.6%，但仍将创下近两个月来最差的一周表现。这一涨幅被亚洲股市的下跌抵消，尤其是日经225指数（.N225），导致MSCI全球指数持平。(.MIWD00000PUS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市在周四下跌后，将在当天晚些时候迎来一些缓解。纳斯达克期货上涨0.4%，得益于亚马逊（AMZN.O）在盘后公布的季度业绩超出预期，涨幅为5.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五上午12:30将迎来非农就业报告。根据路透经济学家的预测，上月就业人数增加了113,000人，低于飓风和航空工厂工人罢工造成的干扰，这将使投资者更难解读这份报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去的三个月里，非农就业报告对市场产生了显著影响，但考虑到罢工和飓风的干扰，我认为这次报告的冲击力可能不像前几次那么大。”Kleinwort Hambros 的高级经济学家Yvan Mamalet说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为劳动市场正在软化，但我们还未处于经济衰退的环境中，所以我认为美联储将削减利率，但这是正常的调整，而不是为了防止经济衰退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场目前充分定价了下周可能的25个基点的利率下调，但已经放弃了年初基于数据表示美国经济仍健康的预期，不再预期大幅下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，选举的结果也将对此产生重要影响。选情仍然紧要，但投资者押注可能会再次迎来共和党候选人唐纳德·特朗普的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这周股市很大程度上受到选举的驱使，再加上美国经济的状况，这可能是美国国债收益率上升的一个原因。”Mamalet 说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准的10年期美国国债收益率昨日末上涨1个基点至4.30%，略低于本周触及的近四个月的最高点4.339%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周政府债券市场的最大变化出现在英国，国债收益率连续第三天上涨。基准10年期收益率昨日末为4.496%，周上涨26个基点，这是过去一年来最大的一个月上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一抛售引发了对通货膨胀和经济增长的担忧，但未能达到2022年预算抛售时的水平，那导致了 Liz Truss 作为首相的下野。此次低于预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑在周四承压，但周五对欧元和美元分别上涨至1.2914和84.11便士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元也在周五疲软，对美元上涨0.5%，至152.76日元。昨日，日元对美元下跌0.9%，因日本央行保持了年底加息的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国方面，私营部门调查显示10月份制造业活动回归扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“50.1的水平是PMI最小可能的扩张，但仍超出预期的继续收缩。”ING 高级经济学家 Lynn Song 评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，若刺激措施能否推动内需恢复，以抵消外部需求可能更差的情景，我们还需观察，尤其是在下周一美国大选后唐纳德·特朗普可能再次当选并将关税提高的不利背景下，外部需求可能更差。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价延续第三天的涨幅，布伦特原油价格上涨2.7%，至每桶74.77美元，因有消息称伊朗正在准备从伊拉克领土对以色列进行报复打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金价上涨0.2%，至每盎司2750美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名男子在日本东京一家经纪公司外查看标有日经指数的电子显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6Z7HRFEPUVJ3LET4KCK3EM6COI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名男子在日本东京一家经纪公司外查看标有日经指数的电子显示屏，日期未提及。图片来源：REUTERS/Willy Kurniawan/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 02:12:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-01/</guid></item><item><title>中国制裁下的科技行业困惑于特朗普和哈里斯总统任期内的影响</title><link>https://www.reuters.com/technology/chinas-sanction-hit-tech-industry-puzzles-over-impact-trump-harris-presidencies-2024-11-01/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在下周当选美国总统，将比卡玛拉·哈里斯（珍妮纳玛·哈里斯）获胜对中国的科技企业造成更大的不确定性。高管们表示，特朗普的不可预测方式可能既会导致制裁受打击行业的暂时缓和，也可能增加限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党候选人曾在2017年至2021年总统任期内通过实施对华技术出口禁令，挑起中美贸易战。他指责中国的不公平贸易行为和国家安全问题。然而，其具有攻击性的策略以及其单方面征收广泛关税的历史可能令美国盟友感到不安，并破坏任何协调努力，科技高管表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选民调查显示，哈里斯是民主党的候选人。科技高管们预计，哈里斯将延续现任总统乔·拜登的政策，通过逐步调整出口管制并结合国际联盟放慢中国的技术与军事发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论谁当选，观察家普遍预计，在北京更坚定在其领海争端立场、增加对中国声称的台湾周边海军与空军活动并加强与俄罗斯合作的背景下，会出台新的限制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于其政策的可预测性，哈里斯成为优选，而特朗普看似无章可循的策略实际上可能在中国利益方面占上风，根据超过12份由行业协会、智库和券商发布的评论分析报道，这些报道均被路透社审阅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半数分析认为，特朗普的获胜会短期负面影响中国科技领域，加剧出口管制和半导体产业的制裁。在特朗普任期内，美国对中国商品加征了数十亿美元关税，并制裁了包括芯片制造商中芯国际（0981.HK）和电信制造商华为（HWT.UL）在内的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为科学和技术整体遏制的一个创建者，如果特朗普再次上台……国内半导体行业可能会受到进一步抑制。”上海证券经纪公司Topspire Securities在八月的评论中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其余分析则结论更为细化。为半导体制造商供应原材料的物产能源时评指出，特朗普的单边主义政策可能会遇到国际社会的反对和不合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从拜登政府继承的政策是更长远、协调和可预测的，这可能为中国的半导体产业带来更多的稳定但更持久的挑战，路透社审阅的评论如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的不可预测性在其言论和社交媒体发布的内容中得到体现。他曾在总统任期内表达了放弃对华为和中兴通讯（000063.SZ）采取的一些措施的意愿。在当前竞选期间，他抨击自己提议的禁止字节跳动旗下短视频应用抖音在中国使用的禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社于7月在EETOP信息平台和论坛发表的评论指出，特朗普批评美国与包括欧洲、日本、韩国在内的盟友的贸易关系——这些国家的利益与中国相关，这不利于合作。在高度全球化的半导体产业链中，美国单边遏制是无效的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可能欧洲和荷兰会故意让我们更容易规避限制，这样我们就能够进口极紫外光刻机。”评论中写道。中国依赖进口极紫外光刻机，而被禁止使用最先进的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论拜登或哈里斯谁当选，中国的科技领域较特朗普或拜登任职时期，其国内自给自足程度显然更高，分析师和路透社的数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易战使得中国与其他国家之间不乏针锋相对的报复措施，比如中国对稀土资源的出口限制，但这也促使中国的科技产业自给自足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，中国有4个政府采购项目价值超过1000万元人民币，用国产软硬件代替进口设备和软件，路透社的采购数据调查显示。今年，这些项目增加至169个，其中75个项目的资金逾5000万元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，即使特朗普或哈里斯加大出口管制，国内制造商现在对外国技术的依赖度低了很多，也更准备适应交易环境改变的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经在半导体领域对其放慢脚步了，但在机器人等其他领域，你只能梦想。”总部位于华盛顿的信息技术与创新基金会（ITIF）的主席罗伯特·D·阿特金森说，“他们可以得到他们需要的一切，都是国内的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出口管制作为强硬立场的象征的重要性在肯塔基州匹兹堡经济俱乐部的演讲中可见一斑，哈里斯在8月的演讲中称特朗普“向中国运送先进的半导体芯片帮助他们升级军事能力”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这指的是拜登政府限制领先人工智能应用公司英伟达公司对其产品的出口许可，英伟达公司使用这些芯片进行人工智能任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并未阻止中国公司在人工智能领域进行重大投资。截至7月，中国的大型语言模型占全球1328个此类模型的36%，仅次于美国的44%，数据来自中国信息通信研究院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登扩大技术限制反弹了中国的期望，即他认为会比其前任更温和。因此，在此次选举中，一些科技公司决定放弃预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们处于一种新常态，”一家大型中国科技公司的高管说道，“我们不知道接下来会发生什么，所以我们就继续快速前进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=7.1201人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图为美国和中国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2QIOLUABZVNTBJ72Q4ROXCPLUA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国和中国国旗通过破碎的玻璃可以看到。这幅插图是一张2023年1月30日的路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 08:10:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/chinas-sanction-hit-tech-industry-puzzles-over-impact-trump-harris-presidencies-2024-11-01/</guid></item><item><title>美国谴责对中国 prominent 人权捍卫者的判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us-condemns-sentencing-prominent-chinese-human-rights-defenders-2024-11-01/</link><description>&lt;p&gt;美国周五谴责中国著名人权律师于文生及其妻子徐燕的“非法监禁”，两人分别被判处三年和一年九个月的有期徒刑，这类判决引起关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国人权网站“ weiquanwang”援引消息来源报道，于文生、现年56岁，以及徐燕因“煽动颠覆国家政权罪”于周二被苏州中级人民法院判处上述刑期。其家属目前无法联系到以提供评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人马修·米勒表示：“这些判决展示了中华人民共和国继续抑制人权和法治倡导者的声音。”这里指代的是中华人民共和国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还指出，外国外交官包括美国驻华使馆成员被禁止参加他们的审判。同为本周发布声明呼吁释放他们的欧盟、法国和德国的外交部也表示了类似的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于文生、徐燕夫妇在2023年4月前往欧盟高级官员会面途中被北京警方逮捕。当时欧盟表示其逮捕是“严重关切”的事，并敦促立即释放他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于文生曾因“颠覆国家政权罪”于2022年获释，此前他发表公开信呼吁进行政治改革。他也曾在2015年全国性打击行动中被中国政府逮捕，当时超过300名人权律师和活动人士被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;徐燕作为活动家从事了他（于文生）的释放运动，并声称他在拘留期间遭受了虐待和其他不良健康状况。官方否认存在虐待行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于文生曾于2018年获得法国-德国人权奖，2021年则获得马丁·恩纳尔斯奖，因捍卫人权而受到表彰。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 03:20:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-condemns-sentencing-prominent-chinese-human-rights-defenders-2024-11-01/</guid></item><item><title>中国 PLA 海军在南中国海首次进行双机编队演练</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/chinas-pla-navy-perform-first-dual-aircraft-formation-exercise-south-china-sea-2024-11-01/</link><description>&lt;p&gt;中国媒体报道，中国航空母舰“辽宁舰”和“山东舰”首次在南海进行双航母编队演习，此举为中国的海军执行多样化和复杂的任务奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国与多个邻国就南海广泛的领海主权声索存在争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据人民解放军海军官方微博发布，演习期间，双航母编队在黄海、东海和南海移防，并最终安全返回基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民解放军海军表示：“在南海，辽宁舰和山东舰编队首次进行了双航母编队演习，旨在磨练和完善航母编队系统的作战能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双航母及其支持舰艇的联合作战演习要求高度的战术灵活性，并展示了有效部署和持续海上力量的能力，为潜在对手提供了强有力的威慑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民解放军海军目前运营着辽宁舰和山东舰两艘现役航空母舰。中国第三艘航母“福建舰”已于2022年6月首航，目前仍在进行海试，尚未正式服役。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一直升机从中国山东航空母舰上起飞，位于冲绳县以南的太平洋水域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XXLST7CL5FKK7J55UKI2MGFFYA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一直升机从中国山东航空母舰上起飞，位于冲绳县以南的太平洋水域，摄于2023年4月15日。图片来源：日本防卫大臣联合参谋部/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一架舰载战斗机从中国山东航空母舰上起飞，位于冲绳县以南的太平洋水域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AY7OPXK6OVM5DHTMFC6CWSKWMQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一架舰载战斗机从中国山东航空母舰上起飞，位于冲绳县以南的太平洋水域，摄于2023年4月10日。图片来源：日本防卫大臣联合参谋部/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 02:04:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/chinas-pla-navy-perform-first-dual-aircraft-formation-exercise-south-china-sea-2024-11-01/</guid></item><item><title>亚洲工厂活动停滞，中国复苏光环黯淡</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-economy-asias-factory-activity-stagnates-taking-shine-off-rebound-china-2024-11-01/</link><description>&lt;p&gt;亚洲制造业活动在10月停滞不前，中国政府的反弹未能显著提振区域工厂的生产，私人调查结果显示，这一消息对正为美中贸易摩擦升级做准备的决策者来说是一个令人沮丧的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际货币基金组织（IMF）警告称，由于贸易碎片化、中国房地产市场的困境以及市场进一步动荡的可能性，亚洲经济前景面临上升的风险，相关新闻参见&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/imf-warns-risks-asias-economy-trade-tensions-soft-china-growth-bite-2024-11-01/"&gt;此处&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本和韩国的制造业活动因国内市场需求疲软和美国、欧洲及中国市场增长放缓而收缩，采购经理指数（PMI）调查显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，消息中透露的一线希望在于，由于北京推出了一系列刺激措施以提振脆弱的经济，中国制造业活动在10月再次增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《路透社》报道，10月，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/chinas Central-bank-cuts-banks reserve-requirement-ratio-by-50-bps-2024-09-27/"&gt;中国央行下调存款准备金率&lt;/a&gt;等刺激措施帮助中国制造业PMI从上月的49.3升至50.3，超出了路透社调查中49.7的分析师预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一数据与周四官方发布的制造业PMI调查结果一致，显示中国制造业活动在四个月来的首次增长，表明经济趋于稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但国际货币基金组织亚洲与太平洋部门主任克里希纳·辛格瓦森警告称，中国正面临通缩风险，需要进一步的措施来解决其房地产市场的困境及提振消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国的发展对亚洲有着巨大的影响，”他在周五接受《路透社》采访时说，“当中国经济放缓时，整个亚洲都会跟着放缓。”他补充说，“中国需要从依赖投资和出口的增长模式转变为依赖消费的增长模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》报道显示，10月份，日本最终的IbukiBank制造业PMI降至49.2，从9月份的49.7下跌，因国内和国外需求疲弱，制造业活动以三个月来的最快速度收缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚指数连续第四个月低于50.0的繁荣与萧条分界线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国10月制造业PMI为48.3，与上月持平，并连续第二个月收缩，产出下降到16个月以来的最大幅度，一项私营调查数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，10月份，印度尼西亚和马来西亚的制造业活动收缩，但台湾和越南的制造业活动扩张。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名员工在中国汽车制造商江淮汽车威坊工厂的生产线上工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C5S4BNIKXRNYLM54R2GOHVVZFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名员工在中国汽车制造商江淮汽车威坊工厂的生产线上工作，山东省潍坊市，2019年2月28日。路透社/记者/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 03:43:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-economy-asias-factory-activity-stagnates-taking-shine-off-rebound-china-2024-11-01/</guid></item><item><title>IMF警告亚洲经济面临风险　贸易紧张与中国经济增长疲软影响加剧</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/imf-warns-risks-asias-economy-trade-tensions-soft-china-growth-bite-2024-11-01/</link><description>&lt;p&gt;亚洲经济面临的 Risks 加剧，源于不断升级的贸易摩擦、中国的房地产行业困境以及市场动荡的可能性，国际货币基金组织（IMF）在周五的声明中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持续的通缩压力可能因损害具有相似出口结构的邻国而引发贸易摩擦，IMF 呼吁北京采取措施实现更依赖需求的经济复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“长时间且比预期更为严重的中国经济放缓将对区域和全球经济造成损害。”IMF 在其亚洲区域经济展望报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国政策的响应在此背景下至关重要，”报告中指出，呼吁采取措施促进房地产行业调整并加强私人消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IMF 最新预测显示，亚洲经济预计在 2024 年增长 4.6%，2025 年增长 4.4%，全球货币政策的放松将促进私人需求的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024 年和 2025 年的预测值分别较 4 月份的预测值上调了 0.1 个百分点，但均低于 2023 年 5.0% 的增长幅度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于过去几次的货币紧缩措施和地缘政治紧张局势可能损害全球需求、增加贸易成本并引发市场动荡，IMF 表示风险偏向下行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个严重的风险是主要贸易伙伴之间的报复性关税升级，”IMF 指出，这将加剧贸易碎片化并伤害区域经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周国际货币基金组织和世界银行年度会议的官方议程中，低增长、高债务和不断升级的战争名列前茅，然而与会的财长们 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/global-economy-chiefs-fret-over-trump-return-us-election-draws-closer-2024-10-28/"&gt;将大部分精力放在担忧美国总统选举中唐纳德·特朗普再度当选的影响&lt;/a&gt; 上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言对所有国家进口商品征收 10% 的关税，对中国的进口商品征收 60% 的关税，分析师认为这将严重影响全球供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，关税、非关税壁垒和国内成分规定不是正确的解决方案，因为这些措施会扭曲贸易和投资流动，削弱多边贸易体系，”IMF 亚洲与太平洋部负责人克里希纳·西里内萨南在新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最终，这些措施会导致消费者和投资者支付更高的价格。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IMF 指出，近期市场的动荡也可能预示着未来更多剧烈波动的到来，市场将计入美国联邦储备系统进一步大幅降息以及日本银行逐步加息的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对这些政策路径的预期突然改变可能会导致汇率剧烈调整，对其他金融市场产生外溢影响，”报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然波动性本身未必有害，但它可能会损害消费者信心和投资。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IMF 预计中国 2024 年经济将增长 4.8%，相比 4 月份的预测值上调了 0.2 个百分点，但低于去年 5.2% 的增长速度。IMF 还预测，中国 2025 年的经济增长将放缓至 4.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国计划 2024 年的经济增长率约为 5.0%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国铁路工人在浙江湖州地下铁车站建设工地组装掘进机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3GY537MRSRJYXJQPIIQNOJRWG4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 10 月 17 日，中国浙江湖州，中国铁路工人们在地下铁路车站建设工地组装掘进机。图片来源：中国日报/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 01:34:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/imf-warns-risks-asias-economy-trade-tensions-soft-china-growth-bite-2024-11-01/</guid></item><item><title>独家：中国研究人员基于Meta Llama开发军事用途AI模型</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/chinese-researchers-develop-ai-model-military-use-back-metas-llama-2024-11-01/</link><description>&lt;p&gt;中国顶尖科研机构与中国人民解放军合作，利用Meta公开提供的Llama模型开发出一种人工智能工具，适用于潜在军事应用，相关学术论文和分析师对此进行了详细介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社6月份审查的一份论文中，来自三家机构的六名中国研究人员，其中两家隶属于中国人民解放军的首要研究机构—军事科学研究院（AMS），详细说明了他们如何将Meta早期版本的Llama模型作为基础，开发出自称为“ChatBIT”的人工智能工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员使用了早期的Llama 2 13B大型语言模型（LLM），该模型由Meta提供（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/META.O" target="_blank"&gt;META.O&lt;/a&gt;），并结合自己的参数构建了专门针对军事领域的AI工具，用于收集与处理情报，并提供准确可靠的决策支持信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论文称，“ChatBIT”已经进行了微调和优化，适用于军事领域的对话和问答任务。据称，在军事应用方面，ChatBIT比一些大约90%能力的其他AI模型表现更佳。但论文并未详细解释性能标准，也未说明该AI模型何时投入使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是首次有实质证据表明，中国解放军军事专家系统地研究并试图利用开源大语言模型，尤其是Meta开发的模型，服务于军事目的。”詹姆斯敦基金会研究员、专门研究中国新兴和双用途技术（包括人工智能）的邱圣昕指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meta支持其许多AI模型的开放发布，包括Llama。该公司对这些模型的使用设有限制，包括要求拥有超过7亿用户的服务寻求公司许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其条款还禁止将模型用于“军事、战争、核工业或应用、间谍活动”及其他受美国国防出口管制的活动，以及用于开发旨在“煽动和促进暴力”的武器和内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，由于Meta模型公开可用，该公司在执行这些规定方面有限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对路透社的质询，Meta援引了其合理的使用政策，并采取措施防止滥用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“解放军利用我们的模型是一次未经授权的行为，违反了我们的合理的使用政策，”Meta公共政策部总监莫莉·蒙哥马利在接受电话采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meta补充称，美国必须拥抱开放创新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在全球人工智能竞赛中，一款过时的美国开源模型的单一版本在我们深知中国已经投入超过一万亿美元寻求超越美国之时，无关紧要，”一名Meta发言人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇研究发表之际，美国国家安全和科技界正就Meta等公司是否应当公开其模型进行激烈讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月，美国总统乔·拜登签署了一份&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/white-house-unveils-wide-ranging-action-mitigate-ai-risks-2023-10-30/" target="_blank"&gt;行政命令&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，旨在管理AI的发展，指出虽然创新有重大利弊，也存在“强大的安全风险，如模型内部的防范措施被削弱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，华盛顿宣布&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/us-finalizes-rules-curb-ai-investments-china-impose-other-restrictions-2024-10-28/" target="_blank"&gt;最终出台规则&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;以限制美国在中国的人工智能和其他技术领域的投资，防止对国家安全的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部发言人约翰·斯普尔表示，该部门认识到开源模型既有优势也有劣势，并将“继续密切监控和评估竞争对手的能力”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些观察家指出，中国在发展自主人工智能方面已经大大缩小了与美国的技术差距，包括设立众多研究实验室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社审查的另一份学术论文中，来自中国航空工业集团公司的两位研究人员描述了利用Llama 2进行“空中电子战干扰策略训练”的场景。美国已经&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.defense.gov/News/Releases/Release/Article/3180636/dod-releases-list-of-peoples-republic-of-china-prc-military-companies-in-accord/" target="_blank"&gt;指定&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，该公司与解放军有联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国使用西方开发的人工智能也扩展到国内安全领域。一份6月份的论文描述了Llama如何被用于“情报警察”，处理大量数据，以增强警务决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《解放军报》于2023年4月发表评论，指出人工智能有助于“加速武器和装备的研究开发”，有助于“发展作战模拟，提高军事训练效率”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛大学安全与新兴技术中心（CSET）高级分析师威廉·哈纳斯对路透社表示，“你能阻挡他们（中国）？”不，“我看不出你有这个能力。”2023年，CSET&lt;em&gt;&lt;a href="https://cset.georgetown.edu/publication/chinas-cognitive-ai-research/" target="_blank"&gt;的一份报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;发现，有370家中国机构的科研人员发表了与通用人工智能相关的论文，推动了中国到2030年在全球人工智能领域领导下战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国顶尖科学家与美国顶尖人工智能科学家的合作太多，他们无法被排除在外，”哈纳斯补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图：带有半导体芯片的中国和美国两国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M3COZDNUQRMZDJBKY2ZQXFBVL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图：2023年2月17日，中国的半导体芯片和美国国旗被展示在印刷电路板上。路透社/弗洛伦斯·洛/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 02:38:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/chinese-researchers-develop-ai-model-military-use-back-metas-llama-2024-11-01/</guid></item><item><title>中国代孕弃婴案因网络批评正被调查</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-surrogacy-abandonment-case-being-investigated-after-online-criticism-2024-11-01/</link><description>&lt;p&gt;中国西南城市成都的一名28岁代孕妇女被其代孕机构抛弃，这一事件在网络上引发了大量批评，并促使卫生部门对其进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代孕在中国是非法的。去年，中国当局表示将“严厉打击”与辅助生殖技术相关的非法活动，包括精子或卵子的买卖以及代孕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在2023年连续第二年人口下降后，试图提高生育率。国务院本周详细出台了13项措施，以建设生育友好型社会，提高国家的生育率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在란案例中，一位未具名的代孕妇女在三个月前接受了胚胎移植，但没有初期怀孕迹象，微博用户尚圭政一在其平台上发布的消息显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该妇女被代孕机构送回家，之后发现自己怀孕，尚圭政一表示。但当她试图联系代孕机构时，却收到无回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚圭政一发布的这条微博是周五微博上的热门话题之一，收到了数千条评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“代孕一直暗中存在，有需求自然会有这样的行为。”微博用户“熊哉”写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成都武侯区卫生健康局表示，高度重视此次代孕事件，正在调查相关医疗机构。声明称，一经核实，将依法依规严肃处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果国家不立法，我们也没有办法。”另一微博用户“小希”评论道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 01:27:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-surrogacy-abandonment-case-being-investigated-after-online-criticism-2024-11-01/</guid></item><item><title>中国转向减少对美国农产品进口以抵御贸易风险</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/china-pivot-us-farm-imports-bolsters-it-against-trade-war-risks-2024-11-01/</link><description>&lt;p&gt;自2018年以来，中国推动调整其粮食进口来源，使其在与美国发生贸易摩擦时，能够在对粮食安全影响较小的情况下，对美国农产品采取对等的关税措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于全球最大的农产品进口国中国来说，美国共和党候选人唐纳德·特朗普提出的计划——对所有中国商品征收60%的全面关税，以提振美国制造业，是一个巨大的威胁。他的竞争对手希拉里·克林顿也表示将在中国贸易问题上采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普成为总统以来，中国积极减少对美国农产品的依赖，以增强国家的整体安全，包括提高粮食自给率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种转变始于2018年，当时北京方面宣布对美国大豆、牛肉、猪肉、小麦、玉米和高粱等商品征收25%的关税，作为对特朗普政府对中国3000亿美元商品加征关税的报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，中美在2020年1月签订的一项协议让关税报复暂时得到缓解：根据协议，北京承诺增加购买美国货物和服务，包括农产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中国减少对美国农产品的购买，转向从巴西、阿根廷、乌克兰和澳大利亚等国家进口更多谷物，同时国内生产也在增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北京清楚地知道，在重大冲突发生的情况下，美国对中国的粮食安全威胁已经减弱，”北京咨询公司盛智中国（Trivium China）的农业分析师艾文·佩伊（Even Pay）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种减少关税是经过精心设计的，”她解释说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，中国从美国进口的大豆比例已从2016年的40%降至18%，而巴西的比例则从46%提高到76%。根据中国海关的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，对于玉米，巴西取代美国成为中国最大的供应国，这一转变仅发生在贝京批准从南美农业强国进口一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，中国畜牧业公司正在减少饲料中豆粕的使用——这一举动旨在减少对进口大豆的依赖，而北京已批准转基因大豆和玉米品种以提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国农业部暂未回复相关询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选团队的发言人未直接回应中国减少对美国农产品依赖的问题，但他引用了特朗普的说法，称“关税是个美丽的词语”，“我们将向国库注入数百亿美元，并将这笔钱用于造福美国公民”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希拉里竞选网站表示，民主党候选人“将不容忍来自中国或任何损害美国工人利益的不公平贸易行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为应对可能出现的选举后紧张局势，中国买家增加了包括美国大豆和玉米在内的农业进口，交易员和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年前九个月，大豆进口量增长8%，大麦购买量增长63%，高粱出运量增长86%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一次不同，中国已经储备了大部分所需的产品，”新加坡一家国际贸易公司的贸易商表示，该公司向中国销售谷物和油籽，他们是匿名的，因为未经授权接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“短期内不会出现供应短缺，这将给中国留出时间来规划和重新定向采购。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海农商银行分析师指出，美国大豆出口溢价处于14个月来的最高点，由于粮食商竞相在选举前将创纪录的产量出运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着北京方面不愿意在对等贸易战争中针对粮食主食采取行动，但可能被逼无奈，康奈尔大学伊萨卡分校农业经济学家张文东表示：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国的报复在贸易价值上将是相称的，并旨在造成经济和政治成本，这往往会导致对农产品的报复。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业部数据显示，9月份中美整体贸易逆差达333.33亿美元，限制了中国的报复手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国……只能在一定程度上减少对美国商品的敞口。只有有限的地方可以获取这些产品，”澳大利亚联邦银行的分析师丹尼斯·沃兹内斯基（Dennis Voznesenski）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，希拉里和特朗普之间势均力敌，尽管特朗普在大多数农业生产州领先，但上一次贸易战争对美国农民造成了打击，特朗普政府为此支付了约230亿美元的赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国人口普查局的数据，2023年美国出口到中国的头号大豆产品占美国出口总额的约一半，贸易额达152亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;豆类和玉米价格接近四年低点，美国农民因此感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们非常担心。我们不是世界上唯一的豆类生产者。南美洲正在生产大量的大豆。如果我们实施更多关税，那对我们的情况将会非常不利，”伊利诺伊州北部大豆农场主马克·图特尔（Mark Tuttle）表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国从美国农产品进口转向促进贸易风险应对”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IAEU2UWU65LIBG3MZGO2NJEIBI.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;大豆正在罗阿克斯代尔州霍登农场的一块田地里收获（美国罗阿克斯代尔，2019年11月8日 - 路透社/布鲁安·伍尔斯顿/文件照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 04:29:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/china-pivot-us-farm-imports-bolsters-it-against-trade-war-risks-2024-11-01/</guid></item><item><title>中国10月制造业活动重现扩张， Caixin制造业PMI显示</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-oct-factory-activity-returns-expansion-caixin-pmi-shows-2024-11-01/</link><description>&lt;p&gt;中国制造业活动在10月重新回到增长状态，这得益于新订单的增长，使得生产增长加速，显示出制造业在第四季度初的改善态势，周五的一项私营调查显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份，中国制造业采购经理人指数（Caixin/S&amp;amp;P Global PMI）上升至50.3，超过路透社对49.7的分析师预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一数字与周四公布的&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/china-oct-manufacturing-activity-expands-first-time-six-months-2024-10-31/" target="_blank"&gt;官方调查&lt;/a&gt;相呼应，显示制造业活动自4月以来首次扩张，这是一个稳定迹象，受益于9月底出台的一系列刺激措施，北京旨在将经济增长拉回今年约5%的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场期待更多关于中国额外债务的细节，以提振脆弱的经济，因为房地产市场持续低迷和历史最低的消费者信心继续拖累世界第二大经济体的复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社在周二报道中指出，政府正考虑批准未来数周内发行超过10万亿元人民币（约1.4万亿美元）的新债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据中国人寿保险集团的调查，10月份新订单流入中国制造商的速度为四个月以来最快。这也有助于生产扩张达到六个月来的最快水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制造商对未来产量的信心增强，因为他们对该行业的乐观情绪从9月份的低点飙升至五个月来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，新工作的增加引发了原材料采购活动的上升，导致原材料库存累积。制造商表示，由于出运延迟和生产增加，成品库存也有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份，原材料和出厂价格略有上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，出口新订单连续第三个月收缩，尽管收缩幅度较上月有所放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者担忧，如果美国大选中共和党候选人唐纳德·特朗普获胜，并进一步提高对中国产品的关税，可能会损害中国出口——在今年唯一的亮点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使新工作流入有所改善，工厂的裁员率也达到了自2023年5月以来最快的速度。10月份，一些公司减少了临时工，并没有替换离职员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;劳动力市场依旧承压，价格水平依然低迷，&amp;quot;中国人寿保险集团高级经济学家王哲表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;此外，实现2024年的增长目标将取决于消费需求的持续复苏。这意味着政策努力应更多地着眼于有效增加居民可支配收入。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元对7.1193人民币）&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="工人指挥起重机吊运出口用的可锻铸铁管道到连云港港口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GUFJHTM3WVJM3CJXXYZLGQHQF4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;工人在江苏省连云港港口指挥起重机吊运出口用的可锻铸铁管道，2019年6月30日。 REUTERS/文件图片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 01:49:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-oct-factory-activity-returns-expansion-caixin-pmi-shows-2024-11-01/</guid></item><item><title>美国对越南 blogger 的判决表示严厉谴责，对失踪报告深感忧虑</title><link>https://www.reuters.com/world/china/us-calls-vietnams-blogger-sentence-harsh-deeply-troubled-by-abduction-reports-2024-10-31/</link><description>&lt;p&gt;美国周四表示，对越南对博主杜文亭的判决及其严厉刑罚感到担忧，并对其在泰国被越南当局绑架的报道深感忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记者保护委员会援引媒体报道称，胡志明市法院于周三判处杜文亭12年监禁和3年缓刑，罪名是反国家宣传。据称，他于2023年4月在泰国失踪，并被越南当局带走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人表示：“杜文亭的判决及其严厉刑罚令我们担忧。我们还对有关他在泰国被捕并被迫返回越南的报道深感忧虑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国寻求与越南建立更紧密的关系，后者同越南一样对中国的崛起保持担忧，但河内对反对派的态度仍然是一个症结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记者保护委员会东南亚地区高级代表谢恩·克里森称之为“一场耻辱”。他表示：“杜文亭应立即被释放并允许离开越南。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南驻华盛顿大使馆未立即对此请求置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记者保护委员会表示，杜文亭在2019年逃离越南，担心因新闻工作而遭受迫害，并在曼谷联合国难民署办事处获得难民身份。据报道，他当时正在为第三国安置进行面试，随后被绑架并遣返回越南。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 22:36:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/us-calls-vietnams-blogger-sentence-harsh-deeply-troubled-by-abduction-reports-2024-10-31/</guid></item><item><title> Riding增长波，绝大多数亚洲央行将在降息速度上慢于美联储：路透社调查</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/riding-growth-wave-most-asian-central-banks-go-slower-than-fed-rate-cuts-2024-10-31/</link><description>&lt;p&gt;大多数亚洲央行在接下来的一年内加息速度将慢于美国联邦储备系统（美联储），路透社民调显示，稳健的经济增长已经缓解了维持货币稳定的压力，尤其是针对持续强劲的美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月美联储突然降息50个基点，并预计年底还将进一步降息两次，每次25个基点，为亚洲各国央行留出了调整政策的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计美联储将在2025年再降息125个基点，这是亚洲央行的两倍以上。尽管美国经济表现出持续的韧性，但美联储更有可能以渐进的方式而非迅速降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于亚洲各国的通货膨胀率普遍在目标范围内，经济增长依然稳固，大多数央行并没有迫切需要大幅降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管国内通货膨胀有所缓解，但由于汇率疲软，政策制定者不愿过早降低利率，以免进一步缩小与其他国家的利率差异。”新加坡星展银行高级经济学家拉迪卡·拉奥表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每一个国家都按自己的节奏行动，不会一一对应地模仿美联储的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了印度储备银行和人民币汇率管理在维持稳定，以及人民币以外的大多数亚洲货币今年兑美元的贬值幅度在2%至6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除中国人民银行（央行）外，10月1日至29日路透社民调显示，八家重要亚洲央行中的七家在疫情期间利率小幅上调，与主要发达国家央行相比更为温和，预计将在2024年下半年维持利率不变或最多下调25个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅印度尼西亚银行预计今年还将降息50个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，韩国银行、泰国银行、印度尼西亚银行和菲律宾中央银行分别降息25个基点，菲律宾中央银行降息50个基点，越南国家银行在2023年6月降息后一直保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计明年菲律宾中央银行将降息100个基点，其余央行预计维持利率不变或最多降息50个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行是例外，近期宣布了一系列自新冠疫情以来最积极的货币宽松措施，旨在提振经济增长至4.5%，低于5%的预期目标。同时，它也调整了关键基准利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于全球大多数经济正在降息的国家而言，经济学家预测的风险是降息幅度可能低于当前预期，支撑了一个稳健的全球经济前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这取决于美联储是否如目前预期那样谨慎降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“亚洲央行利率前景的主要风险在于美联储的路径选择……如果美联储选择谨慎降息，将意味着美元将更加强劲。”Natixis亚太区首席经济学家艾丽西亚·赫雷罗·加西亚表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(路透社10月全球经济调查的其他故事)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="People walk inside the Bank of Thailand in Bangkok" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6EGWXZR5KVMUJPR4BD7VL6AXD4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们走在泰国曼谷的泰国中央银行内，2016年8月5日。路透社/柴华wat苏波普/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 09:40:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/riding-growth-wave-most-asian-central-banks-go-slower-than-fed-rate-cuts-2024-10-31/</guid></item><item><title>美国称有8000名朝鲜士兵在俄罗斯库尔斯克</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/us-says-8000-north-korean-troops-russias-kursk-2024-10-31/</link><description>&lt;p&gt;美国收到信息，目前有8,000名朝鲜士兵驻扎在俄罗斯卡尔梅克地区，美国常驻联合国副代表罗伯特·伍德周四在安理会上告知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我有一个非常尊重的问题给我的俄罗斯同行：俄罗斯是否仍然坚持认为没有朝鲜军队在俄罗斯？”伍德指出，朝鲜的正式名称为“朝鲜民主人民共和国”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时在安理会15个成员国中代表俄罗斯的代表没有回应伍德。莫斯科方面 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/russia-tells-un-cooperation-with-north-korea-does-not-violate-international-law-2024-10-30/"&gt;既未否认也未直接确认&lt;/a&gt; 有朝鲜军队的存在。最初否认后，朝鲜国家一直在强调其派兵符合国际法。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯于2022年2月入侵乌克兰。今年8月，乌克兰部队深入俄罗斯边境的卡尔梅克地区 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/ukraine-crisis/"&gt;并继续控制着该区域的领土&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、英国、韩国、乌克兰及其他国家指控俄罗斯违反联合国决议及《联合国宪章》，派遣朝鲜军队，而朝鲜长期以来一直受到联合国制裁旨在阻止其发展核武器及弹道导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰于周三 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-names-generals-with-north-korean-troops-russia-2024-10-31/"&gt;指认三名朝鲜将军&lt;/a&gt;，称他们在俄罗斯随行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国与北京时间周四在安理会上因华盛顿指控北京大规模支持俄罗斯军工基地而发生争执。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当中国帮助俄罗斯进行几十年来欧洲最大的战争时，中国不能声称自己是和平的声音。中国的支持至关重要且决定性，中国的支持延长了战争。”伍德说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国常驻联合国副代表耿爽表示，中国未向乌克兰冲突中的任何一方提供武器，并且根据全球规则严格管理军民两用产品。他指责美国“制造焦虑、捏造敌人和挑动对抗”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们反对美国在乌克兰问题上抹黑中国的行为，并反对以长臂管辖制裁中国公司和实体的做法。”耿爽说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国于周三 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-cracks-down-russia-sanctions-evasion-fresh-action-2024-10-30/"&gt;对包括中国在内的十几个国家约400个实体和个人实施了制裁&lt;/a&gt;，旨在对抗莫斯科入侵乌克兰过程中规避其措施的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15个成员国的联合国安理会周四应俄罗斯请求讨论了西方国家向乌克兰供应武器的问题。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纪念朝鲜战争停战协定70周年阅兵式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RCEW2MPIZZLUTKYS2HHTWBE2RU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;朝鲜平壤，2023年7月27日，朝鲜中央通讯社发布的一张图片，展示平壤纪念朝鲜战争停战协定70周年阅兵仪式。 KCNA via REUTERS/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 17:32:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/us-says-8000-north-korean-troops-russias-kursk-2024-10-31/</guid></item><item><title>早间竞标：债券持有人依然活跃，科技股仍显活力</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-pix-graphic-2024-10-31/</link><description>&lt;p&gt;亚洲市场未来的概述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场的气氛在周五或将最为脆弱，高企和不断上升的债券收益率令高风险资产承压，而不断上升的AI成本担忧也似乎遏制了大型科技股的上涨势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街的积极影响可能不会延续，鉴于标普和纳斯达克在周四出现了两个月来最严重的单日跌幅，并发布了成本警告，突显了AI交易的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，亚马逊和英特尔在周四发布的财报之后，股价在盘后市场大幅上涨，而苹果的股价则有所下跌。交易者将在周五发布美国就业数据及周末前保持谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲周五可能会有一些可能影响市场的事件，包括中国的采购经理指数报告、印度尼西亚的通胀数据，以及来自三菱、野村、住友等日本公司的财报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更加重要的是，“债券 vigilantes”正在再次展现实力，推高发达国家的收益率——加拿大可能是例外——试图对它们认为财政宽松的政府施加纪律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围绕财政宽松、大规模债务供应和因支出增加而粘性的通胀的负面叙事正主导着债券市场的气氛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;收益率正在上升，自从财政大臣Rachel Reeves在周三发布首次预算后，英国国债在过去的24小时内承受了最大的压力。周四，日本银行决定维持利率不变，但表示短期内可能加息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对亚洲市场而言，美国国债最为关键。而距离美国总统选举只有几天时间，市场波动率和“期限溢价”均达到了一年来的最高水平，10年期国债收益率自1989年以来在联邦储备首次降息后的首次增长就超过了这一水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些还不足以让亚洲市场的投资者满意，美元刚刚录得了两年半来最大的月度涨幅。大多数亚洲股市在10月均未能守住阵地，MSCI亚太（不包括日本）指数下跌了4.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市在10月下跌了3%，考虑到前一个月上涨了21%，这一结果可能并不令人意外，而疲软的日元也帮助日经225指数录得了约3%的月度涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于全球市场的紧张情绪，日本股市周五可能无论汇率如何都将出现回调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五亚洲市场的关键数据点包括中国“非官方”的制造业PMI。这一数据紧随周四统计局发布的制造业活动在10月重回扩张领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是一些可能进一步指导市场的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 对苹果、亚马逊业绩的反应&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 中国PMI（10月）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 印度尼西亚通胀（10月）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="投资者在北京市一家证券公司的电子屏幕前等待中国股市开盘" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOUA5WUPBK2BE2WANBF66N3WA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2016年1月8日，中国北京，一名投资者在中国一家证券公司的电子屏幕上等待中国股市开盘。路透社/Jason Lee/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 21:48:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-pix-graphic-2024-10-31/</guid></item><item><title>腾杜考虑加入欧洲反假冒商品集团</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/temu-considers-joining-european-anti-counterfeit-group-2024-10-31/</link><description>&lt;p&gt;中国电商平台Temu正在考虑加入欧洲电商平台和品牌打击网络假货的一项自愿合作机制，据彭博社获得的会议议程显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该机制名为“关于网络假货销售的谅解备忘录（MoU）”，由欧盟委员会推动，签署方包括电商平台亚马逊、阿里巴巴、eBay以及品牌如阿迪达斯、耐克、爱马仕和蒙克莱等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据会议议程，Temu计划于11月11日参加MoU成员方会议，并作为“潜在的新签署方”进行发言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司发言人表示，于彭博社的一份声明中提到：“合作是应对假货问题的关键。”目前，Temu正在讨论加入该倡议事项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟监管机构近期加大了对Temu的压力，要求其改善通过市场平台对欧洲消费者销售商品的管控措施，彭博社获得的会议议程显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟委员会于本周启动了对Temu可能违反欧盟关于禁止销售非法商品法规调查，在此前一周，欧盟委员会要求根据数字服务法规（DSA）提供有关禁止销售非法商品的举措信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为中国电商巨头拼多多的子公司，Temu通过激进的营销策略在欧洲和美国迅速崛起，吸引了数百万用户访问其官网和应用程序，以“像亿万富翁购物”为口号，提供从厨房电器到服装和配件在内的各种低价产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该平台销售的许多服装、鞋类和手袋设计模仿知名品牌的外观，价格仅为原价的一小部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位行业内部人士匿名表示，他们担心接受Temu签署反假货MoU事宜会损害该机制的信任度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟委员会于5月将Temu指定为“非常大在线平台”，这意味着根据数字服务法规（DSA），Temu必须加强对平台上非法和有害内容及假货的打击力度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟委员会在本周宣布，截至9月，Temu在欧盟的月活跃用户数达9200万。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows Temu logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VKDVUDVZPBL7LLBYGHH3FRVNOI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Temu logo是于2024年8月22日摄得的插图。路透社/Dado Ruvic/Illustration/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 10:12:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/temu-considers-joining-european-anti-counterfeit-group-2024-10-31/</guid></item><item><title>Temu因销售非法产品将被欧盟科技监管机构调查</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/temu-be-investigated-by-eu-tech-regulators-over-sale-illegal-products-2024-10-31/</link><description>&lt;p&gt;欧盟数字监管机构于周二宣布，将调查中国在线零售商Temu，因其可能违反旨在防止非法产品销售的规定，这可能导致该企业面临巨额罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次调查还将重点关注Temu服务的设计可能具有成瘾性，包括其类似游戏的奖励计划，以及其向用户推荐购买的系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会根据《数字服务法案》（Digital Services Act, DSA）展开调查，要求如Temu这样的大型在线平台更积极地应对平台上非法和有害内容的问题。此前，泛欧洲消费者组织BEUC及其17个成员国成员提交了投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“确实存在这样的疑虑：在有效预防非法产品传播方面，做得还不够。”一位欧盟官员在新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temu在欧盟27个国家和地区拥有9200万用户，并隶属于中国电商平台巨头PDD Holdings（纳斯达克代码：PDD.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temu认真对待《数字服务法案》下的义务，持续投资以强化合规系统并保护平台上的消费者利益。”公司发表声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司还表示，正在与欧盟自愿计划洽谈，旨在打击假冒产品的销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟数字监管机构还将调查Temu是否遵守了《数字服务法案》关于向研究人员提供可公开访问的数据的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望确保Temu遵守《数字服务法案》，特别是在确保平台上出售的产品符合欧盟标准且不损害消费者利益方面。”欧盟反垄断及科技主管玛格丽特·维斯塔格在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果被认定违反《数字服务法案》，Temu最高可能面临其全球营业额6%的罚款。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="e-commerce platform Temu的插图图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S6XNNPC55JJUTNSC2MC2LLIIB4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一张插图，显示了Temu的标志放置在显示其网站的手机屏幕前面，摄于2023年4月26日。路透社/弗洛伦斯·洛/插图/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 11:11:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/temu-be-investigated-by-eu-tech-regulators-over-sale-illegal-products-2024-10-31/</guid></item><item><title>据路透社民调，全球经济明年预计将以坚实的3%增长率运行</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-market-data/global-economy-set-cruise-solid-3-growth-rate-next-year-2024-10-31/</link><description>&lt;p&gt;根据路透对大约500名经济学家的调查，全球经济将在明年继续保持强劲增长，前提是主要中央银行实施一系列利率下调，同时美国经济表现出色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，下周备受争议的美国总统选举可能会通过重新定义贸易规则来限制增长前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年初至今，经济学家大幅上调了2024年的全球增长预期，主要得益于美国经济的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通货膨胀也已经大幅下降，大多数主要中央银行现在都在控制着通胀压力，接近或已经达到各自的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，全球经济增长预期从年初的2.6%大幅上调至3.1%，4月份调整为2.9%，较三个月前的调查保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查显示，从9月30日至10月30日对50个重要经济体的调查显示，世界经济扩张率预计将在2025年保持基本稳定，约为3.0%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年初时，很多经济学家担心美国经济会因过去几十年来罕见的高利率受到影响，但其表现超出预期，令市场和经济学家均感到惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natwest Markets全球经济主管Ross Walker表示：“我认为美国经济依然展现出领先优势，相对于欧元区和英国，尤其显著。”他展望未来一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球最大经济体的美国，在最新公布的2.8%的经济增长，推动因素是强劲的消费者支出。预计今年美国的经济增长将平均达到2.6%，2025年将进一步放缓至1.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国经济不仅领先于所有G10国家，还以经济学家年初预期的几乎两倍的速度增长。同时，其股市达到近历史高位，部分原因是来自国外的资金流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，印度和亚洲其他国家也同样表现出色。印度是世界上增长最快的经济体之一，亚洲整体的经济韧性也令人印象深刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本经济近期强劲表现已经开始逐步减少几十年来异常宽松货币政策的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是面临重大挑战的阿根廷经济也在2025年重新复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中国作为第二大经济体的政策制定者，则需要采取激进的货币政策和约1.4万亿美元的财政刺激措施，以实现北京5%的经济增长目标，该目标已经落后于大流行前的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查显示，对于大部分利率正在下降的世界经济体而言，它们更有可能低于预期而非高于预期，进一步支持了乐观的全球前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;255名受访者中有147人表示，他们所覆盖的主要央行的利率更有可能在2025年末低于预期，而非高于预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在美国，40名受访者中有27人表示联邦基金利率更有可能上升，归因于持续强劲的经济表现以及潜在的通胀压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natwest的Walker进一步表示：“我看美国经济……从宏观经济数据和就业市场来看，在主要经济地区中，美国似乎是唯一不需要大幅降息的地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果当选，共和党候选人特朗普计划对所有国家征收广泛关税的政策被视为具有严重的下行风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的经济学家指出：“从10%的基线到目标关税的共和党提出的贸易政策应当受到重视，尤其是在广泛的总统贸易政策裁量权方面的背景下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在美国内部，广泛的关税意味着经济增长的下行风险，通过消费、投资支出、就业人数和劳动收入的下降表现出来。我们估算会带来-1.4%的滞后性影响，使实际GDP增长率下降，而核心PCE（个人消费支出）价格提高0.9%的速度更快。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受调查的美国经济学家中，39名受访者中的35人表示，特朗普的政策将比民主党副总统候选人哈里斯所提议的政策更具通胀性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位候选人所提出的政治政策将推动已经令人咋舌的美国财政赤字进一步增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(其他来自路透全球经济调查的内容)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美联储大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3LINMSB6WVLVVAEPVAFS4FMNZE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此图是位于美国华盛顿特区的Marriner S. Eccles Federal Reserve Board Building的外部。图源：路透社/莎拉·西布尔吉/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 09:42:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-market-data/global-economy-set-cruise-solid-3-growth-rate-next-year-2024-10-31/</guid></item><item><title>联合国安理会要求于周一就朝鲜导弹发射一事召开会议</title><link>https://www.reuters.com/world/un-security-council-asked-meet-monday-north-korea-missile-launch-2024-10-31/</link><description>&lt;p&gt;联合国安全理事会可能于周一召开会议，两位外交官称，此次会议的议题是朝鲜于周四进行的洲际弹道导弹测试。朝鲜表示，此次测试是其最长的洲际弹道导弹试射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、法国、日本、马耳他、韩国、斯洛文尼亚和英国要求召开此次会议，外交官们透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯对朝鲜的远程弹道导弹进行强烈谴责，称其为“明显违反联合国安理会决议”的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国发言人施泰凡·杜贾里克在一份声明中表示：“秘书长对朝鲜半岛局势持续关注。外交接触依然是走向持久和平及完全、可验证的朝鲜半岛去核化的唯一途径。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2006年以来，朝鲜一直受到联合国安全理事会的制裁，且这些措施随着时间逐渐加强，旨在阻止朝鲜发展核武器和远程弹道导弹。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="安理会会议在纽约联合国总部召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GZPTQCNQYJNCNJSQZK4O3ZZG4E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;安理会成员在美国纽约联合国总部召开会议，2022年5月11日。路透社/埃德华多·穆诺佐/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 16:18:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/un-security-council-asked-meet-monday-north-korea-missile-launch-2024-10-31/</guid></item><item><title>Meta和微软股价下跌，美国数据发布后美元走软</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-10-31/</link><description>&lt;p&gt;全球主要股市在周四出现下滑，纳斯达克指数因Meta Platforms和微软警告由于人工智能(AI)相关成本上升而下调，收盘跌幅超过2%。同时，由于美国经济数据未能表明美联储(FED)政策会发生改变，美元略有走软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些财报进一步加剧了投资者的担忧，即企业在AI上的高额投入可能需要比预期更长的时间才能看到回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Facebook母公司Meta的股价下跌4.1%，微软股价下跌6%，这两只股票对纳斯达克指数和标普500指数均构成拖累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“市场的调整大部分是基于对未来预期的回调。”Kurv Investment Management旧金山首席执行官豪厄尔·陈表示，“但有很多理由相信强劲的盈利还将持续，我们仍坚信围绕AI的基础建设将进一步发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚马逊股价盘后上涨4.5%，因该公司三季度盈利和收入超华尔街预期，而苹果股价在展望公布后下跌2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚马逊最终盘中收盘下跌3.3%，苹果收盘下跌1.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四早些时候的数据表明，美国消费者支出在9月份的增幅超出预期，这一增长趋势将延续至今年最后三个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一份美国报告指出，劳动力成本指数(LCI)，美国最广泛的劳动力成本指标，在第三季上涨0.8%。这是自2021年第二季度以来最小的增幅，且稍早发布数据未作修正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元对日元的压力加大，原因是日本央行的立场比预期更为温和。与此同时，欧元因数据显示欧盟通胀率在10月份环比上升，受到欧洲央行政策预期谨慎的影响有所走强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量美元对一篮子货币汇率的美元指数下跌0.2%，报103.88。欧元兑美元上涨0.04%，报1.0859。美元兑日元下跌0.8%，报152.18日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易员预计，美联储于11月6日至7日的议息会议上很可能降息25个基点，但在11月和12月可能仅有70%的概率分别降低25个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场将继续关注10月的美国就业报告和美国总统选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新民调显示，共和党的特朗普和民主党的副总统哈里斯的支持率仍然旗鼓相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普500指数下跌108.22点，或1.86%，至5,705.45，道琼斯工业平均指数下跌378.08点，或0.90%，至41,763.46，纳斯达克综合指数下跌512.78点，或2.76%，至18,095.15。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，标普500指数下跌0.99%，纳斯达克指数下跌0.52%，道琼斯工业平均指数下跌1.34%。标普500和道琼斯指数结束了连续五个月的上升趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI全球指数下跌12.64点，或1.50%，至832.30，该指数在本月下跌2.3%，结束了连续五个月的上升趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泛欧STOXX 600指数收盘下跌1.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国债收益率在经济数据发布之后有所上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准的10年期美国国债收益率最新上涨1.8个基点，至4.282%。该收益率在周二达到近四个月高点4.339%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密货币市场，比特币，全球最大的加密货币，下跌3.2%，至70,458美元，与3月创下的历史高点相比仅差4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄金在触及纪录高位后小幅回落，但在避险需求的支持下，连续第四个月上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现货黄金下跌1.6%，至每盎司2,740.45美元，早些时候一度达到纪录高点2,790.15美元。金价本月上涨约4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价在结算后进一步上涨，受以色列可能遭到伊朗从伊拉克领土上袭击的报道影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约WTI原油期货在结算后上涨1.81美元，至70.42美元。1月交割的布伦特原油期货上涨1.82美元，至73.98美元。美国原油上涨1.33%，至69.52美元/桶。布伦特原油上涨至73.23美元/桶，上涨0.94%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在印度孟买的一场会议上看到Meta Platforms的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GCXTMVMALVP7TGVWPQHGEEQX3A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在印度孟买的一场会议上看到Meta Platforms的标志，2023年9月20日。路透社/弗朗西斯·马斯卡尔纳斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名男子走过一家证券公司外的电子显示屏，显示日本的东证指数和股价" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W3627NDC5MPHDF4M3RQ62QTQU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在东京的一家证券公司外走过电子显示屏，显示日本的东证指数和股价，2023年3月17日。路透社/安德罗尼基·克里斯托多洛乌/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 02:26:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-10-31/</guid></item><item><title>默克预计 Gardasil 在中国的问题将延续至2025年</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/merck-third-quarter-better-than-expected-gardasil-sales-sag-china-again-2024-10-31/</link><description>&lt;p&gt;默克公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MRK.N" target="_blank"&gt;(MRK.N)&lt;/a&gt;）周三表示，葛瑞西拉（Gardasil）在中国的销售疲软可能会延续到2025年，由于疫苗分销商因需求低迷而减少库存，默克公司股价下跌3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;葛瑞西拉是一种预防人类乳头瘤病毒引起的癌症的疫苗，除了重磅抗癌药物克里卓拉（Keytruda）之外，一直是默克公司的重要增长动力。中国国际市场上的大部分增长也来自中国市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据LSEG的数据，该疫苗在第三季度的销售额下降了11%，至23.1亿美元，低于分析师平均预期的24.6亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;默克公司首席执行官罗伯·戴维斯在一次采访中表示：“葛瑞西拉在中国的销量下降主要是由于经济因素导致的需求下降，某些促销活动受到反腐败担忧的影响，以及市场上的库存持续调整。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最终，我们必须推动需求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京一直在针对医生的贪腐行为开展专项整治活动，这些活动干扰业务，并使与国际制药公司签订的医院合作计划泡汤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司预计，其在中国的合作伙伴枝江生物在第四季度的葛瑞西拉疫苗出货量将与第三季度类似。该公司在第二季度也遇到了类似的中国问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戴维斯表示，尽管葛瑞西拉的接种点库存已经有所下降，但枝江生物的库存仍然高于历史水平，这指的是本地分销商的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不仅仅是一个季度的问题，这将持续到2025年。”戴维斯在讨论业绩时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道还有1.2亿女性和潜在的2亿男性未接种，我们有机会推动这些需求，确保业务的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;默克公司第三季度在中国的整体销售额下降了40%，从去年同期的16.7亿美元降至9.96亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;葛瑞西拉并非唯一受到中国市场需求疲软影响的疫苗。葛兰素史克（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GSK.L" target="_blank"&gt;(GSK.L)&lt;/a&gt;）周三表示，其带状疱疹疫苗希瑞适（Shingrix）在中国最大的亚洲经济体中的销量有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;默克公司第三季度调整后的每股收益为1.57美元，超过分析师平均预期的7美分，这得益于克里卓拉再次取得强劲季度表现，该药物已获得批准用于治疗多种癌症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里卓拉的销售额在当季增长了17%，达到74.3亿美元，超出华尔街预期的72亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;默克公司的整体销售额达到166.6亿美元，超出分析师预期的164.5亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="默克公司总部用牌子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HGQDPRNXMBNRJI3ZCLNR4LGG4I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2021年11月13日，美国新泽西州肯尼灵厄姆，默克公司总部。路透社/安德鲁·凯利/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 10:35:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/merck-third-quarter-better-than-expected-gardasil-sales-sag-china-again-2024-10-31/</guid></item><item><title>民主 Legislators 对拜登就华为产品中使用台积电芯片一事表示批评，信件显示</title><link>https://www.reuters.com/world/us/democratic-lawmaker-takes-aim-biden-over-tsmc-chip-huawei-product-document-shows-2024-10-31/</link><description>&lt;p&gt;民主党参议员马克·华纳批评拜登政府对台积电(TSMC, 2330.TW)的监控“看似松懈”，在这一半导体制造商生产的芯片被发现用于中国制裁重重的华为产品之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《路透社》报道，这位有影响力的立法者还在致美国总统乔·拜登的一封信中批评政府在执行美国出口规定方面的一再失败。台积电此前通知美国，其中一种芯片被发现用在了一款华为AI处理器上，这可能违反了美国对这家中国通讯设备制造商的制裁规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台积电为华为生产芯片对美国国家安全有重大影响，”华纳在信件中说，华纳是实力强大的参议院情报委员会主席。这封信日期为10月30日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我敦促您迅速采取紧急措施评估并加强现有控制措施的有效性，”他还补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫及华为均未回应评论请求。台积电拒绝评论。负责出口政策的商务部在声明中表示，“历史上，没有哪个商务部对中国采取更严厉的措施。”其还宣传一系列举措，包括将400多家中国公司列入贸易限制名单、实施广泛的新规控以及去年创下纪录的判决数量。声明还称，“我们将继续使用所有可用工具——行政、刑事和监管——来保障美国国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的中国大使馆表示，反对美国的出口限制，敦促美国“停止过度解读国家安全的概念，滥用国家权力打击中国企业。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位民主党同僚的来信体现了立法者对华盛顿未能采取足够激进行动阻止北京技术进步的日益加剧的双方面担忧。美国担心，中国可能会利用这项技术加强其军事能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党众议员约翰·穆伦纳尔担任众议院中国问题特别委员会主席，他上周表示，台积电的芯片代表了“美国出口管制政策的灾难性失败”，并向商务部和台积电要求对“灾难”范围提供立即答复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华为因担心其通讯设备可能被用来监控用户而于2019年被列入贸易限制名单，但华为否认这一指控。限制意味着，美国和外国供应商在向华为发货之前必须获得特别的、难以获取的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，华为去年推出了一款配备复杂芯片的新手机，体现了中国技术复兴，尽管华盛顿一直在努力削弱其生产先进半导体的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国也采取了一系列措施限制高端GPU芯片（支持人工智能）的出口到中国，以遏制其的人工智能能力，华盛顿担心这些能力可能被用于开发生物武器或发动大规模网络攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据《路透社》的报道，台积电的芯片最终出现在华为的Ascend 910B上，华为自家的GPU产品上，华纳表示这似乎加强了华为开发与之竞争的人工智能生态系统的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近的这一事件——以及商务部对台积电合规的松懈监控——引发了对是否台积电遵守了商务部对中国能出厂的人工智能芯片计算能力的限制的疑问，”华纳还补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="台积电(TSMC)的logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KMQJ7F2A2FJ3HABYIPI2H2W3T4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示展示的是台积电(TSMC)的总部位于中国台湾省新竹的照片，此照片由《路透社/吴 Wen Hoann》拍摄，原图发布日期为2021年1月19日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 13:24:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/democratic-lawmaker-takes-aim-biden-over-tsmc-chip-huawei-product-document-shows-2024-10-31/</guid></item><item><title>亚洲制药供应商如何通过奥司美乐仿制药获利</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/how-asian-pharma-suppliers-cash-ozempic-copies-2024-11-01/</link><description>&lt;p&gt;大约一年多前，新西兰海关开始拦截了一批标有Fitaro和Orsema的注射用药，这两种药物由一家鲜为人知的孟加拉制药公司Incepta Pharmaceuticals研发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在边境查获的14支注射笔内含semaglutide，这是一种专利物质，有助于控制血糖和食欲，也是诺和诺德(Novo Nordisk)重磅药品Ozempic和Wegovy的关键成分。根据新西兰药品管理机构Medsafe的数据，这些数据已被路透社审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incepta药物属于以亚洲为中心的供应链，正在全球范围内制造并出口较便宜的Ozempic仿制药。这股仿制药泛滥的趋势，是由于对Ozempic药物的全球需求急剧增加，尤其是用于治疗肥胖症的药物市场增长迅速。Novo Nordisk公司计划利用Wegovy对抗肥胖症的治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ozempic最初用于治疗2型糖尿病，但其活性成分semaglutide对于减肥也具有显著效果。预计这一类减肥治疗方法市场将在2030年初达到1500亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社审查发现，至少有106,000份基于semaglutide的药物由Incepta在亚洲生产，运往包括美国和英国在内的12个海外市场，这些地方的Ozempic受专利保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incepta没有回应关于Fitaro和Orsema的多份请求，这些药品已在孟加拉国获得批准销售。根据当地监管官提供的信息和公开记录，Bangladesh Directorate General of Drug Administration的一名不愿透露姓名的官员表示，Bangladesh监管机构已批准Incepta出口Fitaro或Orsema，但前提是需获得目的地国家的批准。这些未获新西兰授权的注射笔分别在2023年8月至2024年5月之间被Medsafe转交，数据表明它们已被销毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Medsafe告知路透社，销毁的Fitaro和Orsema批次可能用于个人使用，但未就这些药品是否可能存在健康风险发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从海外进口的药品未经Medsafe评估和批准，因此存在显著风险，因无法保证其生产达到可接受的质量标准。”该监管机构在回复路透社有关进口semaglutide相关药品的问题时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社之前报道，来自孟加拉国的semaglutide药物被在印度的在线市场IndiaMART销售。最新报道揭示，非Novo Nordisk公司的semaglutide药物的国际分销更为广泛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的调查数据来自澳大利亚、巴西、新西兰和美国的药品监管机构；来自肯尼亚、乌兹别克斯坦、委内瑞拉、香港和阿拉伯联合酋长国的商业海关数据提供商的信息；以及英国、瑞士和爱尔兰查获的药品记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，通过与贸易展览参展商的访谈，以及对商业海关数据提供商的数据和巴西司法部数据的审查，路透社发现至少有六家较为不知名的企业制造基于semaglutide的药物，并向海外发货。这六家公司中有四家位于亚洲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商业海关数据提供商的数据、与中国供应商南京翰信制药技术公司员工的访谈以及路透社审核到的网页和社交媒体应用程序信息显示，这六家公司中有三家从中国进口关键原料，至少有一款产品在中国和海外进行了销售推广。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的审查数据显示，这六家企业利用全球专利豁免权以及一些国家，包括中国在内较为宽松的专利执行情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novo Nordisk声明，它是全球唯一的semaglutide获批制造商，无法保证其他制造商生产的含semaglutide药品的安全性和有效性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novo Nordisk生产的semaglutide受国际专利保护，但孟加拉国和老挝等联合国认定的最不发达国家享有专利豁免权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管Novo Nordisk公司声明不执行在发展中国家的专利，但由于Ozempic的市场需求强烈，对Novo Nordisk的经济影响目前有限。“非法版本的药物目前并未蚕食Novo的销售，因为它们能够生产出的所有剂量都已售罄。”Thornburg Investment Management公司全球资产管理部门的基金经理Nicholas Anderson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这些仿制药引发了医疗健康方面的担忧。至少有六个国家的药品监管机构拒绝、销毁或没收了Incepta的一些semaglutide相关药品，包括美国、英国和爱尔兰的监管机构。据报道，因潜在的健康风险，南非在2024年1月召回了未经授权的semaglutide。相关当局向路透社表示，这些成分从一个未获批准的中国供应商处采购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未经授权的这种物质中发现的semaglutide可能包含无法预见的杂质或降解产物，可能对患者产生未知影响。”该通知指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未发现这些药品对患者造成伤害的证据，但其流通可能会加剧仿制Ozempic等假药对公众健康带来的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incepta尚未回应有关Fitaro和Orsema的评论请求。Bangladesh Directorate General of Drug Administration的一名官员表示，Orsema在孟加拉国获得批准并且被认为是安全的。Fitaro也已获得销售批准，公开记录显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的管理者表示，首都达卡一家诊所已为约20名外国患者开具了Incepta的Fitaro注射笔，这些药剂师未提供诊所或进一步的患者信息。“当患者得知Fitaro在孟加拉国单月最大费用为约60美元（比美国650美元的Wegovy便宜得多）时，他们似乎并不特别关心制造商是谁。”这名管理者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据东南亚健康部长办公室的Davone Duangdany表示，在斯里兰卡，基于semaglutide的药品只能合法生产并在国内使用，但一些中国公司在中国推广了基于Laos生产的semaglutide片剂，而Novo Nordisk公司的专利将在2026年或更早因法律挑战失效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nanjing Hanxin Pharmaceutical Technology的商务开发负责人Abdu Zoghbi表示，其公司向Laos制药商提供semaglutide。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不知道这款semaglutide被销往哪个国家，但我们在促销，因为他们销售越多，我们就卖给他们的原料药API销售越多。”他在接受采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nanjing Hanxin Pharmaceutical Technology制造的Semagcare semaglutide片剂已在中文网站和社交平台上销售，Novo Nordisk知识产权代理机构Marks &amp;amp; Clerk的资深律师Frank Yang表示，这可能构成对Novo Nordisk在中国的专利侵权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novo Nordisk的一位女发言人在回应是否会在华执行专利时表示，该司不在中国生产这一成分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家知识产权局于2022年9月宣布Novo Nordisk的专利无效，但Novo Nordisk成功上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novo Nordisk表示，该公司正等待关于随后上诉的法庭判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望在专利无效期间继续支持和保护创新，”Novo Nordisk发言人回复路透社时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过传真联系的中国监管机构未回应关于中国生产企业semaglutide质量控制的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一家中国公司上海龙态生物医药技术公司也在广州的一次贸易展览上展示了Semagcare semaglutide片剂，但未作出回应。注册为上海龙态生物医药技术的公司也未回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商业海关数据表明，不仅中国企业供应semaglutide，Incepta还从瑞士仿制药商Bachem进口了该成分。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BANB.S" target="_blank"&gt;(BANB.S)&lt;/a&gt; Bachem的一名发言人表示，Bachem仅为了研发目的生产semaglutide，并拒绝评论与Incepta的合作情况。瑞士药品监管机构Swissmedic告知路透社，Bachem获准出口semaglutide，但没有监督专利。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Longtide在深圳市生物医药展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/63P634JKSBJJXLCKONEARZ2EQ4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示：一名参观者在深圳的一次生物医药展上在Shanghai Longtide Biotechnology展台&lt;br /&gt;REUTERS/Andrew Silver/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="上海生物医药展上展示的semaglutide片剂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FET6KYIKAJLSDKXA527VV7KNDE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示：在上海的一个生物医药展上，Nanjing Hanxin Pharmaceutical Technology展台上展示Boten Elemento Pharma生产的Semagcare semaglutide片剂&lt;br /&gt;REUTERS/Andrew Silver/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Attendees在Shanghai生物医药展上的Nanjing Hanxin Pharmaceutical Technology展台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QF3U6LKQJFP6JEHPCCKP53626E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示：一名参观者在上海一次生物医药展上的Nanjing Hanxin Pharmaceutical Technology展台&lt;br /&gt;REUTERS/Andrew Silver/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="疑似假Ozempic笔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MFJZJFMTQFK7DN2KF35RR5NZPI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;来源于2024年4月17日，路透社取得的疑似假Ozempic笔，在其标签上标有批号MP5B060。手供图 via REUTERS/文件图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 00:09:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/how-asian-pharma-suppliers-cash-ozempic-copies-2024-11-01/</guid></item><item><title>台湾关闭应对强台风 Kong-rey 登陆，一人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-shuts-down-arrival-super-typhoon-kong-rey-2024-10-30/</link><description>&lt;p&gt;强台风“康荣”于周四登陆台湾东部沿海，是近30年来登陆该岛的最大风暴，导致金融市场关闭、数百航班取消和铁路服务减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府表示，台风切断了近50万户家庭的供电。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据台湾中央气象局报道，强台风“康荣”在高山和人口稀少的东部台东县登陆，几乎整个岛屿都受到强风和暴雨的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防部门报告称，有一个人在中台地区驾车撞倒树木时死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度被认定为超级台风，“康荣”在夜间略有减弱，但仍维持着相当于4级飓风的强度，最大风速超过250公里/小时（155英里/小时），根据热带气旋风险预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾气象部门表示，此次台风是自1996年以来登陆台湾最大的风暴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望全国民众合作，避免灾难，在台风期间不要从事危险行为，如波浪观赏，”总统赖清德在Facebook上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气象部门预报员胡源泽表示，台风登陆东部沿海后，会以一个大大减弱的风暴状态向台湾海峡移动，敦促全岛居民留在家中，因风力巨大而危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;环境部门正在调查在台东北部海岸因恶劣天气失去电力而搁浅在中国船只的溢油情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，台东对风的破坏性预警超过160公里/小时（100英里/小时），而兰屿离岛之前记录到的风速超过260公里/小时（162英里/小时），其中一些风速计失灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“昨晚真是可怕。岛上很多人整晚没有睡觉，担心家园受害，”兰屿（也称为兰花岛）的政府官员辛南·拉庞格告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些屋顶受损，1300多户家庭停电，暂未报告人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自台风开始接近的周三起，台湾东部部分地区已经记录到1米（3.3英尺）的降雨量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部门已将36,000名后备部队置于待命状态，以协助救援工作，政府还表示已有近10,000人提前撤离高危地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球最大的合同芯片制造商、苹果和英伟达等公司的主要供应商——台积电（2330.TW）表示，其所有工厂和建筑工地均已启动常规台风警报准备程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计不会对运营产生重大影响，”公司在邮件声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾交通部表示，有314班国际航班和所有国内航班被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连接台湾西部人口密集平原重要城市的高速铁路继续运营，但服务大大减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计台风“康荣”周五拂晓时将掠过福建省沿海地区。上海作为中国的金融中心，正准备迎接40多年来最严重的暴雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚热带的台湾经常受到台风的袭击。上一个台风“克拉顿”本月早些时候通过该岛南部时导致4人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="树木在强台风康荣登陆台湾台东县时被风吹动的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L6HVNYDRZRJ4VJOHQEOJ2D7AKE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;强台风康荣登陆台湾台东县时的树木被风吹动的场景，2024年10月31日，这是从社交媒体视频中截取的画面。Rich-Sunshine Inn/via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2024 23:15:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-shuts-down-arrival-super-typhoon-kong-rey-2024-10-30/</guid></item></channel></rss>