<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 18:52:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一间高度安全的监狱内遭到同监犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害吸食毒品的妓女和失蹤女性，并对其遗体进行肢解处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在对他判处终身监禁后，撤回了他对另外20起谋杀案的指控，包括被发现在温哥华附近破败房地上的6名女性部分遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱去世的。随后，当局将他送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中，还有约60名妇女在超过十年的时间里从温哥华市的老城区东端密西酩区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场的朴茨马图兰，约25公里东侧，被发现的女性遗体或DNA样本中有33名，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的书籍在亚马逊出现后几小时内被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿称自己无罪并且被警方向隅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在朴茨马图兰家的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿，这张不日期的照片显示他在自己的朴茨马图兰家中。新华社/路透社/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约预计于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;旨在达成一项全球协议，以便更好地应对疫情的谈判有望于2025年或更早完成，世界卫生组织（WHO）在周六的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个成员国已在新冠疫情期间承认合作失败后，经过两年的谈判，正在制定一项协议，以增强大流行前和期间的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但围绕疫苗分配和准备等问题的分歧导致谈判延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了一项平行协议，更新了现行的具有法律约束力的卫生法规，即《国际卫生条例》（IHR），其中新增了“大流行紧急状态”分类，用于应对最严重和最具全球威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的决定性举措展示了成员国共同保护本国人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的共同意愿，”世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取措施使各国承担责任，并加强措施，防止疫情在威胁美国人和国家安全前爆发，”美国卫生与公共服务部部长杰罗姆·亚历山大·贝塞拉在周六的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球卫生规则的修正案旨在巩固全球抵御新病原体的防御，尤其是在新冠疫情期间导致超过700万人死亡之后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，位于其日内瓦总部的照片，摄于2023年2月2日，瑞士日内瓦。路透社/迪尼兹·巴利鲍斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将在此次选举中面临严重的削弱。ANC的选举成绩自种族隔离结束以来最差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果显示，约有71%的投票站已公布了计票结果，ANC的得票率低于42%，这是该政党自1994年以来首次未能获得过半数选票，相比2019年大选时57.5%的得票率有很大下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果给该党带来了打击，意味着“纳尔逊·曼德拉解放运动”将不得不与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的协议来治理国家。该党可能需要作出政策让步，或者放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层的一名官员已经支持他继续留任，分析师认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显的统一候选人可以接替拉马福萨的职位。”西南开普大学政治学教授安东尼·布特勒表示，布特勒撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中最受欢迎的主要政界人士之一，党内的分裂可能会影响组织反对他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当正式的初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职务曾在2022年受到质疑，当时一个委员会的报告显示，他可能因其游戏场家具中藏匿的现金而违规，并因此面临调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一争议，并被称作“农场门事件”，然后在同一年赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为迄今为止对ANC最具挑战性的考验，因为选民对失业率高、犯罪率上升和供电中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺整顿党内的形象，重新振兴经济。这一切是在他的前任雅各布·祖马（Jacob Zuma）九年的腐败和经济下滑背景下发生的，祖马是非洲民族联盟党派系政治的倡导者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他2018年上任初期的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，顶级ANC官员仍受丑闻困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的对手祖马，他支持新成立的政党uMkhonto we Sizwe，在预期之外表现出色，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal, KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经击败了拉马福萨和ANC。”政治分析师拉尔夫·马特凯格指出。“这场选举的失利标志着拉马福萨项目的终结......选举失利后，不可能要求一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上拖延而被批评为试图避免加剧党内裂痕的策略，与他在1980年代担任工会领导时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的支持者对他的共识建设能力和推动南非被视为所谓的“全球南”强国的代表表示赞扬，“全球南”指的是低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁疫苗公平分配的重要声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，法院本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图凸显过去三十年ANC取得的成就，但批评者认为他没有为解决南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后竞选集会上，他承诺“做得更好”，并向成千上万的支持者发表了讲话。许多人在他演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索维托。合影/路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争_after有 guilty verdict（有罪判决）_后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦的一间会议室里直面一排摄像机，他的言辞既针锋相对，也颇具法律和政治战斗的意味：特朗普已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团刚刚裁定他因伪造文件以掩盖支付给成人电影明星的封口费而涉及34项罪名成立的判决后一天，共和党总统候选人特朗普列举了一长串敌对对象和积怨，声嘶力竭、语无伦次地发表了他的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔罕法官为“不正直的”和“魔鬼”。他将民主党总统候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈批评了出庭作证反对他的人、投票弹劾他的国会议员——并像他在竞选集会上的言辞那样，抨击那些他说非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选，将他所面临的挑战视为不只是他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在之前的竞选演讲中曾掺杂一些幽默元素，但此次演讲主要是充满阴郁的情绪。特朗普在记者招待会中仅拿着一张小纸条，而最后也没有回应任何问题，由其子埃里克·特朗普陪同快速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，在筹款诉求和社交媒体上，前总统的盟友们也对司法系统和敢于暗示特朗普有罪的人展开了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为国家威胁的竞争中，拜登阵营利用特朗普的发言作为新的证据，声称这进一步证明特朗普不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比尔·泰勒，拜登竞选团队的通讯主任，在一份声明中说：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普如何自命不凡地抱怨他的个人积怨，并且歪曲了美国的司法制度，这让任何观察者得出一个明显结论：这个人无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，在新判决结果公布后单日通过其竞选平台捐款3480万美元，创下纪录。包括他的铁杆支持者在内的大部分共和党官员和组织为前总统辩护，声称审判存在缺陷，指控本不该提出，陪审团的组成在高度民主党地区有污染，并指责法官偏见——这些指控被当地当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些共和党人士的谴责不够迅速或强烈，特朗普的盟友和竞选助手便开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选共同负责人克里斯·拉基维塔嘲笑社交平台X上的全国大学生共和党组织发布的一条帖子，该帖子称陪审团的判决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的观念……每个人都有自己的肛门……”拉基维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也将矛头指向了马里兰州前州长、温和派共和党人拉里·霍根，在新判决结果公布前，霍根曾警告美国人：“不要因更多毒辣的党派之争而火上浇油。”拉基维塔在社交平台上回应道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，一些受访者表示，特朗普的定罪让他们对是否继续支持他当选产生了怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会在共和党对拜登的大战中损害特朗普，毕竟特朗普在多个摇摆州的领先优势几乎为零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人士更像是特朗普本人，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治，旨在尽可能多地伤害他，并阻止他在竞选活动期间出现在公众面前。”来自佐治亚州玛瑞塔市的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要他们能够这样对待他，他们就能够这样对待任何人。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布雷特·麦克迪米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/布雷特·麦克迪米德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长态势，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续履行减少支出以限制产量增长的承诺，这将使世界最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，可能减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国主导了非OPEC产油国的全球原油供应增长，这得益于页岩革命和新技术的进步，大幅提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增至1293万桶，远超政府年初预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国和其他非OPEC产油国产量增加，OPEC+及其盟友去年加深了减产幅度。总体而言，OPEC+减产幅度为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂协议，计划将某些减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日召开的OPEC+会议上，尽管美国生产量继续增加，但其对非OPEC+产出增长的威胁将不如2023年那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源信息署最新预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三个是最为关注的预测者，且均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月份的《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长将降至110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年到目前为止，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不大可能再次以超出预期的方式增加产量，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，钻机数量的增幅令人惊讶地有限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，并推迟升级其钻机，以更好地适应较低的钻井增长率。公司计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示：“尽管最近出现了一系列整合，美国仍有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前并无增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资人的压力下限制支出增长，前期无节制的支出导致页岩产业在2010年代快速扩张但收益有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分由私人生产商推动，他们通过钻更长的井并破碎岩石一次性抽油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计尽管最近接连发生整合，由于钻井和完井效率持续改善，当前的油价将有助于支持美国总体石油产量的温和增长，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提供油田服务的公司，如SLB（SLB.N），预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。SLB一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本自律，导致不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+将持续自愿性减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年石油和液体产量增长。3月，美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作室的视图，展示租赁给Oasis Petroleum在Permian盆地Wink附近的土地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
钻井平台操作室的视图，展示租赁给Oasis Petroleum在美国德克萨斯州Wink附近的Permian盆地的土地，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐渐加深介入乌克兰冲突的程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美方武器限制的决定，标志着美国对这场已持续两年的冲突的进一步介入，专家认为此举有助于缓解俄罗斯在哈科托夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险。他们担心，乌克兰的重大军事行动可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国先前对乌克兰提供的高技术武器供应限制相吻合，这些限制包括更先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈科托夫地区的战斗。美国官员称，此举允许基辅使用美国提供的武器反击跨越边界攻击或计划攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为乌克兰前线部队提供了合法理由，可以利用高机动多管火箭发射系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的炮弹以及其他武器打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳固前线，并可能在俄罗斯部队在哈科托夫地区站稳脚跟之前将其迫退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比里尔斯基表示，该研究所是基辅官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆说，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场中调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将发现自己处于被动地位，并需要重新考虑他们的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，在5月13日的 secure 视频会议上，乌克兰方面向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席、美军凯斯·布朗提出了在哈科托夫地区使用美国武器的要求。苏利文、奥斯汀和布朗提出放宽限制的建议，并于5月15日将其提交给了拜登。该官员称，拜登同意乌克兰士兵可以从俄罗斯安全地带发起反击。自那时起，拜登政府一直在最终敲定该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的一次 Reuters 采访中公开呼吁合作伙伴采取该步骤，但当时他表示：“迄今还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·莱认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发起攻击的政策作为安全地带，对哈科托夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科托夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边界对面，可以将其防空部队、电子战部队、指挥控制部队保持在那里，”莱说，“某种程度上来说它获得了某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱及相关专家认为，单独该决定短期内难以改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的移动，但会使其更难以持续进行跨境行动，”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯兵力不足，无法对哈科托夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部产生足够的战斗力来威胁哈科托夫，”他说。“要做到这一点，它将赤裸裸地暴露在东方作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射其武器，并于周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依然，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器打击俄罗斯其他地区的可能性，特别是在俄军在战场上的势头被俄罗斯夺走的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整不到一天之后，《卫报》采访中，泽连斯基呼吁美国批准其打击俄境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国防部官员、现为华盛顿战略与国际问题研究中心智库成员的马克·坎西安指出，拜登的行动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性变革。但这是一步棋，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的靶标——可能不是直接威胁哈科托夫，但位于其他区域的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝透露拜登政府是否可以扩大政策，允许袭击俄境内的其他目标。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即适时作出必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈科托夫地区的导弹袭击后景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            5月30日，在乌克兰哈科托夫附近的马拉达尼里夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青年体育骑马学校的现场，消防队员在现场工作。路透社/瓦伦廷·奥吉雷尼科夫/文件照片。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列已提议在释放人质的前提下暂停加沙地区的冲突，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，并开始重建未来了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示。作为即将举行选举的总统，他面临着停止持续八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家正在斡旋协调以色列与哈马斯激进运动之间停火事宜，但谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周对拉法的入侵之后提出的，同时国内和国际上对内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件和人质持续被扣而施加的压力也在增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室在周五表示，授权谈判代表提出加沙停火协议，以便拜登公布停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也发生在特朗普最近因多项罪名被定罪后，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;特朗普&lt;/a&gt;是民主党内总统竞选的对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的计划被分为三个阶段，并与过往的提议不同，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火，以色列部队将从加沙平民区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回包括北部加沙在内的加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。总统表示：“只要谈判继续进行，停火将会持续。”这是新发展的关键点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已通过卡塔尔向哈马斯转达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些坚持“无限战争”的以色列人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人不会同意这个计划，他们将呼吁战争无限期延续。他们甚至还在政府联盟中，他们明确表示，希望占领加沙，继续战斗多年，人质并非他们优先事项。尽管面临压力，我仍敦促以色列领导层支持此计划。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一个持续一生致力于以色列的美国人，以及一位刚刚命令美国军队直接抵御伊朗袭击以保护以色列的人，我希望大家后退一步，想想如果失去这一时刻会怎样。我们不容失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议是因为最近战场的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有一条通往危机结束的路线图。这是一份详尽的四页半协议，经过精心谈判后付诸实施。现在摆在桌面上的，实际上是整个过程的最终方案。”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体报道了拜登周五的讲话，认为这是一次具有戏剧性的陈述，意在直接向以色列公众呼吁。12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的讲话。以色列审查员之前禁止公布该提议的详细信息，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰里米·萨里（Jeremi Suri）认为，与以往相比，此提议成功的可能性更高。萨里是德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重攻击或恐怖袭击的可能性虽不菲，但远低于以前。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球舆论在“转向”反对以色列，这也可能鼓励以色列结束冲突，同时佐证拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的完全支持某件事时，他可以创造很多激励措施。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的提议要求释放加沙的病患、老人和伤者作为换取六周停火，这六周可延长以提供更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初因以色列拒绝同意哈马斯要求的永久停火而破裂，审议期间，以色列增强了对南方加沙城市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，如果以色列停止战争，将准备好达成一个完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的代表会面，这些国家在加沙由哈马斯扣押了公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，引发了国际愤怒，但尚未超出美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了一种难以言表的苦难。”拜登在周五表示。他指出，本周早些时候发生在拉法的致命大火引起了广泛关注，针对哈马斯的以色列袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部的攻击导致加沙被以色列袭击以来，已有超过36,280人遇难。根据以色列的统计，哈马斯的攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一位巴勒斯坦人走在被毁建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在被拉法军事行动摧毁的建筑物废墟中，该地区位于加沙北部，拍摄于2024年6月12日。照片：路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴盛起来，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新型的平台，在这种平台中，投资者可以通过锁定他们的代币来获得奖励。业内人士警告称，这一体系存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重押”日益受到欢迎，是加密市场风险增加的最新迹象。随着加密货币价格飙升，交易者寻找收益，比特币这一最大的加密货币接近创历史新高，而第二大以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台上的加密货币资产从六个月前的不到4亿美元增至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时透露，重押是为扩展传统的加密货币“押注”实践而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机对拥有哪些加密货币进行检查和确认。为了实现这一目标，加密货币代币（如以太坊）的所有者会将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与押注期间会暂时失去访问代币的权利，但会因此获得一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些押注平台还向用户发放新创建的加密货币，代表他们已经押注的加密货币。重押允许代币持有者将这些新代币再次押注于不同的区块链项目和应用程序中，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重押的风险存在分歧，有些人认为这项实践还太新，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果作为质押资产的新代币用于加密市场的广泛借贷市场中作为抵押品，可能会形成一系列基于少量基础资产的借贷循环。他们指出，如果所有人均同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品之上还有更多的抵押品存在时，这并不理想。它增加了新的风险因素，而不是原本就不存在的。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于收益方面的吸引力感到着迷：在以太坊区块链上进行押注的回报通常在3%-5%左右，而分析师认为，通过重押，投资者有可能同时获得多次收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展，其中，加密货币持有者投资于实验性的方案，以期在不售出资产的情况下获得高额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付押注奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是基于对未来奖励或被称为“空投”的赠送期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创建的代币。“EIGEN”。用户希望这个代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy认为，重押平台的增长是由用户寻求“空投”推动的，这被认为是“非常投机的行为，这些是免费的钱”。他指出，这非常具有风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示：“他们目前是预见到将获得某种奖励，但并不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在2022年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，并且是印度第一个由学生设计的微型卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的押注者与需要保证金的程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO相继涌现，这些平台为客户管理的代币进行重押，并生成代表这些重押资产的新代币。这些代币可能在其他地方使用，例如作为贷款中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他们平台的目标是让用户选择在哪里进行押注，并帮助新的区块链服务发展，而不是为了增加更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家的任何官方关系……这是一种不断发展的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重押可能伴随着“隐藏风险”。如果用于加密借贷的重押代币被挪用，那么市场调整期间可能会导致被迫清算，从而增加市场波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的暴跌主要是由于高风险借贷，加密货币代币作为抵押品的迅速贬值，导致了Luna和Terra代币的崩塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重押，而在于借贷协议，借贷协议错误评估了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重押，他们注意到，重押协议中的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业来说非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重押问题对传统金融市场产生实质性风险的迹象。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界越来越与主流金融市场相连，机构投资者也在关注重押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody已经看到了机构投资者对押注的兴趣，但由于难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重押仍是一个过远的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行重押。Kelp DAO在4月的一篇博客文章中宣布了这一合作。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户持有的加密资产进行押注，并预计“围绕重押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图展示了代表加密货币比特币的图示。摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/图示/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图展示了代表加密货币以太坊的图示。摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/图示/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 获 landslide 胜选，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆以压倒性的优势当选为墨西哥首位女性总统，接过了她的导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，而后者在贫困人群中的高人气也推动了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;是一位气候变化科学家、前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局快速计票的结果，她获得了58.3%至60.7%的选票。这一得票率预计将创造墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有可能在国会两院中获得三分之二的超级多数，这将使联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;戈贝尔丝·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我有生以来第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，"席尔瓦博姆对支持者们说，支持者们欢呼道"总统，总统"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜利对于墨西哥来说是一个重要的一步，因为这个国家长期以来以一种&lt;mark&gt;阳刚文化&lt;/mark&gt;而闻名，且拥有世界上第二大天主教人口，多年来，这一文化促使人们更加推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从来不敢想象有一天我会投票给一位女性，"87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥最小的州图拉夸拉的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"此前我们甚至不能投票，而当投票权得以实现时，我们只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切都变了，我才有机会经历这一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她既面临复杂的挑战，又要兑现增加普及福利政策的承诺，同时还要面临巨额财政赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者们表示，她的政府将保持财务谨慎，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但提供的细节很少，此次选举是墨西哥现代史上最暴力的选举，已有38名候选人被杀死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多分析人士认为，墨西哥毒品犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间扩大并加强了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州投票站内发生两起人员死亡事件而受到破坏。在洛佩斯·奥夫拉多尔主政期间，被谋杀的人数在这场现代史上最长的任期中超过首次达到185,000人，尽管凶杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警力和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则席尔瓦博姆很可能难以实现整体安全状况的显著改善，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳特aniel·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也在初步结果显示的民选市长的选举中获胜，该职位的重要性不言而喻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新总统来说，与美国就庞大移民潮的谈判以及在芬太尼流行病仍在肆虐的情况下，加强毒品走私的安全合作将是棘手的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国新总统当选为唐纳德·特朗普，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车辆增收100%的关税，并宣布将动员特种部队打击犯罪组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商迁移的压力，这符合近岸外包的趋势，企业纷纷将其供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆还将不得不与墨西哥石油公司（Pemex）作斗争，这家国营石油公司在过去二十年中产量持续下降，并深陷债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这绝不能成为无止境的深渊，您不断投入公共资金却无法盈利的情形，"高盛首席拉丁美洲经济学家艾伯托·拉莫斯说。"他们必须重新思考Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困并维持强势比索和较低的失业率，这些成就使他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大福利计划，但预计今年墨西哥将出现大规模财政赤字，且2025年央行预期的国内生产总值增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在选举中&lt;mark&gt;势如破竹&lt;/mark&gt;，试图将投票变成对他的政治议程的全民公决。席尔瓦博姆拒绝了反对派称她将成为“橡皮图章总统奥夫拉多尔玩偶”的指控，尽管她承诺将继续执行包括有助于墨西哥最贫困人口的支持政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席尔瓦博姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔的“独特人物，他使我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评席尔瓦博姆将沦为奥夫拉多尔傀儡的性别偏见背后的原因是，许多人无法相信她将会做出自己的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"难以置信的是，人们无法相信她将会做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大的关系，"她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城的集会上应对支持者，2024年6月3日。路透社/拉腊尔·苏查&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城向支持者挥手，2024年6月3日。路透社/拉腊尔·苏查&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城扎佐洛广场，2024年6月2日，墨西哥执政的MORENA党宣布克劳迪娅·席尔瓦博姆赢得总统选举。路透社/马赫·李皮佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人戈贝尔丝·加尔韦斯在选举日宣布投票结果后在墨西哥城的集会上发表讲话。路透社/克茨拉利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥普埃布拉州圣克鲁兹·霍索科тан镇，2024年6月2日，投票站关闭。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥韦拉克鲁斯，2024年6月2日，选民在选举日投票站投票。路透社/雅赫·塞瓦尔布斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥札那恰坦镇，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑亚里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，选民在选举日投票站投票后展示染了墨水的手指。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;旅者在梅里特·胡列尔国际机场的投票站投票，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥圣安德烈斯·拉拉因萨镇，2024年6月2日。路透社/雅克布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆，2024年6月2日。路透社/拉腊尔·苏查&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥圣胡安·查马拉，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑亚里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普埃布拉州图拉夸拉镇，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，反对派总统候选人戈贝尔丝·加尔韦斯的支持者手持支持标志等待投票站开门。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，反对派总统候选人戈贝尔丝·加尔韦斯的支持者手持支持标志站在投票站外。路透社/克茨拉利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥普埃布拉州圣巴托洛梅·夸拉纳镇，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日，选民在选举日前步入市中心。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日，政府宣布禁止在选举前销售酒精，一名商店店主将冷藏设备用塑料覆盖并贴上“禁售酒精”的标牌。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>