<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 15:30:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>高通推进智能手机市场复苏，中国手机新品发布</title><link>https://www.reuters.com/technology/qualcomm-advances-smartphone-market-revival-chinese-handset-launches-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;高通（QCOM.O）的股票在周四上涨超过8%，该公司预测第一财季业绩好于华尔街预期，得益于智能手机市场的复苏和中国新手机的推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高通表示，预计该财季销售收入和调整后利润中点分别为109亿美元和2.95美元/股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据LSEG编制的数据，分析师的平均预估分别为105.9亿美元和2.86美元/股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英伟达（NVDA.O）和英特尔（INTC.O）在周四盘前交易中略有上涨。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="https://www.reuters.com/technology/qualcomm-forecasts-sales-profits-above-wall-street-estimates-2024-11-06/"&gt;
    &lt;p&gt;“在手机市场需求稳定和非手机业务持续多元化方面，我们感到鼓舞。”TD Cowen分析师称。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管高通有一项协议要继续向苹果供应芯片至2026年，但焦点在于高通是否能够迅速推动其进入笔记本电脑市场，以及在数据中心的人工智能领域取得进展，能否抵消来自苹果收入的下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高通正受益于智能手机市场的复苏，因为消费者升级设备以支持人工智能应用（如对话式AI和图像生成等）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高通的手机业务在第四季度因中国新手机的推出得到了提振，该公司在上一财年来自中国客户（总部位于中国）的收入占比为46%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至11月22日收盘，高通股票今年上涨了19.6%，同期英伟达股票上涨了近3倍，而英特尔股票则下跌了50.2%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows Qualcomm logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5YDYF2DMFBJNFOY6XIIIKVYLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年3月6日，一名技术人员在主板上放置一部贴有高通标志的智能手机。路透社/Dado Ruvic/图文&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:07:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/qualcomm-advances-smartphone-market-revival-chinese-handset-launches-2024-11-07/</guid></item><item><title>印度当局对使用亚马逊和flipkart平台的卖家办公室进行突查，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-raids-offices-sellers-using-amazon-flipkart-platforms-sources-say-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;印度金融犯罪调查机构对亚马逊拥有股票代码（AMZN.O）和沃尔玛旗下的flipkart的部分卖家办公室进行了突袭检查，调查其涉嫌违反外国投资规则。两位政府消息来源周四表示，此次调查与亚马逊和flipkart及其卖家可能违反了外国投资规则有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次突袭检查发生在印度反垄断监管机构指出亚马逊和flipkart及其卖家可能违反竞争法，给予部分卖家在平台上的优先权的几周之后。两家公司坚称其遵守印度法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级政府消息来源透露，调查正在进行，地点包括新德里、孟买和班加罗尔，但未透露被突袭的卖家名称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此次对亚马逊和flipkart卖家的突袭是金融犯罪调查局对涉嫌违反外汇法规行为调查的一部分，”知情的第一位政府消息来源说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚马逊和flipkart未立即对评论要求作出回应。金融犯罪调查局的代表也无即时评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步打击了亚马逊和flipkart，印度是其关键增长市场之一，电商销售正在迅速增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融犯罪调查局多年来一直在调查这两家电商平台，指控它们涉嫌绕过专有零售的外国投资法规，这些法规严格监管多品牌零售，并限制此类公司仅能运营卖家市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，第一位政府消息来源表示，此次调查是在印度反垄断监管机构最近结束的对两家公司的调查基础上进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月份由反垄断调查报告（相关内容尚未公开，但已被路透社看到）指出，这些平台对库存具有全方面的控制，卖家只是名义上的企业，报告质疑了平台对库存的控制权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年的一次路透社调查，基于亚马逊内部文件，显示尽管印度法律禁止外国玩家持有产品库存，但亚马逊实际上对部分最大卖家的库存拥有显著控制权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度商工部在8月公开抨击亚马逊，称其对印度的投资经常被用于弥补其业务亏损，并补充说这些亏损“散发着掠夺性定价的味道”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="插图中，展示着flipkart标志的智能手机放在显示亚马逊标志的手机屏幕前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KH6COTS7W5MR3B3JUZW3BYV6M4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;智能手机屏幕上展示着flipkart标志, 而另一个屏幕上则展示亚马逊的标志，插图拍摄于2021年7月30日。路透社/Dado Ruvic/插图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 09:18:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-raids-offices-sellers-using-amazon-flipkart-platforms-sources-say-2024-11-07/</guid></item><item><title>美国农场生产商为应对特朗普政府对中国出口限制做准备</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-producers-brace-hit-exports-china-trump-administration-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国农业生产商正为再次在美国总统特朗普执政期间对华农产品出口可能引发的新贸易争端做好准备，但业内人士表示，尽管新关税将造成损害，但他们感觉更有准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位来自坚果（如杏仁）到大豆等各种农作物的美国种植者正本周在中国国际进口博览会上（CIIE）与其他国家进行进口采购，以期吸引更多买家并与官员会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行业仍然受到中国政府在2018年贸易争端中对中国从大豆到高粱的美国农产品施加最高25%关税的影响，作为对特朗普政府加征关税的报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是美国最大的农产品市场，也是美国对华出口大豆的最大客户，而大豆是美国对华出口的最主要商品，但中国的购买量却有所减少。据美国农业部（USDA）数据，美国对华农业出口去年下降24%，降至291亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场预计这一数字今年将进一步下降，但中国仍然是关键市场，美国农业部代理副助理部长兼贸易与国外农业服务副部长节思生表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是个担忧之事，”节思生说，“即便在过去几年里，我们也认识到中美贸易可能扰乱的潜在风险。因此我们的努力都专注于多元化市场。”他在中国国际进口博览会上对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本周在总统选举中获胜，他提出了对所有中国商品加征60%关税的提议，预计中国在报复时将重点放在美国农产品出口上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们需要食物，我们生产很多食物……我们希望事情不会失控，保持适度，”节思生表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业界已经将市场扩展到了东南亚、非洲和印度等地，并从普通谷物扩展到附加值产品，但中国庞大的市场和需求很难被取代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很难找到另一个真正有影响力的市场，所以必须寻找多个市场才有可能接近，”美国谷物协会首席执行官瑞安·莱格兰德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新墨西哥州高梁农民维利蒂·乌力班奇也担任美国谷物协会主席，她说，行业已经做好准备应对贸易争端风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我们展望未来可能或不可能发生的事情时，这种经验使我们有了更多应对方法的感觉。我们并不害怕，我们知道存在风险，”乌力班奇提及2018年贸易争端时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的选举胜利导致中国豆粕和菜籽粕期货合约在周四上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看来所有事情都可能摆在谈判桌上，”上海美国商会执委会主席阿兰·加伯表示。“但个人而言，我们确实希望食品和农业领域成为对所有人的安全领域。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄亥俄州中部收获季节的大豆和玉米收获。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IJOASATCVZKG3HZD6527BX635U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2021年10月7日，美国俄亥俄州德林菲尔德，大豆从传输料斗装入卡车。路透社/Dane Rhys/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 10:26:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-producers-brace-hit-exports-china-trump-administration-2024-11-07/</guid></item><item><title> morning 市场动态：美联储和英格兰银行决定，美国国会等待，德国遭受冲击</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰带来的明天美国及全球市场概览：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管唐纳德·特朗普在美国选举中的胜出及其政府内部的分歧引发市场担忧，但世界范围内的股市和债券收益率在选举结果公布后仍然上升。德国政府的联盟解体重绘了国际贸易和举债蓝图，在此之际，预计将出现美联储和英国央行的利率下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约股市主要指数在特朗普胜选的消息传出后激升至记录高位，美元和国债收益率飙升。市场普遍认为，特朗普复出白宫将使其提出的刺激通胀的关税政策和减税计划更为明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股市期货保持了这种涨势，并将继续上涨。标普500指数有望首次突破6000点。尽管未来一年的降息前景令国债收益率和美元有所回落，但大多数机构认为，美联储可能在近期再次降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然特朗普政府财政权力仍依赖于国会的最终决定，但共和党全面控制白宫和国会的几率大大降低。投资者现在期待特朗普内阁的细节，特别是其财政部长的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相对于美国国债，欧洲债券市场在星期二的交易中出现了明显分化，市场预期的特朗普关税将对欧元区经济造成二次打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，德国政府联盟解体，总理奥拉夫·朔尔茨解雇了财政部长克里斯蒂安·林德纳，后者因其不愿增加支出而受到批评。林德纳提出的“债务刹车”措施未能提振疲软的德国经济。此举为明年初的选举铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国严格的预算规则放松预期导致德国和欧元区的主权债券收益率大幅上升，接近四个月来的高位，这也推动欧元从四个月的低位反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国市场仍消化着上周预算计划下英国政府负债的增加，预计将在今天迎接英国央行的决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管市场普遍预期英国央行将再次降息至4.75%，但预算报告中较高的增长和通货膨胀预期已使市场的预期降息可能性从年初的四次降至两次或三次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国10年期国债收益率在星期三特朗普胜选的结果公布后小幅回落至2024年高位附近4.6%的水平，等待英国央行决议。在美元普遍回落的情况下，英镑有所坚挺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲其他国家，瑞典央行一如预期降息0.5个百分点，挪威央行则维持利率不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲，中国股市（.CSI300, .HSI）在特朗普胜选后调整回升，此前市场对中国领导层将提高贸易关税的担心有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经济因担心特朗普施加的关税而变得更加脆弱。中国出口在10月增长惊人，远超预期，贸易摩擦继续存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于国内经济的持续疲软，进口减少2.3%，低于预期的1.5%降幅，这是四个月内首次出现负增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，最高领导人会议关于计划财政刺激规模的具体细节仍然在等待中，市场猜测现在特朗普重返白宫可能增加政策支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华尔街，选举后的政治戏剧和联邦公开市场委员会会议将继续主导市场情绪。美国初请失业金数据和第三季度生产力数据将是近期美联储会议前的唯一宏观数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管第三季度的企业财报季出现了强劲的盈利，但榜单公司（QCOM.O）的表现尤为瞩目。未来几天的关键发展将为市场走向提供更多线索：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;美国众议院选举最终结果&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;美国联邦储备委员会政策决定和美联储主席鲍威尔的新闻发布会&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;英格兰银行政策决定及其货币政策报告，并附有新闻发布会&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;美国每周失业救济金申请人数、第三季生产力增长和劳动力成本，九月消费者信贷；墨西哥十月通胀报告&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;美国上市公司财报：Airbnb, Expedia, News Corp, Moderna, Consolidated Edison, Halliburton, Molson Coors, Warner Brothers, Tapestry, Arista Networks, Axon, Motorola, Akamai, Insulet, Corpay, Ralph Lauren, Hershey, Monster Beverage, Evergy, PG&amp;E, Fortinet, Duke Energy, Vistra, Mettler Toledo, EOG等&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;欧洲央行首席经济学家菲利普·莱恩和荷兰央行行长克劳斯·克诺特讲话。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:12:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-07/</guid></item><item><title>解析：中美就关键问题的对话在新特朗普政府时代临近的背景下受到威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/china-us-talks-critical-issues-under-threat-new-trump-era-looms-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国总统-elect唐纳德·特朗普将继承由乔·拜登和习近平在去年内重启的中美关系。这一重启旨在缓解自新冠疫情和台湾紧张局势以来，两国关系达到的外交低谷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正式会谈正在就一系列关键问题展开，然而，地区外交官和分析师指出，这些管理和紧张关系的关键渠道可能因特朗普总统入主白宫而受到动摇。这包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国军队之间的沟通改善有助于缓解地区热点地区的紧张局势，尤其是在中国和菲律宾海岸警卫队及渔船几乎每周在有争议的南中国海对峙的情况下，而中国空军持续对台湾进行备战巡逻，以测试其防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有分析人士指出，在中国军事现代化和美国在亚洲部署确保其传统主导地位的情况下，这些关系的稳固性仍有待提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人担心，如果再出现新的动荡，军事关系可能会成为首先被舍弃的目标，引用2022年8月时任众议长南希·佩洛西访问台湾后持续近两年的军事冷淡作为例证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府国防安全顾问杰克·沙利文在2023年11月访问北京期间与习近平的重要军事顾问张友财进行了罕见会面，并频繁与中方顶级外交官王毅会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国前线级指挥官在9月首次会谈反映了美国长期以来稳定军事关系、减少误解的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析人士认为，在夏威夷的美国印度-太平洋司令部可能继续维持当前的部署水平，但特朗普政府短期内的不确定措施将受到中美领导人的密切关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这种情况下，我预期军事领导层在台湾海峡、南中国海和与日本有争议的地区部署时会更加紧张。”新加坡安全分析师亚历山大·内尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们不喜欢不确定性。”亚历山大·内尔表示，他是夏威夷太平洋论坛的客座研究员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于中国不断扩展的核武器计划的暂停讨论也可能成为年内的重要关注点，拜登政府迫切希望取得进展，而北京方面则表示犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析人士指出，秉持远小于此的核武库，北京不太看好此类对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使在这段目前较温和的缓和期，北京仍然在今年年初推出武器控制对话与华盛顿断线，”布鲁金斯学会国际事务专家乔恩·津认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在去年11月23日会面后，双方同意恢复共同努力以打击化学物品走私活动，合作取得了渐进但可观察的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国，其芬太尼滥用已成为主要原因的药物过量死亡问题，敦促中国采取更严厉的执法措施，包括打击非法金融和进一步控制相关化学物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年6月，中国最高检察官敦促执法官员打击贩毒活动，并与美国公布了一个罕见的联合缉毒行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年8月，在双方联合禁毒工作组会晤后几天，中国政府表示将加强对三种制造芬太尼所需化学物品的管控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国和中国在温室气体排放方面是世界上最大的排放国，他们的气候外交为巴黎协定等全球协议奠定了基础，并在上一年迪拜举行的COP28会议上发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普预计将第二次退出巴黎协定，两国在气候问题上的合作也将结束，但由于美国对中国电动汽车、电池和太阳能板的“绿色贸易壁垒”，中美间的合作可能会有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不太显眼的层面上，自2023年9月起，两国通过定期举行的经济和金融工作组会议保持联络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月在北京召开的其中一天会议中，中国官员对美国额外的关税、投资限制以及与俄罗斯相关的制裁表达了“严重”的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵明浩，复旦大学国际问题研究所的研究人员指出，这种广义上的对话取得了实质性的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但对北京来说，存在合理的担忧，即在美国总统任期内可能中断这些对话，再次停止它们。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（第24段分析师的名字已修正）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="大阪G20峰会"
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JVT3R7UTFVMUFO64DGF5BH6JMY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2019年6月29日，日本大阪G20峰会期间，美国总统唐纳德·特朗普与中国国家主席习近平在双边会晤前合影。路透社/凯文·拉马克尔/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:12:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-us-talks-critical-issues-under-threat-new-trump-era-looms-2024-11-07/</guid></item><item><title>股市上涨，国债承压，特朗普影响尚待考量</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周四上涨，此前美国股市隔夜创纪录新高，而美国国债继续承压，投资者正在消化唐纳德·特朗普再次当选总统的结果，消息公布在美联储和其他主要央行将做出政策决定之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲泛欧STOXX 600指数在亚洲股市早间上涨后，最终上涨0.5%。甚至中国内地蓝筹股也上涨了3%，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.STOXX." target="_blank"&gt;(.STOXX.)&lt;/a&gt;，投资者对潜在刺激措施的乐观情绪超过了对贸易紧张局势恶化的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于共和党能够在中期选举中全盘获胜的可能性使得三大美国股指周三均创下历史新高，美股期货也在周四开盘上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“市场正在奖励企业税削减的预期可能性，并认为行业内普遍减少监管对盈利是积极的。”尼克浦资产管理和领导全球策略师诺耶米·芬克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，债券市场对此反应不佳，市场预期政府行政和立法部门在财政扩张方面达成一致后，收益率会上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此时，美国债务占GDP的比例已经接近历史高位120%，而且预算赤字也已超过GDP的6%。”芬克补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准的10年期美国国债收益率周四最终为4.42%，与前一天持平，此前一天上涨了13个基点；30年期国债收益率则在前一天上涨15个基点后最终为4.61%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这帮助美元在六个交易日中录得最大的单日涨幅，尽管周四美元略有回落，但仍比对手货币指数下跌0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元兑美元上涨0.3%，至1.0762美元，当天之前下挫了1.8%，这也因德国政坛动荡而受到拖累，总理奥拉夫·朔尔茨解雇了财政部长克里斯蒂安·林德纳，导致执政的三方联盟瓦解，为明年初的提前大选铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天主要的宏观经济事件是晚些时候的美联储会议。尽管市场仍预计美联储将在周四减息25个基点，但投资者对12月进一步宽松的预期略有降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从长期来看，特朗普提议的关税和移民政策可能引发通胀上涨，从而阻碍降息的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前还有英国央行会议。该行预计将在周四进行今年第二次减息25个基点，但仍不确定英国央行是否会就政府通胀预算带来的后续举措发出信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑兑美元上涨0.3%，至1.2915美元，此前一天下跌了1.24%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威和瑞典央行也在周四开会，但他们的会议符合市场预期，并未扰乱货币市场。挪威银行维持利率不变，瑞典银行则下调了关键利率50个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币在周四稍微喘息，下跌1.3%，至74,990美元，隔夜一度达到历史新高76,499.99美元。特朗普曾誓言让美国成为“加密货币的全球资本”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于周三下跌了超过3%，黄金市场继续承压，每盎司2,662美元。不过，这仍接近该金属最近的历史高位2,790.15美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原油因美元走强在周三下跌，但在周四受到特朗普政府预算和海湾沿岸飓风威胁原油供应的支撑下，跌幅有所收窄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货下跌0.35%，至每桶74.66美元。美国西德州中级原油期货下跌0.6%，至每桶71.25美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国美元纸币插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PHDWNBGPI5PGTGU2AOTZ7MS34M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张插图中的美国美元纸币于2022年6月14日拍摄。 &lt;a href="https://www.reuters.com/photo/97578362"&gt;Reuters/Florence Lo/Illustration/档案图片&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:12:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-07/</guid></item><item><title>美国农民支持特朗普，但对中国关税威胁感到痛苦</title><link>https://www.reuters.com/markets/us-farmers-back-trump-face-pain-china-tariff-threats-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国农民希望当选总统特朗普兑现他的贸易政策承诺，即增加对全球最大大豆进口国——中国的市场准入。然而，特朗普政府的贸易政策将难以实现这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共和党在农业带赢得了广泛支持，该地区在周二的选举中多数州都支持特朗普。尽管美国农业部门在特朗普执政期间深受中美贸易争端的影响，但农民通常仍然支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为报复，中国对美国农产品加征了惩罚性关税，随后特朗普对来自中国的广泛商品加征了关税。自2018年贸易争端开始以来，中国的大豆进口依赖度大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农民和两名潜在的美国农业部长候选人表示，希望特朗普政府能够聚焦提升美国出口并制定贸易协议以重振农业部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要积极参与推广美国产品并确保订单到位，”印第安纳州玉米和大豆农民Kip Tom表示。他在特朗普首次任期期间曾担任联合国粮食机构的驻外大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普威胁要对中国的进口商品加征新的关税，中国也可能采取反制措施。这将导致更多对华农产品出口的限制，而非增加。特朗普还可能对其他希望打入市场的国家加征关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普击败了民主党的副总统哈里斯赢得总统选举后，表示将在未来任期内对中国商品加征60%关税，并对其他国家的商品加征至少10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“认为特朗普和共和党上台对农业有利是极其天真想法，”堪萨斯州立大学的经济学家Jay O'Neil表示，他现在是一位谷物行业顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新一轮贸易战将适逢农业经济艰难时刻，今年美国玉米和大豆价格受大规模收获和激烈竞争影响，自年初以来已跌至2020年的低点。这已经使美国农业经济遭受重创，并减少了对诸如卡特彼勒（Deere &amp; Co.）等公司的拖拉机、联合收割机和其他农业设备的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国农业部预计，2025年美国农产品贸易赤字将达到创纪录的425亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业部表示，中国大豆进口从2016年的3610万吨下降至2022年的2640万吨，2017年的3170万吨是在上一轮贸易争端之前的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国人口普查局的报告，中国未能满足2020年与特朗普签署的贸易协定中的美国农产品购买义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，农民表示，他们认为与中国的新的争端会很短暂且对经济的影响较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不会像第一次那样长期持续，因为他们知道他是认真的，”曾在选举中支持特朗普的德克萨斯州农业厅长Sid Miller表示。Miller和Tom被视为潜在的美国农业部部长候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普首个任期通过慷慨的补贴措施使农民们保持稳定。杜克大学的研究发现，大豆农民获得的补贴比因贸易争端失去的收入多出了54亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国家玉米种植者协会和美国大豆协会10月份的一项研究，如果新的贸易争端爆发，大豆农民每年的生产价值损失估计在36亿至59亿美元之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国从巴西进口了更多的玉米，取代美国成为中国的首要供应商，这仅在一年前北京才允许从这个南美农业强国进口商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们让巴西、阿根廷和澳大利亚等其他国家抢先一步，”Miller补充道，“我们必须改变这种趋势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国农业部的数据，截至2023年9月，美国对华大豆出口比去年同期下降了13%，而对华玉米出口下降了71%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些下降引发了伊利诺伊州曼哈顿农民Dave Kestel等玉米和大豆种植者的担忧，他是选举前在农场田地上用犁刻“特朗普”字样的农民之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，与中国的贸易争端最终可能有利于美国工人，尽管短期内会面临一些痛苦，他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对方的人说，‘天啊，他会加征这些关税，’”Kestel表示。他曾投票支持特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是关于将企业带回美国。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国从美国大豆进口转向更加依靠巴西大豆采购，对贸易风险更具抵抗力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NF3ZC2S7MNN3TIUEQXDNEOEHFM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2019年11月8日，美国印第安纳州罗切斯特，Hodgen农场的一片耕地里，大豆正被收割。路透社/布莱恩·伍尔斯顿/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:05:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us-farmers-back-trump-face-pain-china-tariff-threats-2024-11-07/</guid></item><item><title>COP29：巴库联合国气候峰会的关键议题是什么？</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/cop29-what-are-key-issues-un-climate-summit-baku-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;本月在阿塞拜疆首都巴库举行的《联合国气候变化框架公约》第二十九次缔约方会议（COP29）被誉为“气候融资峰会”，其核心目标在于就每年应向发展中国家提供多少资金以应对气候相关成本达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周二美国前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的再次当选背景下，此次讨论可能会变得更为艰难。特朗普及其竞选团队曾立誓，将让作为历史上最大的温室气体排放国和主要石油及天然气生产国的美国退出2015年达成的巴黎气候协定，第二度破坏全球应对气候变化的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次COP29也将致力于推进以往峰会达成的其他协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是11月11日至22日峰会的重点议程项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年峰会的关键词是NCQG——即“新集体量化目标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它的意思是为取代将于今年年底到期的每年1000亿美元承诺的新年度气候融资目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2020年以来，富裕国家未能实现每年的目标金额，这导致气候脆弱国家之间的信任不断下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于COP29旨在设定更高标准的未来目标，富裕国家坚持认为这些资金不能完全来自其国家预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，他们讨论了通过改革全球多边贷款体系，以减少气候相关的金融风险，促进更多私营资本参与的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尚不清楚每年总目标中有多少资金将来自富裕国家。另一个悬而未决的问题是，像中国这样的快速发达国家或中东的石油国家是否也应做出贡献。美国和欧盟支持这一观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过改革全球银行业体系，各国希望提高年度气候融资总额。联合国机构估计，每年需要数千亿美元，但阿塞拜疆作为本次峰会的东道主，表示一个“数百亿美元”的数字更有可能获得共识批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年在阿联酋迪拜举行的COP28峰会上，各国首次同意逐步“转向”清洁能源系统，减少对化石燃料的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，此后全球化石燃料的使用和出口销售继续上升，新的石油和天然气项目在包括阿塞拜疆、美国、纳米比亚和圭亚那等国获得批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于各国和企业在退出煤炭、石油和天然气方面的决心不明确，谈判人员表示，COP29不太可能就化石燃料设定时间表或强化措辞。尽管一些国家可能会争取在新建煤炭电站许可方面达到停摆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国将讨论“三倍可再生能源容量和两倍能效承诺”的进展情况，以此减轻对化石燃料的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国政府渴望在通过森林和其他自然碳汇获得的碳信用交易规则上达成一致。这些碳信用本作为可选抵消其国家排放的选择，也可以在开放市场上交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商业领袖希望COP29能够为确保碳交易项目在《巴黎协定》认证机制（PACM）中具有透明性和环境完整性设定规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尚未决定的关键问题包括：PACM监督机构如何设定标准，是否应在交易前评估这些碳信用，以及何时、是否可以撤销这些信用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿塞拜疆希望各国在峰会期间提交其首次气候行动进展报告，以供12月31日前审核，但目前尚不清楚各国是否会这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的《两年透明报告》（BTRs）旨在描述一个国家在实现其气候目标方面的进展，以及还需进一步设定更具野心的新目标。目前，各国的减排承诺仍远远未能达到《巴黎协定》的目标，联合国上周表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BTRs还将提供有关发展中经济体目前所需资金的信息，这些资金用于逐步退出化石燃料和适应更为温暖的世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，各国同意制定一个国家计划框架，以帮助人们适应如高温、海平面上升或干旱等气候中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这一适应框架缺乏量化目标以衡量进展，或连接项目与气候融资的策略细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国希望在COP29上制定更加具体的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年埃及COP27峰会同意通过创新基金为气候引发的灾害（如极端洪涝、风暴和干旱）提供资金以来的两年里，已有约6.6亿美元通过新设立的“损失和损害基金”（该基金总部设在菲律宾）汇集起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;气候脆弱国家将要求富裕国家提供更多的资金支持该基金。&lt;/p&gt;        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="COP29联合国气候变化峰会准备情况，图片来自阿塞拜疆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A36WYQABFBO3NFML3RTDPMKLCU.jpg"/&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;巴库，阿塞拜疆，2024年10月31日的景象，图片为阿塞拜疆巴库即将举行的《联合国气候变化框架公约》第二十九次缔约方大会（COP29）准备情况。图片来自路透社/Aziz Karimov/档案照&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:02:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/cop29-what-are-key-issues-un-climate-summit-baku-2024-11-07/</guid></item><item><title>意大利调查 profitability 问题 potentially 涉及倍耐力和中化国际的公司治理违规行为</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-opens-procedure-against-sinochem-over-pirelli-possible-governance-breach-2024-11-06/</link><description>&lt;p&gt;意大利正在调查中化集团可能违反对轮胎制造商普利司通保护其自主权的规定，普利司通在一份声明中表示。该调查由意大利右翼政府总理焦尔吉娅·梅洛尼领导的政府于10月31日启动，正值中欧贸易紧张局势加剧之际。上周，欧盟对来自中国的电动车征收最高45.3%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为报复，据消息人士称，中国已经指示其汽车制造商停止对支持欧盟实施关税的欧洲国家的大额投资。意大利曾投票支持欧盟新关税方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普利司通的声明称，总理办公室已就此问题启动“行政程序”，并向中化集团旗下的车辆CNRC通知了这一信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据瑞士银行分析师表示，罗马此举可能是因为商业紧张局势的结果，但尚不清楚政府是否能够强迫中化集团出售其在普利司通的股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果被迫出售，我们预计这一资产会非常有吸引力，”他们在一个报告中写道，“考虑到高端轮胎的强劲表现以及长期前景。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国有中化集团持有普利司通37%的股份。该公司第二大持股者为意大利企业家马科·特罗契特·普罗韦拉旗下的Camfin，持股比例为25.7%，后者自1992年以来一直负责普利司通，并目前担任执董副主席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，意大利曾利用其旨在保护被认为是国家战略资产的通知权立法，限制中化集团对普利司通的影响，而普利司通的声明显示，当时罗马要求中化集团必须在 strategic 决策中拥有合格的董事会多数，并规定普利司通不应受中国集团的指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普利司通表示，行政程序涉及潜在违反的要求——即避免与中化集团有任何组织或功能上的关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米兰总部的公司表示，政府规定了120天的时间来完成行政程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中化集团表示，其一直遵守意大利政府设定的措施，并有信心在程序中澄清其立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国公司无法就进一步评论联系到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2020年新冠疫情以来， successive administrations 随后在处理中国对意投资方面态度愈发强硬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼上月中断了意大利Manta Aircraft公司与中国沈阳航空航天工业集团合作发展两型民用飞机的联合项目，相关文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="普利司通米兰总部的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X74VV55IYFK3JHFAO5PPSDFN2Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;普利司通米兰总部的标志，2014年3月18日。路透社/Alessandro Garofalo/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2024 19:37:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-opens-procedure-against-sinochem-over-pirelli-possible-governance-breach-2024-11-06/</guid></item><item><title>日产计划裁员9000人，下调全年利润预期</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nissan-plans-9000-job-cuts-slashes-annual-profit-outlook-by-70-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;Nissan Motor（7201.T）于周四宣布了一项26亿美元的成本节约计划，包括9,000人的裁员和全球生产产能减少20%，以应对在中国和美国销售下滑的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本第三大汽车制造商将年度营业利润预期下调70%，降至150亿日元（约9750万美元），这是今年第二次下调预期。由于持续的改革努力，净利润预测被取消。Nissan表示，这些改革将使其本财年节省400亿日元（约26亿美元）的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nissan是众多在华外资汽车制造商中的一员，受到蓬勃发展的电动汽车市场中更加灵活的本土制造商加剧竞争的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家总部位于横滨的汽车制造商也在美国这一重要市场面临着销量下滑的问题，而美国市场短期内似乎没有恢复的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席执行官山内宏（Makoto Uchida）表示，该公司目前还没有适用于美国市场的混合动力和插电式混合动力车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有预见到混合动力车型在美国市场增长会如此迅速，”Uchida在接受记者提问时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个趋势在上一财年底时我们才开始有所认识，但由于核心车型的车型年份转换，情况并没有我们预期的那么顺利，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对销量下滑，Nissan计划减少20%的生产产能，缩短车辆开发周期至30个月，并加深与合作伙伴包括雷诺集团（RENA.PA）和三菱汽车（7211.T）的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司还计划出售至多10%的三菱汽车股权，以筹集至多68.6亿日元的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全球目前我们有25条生产线。我们计划将这些25条生产线的最大生产能力减少20%，”首席生产官坂本秀行（Hideyuki Sakamoto）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“具体方法之一是调整生产线速度和班次，从而提高运作人员的效率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在133,580名员工中，公司计划裁员9,000人，裁员比例为6.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年7月至9月第二季度营业利润大幅下滑85%，降至319亿日元，远低于ICE（伦敦证券交易所基础设施服务集团）共识估计的668亿日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nissan的全球销量在今年上半年下降3.8%，降至159万辆，其中中国市场的销量大幅下降14.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国销量下降近3%，约为44.9万辆。这两个市场合计占到Nissan全球销量的近一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田汽车（7267.T）周三意外公布第二季度营业利润下降15%，主要是由于中国销量大幅下滑，导致日本第二大汽车制造商的股价下跌5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=153.8500日元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年北京国际汽车展览会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2E3N7VXNTJKE5JITFS2YQWXML4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Nissan的Epic Concept电动车辆在2024年北京国际汽车展览会或北京车展上展出，于2024年4月25日在北京，中国。路透社/Tingshu Wang&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:02:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nissan-plans-9000-job-cuts-slashes-annual-profit-outlook-by-70-2024-11-07/</guid></item><item><title>阿塞洛米塔尔 Despite “不可持续”的中国出口仍超核心盈利预期</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/arcelormittals-q3-core-earnings-fall-less-than-expected-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;全球第二大钢铁生产商阿塞洛米塔尔周四报告第三季度核心利润高于市场预期，尽管巴西业务的改善部分抵消了北美和欧洲持续疲弱的经营状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿塞洛米塔尔的股价在当日欧洲中部时间08:44时上涨了4.8%，如果涨幅能够保持，这将是该公司自2023年12月以来最大的单日涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家总部位于卢森堡的公司表示，其息税折旧及摊销前利润（EBITDA）从上年同期的18.3亿美元增长至15.8亿美元，尽管低于分析师预期的14.9亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今年下半年，预期的 apparent 需求将比2023年更为强劲，且库存水平处于低位，表明当实际需求回升时，补货将发生。”首席执行官阿迪蒂亚·米塔在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿塞洛米塔尔的乐观言论与欧洲同行早前的警告形成了对比，例如奥图库普、沙钢和安赛乐米塔克纷纷表示，第四季度将面临更糟糕的钢铁市场环境，且需求前景不确定性增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最值得注意的是，阿塞洛米塔尔重申了其2024年及以后自由现金流为正的指导意见，并且其6%的EBITDA超预期表现相比于同行显得相当牢固，”摩根大通分析师在一份报告中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国极高的钢铁出口仍然是压在欧洲钢铁价格上的一个重压因素，”他们补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球货币政策趋紧、欧洲建筑业活动减弱以及中国房地产行业的问题使得钢铁行业面临困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿迪蒂亚·米塔表示，欧洲地区不断增加的进口是令人担忧的因素，需要紧急采取更强有力的贸易措施来应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于中国过度生产导致国内钢铁利润微薄，以及进行激烈出口，公司指出，这种状况是不可持续的。因此，在这种情况下，欧洲的钢铁价格“远远低于边际成本曲线”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于本地消费因房地产业低迷而受到抑制，中国预计今年将出口超过1亿吨钢铁，这是自2016年以来最多的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，在美国，高利率削弱了需求，当选总统唐纳德·特朗普赢得周二的总统选举后，市场保护主义的风险上升，这可能会影响向那里的钢铁生产商出口货物。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非约翰内斯堡的阿塞洛米塔尔南非分公司" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QFBBTETFAVMT7E2V23MT2S5PF4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名南非工会成员在约翰内斯堡进行罢工行动，其背景是阿塞洛米塔尔南非分公司，2022年5月12日。路透社/萨马亚·希沙姆/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:23:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/arcelormittals-q3-core-earnings-fall-less-than-expected-2024-11-07/</guid></item><item><title> Glovo母公司Delivery Hero预计业绩将达到预期高端，第三季度表现稳健</title><link>https://www.reuters.com/business/delivery-hero-reports-gmv-growth-updates-annual-forecast-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;Delivery Hero (DHER.DE) 在周四表示，该公司预计年度商品交易总额（GMV）将位于其预测区间的高端，此前这家德国在线外卖食品公司报告了第三季度稳健的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司拥有 Glovo 和 foodpanda 送餐应用，其股价在开盘时上涨了 1%，随后收窄涨幅，最终在上午 8:59 交易上涨 0.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司现在预计，包括所有商品总价值在内的 GMV 全年增长将位于其 7%-9% 的预测区间的高端，第三季度 GMV 同比增长 9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中东和北非（MENA）地区，GMV 增长了 30%，这可能表明其有利可图的子公司 Talabat 计划在第四季度在迪拜证券交易所上市将是一个好兆头，据经纪公司 Stifel 的分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Delivery Hero 报告称，第三季度 GMV 达到 122 亿欧元，符合公司提供的分析师共识预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除亚洲以外的主要市场，GMV 上升了 25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲，该公司通过在 2021 年收购韩国最大的在线食品配送平台 Woowa，扩大了其业务，在这里 GMV 下降了 6.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席执行官 Niklas Östberg 在接受路透社采访时说：“如果我们遇到合适的机会，我们会很高兴考虑，但这不是重点所在。”回答有关修订后的指导方针是否会促使更多收购的问题时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Östberg 还表示，该公司计划在其 Glovo 品牌的应用内广告建设上取得进步，该品牌在西班牙、意大利等超过 20 个国家可用，以帮助餐厅增长销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该公司表示，调整后的核心盈利预计将位于其 7.25 亿欧元至 7.75 亿欧元预测区间的低端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1 美元 = 0.9302 欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Delivery Hero 标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7YX4SUWURO6TKXO4NRRB2RWYY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Delivery Hero 标志，图片由路透社于 2020 年 8 月 18 日在德国柏林的公司总部拍摄， REUTERS/Fabrizio Bensch / 保存照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:46:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/delivery-hero-reports-gmv-growth-updates-annual-forecast-2024-11-07/</guid></item><item><title>德国出口和工业生产意外下降</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/german-exports-industrial-output-fall-more-than-expected-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;德国9月份的出口和工业生产数据低于预期，显示出德国经济模式两大支柱在第四季度初的疲弱态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦统计局数据显示，9月份德国出口环比下降1.7%，相比之下，路透社民调中的预测降幅为1.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该数据发布于德国执政联盟在总理奥拉夫·朔尔茨解除了财政部长后宣布解散的一天，这为提前举行选举和政治不确定性铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据刚公布不久，美国历史上第四次总统大选的结果也出炉，这显然对德国的工业生产和出口不利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在接受采访时曾表示，若自己当选总统，将对所有国家的商品征收10%的关税，德国将在贸易战的背景下成为最大的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月份的贸易顺差为170亿欧元，相比8月份的214亿欧元有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出口额占德国GDP约3.8%，弗朗西萨·帕罗斯，资本经济公司的资深欧洲经济学家表示，尽管短期内进口商可能会提前采购以避免关税，但若特朗普实施关税举措，出口额很可能下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月份德国对美国的出口增长4.8%，而对中国和欧盟国家的出口分别下降了3.7%和1.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月份的工业生产环比下降2.5%，联邦统计局数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，路透社民调中的预测降幅为1.0%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“9月份工业生产进一步下降，表明工业危机将是任何新政府必须面对的诸多问题之一，”帕罗斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连续三个月对比显示，7月至9月的工业生产比前三个季度下降了1.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过修正后，8月份的工业生产比7月份增长了2.6%，此前的初步数据显示增长了2.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ING的全球宏观经济主管卡斯滕·布雷尔斯基表示，“德国工业数据波动暗示，德国工业尚未进入完全触底阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国9月份工业订单超出预期增长了4.2%，但这得益于大规模订单，制造业活动调查在10月份仍处于深度收缩状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，工业将继续成为整体经济的刹车。”德国商业银行的资深经济学家拉尔夫·索韦恩表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.929欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Hapag-Lloyd集装箱船Chacabuco在德国汉堡河畔阿尔特韦尔德的HHLA集装箱码头上的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YBTTJYD2IFOF3MYQPZYHDLYLHM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Hapag-Lloyd集装箱船Chacabuco停靠在德国汉堡河畔阿尔特韦尔德的HHLA集装箱码头。摄影：路透社/Phil Noble/文件照（2023年3月31日）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:29:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/german-exports-industrial-output-fall-more-than-expected-2024-11-07/</guid></item><item><title>菲律宾大使表示，在中国 tensions 的背景下，菲律宾对与特朗普政府的联盟充满信心</title><link>https://www.reuters.com/world/philippines-confident-us-alliance-under-trump-amid-china-tensions-envoy-says-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾驻美国大使Jose Manuel Romualdez周四表示，尽管唐纳德·特朗普卸任，预计美国在印度太平洋地区的政策和对菲律宾这一条约盟友的支持将保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括遏制中国在南中国海的影响，民主党人和共和党人都有共识，Romualdez称，这意味着美菲在军事合作、经济联系和安全承诺方面的交流将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于他们来说，印度太平洋地区要保持自由、和平和稳定是非常重要的，尤其是考虑到南中国海航线上的数万亿美元商流，”Romualdez在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国与菲律宾的安全互动在乔·拜登总统和菲律宾菲迪南德·马科斯总统任内加深，两国领导人希望通过打击他们眼中的中国在南中国海及台湾附近的挑衅行为来加强合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马科斯在特朗普胜选后写道：“我希望这种在战争和和平中经受考验的不可动摇的联盟将是一股福祉，并为该地区和太平洋两岸带来繁荣和友谊之路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在马科斯的领导下，菲律宾将供美军使用的基地数量从五个增加到九个，部分基地面向南中国海，中国在那里修建了配备跑道和导弹系统的有人工岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国提议对这些基地进行1.28亿美元的基础设施改进，并承诺另外提供5亿美元资金给菲律宾军事和海岸警卫队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romualdez表示，特朗普在任期间，美菲联合海事演习等这些承诺将延续下去，并充满信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在美国国会拥有非常强劲的两党支持，那里是这些资金的来源。我们共和党方面的每一个朋友都表示了他们对我们所面临的中国挑战的支持，”Romualdez说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他暗示，特朗普在任期间可能的变化“将是微小的，甚至可能是有利于我们的情况”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上一次任期中，美国国务卿米奇·蓬佩奥在2019年向菲律宾保证，如果其在南中国海受到攻击，美国将履行其防御承诺，这增强了一九五一年《美菲共同防御条约》的效力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京声称南中国海大部分水域，每年通过这里的船只贸易价值约3万亿美元，而该地区已成为中美海军行动紧张的焦点。近期中国与菲律宾、越南和印度尼西亚在争议水域发生了领土争端摩擦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romualdez强调了马尼拉和平解决争端的意图，并表示“只要不损害我们的利益，我们将会继续与中方对话”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有处于战争状态，”Romualdez说道，并补充说菲中有着很多可以合作的领域。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="菲律宾驻美国大使Jose Manuel Romualdez" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YFS2FNFXT5J6XIXYJC2BXY76K4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;菲律宾驻美国大使Jose Manuel Romualdez在2022年8月6日菲律宾马尼拉举行的美国贸易与开发署离岸风电援助签署仪式上发言。 Andrew Harnik/Pool via REUTERS/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:53:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/philippines-confident-us-alliance-under-trump-amid-china-tensions-envoy-says-2024-11-07/</guid></item><item><title>瑞信试点基于区块链的支付系统</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/ubs-pilots-blockchain-based-payment-system-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;瑞士银行瑞士联合银行（UBSG.S）周四宣布，其开发的基于区块链的支付系统UBS Digital Cash已成功试点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在试点中，各类跨国客户和银行参与了交易，包括瑞士本地交易和跨境支付，涉及美元、瑞士法郎、欧元和人民币，瑞士联合银行在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士联合银行全球和跨国银行部负责人安迪·科尔格勒（Andy Kollegger）将区块链支付解决方案作为跨境支付的战略重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科尔格勒表示：“未来，UBS Digital Cash旨在让我们的客户能够以更高效、透明的方式进行跨境支付。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次试点方案包括在不同瑞士联合银行公司之间转移流动性。瑞士联合银行表示，计划在后续步骤中进一步扩展和完善UBS Digital Cash。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;系统应有助于企业更易于管理日间流动性，并通过增加现金余额的透明度调整流动性缓冲，瑞士联合银行表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据银行的说法，UBS Digital Cash使用一个私有区块链网络，只有经过许可的客户才能访问。结算通过智能合约自动执行，在满足特定条件后支付。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="瑞银信贷部分部在瑞士卢塞恩的照片上印有瑞银的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ML423XTOYJIK5C3YUJGUEXR4N4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        瑞银信贷部分部在瑞士卢塞恩的照片，2024年6月14日。路透社/德尼·巴丽博斯/资料照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:53:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/ubs-pilots-blockchain-based-payment-system-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普的关税威胁令美国对中国农产品出口面临风险</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-exports-china-risk-trumps-tariff-threat-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;自唐纳德·特朗普首次担任美国总统期间中美贸易战以来，中国对美国农产品的进口速度放缓，如果美国在1月重返白宫后重新挑起关税纷争，这一趋势可能会再次受到影响，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管自2018年以来，由于北京对大豆、牛肉、猪肉、小麦、玉米和高粱等商品征税25%作为对特朗普政府征收中国商品关税的报复，美国农产品对中国的出口有所下降，中国仍然是美国农产品最大的海外市场，尽管下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾提出，若实施全面60%的关税，可以提振美国制造业，这将可能再次引发对农业产品的报复性措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国方面淡化了新一轮贸易战的可能性，表示希望与美国扩大合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2018年以来，北京致力于多样化采购渠道并提高国内产量，以应对更严重的&lt;span&gt;粮食安全&lt;/span&gt;挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是自美国农产品进口到中国以来贸易演变的关键细节：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可或缺”的市场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年中国进口美国农产品额为340.5亿美元，较上一年下降20%。预计2024年的进口将进一步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，中国依然是美国农民的最大出口市场。美国农业领袖和交易商称中国“不可或缺”，尽管他们也在寻求其他市场来缓解中国市场需求下降的不利影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国人口调查局的数据，大约一半的美国大豆，即中国的主要美国出口产品，被运往中国，2023年的贸易额为152亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于中国转向价廉量多的巴西供应，减少了对美国豆类的依赖，美国市场的份额今年降至18%，而2016年为40%，根据中国海关数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到2022年，中国从巴西进口玉米之前，美国几十年来一直是中国的玉米供应国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年中国从美国进口的玉米为26亿美元，比十年前增长，用于饲养庞大的牲畜群，但巴西迅速取代美国成为最大的供应国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于美国出口的鸡肉腿、猪耳和肉碎产品——这些商品在美国几乎没有需求——中国是一个关键市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对中国的肉类和内脏进口从2020年到2023年下降到33亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业部数据显示，2022年中国占美国棉花出口量的四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，涌入世界第二大经济体——美国棉花的进口额为16.6亿美元，比2022年的30亿美元有所下降，因经济逆风压缩了纺织品和服装的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年中国从美国进口的高粱为8.67亿美元，较2014年的15.2亿美元大幅下降，这是因为尽管阿根廷和澳大利亚竞争加剧，以及廉价巴西玉米泛滥，降低了中国对美国高粱的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国从美国进口的31.9亿美元小麦是国内供应充足（中国是世界上最大的小麦生产国）的的结果，尽管食品制造商仍然需要高蛋白小麦进口来制作某些产品。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统特朗普参加一次农业政策活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5J7SXYNM4BPEHMCNLR3K4J5KXM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人唐纳德·特朗普在位于美国宾夕法尼亚州史密斯敦的一次农业政策活动中，与当地农民和官员进行圆桌会议（图片拍摄日期：2024年9月23日，作者：路透社/昆恩·格拉比基，图库文件）。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:57:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-exports-china-risk-trumps-tariff-threat-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国祝贺特朗普当选，表示尊重美国的选择</title><link>https://www.reuters.com/world/china-says-it-respects-americas-choice-congratulates-trump-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平祝贺拜登当选美国总统，并敦促两国找到“正确的相处之道”，矛头直指美国即将实行的关税措施，这威胁着让中美重新陷入数年前的贸易战中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平在周四表示，稳定的、健康的、可持续的中美关系符合双方利益，并强调国际社会期待两国“相互尊重，和平共处”。他呼吁加强对话，妥善管理分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国关系在台湾和南中国海等议题上的冲突后，于2023年11月在加利福尼亚州会晤后开始有所改善，但最近又达到新低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的胜选可能重燃他在2018年首次总统任期内启动的与中国之间的强硬贸易战，尽管在他于2020年1月新冠疫情爆发前达成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人特朗普在11月8日的选举中以压倒性优势击败民主党候选人哈里斯，于本周二当选，他将在2024年1月就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务部回应习近平的呼吁，愿意与美国共同发展健康的经济和贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务部发言人在一次例行记者会上表示，中国愿意深化合作，以造福两国，暂时搁置任何潜在报复的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与2016年特朗普首次当选时相比，习近平这次的贺词显得更加温和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时，习近平呼吁中美从新的起点上取得更大的进展，并强调两国经济应该在维护世界和平与稳定、促进全球发展与繁荣方面承担应有的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国营《中国日报》周三的社论则表示，如果第二次执政的机会不被浪费，特朗普的连任可能为中美关系开辟“新的起点”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章指出，美国对中国政策的误解对两国关系构成了挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“采取务实的双边关系方法，对于应对全球挑战的复杂性至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府并未废除特朗普的贸易政策，继续针对中国政府主导的产业实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年9月，它锁定了对中国进口商品的沉重关税增幅，对包括电动汽车100%关税、太阳能板50%关税、钢铁、铝25%关税及电动汽车电池和关键矿产在内的商品加征关税，旨在保护美国的战略产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特朗普威胁要对美国从中国进口的商品加征60%关税对中国的经济增长构成了重大风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这比他首次任期内征收的7.5%至25%关税高得多，并且在当前中国经济对房地产市场下滑、地方政府债务负担和低迷的国内需求的多重压力下显得更为脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普和习近平在大阪G20领导人峰会上会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6TQ24FOM4NMQNLWOYJI3RGUI2U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2019年6月29日，日本大阪，G20领导人峰会上，美国总统唐纳德·特朗普与中国国家主席习近平开始双边会晤。路透社Kevin Lamarque/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:17:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-says-it-respects-americas-choice-congratulates-trump-2024-11-07/</guid></item><item><title>亚洲除中国股票出现近两年半以来最大的单月外资流出</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/asia-ex-china-equities-have-biggest-monthly-foreign-outflow-nearly-2-12-years-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;亚洲（除中国外）股市在10月遭受了显著的外国资金流出，投资者对美国总统选举结果持谨慎态度，他们担忧企业利润低于预期、估值过高以及债券收益率上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据伦敦证券交易所集团（LSEG）数据，外国投资者在印度、韩国、泰国、台湾、印度尼西亚、越南和菲律宾等国家和地区抛售了价值153.8亿美元的股票，创下了自2022年6月以来最大的单月净卖出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度表现强劲的股票引领了区域资金流出，伴随112亿美元的抛售，投资者对盈利疲弱表示担忧，并且随着北京刺激政策的公告，投资者偏好转向中国股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"印度股市已习惯于高盈利增长，过去三年每股盈利（EPS）按年化率增长25%。然而，增长势头似乎正在减弱。"汇丰银行（HSBC）的股票策略师普尔娜·加格（Prerna Garg）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这与中国大陆政策的广泛宣布不谋而合，这已经改变了市场的投资者情绪。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三季度业绩不佳也促使投资者减少对亚洲股市的敞口，据伦敦证券交易所集团（LSEG）数据显示，大约57%的大中盘亚洲太平洋公司未能达到市场预期的净利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国股市连续第三个月遭遇外国资金流出，撤资额达34亿美元；泰国、印度尼西亚和越南股市合计流出21亿美元；而台湾和菲律宾则分别吸引到12.2亿美元和1.06亿美元的外国投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，亚洲（除中国外）股市表现参差不齐，市场正在权衡唐纳德·特朗普（Donald Trump）的压倒性胜利对关税政策等潜在影响，以及即将到来的美国联邦储备系统及其他央行的货币政策决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“短期内亚洲股市的资金流入可能仍然有限，”IG市场的策略师叶志荣（Yeap Jun Rong）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然美国选举后的政策不确定性终将减少，这应该有助于风险环境，但投资者可能对特朗普政府可能带来的贸易关税规模持有一定担忧，特别是在该地区经济对全球贸易高度敏感的情况下，”叶志荣补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国北京证券交易所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OENBZJ2PERP3JKAU5VFFTFMENI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名女子骑车经过中国北京金融大街上的北京证券交易所大楼，大楼悬挂着春节装饰，2024年2月8日。路透社/Florence Lo/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:48:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/asia-ex-china-equities-have-biggest-monthly-foreign-outflow-nearly-2-12-years-2024-11-07/</guid></item><item><title> trump 赃赢令华尔街的中国战略再起疑云</title><link>https://www.reuters.com/markets/trump-win-casts-fresh-doubts-over-wall-streets-china-strategy-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国更多金融公司可能从中国市场撤资，或将本地分支机构分离以降低风险，或暂停扩张计划，这主要是由于唐纳德·特朗普政府可能带来的地缘政治紧张局势，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大流行之前的一十年里，随着世界经济第二大经济体中国的经济增速达到两位数，中国内地市场对华尔街投资银行和主要美国资产管理公司具有巨大的扩展潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着北京和华盛顿之间贸易紧张局势加剧，特别是在新的美国政府上台后，这些公司在其中国分支机构已经受到经济增长放缓和监管政策变化的打击，面临更多风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于周三以压倒性胜利重夺白宫，他提议对中国的进口商品征收超过60%的关税，并终止中国最惠国待遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，对于特朗普可能会采取何种措施使得美国资本流入中国和美国金融机构与中国公司合作变得更加困难，分析人士表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于新加坡的咨询公司Kapronasia的研究主任乔·杰利内克表示，特朗普政府可能采取更为强硬的对华立场，增加美国金融机构在华运营的合规风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰利内克认为，新的或增加的关税和资本限制可能会让华尔街公司望而却步，尤其是在面临更严格的审查和潜在合规问题的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“与其说北京将关闭大门，美国公司可能会重新考虑其在中国的战略来规避这些风险，这可能导致削减投资或推迟投资。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一家获得中国许可的大型美国金融机构高级管理人员告诉路透社，其公司在大选前几个月经历了几次“风险管理会议”。由于此事的敏感性，该管理人员拒绝公开透露姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“特朗普重回白宫后，公司将进一步强调使其中国市场业务成为‘自给自足’的独立运营单元。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于在美国公司在中国业务的未来，这将是一条非常坎坷的道路。”这位管理人员补充说，美国化程度已经变成一种指导方针。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，随着中国经济增长放缓和监管审查的加强，一些华尔街公司已经缩小了在中国的业务规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Dealogic的数据，2024年，美国五大投资银行——高盛（GS.N）、摩根士丹利（MS.N）、摩根大通（JPM.N）、美国银行（BAC.N）和花旗集团（C.N）在中国的投资银行营收为4.54亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一数字较2023年的全年收入2.76亿美元有所增加，但与2020年的峰值16亿美元相比，仍相去甚远。即使在乔·拜登政府时期，地缘政治紧张局势也促使一些公司重新考虑其对中国市场的战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社消息人士称，由于中美紧张关系，美国资产管理公司Van Eck在2023年放弃了在中国设立办事处的计划，而先锋集团也在同一年暂停了其在中国的合资业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据媒体报导和公开声明，自去年以来，已有超过10家美国律师事务所关闭了在中国的全部或部分分公司。Mayer Brown表示，计划在今年将香港业务分离出来，而德汇在去年与内地中国团队分道扬镳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈威Kal Dragonomics中国研究部副主任克里斯托弗·贝德罗称，美国金融机构的首要关注点将是特朗普的关税提案以及北京对此的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝德罗表示：“我认为，我们将在美国与中国的多方面关系中迎来数年来最不明确的时刻，可以说，在特朗普任期内，美国与中国的几乎每一方面的关系都有更为广泛的可能结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一家美国金融机构中国部门的另一名高级管理人员表示，一些华尔街公司可能会利用中国政府继续向外国企业提供金融市场准入的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“出行不是因为担心交通事故而停止工作。交通事故确实很多，但我们希望确保不过度反应。”由于此事的敏感性，该管理人员也拒绝公开透露姓名。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名员工在中国江苏省南通市一家工厂测量新制造的球磨机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UMVBROCUWBLMRFR4HHASRVHDEA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名员工在中国江苏省南通市一家工厂测量新制造的球磨机（2019年6月28日）。路透社/新华社/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="2024年美国总统选举夜，在佛罗里达州棕榈滩县会议中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SSFEOH4YZLFBA2IVOC2Z6PX4I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在2024年美国总统选举佛罗里达州棕榈滩县会议中心举行的初步结果揭晓后走上舞台。路透社/卡罗尔·奥哈雷/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:52:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/trump-win-casts-fresh-doubts-over-wall-streets-china-strategy-2024-11-07/</guid></item><item><title>印度应加入由中国牵头的亚洲贸易 bloc，政府智库 CEO 称</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-should-join-china-backed-asian-trade-bloc-government-think-tank-ceo-says-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;印度应该加入区域全面经济伙伴关系（RCEP），一位政府智库的高级官员周四表示，这比该国在几年前决定退出由中国牵头的亚洲贸易联盟的时间要晚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RCEP是目前世界最大的由中国支持的贸易联盟，涵盖了15个亚太经济体，包括澳大利亚、日本、新西兰以及东盟的10个成员国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/india-rejects-china-backed-asian-trade-deal-as-others-move-ahead-idUSKBN1XE09S"&gt;印度&lt;/a&gt;决定不加入该联盟，理由是该协议可能会影响其农民、企业和消费者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"印度应该成为RCEP和全面与进步跨太平洋伙伴关系协定（CPTPP）的一部分，并成为成员国之一。" 印度国立转型研究所（NITI Aayog）的首席执行官B V R Subrahmanyam表示。他指出，加入这些贸易联盟有助于印度通过中小型企业加强其制造业和出口，而这些小型和中型企业占了该国出口的40%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全面与进步跨太平洋伙伴关系协定（CPTPP）是澳大利亚、加拿大、智利、日本、马来西亚、墨西哥、新西兰和新加坡等11个国家之间的一项自由贸易协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协定于2018年3月签署，并于同年12月生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还提到，由于印度的高关税，印度尚未充分利用大型全球企业在印度之外建设工厂的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，许多公司采用了“中国+一”策略，构建新的制造单位在中华人民共和国之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我认为我们在利用‘中国+一’机遇方面没有达到应有的程度。"他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"像越南、印尼、马来西亚、土耳其、墨西哥等国可能比我们更从‘中国+一’中获益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年4月至9月期间，印度的商品出口额较去年同期增长了1.02%，达到2132.2亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="东盟领导人与中国、日本、澳大利亚、新西兰、韩国及印度领导人在新加坡RCEP会议期间合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/53QPDUEXJROIZMYEGK3LHVAQBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年11月14日，新加坡，东盟领导人与中国、日本、澳大利亚、新西兰、韩国及印度领导人在RCEP会议上合影。路透社/埃德加·苏/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:10:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-should-join-china-backed-asian-trade-bloc-government-think-tank-ceo-says-2024-11-07/</guid></item><item><title> Bloomberg 报道，中国要求银行降低同业存款利率以提振增长</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-asks-banks-lower-interbank-deposit-rates-boost-growth-bloomberg-news-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国监管机构要求银行降低从其他金融机构吸收存款的成本，以释放资金支持经济，据彭博新闻周四援引知情人士消息报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由中国央行监管的利率自律机制表示，银行应将同业存单利率基准化至目前设为每年1.5%的7天逆回购利率，彭博新闻称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道称，一些银行为了吸引金融机构的存款，支付的年利率在1.8%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国央行对此置评请求未立即做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举旨在帮助借贷方控制过高的存款成本，从而更有效地支持实体经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的主要贷款机构上月第二次下调了存款利率，以缓解净息差(NIM) - 一个衡量盈利能力的重要指标 - 的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于受刺激计划的影响，银行被要求提供更便宜的贷款并降低抵押贷款利率，导致银行的净息差已降至历史低点。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国农业银行的标志在其北京办公大楼外可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CQH3LD5W6JMUBDAJFBKUIOQ45M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国农业银行的标志在其北京办公大楼外可见，中国北京，2021年3月29日。路透社/Tingshu Wang/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:56:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-asks-banks-lower-interbank-deposit-rates-boost-growth-bloomberg-news-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国和所罗门群岛就互免签证达成协议</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-solomon-islands-agree-mutual-visa-free-arrangement-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国和所罗门群岛已同意相互免除公民的旅游签证要求，中国外交部领事事务局在周四社交媒体上发布声明称。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="所罗门群岛和中国国旗在北京天安门附近飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSNHX6HAMZKE3PSKBEVWYJTADM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;7月11日，所罗门群岛和中国国旗在北京天安门附近飘扬。路透社/弗洛倫丝·洛/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:54:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-solomon-islands-agree-mutual-visa-free-arrangement-2024-11-07/</guid></item><item><title>对台湾而言，特朗普的“保护”费用可能意味着新的、提前的大额军售协议</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-trumps-protection-money-may-mean-new-early-big-ticket-arms-deals-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾可能通过大规模且提前的新军购来展示它认真对待唐纳德·特朗普的“保护”金钱要求，表明它不会寻求免费搭车，并决心向华盛顿展示其维护自身安全的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本周赢得连任后，使民主治理的台湾不安，因为中国声称台湾为其主权。特朗普表示，台湾应当为自己的防卫支付费用，并指责台湾将半导体业务从美国手中夺走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“注意台湾在防卫方面的动态，他们可能试图启动一个大规模的军购计划——做一些重要的、规模庞大的事情。”美国在台商业协会主席鲁伯特·汉德森告诉路透社，称这可能在今年第一季度出现。他补充说：“这是一笔定金，旨在引起注意。他们会采购多个大型平台和大量弹药。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国已经有意成为台湾最重要的军火供应商，尽管台湾抱怨有20亿美元的订货积压。上个月，美国宣布了一项价值近2亿美元的导弹系统军售协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府拒绝对北京的主权主张，一直在面临来自中国的军事压力，包括上个月的新的军演行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部在周四提交给立法者的书面报告中表示，中国可能在总统过渡期间通过更多的演习、网络攻击或其他形式的心理战来测试美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名前美国官员表示，他估计台湾会迅速努力建立与美国的重大军购协议，以获得特朗普政府的支持，抵消特朗普对台湾享有半导体优待的任何观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们希望迅速巩固忠诚，锁定特朗普的兴趣。”该官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾与华盛顿之间的防务协议在1979年官方外交关系结束时终止，台湾不像日本和韩国那样直接支付美国驻军费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部长林佳龙在周四避免回答记者关于支付给美国的保护费用可能是什么的问题，但告诉立法者称，国防开支，目前约为GDP的2.5%，将有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一趋势将保持上升。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾防务部门将路透社的采访引导至公共部门于周三的声明，称国防部长寇振宇已经明确表示，台湾保卫自己的决心不会改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“维护台湾海峡的稳定是我们的责任。”波鸿辉副防长在议会中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几名被考虑在新任美国政府高层职位上的人选都强烈支持台湾，包括前国务卿迈克·蓬佩奥，在离职后呼吁美国与台湾恢复正式外交关系，并在去年访问过台湾的前国家安全顾问罗伯特·奥布莱恩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥布莱恩在上周三的推文中感谢了台湾总统赖清德祝贺特朗普连任，尽管赖清德的办公室表示没有计划与特朗普通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的台湾安全消息来源表示，如果奥布莱恩或蓬佩奥等人获得高层职位，对台湾来说将是“极好的”，但台湾还需要展示其在国防开支上的认真态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普要求保护费用可能是台湾需要的巨大刺激，以真正大幅提升其国防开支。”官员说道，补充说新的军购协议将是向特朗普展示其行动的极好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在第一任期中赢得了台湾的支持，这主要是通过在赢得选举后与当时总统蔡英文通话，随后是军售、内阁成员访问台北以及对中国的强硬立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖钦德的竞选发言人萧诚群表示，所有目前被讨论可能被提名担任特朗普国务卿和国防部长职位的人都是“亲台派”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说到特朗普，人们说这更关乎他的行为，而非言语。”萧诚群在提到特朗普在竞选期间对台湾的言论时说道，“台湾人不需要担心，应该有信心。”&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="台湾士兵从M1167 TOW运载车辆上发射的一枚美国制造的TOW-2A有线制导反坦克导弹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XZ7RZJHH5BPHBLVLUFQZAWJYEU.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国制造的TOW-2A有线制导反坦克导弹，台湾士兵在屏东方山训练场进行发射。（2024年8月26日，路透社/ Ann Wang 编辑档案照片）&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:05:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-trumps-protection-money-may-mean-new-early-big-ticket-arms-deals-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普2024年当选对亚洲企业意味着什么</title><link>https://www.reuters.com/business/whats-stake-asian-companies-trump-presidency-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普当选美国总统，结束了四年之前他因选举失败而离开白宫的逆转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是亚洲公司在美国的投资情况，特朗普政府的相关言论以及潜在的美国商业政策变化对亚洲公司可能产生的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以台积电（TSMC，&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/tsmc-wins-66-bln-us-subsidy-arizona-chip-production-2024-04-08/" target="_blank"&gt;2330.TW&lt;/a&gt;）和三星电子（&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/us-award-samsung-64-bln-grants-texas-chip-production-complex-2024-04-15/" target="_blank"&gt;005930.KS&lt;/a&gt;）为代表的亚洲芯片制造商，宣布计划在美国总计投资至少1170亿美元，此举受到美国当前政府降低对亚洲高端芯片依赖重点政策的鼓励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为回报，他们获得了至少188.5亿美元的补助和财政支持，据路透社计算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚特朗普是否会撤销这个他称之为“糟糕的”计划。他在竞选途中曾表示，中国声称的台湾应该为其受保护而付费，还指控这个岛屿从美国半导体公司那里窃取商业利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾环球晶（GlobalWafers，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/6488.TWO" target="_blank"&gt;6488.TWO&lt;/a&gt;）在周四表示，预计该补助计划将在特朗普政府期间继续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾提出征收所有进口商品10%或更高的关税，以此消除贸易逆差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还威胁称，将对一些进口汽车征收200%的关税，特别是针对来自墨西哥的汽车。该关税将影响包括本田汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7267.T" target="_blank"&gt;7267.T&lt;/a&gt;）、日产汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7201.T" target="_blank"&gt;7201.T&lt;/a&gt;）和起亚（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/000270.KS" target="_blank"&gt;000270.KS&lt;/a&gt;）在内的多家亚洲汽车制造商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田首席运营官田井秀哉（Shinji Aoyama）在周三警告称，墨西哥进口汽车的关税将产生巨大影响，因为该公司80%的生产都销往美国市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，如果这种情况长期存在，本田未来可能会考虑将其生产转移到美国或其他无关税的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国电池制造商和日本松下（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/6752.T" target="_blank"&gt;6752.T&lt;/a&gt;）旗下的多家工厂正在美国运营，这些公司在潜在的拜登政府《干净能源政策》及其宽松的排放规定撤销后，正在加强应对准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在8月告诉路透社，他可能取消为购买电动汽车提供的7500美元税收抵免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年以来，LG能源解决方案（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/373220.KS" target="_blank"&gt;373220.KS&lt;/a&gt;）和SK On凭借在美国制造电池细胞获得了2.6亿韩元（约1900万美元）的美国联邦税收抵免，根据路透社对其交易所文件的计算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果没有这些制造补贴，他们可能会出现亏损，这些公司表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国对中国电池的限制政策可能在第二个特朗普政府时期继续存在甚至变得更加严厉，这将有利于韩国竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国钢铁公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/X.N" target="_blank"&gt;X.N&lt;/a&gt;）反对，日本新日铁住金（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/5401.T" target="_blank"&gt;5401.T&lt;/a&gt;）的149亿美元收购提案尚未获得美国外国投资委员会（CFIUS）的批准，这是一笔具有政治敏感性的交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾表示会阻止这笔交易，因为他想争取工会选民的支持，拜登也表示反对这起收购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国外国投资委员会在8月表示，这笔交易存在国家安全风险，因为它威胁到美国关键行业的钢铁供应链，促使新日铁住金承诺对美国钢铁设施进行数以十亿美元计的投资，以避免这些设施闲置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国企业在看到特朗普可能对从中国进口的商品征收60%或更高的关税后，或许会启动新的计划，这些出口商考虑加速转移生产基地或在海外开设工厂以应对特朗普的回归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一些中国科技高管认为，特朗普的对抗性策略可能对它们有利，因为美国试图减缓中国技术进步的努力可能无法获得国际支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任美国商务部官员并了解现任顾问的Nazak Nikakhtar表示，她预计特朗普政府将在对华出口控制政策上更加咄咄逼人。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="台积电博物馆创新中心的logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SYRUVKGDLRJYDI7EKP3COYK7KE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;台积电博物馆创新中心的logo（2024年5月29日，台湾新竹。路透社/安 汪/资料照）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="日产汽车公司展示厅的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NUVNWQZNLRJQBPSFAAPCLR36OE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;日产汽车公司展示厅的标志（2020年11月11日，日本东京。路透社/静夫 川田/资料照）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:00:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/whats-stake-asian-companies-trump-presidency-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普的关税威胁促使台湾帮助企业将生产从中国转移出去</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-will-help-companies-move-china-given-likely-trump-tariffs-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾将协助企业将生产从中国迁移至其他国家，以应对美国新任总统唐纳德·特朗普可能对中国商品施加大规模关税影响，经济发展部长郭.int表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于1月份上任后威胁对美国从中国进口的商品征收60%关税，这将给世界第二大经济体中国的经济增长带来重大风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去的四十年中，台湾企业已在对中国进行了数十亿美元的投资，利用了较低的成本优势，但台湾政府出于对北京方面不断加强的主权诉求压力的担忧，一直鼓励企业将投资转移到其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在议会的讲话中，郭表示，针对在美国制造的台湾企业的任何特朗普关税措施将对其造成“相当大的影响”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将会尽快为台湾企业转移生产基地提供帮助，”他讲道，并未透露具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议员们还询问郭关于担心特朗普可能取消全球最大的合同芯片制造公司台积电（2330.TW）补贴的问题。台积电计划在美国亚利桑那州投资650亿美元建造新工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭表示，已经存在应急计划，包括帮助供应链中的更多公司转移到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台积电在美国扩大投资的趋势将持续下去，”他讲道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对台积电可能关于补贴的担忧，公司并未发表评论。周四，台北上市的台积电股价上涨了0.5%，与整体市场0.8%的涨幅大致相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球晶圆制造商台湾环球晶圆（6488.TWO）投资了40亿美元在美国制造芯片，向路透社表示，希望鼓励芯片制造商在美国投资的《芯片与科学法案》奖补在新的美国政府下会继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“类似的多年和多年期计划如芯片法案和我们达成的协议通常会在一个政府向下一个政府延续，”公司在周四发表的声明中讲道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们期望在特朗普政府下，《芯片与科学法案》计划顺利推行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾和美国一直在一系列不同的贸易倡议下的谈判，期望最终达成一项全面自由贸易协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾副贸易代表詹怀生指出，其中一种双边机制，《美国—台湾经济繁荣伙伴关系会谈》是在特朗普第一任政府开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登和即将上任的特朗普分别来自不同的政党，但在对台友好和增加双边交流方面似乎存在高度一致性，詹告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="台湾和美国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JBYPGPTL25P45FAETO3SL5X4Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;台湾和美国国旗，2018年3月27日在台湾。路透社/Tyrone Siu/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 03:25:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-will-help-companies-move-china-given-likely-trump-tariffs-2024-11-07/</guid></item><item><title>独家：波音与空客将共同承接中国航空公司的客机订单</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-airbus-share-taiwans-china-airlines-passenger-jet-order-sources-say-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾中华航空（2610.TW）正接近就价值数十亿美元的长途客机订单，在空客与波音之间作出划分决策，而货机订单则悬而未决。据路透社报道，业内消息人士指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一决策正值美国总统选举以共和党总统唐纳德·特朗普获胜而告终之际，台湾方面也希望能确保新的美国政府理解台北方面希望维持双方强有力关系的愿望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为台湾最大的航空公司，中华航空正在权衡空客A350-1000与波音777X作为其10架波音777-300ER机队的替代品，以及满足未来增长需求的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据消息人士透露，中华航空可能会订购多达20架客机，大致均分给这两家飞机巨头。而货机订单的决定则部分受到美国总统选举的背景因素影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航空咨询公司Cirium Ascend估测的交付价格来看，为这些客机的这笔交易价值接近40亿美元。决定最终敲定时仍取决于航空公司的董事会，因此目前任何正式协议中的具体飞机数量和类型尚无保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中华航空于2022年订下了16架波音787-9，以取代其老旧的空客A330机队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中华航空告诉路透社，该公司计划根据市场需求和公司发展状况制定机队，并仔细研究相关技术和商业条件，选取最合适的飞机型号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波音与空客均拒绝发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中华航空的股价周四收盘上涨3.3%，高于台湾加权指数（.TWII）0.8%的涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;涉及数十亿美元的新型飞机协议往往需同时考虑政治和商业因素——尤其是在台湾的国际局势下，由于国际压力，台湾不得不遵守中国的领土主权要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管未与台湾建立正式外交关系，美国仍然是台湾最重要的国际支持者和军火供应商，而中华航空的最大股东是台湾政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普第一任政府曾坚定支持台湾，但他在竞选活动中有关台湾需要为美国的保护买单，以及台湾窃取了美国半导体业务的言论，令台北感到不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾政府立即祝贺特朗普当选，并表示有信心维护与美国的密切关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内消息人士称，台湾历来被视为需要权衡外交背景因素的关键市场之一，这与航空公司严格的技术评估并存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，本月早些时候，航空公司否认受到政治压力对其机队决策的影响。（译者注：原文在此处有指使语气，故加以注释）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中华航空主席谢世谦对记者称，所有关于购买哪种飞机的评估都只有中华航空公司自己做出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="中华航空的航班在台湾桃园国际机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZLZIXZE5YROR5B26F2JITKW2TE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中华航空的航班在台湾桃园国际机场，2023年4月12日。&lt;a href="https://www.reuters.com/article/us-airlines-china/responsive-credit-fiddle-0430-a24-12042023-idUSML1NypyAws"&gt;路透社/Ann Wang&lt;/a&gt; 档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:15:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-airbus-share-taiwans-china-airlines-passenger-jet-order-sources-say-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国人民银行行长誓言支持经济复苏</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-central-bank-head-pledges-implement-supportive-policy-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国人民银行行长潘功胜在周四发表的讲话中表示，中国将继续实施支持性货币政策，以促进经济的持续复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潘功胜在会见外国金融机构高管时表示，中国将推动金融服务领域的开放，并加强与市场的沟通。（中国人民银行声明）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行将继续“在经济增长和质量、内外因素以及投资与消费之间保持动态平衡，并继续实施支持性货币政策”，潘功胜表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自九月下旬以来，中国人民银行加大了政策刺激力度，包括&lt;sup&gt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/china-cenbank-chief-warns-against-any-illegal-fund-flows-into-stock-market-2024-10-18/"&gt;降低利率&lt;/a&gt;和&lt;sup&gt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/chinas-central-bank-conducts-500-bln-yuan-outright-reverse-repos-october-2024-10-31/"&gt;注入流动性&lt;/a&gt;)&lt;/sup&gt;, 以帮助提振世界第二大的经济体，并实现今年约5%的政府增长目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者正密切关注全国人大（最高立法机关）会议的信息，以了解财政措施的规模或时间安排。此前，财政部部长 Lan Foan 宣布称，中国政府将“显著增加政府债务，支持消费者和房地产市场”。（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-says-will-significantly-increase-debt-revive-economic-growth-2024-10-12/"&gt;显著增加政府债务&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行（HSBC.L）、渣打银行（STAN.L）、花旗银行（C.N）、新加坡大华银行（DBSM.SI）、三菱日联银行、摩根大通银行（JPM.N）、法国兴业银行（SOGN.PA）、德意志银行（DBKGn.DE）以及摩根士丹利（MS.N）的高管参加了此次会议。（中国人民银行声明）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国人民银行总部俯瞰图，位于北京。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G2BPRCHPONO7LLI22AIWR3IPWY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国人民银行总部俯瞰图，位于北京（2018年9月28日）。路透社/杰森·利//档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 05:24:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-central-bank-head-pledges-implement-supportive-policy-2024-11-07/</guid></item><item><title>MSCI将五家印度公司加入关键指数；Nuvama预测将有250亿美元流入</title><link>https://www.reuters.com/markets/msci-adds-five-indian-stocks-key-index-nuvama-sees-25-bln-inflows-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;MSCI于11月23日收盘后将五家印度公司纳入其全球标准指数，Nuvama指出此举将把印度在全球指数中的权重提升至20%，进一步缩小了与中国的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI表示，全球标准指数中的印度股票将达156只，但仅为中国的四分之一，预示着未来将进一步纳入更多印度股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述变动将于11月25日市场收盘后生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuvama预测，此次纳入股票将使印度在全球标准指数中的权重提高至创纪录的19.8%，较此前的19.3%有所提升，并缩小了与中国26.8%的差距，中国在全球标准指数中的权重为27%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，预计将吸引约25亿美元的被动资金流入印度股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，中国在全球标准指数中的权重最高，印度自2021年底以来一直位居第二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空调制造商Voltas (VOLT.NS)，房地产开发商Oberoi Realty (OEBO.NS)，证券交易所运营公司BSE (BSEL.NS)，Kalyan Jewellers (KALN.NS)，以及制药企业Alkem Laboratories (ALKE.NS) 最新被列入该指数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次MSCI重新平衡后，印度股票市场在8月吸纳了约30亿美元的资金，当时新增了七只股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对印度市场保持高度乐观，特别是受益于共同基金的积极参与和高净值个人/零售投资者的投资，预计未来将有更多的公司被纳入新兴市场指数。”Nuvama研究负责人Abhilash Pagaria表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有七家现有公司，包括顶级私人银行HDFC Bank (HDBK.NS) 和塔塔电力公司Tata Power (TTPW.NS) 的权重有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HDFC Bank现已成为MSCI指数中权重最高的印度股票，为7.08%，超过了Reliance Industries (RELI.NS) 的6.08%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至11月，目前尚无印度公司从MSCI全球标准指数中被移除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，已有13家公司，包括Eureka Forbes (EURK.NS) ，Indegene (INEG.NS) 和PC Jeweller (PCJE.NS) 等被纳入MSCI小型股指数，使小型股总数增至525只。&lt;/p&gt;
    
&lt;img alt="MSCI标志的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RC7LYPRFUJKWJMVKWA7ZMR3VIU.jpg" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;　　2017年6月20日的MCSI标志示意图。 图片来源：路透社/Thomas White/资料图&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:21:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/msci-adds-five-indian-stocks-key-index-nuvama-sees-25-bln-inflows-2024-11-07/</guid></item><item><title>历史峰会之后多年，特朗普面对更加自信的朝鲜</title><link>https://www.reuters.com/world/years-after-historic-summits-trump-faces-an-emboldened-north-korea-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;长期以来一直宣扬与金正恩的关系，但如果当选美国总统寻求再次会晤，他将面临一个在远程导弹库和与俄罗斯关系更为亲密的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普最初任期的第一年，金正恩和当时的美国总统相互威胁核毁灭，但随后双方于2018年和2019年在新加坡、河内和朝鲜半岛边界举行了三次前所未有的会晤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们那时有核战争，将会导致数百万人死亡。”特朗普上月在福克斯新闻中表示，“而我在那里的时候，我和金正恩的关系非常好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持接触政策的人士欢迎紧张局势的缓和，但这些会晤最终停滞不前，未能在朝鲜实现持久变化。即将离任的美国总统乔·拜登未能诱使或迫使平壤重返谈判桌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普上次与金正恩会面以来，朝鲜大大扩大了其远程弹道导弹和高超音速以及短程武器的库，这些武器可以针对美国本土或该地区的军事基地投送核弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国和韩国官员指出，朝鲜还重新开放了核试验场，一旦金正恩下令，便可以随时恢复试验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，今年朝鲜与俄罗斯签署了Mutual Defense Treaty，并派遣了万余名军人协助俄罗斯在乌克兰的战争，据华盛顿、首尔和基辅的官员称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯通过提供石油和其他进口物资支持朝鲜，并否决了监测联合国制裁违规行为的专家小组的延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普阵营没有立即回应是否寻求与金正恩再次会面的要求。但首尔和其他朝鲜观察家的外交官称，特朗普的言论表明他可能会重新与金正恩展开对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普感觉他的施政在他的第一个总统任期中缓解了朝鲜核问题，并且他与金正恩的峰会吸引了大量媒体关注，这显然是他喜欢的。”伦敦国王学院的拉蒙·帕切科·帕尔多表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的第一任特朗普政府官员表示，朝鲜与俄罗斯的关系以及新的特朗普政府的不确定性使北朝鲜问题与乌克兰、中国、伊朗等热点问题前所未有地有关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统面临与2021年不同的地缘政治格局，”该前官员表示，“与朝鲜的任何实质性接触都将需要等待一段时间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位驻首尔的外交官表示，朝鲜与俄罗斯的关系与一个新特朗普政府的不确定性让欧洲到亚洲的官员和外交官们忙于应对这一地缘政治挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自美国新国家安全中心的崔雪垠表示，北朝鲜并不在乎谁住在美国白宫，因为金正恩已经明确表示平壤将继续朝着核目标迈进，并得到中国和俄罗斯的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国总统府的一位高级官员在周二对记者说，目前尚不清楚特朗普将采取什么行动，因为他竞选期间的言论与他在办公桌上的政策可能有所不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，特朗普否认了一家媒体关于考虑让朝鲜冻结核计划（但保留核能力）并换取解除制裁和其他激励措施的报道，但观察者表示，特朗普的政策仍然难以预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到良好关系对解除部分制裁的重要性，帕切科·帕尔多表示，朝鲜可能会尝试与美国会面以了解特朗普可能提供什么，特朗普甚至可能承认朝鲜为核大国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁斯·金林杰，前中央情报局分析师，现在供职于美利坚遗产基金会表示，金正恩或许可以从重新接触特朗普中获益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月，朝鲜宣布除非华盛顿取消军事演习和战略资产的轮换部署，否则将不会与美国进行对话，2018年特朗普确实实施了同样的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“金正恩可以向特朗普提议一个和平宣言或条约作为一项重大成就，甚至可能获得诺贝尔和平奖，尽管这样的协议并不会减少美国及其盟国面临的威胁，”金林杰表示，“这样的协议可以为减少驻扎在韩国及日本的美军奠定基础。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普与朝鲜领导人金正恩会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RCKVLMQB3VN5TPJTO7MBNMYZCE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统唐纳德·特朗普与朝鲜领导人金正恩在2019年6月30日于韩国和朝鲜之间的非军事区板门店会面。图片来源：路透社/凯文·拉默尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:46:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/years-after-historic-summits-trump-faces-an-emboldened-north-korea-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国出口超越预期增长 工厂提前应对特朗普关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-oct-exports-soar-past-forecast-trade-war-with-west-looms-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国10月份出口增速超过两年来最快，工厂纷纷急于向美国和欧盟等主要市场补充库存，以应对美国和欧盟可能进一步加征关税的威胁，两线贸易战的阴影弥漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在2024年美国总统选举中全面获胜，再次强调了他在竞选期间提出的对华货物加征超过60%关税的承诺，这很可能促使中国最大的出口市场进一步向储存转移库存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的关税威胁让中国制造商和官员感到不安，每年涉及约5000亿美元的货物交易受到威胁，与此同时，与中国在欧盟贸易紧张情绪也因去年欧盟从中国进口了4660亿美元的商品而加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出口表现已成为中国疲弱经济中的一抹亮色，长期房地产市场债务危机削弱了家庭和企业的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界第二大经济体10月份出口年增长12.7%，据海关数据显示，远超路透社经济学家调查中预期的5.2%和9月份的2.4%增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进口下降了2.3%，超出预期的1.5%，这是四个月来的首次负增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国贸易顺差上个月扩大至952.7亿美元，比9月份的817.1亿美元增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们可以预期第四季度会出现大量提前出货，届时从2025年开始将感受到压力。”经济学家欧纬咨询的资深经济学家徐天文表示，“我认为这主要是由于特朗普。这种威胁变得愈发真实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国10月份对美国的出口增长了8.1%，对欧洲的出口增长了12.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计未来几个月出货量将持续强劲，”资本经济的中国经济学家黄之晨在一份报告中表示，“特朗普关税可能带来的任何负面影响可能要到明年下半年才显现出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普的回国短期内可能会给中国出口带来提振作用，因为美国进口商为了提前购买商品赶在关税生效前增加采购量。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中国出口美国的主要产品包括智能手机、平板电脑和视频游戏机等，这些都与特朗普之前的政策目标相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;需求迹象表明，这种产品的需求正在减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国和台湾等国的贸易数据显示，全球需求正在降温，德国制造商也报告难以找到海外买家，这促使分析师们认为，中国生产商正在降价寻找买家，或者简单地将库存从中国转移出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份中国及香港股市略有上涨，受投资者对潜在进一步刺激措施的乐观情绪支撑，人民币也从三个月来的最低点回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师认为，弱势的人民币可能推动了出口增长，尽管这也使进口变得更加昂贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，中国从欧盟和东南亚经济体的进口分别下降了6.1%和7.3%，从日本的进口仅微幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界最大的石油进口国原油进口下降了9%，连续第六个月出现同比下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“进口增长放缓主要是由于国内有效需求的恢复不力和低进口价格及上涨的基数影响。”中国东方证券的宏观经济研究员周犸华表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但上个月，中国的豆粕进口量大幅增长，美国谷物商在2024年美国大选落幕前纷纷迅速出口创纪录的收获量进入亚洲市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，面对中国贸易引擎的挑战，经济学家们警告北京不要过分依赖出口增长，呼吁出台更多刺激措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳新银行分析师预计，政策制定者将采取一系列货币政策和其他措施应对来自特朗普政府的任何更高关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府还将考虑一些政策措施来抵消关税的影响，如补贴或获得资金。”澳新银行大中华区首席经济学家黄任泽表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还会包括本地消费活动和开发‘一带一路’沿线国家的新出口市场。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="无人机鸟瞰位于江苏连云港港的货船和集装箱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEHEPO2OFZPKLHL5AXQTDBFHQU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年10月17日，无人机鸟瞰位于江苏连云港港的货船和集装箱。路透社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-oct-exports-soar-past-forecast-trade-war-with-west-looms-2024-11-07/</guid></item></channel></rss>