<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 18:58:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克一间高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省基隆拿农场残杀吸毒者和卖淫女及其遗骸被判处绞刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的破旧房产中被证实杀害了六名女性，其部分遗骸在该地被发现。之后，在他被判终身监禁时，政府检方撤消了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，他在5月19日遭受袭击后，在魁北克监狱去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”服务部门在其声明中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在超过十年的时间内从温哥华贫困的毒品泛滥的东温哥华中心社区失踪的60多名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33位女性的遗骸或DNA在皮克顿位于基隆拿附近的猪场中被发现，其中包括许多原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书在出现在亚马逊上销售几小时后被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，书中，连环杀手声称自己无罪，是被警方栽赃陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将其从亚马逊下架并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于他在基隆拿的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于基隆拿住所的无日期电视照片。图片来源于REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲全国大会（ANC）自从废除种族隔离政策以来最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站数据显示，ANC的得票率不足42%，远低于2019年上一次选举时的57.5%。这标志着ANC自30年前首次赢得选举以来首次未能取得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果的冲击意味着，纳尔逊·曼德拉曾领导的解放运动组织将不得不与一个或多个较小政党进行合作谈判或其他形式的合作，以治理国家。ANC可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型成企业家的拉马福萨可能会受到反对党和党内批评者的呼吁要求辞职，但ANC的一位高级官员支持他继续留任，并且分析人士表示没有明显的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并未出现一个能接替拉马福萨的明确统一候选人，“西开普大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政治人物中获得最高支持率的，而ANC内部的派系斗争可能使得动员反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年因一项委员会报告指出他可能因游戏场家具中藏有一大笔现金存在不当行为而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与该游戏场丑闻相关的不当行为指控，后者被称为“Farmgate”，并在同年赢得了一个新的五年任期，成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次周三的投票被认为是对ANC最严峻的考验之一，因为选民对于失业率高企、犯罪和停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺清理该党的形象并振兴经济，以回应在前任总统雅各布·祖玛长达九年任期中引发的 scandal、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年初就任国家元首时，最初的一波欣快感很快就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员的丑闻仍在发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自于他的对手祖玛，祖玛支持新党姆克洛图恩乌西泽（uMkhonto we Sizwe），该党出人意料地表现良好，严重削弱了ANC的支持，在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经棋高一着，把拉马福萨和ANC困住了，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫卡表示。“这是拉马福萨项目终结的时候了……如果你在选举中失败却要求一切如常，那将不再可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革问题似乎持拖延态度而遭到批评，这与他作为工会领袖在1980年代的果断态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他弥合分歧的能力以及他在推动南非作为低收入和中等收入国家的“全球南方”倡导者方面的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是推动疫苗公平分配的全球最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族指控，在本月的裁决中，法院裁决以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对疫情的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国已历时两年就一项可能增加疫情前期间及期间协作的协议进行谈判，此前认为在抗击2019冠状病毒病（COVID-19）期间的努力失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初联合国机构希望本周达成协议，但鉴于富裕和较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上的分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了更新现有具有法律约束力的卫生规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（International Health Regulations, IHR），其中包括了一个新的“疫情紧急”类别，用于描述最重大且全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展现了成员国共同保护自身及全球人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的意愿。”世界卫生组织总干事特德ros·阿达诺姆·格梅西斯在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这份协议，我们迈出了承担责任和加强措施的一步，防止疫情暴发威胁到美国国民及国家安全。”美国卫生与公共服务部部长 Xavier Becerra 周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的更改旨在汇集起对抗2019冠状病毒病（COVID-19）导致超过700万人丧生的新病原体的防御力量。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：在日内瓦总部附近可以看到WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近悬挂的WHO标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽了乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登政府介入这场持续两年的俄乌冲突的又一重要步骤。专家认为这可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与拜登政府此前对基辅的其他武器禁令一致，包括禁止提供高级战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击越过边境攻击他们或正准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家介绍，这给了前线的乌克兰士兵使用美国高机动多管火箭系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈科夫地区稳固阵脚前迫使他们后退，”乌克兰国家安全与战略研究所（基辅的官方智库）研究员米科拉·比利耶斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于防御态势，不得不重新考虑其在哈科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的决定早在数周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全事务助理杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席查尔斯·布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗将军向拜登提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日将这一建议带到拜登处，后者同意乌克兰应当从俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁包括西方国家在内的合作伙伴采取上述步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有任何积极的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外洋研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内使用此类武器的禁令，将其作为掩护在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保持其火炮，保持防空、电子战、指挥控制等，”李表示，“这或许为自己提供了一定程度的保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，但如果有助于俄罗斯继续进行这类跨境作战将变得更加困难，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队用于大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说，“为实现这一目标，它将不得不在东部战区剥夺其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器发射到俄罗斯境内，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用的范围，特别是在俄罗斯在战场上的优势在这一年中变得越来越明显的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但这是一个进步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的 targets——可能不限于那些直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有说明拜登政府是否会扩大其政策，允许对俄罗斯其他地区进行打击，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们在必要的基础上作出的适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在被俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青少年体育骑马学校现场工作，这是在俄罗斯对乌克兰的攻击期间，在乌克兰哈尔科夫附近的马拉达尼柳夫村拍摄的。路透社/瓦列里昂·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争面对有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机时，传达了一个适合他法律与政治战役的信息：他已经做好准备，准备战斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐藏支付给成人电影明星封口费而被判34项罪名的次日，共和党总统候选人自然而然地列举了一系列对手和不满，言辞愤怒且混乱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦坚为“邪恶的”和“歪曲事实的人”。他称民主党总统候选人乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”，并猛烈抨击为自己作证的证人，投票弹劾他的国会成员，以及他所谓的非法涌入美国的移民人群，这在一定程度上反映了他竞选集会上的 rhetoric。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将他面临的挑战视为远超自己的个人问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“请大家这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中常常包含幽默，但这一次，他的言论大多悲观。在新闻发布会上，他仅使用了一小张纸条。结束后，他未回答提问，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款倡议和社交媒体，前总统的盟友猛烈谴责司法系统，并对任何暗示特朗普犯有罪行的人进行抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方是国家威胁的秋季选举中，拜登的支持者抓住了特朗普的言论，认为这是进一步的证据，证明特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个迷茫、绝望和失败者的唐纳德·特朗普对自己的个人怨愤进行了一番诉说，并对美国司法系统进行了一番虚假指责，使观看这番言论的人得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持特朗普的人——他们大多数视纽约的判决结果为司法不公——据介绍，在周四一天内就为他的竞选活动捐款了3480万美元，这是特朗普在WinRed平台上的单日记录。WinRed是一个为共和党处理数字化筹款的平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于拜登的筹款总额占优，该竞选团队希望通过周五，在支持者中发动一系列警告性筹款短信，努力保持筹款速度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一笔短信内容写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一笔短信写道：“我永远不会投降！”这在特朗普的新闻发布会上发布之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统这边，认为审判过程中存在诸多问题，指控本不应提出，陪审团成员是极具偏向性的民主党人，而法官的判决有偏见——当地主管当局否认了这一指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于某些共和者的不迅速或不强劲的谴责，特朗普的支持者和竞选助手进行猛烈反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔批评了一个在社交媒体平台X发布的全国性共和生团体，他们发布的信息称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“每个人都有自己的观点，”他在X平台发布，“就像每个人都有自己的屁股一样。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉西维塔还批评了前马里兰州州长、现任民主党参议员竞选人拉里·霍根，在判决前他就美国民众发出警告，称“不要通过更多党派的争议性言论来添油加醋。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉西维塔在X平台回应道：“你已经结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等关键战场州的共和党选民访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们正在重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的背离可能会在拜登对决中给特朗普带来损害，考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人相似，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一切都是政治上的，只是为了伤害他，并尽可能地让他离竞选之路保持距离。”年逾六十的玛丽塔玛的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，他们也能这样对待任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加纽约特朗普大厦的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国，纽约市特朗普大厦。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守减少支出以控制产量增长的承诺，这使得世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，在此背景下，OPEC+本周可能会面临的进一步减产压力有望得到缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在非常规石油生产技术和效率的突破推动下，已成为非OPEC国家贡献全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外上升，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了抵消美国等非OPEC国家产量的增加，OPEC+成员国和其伙伴在去年进一步减少了石油供应，OPEC+总计减产量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情消息人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许这一集团将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周日OPEC+开会考虑石油供应政策之际，尽管美国产量持续上升，推动非OPEC国家产量增长，但潜在的威胁将不及去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日，这是最受关注的预测，但均低于去年的预测数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+成员国的产量增幅大约100万桶/日。该组织在其5月版的石油市场报告中表示，这在本质上意味着OPEC+原油需求量约比2023年增长90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长将仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求量保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，与12月份的1326万桶/日相比略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士表示，即便是原油价格徘徊在接近每桶80美元的水平，美国生产商也不大可能像2023年那样令市场感到惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”CT钻探公司的首席运营官保罗·莫斯尔登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量并未增长更多，尽管目前价格水平走高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司将资本支出保持不变，并暂时搁置对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的现状。公司计划年底拥有12部钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，美国的钻机数量已从去年同比减少13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在数年内的原油产量增长潜力可达每天100万桶，但目前并没有以这一速度增长的意愿，”标普分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市油气生产商的资本支出受限，这反映了投资者对无节制支出虽然驱动了快速增长，但在2010年代却限制了页岩油领域回报的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归功于私人生产商，他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂，同时从多个井中生产石油来提高生产力。并正涌入行业的整合浪潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了整合潮，但预计当前的油价将继续支持美国整体石油产量增长，”得克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示，指出了钻井和完井效率不断改进的持续改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司首季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本控制，导致了不同反应，”UBS银行的分析师乔凡尼·斯塔诺夫表示，认为OPEC+会继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年的石油和液体产量增长。3月份能源信息署表示，OPEC+今年石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”UBS的斯塔诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作层从位于威克的Oasis石油租赁地块的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;威克附近Permian盆地Oasis石油租赁地块内钻井平台操作层，照片拍摄于2018年8月22日，特拉华州。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密「再质押」平台 burgeoning 作为交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将代币锁定才能获得奖励，这一复杂的方案正在引发分析师对用户和加密市场风险的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益盛行，是加密市场风险投资心态增强的最新迹象，市场上价格上涨，交易者寻找收益。目前，市值最大的加密货币比特币接近历史最高价，而排名第二的以太币今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司二月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）旗下加密基金筹集了1亿美元，其平台上已吸引188亿美元的加密货币——相比六个月前，增加了一倍有余。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司创立重质押以扩大传统的加密实践“质押”。通过质押，加密资产的所有者将其资产锁定作为一个验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创造的加密货币，代表他们所质押的加密货币。重质押允许持有者将这些新代币再次质押，用作基于区块链的支持方案和应用的质押品，以期望获得更高收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险存在分歧，有人认为这一行为尚处于初级阶段，还难以确定其风险性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果作为重质押代币代表的新代币被用于加密市场的广泛借贷市场作为抵押品，可能产生基于少量底层资产的无尽借贷循环。这在所有人都试图同时退出时可能会使整个加密市场的稳定性受到威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有任何东西作为抵押品时，这种做法往往并不理想，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于其收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师认为重质押的收益可能会更高，因为投资者可以在同一时间内获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个新发展，在这个领域中，持有加密货币的用户投资于实验性的方案，希望在不抛售其持有物的情况下获得大的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为给付机制尚未开发。用户在期待未来奖励或称为“空投”的其他赠品的情况下加入该平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其新创造的代币“EIGEN”，用户希望在未来这些代币会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，重质押平台的增长是由用户寻求空投推动的，称之为“真切实得的免费钱”。这一行为具有很高的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在是在预先采取措施，期望获得奖励，但不知道具体会是何种奖励，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押而不提供重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学的前助理教授，也是启动印度首颗学生设计的微卫星项目的团队成员之一，根据他的学术网页。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场平台，连接希望质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重质押服务，并生成代表那些重新质押资产的新代币，这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不仅仅是促进更多的涉及加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何官方合作……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能会伴随着“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密借贷，则可能在市场低迷期间产生被迫清算和更多波动的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售因高风险借贷而加剧，作为抵押品的加密代币在Ter拉链机制崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer承担任何风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议，这些协议对风险的定价有误，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重质押表示不太担忧，指出在相对全球2.5万亿美元的加密资产总值中，重质押协议中的资金量较小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密市场一直是最长担忧资金损失溢出到更广泛的金融市场的监管机构的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场产生任何实质性风险传染，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密领域与主流金融市场之间的联系越来越强，机构投资者对重质押也越来越感兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打（Standard Chartered）的加密部门Zodia Custody看到了机构对质押的高度兴趣，但认为重质押超出了一定的界限，因为很难追踪资产流动和奖励分配的“纸质轨迹”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laser Digital由摩根大通（Nomura）的加密部门运营，已与Kelp DAO合作为其资金进行重质押，Kelp DAO在四月的博客帖子中表示。Laser Digital未对此置评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密业务的瑞士银行Sygnum表示其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押的新生态系统即将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁 Hamas 接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放扣押人员的同时暂停加沙冲突，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一刻，这场战争应该结束了，应该开启一个新篇章。”拜登说。他作为即将迎来连任选举的总统，面临着结束加沙冲突的巨大压力，此次冲突已有八个月之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的、旨在缓解以色列与哈马斯激进组织之间军事冲突的停火谈判，始终难以取得进展，双方均指责对方为谈判的停滞负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议发生在以色列数周间在拉法发动侵袭之后，也反映了总理内塔尼亚胡政府在国内和国际上因加沙死亡事件和扣押人员的持续 captivity所面临的巨大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，拜登一旦透露出此次停火计划，以色列就已经授权谈判代表提出加沙停火方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这也距离共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项严重犯罪指控而被判决仅一天。这突显了两名候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与之前提议的不同在于，停火将伴随着各方通过三个阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为六周停火期，以色列部队将从加沙人口稠密区撤出，扣押人员——包括老年人和妇女——将与数以百计的巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条约进行谈判。 “即使谈判仍在进行，停火也将继续，”总统解释说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信，在以色列有些人不会同意这个计划，并且会呼吁战争持续下去。部分人甚至在政府中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们想持续战斗数年，扣押人员对他们来说没有优先权。我会敦促以色列的领导层支持这个协议，无论他们面临何种压力，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的人，作为唯一一个在战争时期访问过以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军力直接保护以色列免遭伊朗攻击的人，我希望你们能够退一步，想想如果丢失这个时刻的后果。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名未具名的美国高级官员告诉新闻媒体，以色列能够提出新的提议主要是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个该危机结束的蓝图。这是一个详细的四页半协议，已经得到了详尽的谈判。现在摆在桌面上的是过程的最终阶段，”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家中资媒体报道，拜登周五的讲话具有戏剧性，被认为是试图直接向以色列公众寻求支持。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。此前，以色列审查机构禁止公布提议的详细信息，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的成功几率高于之前的提议，德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重破坏了哈马斯，哈马斯能够对以色列发动任何重大袭击或攻击或恐怖袭击的可能性虽然仍然不容忽视，但已经大大降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里还表示，全球公众的看法“正在转变为反对以色列”，这可能会促使以色列人希望结束冲突，而美国总统拜登在这个过程中也发挥了作用。“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一段时间以来提出的另一份扣押人员提议则要求以释放加沙的生病、年老和受伤的扣押人员为交换，在六周停火期基础上扩大范围，以允许更多援助进入该区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上月因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求达成永久结束战争的要求而破裂，并加强了对加沙南部城市拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，已告知调解人不会在持续的攻击下参与更多谈判，但若以色列停止战争，他们准备达成“全面协议”，其中包括交换扣押人员和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法发动的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起国际愤怒，但没有超出美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了极大的苦难，”拜登周五说道。“我们见证了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，那是以色列针对哈马斯进行袭击……之后发生的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙进行攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列统计，哈马斯10月7日在南部以色列的袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;

![加沙贝特拉赫亚的一栋被毁建筑遗址](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG)
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙北部贝特拉赫亚地区的被毁建筑遗址，2024年6月12日。 REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉udia 沙因baum（Sheinbaum）在墨西哥总统选举中赢得压倒性胜利，成为该国首位女性总统，接棒其导师和前领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔(Andres Manuel Lopez Obrador)的项目。洛佩斯奥夫拉多尔的支持者主要集中在贫困群体，为其当选提供了助力。&lt;/p&gt;

&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;沙因baum&lt;/a&gt;是一位气候科学家，也是墨西哥城前市长，据墨西哥选举管理机构的快速计票结果，她在选举中获得了58.3%至60.7%的选票，这或将创下墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟预计将在两院中获得可能超过三分之二的超级多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·德西瓦尔（Xochitl Galvez）&lt;/a&gt;在初步结果出炉后承认败选，得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国200年的历史中成为墨西哥首位女性总统。"沙因baum在支持者群中宣布，赢得阵阵欢呼声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙因baum的胜利对墨西哥来说是一个重大里程碑，这使得该国走向了方言文化（macho culture）以及世界第二大罗马天主教人口国的传统观念和女性角色之外的新阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙因baum是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;87岁的沙因baum支持者艾德丽玛·蒙提尔（Edelmira Montiel）表示，“在我87岁高龄时，我从没想到自己会为女性投票。之前我们甚至不能投票，而当能投票的时候，也只有按照丈夫之命投票。感谢上帝这种情况改变了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙因baum前方的路充满挑战。她需要平衡增加社会福利政策的承诺，同时应对预算赤字和低经济增长的遗产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初步结果出炉后，沙因baum承诺她的政府将节俭，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但细节较少。这场选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举之一，已有38名候选人遇害。许多分析师认为，在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力已经扩大并进一步深入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州发生的选站暴力事件中蒙上阴影。在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，墨西哥的命案数量创下现代历史上其它任何时期的新高，尽管命案率略有下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师纳特aniel 帕里什弗兰内利（Nathaniel Parish Flannery）表示，"除非她承诺在提高执法效率和减少有罪不罚方面作出大型投资，否则沙因baum将难以实现整体安全水平的显著改善。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政党 MORENA（墨西哥国家复兴运动党）也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，竞选结果初步出炉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统面临的一个重大挑战是与美国就巨大移民流向进行紧张的谈判，同时也需要合作解决毒品贩卖问题。时至今日，美国正处于海洛因流行病的高峰期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普（Donald Trump）获胜，这些谈判将变得更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的汽车征收100%的关税，并称将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁移，以适应近岸外包的趋势。公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她还需要解决佩梅克斯（Pemex，墨西哥国家石油公司）的问题，该公司产量连续二十年下降，负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"政府不能无限制地投入公共资金使这家公司永远无法盈利。"高盛首席拉丁美洲经济学家阿伯特·拉莫斯（Alberto Ramos）说道，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔任内将最低工资翻倍，减少贫困，保持强势比索和低失业率，这些成就使得他在公众中极受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙因baum承诺扩大福利项目，但由于墨西哥今年预计将出现较大预算赤字，2025年中央银行预计的乏善可陈的1.5%经济增长，这一目标实现起来并不容易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，沙因baum试图将选举变成对其政治议程的全民公投。尽管她承诺继续许多洛佩斯奥夫拉多尔的政策，这些政策帮助墨西哥最贫困的群体，但沙因baum仍被反对党指控将成为洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜选演说中，沙因baum感谢洛佩斯奥夫拉多尔作为“使我们的国家变得更好的独一无二的人。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，政治分析师维拉·里奥斯（Viri Rios）认为，怀疑她会成为洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡反响主要源于性别歧视。“人们难以相信她会作出自己的决定实在难以置信，我认为这在很大程度上与她是女性有关。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月3日。执政党 MORENA 的总统候选人克莱尔杜·沙因baum在赢得选举后与支持者讲话，Reuters/拉奎尔坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月3日，2024。执政党MORENA的总统候选人克莱代尔杜·沙因baum在赢得选举后向支持者挥手，Reuters/拉奎尔坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在墨西哥城的国家广场，墨西哥城大区广场，执政党 MORENA 宣布克莱尔杜·沙因baum赢得总统选举。Reuters/玛海埃莉皮&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日。Reuters/迭戈·贝奇雷利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日。反对党总统候选人索希特尔·德西瓦尔在选举日当晚向支持者发表讲话。Reuters/开设尼克特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣克鲁斯·霍索科坦，墨西哥。选举日当天，选站关闭。Reuters/ Jorge 路易斯普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥韦拉克鲁斯。选民主在选举日投下选票。Reuters/亚赫尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥锡那坎坦。Reuters/加布里耶拉·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。Reuters/阿莱克谢·梅内赫灵尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。反对党总统候选人索希特尔·德西瓦尔在选举日当天在投票站外拍照。Reuters/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，丘阿华州。Raramuri妇女在选举日当天前往投票站投票。Reuters/约瑟·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。投票后显示手指指纹的选民。Reuters/阿莱克谢·梅内赫灵尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣胡安·克拉马尔扎。Reuters/亚各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。游客在贝尼托·胡尔萨国际机场选举投票站投票。Reuters/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。圣胡安·克拉玛尔扎。Reuters/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔及其妻贝阿特丽丝·古铁雷斯穆勒正在投票站外走向投票站。Reuters/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。反对党总统候选人索希特尔·德西瓦尔的支持者手持标语，等待投票站开放。Reuters/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。选站准备就绪。Reuters/若热·路易斯普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。选民在选举日排队投票。Reuters/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城。Reuters/迭戈·贝奇雷利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城，大型活动前旅客穿过市中心。Reuters/迭戈·贝奇雷利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，因政府颁布的禁酒令，墨西哥城一家商店的冰箱覆盖着塑料，上面写着“干杯”标志。Reuters/迭戈·贝奇雷利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>