<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 18:55:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190名议员出席，于周三通过动议要求解除尹锡悦总统宣布的军事法令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事法令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事法令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在大型监狱遭受囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀人犯，皮克顿在2007年被判处在不列颠哥伦比亚省大西洋地区养猪场杀害毒贩和妓女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名女性的部分遗体被发现其破败的财产附近而被定罪，这些女性均在温哥华市中心东道镇的一个贫困、毒品泛滥的街区失踪。政府检方在他被判终身监禁后，撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在魁北克监狱接受审判期间于5月19日遭受袭击后死亡的，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务部门在一份声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括超过60名在温哥华市中心东道镇一个贫困、毒品泛滥的街区失踪的女性。早在2002年初皮克顿被捕前的数年间，警方就在这片区域内发现了33名女性的遗体或DNA证据，其中包括许多原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内即被下架。皮克顿在书中坚称自己无罪，且是被警方陷害，温哥华太阳报当时报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除该书，并向受害者家庭致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，摄于其果库米尔湖的住所。图片来源：路透社/环球电视&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而地位严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在处理非洲民族大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其影响力将大大减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已公布约71%选区的选举结果显示，ANC的得票率不到42%，这比2019年上一次选举中获得的57.5%有了明显下降，也是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果带来的冲击意味着，作为 Nelson Mandela 的前解放运动，ANC 将不得不与一个或多个较小政党谈判结成联盟或其他形式的协议来联合执政。ANC 可能不得不在政策上妥协，或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导者转企业主的拉马福萨很可能将面临反对党和党内批评者的辞职要求，然而，ANC 的高级官员仍公开支持他留任，并且业内分析家表示，目前并没有明显可以继任的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显的团结候选人可以接替拉马福萨的位置，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月开展的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最受欢迎之一，鉴于ANC内部的派系斗争，与他进行抗衡的努力可能会复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，将在周日公布完整的初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年因木柜门门案调查报告而岌岌可危，此事件涉及他可能在其狩猎场的家具中藏有现金而被调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这项丑闻中的不当行为，该事件被称为“木柜门”，并在当年晚些时候赢得了ANC领导人的新一轮任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的严峻考验，因选民对高失业率、犯罪率和电力供给中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年晚些时候，拉马福萨在承诺清理ANC的形象并振兴经济的背景下当选ANC领导人，因其前任雅各布·祖马在其九年任期内由于诈骗和经济衰退造成了严重的丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当拉马福萨在2018年成为国家元首时，最初的激动情绪很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍处于停滞状态，ANC高层官员仍牵涉在重大丑闻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的竞争对手祖马，他支持新党南非战斗民族（umKhonto we Sizwe）超过了预期，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸那祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC困住了，他知道自己在夸那祖鲁纳塔尔省的境遇脆弱。这标志着拉马福萨工程的结束……选举失败后，不能希望一切如常进行。”政治分析师拉尔夫·马特卡加说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上模棱两可而受到批评，似乎是为了避免加剧党内分裂，这一点与他在1980年代作为工会领导者时的果断完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者赞扬他对共识的构建能力以及他在推广南非作为所谓的“全球南方”一员的作用，后者指的是一个低收入和发展中国家的团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情爆发期间，拉马福萨是全球最 prominent 的公平疫苗分配倡导者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的一桩种族灭绝案件。本月，法官裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动。对此，以色列坚称否认指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去三十年中的成功，但批评者指出他对解决南非最大挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺会“做得更好”，在数千名支持者的群众面前发表了演讲。许多人还未听完他的演讲就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这标志着美国在两年持续的俄乌冲突中的介入进一步加深。专家认为，这一决策可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直以允许乌方用美援武器打击俄境内目标存在风险为由，拒绝此类行动。政府担心，如果乌方进行大规模进攻，可能会引发直接的与拥有核武器的俄罗斯之间的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一立场之所以存在，是因为其他对基辅的武器禁运也已取消，包括美国先进的战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决策自本周四起生效，其目的是针对哈尔科夫地区的战役。美国官员表示，这一决策允许乌克兰使用美援武器反击俄方从边境方向攻击他们或正在进行准备的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决策给予了前线乌军使用美国制造的高机动火箭炮HIMARS发射含有制导多管火箭炮系统的GMLRS导弹和其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前，迫使他们撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决策将减少基辅从东部顿巴斯关键前线调动军队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。一位不愿透露姓名的美国官方人士表示，乌方在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席J·Q·布朗提出了在哈尔科夫地区使用美援武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗在此之后提出了放宽限制的建议，并在5月15日将此建议提交给拜登。最终，拜登同意乌方可以利用远程武器打击俄方部队，而无需直接进入俄罗斯境内。自那时起，拜登政府一直在最终确定此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中督促西方盟友采取类似行动，但当时他表示：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究机构“欧亚项目”高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯正利用拜登禁止在俄境内发动袭击的禁令，将其作为利用哈尔科夫地区的安全区域进行挑衅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以放置在临近边境的位置，为其防空系统、电子战装备、指挥与控制中心提供掩护。”李说道，“其可能有一些安全的区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李及其他专家表示，单凭这一决定无法迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这会显著改变前线的移动情况，但会使得俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”李如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队去大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏产生足够作战能力的资源，无法从东北方向有效威胁哈尔科夫。”他说道，“要实现这一点，他们需要在其东线战区消耗更多部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京此前警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯动用武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在过去一年取得了战场上的主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月31日，华盛顿宣布政策转向不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引用称寻求美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举措仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的彻底改变，但这是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的目标——可能是在哈尔科夫之外，但仍对哈尔科夫构成威胁的其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未明确表示拜登政府是否会进一步放宽政策以允许在俄罗斯其他地区发动攻击，但也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直做的——必要时进行适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;两名消防员在乌克兰哈尔科夫地区的马拉达尼里夫卡村，靠近遭受俄罗斯导弹袭击的儿童和青年体育骑马学校，5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉延科 文件照。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后宣誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一群相机镜头，传达了一条既符合其法律斗争也符合政治斗争的消息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖裸体女星静默金付款而涉及34项 indictment 的一天后，这位参选总统候选人愤怒而冗长地列出了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦丘克法官为“腐败”和“恶魔”。他将民主党参选对手乔·拜登称为“美国历史上最糟糕的总统”。他斥责了那些作证反对其静默金付款案件的证人，被控弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将目前面临的挑战描述为超出他个人范畴的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲时常穿插有幽默，但这次演讲绝大部分是阴郁的。特朗普在新闻发布会上只持有一页演讲稿。结束时，他没有回答问题，和他的儿子埃里克·特朗普一起迅速从讲台上退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机镜头的情况下，通过筹款和社交媒体，前总统盟友猛烈抨击司法系统及其认为将特朗普引上犯罪道路的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位领先候选人互指责对方是国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普无限神聊着他自己的个人不满，并歪曲美国司法系统，这让观看的人得出一个不言自明的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数人认为纽约判决是一个严重的司法不公——周四为他的竞选活动筹集了3480万美元捐款，这是特朗普竞选团队在名为WinRed的共和党数字筹款平台上破纪录的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党竞选募捐落后于拜登的情况下，该竞选团队试图在这周五继续这种筹款势头，向支持者发送了一系列充斥着不安信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会之后一条消息的标题高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都对前总统展开了谴责，认为审判存在缺陷，这些指控本不该提出，曼哈顿作为民主党重镇的陪审团成员被污染，且法官存在偏见——这些地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或有力，特朗普盟友和竞选助手也展开了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副总司令克里斯·拉奇维塔对一个在当地社交媒体平台x上发布内容指出陪审团裁决应受尊敬的全国大学生共和党组织进行了不屑一顾的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有意见……就像每个人都有屁眼一样，”他在一条帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对一位曾在德拉瓦州担任州长、现在竞选参议员的温和派共和党人拉里·霍根进行了攻击，“你已经结束了竞选。”他在x上回应说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州摇摆州采访共和党选民时，数位受访者表示，特朗普的判定使他们重新思考他在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背叛者可能会损害他在与拜登的重赛时的实力，尤其是在他多个摇摆州的支持力度本就微弱的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，绝大多数接受采访的共和党人听起来都像特朗普本人，将审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都只是为了抹黑他，让他尽可能多地待在竞选论坛之外。这全是政治。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在美因塔的评论中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这件事对他，那他们也能做到任何人。没有人是绝对安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一个新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布伦丹·麦克德莫特 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一个新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会。路透社/布伦丹·麦克德莫特 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换后，恢复加沙地带的停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的和平时期了，”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）在谈论这个问题时说，他正处于选举年的压力之下，需要停止加沙冲突，这场冲突已经持续了八个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方正在主持的调解谈判，旨在安排以色列与加沙地带的武装组织哈马斯之间的停火，然而谈判一直停滞不前，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议是在以色列军队对拉法地区的多次侵入以及巴以双方在国内和国际上针对加沙死亡事件和人质持续被扣留的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府发言人周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登公布禁运计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议还来自共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪，凸显两位候选人之间的显着反差一天之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提案包括三个阶段，并且有所突破，因为停火将伴随各方进入所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括被扣留的人质在内的俘虏，包括老人和妇女，将会交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆 trucks的人道援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火将继续进行”，这是新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将这项提议通过卡塔尔传递给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促以色列国内那些热衷于“无限”战争的人改变态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人不会同意这个计划，并将继续要求战争无限期进行。其中一些甚至是政府的一部分，他们明确表示了想要占领加沙，继续战斗数年之久，甚至不以人质为优先。尽管面临压力，但还是呼吁支持以色列领导层签约这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就我个人而言，我对以色列有着终生的承诺，我是唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，并在伊朗袭击以色列时派遣了美国部队直接参战。请回想一下这一关键时刻，我们无法失去这次机会，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够做出这一提议，是因为他们在战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一条通往危机结束的道路，这是一份详尽的四半页协议，”这位官员说，“虽然谈判非常细致，但现阶段提出的提案实质上是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将历时42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多项以色列媒体报道称，拜登周五的讲话具有戏剧性，解读为试图直接向以色列公众求助。以色列12频道中断了晚间新闻直播，转播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已经禁止发布这份提议的详细内容，锚点丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suri教授认为，这新的提议比以往更为成功的可能性更大了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖行动的可能性虽然不容忽视，但比过去要低得多。”Suri教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的普遍看法已经转向反对以色列，Suri教授认为这可能促使以色列希望结束冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的全力支持某事时，他可以创造很多激励。”Suri教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早前暗示，释放卧床不起、年老和受伤的人质，换取六周的停火（该停火可以延长以允许更多的援助进入加沙地带)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那份提议在本月早些时候崩溃，因为以色列拒绝同意作为谈判一部分的哈马斯要求永久结束冲突，并在拉法市加大了军事打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调解人它不会在持续的侵略期间参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一份“完整”的协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民在加沙地带被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但犹太人对拉法区的空袭在周日造成了45名巴勒斯坦人的死亡，这一事件引发了国际社会的强烈愤慨，但没有触及美国的红线，即切断武器供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了极度的苦难，我们看到了本周早些时候拉法区致命烟花袭击的可怕影像，那是以色列针对哈马斯发动的空袭之后。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对该特区内发动袭击以来，已有超过36280人丧生，该袭击是作为对10月7日南部以色列袭击与哈马斯的反击。根据以色列的计算，这次袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在毁坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在北部加沙地带贝特拉哈区被以色列军事行动摧毁的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产 (~(US oil producers maintain modest growth as OPEC+ contemplates extended cuts))</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，提高产量的支出温和增长，这将使2024年的全球顶级原油生产商在美国原油产量增长放缓的情况下，减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里，通过页岩革命和技术创新大幅提高石油产量，推动了非OPEC生产国的供应增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了减产力度，部分原因是补偿来自美国和其他非OPEC生产国的产量增加。截至去年底，OPEC+的总减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士透露，OPEC+正起草一份复杂协议，允许部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会审议供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量增长，但对OPEC+产量构成的威胁将比2023年小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源机构预计美国原油产量将增长64万桶/日。三位监测者是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+所属集团的供应增长约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油需求比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月的月度&lt;code&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/code&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源机构&lt;code&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/code&gt;，全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年以来，总体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国石油生产商显然不太可能像2023年那样实现超出预期的增长，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和有节制的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说，“考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量没有增加。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司保持资本开支不变，推迟其钻机的更新以更好地适应较为平缓的钻探增长。他们计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期减少13%，降至496台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尽管美国有数年时间能够以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这个速度增长，”标普分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受到股东对不可控制支出限制宏观经济回报的压力，美国公开上市的石油生产商近年来在增长上的投资有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，如今他们正陷入对行业的 &lt;code&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;一轮整合浪潮&lt;/a&gt;&lt;/code&gt;中，通过打更长的井和压裂的方式提高了产量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尽管最近有整合的浪潮，但预计当前的油价将延续，持续改进钻探和完井效率将继续支持美国总体石油产量的温和增长，”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油服公司，如SLB&lt;code&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/code&gt;，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“策略在过去几年发生了改变，重点更多地放在资本纪律上，从而导致了不同反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo称，他预计OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导2024年的石油和液体产量增长，抵消减产的影响。根据能源信息署的说法，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;德克萨斯州，鹰县附近Wink，奥古斯特22日。奥古斯塔石油公司租赁的佩里曼盆地钻井平台的运营楼层，可通过控制室遥感。路透社 / 尼克·奥夫雷波 / 文件照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重新成为美国与真主党之间的关键沟通渠道，华盛顿希望通过他调解与以色列的战争，伯里利用数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次突显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中仍然保留的巨大影响力，自9月份以色列空袭击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉拉以来，他被视为稳定影响的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，伯里说黎巴嫩正“关闭历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的利益树立榜样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在他的政治生涯中因领导什叶派阿迈勒运动而引起了关注，特别是在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩什叶派在宗派政治秩序中最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人萨义德·纳杰姆·卡塞姆认可伯里作为调解人的角色，称他为“真主党的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，希望能够促成停火协议，该协议是在加沙战争期间爆发并于9月份显著升级的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间主要冲突时所扮演的角色类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁仅有有限的权力，很难接触真主党，被美国列为恐怖主义组织，因此伯里的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，只有见到伯里才是值得的。他是国家。”一位在贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，赫伯里帮助谈判了39名美国人从黎巴嫩什叶派激进分子手中被劫持的美国飞机上的释放，从而使其在全球范围内声名大噪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在内战后的选举中成为议会议长，正值纳斯拉拉领导真主党崛起。两人共同领导了“什叶派双雄”，这是一个指代两大什叶派政党主导什叶派政治代表和许多国家机构的称呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问赫伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他变得极其重要，但他的能动性也存在明确的限制，无论是由于真主党的立场还是来自伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了赫伯里阿迈勒运动有很大影响力的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫伯里出生于1938年，父亲是来自提宾恩的移民商人，他在塞拉利昂长大，后来定居黎巴嫩，并在大学之前就开始参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区中许多人称赞赫伯里帮助改善了他们在宗派制度下的地位，这种制度的特权偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名训练有素的律师，赫伯里接替其创始人萨乌达兹马苏·萨德在后者1978年访问利比亚后失踪后的阿迈勒运动领导位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫伯里推动了阿迈勒军事崛起，该组织在内战期间几乎与所有主要派别作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，赫伯里的什叶派追随者加入了政府机关和安全机构，他似乎与真主党步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电报公开，质疑赫伯里对真主党的真实态度，他在2010年否认了这一说法，宣称纳斯拉拉“像我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，赫伯里的阿迈勒战士与真主党一起向以色列发射火箭，以示对加沙的团结支持，当时哈马斯对南方以色列的袭击开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问黎巴嫩并会见赫伯里，试图阻止以色列和黎巴嫩两国边境的炮火交火，并说服真主党撤退到里图尼河以北，这条河流位于边境北侧约30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫伯里对一位外国官员说：“将里图尼河向南移动到边境比将真主党向北推离里图尼河要容易得多。”一位接近赫伯里的人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但赫伯里的反对者也批评他是将黎巴嫩推向2019年经济崩溃的部分宗派精英之一，该经济崩溃源于数十年的政府腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议，让政府最高级的基督教职位长期空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫伯里作为外交通道的作用激怒了真主党的政治对手，如基督教黎巴嫩力量，他们的观点认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面，图片摄于2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿尔·苏达尼/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，这是在纪念真主党创始人穆萨·阿尔·萨德尔（1978年访问利比亚后失踪）的第45周年纪念活动期间拍摄的。图片摄于2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/莫罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，投资者需将他们的代币锁定以换取奖励，这标志着加密货币市场一项复杂的计划，分析师警告称，此举为用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的 “重质押”的迅速流行是加密货币市场风险增加的最新迹象，随着市场行情上涨和交易者寻求收益，这一迹象愈加明显。目前，市值最大的加密货币比特币接近历史最高位，而排在第二位的以太坊今年迄今已经上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从Andreessen Horowitz旗下加密货币部门筹集了1亿美元后，吸引了超过188亿美元的加密货币进入其平台，这一数字较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，以此扩大传统的加密货币 “质押” 机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，其中许多计算机在网络中共同验证和确认谁拥有哪些加密货币。要完成这一过程，持有加密货币的货币所有者（如以太坊）同意锁定他们的资产作为验证过程的一部分。质押者在参与质押期间暂时无法立即访问其代币，但会获得相应的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表其已质押代币的新创建的加密货币。重质押使所有者可以再次将这些新代币质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更多回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险分为两种意见，一些内部人士认为，由于这项实践太新兴而无法确定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而包括分析师在内的其他人士则担心，如果新的代表重质押代币的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会出现基于少数底层资产的无休止借贷循环。如果所有人都同时试图退出，这可能将导致加密货币市场的 broader market 波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押品时，就不是理想的状态，这增加了一种新的风险因素，并未之前存在过，”加密数据提供商Kaiko的分析师亚当·莫根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，投资回报颇具吸引力：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押可以提供更高的回报，因为投资者可以在一次质押中获得多份回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，这些领域允许加密货币持有者投资实验性项目，希望在不卖出其持有资产的情况下获得大额投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer 平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为奖励支付机制尚未建立。用户加入该平台是基于对未来奖励或被称为 “空投” 的其他赠品的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer 已经向平台用户发放了自己的新代币。用户希望这种名为 “EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的莫根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）指出，重质押平台的增长是由用户寻求此类空投驱动的，他认为这是“极其不具备确定性的免费金额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂（David Duong）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在希望提前这么做，（期盼）会获得某种奖励，但他们并不知道是什么，”杜昂补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 由西雅图大学前助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他还是在印度启动了首个学生设计的微型卫星的团队成员，这一点在他的学术网站上有所体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo、Kelp DAO等已经出现，这些平台代表客户在EigenLayer进行重质押并生成新的代币以代表这些重质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为抵押品用于借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是诱导更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂称，重质押可能带有“隐藏的风险”——如果重质押代币被用于加密借贷，可能会导致强行平仓和市场下滑期间更多的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘加剧了高风险借贷的影响，在稳定币 Terra 和 Luna 爆雷后，作为抵押品的加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 认为其平台并不承担任何风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些借贷协议错误地定价了风险，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押表示担忧，指出重质押协议中的现金与全球加密货币行业近2.5万亿美元的净资产相比规模微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重质押问题对传统金融市场蔓延的任何实质性风险，”SP Global Ratings的数字资产分析负责人安德鲁·欧尼亚（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融领域相连，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密资产部门Zodia Custody 已经看到了来自机构投资者的显著质押兴趣，但CRO安诺什·埃弗肖塔恩（Anoosh Arevshatian）表示，由于难以建立资产去向的 “纸质跟踪”，并不支持重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密资产部门Laser Digital已与Kelp DAO合作进行部分资金的重质押，Kelp DAO在其4月发布的博文中提到这一点。Laser Digital未就路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密资产的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并期望“围绕重质押出现一个新生态系统”。 &lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示的是代表加密货币比特币的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;示意图中的形象代表加密货币比特币，图片拍摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示代表加密货币以太坊的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一个示意图，展示代表加密货币以太坊的形象放置在电脑主板上。图片拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>