<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 09:29:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会共有190名议员出席，在其300名议员中，通过一项动议要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克超高压监狱遭受另一囚犯袭击后，在74岁时辞世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最著名的连环杀人凶手之一，皮克顿于2007年被定罪，在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害并肢解毒瘾者和卖淫者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害六名妇女，这些妇女的部分遗骸在其位于温哥华东郊萧条地区的破旧地产上被发现。在被判入狱服刑后，政府检察官在起诉书上取消了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后死于魁北克监狱，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省内和全国其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女在温哥华贫民区的东点地区失踪，该地区毒品泛滥，皮克顿于2002年年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在其猪场位于温哥华市中心东约25公里的伯廷科克兰的破败地产上发现了33名受害者的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿泄漏的一本书在亚马逊上架后迅速下架。据《温哥华太阳报》报道，书中他坚称自己无罪，并声称自己遭到警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求下架该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿电视截图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视截图，此图无日期信息。路透社/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是对这场持续两年的战争的一小步深入，专家认为这可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标太危险。当局担心，大规模的乌克兰进攻可能引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国对基辅供应高级武器的其他禁令，这些禁令也已倒塌，从先进的美国军用战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四生效，是针对哈尔科夫地区的战斗而制定的。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯部队的攻击或准备攻击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线的乌克兰人提供了使用美国提供的高机动性艺术火箭发射系统（HIMARS）发射远程多用途火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器反击俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件使俄罗斯从准备稳固防守的哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员尼亚科·比莱利索夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战线需要调动部队的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将面临困境，不得不重新考虑他们在哈科夫地区的进攻战略，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登就这一决定的思考过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌方曾在5月13日通过安全视频会议与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和国务联席会议主席C.Q.布朗讨论了在哈尔科夫地区使用美国武器的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，并于5月15日向拜登提出。美国官员说，拜登同意乌方可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队的要求。此后，拜登政府一直在完成这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统泽伦斯基在接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取类似的举措，但他当时表示：“到目前为止，尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧洲项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的禁令作为安全避风港，发动针对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持其大炮在边界对面，保留空中防御、电子战、指挥与控制（设施）的位置，”李说，“这可能使它获得一定程度的保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大大改变前线的移动，如果有的话。但它将使俄罗斯难以继续进行跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯无法从东北方重大推进进入哈尔科夫，因为“俄罗斯没有足够的部队产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫”。要这样做，他们需要在东部的战斗区域大大减少部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到与核战争的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大其使用美国武器的能力，特别是在过去一年乌克兰在战场上的劣势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华府发布政策调整后的不到一天，泽伦斯基在接受路透社《卫报》采访时呼吁获得美国的批准，以袭击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前五角大楼官员马克·坎詹表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的彻底变革，但它是一个步骤，”坎詹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步：执行更广泛的目标打击——可能是那些不直接威胁哈尔科夫但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在布拉格发表讲话的美国国务卿安东尼·布林肯并未说明美国政府是否能扩大政策以允许对俄罗斯境内的其他区域进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们必须做的事情，适应调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科夫地区俄罗斯导弹袭击后的破坏场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫地区多纳利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑术学校。路透社/瓦伦丁·奥尔吉伦科/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲民族大会（ANC）政党在大选中遭遇史上最差战绩后，实力大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%选区的结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年大选获得的57.5%显著下降，并且首次在30年内未能获得过半数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选战失利意味着作为纳尔逊·曼德拉曾投身的解放组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判建立联盟或其他形式的合作来执政。这可能意味着需要政策让步或放弃关键内阁职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转为企业家的拉马福萨可能面临反对党和党内的批评者要求辞职的压力，但ANC资深官员支持其留任，分析师指出暂时没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并没有一个明确的团结候选人可以接替拉马福萨的职务。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔说，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中的支持率位居主要政治人物之首，党内派系矛盾可能使任何针对其罢黜的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC选举表现发表评论，但他发言人表示，将在公佈完整初步结果的周日发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾因涉及一笔存放在家具中的现金而面临不端行为指控，但他在2022年底的调查报告认定前总统雅各布·祖玛执掌ANC期间的贪腐和经济下滑问题时否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="rteindent1"&gt;该事件被称为“Farmgate”。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC迄今为止面临的最大挑战之一，因选民因高失业率、犯罪和电网崩溃等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人时承诺重塑政党形象，重振经济，此前在祖玛的九年间，.sap蠢事频发经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他自2018年成为国家元首后的初期狂热情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，高级ANC官员仍蝉联丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的政敌祖玛，支持新党“姆科武约尼齐”并超出预期的政党在ANC的支持率中取得了显著进展，尤其是在祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很弱势。”政治分析师拉尔夫·马特克加表示，“这标志着拉马福萨的项目结束……你不可能在选举失败后还指望一切照常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖时果断决断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的协商技能及其推动南非作为“全球南方”的旗手形象的角色，这个“全球南方”通常指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨成为全球少数几位呼吁疫苗公平分配的重要声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提起对以色列的灭绝人道罪指控，在本月的裁决中，法院要求以色列停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举造势期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，批评者认为他未能提供针对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前最后一场竞选集会上承诺“会做得更好”，在索韦托足球场聚集了数万支持者，很多人在他发言尚未结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国頁岩油生产商继续遵守节制支出的承诺，旨在降低提高产能的速度，这可能缓解_OPEC+_对进一步减产的压力。在即将到来的周末，_OPEC+_将召开会议讨论供应政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命以及技术突破带来的生产效率提高，美国一直是推动非_OPEC_生产商全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了每日超过一百万桶，达到每日约1293万桶，远高于政府在2023年初预计的每日约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全球能源出口组织及其盟友组成的_OPEC+_大幅减产以应对美国及其他非_OPEC_生产商产量增加的部分补偿措施下，OPEC+总减产量达到每日586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，_OPEC+_正在制定一项复杂的协议，该协议将使该组织部分减产措施得以延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当_OPEC+_周日开会考虑供应政策时，美国产量增加将继续推动非_OPEC+_产出增长，但相较于2023年，其成为威胁的程度将会更低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供给今年将增加约每日27万桶。这和_OPEC_自身对美国原油和凝析油产量将增长每日30万桶的预测类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长每日64万桶。这三位机构是最受关注的预测者，他们的预测都远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到每日220万桶，超过_OPEC+_集团外产油国的供应增长量约每日100万桶。这意味着OPEC+原油需求量预计较2023年增加约每日90万桶，这一数据来自_OPEC_5月月度石油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为每日110万桶，而对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，美国原油产量今年迄今变化不大。4月份产量约为每日1.313亿桶，较去年12月的每日1.326亿桶稍有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商似乎不太可能再次以超出预期的方式增加产量，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持保守和严谨的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量增值更多，这倒是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地与相对平坦的钻井增长趋势保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并将在明年重新部署一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克·休斯的数据，美国石油钻机数量降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内实现每日100万桶的产量增长，但目前并无增长至该速度的意愿。”标普分析师在其周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加每日47万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公开上市的美国石油生产商近年来在增长上的投入受限，因为无节制的支出在2010年代带来了迅猛的生产增长，但限制了页岩领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归功于私人生产商，其中一些如今正受资金整合浪潮影响。他们通过钻更长的井和压裂岩石，同时在更多井上产油增加生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在继续，我预期当前的油价水平将持续，并帮助支持钻井和完井效率的持续改进，以保持美国石油整体生产增长的温和增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂姆·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年来自国际市场而非北美地区的增长将更为显著。其第一季度国际收入比上年增长18%，而北美地区收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点已转向资本纪律，导致反应不同。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为_OPEC+_将进一步实行自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年引领油气产量增长。美国能源信息署3月表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少每日100万桶，而非OPEC成员国的供应量将增加每日140万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会应对美国石油产量增长。”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一家由Oasis石油公司拥有并位于美国德克萨斯州鹰谷盆地的租赁区的钻井平台操作楼层，从钻井台的控制室拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州鹰谷盆地，Oasis石油公司拥有的租赁区钻井平台控制室内可见的操作楼层。图/路透社/尼古拉斯·奥利弗/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在其位于特朗普大厦的一场记者会上，面对一排照相机，向他的法律和政治对手宣示：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的陪审团裁定唐纳德·特朗普因其为掩盖支付给成人电影演员的封口费而伪造文件，相关罪名成立（涉及34项指控），并且在选举日当天做出判决后一天，这位共和党总统候选人对他的对手和不满进行了怒气冲冲的长篇大论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，主审法官胡安·梅伦乔是“歪曲事实”的，并称其为“恶魔”。他将一位竞争对手乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击了指出他证据并作证的人，那些投票弹劾他的国会议员，以及那些声称非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将眼前的困境描绘得超越全部个人困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说到：“做这个，因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他此前的竞选演说中常伴有幽默，但这场演讲却相当阴郁。特朗普仅在新闻发布会时持有一页简短的笔记。会议末尾，他没有回答问题，携其子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新闻镜头之外、通过筹款和社交媒体上，前任总统的支持者也严厉批评了司法系统以及那些认为特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场双方候选人都将对方描绘为“对国家的威胁”的竞争中，拜登竞选阵营抓住机会，利用特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选阵营的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示：“美国见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和疲惫不堪，他在个人怨言中喋喋不休，并悍然宣称美国司法制度不堪一击，让每个人都清晰明了：这个男人无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数认为这次纽约审判存在冤情——周四单日为特朗普筹集了3480万美元的捐款，特朗普团队表示，这是一次创纪录的单日捐款，打破了WinRed平台上共和党数字筹资的单日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管整体筹款落后于拜登，特朗普竞选团队尝试维持这样的速度，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条短信中写道：“美国历史上最黑暗的一天!”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条短信在特朗普的新闻发布会后写着：“我绝不会投降!”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及其组织都支持特朗普，认为审判有瑕疵，指控本不该提出，陪审团来自民主党人占多数的纽约市，法官存在偏见——当地执法机构否认了这一说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的批评没有迅速而强烈的时候，特朗普的支持者和竞选助手便直接发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西维塔对一个大学共和组织在其社交媒体发布的内容表示嘲笑，该组织表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像……每个人都有。”拉西维塔发布推文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条推文则针对前马里兰州共和党州长兼民主党参议员候选人拉里·霍根，在宣判前他曾警告美国人“不要用更多的党派情绪来煽风点火”。拉西维塔直接回应：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键布尔疆州，多名共和党选民在接受采访时表示，特朗普的定罪使他们重新考虑了对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的异见可能会在特朗普与拜登重开的对决中对他构成损害，特别是在特朗普在多个摇摆州领先优势微薄的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受采访时，大多数受访的共和党人听起来和特朗普本人一样，他们将审判描述为“骗局”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是出于政治目的，目的是伤害他，尽可能让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，“如果他们能这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;            

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，在纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德明德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，在纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席一场新闻发布会，当天刚刚宣布一笔判决其因伪造商业文件掩盖2016年支付给成人电影演员辛迪亚洲网站上的封口费而导致的刑事指控。路透社/布兰登·麦克德明德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里重新担当关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重申了他在美国与真主党之间作为关键协调者的角色，尽管以色列与真主党之间的战争已经以停战告终。得益于数十年的斡旋经验，他促成了新一轮停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色进一步彰显了86岁的伯里对黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区的影响力，尤其是自今年9月以色列空袭真主党指挥部，杀伤真主党领导人哈桑·纳斯拉勒后，他在黎巴嫩担任稳定因素的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在周三的一次电视演说中向黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在结束“历史上最危险的时期”，并呼吁民众团结以实现国家利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战（1975-1990年）期间担任什叶派阿马勒运动的领导人，自1992年起担任议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新的领导人谢赫纳伊姆·加塞姆支持伯里作为谈判者的资格，称其为真主党“年长的哥哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，试图促成停火，而这场冲突与加沙战争同时进行，并在9月显著升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类似于伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间上次大规模战争时所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分权力，且难以接触真主党——一个美国认定为恐怖组织的团体，他的作用更加关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他真正是唯一值得会面的人。他是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里帮助斡旋了39名被扣押在美国驻贝鲁特大使馆的美国人获释，获得了全球知名度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后当选议长时，恰好也是纳斯拉勒成为真主党领导人的时期。他们共同领导了“什叶派二人组”，这是指在什叶派政治代表和州角色中占据主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁会晤伯里的外交官说：“他是真主党的信得过伙伴，这使他非常重要，但也明确地有其界限，无论是出于真主党的原因还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军的炮火已击中伯里阿马勒运动势力范围内的地区，包括特里波利市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个流亡商人家庭，后移居黎巴嫩并在那里积极从政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在曾经处境不利的什叶派社区中，许多人赞扬伯里帮助改善了什叶派在宗派体系中的地位，该体系曾经有利于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里在创始人穆萨·萨德失踪后接任阿马勒运动的领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在推动阿马勒军事崛起中发挥了关键作用，该运动在内战期间几乎对抗所有主要政党，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机关和安全部门，他与真主党保持了政治一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，一份美国驻地使馆外交电报发表后提出质疑，伯里否定了对他的真实感觉，称纳斯拉勒“就像他自己一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当哈马斯于10月7日袭击以色列南部时，伯里的阿马勒战士与真主党一同向以色列发射火箭以声援加沙，外国使节开始访问贝鲁特并与伯里会面以试图阻止黎巴嫩与以色列边境的炮火交换，并试图说服真主党向利塔尼河北岸撤退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里向一位外国官员表示：“移动利塔尼河比推动真主党北移更加容易。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为什叶派精英的一部分，2019年金融危机后将黎巴嫩推向经济崩溃的一部分原因，当时因长期的政府腐败导致金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责他对召集议会召开会议以选举总统犹豫不决，导致政府中的首席基督僧职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里的外交调解角色激怒了与真主党存在政治分歧的对方，例如基督教的黎波里力量，他们认为任何谈判都应在黎巴嫩总统主持下进行。&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会晤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未出现在图片中）在贝鲁特会晤（2024年11月15日，黎巴嫩）。（路透社照片/塔伊尔·阿鲁斯迪档案照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里的图像悬挂在一座建筑上，在贝鲁特举行的一次纪念活动中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里的图像悬挂在建筑上，在贝鲁特举行的纪念活动上，纪念1978年穆萨·萨德尔神父（阿马勒运动创始人）在访问利比亚后失踪的45周年（2023年8月31日，黎巴嫩）。（路透社照片/莫罕默德·阿扎基档案照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议为释放人质提供新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的日子了。”拜登在讲话中说。这位民主党总统在竞选年的压力下，需要停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调解的关于以色列与巴勒斯坦哈马斯运动终止加沙战争的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方未取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法地区的持续行动和美国国内与国际压力之下提出的新举措，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的政府因加沙地区的死亡事件和人质持续被扣留而受到新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在其总统共和党对手唐纳德·特朗普被判二十五项重罪后一天提出，突显了两位候选人间的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，不同于之前的提议，因为停火将随着各方通过所有三项内容继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老人和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运往加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就长期结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续下去。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯通过卡塔尔收到了这一提议，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内支持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人将不会同意这项计划，他们将呼吁继续战争。他们有的甚至在政府联盟中。他们已经表明立场，他们希望占领加沙，他们希望继续战斗数年，人质不是他们的优先事项。我敦促以色列领导层支持这项协议，不管面临何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的人、唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我要求你们退一步，思考如果错过了这个时机将会发生什么。我们不能错过这个时机，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是由于最近的战场上取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一条明确的通往危机结束的道路。这是一份详细且长达四页半的协议，”官员说。“这份协议已经经过详细谈判，现在摆在桌面上的是这个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话形容为具有戏剧性，视为试图直接与以色列民众沟通。主要的12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的讲话。以色列此前曾禁止刊登协议细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往任何提议都更有可能成功，奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列在对哈马斯造成重大破坏后，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖袭击的可能性并未消失，但明显比以前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众形象正在“反犹太”，苏里说，这可能鼓励以色列停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年前提出的一个提议中，涉及释放在加沙的巴勒斯坦病人、老人和伤者交换六周的停火，如果可以延长以允许更多物资进入，即可延长到六周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议本月早些时候因以色列拒绝同意作为谈判的一部分永久结束战争而破裂，同时加剧了对南部加沙城拉法的攻击，以色列拒绝了哈马斯的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们告知谈判者，他们不会在当前的军事行动期间参与更多的谈判，但若以色列停止战争，他们愿意达成“完整协议”，包括释放人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文将与17个国家的代表会面，这些国家的公民被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日发生在拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际谴责，但没有触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争给巴勒斯坦人民带来了巨大的苦难，”拜登周五说道。“我们目睹了拉法本周早些时候发生的致命枪击，以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日南部以色列对哈马斯袭击后对加沙的攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列官方统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日被以色列军事行动摧毁的加沙北部贝特拉赫亚的废墟中行走。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新平台，该平台向投资者提供奖励，作为将其代币锁定的交换条件。分析师警告称，这种复杂方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，这标志着加密货币市场风险厌恶心态的变化，随着价格的上涨和交易者寻找收益，这一现象愈发明显。比特币，最大的加密货币，正处于历史新高，而第二大加密货币以太坊今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，已吸引188亿美元的加密货币进入其平台，这一数字自六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司发明了重新质押以扩展长期以来的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机进行检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了达成这一目的，持有加密货币代币（如以太坊）的所有者需将其资产作为验证过程的一部分锁定。参与者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会根据用户为其质押的加密货币提供新的加密货币来代表这些代币。重新质押使代币持有者能够将新的代币再次质押，以不同区块链为基础的应用程序和计划中以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险看法不一，部分内部人士认为，这一实践尚处初级阶段，难言其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场中的抵押品，可能会基于有限的底层资产产生无尽的拆借循环。他们警告，如果所有人都试图同时退出，这种做法可能导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品上抵押品的情况时，这并不是很好，它增加了新的风险要素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力凸显。在以太坊区块链上质押的回报率通常为3%-5%，但分析师表示，通过重新质押，投资者可以同时赚取多重收益，从而获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）这一高风险领域的最新发展，在这种模式下，加密货币持有者投资于实验性的方案，以期通过不售出代币而获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户们因未来奖励的预期或已知的空投奖励持续加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在免费向平台使用者发放其创建的新代币，“EIGEN”。使用者们期望这种代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投奖励的使用者推动的，称之为“非常、非常投机性，这种免费金钱的做法”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示（COIN.O）。Coinbase提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预作准备，预期会因某些东西而受到奖励，但他们不知道会是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan是EigenLayer的创始人，曾是西雅图大学的助理教授，并领导了一个团队开发了印度首个学生设计的微卫星，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在押注者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户重新质押其代币，并生成新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目标是允许用户选择在哪里进行质押，并帮助新的区块链服务发展，而非促进更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有官方关系……这是一个逐步显现的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong警告说，重新质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会出现被迫清算和市场价格下跌期间更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售很大程度上受到高风险借贷的影响，加密代币作为抵押品的价值在Terra和Luna崩盘后迅速损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer避开了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议对风险定价不当，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球值2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直以来，监管机构就对加密货币世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题对传统金融市场构成实质性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正逐渐与主流金融领域相连，重新质押也受到了机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密子公司Zodia Custody见证了机构投资者对质押的浓厚兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押过早，原因在于难以确立资产流向和收益分配的“纸面跟踪”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作为其资金重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对《路透社》的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，预计“围绕重新质押的新生态系统将逐渐形成”。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>