<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 15:24:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>德国机构再调降欧元区经济增长预测</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的290名议员中有190名，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社版权所有
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克的一所高安全级别监狱因他本月早些时候遭到另一名囚犯袭击而去世，年仅74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大麻省地区自家猪场残杀毒瘾者及卖淫女并屠宰其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被判有罪，这些女性的部分遗骸在距温哥华不远的地方被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在其声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中，超过60名女性从温哥华市中心贫困的、毒品泛滥的东区唐人街地区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场周围大约25公里的波特科克兰市，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有人报告称，皮克顿在其被捕后不久自传式书籍在亚马逊上架没几个小时就被下架。当时，加泰隆尼亚太阳报（Vancouver Sun）报道说，自传中，该连环杀手说自己是无辜的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊将其删除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，其审讯始于新西敏市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一张未标注日期的罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于他在波特科克兰市的家中。图文来源：路透社/环球电视台/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，实力大受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二选举结果显示，大约71%的投票站统计结果显示，ANC的得票率降至不到42%，比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，这是30年来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果对ANC来说是一个打击，意味着这一纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他一个或多个较小政党进行联盟谈判或其他形式的合作来治理国家。ANC可能需要做出政策让步，或失去重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高级官员支持他继续留任，而分析师表示，目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显的能够接替拉马福萨的统一候选人。”来自南非开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一份民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政客中声誉最高的，党内分歧可能使针对他的任何动员变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC在此次选举中的表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布最终初步结果时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在之前的总统任期中也面临着类似的情况。2022年，一个调查组报告称他可能在农场家具中藏有现金而涉嫌不当行为时，他的前途悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认这次“农门”丑闻中的不作为，赢得了一年后的ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC面临的最艰难考验之一，因选民对高失业率、犯罪和停电深感不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨承诺纯洁ANC的形象、重振经济，这之前，他的前任雅各布·祖马执政九年间因丑闻、腐败和经济衰退而备受争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他成为国家元首后，最初的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年来，经济停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击是由他的宿敌祖马给出的，祖马支持的新政党“瓦克蓬韦西茨韦”表现出色，极大地削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马给拉马福萨和ANC设下了一道防线。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉弗·马特赫加说道。“拉马福萨的项目结束了……选举失败后，一切都将变得不同。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评在重要改革问题上表现迟疑，以避免加剧党内分歧，这与他作为工会领袖在上世纪80年代所展现的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他的调和能力，以及他在促进南非作为“全球南方”的倡导者方面的作用，“全球南方”指的是一个包括低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最坚定的疫苗公平分配声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项针对以色列的灭绝种族指控，裁判本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事攻势。以色列强烈否认这些指控，并继续推进拉法地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成功，但批评者表示，他未能提出新的解决方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨许诺“会做得更好”，并在此前聚集了数万人的索韦托足球场发表讲话。许多人还没有听完他的讲话就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日. 新华社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对两年来战争的一次小幅但意义重大的深化，专家认为这将有助于缓解俄罗斯从边境对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标会增加直接冲突的风险，尤其是涉及核武国家俄罗斯。因此，美国一直对向基辅提供更高级的武器保持谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国长期以来对基辅的其他武器供给限制，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯部队的攻击或准备中的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定给了前线乌克兰士兵明确的许可，可以利用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射增程多功能火箭系统（GMLRS）导弹等武器攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线，并有可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区稳扎稳打之前，将其推出该地区，”乌克兰国立战略研究学院的研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场上的兵力调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于不利地位，必须重新考虑他们的攻击战术，”Ingram说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名美国官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，参与者包括白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown为此制定了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登提出，后者同意乌克兰可以安全地打击来自俄罗斯边境的俄罗斯部队。拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“目前尚未看到积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止袭击其领土的禁令，作为从哈尔科夫地区进行攻击的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮放在边境对面，可以留下空中防御、电子战、指挥和控制中枢，”Lee说，“它可能具有一些安全空间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，这一决定单独来看可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线的移动情况。但它会使俄罗斯继续进行这种跨境行动变得更加困难，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模推进进入哈尔科夫，”Ingram说，“要从东北向威胁哈尔科夫，它就必须将东部作战区域的部队一并投入，以生成足够的作战能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰使用武器攻击俄罗斯，并于周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是经过一个具有挑战性的一年，俄罗斯在战场上重新获得了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布其政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准允许打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Strategic and International Studies资深分析师Mark Cancian认为，拜登的举措只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变化，但这是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将争取下一步：打击更广泛的靶标，也许是不直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格表示，白宫能否将政策扩展到俄罗斯其他地区尚不明朗。但他说，这并不是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续根据需要调整和应对，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;火灾救援人员在俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青年体育骑乘学校现场工作，地点在被俄罗斯攻击的乌克兰哈尔科夫郊区马拉旦列夫卡村。路透社/ Valentyn Ogirenko。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;资料来源&lt;/a&gt;
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影机，传达了一个既适用于他的法律斗争，也适用于其政治战役的信息：他已经准备好应战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团认定他因修改文件以掩盖支付封口费给色情女星而涉及34项指控后，次日共和党总统候选人特朗普在愤怒且冗长的发言中列出了他的敌人及其不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔万·梅伦为“不义之人”和“魔鬼”。他形容竞争对手乔·拜登，他是11月5日选举中的竞争对手，为“历史上最差的总统”。他抨击那些作证反对他的证人、投赞成票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，把面临的挑战视为不仅仅属于他一个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，此次发言更多地含有严肃而非幽默的成分。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条。会后他没有回答记者提问便离开了讲台，身边陪着儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄影机的地方，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的盟友们也在猛烈抨击司法系统以及任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在双方竞选人都将对方视为对国家的威胁的选举中， Biden阵营抓住了特朗普的言论，认为它们是新的证据，表明特朗普不具备总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Biden阵营通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一个糊涂、绝望又失败的唐纳德·特朗普大肆谈论个人不满，并且扭曲了美国司法系统，观看的人都清楚：此人无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的判决是对正义的践踏——周四为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是一个单日记录。这是一日内的记录，是在WinRed平台上为共和党筹款的数字平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于拜登的筹集资金总额领先，该阵营希望在周五维持筹款速度，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在特朗普的新闻发布会后宣告：“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和机构都一致支持特朗普，认为审判存在缺陷，指控本不应提起，曼哈顿陪审团受到偏见影响，以及法官偏袒——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一些谴责不够迅速或有力的共和党官员，特朗普的盟友和竞选助手采取了攻击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对一个国家共和组织在社交媒体平台上发表支持陪审团判决的意见表示了嘲讽。&lt;br&gt;
拉西维塔发布了以下内容：“观点就像屁眼...每个人都有...。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上针对前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根吹了冷气。在判决前，霍根曾警告美国人：“不要把更多毒性的党派争端像浇油一样倒入火中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的关键州进行的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的量刑裁判令他们重新考虑11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，这些弃选行为可能会影响他在与拜登的重演中表现不佳，因为特朗普在多个决定性州的领先优势微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党受访者的语气却更像特朗普本人，把这一审判称为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，目的只是伤害他并尽可能多地让他远离竞选活动，”62岁的梅里塔市退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日 纽约市 美国 特朗普出席新闻发布会。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日 美国纽约 出席关心在特朗普大厦举行的新闻发布会。特朗普在11月5日选举中的竞争对手被指控在2016年修改了商业记录以隐瞒支付给色情女星的钱财，在此之前的陪审团裁定内  纽约市 美国路透社/布兰登·麦克德默德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业坚持控制支出，以提升产量的做法，这可能让全球顶级原油生产国在美国产量增长放缓的情况下，减缓2024年的增长速度，从而减轻OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命及技术与效率的突破，成为非OPEC国家中带动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产量出人意料地增长了超过一千桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC及其盟友的OPEC+在去年部分削减了供应，以弥补美国及其他非OPEC国家产量增长的影响。OPEC+的整体削减量为586万桶/日，约占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论情况的消息人士透露，该组织正在协商一份复杂的协议，使其能够将部分削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+计划于周日开会讨论供应政策，美国产量增长继续推高非OPEC+的总体产量，但远不如2023年的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测表明，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求应在2023年的基础上增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，对于OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比上年12月下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油市业内高管和分析师表示，鉴于油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不大可能像2023年那样带来意料之外的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严格的立场，”钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯霍尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“考虑到当前的价格，钻机数量未能上涨，这出乎意料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司正维持资本支出不变，并推迟升级钻机，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。公司计划年底前运营12口钻井，并在明年重新部署一些钻井。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在周四的报告中指出，“美国具备连续多年增长100万桶/日的能力，但目前并无增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预期2024年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司在美国的生产商受到投资者的压力，不愿投入大量资金扩大生产。过去十几年，无节制的投入虽促进了页岩产业的迅速增长，但也限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分得益于私营企业，这些企业正在遭受并购浪潮的冲击。他们通过钻更长的井和压裂岩石，实现同一时间从更多的井里生产更多原油，提升了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近年出现了一系列的并购，但由于钻探和完井效率持续改进，预期油市价格将维持稳定，并推动美国总体石油产量适度增长，”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预期今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际市场收入增长18%，北美收入下降6%，部分由于并购的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加强调资本纪律，这种转变导致了不同的反应，”瑞信银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿削减产量的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年的石油和液体产量增长，抵消其它国家的产量削减。据美国能源信息署3月份的数据，OPEC+今年石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已习惯于接受美国石油产量的增长，”瑞信银行的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="钻井平台的操作层从奥斯瓦斯石油公司拥有的许可证地块内的Permian盆地霍林控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作层从奥斯瓦斯石油公司拥有的许可证地块，在德克萨斯州霍林附近Permian盆地的控制室中可见。2018年8月22日。路透社/尼科·奥福西/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为解除人质扣押提供一项新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争停止的时候，也就是新一天的开始的时候到了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示。作为面临选举年压力的总统，他亟需结束持续八个月的&lt;br&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙战争&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等多方协调的旨在调停以色列与哈马斯武装力量之间的停火协议谈判一再陷入僵局，双方互相指责对方导致缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提案是在以色列过去几周对拉法发动了一系列攻势，以及国内与国际上对本雅明·内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件和人质持续被扣押情况施加新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案也在唐纳德·特朗普宣布有罪的同一日提出，特朗普是民主党内总统候选人的共和党对手，他因妨碍司法诚实被裁定34项重罪成立，这凸显了两位候选人的竞选差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案包含三个阶段。与以往提案不同，停火协议将延续整个三方谈判过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名 Palestinian 罢工者。Palestinian 不利害人在加沙回归，每天有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯将与以色列就永久结束敌对行动的条款进行谈判。拜登表示，“在谈判继续的情况下，停火还将继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些主张长期战争的人改变态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有些以色列人不同意这个计划，他们希望战争无限期继续。即使一些人是政府中的成员，他们很清楚他们想占领加沙，他们想多年与之对抗，并认为人质不重要。尽管面临各种压力，我敦促以色列领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一生致力于以色列，在美国只有我一位总统曾在战争时期访问过以色列，并在以色列受到伊朗攻击时向其派遣了美国军队。请你们后退一步，想想如果这个机会消失会发生什么。我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提案是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一条清晰的道路通往危机的结束。这是一份详细到长达四页半的协议。又是通过细致的谈判达成的。现在摆在桌面上的，是结束这个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，试图直接影响以色列公众。如以色列12频道中断晚间新闻直播，现场转播拜登的演讲。该国审查制度此前禁止发布提案细节，主持人丹尼·库沙罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共服务教授杰里米·苏里评估，相比之前，此次提案成功的可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯发动大规模袭击或攻击或恐怖袭击以色列的可能性并不小，但相较以往已显著降低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众的看法开始“偏向”以色列，苏里说，可促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全面支持某事时，他可以创造很多动机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提案要求释放加沙地区的病患、老人和伤者作为解除为期六周停火的交换条件，该停火协议可以延长，以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，因以色列拒绝接受哈马斯关于战争结束的永久性协议部分作为谈判的一部分，该提议最终失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它将准备签订一项全面的协议，包括人质和战俘交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与来自17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭致使45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但没有触及美国对以色列的红线，以切断军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争的巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法地区致命火灾中的可怕画面，针对哈马斯的以色列袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日南部袭击以来，加沙已有超过36,280人丧生。以色列的统计显示，哈马斯袭击共造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一名巴勒斯坦人在加沙北部比特拉赫亚市遭受以色列军事进攻摧毁的建筑物废墟中行走，2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·贝里重演了作为黎巴嫩真主党和美国之间关键沟通者的角色，随着华盛顿试图调停黎以战争，贝里利用数十年的经验帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次突显了这位86岁老人对黎巴嫩的影响力，特别是在他多年来影响着的什叶派穆斯林社区。自黎巴嫩于9月击杀真主党领导人哈桑·纳赛尔后，他就被视为稳定影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在周三进行的电视讲话中表示，黎巴嫩正结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的未来团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里因其在黎巴嫩内战期间领导什叶派阿马尔运动而声名鹊起，他自1992年以来一直担任议长，这是什叶派在黎巴嫩教派体制中最高的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人尼姆·加塞姆赞扬贝里作为谈判者的地位，称他为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国外交官阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与贝里多次会面，旨在促成结束冲突，而这场冲突与加沙战争并发，并在9月达到高峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这重演了贝里在2006年帮助结束黎真战后大冲突时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用更加重要，因为黎巴嫩尚无总统，内阁只拥有部分权力，与真主党（美国将其列为恐怖组织）接触的渠道也极为有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻地外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里帮助谈判释放了被什叶派激进分子劫持并扣押在贝鲁特的39名美国人，这是其国际影响力的一个重要时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里当选议长正逢其时，当时纳赛尔正领导真主党，两人一起主导了什叶派在政治代表和政府机构中的“双重领导人”角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问贝里的外交官认为：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但对他能做的事情也有明确的界限，这可能是由于真主党或伊朗的态度决定的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里的活动区域包括特里尔市，以色列的炮火曾对贝里的阿马尔运动影响范围内的地区造成打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，贝里出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后来移居黎巴嫩，并在大学时便积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一度处境艰难的什叶派社区中，许多人称赞贝里帮助改善了他们的地位，使他们在以基督教和逊尼派穆斯林为重的教派体系中地位有所提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，贝里接替了阿马尔运动创始人穆萨·萨德失联后的职务，并推动了阿马尔军事力量的崛起，该党曾与内战中的几乎所有主要政党对抗，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者大规模加入国家机构和安全机构，他似乎与真主党的政治立场保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报发布时质疑他的对真主党的真实看法，他予以否认，宣称纳赛尔“就如同我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里的阿马尔战士与真主党一起向以色列发射火箭炮，以示对加沙地区的支持，当时以色列对南部地区发动了进攻。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国外交官们开始访问贝鲁特，与贝里会面，trying to halt exchanges of fire across the Israel-Lebanon border，并试图说服真主党撤出黎巴嫩黎巴嫩河以北的地区，该河流流经距边界约30公里的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里曾对一位外国官员说：“把黎巴嫩河南移到边界比推动真主党北上更简单，”一位接近贝里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但贝里的对手也批评他是黎巴嫩宗派精英的一部分，这些人在2019年推动了该国经济崩溃，当时由于几十年的官僚腐败，金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议让议员们选举总统，导致政府中关键的基督教职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，称任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
黎巴嫩议长纳比勒·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。路透社/萨迪尼·塔伊尔（注：图片未显示）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="贝鲁特一栋建筑上挂着的贝里先生画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
在贝鲁特举行的一次纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔先生失踪45周年集会上，贝灵海姆先生画像悬挂在一栋建筑上。路透社/穆罕默德·阿扎基（注：图片未显示）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃兴起</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在该平台中投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这一复杂机制引发了分析师对用户和加密市场安全性的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重质押”的现象急剧流行，显示出加密市场在价格回升和交易者寻找收益的背景下偏爱冒险的性格。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而以太坊，位居第二，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的中心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，并吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台中，而半年前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重质押”来扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机通过校验和确认验证谁拥有哪种加密货币。在此过程中，加密货币token的所有者允许他们的资产被锁定，作为验证过程的一部分。参与者在质押期间无法立即访问其token，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些质押平台也会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重质押使代币持有者能够将新的代币再次质押到不同的区块链程序和应用程序中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对重质押有多高风险存在争议，一些业内人士认为这项实践还太新，无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果重质押代币被用于加密借贷市场的抵押品，所有流动性可能会因少量底层资产而陷入无限循环的借贷中。如果所有人同时尝试退出，这可能会造成更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用来作为新的抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险元素，”区块链数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，回报是吸引力所在：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师认为，重质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展之一，在DeFi中，加密货币持有者投资实验性计划，期望在不兑现的情况下增加其持有资产的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为还有待开发相应的机制。用户之所以加入该平台，是因为期待未来奖励，或称为空投的其他奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自行创建的新型代币，使用者希望这个称为“EIGEN”的代币在未来将有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由于用户寻求这些空投奖励，将其视为极其投机的“免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说，(Coinbase提供质押服务，但不提供重质押)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预支的，（希望）他们会获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他此前是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了团队首次设计的学生微型卫星项目，据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押token的应用程序建立联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上质押其token，生成新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将token质押到何处，以帮助新的区块链服务增长，而不鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的研究负责人David Duong表示，重质押可能存在“隐藏的风险”——如果重质押token被用于加密借贷中，在市场下跌期间可能会出现强制清算，导致更多波动，他在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘是高风险借贷加剧的结果，当时用作抵押品的加密token迅速失去了价值，部分原因是在&lt;Lnk href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra和Luna&lt;/Lnk&gt;代币崩盘后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议是错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密非金融资产而言为数不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期担忧加密世界的损失会外溢到更广泛金融市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场构成实质性风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融市场的联系越来越紧密，重质押也吸引了机构投资者的加入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门旗下的Zodia Custody已经看到机构投资者对质押表现出显著的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示认为重质押是一个太大的步子，难以建立如何分配奖励的“文件记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重质押部分资金，Kelp DAO在其2023年4月的博客中指出，Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为其客户质押加密资产，并期待“围绕重质押的新生态系统”出现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, viewed in Paris, France, on March 9, 2024. Thomson Reuters/Benoît Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>