<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 19:44:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会就有300名成员中的190名出席的会议于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制令，现场电视直播展示了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事管制令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在前一个月的一次监狱袭击事件中受伤后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀人犯之一，于2007年被裁判判处他屠宰自己农场猪只的遗体，并杀害吸毒成瘾者和妓女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在他被判终身监禁后放弃了另外20起谋杀指控。在他位于温哥华附近荒凉房产的残破土地上发现了六名被害女性的部分遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱被袭击后于狱中逝世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者是在没有皮克顿被捕之前的十多年里，几乎来自温哥华市中心东端地区贫困且毒品泛滥的地区60多名失踪女性中的其中一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，大约位于市中心以东25公里处的波特库利特地区，发现了33名女性的遗体或DNA，其中多数是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿一本声称是由他自写并于短期上架的书被亚马逊迅速撤下。《温哥华太阳报》当时援引称，在书中，这名连环杀手声称自己是无罪的，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯特敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于未标注日期的照片中在他的波特库利特家中。路透社/环球电视网/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）自 apartheid 结束以来最糟糕的选举结果后，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上一次选举中的57.5%，首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果使得南非前解放运动组织——纳尔逊·曼德拉领导的ANC，不得不与一个或多个较小的党派协商组建联盟，或其他形式的合作来治理国家。这可能需要做出政策妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内反对者的辞职要求，但一位ANC高层官员公开支持其留任，而分析家则指出没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的候选人能够接替拉马福萨的职务，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在3月份的民意调查中，拉马福萨在重大政治人物中获得了最高的支持率，而ANC内的派系冲突可能使任何对其不满的动员变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论，他的发言人表示，他将在周日发表声明，届时将公布正式的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运曾因2022年一份调查报告称他可能因家具内藏款而在猎狮农场（Farmgate）一案中存在不当行为而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一指控，并在当年晚些时候赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视作ANC迄今为止的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率高和电力短缺等问题深感不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨是2017年底被选举为ANC领袖的，他承诺清洗该党的形象并振兴当时正经历腐败、丑闻和经济衰退的经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他很快在2018年成为国家元首初期的喜悦情绪也逐渐消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近六年过去了，经济仍处于停滞状态，高级ANC官员仍陷入腐败丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自他的死敌祖马，他在一则出人意料的高潮中支持了新党南非人武装（uMkhonto we Sizwe）的崛起，该党严重削减了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马一举粉碎了拉马福萨和ANC的计划。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“拉马福萨的项目已经结束，你不可能败选但希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革的犹豫不决而受到批评，以至于回避激化党内分歧，而这一点显然与他作为工会领袖时果断的形象大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他的妥协技能以及其推动南非成为“全球南方”的倡导者，后者是对低收入和中等收入国家集团的简略表述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最 prominent 的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的种族灭绝案，法院本月裁定以色列必须停止加沙城市拉法的军事攻击。以色列对这些指控进行了激烈的拒绝，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年中取得的成功，但批评者认为他对解决南非最严峻的挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当他聚集在索韦托足球场的数千名支持者的面前讲话时。许多人在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段故事在第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一排镜头，在他的法律和政治冲突中传达出了他的信息：他蓄势待发，准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的法庭刚刚判他34项藏匿封口费相关虚假记录的罪名成立一天后，共和党总统候选人列出了他的对手和不满情绪，并在愤怒的、冗长的言论中发泄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持他审判的司法官胡安·梅尔尚为“不正直的”和“魔鬼”。特朗普称他在11月5日的选举中的对手，参议员乔·拜登为“我国家历史上最差的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员，以及声称大量非法移民“渗入”国家的选民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战塑造成超越个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请大家这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中常常夹杂幽默，但这一幕主要是一副阴郁的形象。讲话中，特朗普仅查阅了一页小纸条。会议结束时，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速从讲台上离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对外指责司法系统，并蔑视任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为国家威胁的选举中，拜登团队将特朗普的言论视为其不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普混乱、绝望并失败的竞选，他正在为自己未能成功不懈地喋喋不休，还捏造了美国司法系统的谎言。任何观众都能得出一个明显的结论：这个男人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大都认为纽约的裁决是有失公正的——周四向他的竞选捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是单日最高金额。据WinRed平台统计，这是共和党数字基金会在单日最高筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总筹款落后于拜登的竞选团队，在周五继续筹集资金，发送了大量的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成功法压不屈”另一条信息在特朗普的新闻发布会之后尖锐发声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持前总统，声称审判有瑕疵，从未应有此类指控，曼哈顿陪审团的成员受到污染，法官偏见——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责显得不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手就发动了进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉奇维塔对社交媒体平台X上发表支持陪审团裁决言论的全国大学共和团体进行了贬损，说“观点就像人的屁眼，人人都有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了在庭审前警告美国人不要妄加猜测的温和派前马里兰州共和党州长拉里·霍根，说“你刚刚结束了你的选战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚等关键战场州采访共和党选民时，一些人表示，特朗普的定罪让他们重新思考了在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会在弗林特的状态摇摆州给特朗普在重新对抗乔·拜登时带来伤害，因为特朗普在这些州领先优势微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来跟特朗普自己一样，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治上的，只是为了诋毁他，尽可能多地将他赶离竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，这位共和党选民来自佐治亚州马里埃塔市，“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。根本没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" style="text-align: center;" /&gt;  
&lt;figcaption&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克迪米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" style="text-align: center;" /&gt;  
&lt;figcaption&gt;2024年5月31日，美国共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，这是他在2016年因篡改商业记录以隐瞒支付给艳星斯托米·丹妮尔斯的封口费而获得的刑事判决定罪后的第二天。路透社/布兰登·麦克迪米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国提供的武器的限制，这是对这场持续两年的战争的进一步介入。专家表示，这一步虽然较小，但对于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器袭击俄罗斯领土会引发与核武大国俄罗斯的直接冲突。因此，一直维持这种限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与之前其他对基辅的武器禁令的崩溃相呼应，包括禁止提供先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从2024年5月17日起生效，针对哈尔科夫地区的战斗进行了精细调整。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“正在攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是指利用美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器发射“陆军战术导弹系统”（GMLRS）导弹和其他武器对俄罗斯军队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线稳定，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎下营地前将他们推回。”乌克兰国家安全研究所的研究员尼科拉·比莱耶霍夫表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场调兵的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新思考他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。一位美国官员透露，在5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军讨论了请求使用美国武器的问题。沙利文在5月15日向拜登提出了放宽限制的建议，拜登同意乌克兰可以在乌克兰领土上打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时，公开呼吁西方伙伴采取这一措施，但当时他说：“至今为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧洲与亚洲项目高级学者罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登的禁令，在哈尔科夫地区提供一个安全 Haven 来发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮摆在边境对面，保持防空、电子战、指挥与控制设施。”李说，“它可能有一些自卫的空间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一步骤本身短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会显著改变前线的推进，但也让俄罗斯更难以继续进行跨境攻击。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行向哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向威胁哈尔科夫。”他指出，“要这样做，必须在东部战斗区域剥夺其部队的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约国家不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎打算在未来几周和几个月内寻求扩大在美国领土上的能力使用美国武器攻击俄罗斯其他地区，尤其是在俄罗斯今年在战场上掌握了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布这一政策转向后不到一天，泽连斯基在《卫报》的一次采访中表示，希望获得美国的批准，瞄准俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安指出，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但它确实往前了一步。”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将呼吁下一步：打击更广泛的、可能并不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯境内其他地方实施打击尚未确定。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的，即必要时进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员正在乌克兰哈尔科夫市附近村庄Malaya Danylivka的“儿童和青年体育骑术学校”遭受俄罗斯导弹袭击重创的现场工作，这是俄罗斯侵乌战争的一部分。路透社/Valentyn Ogirenko/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火方案，换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始重建的日子了，"拜登说。他正处于选举年的压力之下，面临停止加沙冲突的要求，这场冲突已持续了八个月。加沙冲突如今仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在结束以色列与哈马斯武装之间的停火谈判，一再陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法的数周侵袭后，以及以色列政府在国内和国际上因加沙平民伤亡和人质继续被挟持而承受的新压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩尔曼办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登宣布停火方案后宣布了一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也在唐纳德·特朗普被定罪的同一天提出，特朗普是民主党总统的共和党对手，这突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，不同于以往的方案，因为它在三个阶段的整个过程中都会持续停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区域撤出，释放包括老人和女性在内的人质，换取数百名巴勒斯坦囚犯释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆人道主义援助卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久性终止敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判还在进行，停火仍将继续，”总统说道，这是一个全新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登透露，该提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动“无限期战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列确实存在反对这份计划的人，并要求战争无限期继续。他们甚至在政府联盟中，已经明确表示，他们想占领加沙，想长期战斗，把人质放在优先位置。但我要呼吁以色列的领导层支持这份协议，无论背后的压力如何，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列毕生承诺的人，唯一能战争期间访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我要求你们为这一刻退一步，考虑如果这一刻失去会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为最近在战场上取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这实际上是一条通往危机结束的道路。这张四页半的协议已经经过审慎的谈判，”这位官员说。“摆在桌面上的，实际上是在完成这一过程的终结阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容，拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其解读为直接向以色列民众呼吁的尝试。主要的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suri教授认为，该提议相比之前几项提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯在未来发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性相对较小，但不是可以忽视的。”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“转向反对”以色列，Suri说，再加上拜登的影响，这可能促使以色列希望结束冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造大量的激励因素，”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的解救人质提议，要求以释放加沙地区的病、老、伤人质为条件，换取为期六周的停火，该停火可以延长，为更多援助进入加沙地带创造条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，提议的协议瓦解，以色列拒绝满足哈马斯要求在谈判中结束战争的条件，并加强了对加沙发入城市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在当前持续的攻击下他们不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但没有越过美国的红线，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民已经忍受了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了拉法前几天的致命大火影像，那是以色列打击针对哈马斯……的……行动后的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙地带发动进攻以来，已有超过36,280人丧生，这起行动发生在10月7日哈马斯对南部以色列发动袭击之后。据以色列统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉希亚受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动中被摧毁的，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·依萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻探公司坚持减少提升产量支出的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长步伐放缓，从而缓解OPEC+在本周末需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国由于页岩革命和技术创新，一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组织OPEC+在去年加深了减产力度，部分原因是为弥补美国和其他非OPEC产油国不断增长的产量。OPEC+总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议可能允许该组织在2025年延续部分这些减产措施，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+计划于周日会议中考虑产量政策之际，美国的产量增加继续推动非OPEC+产油国产出增长，但其威胁程度将比2023年有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC及其盟友对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长率将达到220万桶/日，高于非OPEC+集团成员国的供应增长率约100万桶/日。这将意味着2024年OPEC+原油的需求量将比2023年多约90万桶/日，根据OPEC在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长率仅为110万桶/日，OPEC原油需求则无显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，与十二月份的1326万桶/日相比略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，美国产油商似乎不太可能像2023年那样超额产出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持相当保守和谨慎的态度，”承包钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量没有更多增加也令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司在保持资本支出稳定的同时，推迟了对钻机的升级，以更好地适应更平坦的钻探增长，计划年底运营12台钻机，并将重置一些钻机到明年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Baker Hughes数据显示，美国石油钻探数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内增加100万桶/日的产量，但目前并没有以这个速度增加的意愿，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国产油商在投资者压力下减少了增长支出，因不受束缚的支出驱动了惊人的增长，但在2010年代从页岩领域获得的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些已卷入业内的合并浪潮。他们通过钻更长的井并且同时打破岩石以提高产油效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期合并活动频繁，我预计持续改进钻探和完成效率将继续支持适度的美国总体石油产量增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场需求将推动更多增长，而不是北美市场。其一季国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点变为了资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液体产量的增长。美国能源信息署在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了生活在美国石油产出增长的现实之中，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从Permian盆地Wink美国内华达州拥有的租赁区控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作室从Permian盆地Wink美国内华达州拥有的租赁区控制室可以看到，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调解黎以战争之际，再次扮演了黎巴嫩真主党和美国之间的关键调解角色，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这进一步突显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是在他影响深远的什叶派穆斯林社区，自以色列在9月杀死了伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳赛尔后，他更被视为稳定性的象征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在星期三的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的团结而做出努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派组织阿马勒运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派体制下什叶派能够达到的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判代表，称他是真主党的“哥哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次试图调解黎以冲突的访问中多次与伯里会面，冲突同时与加沙战争并行，在9月加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这呼应了伯里在帮助结束黎以2006年大规模战争方面所起的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他的作用更为重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁权力有限，很少有机会接触真主党，美国将其列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得见的人。他是国家。”一位基于贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，通过帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持的美国乘客机上的39名美国人，伯里在国际舞台上崭露头角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议会议长与纳赛尔领导真主党崛起同步，两人共同领导了“什叶派双雄”——这是指在什叶派政治代表和多数政府职位中占主导地位的两家政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的受托人，使其变得非常重要，但也清楚他的局限性，这可能是由于真主党和伊朗的支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿马勒运动控制的地区，包括特里尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移居团商人的家庭，并在黎巴嫩长大，大学时就积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一度命途多舛的什叶派社区许多人称赞伯里帮助改善了他们在宗派制度中的地位，这种制度侧重于赋予基督徒和萨拉菲派穆斯林特权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里在创始人、伊玛姆穆萨·萨德尔在访问利比亚时失踪后接掌阿马勒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导阿马勒军队崛起，与几乎所有内战中的主要政党作斗争，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党同步行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，当一篇2006年的美国大使电报质疑他真正对真主党的看法时，伯里予以否认，宣称纳赛尔“像我自己一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战士在真主党的支持下与以色列一起向加沙发射火箭，以抗议哈马斯对南以色列的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止以色列和黎巴嫩边境之间的火力交换，并试图说服真主党从黎巴嫩里蒂尼河的北岸撤出，这条河位于接近边界北方向30公里（20英里）的北岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“把里蒂尼河向南移到边界比把真主党向北移到里蒂尼河要容易得多。”与伯里接近的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，当时在几十年的政府腐败后，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议让议员选举总统，导致政府中最重要的基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里的外交斡旋作用令真主党的政敌，如基督教的黎巴嫩力量不满，他们表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt; 
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）在黎巴嫩贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿尔-苏丹尼/文件照&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一张展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;一张展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，在纪念1978年出访利比亚后失踪的阿马勒运动创始人伊玛目穆萨·阿尔·萨德的45周年集会期间，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>备选 2：随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在投资者为锁仓其代币以换取奖励的复杂方案中，分析师警告称这为用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定（re-staking）”越来越受欢迎是加密货币市场愈发冒风险的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币的热度持续上升。市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，市值排名第二的以太坊今年以来涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定热潮的核心是位于西雅图的一家初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风投公司a16z的风险投资部门筹集了1亿美元，其平台已吸引1880亿美元的加密货币，比六个月前少于4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司发明了重新锁定来扩展长期存在的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币所有权人允许其资产被锁定以作为验证过程的一部分。持有者在参与质押时将暂时无法立即访问其代币，但是会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其质押的加密货币的新币。重新锁定允许代币持有者将这些新获得的代币再次锁定在不同的区块链基础的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新锁定的风险存在分歧，一些内部人士认为，由于该实践尚处于萌芽阶段，目前难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重新锁定的加密货币的新代币作为加密货币广泛借贷市场的抵押品，可能会产生基于有限基础资产的无限借贷循环。如果每个人都同时尝试退出，这可能动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的物品再次用作抵押时，这都不是理想的，它引入了一种新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%左右，而分析师表示，通过重新锁定，投资者可以同时获得多种收益率，回报率可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融（DeFi）这一高风险领域的最新进展，在这一领域，加密货币持有人投资实验性计划，希望通过他们的持有资产而无需将资产售出产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户提供质押奖励，因为发放机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期待未来的奖励或者是知道的空投（airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向使用平台的人发放其新创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来能具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新锁定平台的增长是由寻求空投的人驱动的，称其“非常非常投机，这是免费奖金的事”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;（COIN.O）&lt;/a&gt;提供质押服务，但不提供重新锁定服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预判性地在做这件事，（因为他们）预期将来会获得某种回报，但不知道究竟是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立。他是西雅图大学的一名前助理教授，并且是印度第一个由学生设计的小型卫星的团队成员。根据他的学术网站，EigenLayer描述自己为一种验证服务市场，连接准备质押的用户与需要质押代币的应用程序.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新锁定平台不断出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户的代币重新质押到EigenLayer，并产生新的代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如以抵押品的形式用于借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而并非鼓励更多的与加密货币相关的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新锁定可能带来“隐藏风险”——如果重新锁定的代币用于加密货币借贷，市场下跌期间可能会出现被迫平仓和更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，随着用作抵押的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新锁定，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新锁定不感到担心，指出重新锁定协议中的现金在与全球2.5万亿美元的加密行业相比较时极为微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币中的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，从重新锁定问题向传统金融市场传播的风险基本不存在。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重新锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，该公司见证了显著的机构对质押的兴趣，但认为重新锁定过于遥远，因为难以建立一份资产去向和奖励分配的纸质凭证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura旗下激光数字部门与Kelp DAO合作，该公司在其4月的博文中表示，将部分资金重新锁定。Nomura没有回复《路透社》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产的质押，并期待“围绕重新锁定形成新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是2024年3月9日在法国巴黎拍摄的加密货币比特币的代表性图像。（路透社/本杰明·特西尔/插图/文件照片）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是2023年6月16日的插图显示的加密货币以太坊的代表性图像放置在PC主板上。（路透社/多多·鲁维克/插图//文件照片/文件照片）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>