<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 05:27:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会200名议员出席，于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的 Martial Law（戒严令），现场直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表讲话宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克省一家最高安全级别监狱遭另一囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最具盛名的连环杀手之一。他在2007年因在一连串毒品使用者和妓女失踪案中涉嫌杀害与时任其猪场农场主在不列颠哥伦比亚省班夫地区（太平洋省份）处理她们尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在温哥华附近的一处破败地产上杀害了六名受害者，部分遗骸被发现。之后，政府检察官在其被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀罪指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门在声明中表示，皮克顿在此次袭击后被送往医院接受治疗。&lt;strong&gt;注：矫正服务通常是指对犯罪人员进行监管、教育和康复等措施的服务体系，类似于监狱监管和改造。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知此案对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区所造成的巨大冲击。”服务部门在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括从2002年初开始在温哥华一个贫困、毒品泛滥的大温东区（下城东）失踪的逾60名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕后的多年里，在距温哥华市中心东约25公里的普特科菲林的他的猪场中，发现了33名女性的遗骸或DNA，许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿在其被捕两年后出版的自传性质书籍在亚马逊上架后不到几小时即遭下架。书中，这位连环杀手声称自己无罪，并声称自己被警方陷害。当时，路透社报道了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求将该书从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监管非洲全国大会（ANC）党派自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将受到严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三举行的选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，低于2019年上一次选举中获得的57.5%。这是ANC自30年前首次失去大多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选民的打击意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动，ANC 必须与其他较小的政党谈判联合政府协议或其他形式的合作，以管理国家事务。南非可能不得不在政策让步，或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变为企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内的批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员却支持他继续留任。分析人士认为，并没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨，”图斯大学政治学教授安东尼·博特勒称，他曾撰写过对拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中南非主要政客中的好评率最高，党内的派系斗争可能使任何反对他的动员行动变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当他预计在周末发表声明时，会宣布全面初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前曾处于危局中。2022年的一份咨询报告发现，他可能在农场活动中存在不当行为，涉及将大额现金塞进家具中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认参与了这起丑闻，这起事件被称为“Farmgate”，并稍晚赢得新的五年任期作为ANC领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC迄今为止最具挑战性的选举之一，因为选民对诸如高失业率、犯罪和电力供应中断等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC的领导人，承诺清理党的形象并重塑经济，继前任雅各布·祖玛九年的丑闻、腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的最初兴奋很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济发展停滞，仍然有高层ANC官员卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票中决定性的打击来自他的政敌祖玛，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期，对ANC的支持产生了重大影响，尤其是在祖玛的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC困住了。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特加克说道。“这是拉马福萨项目的终结……你不能败选但又希望事情像过去那样继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因避免加剧党内分裂而未能在关键改革上做出明确承诺，这与他在1980年代作为工会领袖时的表现截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却为他的组建共识的能力和在南非作为所谓的“全球南方”国家的积极形象中的作用而称赞他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情暴发期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近期，南非向国际法院提起关于以色列的种族灭绝指控案，导致法官裁定以色列必须停止在加沙城莱夫霍的军事行动。尽管以色列强烈否认相关的指控，并继续在其莱夫霍的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他提供的应对南非最大挑战的新解决方案不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺在成千上万的支持者聚集于索韦托足球场时“做得更好”。许多人未听完整场演讲便离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除对乌克兰在俄境内使用美制武器的部分限制，这是美国参与两岁多冲突的一个小但重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄境内目标风险太大，担心这会引发直接和拥有核武器的俄罗斯之间的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这符合其他美国对基辅供应高精尖武器禁令的模式，这些禁令也已逐渐打破，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境对面攻击他们的俄罗斯军队或准备攻击他们”的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌克兰士兵使用美方提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）的导弹和其他武器，越过边境打击俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为在哈尔科夫地区赶走俄罗斯军队创造条件，在他们扎下阵地之前。”乌克兰国立战略研究中心研究员、基辅官方智库的莫伊卡·比里耶斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰称，拜登的这一决定将减少基辅迫切需要从东顿巴斯关键战场调兵的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，不得不重新考虑他们在攻击哈尔科夫地区的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美官员匿名透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议与白宫国家安全顾问雅各布·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席CQ布朗上将就乌方请求使用美国武器打击哈尔科夫地区俄方目标进行讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出放宽限制的建议，并于5月15日向拜登汇报。这名官员表示，拜登同意乌克兰应能够在俄境内安全地反击俄罗斯军队。拜登政府自此以来一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌克兰总统泽连斯基5月20日在接受路透社采访时的公开呼吁，在天然气管线泄漏后对俄罗斯实施制裁，以及对袭击平民的军事行动作出回应。但在当时，他称“迄今为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前普林斯顿大学欧洲研究计划高级研究员罗伯·李称，俄罗斯一直在利用拜登政府禁止在其境内定点打击的禁令，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保持火炮，保持防空、电子战、指挥和控制等能力的‘避风港’。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，但会使俄罗斯继续进行跨境行动更为困难。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰称，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有生成足够战斗力来从东北部对哈尔科夫构成重大威胁的能力。”他说，“为了这样做，他们将赤裸裸地暴露东线战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内尝试扩大其在美国武器使用范围，尤其是在俄罗斯今年在战场上占据明显优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿刚宣布政策改变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引用要求美国批准打击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前在五角大楼工作的马克·坎西安现为战略与国际研究中心华盛顿智库的高级顾问，他认为拜登的这一举动只是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的声明中拒绝说拜登政府是否有可能扩大政策以允许对俄罗斯其他地区发起攻击。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将如过去一样继续适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近的俄罗斯导弹袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;火灾救援人员在俄罗斯导弹袭击下严重受损的儿童和青少年体育骑马学校现场工作，位于乌克兰哈尔科夫附近的小达尼列夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵循控制支出以抑制产量提升的承诺，这可能导致全球最大原油生产国在2024年的增长放缓。这可能缓解欧佩克+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国凭借页岩革命和技术创新带来的生产效率提升，引领了来自非欧佩克国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在去年进一步减产，部分原因是弥补美国等非欧佩克产油国产量的增长。欧佩克+总共减少了586万桶/日的原油供应，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉欧佩克+讨论消息来源透露，欧佩克+正在商讨一项复杂协议，允许该集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克及其盟友于周日会议讨论供应政策，美国产量的增长继续推动非欧佩克+产油国产出的提升，但这一威胁没有去年那么显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是美国原油供应将今年增加约27万桶/日。这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，所有预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过欧佩克+集团以外的油产国供应增长约100万桶/日。这意味着欧佩克+的原油需求大约比2023年增加90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将有更低的全球需求增长110万桶/日，对欧佩克原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来看，今年迄今美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析人士表示，美国生产商似乎不太可能像去年那样惊喜增长，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和有纪律的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管当前价格较高，钻机数量却没有显著上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟更新其钻机，最好与其他较为温和的钻探增长同步。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在数年内仍有可能增长100万桶/日，但目前不存在以该增速增长的意愿。”标普分析师在周四的研究报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，公开上市的美国生产商在减少增长支出方面受到限制，因过度支出在2010年代快速推动页岩区块增长，但限定了该领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几年高于预期的产量增长在一定程度上得益于私营生产商，其中一些正受到整合潮流的影响。他们通过钻更长的井和压裂岩石，同时从同一口井采油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合潮，我预计现有的油价将维持较高水平，并有助于支持总体美国原油产量的温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加注重资本纪律，因而产生了不同的反应。”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃说，他认为欧佩克+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国仍将与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计在2024年引领石油和液体产量的增长。据3月EIA的报告称，今年欧佩克+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国原油产量的增长。”UBS的斯塔诺沃说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室控制室控制着位于Wink附近佩姆比亚特区Oasis Petroleum所拥有的租赁区的一个钻井平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作室控制室控制着位于Wink附近佩姆比亚特区Oasis Petroleum所拥有的租赁区的一个钻井平台，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/尼克·奥克福瑞德/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，发表了既适用于其法律斗争也适用于政治斗争的言论：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上一天，纽约的一陪审团判定他因伪造文件以掩盖支付给成人电影明星封口费的行为而涉及34项罪名，这位共和党总统候选人一连列举了他的对手和不满之事，言语冲冠，且缺乏条理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审他案件的大法官胡安·梅伦契安为“畸形的”和“魔鬼”。他将民主党候选人乔·拜登，他即将在11月5日选举中的对手，斥为“有史以来最糟糕的总统”。他还抨击了那些作证反对他的证人、投票弹劾他的一些国会议员——并在 rally 演讲中重申——他声称自己指责非法进入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐资，将自己面临的挑战视为超出个人范畴的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们是在为美国奋斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常穿插幽默，这次演讲却主要充满阴郁。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸片，最后没有回答问题，迅速在儿子埃里克·特朗普陪同下离开了发言台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体上，前总统的盟友们也对司法体系以及任何提出特朗普犯法的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位候选人将彼此描绘为对国家构成威胁的竞选中，拜登团队将特朗普的言论视为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普精神错乱、绝望和败北地对其个人不满事项胡言乱语，并对美国司法制度撒谎，这让所有在场者都得出一个显而易见的结论：此人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决是对正义的践踏——周四向他的竞选账户捐款高达3480万美元，特朗普团队声称这样一天的捐款创下了纪录。这是共和党数字筹款平台WinRed上特朗普的一天捐款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总筹款金额上落后于拜登的竞选团队，周五试图继续加速筹款，在支持者中发送了一系列带有威胁性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会之后，另一条短信这样宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站到了前总统一边，声称审判不公，指控本不应提出，曼哈顿选民多为民主党人，陪审团池受到污染，以及法官偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉西维塔批评了社交媒体平台X上一个全国性共和生分会，该组织发布了一条帖子，称陪审团的裁决应该得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像是肛门……每个人都有……”，拉西维塔在另一条帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根，在裁决之前他警告美国民众“不要因更多的党派之争在火上浇油”。拉西维塔在X平台上回应说：“你结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州，几位共和党选民在接受采访时说，特朗普的罪名判决令他们重新思考对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背离可能会在与拜登的重赛中对他造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州都处于微弱领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来很像特朗普本人，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，只是为了伤害他并尽可能多地将他排除在竞选宣传之外。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，在佐治亚州Marietta说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一步，就能对任何人做到。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。在涉及伪造商业记录以掩盖2016年支付给成人电影明星Stormy Daniels封口费的刑事审判中，唐纳德·特朗普作为共和党总统候选人出席新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次扮演了美国与真主党之间关键沟通者的角色。华盛顿试图调解黎以战争，伯里凭借多年的外交经验，促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社区中的影响力。该社区在过去的几十年里一直受到他的影响。自以色列在九月杀死了真主党领导人哈桑·纳塞尔后，他被认为是一个稳定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次电视演说中，伯里向黎巴嫩民众表示，他们正结束“黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了黎巴嫩的团结而展现出团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里于1975年至1990年黎巴嫩内战期间担任什叶派阿迈勒运动的领导人，自1992年以来一直担任议会议长，这是黎巴嫩政治系统中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人尼耶姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者的角色，称他为真主党的“哥哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯在多次访问贝鲁特期间和伯里会面，试图调解冲突，冲突与加沙冲突同时爆发，并在九月进一步升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这再次重演了伯里在2006年帮助结束真主党和政府以战争之间的那次大规模战争中扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用尤为重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，且很难接触到真主党，后者被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人物。他是国家的存在。”一位贝鲁特外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他因帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持并劫持美国客机的39名美国人质的释放在全球获得关注。这些激进分子在黎巴嫩长达15年的内战期间行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后的选举中他当选议长之际，哈桑·纳塞尔也接掌了真主党的领导权，他们共同主导了“什叶派双子星”，这指的是在什叶派政治和大部分国家中的两个主要代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁与伯里会面的外交官说道：“他是真主党的信赖盟友，使他的重要性无以言喻，但他的行动也受到真主党或伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军炮火打击了阿迈勒运动势力范围内的地区，包括城市提尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，其父母为移民商人，后来举家移居黎巴嫩。大学时期的他就活跃于政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管曾经遭排斥的什叶派民众普遍赞赏伯里帮助提高了他们在宗教制度中的地位，该制度中的特权一直倾向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师培训出身的他，在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德失踪后接任领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导了阿迈勒运动的军事崛起，该运动与几乎所有内战中的主要政党作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者迅速进入了国家机构和安全部门，他似乎完全与真主党的政治立场保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆电文中关于他对真主党态度的真实性的质疑在他2010年公开后被他否定，他宣布“哈桑就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，阿迈勒运动的战斗部队与真主党一起发射火箭炮支持加沙，在哈马斯10月7日对以色列南部发起袭击后，以色列开始对该地区发动进攻时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止黎以边界两侧的火力交换，并说服真主党从黎巴ineTransform河以北撤退，该河流在国界北侧约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“把黎变换河南移到边界要比推动真主党北撤要容易得多。”一位接近伯里的消息人士对路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而伯里的一些批评者将其视为导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，当时由于数十年的腐败导致金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议以选举总统，导致该职位在政府中空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交联络人的角色让真主党政治对手，如基督教的“黎巴嫩力量”等感不满，他们表示任何谈判均需由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面 （照片摄于2024年11月15日，贝鲁特，路透社/塔伊尔·阿萨德）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像悬挂于贝鲁特的一栋建筑上，在一次纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德失踪45周年的集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一次纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德（1978年访利比亚后失踪）失踪45周年集会上，悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的标语挂在贝鲁特的一栋建筑上 （照片摄于2023年8月31日，贝鲁特，路透社/默罕默德·阿扎基）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质作为交换条件的情况下，重新提出加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，该开始和平的日子了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他在选举年的背景下，面对着制止持续八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国的斡旋者们近期一直在努力安排以色列与哈马斯运动之间的停火，但由于双方互相指责导致谈判一再停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周后对拉法的袭击之后提出的，并且在以色列首都政府和国外政府因在加沙的死亡事件及人质继续被囚禁而施加的新压力下产生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，向哈马斯提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案也在特朗普总统的共和党对手、&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被判决犯有34项重罪罪名后的次日提出。这突显了两名候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，并与此前的提议不同，因为停火将持续到各阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装部队将从加沙平民区撤出，释放包括老年人和妇女在内的人质，并与数以百计的巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，并将有600辆运输人道援助物资的卡车每天进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据拜登的说法，这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些主张“无限期”战争的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这项计划，并且会要求战争继续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，也希望几年时间继续战斗，而人质对他们来说并不优先。尽管会面临各种压力，我恳求以色列领导层支持这个协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终生致力于以色列的人，美国历史上唯一一位在战争时访问以色列的总统，以及一位刚刚派遣美国武装部队直接保护以色列免受伊朗攻击的总统，我要求你们暂时退一步，想想如果此刻失去这一机会将会发生什么，我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国政府官员匿名告诉记者，以色列能够提出这一新提案是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半的协议。”官员说。“这份协议是在细枝末节上商讨的，现在摆在桌上的是一场过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每一阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并将其视为一种直接面向以色列公众的尝试。主要的12频道中断了其晚间新闻节目，实况转播了拜登的讲话。以色列审查员此前已经禁止发布该提议的细节，播音员丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交关系委员会历史与公共事务教授，杰里米·苏里表示，与此前的提议相比，这一提议的成功机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动任何有力袭击或攻击或恐怖事件的能力显然不是不可能的，但远低于此前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，苏里说，这可以促使以色列人希望停止冲突，而不仅仅是拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某事时，他可以创造出许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议要求释放加沙的病弱、老年和伤者人质作为六周停火的交换，且该停火可以延长以允许更多的人道援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，因以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判一部分的永久结束战争的条件，且加紧对南部加沙城市拉法的袭击，该提议最终瓦解。（请注意，这部分内容链接指向新闻报道中的一个链接，可以保留链接样式但不显示链接内容，保持原文中的有效链接意图。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，哈马斯已告知调解人它不会在持续的敌对行动中继续参与更多的谈判，但愿意达成一项“全面协议”，包括释放人质和交换囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家在哈马斯手中有人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的强烈愤怒，但尚未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民已经经历了巨大的苦难。”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候来自拉法致命炮击的可怕画面，以色列对哈马斯的袭击导致……一起起的悲剧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙实施报复性打击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列方的统计，哈马斯袭击南部以色列导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事行动期间被摧毁。图/路透社/马哈茂德·伊斯亚 2024年6月12日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新型平台，投资者在将代币锁定以获得奖励的同时管理这些平台。分析人士警告，这一复杂计划对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”飙涨的相关迹象暗示，加密货币市场正处于冒险状态，作为价格攀升和交易者寻求收益的结果。全球最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅已超60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了188亿美元的加密货币加入其平台，较六个月前增加了超过2000亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《华尔街日报》表示，该公司发明了重新质押，以扩大长期存在的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认拥有哪些加密货币。为了完成此过程，持有加密代币（如以太坊）的所有者允许其资产在其验证过程中被锁定。参与者失去了一段时间内的即时访问权限，但他们可以获取相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放与其质押的加密货币相对的新代币。重新质押让代币的所有者可以将这些代币再次质押到不同的区块链项目和应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重新质押有多危险存在分歧，一些内部人士认为由于该做法尚未成熟，因此尚难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析人士担忧，如果这些代币作为抵押品参与加密货币庞大的借贷市场，可能会基于少量底层资产进行无限循环借贷。如果所有参与者同时试图退出，整个加密市场可能会因此动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的重复抵押都会增加额外的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融服务（DeFi）领域的新发展，其中加密货币持有者投资实验性方案以期在无需出售的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户发放质押奖励，因为该机制尚未开发。用户加入平台是因为期待未来奖励或其他称为空投的赠予。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自身创建的新代币，称为EIGEN，用户期望这种代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的成长是由用户寻求此类空投驱动的，称为“真金白银的免费资金”。他同时表示：“这非常危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong认为：“目前他们采取预发措施，期望会获得回报，但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立于去年，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度第一颗学生设计的微卫星的开发，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场的平台，连接潜在的质押者和需要质押资产的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO已涌现，它们将用户的代币重新质押到EigenLayer并生成新的代币以代表重新质押的资产。这些代币可在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与其这些参与者没有正式关系...这是一项新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong建议重新质押可能伴随“隐藏风险”，如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会在市场低迷期间引发强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售是由高风险借贷加剧的，随着作为抵押品的加密代币在 Terra 和 Luna 等代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer并未卷入这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议，借贷协议在错误定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为对于重新质押无需担忧，称重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产而言数量微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能会影响到更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题会对传统金融市场构成实际威胁。”标普全球评级的数据资产分析人Andrew O'Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融相联系，重新质押也开始吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币子公司Zodia Custody观察到有可观的机构兴趣参与质押，但认为重新质押包含难以建立清晰记录的风险，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币子公司Laser Digital与Kelp DAO合作对部分资金进行了重新质押，4月的博客文章中Kelp DAO表示。Laser Digital未回应《华尔街日报》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其同意客户进行加密资产质押，并预期“围绕重新质押将出现新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. &lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum, placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. &lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>