<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 11:45:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300名议员中有190名出席）在周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，实况电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在 Seoul 宣布戒严令时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。总统府/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加利福尼亚时间周五，加拿大恶性连环杀手罗伯特·派克顿涉嫌在一个月前的监狱内冲突中受袭后去世，终年74岁，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大著名的连环杀手派克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的猪农场杀害和肢解毒品成瘾者及妓女，成为该省历史上最臭名昭著的连环杀人案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害六名女性，其部分遗骸在靠近温哥华的一个破旧物业中被发现。政府检察官在其宣判无期徒刑后撤消了额外的20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭受打击。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在声明中表示：“我们注意到，本案对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是过去十多年间，在温哥华贫困地区丘吉尔街附近失踪的约60名女性。直到2002年初派克顿被捕为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗骸或DNA在派克顿的猪场中发现，其中包括多名原住民女性，该猪场位于距市中心东南约25公里的波茨柯ltament姆兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由派克顿撰写的书籍在亚马逊上架几小时后即被下架。当时，《温哥华太阳报》报道，书中，派克顿声称自己无辜且被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并对受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·派克顿的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·派克顿的照片。图片来源于路透社/Global TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）政党后，在该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果中，其影响力将严重受损。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字大幅低于2019年上一次选举时的57.5%，并且是自30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举失利意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织必须与至少一个较小政党协商建立联合政府或采取其他形式的协议。这可能需要作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前工会领导人现转行成为企业家的拉马福萨可能会面临来自反对党和党内批评者的辞职要求。然而，ANC的一名高层官员支持他留任，分析师认为没有明确的继任者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没有明确统一的候选人可以接替拉马福萨。”担任南非开普敦大学政治学教授的安东尼·巴特勒说。巴特勒曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一项三月民意调查显示，拉马福萨在此次选举中主要政治人物中的好评率最高，而在ANC内的派系斗争可能使任何旨在抵制他的行动复杂化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当最终初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在之前也悬而未决，当时的一个委员会报告称，他可能在庄园家具中藏有一笔钱的丑闻中有过不端行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨否认了在“农场门”丑闻中的不当行为，在同年晚些时候赢得了ANC的新五年任期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周的投票被赋予了ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题的愤怒日益加剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC党主席，承诺重塑该党的形象并重振经济，这发生在前任雅各布·祖马九年间因丑闻、腐败和经济增长停滞任职期间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，他在2018年上台初期的兴高采烈迅速消散。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周投票中决定性的打击来自他的政敌祖马。祖马支持的政党uMkhonto we Sizwe表现出色，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的故乡夸那祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC棋走死。他知道他们在夸那祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析家拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨项目的终结……无法在选举失败后期望一切正常。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨因其避免激化党内裂痕而推迟改革而受到批评。这与他在20世纪80年代作为工会领导人时的果断作风形成天壤之别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识建设技巧和南非作为所谓的“全球南方”领头羊的角色表示赞赏。“全球南方”通常用来指那些低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出控诉以色列的种族灭绝案。本月，法官判决以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续进行其在拉法的军事进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者认为他对解决南非最大的问题提供的新解决方案很少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他向数万支持者承诺“做得更好”。许多人在他讲话结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐渐深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标的限制，这是一个象征性的步骤，有助于缓解乌东战场上的冲突，专家认为这可能有助于抑制俄罗斯在赫尔松地区的边境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担心，这可能导致与装备核武器的俄罗斯直接发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个规定与美国对基辅提供的其他高级武器的禁令一致，这些禁令也已逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新的决定仅针对赫尔松地区的战斗情况。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器，反击越过边境进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为乌方前线部队提供了一项明确的许可，可以利用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他装备的火力反击俄方部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在他们建立阵地之前，推动俄罗斯军队退出赫尔松地区，”乌克兰国家安全战略研究所研究员米克奥拉·贝利耶斯基斯说，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯战区调开关键部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将处于被动地位，必须重新考虑他们在赫尔松地区的进攻策略，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据匿名美国官员称，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·萨利文、国防部长劳德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席罗杰·布朗提出请求，要求使用美国武器打击赫尔松地区的目标。萨利文、奥斯汀和布朗共同提出了放宽限制的建议，萨利文在5月15日向拜登汇报。据官员称，拜登同意基辅可以在安全的俄罗斯领土内反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在最后确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日的路透社采访中明确呼吁其盟友采取这一措施，但当时表示：“到目前为止，还没有正面回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究计划资深学者罗布·利说，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土内发动打击的规定，将其用作起飞基地，对赫尔松地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮阵地设在边境对面，保留防空、电子战、指挥与控制等能力，”利说，这可能赋予他们一定的安全庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家认为，这一决定单独来看，短期内不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会显著改变前线的动态。但它将使俄罗斯更难继续进行这种跨境作战行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯在赫尔松的兵力不足以大举进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向形成足够的战斗能力来真正威胁赫尔松，”他说，“要这样做，他们将需要在东部战场的部队蒙受重大损失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是在俄罗斯在战场上占据上风的一个困难年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《卫报》报道，弗拉基米尔·泽连斯基在周五的一次采访中呼吁美国批准乌克兰对俄罗斯领土深处的目标实施打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防部官员马克·坎齐安表示，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转折，但这是一步，”坎齐安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会争取下一步：打击更广泛的目標——也许是在其他地区，但不是直接威胁赫尔松的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中拒绝说拜登政府是否有可能进一步放宽政策，允许对俄罗斯境内的其他目标实施打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在今后，我们将继续正在做的事情，也就是说必要时进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后 scenery" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;火 灾 扑 救 员 在 乌 克 兰 赫 尔 斯 卡 城 外 村 庄 拉 纳 达 利 里 万 卡 的 孩 子 们 和 青 年 体 育 导 航 学 校 重 伤 危 险 的 地 点 工 作 ， 五 月 30 日 ， 乌 克 兰 。 路 堡 时 报 / 阿 好 萨 缅 哥 罗 / 文 档 照 片 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商持守控制支出以提高产量的承诺，这有望使作为全球最大原油生产国的美国在2024年的生产增长放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直推动非OPEC产油国的全球原油供应增长，得益于页岩油革命及技术创新和效率提升带来的产量激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油出口国组织OPEC及其盟友OPEC+在过去一年深化了减产，部分原因是为补偿美国及其他非OPEC国家产量上升。OPEC+总计减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的的消息人士在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议中审议供应政策时，美国产量增长继续推动非OPEC+国家的产量增加，但相比2023年，威胁已经减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，与OPEC自己对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长量将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长量约100万桶/日。OPEC+在5月份的月度&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;中表示，这将意味着OPEC+原油需求在2024年将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长量为110万桶/日，OPEC对OPEC原油需求量几乎没有变化。总体而言，美国原油产量今年迄今变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国油气生产商不太可能像2023年那样令市场出乎意料，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持非常谨慎和纪律严明的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人意外的是，在目前的价格水平下，钻机数量没有明显上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以与较低的钻井增长保持一致。计划年底运营12部钻机，并在明年部署更多设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国的钻机数量下降13%，至496台，低于去年同期水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内按每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿如此高增长，”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于投资者的压力，美国上市石油生产商近年来在扩张方面的支出有限，2010年代油气部门的无节制支出虽然推动了快速增长，但也限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长在一定程度上得益于私营生产商，其中一些现在纳入了产业整合浪潮，通过钻更长的井和压裂岩石以提高同一时间钻取更多油井的产量，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮已过，但目前稳定的钻探和完井效率改进将有助于适度支持美国石油生产增长，”德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其第一季度国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略有所转变，更强调资本纪律，导致反应不同，”瑞信银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但依然预计美国、加拿大、巴西和圭亚那今年将领导原油和液体生产的增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会如何与美国石油产量增长共存，”瑞信银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室可以看到，该租约属于Oasis石油公司，位于德克萨斯州温克附近的帕尔مين盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从控制室可以看到，该租约属于Oasis石油公司，位于德克萨斯州温克附近的帕尔锰盆地。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇报道在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一排摄像机，并传达了一则适合其法律和政治战役的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约市一家陪审团裁定他因粉饰记录以隐瞒支付给成人电影女演员的封口费而涉及34项指控的次日，共和党总统候选人列出了一长串对手和不满，在愤怒且杂乱无章的言论中宣示决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主审法官胡安·梅尔chan称为“勾结者”和“恶魔”。他将其竞争对手、现任美国总统选举的对手乔·拜登描述为“历史上最糟的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他所说的非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选活动，将他面临的困难视为比个人更重要的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其其他竞选演说中常夹杂着幽默，这次演讲大部分却是阴郁的。特朗普在新闻发布会期间仅仅拿着一张不大大小的笔记纸。会议结束时，他未回答任何问题便在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募款呼吁和支持社交媒体上，前总统的盟友对司法系统及其批评者展开了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人将彼此视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满大发厥词，并质疑美国的司法制度。凡是有观看的人都会得出一个明了的结论：此人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的沟通总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管纽约法院的判决结果对特朗普竞选团队而言是一次重大打击，但许多支持者仍然视其为徇私判决，他们在周四便通过捐赠筹集了3480万美元，这是特朗普所使用的WinRed平台在单日内创下的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总募捐方面仍落后于拜登，特朗普竞选团队在周五又发起了多轮警告性的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会后，另有一条信息响彻云霄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎一致为前总统站队，声称审判有缺陷，不应提出这些指控，曼哈顿陪审团存在偏见且刑事条文在民选区域选举人中掺杂，法官存在偏见，尽管这些说法遭到地方当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党人来说，若谴责不够迅速且激烈，特朗普的盟友和竞选助手则会进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对发布支持尊重陪审团判决声明的全国大学生共和党团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像每个人屁股后面的东西……每个人都会有自己的看法……”拉奇维塔在社交媒体上如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也批评了来自马里兰州的温和共和党前州长、参议员竞选人拉里·霍根，在判决前他曾警告美国人不要“浇油添火，助长更毒性的党派纷争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动。”拉奇维塔在X平台上这样回复霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受密歇根和佐治亚州摇摆州战场选民采访时，数人表示特朗普的定罪令他们重新考虑是否会支持他在11月的竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的改变可能会影响他在与拜登的重赛中，特别是在几个关键摇摆州的支持率已经微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在接受采访的大多数共和党人看来，审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，只为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选舞台。”62岁的退休警察史科特·克莱顿表示。（他在佐治亚州Marietta市）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这么做，他们可以做到任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
 
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普在新闻发布会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会，当天前一天，他因涉嫌粉饰商业记录以掩盖2016年支付给成人电影女演员Stormy Daniels的封口费而被裁定有罪。路透社/ Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里继续作为黎巴嫩 Hezbollah 与美国之间的主要沟通者，协助促成以色列停战协议，这体现了他数十年积累的影响力。该协议于2024年11月27日生效。相关链接：[黎以停战协议生效](https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这证明了这位86岁政要的影响力，尤其是对于长期受他影响的什叶派穆斯林社区。他在2024年9月以色列空袭科尔沁杀伤伊朗支持的 Hezbollah 施拉赫丁·纳斯拉勒后，更显得尤为重要，他的稳定作用备受关注。相关链接：[纳斯拉勒遇袭](https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在11月19日通过电视发表演讲时说，黎巴嫩正在“迎来历史性的关键时刻，这是黎巴嫩从未经历过的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了国家的前途展现团结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间领导什叶派阿马尔运动，1992年起担任议会议长，成为黎巴嫩什叶派中的最高职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗支持的 Hezbollah 新领导人纳伊姆·卡塞姆肯定了伯里作为谈判者的地位，称他是“我们的大哥”。相关链接：[纳伊姆·卡塞姆](https://www.reuters.com/business/energy/2024/05/29/hamas-update-2024-05-29/)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与时任议长纳比勒·伯里讨论结束战事的可能。这些努力与2024年9月同时发生的加沙冲突密切相关，并在短时间内显著升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的作用再次凸显了2006年 Hezbollah 和以色列之间大规模冲突结束时他所扮演的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官员指出，他在黎巴嫩总统空缺、内阁仅有部分权力且难以通过与被美国列为恐怖组织的 Hezbollah 联系时显得尤为重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在访问黎巴嫩时，他确实是唯一值得会面的人，他是国家大使。”一位贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他在1985年通过帮助谈判释放被什叶派武装劫持的39名美国人质而声名鹊起，闪耀于15年长的黎巴嫩内战期间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战争结束后，他成为议会议长，与纳斯拉勒同年成为 Hezbollah 的领导者，共同领导了什叶派双雄，指称是影响力的两大政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是 Hezbollah 领导层可信赖的伙伴，这一点很重要，但他所能做的一切其实也有明显的限止，这取决于 Hezbollah 或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里阿马尔运动影响下的泰尔市等地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂并移居黎巴嫩的商人家族，他在黎巴嫩大学时期就开始活跃于政坛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些曾经处境不利的什叶派社区民众称赞伯里帮助改善了他们在长期偏向基督教徒和逊尼派穆斯林教派制度下的地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为法律背景的人，当他创始人穆萨·萨德尔在利比亚失踪后伯里接掌了阿马尔运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他推动了阿马尔军事崛起，该组织曾在内战中几乎与所有主要党派交战，后来成为 Hezbollah 的盟友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机关及安全部队，他似乎与 Hezbollah 在政治上步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报提到他对 Hezbollah 的真实感情产生疑问时，伯里予以否认，宣称纳斯拉勒“就像我一样”。相关链接：[2006年美国大使馆电报发布](https://www.reuters.com/business/2010/01/28/lebanon-article-2010-01-28/)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与 Hezbollah 一起对以色列发射火箭，以支持加沙的抵抗运动。相关链接：[2023年支援加沙抵抗运动](https://www.reuters.com/world/israel-hamas/)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩边界线交火交换，也想说服 Hezbollah 从黎巴嫩境内北侧的里特尼河撤退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“把里特尼河往南移到边境会更容易，但让 Hezbollah 向北越过里特尼河则更为困难。”一位接近伯里的消息来源对路透社说到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的反对者们也批评他作为黎巴嫩内政的一部分，2019年当地金融体系崩溃后导致经济凋敝，并指称他在不召开议会会期让立法者选举总统的情况下，使基督教领导职位长期空缺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为外交通道，伯里的角色让 Hezbollah 的政治对手们感到不满，尤其是基督教力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼（图中未显示）在黎巴嫩贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·阿鲁辛/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅挂在贝鲁特的一座建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，贝鲁特悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅在阿马尔运动创始领导人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念的集会上悬挂。萨德尔于1978年访问利比亚后失踪。路透社/穆罕默德·阿扎吉尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质后重启加沙停火，并敦促哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争，并开始新的篇章，&amp;rdquo;拜登说。他身处于期内必须解决加沙冲突的压力中，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家的斡旋下，旨在安排以色列与哈马斯运动之间的停火谈判一再受阻，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法持续几次入侵后提出，并伴有对总理本杰明·内塔尼亚胡政府国内和国际的压力，由于加沙死亡事件以及人质继续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项刑事指控被判有罪的次日，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案由三个阶段组成，与以往的提案不同，因为停火将持续贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙平民区，并用数百名巴勒斯坦囚犯交换被扣押的人质。包括老年人和女性在内的平民将重返加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙运送人道援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就终止敌对状态的条件进行谈判。“当谈判持续进行时，停火将继续生效，”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限期”战争的人改变观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我知道以色列有一些人将不同意这个计划，并要求战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟之中。他们明确表示，他们想要占领加沙，他们想继续战斗多年，而扣押人质对他们来说并不是优先事项。&amp;rdquo;尽管面临任何形式的压力，我敦促以色列领导层支持这项协议，&amp;rdquo;拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;作为一个终生致力于以色列的人，作为唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击袭击的人，我希望你们能够后退一步，思考如果失去这个时刻会发生什么。&amp;rdquo;我们不能失去这个时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向记者透露，以色列能够提出这项新的提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细而具体的四页半协议，&amp;rdquo;这位官员说。&amp;ldquo;它又经过了仔细的协商，摆在桌面上的是整个过程的终结保养方案。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为激烈的，认为这是一项直接面向以色列公众的呼吁。主要的12频道中断了晚间的新闻报道，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止出版该提议的细节，新闻主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项提议比以往任何一次提议的成功的可能性都要高，”得克萨斯大学奥斯汀校区历史学和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯能够发动任何严重的袭击、攻击或恐怖活动的可能性不无意义，但比以前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众意见正在向以色列转变。苏里说，这可能会促使以顿希望停止冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某事时，他可以创造很多激励措施，&amp;rdquo;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年早些时候提出的一项人质提议中，提议释放加沙的病弱、年长和受伤的人质作为交换，换取六周停火，以便有更多的援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候破裂，因为以色列拒绝就是否在谈判中达成永久停火的条款达成协议，并加强了对南部加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已经告诉调解人，如果以色列停止战争，他们将不会参与持续的袭击中的进一步谈判，但愿意在达成包括人质和囚犯交换在内的“最终协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五会见来自17个国家的外交官，这些国家的公民由哈马斯在加沙监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际谴责，但各方没有违反美国的红线，导致停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的灾难，”拜登周五说。&amp;ldquo;我们看到了拉法本周早些时候致命火灾的可怕画面，这是以色列打击哈马斯的结果&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙已有逾36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的瓦砾中行走，该建筑在以色列军事行动中遭到破坏，位于加沙北部地带的貝艾特拉海亚，2024年6月12日。路透社/มะห์ remotΡεο斯 xấu亚萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这一复杂的方案令分析师警告用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新押注”日益流行，是加密货币市场最新风险行为的信号。随着数字货币价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险行为日益增多。比特币，最大的加密货币，接近历史高位；第二大加密货币以太币今年以来上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新押注热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，吸引了188亿美元的加密货币到其平台——这较六个月前的不到4亿美元有所增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重新押注，旨在扩展长期持续的加密货币实践——staking。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密货币代币的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与押注期间会暂时失去访问其代币的权限，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些押注平台也赋予用户代表他们已经押注的加密货币的全新加密货币。重新押注使持有者可以将这些新代币再次投资于不同的区块链应用程序和项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新押注的风险存在分歧，一些内部人士认为该实践尚处于初级阶段，难以判断其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重新押注的全新代币作为抵押品在加密货币庞大的贷款市场中被使用，可能会基于少量资产构建无尽的循环借贷。如果每个人都试图同时退出，这可能会削弱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有抵押品时，这并不是理想的配置，它增加了新的风险因素之一。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上押注的回报通常在3%-5%之间，而分析师表示，重新押注的回报可能会更高，投资者可以一次赚取多项收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新押注是去中心化金融（DeFi）这个高风险世界中的最新发展，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性的方案，以期不售出资产即可获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付押注奖励，因为相关的机制尚未开发出来。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或者其他的赠品被称为空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自己的新创代币。用户希望这个代币名叫“EIGEN”在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重新押注平台的增长是由寻找空投的用户推动的，他称之为“非常、非常投机，这种免费的钱”的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂说，Coinbase提供押注服务但不提供重新押注，“他们现在在预防性地进行（操作），期望会获得某种奖励，但他们不清楚会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由来自西雅图大学教授的Sreeram Kannan于去年创立，他曾是该校的一名助理教授，并且是其团队的一员，该团队曾率先设计了第一个学生设计的小型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将潜在的押注者与需要押注代币的应用连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重新押注平台已经出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户重新押注代币，并生成代表这些新押注资产的代币。这些代币可以在其他场合使用，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让用户选择将其代币押注在哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们和这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新押注可能会伴随着“隐藏风险”——如果重新押注的代币用于加密货币借贷，可能导致被迫清盘和市场下跌期间更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售因高风险借贷而加剧，在Terra和Luna代币崩溃后，作为抵押品的加密货币代币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新押注而在借贷协议中，借贷协议错误地定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新押注并不担心，指出押注协议中的现金相对于全球各国2.5万亿美元的加密行业净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的亏损会蔓延到更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新押注问题对传统金融市场任何有意义的风险传染还不明显。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尔宁说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密货币世界正变得越来越与主流金融交织，重新押注机构投资者的认可程度也越来越大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody看到了机构对押注的显著兴趣，但首席风险官阿努什·埃夫什坦却认为重新押注仍步子太大，因为难以追踪资产去向和收益分配的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村银行的加密部门Laser Digital曾与Kelp DAO合作重新押注部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇博客中表示。野村银行没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士以加密货币为中心的银行Sygnum表示，将为客户加密资产押注，并预计“一个围绕重新押注的新生态系统将浮出水面”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。这是一张显示比特币虚拟形象的插图图片。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年6月16日，在巴黎。这是一张显示以太坊虚拟形象的插图。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>