<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 06:28:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。其在本月早些时候，因狱中受袭入住医院后去世，狱警表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省（太平洋沿岸省份）一处养猪场内，因杀害吸食毒品者和卖淫者，并在随后对其遗体进行肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，其部分遗体在温哥华附近的一个破败房产中被发现。政府检察官在判决后将其定罪，解除了对他额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部门表示，皮克顿是在魁北克的一所最高安全级别监狱中于5月19日遭受袭击后去世。随后，他被送入医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们注意到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响，”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括温哥华东区——一个贫穷且充斥毒品的区域——自2002年初皮克顿被捕前长达数十年间失踪的超过60名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿养猪场附近波特科奎特兰，约25公里处东区附近的33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据报道撰写的书籍在外观几小时内从亚马逊网站下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀人犯称自己是无辜的，且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求移除该书籍，并向遇难者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿（左）的无日期电视图片，在他的波特科奎特兰家中。路透社/环球电视网/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非总统拉马福萨因 ANC 选举表现疲软而受到削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持南非国大党（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其执政地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，南非国大党的得票率不到42%，这一数字显著低于2019年最后一次选举时的57.5%，并且这是自30年来首次未获得大多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织——南非国大党将不得不与其他较小政党达成联盟协议或其它形式的合作，以继续执政。这可能导致政策让步或重要内阁职位的放弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转为企业家的拉马福萨可能将面临来自反对党及党内批评者的辞职呼吁，但南非国大党高级官员——拉·纳齐·祖莱尔支持他留任，并分析人士表示，尚不存在明确继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够取代拉马福萨的位置，”南非开普敦大学政治学教授安东尼·博尔特说。博尔特曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政治支持率在主要政治家中最高，党内的派系斗争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对南非国大党的选举表现做出评论，他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2022年的面板报告中被裁定可能有不当行为——关于他藏匿在游猎场家具箱中的现金的“Farmgate”丑闻——之前，他的总统职位就曾悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认与该丑闻有关，并在同年赢得了新的五年任期作为南非国大党的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为对南非国大党的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和频繁的电力短缺等问题愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以整治党派形象、重振经济为承诺，当选南非国大党领袖。然而，他成为国家元首后的最初热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年过去了，经济依然停滞不前，高层国大党官员仍然卷入丑闻争议中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性一击来自他的宿敌祖马，祖马大力支持新的党派——南非之矛（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期表现，对国大党的支持造成了重大打击，尤其是在祖马的家乡夸祖卢纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已将拉马福萨和南非国大党制衡。他知道他们在夸祖卢纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利后，指望一切如常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上表现出犹豫不决，以避免激化党内裂痕而受到批评——这与他在80年代作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他的团结建设能力以及他在推动南非作为所谓“全球南方”中的领军人物，该术语用于指称一群低收入和中等收入国家的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最知名声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事打击。尽管以色列强烈否认指控并继续其在拉法的军事行动，法官仍作出了此裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举期间，拉马福萨试图强调过去三十年来国大党的成就，但批评者认为他为解决南非最大挑战提供的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前一天的国大党最终竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面前有着数万支持者的足球场内，听众在演讲未结束前就开始离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称全球大流行病条约将于2025年前制定完成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的讨论将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议有望在流行病前和期间增加国际合作，这是在新冠疫情期间明确失败的基础上提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初打算本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等议题上的分歧严重，讨论已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最严重和全球性威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定，反映了各成员国共同保护自身人民以及全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示，“鉴于此项协议，我们朝着对国家负责，并加强措施以在威胁到美国人及其安全之前阻止疫情爆发迈出了一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，全球卫生规则的这些改动旨在加强世界对新冠大流行病之后新病原体的防御能力，新冠大流行病已造成超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织（WHO）总部附近的标志，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐行介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国对这场持续两年的俄乌冲突采取的又一步骤，专家认为这或将有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄军在俄罗斯境内的目标会引发与核武国家俄罗斯之间的直接冲突，因此一直持谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国此前对基辅军火禁令的废除相吻合，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，都已不再受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周起生效，旨在针对哈尔科夫地区的具体战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边界对面进攻或准备进攻的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将允许乌克兰前线部队使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）及其配备的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹等武器，越过边界对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌国立战略研究院研究学者米科拉·比莉耶斯科夫表示：“这将稳定前线，并可能在俄罗斯军队尚未稳固前将他们赶出哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯的关键战区调兵的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将面临困境，并不得不重新考虑其在哈尔科夫地区的攻击战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决断过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员称，乌方在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席查尔斯·布朗将军提出了其在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文在5月15日将这一建议呈递给拜登。该官员表示，拜登同意让乌克兰在安全境地从俄罗斯领土打击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在最后确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其伙伴采取这样的举措，但当时他表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲研究所高级研究员罗布·李认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方可将全部火炮部署在边界对面，维持防空、电子战、指挥与控制等功能，拥有了一定的安全避难所。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该决定不太可能大幅改变前线态势。但它会让俄罗斯无法继续进行这种跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力从东北方向使其作战力量威胁到哈尔科夫。”他说，“要达到这种程度，他们必须在东部战区消耗更多兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告可能会引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，未来几周和几个月内，乌克兰似乎仍准备寻求扩大其在美国领地使用的武器使用范围，特别是在俄罗斯在过去一年中在战场上取得主动后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华府宣布政策调整的不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，呼吁美国批准深入俄罗斯国土的攻击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进变化。但它是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的区域目标——也许是不直接针对哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否能扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击目前尚无定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前进的道路将继续我们一直以来做的事情，即必要时调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情形" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在被俄罗斯导弹重创的儿童和青年运动骑学院现场工作，俄罗斯对乌克兰的攻击发生在乌克兰哈尔科夫市附近的马拉达尼林卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉里嫩科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司将继续保持克制增产开支的承诺，这或将使全球最大原油生产国在未来一年的增长放缓，从而减轻OPEC+在此周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩油革命和技术创新与效率提升，一直是全球非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日增约100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年进一步减少石油供应以弥补美国及其他非OPEC国家增产带来的影响。OPEC+总体减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，旨在延长部分减产措施至2025年，三位熟悉OPEC+会谈的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日OPEC+将开会讨论供应政策，美国的生产增幅将继续推动非OPEC+国家产量增长，但威胁相对去年将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府预计今年的原油供应将增长约27万桶/日，这一数据与OPEC自身预计的美国原油和凝析油增产30万桶/日基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达约64万桶/日，三位是最受关注的预测机构，相较于去年表现均有所下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过OPEC+集团以外的石油生产国供应增长约220万桶/日，表明OPEC+原油需求会比2023年高出约90万桶/日，OPEC在5月的石油市场报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将只有约110万桶/日，且OPEC原油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总体原油产量今年迄今变化不大。四月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管石油价格徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师认为美国生产商不太可能再次像2023年那样带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;q&gt;我们的客户保持非常审慎和节制的态度&lt;/q&gt;，Scandrill运营副总裁Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到当前的价格水平，&lt;q&gt;钻机数量没有更多上调&lt;/q&gt;确实令人意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并推迟升级钻机，以更好地适应较低的增长率。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据表明，美国石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;q&gt;美国的生产增长在数年内可达到100万桶/日，但目前没有意愿以这个速度增长&lt;/q&gt;，标普分析人士在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商因投资者压力限制了增长资本开支，此前无限制的支出虽然推动了迅速增长，但在2010年代却限制了页岩油领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的预期增产部分来自非上市公司，这些公司如今正受困于一场波及行业的整合浪潮，通过延长钻井时间和压裂以从更多油井中提高单井产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近整合有所增加，但仍预期当前的油价将帮助支持美国总体原油生产增长的适度增长，特别是在持续提高钻探和生产效率方面取得了进展”，位于德克萨斯州的Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB（SLB.N）等油田服公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于行业的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;q&gt;策略重心的改变导致了不同反响，&lt;/q&gt;瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，以及加拿大、巴西和圭亚那预计仍将领导今年原油和液体产出增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量的增长共存”，瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个钻井平台的钻井操作层从沃尔克油田奥eração石油公司的租赁区域的控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州沃克油田奥Подробpain石油公司租赁区块的一个钻井平台的钻井操作层从控制室俯瞰。路透社/尼科·奥福肖德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了既针对其法律斗争，又针对其政治斗争的言论：他已经做好准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判决他在关于篡改文件掩盖2016年支付给艳星斯托米·丹尼尔斯的封口费的指控中，涉及34项虚假记录罪名后的一个白天，参选美国总统的共和党人罗列了一连串对手和怨言，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称本案主审法官胡安·梅伦恰中为“不正直的”、“恶魔”。他把民主党人乔·拜登，这次11月5日总统大选的对手，称作“历史上最差的总统”。他抨击了为他案作证的人，抨击了投票弹劾他的国会议员，还回音他竞选集会上的言论，指责那些他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，他把面临的挑战视作超出了个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了几处幽默用语，这次讲话基本上是阴郁沉闷。特朗普在新闻发布会中只拿着一小张纸条。会议结束时，他未作答，与儿子埃里克·特朗普伴同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统及其任何暗示特朗普犯有过失的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场极具威胁性的总统竞选中，两位主要候选人相互指责对方对国家构成威胁，拜登阵营抓住特朗普言论作为最新证据，指示特朗普不适宜担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对自己的个人不满进行胡言乱语，并对美国司法系统撒谎，任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不适合作为美国总统。”拜登竞选活动通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的选民绝大多数视纽约审判结果为司法不公，当天向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示。该数字创下了在共和党募捐平台WinRed上单日捐款的新纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管目前总募款额落后于拜登，但特朗普竞选活动在周五启动了一轮多方面带有预感的筹款信息，以试图跟上募捐步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信息之一的内容是：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在特朗普新闻发布会之后宣称：“我将永不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除前任总统外，几乎所有共和党官员和组织都站在他的立场，宣称审判存在瑕疵，指控本不该提出，曼哈顿作为民主党重镇的陪审团池被污染，Plus 杰出表现被告有偏见—地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则展开了猛烈反攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的竞选联合经理克里斯·拉齐维塔斯嘲讽了在一个社交媒体平台X上发文称应尊重陪审团裁决的全美共和青年组织的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“官职犹如气味，每个人都有的，”他留言道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也发文刊发了对马里兰州前共和党籍温和州长、目前竞选参议员的劳瑞·霍根的攻击。在判决之前，霍根曾警告美国民众“不要向火中加油，多加剧党争”。[1]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选生涯，”他在X上答复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民进行的采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪令他们重新考虑十一月的竞争站队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类倒戈可能会在特朗普重新对战拜登时对他造成伤害，鉴于拜登在多个摇摆州的小幅领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普如出一辙，将审判视为一场联谊活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都出于政治目的，就是伤害他，并尽可能地让他离开竞选舞台。”62岁的玛丽塔的退休警官斯科特·克雷顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这些，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”[1]指劳瑞·霍根警告美国民众不要将共和党选民弓向更加党争的方向。&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前任美国总统特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/布莱登·麦德密德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市，特朗普塔。布莱登·麦德密德/路透社/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新版以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，重新实行加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，强调这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天了。”拜登说，他正面临选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突现已进入第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的会谈数次陷入僵局，双方互相指责导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列近几周对拉法发动频繁侵袭，以及对贝内特政府的国内外压力加剧下提出的。这些压力源自加沙死亡事件和持续的人质囚禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提供加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也正值共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪时，这加剧了两位候选人的反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一计划分为三个阶段，与以往不同的是，停火将贯穿整个进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙人口稠密区，人质，包括老人和妇女，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车为加沙运送人道主义援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将继续，只要谈判还在进行，”拜登说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将该提议转达给哈马斯，他呼吁以色列支持这项协议，即使在国内有反对声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有反对这一计划的声音，他们甚至在政府联盟中占有一席之地，他们明确表示希望占领加沙，继续战斗数年。并且他们将人质的释放视为次要事项。我已经敦促以色列领导层支持这一协议，尽管它可能会带来压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有生以来致力于以色列的总统，唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接为以色列辩护免受伊朗攻击的美国总统，我邀请你们后退一步，想想如果这个时刻失去会怎样。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名告诉媒体，以色列现在能够提出这项新提案是因为战场取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这现在真的是一条通往危机结束的道路。这是一个详细到长达四页半的协议。”这名官员说，“这个协议再次经过了详细的谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段将持续42天，这名官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为这是试图直接吸引以色列公众的尝试。主要的第12频道中断了晚间新闻报道，直接转播了拜登的演讲。以色列审查机构之前曾禁止刊登这项提议的详细内容，新闻主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有分析人士认为，这一新提议相较于之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击或攻击或恐怖事件的可能性远远低于之前，”得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共政策教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众普遍认为以色列正在失去支持，这种态度可能会促使以色列放弃冲突，并考虑拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全心全意支持某事时，他能创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求放生病、年老和受伤的人质以换取为期六周的停火，该停火可以加以延长以允许更多援助进入人质所在的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯作为谈判的一部分结束战争而变得破败，以色列还在该南部城市拉法加大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人不会在当前的冲突下继续参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成涵盖人质和囚犯交换的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家中有公民被哈马斯囚禁在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法发动的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但没有触碰美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登8月表示，“我们看到了本周早些时候拉法致命炮火袭击后的可怕画面，袭击目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对南部以色列的一次哈马斯袭击回应中攻入加沙以来，有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成的死亡人数约1,200人。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在加沙地带北部比特拉赫亚附近废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在比特拉赫亚附近废墟中行走，该地于2024年6月12日在以色列军事攻势中被摧毁。路透社/穆罕默德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，在这种平台中，投资者可以作为回报将其代币锁定，从而赚取奖励，这引起了分析师的警示，认为这种复杂方案对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象。随着价格回升，交易者寻找收益，比特币这一最大加密货币接近历史高点，而以太坊作为第二大加密货币今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国安德烈森霍罗威茨的风险资本加密部门筹集了1亿美元，并在短短六个月内吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，重质押是为扩大传统的加密货币质押活动而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核实和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者（如以太坊）允许其资产在此过程中的验证阶段被锁定。持有人在参与质押期间将无法立即访问其代币，但可以赚取回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币重新质押到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密行业的参与者对于重质押有多大的风险存在分歧，有人认为这项实践尚处于初级阶段，尚无法确定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果用于借贷市场的加密货币质押代币被用作质押品，可能存在基于少量底层资产的无尽借贷循环。他们表示，如果所有人都同时试图退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有质押品作为抵押的都是不可理想的情况，增加了新的风险因素，”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于回报：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能会更高，因为投资者可以在多个渠道同时赚取回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，加密货币持有者通过参与实验性方案，希望在不售出资产的情况下获得丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，截至本文撰写时，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励的期待或是其他赠品（airdrops）加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户发放其自己新创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求这些赠品的用户推动的，称其“真的非常投机，这是免费的‘钱’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预专项整治，期望会获得奖励，但不知道会是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学的前助理教授，并参与了印度第一颗由学生设计的微卫星，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将打算进行质押的用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台已经涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer进行代币重质押，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的质押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自行选择将代币质押到何处，帮助新的区块链服务发展，而不鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一种新兴现象，”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币在加密借贷中使用，可能会导致被迫平仓和市场低谷期间更多的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘加剧了高风险借贷问题，随着用作质押品的加密代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去其价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而是在于借贷协议，借贷协议低估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家表示对重质押并不担心，指出重新质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产市值来说极小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界的亏损会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题导致传统金融市场出现实质性风险的传染可能性不大，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，重质押正吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密分支机构Zodia Custody看到了对质押的大量机构兴趣，但因为难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押走得太远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的加密分支机构Nomura已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张插图显示了代表加密货币比特币的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" height="300" width="451"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张插图，显示了代表加密货币比特币的图像，拍摄于2024年3月9日，地点：法国巴黎。REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张插图显示了代表加密货币以太坊的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" height="300" width="451"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张插图，显示了代表加密货币以太坊的图像，拍摄于2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥锡恩富戈斯胜选，当选该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum以压倒性优势当选成为墨西哥首任女总统，继承了她导师、 outgoing 领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困群体中的受欢迎程度为其赢得了此次胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥城前任市长，获得了约58.3%至60.7%的选票，墨西哥选举机构的快速计票结果显示，这一得票率将创墨西哥民主历史上的新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二以上的多数席位，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认败选。她的得票率约为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在我有生之年，我成为墨西哥首位女总统的局面，这是墨西哥共和国200年的历史上第一次。" Sheinbaum向激动的追随者们发表讲话时说道，并用观众的高呼回应"总统，总统"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对于墨西哥具有重要意义。墨西哥以男性至上的社会文化而闻名，同时也是第二大天主教国家，长期以来推崇传统价值观和妇女角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大首位通过全民选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天会为女性投票。" 87岁的Sheinbaum支持者Edelmira Montiel表示，她来自墨西哥最小的州陶拉卡斯州。“以前我们甚至不能投票，而且当你有投票权时，投票对象是你丈夫指定的人。感谢上帝这一现状已经改变，我得以亲身体验这一过程。”&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum前路漫长。她需平衡增加普及福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者保证，政府将严格遵守财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但对此却鲜有具体细节。此次选举是墨西哥有史以来最暴力的大选，已有38名候选人遇害。许多分析师表示，组织犯罪团体在Lopez Obrador任期期间扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大选当天，瓜纳华托州的选站内发生了两起选民被杀事件。Lopez Obrador担任总统期间，墨西哥超过18.5万名民众被害，比墨西哥现代史上任何一位领导人的任期都要多，尽管谋杀率在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她在提升警务质量并减少公职懈怠方面作出革命性的投资承诺，否则Sheinbaum将难以实现整体安全水平的显著提升。”独立拉美政治风险分析师Nathaniel Parish Flannery表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也在墨西哥城市长的选举中获胜，这是该国最重要的职位之一，据初步结果所得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对新总统的挑战包括与美国就庞大的移民流动及执法合作进行紧张谈判，这一点尤为重要，因为当上任美国总统由唐纳德·特朗普赢得时，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国轿车征收100%的关税，并将部署特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商回迁的相关挑战，以配合“就近生产”趋势，即公司缩短其供应链以靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还需处理佩梅克斯（Pemex）的问题，这是一个陷入长期债务的国家石油巨头，产量连续20年下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能仅仅是一个无底洞，你不断投入公共资金，而公司永无盈利的循环。他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。”高盛公司首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador将最低工资翻番，减少贫困，确保比索的强劲并保持低失业率，这些成就使他赢得了极高的民众支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥预计今年将出现大量赤字，且中央银行预计2025年的GDP增长仅为1.5%，这将是一项艰巨任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador试图将此次大选转变为对他的政治议程的全民公决，寻求将投票转化为对他的政治计划的全民认可。Sheinbaum否认了反对派声称她将成为Lopez Obrador傀儡的说法，尽管她承诺继续推行有助于墨西哥最贫困人口的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，Sheinbaum感谢Lopez Obrador，称他是一位能够使国家变得更好的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师Viri Rios认为，这种批评反映了对女性缺乏信任的问题。“难以相信人们会认为她会成为上任领导人的傀儡，我认为这与她是女性有关，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum 胜利" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，赢得选举后在墨西哥城发表演说。Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum 胜利" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手。Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;马尔科洛广场上，MORENA党将其候选人Claudia Sheinbaum声明为总统选举胜利者后，民众举着"总统Claudia Sheinbaum"的横幅。Reuters/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人Xochitl Galvez在大选日投票结束后接受支持者的演说。Reuters/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选举日，投票站工作人员在圣克鲁斯·秀科塔兰关闭投票站。Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在维拉克鲁斯，选民在总选举日投票站投票。Reuters/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，伊拿坎tan，选民在总选举日排队投票。Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城投票站之外，反对党总统候选人Xochitl Galvez接受支持者。Reuters/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选举日，圣巴尔塔洛梅·夸伊拉纳站，投票站工作人员准备工作。Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，奇瓦哈州诺罗加奇镇，留守妇女在总选举日投票站投票。Reuters/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，选民在总选举日将投票手指印染成墨色。Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在桑胡安卡拉马节拉镇，选民在总选举日投票站投票。Reuters/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城贝尼托·胡亚雷斯国际机场设立的投票站，一名旅客投票。Reuters/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在萨安德列斯拉拉辛萨镇，选民在投票站投票。Reuters/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，Claudia Sheinbaum。Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝特丽斯·古铁雷斯·穆勒前往投票站投票。Reuters/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，反对党总统候选人Xochitl Galvez的支持者举着标语等待投票站开放。Reuters/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，投票站工作人员在选举日前准备。Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，大选当天选民排队进入投票站。Reuters/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，大选日。 Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，在墨西哥城，人们在大选日之前走过了市中心。Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，在大选日之前，墨西哥城代表向政府为干涸法禁止销售酒精颁布禁令的商店招牌贴上塑料薄膜。Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>