<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 20:54:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱遭受同狱犯人攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大历史上最臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿于2007年被判决在位于不列颠哥伦比亚省弗雷泽河沿岸猪场屠杀吸毒者和卖淫女，并肢解其尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名妇女而被判有罪，这些妇女的部分遗骸在其 Vancouver 附近的破旧房产中被发现。当案件移交审判后，政府检察官因撤销了针对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局称，皮克顿是在本月19日被攻击后在魁北克监狱去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到现在罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”该局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者身份不明的女性超过60人，许多女性生活在 Vancouver贫穷且毒品泛滥的 Downtown Eastside 部落，在 2002年初被捕前的十多年间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场方圆25公里内，共发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊迅速下架了皮克顿声称自己无罪并被警方陷害的自传。当时，温哥华太阳报透露了这一信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，他在他的普特南科尔特上午拍摄的电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，他在他的普特南科尔特上午拍摄的电视画面。来源：路透社/环球电视网/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于如何更有效地抗击全球流行病的共识的会谈将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能增强流行病前和期间的国际合作。这一目标是在认识到了COVID-19期间失策后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初联合国机构计划本周达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深层次分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一个平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“疫情警报”类别，适用于最严重和全球最威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天所采取的历史性决定体现了成员国共同的意愿，即保护自己的人民和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”世界卫生组织总干事特雷萨·阿德汉莫·格布赖塞萨在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们朝着对各国负责任的行动迈进，并加强措施以在威胁到美国人和我们的安全之前阻止疫情爆发。”美国卫生与人类服务部部长杰克希·贝塞拉在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，旨在加强全球对抗新病原体的防御措施，此次全球卫生规则的修订是在COVID-19导致超过700万人死亡后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部外的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：日内瓦瑞士世界卫生组织（WHO）总部外的标志，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在亲自行使其职责，即领导非洲国民大会（ANC）之后，在南非大选中表现不佳，南非国民大会的表现是自种族隔离结束以来最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中大约71%投票站的结果，南非国民大会的得票率不到42%，这比2019年上一次选举中获得的57.5%大幅下降，并且是自30年前以来首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉领导的解放运动的南非国民大会将不得不与其他较小政党进行合作谈判或达成其他形式的协议以治理国家。这可能意味着政策妥协或在内阁中让出重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的西里尔·拉马福萨可能会面临反对党和其内部批评者的辞职呼吁，但南非国民大会的高层官员仍支持他继续任职，分析人士也未发现明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显能够接替拉马福萨的统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·布特勒说道，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治家中最受欢迎的，而南非国民大会的内部分裂可能会使任何反对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此做出评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终的不正式选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，当2022年的一项调查小组报告发现拉马福萨可能因储存在家具中的现金而遭谩骂时，他的未来曾悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，即被称为“农门”的丑闻，并在同年赢得了新的五年的南非国民大会领袖职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作对南非国民大会的重大考验，因为选民因失业高企、犯罪严重以及电力供应严重中断等问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选南非国民大会领袖，承诺改革政党形象并恢复经济增长，当时他的前任杰克·祖马因政治丑闻和经济下滑而组建了一个民粹政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的欣喜很快就消失殆尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，高层官员仍被各种丑闻缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的关键打击来自于他的对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe并出人意料地表现出色，在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）尤其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杰克·祖马眼下的胜利给了拉马福萨和南非国民大会致命一击，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特科尔加说。“这标志着拉马福萨项目终结……选举失利不可接受，一切照旧是无法想象的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上采取拖延策略而受到批评，而这样做可能会加剧其政党的分歧——与他在八十年代作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他在达成共识方面的技能以及他促进南非在全球南方的地位方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是世界上最有影响力的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起诉犹太国家的灭绝种族案，法院裁决以色列必须停止在加沙市拉法市的军事行动。以色列强烈否认指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调过去30年南非国民大会取得的成就，但批评者认为他对解决南非最紧迫挑战的行动计划寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前南非国民大会的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，当时有成千上万的支持者聚集在索韦托足球场参加集会。许多人在他演讲尚未结束前就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>怒气冲冲的特朗普誓言继续奋战 after 有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语句)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一排照相机，传达了一个适合他法律和政治战役的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团此前判决他在一项关于伪造文件以隐藏“封口费”支付的指控中34项罪名成立的一天后，该名共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，发表了一番愤怒而颠三倒四的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔钦为“歪曲事实的”和“魔鬼”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是“史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击为审判他作证的人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法入境本国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战视作不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常夹杂着幽默，但此次演讲主要是阴沉的。期间，特朗普仅短暂地拿出一张小页的笔记。演讲结束后，他并未回答提问便与儿子埃里克·特朗普一同离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了镜头外，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统及其质疑者发起了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次双方候选人都认为彼此对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论作为新证据，证明他不具备总统资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这位混乱、绝望且战败的人，就个人怨恨做着诡辩，歪曲美国的司法系统，让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的盟友——多数人认为纽约的判决是不公正的——称，仅在周四，特朗普竞选团队就收到了3480万美元的捐款，平台WinRed的数据显示，这是特朗普在过去24小时内的最高单日筹款纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一场筹款运动已蓄势待发，竞选团队短信轰炸其支持者，传播恐吓性质的筹款文本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美利坚历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普接受采访时，另一条信息如此响亮地写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众共和党官员和组织几乎都站在前总统一边，声称审判是不合理的，指控本不应提出，陪审团的构成被民主党偏袒，且法官怀有偏见——而本地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的谴责力度不足时，特朗普盟友和竞选助手便采取了更为直接的抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个全国性的大学生共和党组织在社交平台上为尊重陪审团判决发声表示嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们都有偏见，”他在推文中写道，最初的推文中还包括了一个推文链接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对一位在马里兰竞选参议员且立场较为温和的前共和党州长劳瑞·霍根进行了攻击，在判决前，霍根曾警告美国人“不要以更多党派的偏见为燃料来煽动恐怖情绪”。拉奇维塔在推特回应道：“你已结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民的采访中，数人表示，特朗普的判决正让他们重新考虑在11月是否继续支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背叛可能会在与拜登的再次对决中损害他，鉴于他在多个摇摆州的支持率很微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多数被采访的共和党人听起来都与特朗普本身的声音很相似，称审判是一出骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治手段，仅是为了损害他的声誉，并尽可能多地令他远离竞选现场，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州的玛丽埃塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们能这么做他就能这么做，对任何人来说都不会有任何安全。”&lt;/p&gt;    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是两个多月以来，在对俄开战中的一大微妙但重要的进展。专家认为，这一举措有助于削弱俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯本土目标是过于冒险的选择，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅其他高规格武器供应禁令紧密关联的规定，这些禁令包括先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令近年来也逐渐解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新的决定自上周生效，适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，乌克兰现在可以使用美国提供的武器反击从边界对面发起攻击或准备发起攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将允许乌克兰前线人员使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射装载有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器的火箭，向俄罗斯军队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线，并可能为乌克兰从哈尔科夫地区把俄罗斯人逼退创造条件，使他们尚未安顿下来，”位于基辅的乌克兰国家安全研究院研究员米科拉·比利希科夫表示，该研究院是官方的智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将降低基辅从东部顿巴斯关键战场抽调兵力的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，俄罗斯将发现自己处于守势，需要重新评估他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程回溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰于5月13日通过一场安全视频会议，向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C.Q.布朗提出了跨越边界使用美国武器的要求。苏利文在5月15日将这一建议转达给拜登。这位官员表示，拜登同意允许乌克兰在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前福山研究院欧洲项目高级研究员罗伯·利认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内发动攻击的规定，将其领土作为安全基地对哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将它的火炮直接部署在边界对面，保持防空、电子战、指挥和控制，”利表示，“或许能获得某种程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，这一单独的决定短期内可能不会改变战线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变战线的移动情况，但如果有的话，将使俄罗斯更难继续开展此类跨国境作战行动，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力发动对哈尔科夫的重大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯在东北方向无法产生足够的战斗力来真正威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，他们就会在东部战区的军力变得非常薄弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯境内反击，周二再次提及核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周乃至几个月寻求扩大在俄罗斯其他区域使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在过去一年发动进攻取得优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华府发布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员现在是华盛顿战略与国际研究中心理事马克·坎钦认为，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变。但这是一项进展，”坎钦说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和政府高级官员将谈论下一步：打击更广泛的、但不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标——也许是在其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会进一步扩大政策允许打击俄罗斯其他地区的目标尚未确定，但尚未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往前看，我们将继续采取必要的调整和适应行动，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫周边的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;火场中的民防人员正在处理位于乌克兰哈尔科夫附近米拉达尼利夫卡村的儿童和青年运动骑行学校遭受俄罗斯导弹攻击后的严重损坏，2024年5月30日 布拉格图片社/瓦连京·奥捷尔内科 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长,OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续坚守控制资本支出以限制产量增长的承诺，这一趋势将为2024年的较慢增长奠定基础，这可能减轻欧佩克+成员国进一步削减供应的压力，后者将在本周末召开会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命以及技术突破和生产效率的提升，已成为推动非欧佩克国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量大幅超出预期，增长100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其合作伙伴在去年加大了减产幅度，部分原因是抵消了美国和其他非欧佩克国家产量增加带来的影响。总体而言，欧佩克+的减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克+正在制定一份复杂的协议，该协议将允许该集团在2025年继续实施部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于欧佩克+将于周日开会讨论供应政策，美国产量的增加将继续推动非欧佩克+国家的产量增长，但其影响将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预测与欧佩克自己对美国原油及凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。这三位是最被密切追踪的预测机构，他们的预测都低于去年同期的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球石油需求将增长220万桶/日，而欧佩克之外的石油生产商的供应增长将少于120万桶/日。这意味着，欧佩克+的原油需求量将在2024年比去年增加约90万桶/日，根据欧佩克5月份月度报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球石油需求增长仅为110万桶/日，且欧佩克原油需求量几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年初至今，美国总体原油产量变化不大。4月份，原油产量约为1313万桶/日，比去年12月下降约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样再次超出预期，即使原油价格接近每桶80美元，这也显得意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户表现得非常保守和自律。”钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有进一步增长，尽管目前油价较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将维持资本支出的稳定，推迟对钻机的升级，以适应更加平缓的钻井增长率。该公司计划年底运营12个钻机，并在明年部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据显示，美国油田钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师表示：“美国在数年内有能力将原油产量提高100万桶/日，但目前并没有增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普大宗商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年来，上市的美国石油生产商在资本支出方面受到投资者的压力，此前无节制的支出驱动了疯狂的增长，但页岩油领域的回报受到了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增加部分得益于私营生产商的推动，其中一些公司正在被合并浪潮所席卷。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井中开采更多石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了合并潮，我预计当前的油价将继续支持美国整体原油产量的温和增长，因钻井和完井效率的持续改进。”德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将多于北美。第一季度，其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心已经从资本支出转向了资本节俭，导致了不同的反应。”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔努瓦科表示，他认为欧佩克+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领原油和液体产量的增长。据EIA三月份的报告显示，今年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国的原油产量增长，”UBS的斯塔努瓦科表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的运营现场从控制室的视角可以看到，位于德克萨斯州温克附近奥兰斯石油公司的租地内Permian盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从位于美国德克萨斯州温克附近的奥兰斯石油公司租地内Permian盆地的控制室视角可以看到钻井平台的运营现场。图片来源：REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就新停火计划与加沙的绑架者交换人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一天了，”拜登说，他在竞选连任的压力下，需要尽快解决如今进入第八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旨在以色列与哈马斯武装组织在加沙战争中停火的谈判已经被埃及、卡塔尔等国调解多轮，但双方互相指责对方阻碍了进展，谈判因此多次陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列执法人员在拉法进行多次侵入，以及就加沙平民死亡和人质继续被囚禁的问题对内对外加压后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登披露的停火计划展示一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议距共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判有罪仅一天。特朗普因舞弊罪等多项重罪被判有罪，这凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新计划包括三个阶段，与之前的提议不同，因为在所有三个阶段内停火都会持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口稠密区撤出，被囚为人质的包括老人和妇女的人道交换将进行，数以百计的巴勒斯坦囚犯也将被释放。巴勒斯坦平民，包括加沙北部的平民，将返回加沙，美国每天向加沙运送600辆人道援助卡车，拜登指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。他说，“在谈判期间，停火将持续进行，”这是新发展的一个方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提案已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登敦促以色列那些主张“无限”战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人不同意这个计划，他们将呼吁战争持续下去。有些人甚至在政府联盟内。他们已经表明，他们想要占领加沙，他们希望战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。无论施加什么压力，我敦促以色列领导层支持这个协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的人、唯一一位战时访问以色列的美国总统、刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我恳请您退一步想一想，如果错过这个时刻会发生什么。我们不能错过这一刻，”他还补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员告诉媒体，由于最近战场上的进展，以色列现在能够提供新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议，”这位官员说，“这个协议的谈判非常细致。现在摆在桌面上的实际上是整个处理过程即将结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议计划中的每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，被视为直接向以色列公众寻求支持。领先的12频道打断了晚间新闻节目，现场直播拜登的讲话。以色列审查员此前还禁止发布对该提议细节的报道，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往的提议更有可能成功，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发起严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性虽然依然存在，但要比以前小得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转舵反对”以色列，苏里表示，这可能促使以色列人希望冲突停止，同时也受到拜登影响力的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统坚定地支持某件事时，他可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个被俘者提议，要求释放加沙的生病、年老和受伤的被俘者，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多援助进入这一飞地，但以色列拒绝接受哈马斯在其谈判中提出的永久结束战争的需求，从而对拉法发动了更猛的攻击，这一提议破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它告诉调解人，在当前的侵略期间它不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一份“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的代表会面，这些国家的公民被哈马斯关押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际舆论谴责，但美国并未因此切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争让巴勒斯坦民众饱受深重苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候在拉法致命空袭后，袭击哈马斯的以色列袭击中曝光的恐怖图像。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部袭击哈马斯以来，加沙已有超过36,280人丧生。以方计数显示，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被毁建筑物的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事攻势期间造成破坏，在加沙北部巴里亚附近，2024年6月12日。路透社/法马杜·埃萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以 landslide 获胜，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·西恩布玛以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了她导师、前总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在穷人的支持下推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;西恩布玛&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾任墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局给出的快速计票结果，她在大选中获得了58.3%至60.7%的选票，这一得票率可能将创下墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院获得可能占据三分之二多数席位的优势，这将使执政联盟能在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;乔希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年历史中，我将成为墨西哥首位女性总统。”西恩布玛在支持者欢呼声中告诉他们，呼声为“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩布玛的胜选对墨西哥来说是个重要的里程碑，这是一个以其男性主导文化著称的国家，拥有世界上仅次于梵蒂冈的第二大天主教徒群体，在数十年里，这一群体推动了更加传统的价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩布玛是美国、墨西哥或加拿大首次举行的全民选举中的首位女性获胜者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性。”墨西哥塔拉哈州、该国最小的州的西恩布玛支持者，87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，“在我们以前，甚至无法投票，而当我们能投票时，往往会遵循丈夫的指示。感谢上帝，这一切都变了，我们现在正在经历它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩布玛面临着复杂的道路。她需要平衡增加普及福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将财务负责，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节很少，此次选举是墨西哥现代历史上最为暴力的一次选举，有38名候选人遇难。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，犯罪集团的影响扩大并加深了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也受到普埃布拉州选站发生两人遇害的事件而污点。洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内导致谋杀案数量超过墨西哥现代历史上任何其他政府，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入改变游戏规则级别的资金来提高警务水平并减少有罪不罚，否则西恩布玛将很可能难以实现整体安全水平的重大改善。”独立拉丁美洲政治风险分析师内哈蒂安·帕里希·弗兰内里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党还赢得了墨西哥城市长选举，根据初步结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是处理与美国的紧张谈判，谈判涉及数以万计前往美国的中美洲移民，以及打击毒品走私的合作，特别是在美国阿片类药物危机肆虐的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国大选由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对所有在中国开发并在墨西哥制造的汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击帮派犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商转移就近供应链的难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩布玛还将不得不解决佩梅克斯（Pemex）的问题，这是墨西哥的国家石油公司，其产量已在过去二十年中下降，并陷入债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仅仅把公款无止境地投下去，公司永远无法盈利，这是行不通的。”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔加倍提高了最低工资标准，降低贫困率，并监督了汇率坚挺和失业率低的时期，这些成就使他在市民中极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩布玛承诺扩大福利计划，但这将不容易实现，因为墨西哥正面临今年的大额赤字，预计到2025年，中央银行预测的GDP增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民公投，寻求使其成为对其政治议程的全民公投。西恩布玛拒绝了反对党的说法，称她将是“安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的玩偶”，尽管承诺继续执行有助于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选讲话中，西恩布玛感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是一位“特殊的人物，已使我们的国家变好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯则认为，批评西恩布玛是“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”背后的原因是性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定实在是难以置信，我认为这有很大程度是因为她是女性。”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币涌入了一种新型平台，投资者需将代币锁定以获取奖励，这引起了市场分析师的警觉，他们警告这种模型对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“平行重新质押”的日益流行是加密货币市场风险行为的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险急剧增加。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而以太坊，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平行重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币——六个月内几乎是原来的四倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，公司发明了平行重新质押来扩展现有的长期加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机确认和验证谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有人，如以太坊持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在质押期间失去了即时访问其代币的能力，但可以以此获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户提供代表他们已质押的加密货币的新型加密货币。重新质押使代币的所有者可以将这些新代币再次用于不同区块链基础的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险感分歧，一些业内人士认为，该实践尚处于起步阶段，尚未达到成熟阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人士，包括分析师，担心如果重新质押的代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能形成依赖少量资产的借贷循环。他们认为，如果所有用户同时退出，这将引发更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何形式的抵押物上加有其他抵押物时，这不是理想的状况，它引入了一种新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%到5%之间，而分析师认为重新质押的收益可能更高，因为投资者可以在同一时间同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融，或DeFi（Decentralized Finance）这一危险领域的最新发展，在DeFi中，加密货币持有人投资于实验性计划，旨在不售出资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了期望未来的奖励，或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来能有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko 的 Morgan McCarthy 认为，重新质押平台的增长是由用户寻求空投驱动的，称之为“真真正正的投机，这像免费的钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常高风险的。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说（链接：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;），该交易所提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在出于预期将获得奖励的想法，但不知道会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Sreeram Kannan曾是西雅图大学的助理教授，并参与了印度首颗由学生设计的小型卫星项目，据其学术网站记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将有意向的质押者与需要已质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer进行重新质押，并生成新的代币代表重新质押资产，这些代币可在其他场合使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多的加密货币背书借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能在市场下降期间引发被迫清算和更大波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷带来的问题，由于质押的加密货币作为抵押品迅速失去价值，Terra和Luna代币崩盘后更是加剧了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重新质押而在于贷款协议。贷款协议错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重新质押并不担心，指出质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产净值而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，从重新质押问题到传统金融市场没有明显的传染性风险。”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正越来越与主流金融相连，机构投资者也开始接触重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新质押的“纸迹”难以追溯，因此认为这是太多步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金重新质押。Kelp DAO在四月份的博客中透露了这一合作。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“一个围绕重新质押的新生态系统将会出现”。 &lt;/p&gt;

![加密货币比特币的插图](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张插图中的比特币代表是在巴黎拍摄的。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;

![加密货币以太坊的插图](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张插图中的以太坊代表是在2023年6月16日拍摄的。路透社/Dado Ruvic/插图//文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>