<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 19:50:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;犯罪分子罗伯特·皮克顿于周五在魁北克的一所高等监狱内因被同监室狱友袭击而去世，享年74岁，监狱当局如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大史上最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省破坏者农场杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体而被判刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法机关指，皮克顿曾被定罪杀害六名妇女，其部分遗体残骸在距温哥华市中心不远的破旧物业中被发现。随后，政府检方在判处其终身监禁后，撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱被袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到罪犯案件对不列颠哥伦比亚省内及全国其他社区所造成的破坏性影响，我们深感关切，”服务方在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者来自温哥华市下东区这个贫困且毒品泛滥的社区，其中包括逾60名妇女，大部分是在2002年初皮克顿被捕前长达十年的时间里失踪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据不完全统计，33名妇女的遗骸或DNA在距市中心约25公里的本那比皮克郭特兰农场被发现，其中许多妇女属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称撰写的一本书于亚马逊上架后数小时内便被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中声称他无罪，警方所为的是陷害他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版方要求亚马逊删除此书，并向受害者家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像文件，拍摄于他在本那比的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿，这是一张未注明日期的电视拍摄图像，拍摄于他在本那比的住所。路透社/全球电视台/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球疫情条约预计将liament于2025年，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更有效地应对流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中就一项可能在流行病发生前后增强合作的协议进行了谈判，这被认为是经历了COVID-19期间承认的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但受富裕国家和较贫穷国家间在疫苗共享和准备等方面分歧的影响，谈判已经延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍然达成了一项平行协议，更新了现有的国际卫生法规（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最显著和全球性威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros阿达诺姆·格梅利斯在一份声明中说：“今天的历史性决定体现了成员国共同保护自身和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克逊·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们迈出了承担责任、加强措施以在威胁美国和国家安全之前阻止疫情的步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变化是为了加强世界对抗COVID-19后新病原体的防御能力。至2023年初，COVID-19已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织标志。图片摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦该组织总部。路透社/迪纳斯·巴利波斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在经历了非洲民族大会（ANC）自结束种族隔离以来最差的选举结果后，其执政地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举约71%的选区中，ANC的得票率未超过42%，这与2019年上次选举时获得的57.5%相比显著下降，并且是自30年前以来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着曾经的解放运动——纳尔逊·曼德拉的政党——将不得不与其他政党进行联盟谈判或其他形式的合作，以继续治理南非。这可能需要在政策方面做出让步，或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临来自反对党和党内持批评意见者的下台要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，分析人士认为没有明显可替代的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统合候选人能够取代拉马福萨，”开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查表明，拉马福萨在这次选举中是主要政要中受民众欢迎度最高的，党内派系争斗可能使任何试图反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在星期天当全部初步结果揭晓时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在之前也曾权衡不定，2022年一份委员会报告发现，他可能因家具内藏有现金被指不当行为，但此事件被称为“农场门”，他否认了犯罪指控，并在当年晚些时候赢得了一个新的五年任期作为ANC的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验之一，这源于选民对高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年由一场承诺重塑党的形象并 revitalise 经济的竞选活动中当选ANC领袖，此前他的前任雅各布·祖马在九年的任期内因腐败和经济下滑而备受谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后初期的欣喜情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，而ANC高层官员仍陷于丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的选举中，致命一击来自其政敌祖马的支持新党umkhonto we sizwe，该党超出预期的表现给ANC带来了巨大冲击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。`
&lt;p&gt;“雅各布·祖马三步棋制胜拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这终结了拉马福萨的项目……你不能输掉选举，然后期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革方面采取拖延态度而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导时的果断态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的调和技巧以及他在推进南非作为所谓的“全球南方”的倡导国方面所扮演的角色。这个术语通常用于指代一组低等和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起以色列的种族灭绝指控，本月主审法官裁决以色列必须停止打击加沙市拉法市的军事行动。对此，以色列强烈否认指控并继续其在拉法市的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年ANC所取得的成就，但批评者认为他未能提出新的方法解决南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后一次选举集会之前，拉马福萨承诺“取得更好成果”，这一说法在数千名支持者前做出，他们中的许多人在他演讲结束前便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步加深乌克兰冲突卷入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美援武器的限制，这标志着美国及其盟友在持续两年的乌克兰-俄罗斯冲突中更进一步。这一举措被认为有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美援武器打击俄罗斯领土上的目标会引发直接冲突，特别是因为俄罗斯拥有核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直是一个符合美国对基辅军援限制的规则，美国之前已放宽了其他高级武器的供应限制，包括美制先进战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美援武器反击“攻击他们或准备进攻他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这给前线的乌克兰士兵提供绿灯，允许他们使用美国援给的高机动多管火箭系统（HIMARS）发射器发射“制导多管火箭系统（GMLRS）”导弹和其他武器袭击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在敌人尚未巩固阵地之前将他们从哈尔科夫地区驱逐出去，”乌克兰国家安全研究院（国立战略研究院）的研究员米科尔·比列斯科夫（Mykola Bielieskov）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战线上调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将陷入被动，不得不重新考虑他们在哈科夫方向进攻中使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。据报道，乌克兰在5月13日的白宫国家安全事务助理杰克·苏利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长主席克文·布朗（Q. C. Brown）举行的安全视频会议中提出了这一请求。之后，苏利文在5月15日将这一建议带至拜登。拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内反击俄罗斯军队的攻击，确保其安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃拉迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时的回应是：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧洲与亚洲项目高级研究员罗布·利（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止境内打击的禁令，在哈科夫地区建立安全区发射攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫，乌克兰第二大城市，距边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人可以将其火炮安全置于边境对面，保持防空、电子战、指挥与控制等设施，”利说，“这可能为其提供一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，单凭这项决策很难短期内改变战线地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不会大幅改变战线的位置，但会使得俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈科夫地区的兵力不足以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力来威胁哈科夫，”他表示，“为此，他们必须从东部战场撤出部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将武器发射到俄罗斯境内，并再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在今年俄罗斯在战场上取得显著进展之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变不到一天之后，泽连斯基在接受《卫报》采访时提议，需要美国批准其打击俄罗斯境内的更深层次目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现担任华盛顿战略与国际研究中心研究员的前五角大楼官员马克·康西安（Mark Cancian）表示，拜登的行动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的大转折，但这一步。”康西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将为下一步进行争论：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈科夫的目标，但分布在其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在弗拉德举行讲话时并未直接回答布林顿政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯境内的打击范围，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即不断适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科夫地区的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区马拉达尼利夫卡村的一家儿童和青年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击中严重受损现场，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新类型的平台，投资者可以选择将他们的代币锁定，以换取奖励。这种复杂的做法引起了分析师的关注，提醒用户和加密货币市场存在潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新委托”近年来越来越受欢迎，这标志着加密货币市场中的风险偏好增加。随着价格反弹，交易者们寻找收益，比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大以太坊今年以来上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨旗下的加密货币投资部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币，在六个月内增长了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重新委托是为扩展长期存在的加密货币实践——委托——而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中包括多个网络中的计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，代币所有者，如以太坊，允许他们的资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与委托期间暂时失去对代币的即时访问权限，但作为回报，他们会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委托平台也会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已委托的加密货币。重新委托使代币所有者可以再次将这些新代币委托给不同的区块链计划和应用程序，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新委托的风险性存在分歧，一些业内人士表示，这项实践尚处于早期阶段，还无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他投资者，包括分析师，担心如果代表重新委托的代币作为加密货币借贷市场中的抵押品被使用，可能会陷入基于少数底层资产无休止的借贷循环中。如果每个人都在同时尝试退出市场，这可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用作抵押品时，这并不是理想的安排，它增加了新的潜在风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力显而易见：在以太坊区块链上委托的收益通常在3%-5%左右，但分析师表示，对于重新委托，投资者可同时获得多项收益，回报可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）领域新发展的延伸，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不抛售的情况下获得可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付委托奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户转向该平台是以期望未来获得奖励或其它形式的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户提供其自行创造的新型代币“EIGEN”。用户希望未来该代币会有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新委托平台的快速增长是出于用户想获得更多空投的需求，称这‘真的很，非常投机性的免费赚钱的机会’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很冒风险，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供委托服务但不提供重新委托服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预想会被奖励某个东西，但不知道会是什么，”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan及其团队在印度推出首颗学生设计的微卫星的成员创立的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的开放式市场，连接潜在委托人与需要委托代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新委托平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台帮助客户将代币在EigenLayer上重新委托，生成代表重新委托资产的新型代币。这些代币可以被用于其他场景，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是为了让用户能够选择在哪里委托其代币，同时帮助新的区块链服务成长，而不是为了鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系...这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的研究负责人Duong 表示，重新委托可能存在“隐藏风险”——如果重新委托的代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算和市场下跌期间更大的波动。

2022年加密市场的抛售被高风险借贷活动加剧了，随着作为抵押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer风险在于借贷协议而不是重新委托。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是2024年3月9日在法国巴黎拍摄的比特币的象征性插图。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是2023年6月16日拍摄的以太坊象征性插图。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产abez旷</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业继续遵守节制支出以提升产量的承诺，使得全球最大的原油生产国在2024年增长缓慢。这可能缓解OPEC+本周在进一步削减供应方面的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国依靠页岩革命及技术与效率的突破，一直是推动非OPEC国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超100万桶，达到1293万桶，远高于政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友（OPEC+）去年加深了供应削减，部分原因是补偿来自美国和其他非OPEC国家的产量增长。OPEC+的总削减量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论情况的知情人士透露，OPEC+正在拟定一项复杂的协议，允许该组织将部分削减措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议中考虑供应政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但不如2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油及凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，他们的预期均略低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，而OPEC+集团外的石油生产国的供应增长则略低于100万桶/日。这暗示OPEC+的原油需求在2024年可能增加约90万桶/日，OPEC+在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计全球需求增长仅为110万桶/日，而OPEC的原油需求量几乎没有变化。IEA在5月的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;石油需求增长预期报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量今年迄今变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国生产商今年不太可能再次超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守且有纪律的态度。”承包钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，考虑到当前的价格，钻机数量没有上升更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以与较低的钻井增长相适应。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在数年时间里有潜力增长100万桶/日，但目前没有意愿以这种速度增长。”S&amp;amp;P分析师在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的石油生产商因其在页岩领域的肆意投资导致快速增长但回报有限的压力，减少了对增长项目的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分源自私营生产商，其中一些现在正陷入行业整合浪潮。他们通过钻更长的井并利用压裂技术同时从更多的井中生产更多石油提升生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮仍在持续，但预计我们将看到目前的油价持续，并支持美国整体石油产量适度增长，随着钻井和完井效率的不断改进。”来自Texas Standard Oil公司的Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务商，如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度，其国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“本策略在近年来发生变化，重点转向资本纪律，产生不同反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo称，预测OPEC+将延长其自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量增长。美国能源信息署在三月份表示，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S., August 22, 2018. REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一项针对加沙的停火计划，换取人质的释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始和平的未来，”拜登说。他正面临选举年结束加沙冲突的压力。目前这场战役已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过埃及、卡塔尔和其他国家的斡旋，旨在在以色列和加沙激进的哈马斯运动之间安排停火的谈判一再陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列在拉法多个地区的持续军事行动之后提出的，同时国际国内对平民伤亡和人质解除围困的压力也在加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登披露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在唐纳德·特朗普——拜登的共和党对手——因34项重罪指控被定罪的前一天，凸显了两位候选人的显著分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，与之前的停火提议不同的是，加沙的停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，包括老人和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民，包括北部加沙地区的居民，也将返回，每天将有600辆卡车携带人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终止敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火还会继续，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项重大重返计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一计划已经由卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁在以色列支持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有一些人会不同意这个计划，他们将呼吁战争继续无限期。一些人甚至在政府联合内阁中，他们一直明确表示，他们想占领加沙，想多年继续战斗，而人质对他们来说并不是优先事项。”拜登说，“我敦促以色列领导人支持这份协议，无论面临什么压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的美国总统，包括战争时访问以色列的唯一美国总统，以及在伊朗袭击以色列时派遣美国军队直接保护以色列，我希望你们停下来思考，如果此时无力抗拒，我们将会失去什么。我们不能失去这个机遇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新的提议是因为其在战场上的近期收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的路线图。这是一份详尽的四页半协议。”官员说。这份协议经过了认真细致的谈判。“摆在桌面上的现在可能将是这个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照这一计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，认为这是试图直接向以色列民众寻求支持的尝试。以色列12频道中断了晚间新闻直播，全程播放了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止刊登该提议的详细内容，记者达尼·库什摩罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史和公共事务学教授杰里米·苏里表示，这一提议比之前的提议更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性不容忽视，但要低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论对以色列的反对情绪正在增长，苏里说，这可能会促使以色列人想要结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议，将释放加沙的病弱、年老和伤残人质以换取为期六周的停火，可以根据需要延期以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的结束持续战争的要求，同时加大了对加沙南部拉法市的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，哈马斯已经告诉调解人，他们不会在现有的激进行动期间与以色列进行更多谈判，但如果有以色列停止战争，哈马斯表示愿意达成一项完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家都有人质被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法进行的一次空袭，导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未触及美国的红线，会导致停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了真正地狱般的经历。”拜登周五说。他提到本周早些时候以色列在拉法空袭后造成的惨烈火灾，针对哈马斯而言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部袭击之后对加沙发动攻击以来，加沙已有超过36,280人被杀害。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚的被破坏建筑物废墟中行走。图源：REUTERS/玛赫穆德·伊萨 2024年6月12日&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一排摄影机，发表了一番既适合其法律斗争又适合其政治战役的言论：他要做好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判决他因伪造文件以隐瞒支付给艳星的封口费而被判处34项罪名的次日，共和党总统候选人列举了一长串敌人和不满，情绪激动地发表了一场冗长的讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持他审判的法官胡安·梅尔尚为“不正派”和“撒旦”。他形容对手乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人在11月5日选举中的对手&lt;/a&gt;）是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击出庭作证反对他的证人、弹劾他的国会议员（&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;曾两次弹劾他的国会议员&lt;/a&gt;），并重申他竞选演说中的说法：非法移民正在涌入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选事业捐款，将其面临的挑战描述为不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们正在为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他此前的竞选演讲常常充满幽默，但这次演讲大部分时候都是沉闷的。他在新闻发布会上仅持有一页纸的简要提纲。演讲结束时，他没有回答问题，便在儿子埃里克·特朗普陪同下急匆匆地离开了演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友同样对司法体系和任何质疑特朗普犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视对方为对国家构成威胁的竞选中，拜登团队抓住特朗普的言论，指出这是更多证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对其个人怨恨喋喋不休，并歪曲美国司法体系，任何人在观察后得出的结论都是显而易见的：这个人无法成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大都视纽约的判决结果为不公正的审判——在周四单日为他的竞选事业募得了3480万美元的捐款，特朗普团队表示。这创下了他在WindRed平台上单日募款的最高纪录，WindRed是共和党内政派人士处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他整体筹款落后于拜登的情况下，该竞选活动于周五采取行动，向支持者发送了一系列寒心筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后大声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站出来支持前总统，认为审判有缺陷，这些指控本不应提出，陪审团库在民选民主区的曼哈顿被污染，法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织的谴责不够迅捷或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉切克里塔对X平台上一个全国性共和党小组发布的帖子表达了鄙视，该帖子呼吁尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像大便一样，每个人都有一个，”拉切克里塔发帖写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还（&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt;）马里兰州这位在任期内曾警告美国人“不要把更多有毒党派主义的汽油倒在火上”的温和派前共和党州长拉里·霍根发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选生涯，”拉切克里塔在X上答复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州的共和党选民采访中，几位受访者说，特朗普的有罪判决让他们重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的离散（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会损害&lt;/a&gt;）他与拜登再对决的机会，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来和特朗普本人一样，称之为一个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全部都是政治手段，就是为了伤害他，并尽可能地让他离竞选舞台远一点，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说，他在佐治亚州马里埃塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要他们能让这样做，就可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人前美国总统唐纳德·特朗普在11月5日选举之前，因在2016年伪造商业记录以隐瞒支付给艳星风暴·丹尼尔斯的封口费而被判有罪，在特朗普大厦出席新闻发布会。纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱罗·希埃纳巴姆在墨西哥的总统竞选中赢得了压倒性胜利，成为该国第一位女性总统。她继承了她导师、即将卸任的领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，奥夫拉多尔在贫困人群中的高人气帮助她获得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希埃纳巴姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速初步计票结果显示，她在此次选举中赢得了58.3%至60.7%的选票。这有望成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在两个议会中的一个或两个都接近赢得三分之二的超级多数，这意味着该联盟可以在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会给出的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希蒂尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，她在此次选举中赢得了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是共和国成立200年来第一次，我将成为墨西哥第一位女性总统，”希埃纳巴姆在支持者热烈的欢呼声中向他们发表了讲话，众人欢呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃纳巴姆的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑，一个以 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男性主导文化&lt;/a&gt; 著称的国家。墨西哥是世界上第二大天主教人口国，长期以来这个国家更加推崇传统的家庭价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃纳巴姆是美国、墨西哥或加拿大历史上首位在总选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔，希埃纳巴姆的支持者，来自墨西哥最小的州特拉斯卡拉州，说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至不能投票，即使后来可以投票，也往往是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切都改变了，现在我能够经历这一切，”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃纳巴姆前方的道路充满挑战。她需要平衡增加民众福利政策的诺言，同时面对巨额预算赤字和经济增长放缓的现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者承诺政府将节俭行事，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改进安全措施，但具体细节较少。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次选举，38名候选人在竞选过程中遇害。许多分析人士认为，奥夫拉多尔在任期内，有组织的犯罪集团扩大并加强了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还发生了两起选区选民在投票站遇害的事件。奥夫拉多尔任期内，墨西哥因犯罪导致的死亡人数超过任何其他现代墨西哥政府时期的死亡人数，尽管杀人案的比率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务效果和减少有罪不罚方面进行根本性的投资，否则希埃纳巴姆很可能难以实现安全状况的整体显著改善，”拉丁美洲政治风险分析师纳特纳利·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政政党“ MORENA”党也在初步结果中赢得墨西哥市市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对新总统而言，紧张的美墨谈判在所难免，特别是在墨西哥近百万移民穿越墨西哥进入美国时，以及反毒品走私合作方面。在这一关键时刻，美国芬太尼毒品危机仍在肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举中唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普威胁要对墨西哥制造的美国出口汽车征收100%的关税，表示将动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，新总统将负责解决电力和水资源短缺问题，吸引制造商就近转移生产。这体现了“近岸外包”趋势，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃纳巴姆还需要思考应如何处理墨西哥石油公司（Pemex），该公司过去二十年石油产量持续下降，债务缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无底洞，无止境地投入公共资金，公司却永远无法盈利，”高盛公司的拉美首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。“他们必须重新思考 Pemex 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔翻番了最低工资，减少了贫困，维持了强势的比索和低失业率，这些都是他极受欢迎的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃纳巴姆承诺扩大福利计划，但考虑到墨西哥今年正面临较大财政赤字，且央行预计2025年经济增长仅为1.5%，这并非易事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔一直试图让此次选举变成对他政纲的公投。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;希埃纳巴姆拒绝&lt;/a&gt;反对派认为她是“奥夫拉多尔的傀儡”的指控，尽管她承诺继续许多他的政策，包括那些对墨西哥最贫困人口有帮助的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选讲话中，希埃纳巴姆感谢奥夫拉多尔作为“一位使我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为，性别歧视是批评她将成为奥夫拉多尔的傀儡背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不能相信她将自己做出决定，我认为这和她是一个女性有很大的关系，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希埃纳巴姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;利润纳巴姆，执政党MORENA的总统候选人，赢得选举后在墨西哥城发表讲话。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希埃纳巴姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;利润纳巴姆，执政党MORENA的总统候选人，赢得选举后在墨西哥城向支持者挥手。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥城中央广场，当选人罗纳达·希埃纳巴姆获胜后，人们举着“总统希埃纳巴姆”的标语。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希蒂尔·加尔韦兹，在选举日投票结束后发表讲话。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站关闭的工作人员在选举日。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在大选日投票站投票。REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，梅萨内肯坦。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在选举日，梅赛国内的人们在投票站排队投票。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，梅赛城。REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，奇瓦瓦州诺罗加奇小镇，拉马里卢妇女在投票站外排队等待投票。REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，梅赛城，人们在投票日后展示他们手指上的墨水痕迹。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，萨兰达卢拉镇。REUTERS/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在选举日，布尼托·胡安·鲁伊斯国际机场设立的投票站内，一位旅行者投票。REUTERS/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，萨兰达卢拉镇。REUTERS/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;梅赛城，2024年6月2日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，梅赛城。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，萨兰达卢拉镇。&lt;br&gt;REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，科马丘恩镇。REUTERS/Ivan Arias&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，梅赛城。REUTERS/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，科萨特尔小镇。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在选举日前，梅赛城的投票站准备就绪。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，梅赛城，选民在投票站外排队。REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选民在大选前走过市中心。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，因政府宣布禁售酒精，一家商店的冷却设备被盖上塑料布并挂上“干法禁止销售酒精”的标语。REUTERS/Daniel Becerril (请注意格式和内容，这是一个HTML规范的自然语言文本，没有HTML标签)</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>