<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 12:00:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭受其他犯人袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，他于2007年在卑诗省（不列颠哥伦比亚省）被判定杀害毒品使用者和妓女，并在其猪场破解其遗骸。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在温哥华市郊的一处破败房产中，他被判杀死了六名女性，这些女性的遗骸部分被发现。政府检方在 sentencing（宣判）时，已经撤回了额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教署表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到了该罪犯案发现场给卑诗省及全国社区带来的毁灭性影响，”该机构在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女在温哥华市繁华区的东区（Downtown Eastside）失踪，失踪时间长达数十年，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，大约25公里外的港口科奎拉姆市附近，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写了一本书，该书在亚马逊上架后几小时内即被移除。皮克顿在这本书中声称自己是清白的，是被警方陷害的。据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并向受害人家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在他的港口科奎拉姆家中，这是未确定日期的电视影像。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举结果显示，ANO的得票率低于42%，远低于2019年大选时的57.5%，这是自30年前以来该党首次未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的失败意味着曾是纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC，将不得不与一个或多个较小政党谈判结盟或其他形式的协议以执政。这可能要求其作出政策让步或让出内阁要职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层有官员支持他继续留任，并且分析师指出没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”库恩塔大学的政治学教授安东尼·布尔特说，他曾经撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一场3月份的民意调查显示，在此次选举中拉马福萨在主要政治人物中的好评率最高，党内派系斗争可能会使对他的打击更复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨会在本周日公布最终正式计票结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的未来在2022年曾悬而未决，当时一个委员会报告称，他可能因在农场家具中藏有现金而犯了不当行为。针对这一丑闻，拉马福萨否认有任何不当行为，被称为“Farmgate”，之后他在那一年再次当选ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被看作是ANC迄今为止最严峻的考验，原因是由于失业率高企、犯罪率上升及电力短缺，选民表现出强烈不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选举为ANC领导人时承诺，将重塑该党的形象并振兴经济，但前任政府在九年间因丑闻、腐败和经济下滑给他带来了巨大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2018年成为国家元首以来，最初的一波振奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高中级官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的劲敌祖玛，祖玛支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期并严重削弱了ANC的支持，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛成功地将自己的棋子塞进了拉马福萨和ANC的棋局，他深知ANC在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·玛特凯格说。“这是拉马福萨项目终结的时候……输了选举后，你还指望一切如常吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其拖延关键改革以避免加剧党内分歧而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领导人时表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他的协调能力，特别是在推动南非作为所谓“全球南方”主要倡导者的角色方面。这指的是低收入和中等收入国家的团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，担心疫苗分配不公的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了一场针对以色列的种族灭绝诉讼，法官们本月裁定，以色列必须停止其对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，继续推进其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他为解决南非最大的挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“要做得更好”，在数千名支持者的簇拥下在桑顿足球场发表讲话。许多人甚至在听完他讲话前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在桑顿足球场投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡桑顿。路透社/欧帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地抗击疫情的谈判预计将于2025年前完成，如果可能的话可以提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由194个成员国组成的世卫组织已就一项协议进行了两年的谈判，该协议可能在疫情前和期间增加合作，在新冠疫情期间的失败得到了承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原本计划本周达成一项协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面的分歧等原因，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是就更新现有具有法律约束力的卫生规则——即《国际卫生条例》（IHR）——达成了一项平行协议，其中包括“全球威胁性健康危机”这一新类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自身乃至世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的愿望，”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“借助这项协议，我们正采取措施使各国承担责任，并加强措施以防止疫情在威胁美国及国家安全前爆发，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的更改旨在加强世界对新冠疫情期间超过700万人死亡后的新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近 seen 的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦的世卫组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴列夫索拍摄/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长 奥佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守节制支出以提高产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国在美国石油产量增速放缓的情况下继续保持产出增长缓慢的状态，进而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国通过页岩油革命和技术创新提高了原油产量，从而主导了全球非OPEC产油国的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶，远高于年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和OPEC+成员国去年加大了减产力度，部分原因是在补偿美国和其他非OPEC产油国增产的影响。OPEC+的减产量总计为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的减产延续协议，旨在使部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将举行会议的OPEC成员国将讨论供应政策。美国生产量的持续增加继续推动非OPEC成员国产量增长，但带来的威胁相比2023年有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新政府预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对自己预期的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，预测值都明显低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日将超过非OPEC成员国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月的月度报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的日产量约为1313万桶，低于去年12月的1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价接近每桶80美元，美国生产商似乎也不大可能像去年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持高度保守和有节制的态度。”合约钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格水平，钻机数量未能增加更多，着实令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司继续维持资本支出不变，并且暂不升级钻机，以最好地应对更平坦的钻井增长。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度持续增长，但目前暂无意愿以如此高的增长率增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年以来，公开上市的美国生产商减少了增长方面的支出，因为无节制的支出在2010年代推动了狂飙突进的增长，但在页岩油领域却限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，现在这些生产商正受到合并风潮的影响。私营生产商通过钻更长的井和压裂岩石以在同一时间内从更多井中同时生产更多石油提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近合并风潮不断，但预计当前油价将延续，并继续支持美国原油生产增长，因为钻井和完井效率的持续改进将持续发挥作用。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度的国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更侧重于资本纪律，从而导致了不同反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍需注意的是，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。3月时，美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何与美国石油产量增长共存。”瑞银的Staunovo表示。（注：原文中的图表未翻译，仅保留描述）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周末在特朗普大厦面对镜头，发表了适合其法律和政治斗争的言论：“我已经准备好战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定特朗普因伪造文件掩盖向成人电影明星支付封口费而被判34项罪名的前一天，共和党总统候选人列举了一系列敌对者和不满情绪，语气愤怒、讲话凌乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔尚为“欺诈者”和“恶魔”。他还称对手乔·拜登为“有史以来最差的总统”。特朗普质问作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，还再次暗示非法进入美国的移民问题（此段话来源见原文中的链接）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，强调面临的挑战不仅局限于他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲常常夹杂着幽默，但这次的讲话几乎都是沉重的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸片讲话。会结束时，他没有回答问题，迅速和儿子埃里克·特朗普一起退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募款呼吁和支持社交媒体，前总统盟友也对司法体系和任何人对称特朗普犯罪的人进行抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位竞选人相互视为国家安全威胁的比赛中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新证据，证明他不适合执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个迷茫、绝望且失败的唐纳德·特朗普对他的个人怨恨进行诉说，并对美国司法制度撒谎，任何观看的人都只有一个结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数信仰纽约判决是司法不公——表示，周四为他的竞选捐款超过3480万美元，特朗普团队宣称这是一天内的最高捐赠纪录。这一数字是在共和党募款平台WinRed上取得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总捐款数上落后于拜登，特朗普的竞选团队在周五开始猛烈的募款短信攻势，向支持者发送了一系列令人担忧的募款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条在特朗普新闻发布会之后广为流传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站队支持前总统，声称审判存在缺陷、指控应从未提出、曼哈顿这座民主党重镇陪审团被污染、而法官有偏见——这些指控被当地官员否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的批评不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则更加猛烈地进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选管理者克里斯·拉里维塔嘲讽了一个全国性共和党团体在其社交媒体平台X上的帖子，该帖子称陪审团的裁决应该得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像人的屁眼一样，每个人都有一个，”拉里维塔发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上（网址见原文中的链接）攻击了缅因州温和派共和党前任州长兰利·霍根，霍根在判决前曾警告美国人说不要“因更多的有毒党派性煽风点火”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是结束了你的竞选活动，”拉里维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个关键摇摆州对共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪让他们重新考虑对其在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些反叛者在对阵拜登的再对决中可能会对特朗普不利，鉴于特朗普在多个摇摆州处于微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来和特朗普本人一样，称本次审判是假象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治的，只是为了伤害他，并让他尽可能多地处于竞选活动之外，”来自佐治亚州马里埃塔市退休警察斯科特·克莱顿，62岁，表示，他62岁，曾是一名退休警察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做对他，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德密德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日美国纽约，共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会，此前一天，他因指控特朗普在2016年为使成人电影明星斯托米·戴利斯沉默而伪造商业记录被陪审团判有罪。路透社/布兰登·麦德密德（文件照）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是美国两年多来卷入这场战争的一个小而重要的步骤，专家表示，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器对俄罗斯领土内的目标进行打击是有风险的。政府担心大规模的乌克兰进攻可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与此前美国对基辅供应更高端武器的禁令相契合，这些禁令也已经瓦解，包括先进的美国战斗机和长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“来自边境的袭击或准备袭击它们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将使乌克兰前线士兵能够使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器携带导引多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器对俄罗斯部队进行反击，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯在哈尔科夫地区扎稳阵脚前，将其撤出该地区，”乌克兰国家安全战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫称，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员费利佩·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅需要从乌克兰东部顿巴斯关键战场抽调部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动局面，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌官方一名不愿透露姓名的消息人士透露，乌克兰曾在5月13日的安全视频会议上提出请求，允许在哈尔科夫地区使用美国武器。这次视频会议由白宫国家安全事务助理杰克莱沙姆、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席路易斯·布朗参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布朗和沙姆、奥斯汀共同提出了解除限制的建议，沙姆在5月15日将这一建议呈交给拜登。该消息人士表示，拜登同意乌军可以从俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统弗拉季米尔·泽连斯基在2024年5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似措施，但他当时表示：“迄今为止，还没有任何积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前“欧洲事务项目”的沃尔夫斯堡国际研究学院高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，在哈尔科夫地区进行安全攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直摆在边境对面，它的防空、电子战、指挥和控制中心也可以这样，”李说，“它可能拥有某种意义上的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的态势。但它将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯目前缺乏足够兵力在哈尔科夫地区发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗力从东北方向严重威胁哈尔科夫，”他表示。 “为此，它必须在东部的战斗地区减少部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家不得允许乌克兰将武器用于打击俄罗斯，并在周二重申了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰看来准备在未来几周和几个月进一步扩大其使用美国武器的方式，特别是在俄罗斯在战场上从去年开始占优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华府宣布政策转向不到一天，泽连斯基在接受路透社旗下《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前政府官员马克·坎西安认为，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将要求下一步：打击更广泛的范围，——也许是不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格表示，目前尚不确定美国政府是否会将政策扩大到允许在俄罗斯其他地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续继续调整以应对必要情况，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被俄罗斯导弹袭击破坏的哈尔科夫附近儿童和青年体育骑马学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈尔科夫附近Mala Danylivka村一家遭受俄罗斯导弹袭击重创的儿童和青年体育骑马学校现场，5月30日，新华社记者瓦伦丁·奥季里尼拍摄。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是终结冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了，”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）说道，他面临着&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;美国大选&lt;/a&gt;期间停止&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;的压力，冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调停的谈判一再陷入僵局，双方互相指责对方没有取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在几周以来以色列对拉法发动侵袭后提出的，国内和国际上对安南内阁因加沙死亡事件以及继续扣留人质而面临的新的压力也使得此提议应运而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，已授权谈判代表就加沙停火事务向拜登透露的计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这距离共和党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）因34项重罪被定罪仅有一天。这一事件凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包括三个阶段，与之前提议有所不同，因为它规定停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段将暂停6周战争，以色列军队将从加沙平民区撤出，并交换包括老年人和女性在内的人质，为人质释放伤员和囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判达成永久结束冲突的条款。“只要谈判继续，停火将继续进行，”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙制定一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登透露，哈马斯已通过卡塔尔接收到此项提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限战争”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有些人不会同意这个计划，也不会呼吁战争无限期进行，甚至有些人甚至在政府联盟内，他们很清楚，他们想占领加沙，他们想战斗多年，而且人质对他们来说并不重要。但我要呼吁以色列领导人支持这一协议，即使面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个有着终生以色列情结的一国总统，作为唯一一名在美国战争期间访问以色列的美国总统，作为最近派遣美国部队直接保护以色列免受伊朗攻击的美国总统，我要求你重新考虑，想想如果这个时刻丢失会发生什么，我们不能让这个时刻流失，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机终结的道路图。这是一项详细的四页半协议，”该官员说。 “又是如此细致的协商。目前摆在桌面上的，实际上构成了这一过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划规定，每阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其视为试图直接吸引以色列公众注意的尝试。12频道将拜登的演讲直播放在了晚间新闻节目中。以色列审查员此前已经禁止发布该提议的细节，麦罕努·库什玛罗（Danny Kushmaro）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾厄姆·苏里（Jeremi Suri），德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授表示，这项提议比以往的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够在以色列发动严重袭击或恐怖行动的概率显著下降，但并不是不可能，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众看法“转向”以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，而拜登的影响也会发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项早期人质提议，要求交换来自加沙的生病、年老或受伤人质，换取为期六周的停火，停火可以延长以允许更多的人道主义援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂后堕入困境，因为以色列拒绝同意作为谈判一部分的哈马斯要求，即无条件结束战争，并加大对拉法南部地区的大规模袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日，哈马斯在南部以色列发动袭击后，哈马斯周四表示，它已告知调停人，如果以色列停止战争，将在持续的军事行动期间不会参加进一步的谈判，但它准备好达成全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府匿名官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与有公民被哈马斯扣为人质的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法发动的一次空袭造成45名 Palestinians 死亡引发国际愤怒，但并未越过美国界定的红线——切断对以色列军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了纯粹的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候来自拉法致命火灾的可怕画面，该火灾是针对哈马斯的以色列打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对南部以色列发动袭击以来，已有超过36,280人在加沙遇害。以色列统计数据显示，哈马斯袭击造成的死亡人数约为1,200人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名Palestinian 走在被毁建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名Palestinian 走在被毁建筑物的废墟中，这些废墟是在以色列军事进攻期间在北部加沙地带的比尔拉哈的毁坏的。2024年6月12日，路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台火热增长 管理者追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可通过锁定代币获得奖励，这种复杂方案令分析师警告存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”日益上升的受欢迎程度，是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象，价格飙升和交易者寻找收益导致市场氛围日益冒险。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门筹集了1亿美元，已将其平台上的加密资产总额吸引至188亿美元——相较六个月前不到4亿美元的数据大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重锁是为扩大长期存在的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;锁仓&lt;/a&gt;——而发明的一项技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪一类型的加密货币。为此，代币持有者，如以太币持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与锁仓期间会丧失即时访问代币的权限，但会获得收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁仓平台也会为用户发放代表他们所锁仓的加密货币的新型代币。重锁让持有者可以拿这些新代币，以不同的区块链为基础的项目和应用再次进行锁仓，期望获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对重锁的风险性意见分歧，有些人认为这项做法尚处于萌芽阶段，难以评估其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的一些人担心，如果代表重锁加密货币的新型代币被用作加密货币广泛借贷市场中的抵押品，那么基于少量底层资产的无尽借贷循环可能导致市场不稳。如果所有人都试图同时退出市场，这种现象将具破坏性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品越多时，风险就越不理想，增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在Ethereum区块链上的锁仓收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重锁的收益可能会更高，因为投资者可以选择同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融或DeFi中的一项最新发展，其中加密货币持有者在不需出售资产的情况下投资实验性项目，以期通过他们的资产获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接支付锁仓奖励给用户，因为奖励支付机制尚未开发。用户是在期待未来的奖励，或另一种被称为空投的赠品而加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用平台的人免费发放其新创建的代币EIGEN。用户希望这个代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重锁平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称这“非常非常投机，这笔免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong表示（COIN.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预防性地这样做，期望会获得奖励，但他们不知道具体会获得什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创立的EigenLayer，其学术网站上还提到，他还是印度第一颗由学生设计的微卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其自身定位为验证服务的市场，连接潜在的锁仓者和需要锁仓代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重锁平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币在EigenLayer上进行重锁，并生成代表这些重锁定资产的新代币。这些代币可用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alle Kannan表示，该平台的目标是允许用户选择在哪里锁仓代币，帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系......这是一项新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重锁可能会伴随着“隐性风险”，如果重锁代币用于加密货币借贷，可能会在市场下跌期间引发强制平仓和更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，加密货币作为抵押品迅速失去价值，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自身与这些风险分离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重锁，而在借贷协议中。借贷协议在错误地定价风险。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重锁，指出重锁协议中的现金相对全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言规模较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，监管机构一直担心加密世界中的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，由于重锁问题引发的任何会导致传统金融市场传染的风险都很不明显。”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正日益与主流金融相连，重锁也越来越受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody报告称，已看到显著的机构对锁仓的兴趣，但认为重锁是个太大的跳跃，因为难以建立资产去向及其奖励分配的“纸面记录”。首席风险官Anoosh Arevshatian称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重锁，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum指出，其为客户加密资产提供锁仓服务，并预计“围绕重锁的生态系统将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币比特币的插图，该插图摄于2024年3月9日，法国巴黎。图片来源：REUTERS/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币以太坊的插图置于PC主板上，该插图摄于2023年6月16日。图片来源：REUTERS/Dado Ruvic/插图//档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以 landslide 获胜，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥迪娅·希门埃斯·法夫Roman Aragón轻松当选墨西哥第一位女总统，继承了其导师和卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目，后者在贫困人口中的高人气为希门埃斯·法夫Roman Aragón的当选奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希门埃斯·法夫Roman Aragón&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前任墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，赢得总统职位，得票率在58.3%至60.7%之间。这是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有可能获得三分之二的超级多数，这将使其无需反对党支持就可以通过宪法改革，根据选举委员会给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在初步结果显示她得票率在26.6%至28.6%之间后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在墨西哥联邦共和国的200年历史上，我将成为第一位墨西哥女总统。”希门埃斯·法夫Roman Aragón在接受支持者欢呼时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门埃斯·法夫Roman Aragón的胜利对于墨西哥来说意义重大，这是一个典型的“macho文化”国家，拥有世界上第二大的罗马天主教信徒人口，长期以来这些信徒宣扬更具传统和角色的性别观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门埃斯·法夫Roman Aragón成为首位在墨西哥、美国或加拿大赢得全民选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会为女性投票。”一位87岁的希门埃斯·法夫Roman Aragón支持者埃德尔米拉·蒙蒂耶说道，她来自墨西哥最小的州特拉尔卡州，“以前我们甚至无权投票，而且投票时还要听从丈夫的指示。感谢上帝，这一切都改变了，我可以亲身见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门埃斯·法夫Roman Aragón面临一条复杂的道路。她必须在提高公民生计政策的同时应对巨大的预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公布的初步结果显示，希门埃斯·法夫Roman Aragón向支持者保证，她的政府将履行财政责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但提供的细节很少。这场选举是墨西哥现代史上最暴力的一场，有38名候选人被杀害。许多分析人员认为，奥夫拉多尔政府任期期间，有组织的犯罪集团扩大了其影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还受到普埃bla州选区站点投票时两人遇害的影响。奥夫拉多尔政府任期内，墨西哥的谋杀率超过任何其他现代政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“若无承诺在改善警务和减少司法不公方面进行升级改造，希门埃斯·法夫Roman Aragón无疑将难以实现全面的安全水平改善。”独立拉美政治风险分析师内忒亚尼埃尔·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥城市长竞选中也赢得了初步结果，这是该国最为重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门埃斯·法夫Roman Aragón在总统职位上的一大挑战将是与美国进行紧张的谈判，包括美国 bound 大量移民穿过墨西哥的问题和在芬太尼滥用的激增背景下，关于打击毒品走私的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员预计，如果11月美国总统职位由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击犯罪组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临的挑战包括解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商迁址，以应对近岸外包趋势。在这种趋势下，企业将供应链移至主要市场的附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门埃斯·法夫Roman Aragón还需应对佩梅克斯（Pemex）的困境，这是墨西哥国家石油巨头，该公司在过去二十年石油产量不断下降，并且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“私营资金投入的无底洞不能就此结束，公司永远不会盈利。”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉马斯表示，“他们必须重新评估佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维持了强劲的比索和低失业率水平，这些成功让他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门埃斯·法夫Roman Aragón表示将扩大福利政策，但墨西哥今年预计将出现较大赤字，中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将这一选举变成对他政治议程的公投，希门埃斯·法夫Roman Aragón拒绝了反对党声称她将是“奥夫拉多尔大叔的棋子”的指控，尽管她承诺将继续其许多政策，包括对最贫困人口有帮助的那些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希门埃斯·法夫Roman Aragón感谢奥夫拉多尔是一名“将我们国家变得更美好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评源自于性别主义，即人们难以相信她将自己做出决定。&lt;sup&gt;18&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是难以置信的，人们不相信她将做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希门埃斯·法夫Roman Aragón赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统候选人、执政MORENA党的候选人克莱奥迪娅·希门埃斯·法夫Roman Aragón在赢得选举后的演讲中与支持者互动，在墨西哥城，墨西哥6月3日。路透社/拉腊尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希门埃斯·法夫Roman Aragón赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政MORENA党的墨西哥总统候选人克莱奥迪娅·希门埃斯·法夫Roman Aragón在赢得选举后向支持者挥舞，在墨西哥城，墨西哥6月3日，2024年。路透社/拉腊尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城市中心的索科拉多广场，墨西哥MORENA政府党宣布克莱奥迪娅·希门埃斯·法夫Roman Aragón赢得总统选举，支持者举起“希门埃斯·法夫Roman Aragón总统”横幅，墨西哥6月2日，2024年。路透社/玛耶利普&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希蒂·加佛兹在选举日结束后发表讲话时的反应，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。路透社/切特卡尔·尼科特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭的筹备工作，大选日，在圣克鲁兹·霍索可坦镇，墨西哥6月2日，2024年。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，在维拉克鲁斯，墨西哥6月2日，2024年。路透社/亚希尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥扎尼亚坎坦镇。路透社/加布里埃拉·扎纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，墨西哥城，墨西哥6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内里基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希蒂·加佛兹在投票站外拍取纪念照，投票日，在墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站 indoors 准备工作，大选日，在桑巴托洛梅·夸莱纳纳镇，墨西哥6月2日，2024年。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images/arcpublishing.com/reuters/APWKUY7_RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥查马鲁萨。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在全民选举日，在贝尼托·胡利奥·拉美国际机场的投票站投票，6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;全民选举日，在桑阿德雷斯·拉赖萨拉，6月2日，2024年。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/拉腊尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内里基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，萨尔胡马尔。路透社/加布里埃拉·扎纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;全民选举日，在科马丘恩村，6月2日，2024年。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们在全民选举日投票前，在墨西哥城投票站外等待。6月2日，2024年。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们在全民选举日的投票站外支持反对党总统候选人索希蒂·加佛兹。6月2日，2024年。路透社/切特卡尔·尼科特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;全民选举日，在圣巴托洛梅·夸莱纳纳镇准备工作的投票站，6月2日，2024年。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;全民选举日的投票站外排队的选民，6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，2024年，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;周日全民选举前，墨西哥城市区的步行道。5月31日，2024年。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，2024年，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>