<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 07:35:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共计300席，出席议员190人，于周三通过决议要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年12月3日，韩国首尔，韩国总统尹锡悦宣布戒严令。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克一所高安全级别监狱遭受他狱中同伴袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区养猪场杀害毒瘾者和妓女并处理其遗体被判处死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方指控他杀害了六名女性，其部分遗体在温哥华市郊一处破败的房产上被发现。政府检察官在他被判无期徒刑后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的。之后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构在声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件曾对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成毁灭性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死者中的其中一些受害人是在过去十多年中从温哥华的东温哥华街区神秘失踪的超过60名女性中的一员。这些女性大多生活贫困且毒品泛滥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据不列颠哥伦比亚省温哥华太阳报报道，33具女性遗体或DNA样本在皮克顿位于距温哥华市区东部约25公里的普特科克兰市的养猪场中被发现，不少受害人属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据说皮克顿所写的书在上架亚马逊后数小时内被撤下。在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，被认为是由警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊删除该书并为此向受害人家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，显示他在普特科克兰家中的身影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿（未标日期）的档案电视照片，在他的普特科克兰家中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）近三十年来最惨淡的选举结果后，其影响力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的选票份额低于42%，比2019年上次选举的57.5%大幅下降，这也是自废除种族隔离以来首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举带来的挑战意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他较小政党协商组成联盟，或是达成其他形式的协议，以共治南非。这可能需要其做出政策让步，或让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖转型企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但非洲国民大会的一名高层官员表示支持他继续任职，分析人士也表示，他没有明显可以接替的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中获得了主要政客中最高的支持率，党内派系争斗可能会让他此次抗衡变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人称，将在本周日全初步结果公布时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾数次处于危难之中，2022年一个调查小组报告称，他可能因家具夹层中的现金舞弊行为而受到指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一争议，并将其昵称为“Farmgate”，并在同年晚些时候赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC面临的最严峻考验之一，这是因为选民对高失业率、犯罪和频频出现的停电问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺改善党的形象并复兴经济，而他的前任雅各布·祖马在九年的丑闻和经济衰退中执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自他成为国家元首后的初浪潮欢愉迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍陷入于丑闻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自他的政敌祖马，他支持的新政党Umkhonto we Sizwe超出预期，从而在ANC的支持率上造成了重大打击，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫卡表示。“这是拉马福萨项目终结的时刻……无法继续执政而期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因对关键改革的拖延而受到批评，而这种拖延可能加剧党内裂痕，这与他在20世纪80年代作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的和解能力和他在推动南非作为所谓的“全球南方”的拥护者方面的作用，后者是指一组低收入和发展中经济体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠病毒疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的关键声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的灭绝种族诉讼，本月的判决要求以色列停止对加沙城市拉法市的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，继续其针对拉法市的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者认为他对南非最大挑战未能提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，并博得了数千名支持者的欢呼，然而许多人在他结束演讲前就离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托进行投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;　&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德· Trump 在特朗普大厦内面对一排摄影机，传达了一个适用于他法律与政治斗争的讯息：他已蓄势待发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐瞒2016年向成人电影女星支付封口费而涉及的34项罪名成立之后的一天，这位共和党总统候选人列举了一连串对手与不满事项，辞气急躁且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官Juan Merchan为“腐败的”和“恶魔”。他形容其竞选对手、民主党总统候选人Joe Biden是“历史上最糟糕的总统”。他抨击向其作证的证人、投票弹劾他的众议院议员，以及那些他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选捐款，强调所面临的挑战不仅仅局限于他一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管此前他的其他竞选演说中常夹杂着幽默，但这一场演讲却主要气氛沉重。特朗普在记者会上仅手执一张简短的纸条。结束之时，他未做答与会者的任何提问，随即跟随他的儿子小唐纳德·特朗普迅速离开发言台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄影机之外，通过募款信息和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统及其认为在此过程中提出的任何指控展开了责难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两党领袖候选人都将对方描绘为对国家威胁的选战中，由Biden领导的阵营抓住了特朗普的言论，将其视为再次证明他不适合担任总统的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了困惑、绝望而失败的唐纳德·特朗普诉诸个人怨言批评美国司法制度，观看的人都会得出一个不言自明的结论：这个人担任不了美国的总统，”拜登竞选阵营的传播总监Michael Tyler在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约判决中被视为不公的特朗普支持者们向其竞选活动捐赠了3480万美元，这是特朗普团队在WinRed平台上单日的最高记录。WinRed是共和党用于处理数字募款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管募款总额上逊于Biden，但在8月31日的记者会上，特朗普的竞选团队着手启动了一系列警告性质的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普的记者会之后进一步指责道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近乎所有共和党的官员和机构均紧随前总统的支持，认为主审本案的程序存在缺陷，指控之所以被提起本不应如此，陪审团池在重灾区的民主党占绝大多数且歪曲了事实，并称法官带有偏见——这是当地官员否认的指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的批判与攻击没有发泄得足够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便发动了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副总组长Chris LaCivita对社交媒体平台X上发布的内容表示轻蔑，这些内容来自一家全国大学生共和党组织，称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有，”LaCivita在X平台发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也在X平台对一位名为Larry Hogan的前共和党籍马里兰州州长发起挑战。Hogan在判决前曾警告美国人“不要为这把干柴浇上更多有害的党派主义的燃料”。对此，LaCivita回应道：“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个关键战场的共和党选民访谈中，数位访谈对象称，特朗普的定罪使他们在11月的竞选中重新考虑对其的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背叛若在特朗普在与Biden的竞争中出现，可能对其造成损害，因为特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来都像特朗普本人一样，将这场审判称为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治行为，意在伤害他，并把他尽可能多地保持在竞选途中，”62岁的退休警官Scott Clayton在亚特兰大说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们现在对他的这种行为能做，那么他们就能对任何人做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普出席记者会，对于2016年他伪造商业记录以掩盖向成人电影女星支付封口费而被判有罪。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提案，换取解救人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，并开启新的一页了。”拜登总统如是说。他正处于选举年，迫切希望能够阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家通过斡旋安排以色列与哈马斯激进运动之间停火的谈判屡次停滞，双方均指责对方造成了进展的停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在以色列数周对拉法的侵入后，并伴随着对总理本雅明·内塔尼亚胡政府内部和外部新压力的加剧，此前有以色列示威者在加沙死亡，以及人质继续被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议亦出现在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控定罪，仅隔一天之后，突显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登最新提出的方案包括三个阶段，不同于以往的提案，因为在所有三个阶段中，停火都将继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙居民区撤出，包括老人和女性的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道援助，拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束军事冲突的条款进行协商。“停火将一直持续，只要谈判正在进行中。”总统这样表示，这是一次新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden呼吁以色列内主张“无限期战争”的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我了解在以色列有些人不会同意这一计划，并会呼吁战争继续进行。有些人甚至在政府联盟中。他们明确地说，他们想占领加沙，并希望持续几年作战，他们不认为扣留人质是优先事项。但这正是我要求以色列领导层支持此协议的原因，即使面对任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名向战争中的以色列终生承诺的美国总统，单是在战争中访问以色列的第一位美国总统，以及刚刚向伊朗袭击以色列的以色列部队派遣美国军队的那个人，我要求你们后退一步，想一想我们失去这一时刻的后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，以色列能够做出这一提议，缘于最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了这场危机结束的道路图。这是一份详细且长达四页半的协议，经过详尽的谈判。现在摆在桌面上的，实际上是结束这一过程的最后一局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，biden周五的演讲具有戏剧性，并认为这是试图直接向以色列民众发声。领先的一家电视台中断了晚间的新闻节目，实况直播了biden的演讲。此前，加沙州审查制度禁止出版该提议的细节，以色列电视主播danny kushmaro如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史与公共事务教授jermen suri认为，相较以往提议，这一提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够发起任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性显著降低，尽管并不是完全不可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“倾向于”以色列，suri说，这也许会促使以色列民众想停止冲突，同时拜登的影响力也起了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某件事时，他可以创造出大量的动力。”suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议是释放加沙的病重、老年和受伤人质，换取为期六周的停火，六周后可以延长停火以向加沙运送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着以色列拒绝哈马斯要求把永久结束战争作为谈判的一部分，且增强了对加沙南部拉法的攻击，这项提议本月早些时候未能达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在持续的军事行动期间不会参加更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯准备好达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，美国政府国家安全顾问杰克·苏利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未触碰美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难。”拜登周五如此表示。我们在本周初看到了拉法发生的大火，随后以色列对该火灾进行了打击，目标是哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在加沙袭击回应南部的哈马斯袭击以来，加沙已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了约1,200人遇难。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在受损建筑的废墟中，废墟是在以色列军事进攻期间造成的，位于北部加沙地带的贝特利哈，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再度扮演美国与真主党之间的重要沟通角色，帮助促成双方结束与以色列的战争，凭借数十年的经验，伯里在促成协议方面发挥了关键作用，具体内容见&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;此报道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了86岁的伯里依然在黎巴嫩的影响力，尤其是在他领导的什叶派穆斯林群体中，伯里自黎巴嫩内战以来一直是这一群体的重要象征，自去年9月以沙欣·纳赛尔大难不死被以色列空袭致死后，他更被视为黎巴嫩稳定的象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中向黎巴嫩民众表示，黎巴嫩即将告别“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为国家团结努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战（1975-1990）期间担任什叶派联盟（Amal Movement）的领导人，自1992年起一直担任议会议长，这一角色对于黎巴嫩的政治格局至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任真主党领导人纳伊姆·卡萨姆赞扬伯里作为谈判者的工作，称他是真主党的“长兄”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间，反复会见到伯里以协商结束敌对行动，敌对行动是在加沙战争和9月份升级的冲突中进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间主要战争的作用相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，伯里的作用尤为重要，因为黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅拥有部分权力，而且难以接触被美国列为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩时，他确实是唯一值得会面的人。他是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内获得关注，因为他在协调释放被什叶派激进组织劫持后在贝鲁特被扣押的39名美国人方面起到了关键作用，这些人曾在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持过一架美国飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1992年当选议会议长之际正值纳赛尔领导真主党，两人共同领导了“什叶派双雄”，这一称号指的主要是什叶派政治代表，以及其他大部分政府部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这让他非常重要，但他的行动也受到真主党或伊朗立场的清晰限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火已经击中伯里所在什叶派联盟影响力所及的地区，包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的移民商人的家庭，伯里在黎巴嫩长大，并在求学期间就开始活跃于政治舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一度处境艰难的什叶派社区中，许多人感谢伯里帮助改善了他们的地位，尤其是在一个以基督徒和逊尼派穆斯林的特权凌驾一切的教派制度下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名律师，伯里在什叶派联盟创始人穆萨·萨德尔失踪后接任领导职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在什叶派联盟的军事崛起中，伯里发挥了关键作用，该组织曾在内战期间几乎与其他所有主要政党作战，包括后来成为对手的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大批加入国家机关和安全机构，伯里似乎也与真主党一道行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，2006年美国大使馆电报质疑他真正对真主党的立场后，伯里淡化了这种质疑，宣称纳赛尔如同他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的什叶派联盟武装分子在以马合姆斯攻击南黎巴嫩后，与真主党一道发射火箭炮为加沙地带表达支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见到伯里，试图阻止与以色列交火，说服真主党在利塔尼河以北撤退，这条河距边界大约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“搬迁利塔尼河比推动真主党撤退更为容易。”知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他反对者的批评也从黎巴嫩的教派精英中产生，这些人在2019年金融危机后，由于长期的政府腐败，以莫萨·萨德尔失踪后接任领导职位的伯里等人使黎巴嫩陷入经济困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人指责伯里拒绝召开会议以当选总统，导致如今政府最高的基督教职务空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手，如黎巴嫩基督教力量派别感到不满，他们认为任何形式的谈判必须由黎巴嫩总统处理。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。（路透社/塔伊尔·阿尔-苏丹尼 供图，文件照）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的横幅挂在一幢建筑上，贝鲁特正在进行庆祝穆萨·萨德尔教长失踪45周年纪念活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，贝鲁特庆祝穆萨·萨德尔教长失踪45周年纪念活动上，悬挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的横幅挂在一幢建筑上。穆萨·萨德尔教长在1978年访问利比亚后失踪。图片：路透社/莫罕默德·阿扎基（文件照）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登通过援武举措进一步深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在历时两年的俄乌冲突中的介入进一步加深。专家表示，这一举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，可能会引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国此前对基辅的其他武器供应限制一致，例如禁止供应先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，主要针对哈尔科夫地区的战斗。美国政府官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反攻从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这给了前线的乌克兰士兵明确的指示，可以在使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器装载的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的情况下，越过边境攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在他们在哈尔科夫地区筑垒之前，有可能迫使他们后退，”乌克兰国家安全与发展战略研究所研究员 MYKOLA Bielieskov 表示，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会在后方处于不利地位，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗上将进行的安全视频会议上提出了跨越边境使用美国武器的要求。美国官员表示，沙利文、奥斯汀和布朗随后提出了放宽限制的建议，并于5月15日将其提交给拜登。当天，拜登同意乌克兰可以在相对安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯部队。美国政府自那时起一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取类似步骤，但当时表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所的东亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在其领土内发动攻击的禁令，在哈尔科夫地区安全地发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以直接放置在边界对面，空中防御、电子战、指挥与控制设施也可以安置在那里，”李说道，“这或许有一定的安全区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不太可能大幅改变战线的移动情况，但如果有效，它将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境操作，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向合理威胁哈尔科夫的能力，”他说道，“要完成这一目标，必须严重削弱东线作战部队的编制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约国家，不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并于周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求在俄罗斯其他地区扩大使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场占据主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎辛表示，拜登的行动仅仅是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但这是向前迈出的一步，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为自己争取下一步：打击更广泛的目标——可能是不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯5月26日在布拉格讲话时拒绝说拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地区发动攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做已经做的事情，即必需时适应和调整，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说道。&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近被俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑术学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;R挥战图片：乌克兰哈尔科夫附近遭受俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑术学校，5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守控制支出以限制产量增长的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，也可能减轻OPEC+本周需要进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，美国因页岩革命和技术创新的进步，成为主导非OPEC国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶至1293万桶，远远超出政府2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+合计减产幅度达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，将允许该组织将部分减产延续至2025年，据知情人士透露，本周有三位相关讨论人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论产量政策，而美国产量的增长将继续推动非OPEC+国家产量增长，但威胁程度不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量将增长64万桶/日。这三个是最值得关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在其5月的全球月度原油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总体原油产量今年迄今为止变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能再次超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”承包商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前的价格水平下，钻机数量未见明显增长，这令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以适应更平缓的勘探增长。该公司计划年底时运营12台钻机，并在明年初重新分配一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年时间可以以每天100万桶的速度增长，但目前并无增长的意愿。”S&amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市油气生产商在投资者的压力下，限制了增长投资，因为在2010年代不受控制的开支推动了快速的增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增加在一定程度上是由私人生产商推动的，这些生产商如今正被整合浪潮卷入，从而提高了生产率，通过钻更长的井并开采更多的油井同时进行压裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近整合浪潮令我们预期目前的油价将继续存在，并有助于支持整体美国石油产量增长，”得克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示，“随着钻探和完成效率不断改进，这种增长仍将保持温和。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB，预期今年国际市场将推动更多增长，而非北美市场。今年其国际销售额增长了18%，而北美销售额却因整合下降了6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，认为OPEC+会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和 Guyana等国家预计将领导今年的石油和液体产量增长，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，根据EIA三月份的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会接受美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一辆钻井平台的控制室俯瞰permian盆地俄勒冈石油租赁区的操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一辆钻井平台的控制室俯瞰permian盆地俄勒冈石油租赁区的操作室，此图片摄于2018年8月22日，来自美国德克萨斯州Wink，路透社/尼科·奥克福德/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密重质押平台蓬勃兴起</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者将代币锁定于此平台以换取奖励，这种复杂计划给分析家和加密市场参与者带来了警示。该平台具有风险，可能对用户和加密货币市场构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁定”（re-staking）热潮表明，随着加密货币价格攀升以及交易者寻求收益，加密市场正显示出日益激进的态势。比特币，目前最大的加密货币，接近历史高位；而以太币，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定热潮的核心在于一家总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份获得美国风险投资机构Andreessen Horowitz旗下加密资产部门投资的1亿美元后，其平台已吸引1880亿美元的加密货币，相较6个月前跃升逾450倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重锁定以扩大现有的加密资产“锁定”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中众多计算机对拥有哪些加密货币进行检查和确认。为了实现这一过程，拥有加密货币代币的个人，如以太币持有者，会同意将资产锁定以参与验证过程。参与者将暂时失去即时访问其代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些“锁定”平台还会赋予用户象征他们“锁定”的代币的新代币，重锁定则使持有者能够将这些新代币再次“锁定”到不同的区块链基础项目或应用中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密行业内对于重锁定的风险存在分歧，一些内部人士认为，由于这种做法尚处于初级阶段，难以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析家，担心若代表重锁定新代币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，基于少量底层资产的循环借贷可能引发无尽的债务循环。如果所有人在同一时间试图减持出货，严格来说，这可能会导致广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当普遍存在以抵押品作为抵押物的情况时，这并不是理想的状况，它为一种先前不存在的新风险因素增添了可能性。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益极具吸引力：在以太坊区块链上进行“锁定”的回报通常在3%到5%之间，但分析家称重锁定的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定是去中心化金融（DeFi）世界中的最新进展，在该世界中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望无须出售资产即可实现较大的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付“锁定”奖励，因为实现该机制的方法尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励或被称为“空投”的其他奖励的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前为止，EigenLayer正向使用该平台的用户发放其自行“制造”的新代币。用户希望这个被称为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁定平台的增长是由用户寻求这类“空投”所驱动的，他认为这是一种“极为投机，这种免费钱”的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，该公司提供“锁定”服务，但不提供重锁定服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在预设未来会获得某种回报的基础上，目前正在这么做，但他们并不知道会是什么。”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，他之前是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，并参与了印度首枚由学生设计的微型卫星项目，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个市场中介平台，连接潜在的“锁定”用户和需要“锁定”代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁定平台也相继涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。这些平台代表客户“锁定”其代币，并以这些“锁定”的代币生成新代币。这些新代币可在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自行决定在哪里“锁定”其代币，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的去中心化金融借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家都没有正式关系……这是一个新兴现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重锁定可能伴随“隐藏风险”——如果用作重锁定的代币在加密借贷中被使用，市场下行期间可能会出现强制平仓和更严重的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的负面影响，随着用作抵押品的加密货币代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，从重锁定问题引发传统金融市场传染性风险的可能性相当有限。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着加密世界愈发与主流金融联系紧密，重锁定活动也开始受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的Zodia Custody部门看到了机构投资者对“锁定”服务的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，由于难以建立资产流向以及收益分配的纸面记录，他们认为重锁定迈得太远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通旗下的Laser Digital与Kelp DAO合作重锁定部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博客中透露。Laser Digital未对路透社的要求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞祥银行，一家瑞士专注加密的银行，表示其为客户“锁定”加密资产，并预计“围绕重锁定平台的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是巴黎，法国于2024年3月9日拍摄的比特币的图示插图。路透社/Benoit Tessier/图示/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是2023年6月16日在图示中的以太坊数字插图。路透社/Dado Ruvic/图示/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>