<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 10:38:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布紧急状态令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席290名议员中的190名，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台进行了现场直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所高安全级别监狱内遭到另一犯人的袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，在不列颠哥伦比亚省温哥华市以南的农场中杀害并肢解了吸毒者和妓女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害了六名受害者的部分遗骸，并在温哥华附近一处简陋的地产上被发现。政府检方在对其进行终身监禁判决后，撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后死于魁北克监狱，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们明白，这名罪犯的案件在不列颠哥伦比亚省以及全国都产生了毁灭性的影响，”该服务机构在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这60多名受害者，则是在过去十余年直至2002年初皮克顿被捕期间，从温哥华市一个贫困、毒品泛滥的东镇辖区消失的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿所处的porto coquitlam农场中，33名妇女的遗骸或DNA被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿在其书中声称自己无罪，并被警方陷害。在图书上线后几个小时内，该书便被亚马逊撤下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将其从亚马逊下架并为受害者家庭道歉。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的家庭电视图像，该图像拍摄于庞科克林的家庭住宅中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的家庭电视图像，该图像拍摄于庞科克林的家庭住宅中。路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将迎来严重的削弱。自种族隔离终结以来，ANC的选举表现最为糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举中，已有大约71%的投票站公布了结果，显示ANC的得票率不到42%，这不仅是自1994年种族隔离结束以来该党首次得票率低于50%，而且创下了1994年以来的最低记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动组织必须与其他小型政党协商结盟或达成某种形式的谅解，才能继续执政。这可能要求其在政策方面做出让步，或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人，后来成为企业家的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者要求他辞职的压力，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，并且分析认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职务，”安托尼·伯勒教授说。他是开普敦大学政治学教授，并曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的支持率在主要政要中名列前茅，这显示ANC内部的派系斗争可能让反对派更难以团结一致反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人在一周后的周日，当官方初步结果公布时，将给出他的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在此之前也曾悬而未决。2022年的一份调查报告发现，他曾可能因藏匿于家具中的现金而滥用职权。他否认了这一说法，这次事件被称为“农场门”。同年晚些时候，他成功赢得ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因选民对失业率高、犯罪率上升和频繁停电等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党形象，并恢复经济增长，此前他前任雅各布·祖马因丑闻和经济衰退已任期九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首起初的欣喜很快就消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依旧停滞，关于ANC高层官员的丑闻仍然四起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的关键打击来自拉马福萨的劲敌祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe表现出色，大幅削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC的计划彻底击溃。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“拉马福萨的计划终结了，你无法失败并希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上拖延不决而受到批评，希望借此避免加剧邦内分裂，但他作为工会领导人时代的表现则截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对其建立共识的能力以及推动南非作为“全球南方”倡导者的作用仍然赞赏有加——“全球南方”指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最引人关注的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出针对以色列的种族灭绝指控，促使法官本月裁定，以色列必须暂停对加沙市拉法的军事行动。以色列坚称这是无稽之谈，继续推进其在拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC过去三十年的成就，但批评者表示，他对解决南非面临的最大挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后拉票集会上，他承诺“做得更好”，赢得了一万多名支持者的掌声。然而，许多人在他演讲未结束之前就早早离席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，并发表了既符合其法律又符合政治斗争的言辞：“我准备好战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因恶意篡改文件以隐瞒支付给成人电影明星的封口费而被判34项罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人激昂地列举了他所针对的对象和不满，言辞杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官约安·梅尔尚为“歪曲事实”和“恶魔”。他形容在11月5日选举中与他竞争的民主党人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了对他提出指控的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及—如他在竞选集会上所说的—非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将其面临的挑战形容为远超他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请大家这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他其他竞选演讲时常夹杂着幽默，但这次演讲主要是沉重的语气。特朗普仅在新闻发布会上用了一小张讲稿。最后，他没有回答任何问题，很快和儿子厄里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机不工作时，通过筹款申请和社交媒体，前总统的盟友对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相认为对方是国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视作新的证据，证明他不适合做总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的一个混乱、绝望和失败的讲话，他在谈论个人怨恨并编造关于美国司法制度的谎言，让所有观者得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的发言人迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人—其中大多认为纽约的判决是冤案—在周四通过他的竞选活动向平台WinRed捐款3480万美元，创下了单日纪录。这些特朗普支持者看到，该民主党平台处理共和党人士的数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管整体筹集资金低于拜登，特朗普的竞选活动努力提高速度，在周五猛烈发送了警告性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美利坚历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会后发出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大部分共和党政要和组织坚定地支持前总统，认为审判过程存在瑕疵，指控本不应提出，曼哈顿由民主党为主的陪审团几乎被污染，以及法官存在偏见—地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党政要们稍显迟缓或缺乏力度的谴责，特朗普盟友和竞选助手则大肆攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉齐维塔抨击了一个在全国大学生共和党组织上发布的信息，表示陪审团的判决应该得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见如同肛门……人人都有……”拉齐维塔在网络上发布了这样的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也批评了马里兰州前共和党温和派州长拉里·霍根，在出庭前曾警告美国人不要为了更毒瘤的党派之争而“浇油”。拉齐维塔回应道：“这就是你结束竞选的方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些战场州进行的共和党选民访谈中，数人表示特朗普的判决使他们对他在11月的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转变可能会对他与拜登的比赛带来伤害，给特朗普已在多个摇摆州的微弱领先优势造成损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来像是特朗普本身，他们称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，只是为了伤害他，并尽可能多地让他离开竞选舞台。”62岁的退休警员斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，也能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德&lt;/figcaption&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎地加深乌克兰冲突参与度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统决定放宽美国武器在乌克兰使用于俄罗斯境内的限制，这是一步更深入这场持续两年的俄乌冲突的微妙棋步，专家认为此举可能有助于减轻俄罗斯在赫尔松地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标是太高风险的。他们担心大规模的乌军攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应高级武器的其他禁令相符，这些禁令也随后被取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四生效，专为Kharkiv地区的战斗而设。美国官员指出，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界对面攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰人提供了一个信号：可以使用美国提供的高机动火箭炮发射系统（HIMARS）发射器携带制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队尚未扎根之前，将他们从Kharkiv地区驱逐出去。”乌克兰国立战略研究学院研究员Mikola Bielieskov表示，该机构是基辅官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场抽调部队的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，并需要重新考虑他们在Kharkiv地区的攻击战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。乌克兰方面于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出请求，希望在美国武器使用上跨越边界线，一名不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日就此建议向拜登汇报。该官员表示，拜登同意乌克兰可以安全地打击俄罗斯军队的建议。美国政府此后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在《路透社》5月20日的采访中公开呼吁盟友采取这一步骤，当时他表示：“目前为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目资深研究员Rob Lee表示，俄罗斯正在利用拜登政府禁止对俄罗斯领土内发动攻击的规定，将此作为在Kharkiv地区安全发动攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市Kharkiv距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边境对面，保持防空、电子战、指挥与控制在那里。”Lee表示，“一定程度上可能拥有了某种安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee及其他专家表示，这一决定单独来看也许不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动情况，如果有的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯没有足够的部队对Kharkiv进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能够从东北方向全面威胁Kharkiv的能力。”他补充道，“这样做，将使其东部作战区域的部队大为削弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月中扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上掌握主动权的艰难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策改变不到一天的时间内，《卫报》报纸援引泽连斯基的话称，呼吁美国批准对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前官员Mark Cancian表示，拜登的举动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变。但确实是一步。”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续倡导下一步：打击更广泛的目標——可能是指那些虽然无直接威胁Kharkiv，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时未说明拜登政府是否可以扩大政策以允许在俄罗斯其他地方进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续像现在所做的那样，必要时进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Kharkiv地区俄罗斯导弹打击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防人员在乌克兰赫尔松地区遭俄罗斯导弹打击损坏严重的儿童和青年体育骑术学校工作现场。这是俄罗斯袭击乌克兰期间，在俄乌冲突区Mala Danylivka村拍摄的照片。华盛顿时间2024年5月30日，路透社/Valentyn Ogirenko/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产规模，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油勘探商仍坚守减少支出以控制产量增长的承诺，这可能导致全球最大的石油生产国美国在2024年的产量增长放缓，从而减轻OPEC+本周需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩油革命和突破性的技术和效率提升，成为非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量激增超过100万桶，达到1293万桶/日，远超年初预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国通过大幅减产来抵消美国及其他非OPEC产油国产量上升的影响。目前，OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论的信源透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，计划将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日讨论供应政策时，美国石油产量的继续增长将驱动非OPEC产油国整体产量的增长，但这一威胁将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日较为接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日，三位是最受关注的预测者，且全部低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着2024年对OPEC+原油的需求可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月的月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《石油市场报告》&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国际能源署的预测，全球需求增长将降至110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持相当保守和严谨的态度，”分包商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的市场价格，钻机总数未能进一步增长，这令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平，推迟对钻机的升级，以最好地适应较低的钻井增长水平。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示：“美国有能力在未来几年内增幅高达100万桶/日，但目前并无意愿以这一速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，美国原油和凝析油的产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，此前过度的支出促使页岩油领域在2010年代实现了近乎疯狂的增长，但收益有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增幅部分归功于私营生产商，其中一些现在正在经历行业的合并潮，通过钻更长的油井和对岩石进行压裂，提高了同时生产更多油井的效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期存在合并潮，但鉴于钻井和完井效率的持续改进，我预计当前的油价将继续支撑美国整体石油产量的温和增长，”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油服公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近来战略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应，”UBS银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+会自愿延续减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将领先非OPEC产油国的石油和液体产量增长，短期内抵消OPEC+的产量减少，EIA在三月的报告中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油的产量增长，”UBS的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从奥古斯特22日在得克萨斯州温克附近佩姆比亚租赁区拥有的一处租约控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从奥古斯特22日在得克萨斯州温克附近佩姆比亚租赁区拥有的一处租约控制室中可以看到。REUTERS/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议以释放人质为条件达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，”拜登总统说，&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;面临选举年压力，必须停止加沙地区的冲突，《加沙冲突》已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他方调解的旨在安排以色列与哈马斯激进运动之间停火的谈判多次陷入僵局，双方均将责任归于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列持续数周对拉法发动袭击，并且国内和国际上对加沙地区死亡事件和人质持续被扣押的压力不断增加之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩剑新闻办公室声明称，以色列政府已授权谈判代表在拜登披露停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，前任总统唐纳德·特朗普也因34项重罪指控被判有罪，这与现任总统拜登形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与之前不同，因为停火将在谈判进程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤军，释放人质（包括老年人和女性），以交换数百名巴勒斯坦囚犯；巴勒斯坦平民也将重返加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆运输人道援助物资的车辆进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条件进行谈判。“停火将一直持续到谈判继续进行时，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将推进加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些坚持无限战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并会要求战争无限期延续。其中有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙并继续战斗多年，而人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“我敦促以色列领导层尽管面临各种压力，也要支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一个在战争时期访问过以色列的美国总统，以及因伊朗袭击直接派美军为以色列提供支援的人，我希望你们退一步，想一想如果错过这一刻会发生什么，我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体透露，以色列能够提出新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个详细到四页半的协议，经过了仔细的谈判。现在摆在桌面上的，实际上是整个谈判过程的终点。”这名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演说描述为极具戏剧性的，并将其视为直接向以色列民众喊话的尝试。《第12频道》中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构在此之前禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，相较于之前的提议，这项最新提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的破坏，哈马斯能够对以色列发动严重打击或恐怖袭击的可能性大大降低，虽然不为零。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始转向”反对以色列，这也许会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心投入一件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质计划提议，以释放生病、年老和受伤的人质换为期六周的停火，如果能带来更多援助物资则可延长停火时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候在中国社交媒体上崩溃，因为以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判的一部分实现永久和平，并加紧对加沙南部拉法城的猛攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已告知调解人，在持续的侵略过程中不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成包括人质和囚犯交换的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民都在被哈马斯扣押的名单中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末发生在拉法的一次以色列空袭致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际舆论的愤怒，但美国未越过“红线”宣布断绝对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人经历了纯粹的地狱，”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候拉法火灾造成的令人震惊的画面，以色列袭击针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部发动袭击响应哈马斯的攻击以来，已有超过36280人在加沙丧生。 以色列统计数据称哈马斯的攻击造成大约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，这些建筑物在以色列军事行动中被摧毁，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重申了他在美国与黎巴嫩以色列之间的冲突和平进程中的关键角色。利用数十年的经验，伯里帮助促成了以色列和哈塔夫莱的停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份声明表明，这位86岁的伯里仍对黎巴嫩，特别是对已在数十年里占据重要地位的什叶派穆斯林社区，具有重大影响。自2024年9月以色列空袭并杀害伊朗支持的真主党最高领导人哈利勒·纳斯拉勒后，他一直被视为一种稳持影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯里对黎巴嫩人表示，黎巴嫩正在走向“一个史无前例的历史时刻，这次是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”。他呼吁黎巴嫩人为了国家的团结展现协调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在贝鲁特1975年至1990年的内战期间，作为什叶派阿马勒运动的领导人声名鹊起。自1992年起，他就一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派政治秩序中什叶派人的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判代表的身份，并称其为真主党的“大哥”。美国使节阿莫斯·霍奇斯坦数次访问贝鲁特，试图促成停火协议，而这些停火协议是在对加沙的冲突进行的同时，于9月升级的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年以前一次主要冲突中促使以色列和真主党停火所发挥的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤为重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分权力，且很难接触真主党，真主党被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当您现在来到黎巴嫩时，他实际上是唯一值得见的人。他就是国家。”一位在贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了被什叶派激进分子劫持的美国客机上的39名美国乘客，这一事件使他在全球范围内声名显赫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长，正值纳斯拉勒成长为真主党的领导人。他们共同引领了“什叶派联盟”，这指的是什叶派政治代表和国家大部分领域的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这让他的重要性无以复加，但也存在他能够做到的界限，这可能是由于真主党或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿马勒运动统治的区域，包括泰尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年，伯里出生在塞拉利昂的一个来自提夫尼的移民商人家庭，他年轻时在黎巴嫩活跃于政治活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一度处境艰难的什叶派社区对伯里帮助改善他们在这宗派制系统中的地位表示赞赏，在这一系统中，特权向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为经过培训的律师，伯里在阿马勒运动的创始者、领袖穆萨·萨德德失踪后接掌领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马勒的军事崛起，该运动曾与几乎所有内战的其他主要政党交战，直至后来与其他政党成为盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入到政府机构和安全部门，他似乎与真主党形成了政治同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报告发后，当2010年该报告公布时，伯里否认了他对真主党的真实态度，宣称纳斯拉勒“就像我自己的兄弟”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战士加入真主党一起发射火箭炮表达对加沙的支持，当时以色列对南部的哈马斯袭击进行了报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止在黎巴嫩和以色列边境的炮火交火，也试图说服真主党向里蒂尼河以北撤退，这条河位于边境以北约30公里处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示：“让里蒂尼河向南移动到边境比让真主党向北越过里蒂尼河要容易得多。”一位接近伯里的消息人士对路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也将他视为引领黎巴嫩陷入2019年经济危机的宗派精英之一，那一年因长期的国家腐败，银行业系统崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召开议会会议选举总统，致使政府中的最高基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外交桥梁的角色让贝里的影响力引起了真主党政敌如基督教的黎巴嫩力量的不满，他们表示，任何谈判都应由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（资料图），2024年11月15日。路透社/法埃萨尔·阿尔-苏丹尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的大幅图像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在阿马勒运动的创始人穆萨·萨德早期失踪四十周年的贝鲁特庆祝活动中，一幅悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里大幅图像的横幅悬挂在建筑上（资料图），2023年8月31日。路透社/莫罕默德·阿扎基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，并且投资者可以通过将他们的代币锁定起来换取收益，此举引发了分析师的担忧，警告这会对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场风险投资增加的最新迹象。随着价格飙升，交易员们都在寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的背后是一家总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨加密部门筹集了1亿美元，并吸引了188亿美元的加密货币至其平台，与六个月前相比，这一数字增加了近四十五倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，公司发明了重质押，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查并确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，例如以太坊持有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将失去即时访问其代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供了创意新的加密货币来代表用户已经质押的加密货币。重质押使得持有者可以将这些新的代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期待更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险程度有着分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于初级阶段，无法确定其风险究竟有多大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币广泛借贷市场的抵押品，就可能会出现基于少数底层资产的无限借贷循环。他们认为，如果每个人都同时尝试退出，可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何东西作抵押品时再加上抵押品，这不是理想的解决方案，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%的范围内，但分析师称，重质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新进展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性质的计划，希望在不卖出自己的持有资产的情况下，通过投资产生丰厚的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得一提的是，EigenLayer平台尚未直接支付给用户质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户基于对未来奖励或其他空投奖励的预期而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer给使用平台的人发放其自己新创建的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡骨头皮克的莫甘麦卡锡表示，重质押平台的增长是由渴望获得空投奖励的用户推动的，这被称为“非常非常投机的免费资金”。他称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂表示（Coinbase的股票代码为COIN.O），该公司提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在事先这样做，（预期）他们会得到某种奖励，但他们不知道是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan于去年成立了EigenLayer，曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，并且是印度首次由学生设计的微卫星团队的一员，据他的学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户代币进行重质押，并生成新代币来代表这些被重质押的资产。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，他的平台旨在让用户可以选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的以加密货币为担保的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂在一份报告中表示，重质押可能带有“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，那么在市场下跌期间可能会出现强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售被高风险借贷加剧，随着作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不是在重质押，而是在于借贷协议，这些协议误算了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重质押表示并不担忧，指出重质押协议中的现金相对于全球规模达25000亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中亏损会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们对重质押问题引起的传染风险并不认为会对传统金融市场构成实质性威胁，”标准普尔全球评级公司的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得更加与主流金融相连，机构投资者已经开始采用重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密货币部门Zodia Custody感受到了机构投资者对质押的高度兴趣，但考虑到重新质押难以建立纸质路径，首席风险官安纳什·埃瑞夏坦表示，他们认为这是一个需要跨步的阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密货币部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作，重新质押其部分资金，据Kelp DAO在四月的博客报告所述。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并期望“围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>