<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 16:37:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会300名议员中有190人出席，于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省的一所监狱中去世，享年74岁。此前一个月，他在该监狱遭受了另一名囚犯的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最具争议的大规模谋杀案犯之一，于2007年在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的一处猪场被判定杀害毒品 Dealers 和妓女，并对其遗体进行处置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他最终被判定杀害了六名女性，其部分遗体在温哥华附近一处破败的房产中被发现。在判处他终身监禁后，政府检方撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受了另一起袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，该罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是约60名在温哥华贫困地区、与毒品盛行的东端地区失踪的女性中的一部分，这些女性失踪始于2002年初皮克顿被捕之前超过十年的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场所在的波特科奎特附近，约33名被害女性的遗骸或DNA样本被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿写的一本书在亚马逊上架后不久就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社要求亚马逊下架并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，这是一张未注明日期的档案照片，显示他在波特科奎特的家中。REUTERS/Global TV/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，这是一张未注明日期的档案照片，显示他在波特科奎特的家中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的镜头前，给出了既符合法律斗争也符合政治博弈的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定特朗普因伪造文件隐瞒支付给成人电影女星静默费而有34项犯罪罪名成立的一天之后，作为共和党总统候选人的特朗普列举了对手和不满，并在愤怒且冗长的言辞中发泄着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦“邪门”、“撒旦”，形容其民主党对手乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他还批评作证反对他的人、投票弹劾他的人，并再次提及竞选集会上的言论，指责非法跨界移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，并将其面临的挑战看作比个人要更广泛的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，“这样做，因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然其他竞选演讲中经常夹杂着幽默，但这次讲话大部分都显得阴郁。特朗普在新闻发布会上仅使用了一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，带着儿子小唐纳德·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友对司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人展开了猛烈批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人皆视对方为国家威胁的这场竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新证据，表明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一名混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普发表关于其个人不满并对他所说的美国司法系统进行欺诈的言论，观看的人都得出一个显而易见的结论：这位先生不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的传播主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决不公——周四在这一天为他的竞选筹集了3480万美元，特朗普团队表示这是他在WinRed平台上的单日捐款纪录。WinRed是为共和党数字募捐提供服务的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然总筹款额落后于拜登的竞选团队，但周五依然力求保持节奏，迅速发起了一系列预示性的募捐竞选信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息在特朗普的新闻发布会后高声宣布，“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持前总统，在此之前，他们声称审判不公、指控从未应被提起、曼哈顿地区陪审团成员带有偏见以及法官有偏见——这与当地执法部门的否认相矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或激烈时，特朗普的盟友和竞选助手展开了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉齐维塔对一个全国大学共和团体在社交媒体平台X上发表的应该尊重陪审团裁决的帖子嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像X光一样，人人有自己的一套”，他在X上发文称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根进行了攻击，声称霍根在这之前警告美国人“不要泼更多有害党派对立的汽油”。霍根则因在判决前警告美国人“不要泼更多有害党派对立的汽油”，被认为使自己竞选结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等关键战场州的共和党选民访谈中，数人表示特朗普的定罪使他们在11月的竞选支持发生了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背水一战可能会损害他在与拜登的重赛中，鉴于特朗普在多个摇摆州领领先优势微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数接受访谈的共和党人听起来像特朗普本人一样，称这次审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是出于政治目的，只是为了伤害他并尽可能多地阻止他出现在竞选集会上。”62岁的马里埃塔退役警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们也能对任何人做到。绝对没有人能安全。”</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲人国民大会（ANC）党的选举结果中最差的表现后，将备受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的选区已经统计，ANC的得票率不到42%，比2019年上一次选举时的57.5%大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举带来的打击意味着，曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织，可能需要与一个或多个较小政党结成联盟，或其他形式的协议才能继续执政。这可能需要他们在政策上做出让步，或者放弃一些关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家拉马福萨可能将面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留下，并且分析人士指出，没有明显可以接替他的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位，”乔治·瓦特大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，拉马福萨在主要政治人物中的支持率最高，党内派系之争可能使得任何抗击他的尝试变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日全盘初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个委员会的报告指出，拉马福萨可能在装有大量现金的家具中涉嫌不当行为，这使得他的总统之位又一次悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在那次丑闻中存在不当行为，那次丑闻被称为“农场门”，并在同年晚些时候赢得连任ANC领导人的新五年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民普遍对包括高失业率、犯罪和严重停电在内的问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，誓言重塑党的形象，提振经济，在前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退时期后，经济状况已经持续恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他政府初始阶段的喜悦在2018年迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，顶级ANC官员围绕的丑闻仍层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的劲敌祖马，祖马支持新党umKhonto we Sizwe，该党超出预期的表现严重打击了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC的盘算破解了。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特希加说，“这标志着拉马福萨计划的终结……你不能在选举失利后仍然指望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上犹豫不决受到批评，以此避免引发党内的裂痕——这种犹豫与他作为工会领导人在1980年代展现的果断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的团结技能，并承认他在推动南非作为“全球南方”的拥护者中的作用。“全球南方”是指低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是最具影响力的全球声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的灭绝案，法官本月裁定以色列必须中止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年中的成功，但批评者认为他在这云很难解决的一些巨大挑战上几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺在数万名支持者聚集在索韦托足球场前“做得更好”。许多人在他演讲还没结束前就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年5月29日南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;;width: 100%;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深入地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰对美国武器在俄罗斯境内使用的限制，这是拜登政府对持续两年的俄乌冲突的介入的一次较小但重要的深化。专家表示，这一步骤可能会减轻俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境进攻压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯境内的目标是有风险的。他们担心，大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个规定和其他美国对基辅的武器禁令相契合，这些禁令也在之后逐渐废除了，包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，旨在专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅利用美方提供的武器反击俄方从边界对面发动的攻击或者准备发动的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件让乌军在俄罗斯军队在哈尔科夫地区稳固阵线之前将其赶出该地区。”乌克兰国家战略研究所的学者Mykola Bielieskov说，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯战场调集部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将处于被动，不得不重新考虑他们在攻入哈尔科夫地区的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在决定方面已酝酿数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频电话会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长委员会主席C. Q. Brown提出了在哈尔科夫地区使用美方武器的要求。Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，并将这些建议带给了拜登。拜登同意可以在俄罗斯国土上安全反击俄罗斯军队的攻击。拜登政府自那时起一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日的路透社采访中公开呼吁乌克兰的伙伴采取这种步骤，但当时他说：“到目前为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eurasia项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止攻击其领土内部的限制来安全发动进攻，这是推动这一决策的一个重要因素。哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直放置在边界对面，保持防空和电子战能力，以及指挥和控制。”Lee说。“这可能具有某种庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家表示，仅凭这项决定短期内不会明显改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动，如果有，也会比较有限。但会使得俄罗斯更难继续进行这种跨境行动。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯军队不足以在哈尔科夫发动大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队没有足够的能力从东北方向产生足够的作战能力来威胁哈尔科夫。”他表示。“为此，他们需要在东线的部队大幅度减少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是在俄罗斯在战场上夺回主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，要求美国批准对俄罗斯领土深处目标发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登的举动仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但是迈出了一步。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和白宫官员将会请求下一步：打击更广泛的地面目标——不仅仅是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他地区的地面目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中拒绝说拜登政府是否会扩大政策允许针对俄罗斯其他地区的打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要作出调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫附近的毁坏现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是一张路透社2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫附近马拉达尼利夫卡村被俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑马学校现场照片。路透社/Valentyn Ogirenko&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 石油输出国组织+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在支撑产量增长开支方面的承诺持续不变，导致全球顶级原油生产国在美国2024年产量增长放缓的趋势下，可能减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油革命和技术、效率突破带来的产量提升，美国引领着非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过百万桶/日，达到每日1293万桶，远超政府2023年初预期的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为补偿美国及其他非OPEC产油国产量增加，OPEC+成员国去年加大了减产力度。截至目前，OPEC+的减产总计为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士表示，OPEC+正在努力达成一个复杂协议，该协议将允许该组织将部分减产延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每逢周日，OPEC+召开会议以讨论供应政策时，美国生产增加仍然在推动非OPEC+产量的增长，但这一增长势头将不如2023年那般强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测指出，今年美国原油供应将增长约27万桶/日，这与OPEC自己的预测相仿，即预计美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三位是最值得跟踪的重要预测者，他们的预期都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，这将超过OPEC+以外产油国的供应增长约100万桶/日。这意味OPEC+原油的需求量有可能比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将放缓至约120万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。四月份的原油产量约为1313万桶/日，较十二月份下降约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士与分析师认为，美国生产商不大可能像2023年那样出乎意料地增加产量，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“客户仍然非常谨慎，并保持自律。”钻井公司Scandrill首席运营官保罗·摩斯尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，考虑到当前的价位，钻机数量没有任何上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本开支不变，并暂停钻机升级以更好地适应钻井增长率走势。其计划年末拥有12台钻机，并计划于明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯提供的数据，美国钻机数量已降至496台，比去年同期下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年内产量增长100万桶/日，但现时并不渴望以这样较快的速度增长。”标准普尔分析师周四在报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下，减少了增长支出，此前不顾一切的支出导致页岩区块的增长速度极快，但所带来的回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年比预期更有利的产量增幅部分受私人生产商驱动，其中一些企业如今因出处合并风潮受到影响。他们通过钻更长的井和压裂岩石以在单次用更少的井生产更多原油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近出现了一波合并潮，只要打井和完井效率不断改进，稳定的油价将继续支持美国总体石油生产增长。”德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，油田服务公司如SLB（SLB.N）预计国际市场将有更多增长，而非北美地区。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是出于合并效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年，策略发生了转变，重心更多放在资本纪律上，从而带来了不同的反应。”UBS银行分析师乔凡尼·斯塔诺夫表示，并认为OPEC+将延续自愿性减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚能源信息署预计今年美国与加拿大、巴西和圭亚那等国将领跑油品产量增长。今年，OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员产能将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了与美国石油产量增长共存。”UBS的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="正在Wink附近的Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的租约控制室内的钻井平台操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;正在Wink附近的Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的租约控制室内的钻井平台操作室，2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里继续在美伊和谈中扮演关键调解人，以美国为中介斡旋以结束与以色列的冲突，凭借数十年的经验，协助促成双方达成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举突显了伯里这位86岁高龄政治家在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中依然持有的巨大影响力。自伊朗支持的真主党首领哈桑·纳斯鲁拉于2024年9月被以色列击毙以来，积累了更多稳住局势的信誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，伯里表示，“黎巴嫩正在关闭历史上的最危险时刻”，并向黎巴嫩民众呼吁团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战中作为什叶派阿迈勒运动的领导人崛起。他在1992年起担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩分治政权中地位最高的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新任领导人谢赫·内姆·卡斯南嘉勉伯里并向其表达了担任调解人的支持，称伯里是“我们的兄长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间，与伯里进行了多次会面，意图协调解决紧张局势，这起冲突与加沙地区冲突同时进行，并在9月达到高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间的重要一战作用相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前无总统，内阁仅有部分权力，且很难接近真主党，而后者被美国认定为恐怖组织，伯里在此情况下所扮演的角色更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位贝鲁特外交官表示：“现在来黎巴嫩时，你真正值得关注的人就是他，他是国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里在全球引起关注，帮助成功谈判释放了被什叶派武装分子劫持的人质，这些武装分子在1975-1990年长达15年的内战期间劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议会议长，恰逢纳斯鲁拉崛起成为真主党的领导人。他们共同领导了什叶派“双人组”，这一称号指的是掌控什叶派政治代表权和相当部分政府以及政治体系的两大政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官指出：“他是真主党的信任伙伴，这使他至关重要，但也存在他在实际行动上的限制，无论是因为真主党的立场，还是因为伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里的武装组织阿迈勒运动在黎特里柱地区活动频繁，以该地区为基地，对付过参与到内战中的几乎所有主要政党，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派信徒加入政府机关和安全部门，并与真主党保持一致的政治步调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国驻黎巴嫩大使馆的一份电报曾在2010年披露时引起争议，质疑他对真主党的真实态度。但伯里对此予以否认，称纳斯鲁拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒武装人员以支持加沙地区为由，与真主党一起向以色列发射火箭弹，而以色列在10月7日开始了针对南部以色列的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个时候，外国使节开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图在黎以边境达成停火协议，并说服真主党撤回至黎巴嫩黎塔尼河以北30公里（约20英里）的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对外交官表示，“让黎塔尼河彻底南移到边界要比驱使真主党北越黎塔尼河更容易”。接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是黎巴嫩政治上层的一部分，这一层凌驾体系导致了该国在2019年陷入经济危机，原因是几十年的政府腐败导致金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责他没有召集议会会议，以选出总统，政府中的首席基督教职位长期空缺，已经超过了两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色也得罪了真主党的政治对手，比如基督教力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贝鲁特，2024年11月15日。黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面。路透社/塔伊尔·阿尔苏丹尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂在贝鲁特建筑物上标有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的标语" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，贝鲁特，贝鲁特举办的游行活动庆祝阿迈勒运动创始人穆萨·苏达尔在1978年前往利比亚旅行失踪45周年。路透社/莫罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放俘虏作为交换的情况下，实施一项新的加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束这场冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的日子了。”拜登说，他面临着美国选举年的压力，必须阻止加沙冲突，该冲突目前已持续8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调停的旨在结束以色列与哈马斯激进组织之间冲突的停火谈判多次陷入僵局，双方都将责任推给对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着以色列对拉法地区的多次入侵行动，以及对内对外对前总理贝jamin Netanyahu政府因加沙死亡事件和持续的俘虏状况所施加的新压力，这一提议浮出水面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝jamin Netanyahu的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提交加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也发生在特朗普宣布因欺诈罪等34项罪名获罪的同一天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议包括三个阶段，并与以往提议不同，因为在三个阶段中停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，并交换包括老弱妇女在内的被俘人员，同时还将于600辆卡车每天为加沙带来人道援助。拜登说，在此阶段，加沙的平民将能够返回，包括北部地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。在此期间，停火将持续进行，只要谈判继续进行。总统指出，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人将不同意这个计划，他们将要求战争无限期地持续下去。有些甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，他们希望继续战斗多年，俘虏对他们是优先考虑。但我想敦促以色列领导层尽管存在压力，也要支持这份协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列忠贞不渝的美国总统，也是有史以来唯一在战争期间访问以色列的美国总统，同时也是刚向伊朗袭击以色列的国家派遣美军的美国总统，我希望你们退后一步，考虑如果失去这个时机会怎样。我们不能失去这个时机。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新的提议是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个到危机终结的路线图，这里有一个详细的四页半协议，已经经过精心谈判。”这名官员说，“现在摆在桌面上的东西实际上就是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称，拜登周五的演讲极具震撼力，并认为这是试图直接向以色列民众呼吁。以色列12频道中断了晚间新闻播报，现场直播了拜登的讲话。此前，以色列审查员已经禁止发布这份提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南特大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往提议相比，该提议的成功几率更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重攻击或袭击以色列或恐怖活动的可能性虽然不能完全排除，但远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正在转向反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列结束冲突的愿望，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统真正全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的之前提议要求释放病患、年老伤残人员，以换取为期六周的停火，该停火可以延长，以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那份提议一个月前因以色列拒绝接受哈马斯要求的永久停火作为谈判的一部分，以及加剧对拉法南部地区的进攻而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知中介，它将不会在持续的攻击期间进行进一步的谈判，但从以色列停战开始后，它愿意达成一个全面协议，并交换俘虏和战俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国有本国公民被哈马斯囚禁的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成至少45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的强烈愤怒，但没有触及美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了极大的苦难。”拜登说，“我们都看到了本周早些时候袭击拉法导致的致命大火，以色列针对哈马斯……的打击……我们看到的惨烈画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对南部以色列轰炸以来，加沙已经有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特莱赫亚受损建筑物的废墟中行走，该地区在以色列军事行动期间被摧毁，2024年6月12日。 REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密「再质押」平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新平台，投资者可将自己的代币锁定以换取奖励，尽管这种复杂机制引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的飙升受欢迎程度，是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着资产价格上涨和交易者寻找收益，这一趋势日益明显。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资机构Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元融资，并吸引了188亿美元的加密货币到其平台上，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，重新质押起源于一种名为&lt;sup&gt;【质押】&lt;/sup&gt;的长期加密货币实践。具体而言，区块链是一种分布式数据库，涉及网络中的许多计算机确认和验证谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，持有加密货币（如以太币）的所有者会将自己的资产作为验证过程的一部分锁定。参与者将暂时失去对此加密货币的即时访问权，但可以作为回报获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表已质押加密货币的新加密货币。重新质押使持有者能够将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的应用程序中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险性意见不一，有些内部人士认为这种做法尚处于早期阶段，还不足以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果重新质押的代币作为抵押品在加密广泛的借贷市场中被用作质押物，将会导致基于少量底层资产持续循环借贷。这可能会导致如果所有人在同一时间试图平仓，将引发整个加密市场的不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的物品上附加了更多抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素。”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的原因是收益：以太坊区块链质押的回报通常在3%-5%左右，但分析师表示，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新进展，后者中，加密货币持有者投资于实验性的项目，希望能无须卖出即可在持有的资产上产生大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是出于对未来的奖励预期，或获取被称为“Airdrop”的其他奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，EigenLayer现在正在向使用该平台的人发放其新创建的代币，该代币被称为“EIGEN”，用户希望未来该代币能有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据分析提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户追求这种“Airdrop”推动的，他认为这也是一种非常“投机”的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预判自己会获得某种回报，但并不确定会是什么。”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由原华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan在去年发起，他曾是印度第一颗学生设计微卫星团队的一部分，这一信息在其学术网站上有记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重新质押平台已经出现，包括EtherFi, Renzo, Kelp DAO等。这些平台不仅重新质押客户的代币，还会生成新代币以代表这些重新质押的资产，这些新代币可以用于其他地方，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择将自己的代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务获得增长，而不鼓励基于更多加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有官方关系……这是一个新兴现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随着“隐藏的风险”，如果这些带质资产被用于加密借贷，可能会导致强制平仓和市场下跌时的更多波动性，他在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘加剧了高风险借贷问题，在Luna坠落后，作为抵押品的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重新质押，而在于借贷协议的定价错误。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押表示不关心，他们指出，重新质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业而言极为微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密世界中的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重新质押问题尚无明显从传统金融市场传染的风险。”标准普尔全球评级的数字资产业务分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日趋与主流金融市场相连接，并吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的投资兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新质押步骤过远，因为非常难以确认资产的去向和奖励如何分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博客中提到。然而，Laser Digital拒绝了路透社的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以加密为专长的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计会出现一个围绕重新质押的新生态系统。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>