<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 19:29:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱内遭受另一起囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大知名度最高的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区猪场杀害多名毒贩和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名受害者的部分遗体在其靠近温哥华的破败地产上被发现而被判有罪，政府检方在他被判终身监禁后撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后死亡的，当时他正在魁北克监狱服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示，“我们意识到来自加拿大不列颠哥伦比亚省乃至全国其他地区的这些受害者的案件对社区造成了巨大影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的部分受害者来自温哥华市穷困且毒品泛滥的东温哥华地区，自2002年初他被逮捕以来，已有超过60名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，距温哥华市中心约25公里的波特库利特兰，已经发现了33名女性的部分遗骸或DNA，其中包括许多原住民妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿撰写的书在亚马逊上架后几小时内便被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，书中皮克顿声称自己无辜，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊撤下该书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在新西敏市开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特库利特兰的家中。路透社/ Global TV/文件照片&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织于周六表示，旨在达成关于如何更有效地抗击大流行病的全球共识的谈判将于2025年底前完成，如有可能将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项协议进行两年的谈判，该协议可能在大流行病发生前后增强合作，弥补在COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周内达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享与应急准备等问题上的分歧严重，谈判时间得以延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国仍在现有具法律约束力的卫生健康规则——《国际卫生条例（IHR）》的基础上达成了一项平行协议，更新了包括“大规模公共卫生紧急事件”在内的新分类，以应对最严重和全球最具威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天作出的具有历史意义的决定，展示了成员国共同保护自己人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克·希克斯周六表示：“通过这份协议，我们朝着追究国家责任并采取措施在威胁到美国人的健康和国家安全之前阻止疫情暴发迈出了重要一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据显示，上述全球卫生规则的变化旨在强化世界对COVID-19之后出现的新病原体的防御，该病毒导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而深受打击</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲民族大会（ANC）选举表现不佳后，其地位将大大削弱。南非民族大会在此次选举中表现最差，得票率不到42%，这是自种族隔离制度结束以来该党最差的选举结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选票统计数据显示，约71%的选区结果显示，南非民族大会的得票率仅为42%以下，这一比例远低于2019年大选中获得的57.5%的得票率，也首次在30年内未能取得多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举失利意味着拉马福萨所在的前解放运动将不得不与其他较小的政党商讨联合政府或其他形式的合作，以继续掌管南非。这可能意味着政策让步或放弃内阁要职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为前工会领袖的拉马福萨转型为商界人士，他可能面临反对党及党内批评者的辞职要求，但南非民族大会高层官员仍支持他留任。分析人士认为，目前没有明显的继任者人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前并没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”南非开普 Town 大学的政治学教授安东尼·博尔特表示，他曾撰写有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，拉马福萨在此次大选中的政客中拥有最高支持率。党内斗争可能进一步阻碍任何反对其政策的动员行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对南非民族大会的选举结果发表评论。其发言人表示，他会在周日公布初步正式结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位也曾悬而未决，在2022年的一份调查报告发现他可能因在狩猎场中非法隐藏资金而有不当行为后，经过一个多星期的审议，拉马福萨否认这些指控并成功当选为南非民族大会主席，续任五年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举是南非民族大会迄今为止面临的最大挑战之一，因为选民对高失业率、犯罪率及电力中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选南非民族大会主席，承诺重塑政党形象，提振经济，此前，在任九年间，他的前任雅各布·祖马任内发生了众多丑闻和经济下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，自他2018年上任伊始，短暂的欢呼情绪很快消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年后，经济仍停滞不前，高级南非民族大会官员仍处于丑闻的漩涡之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中南非民族大会受挫的主要原因在于其对手雅各布·祖马的支持。祖马支持新党南非民族解放军，该党出人意料的表现削弱了南非民族大会的支持度，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马使拉马福萨及其南非民族大会陷入困境，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马泰赫加说。"这标志着拉马福萨项目的终结……你不可能在选举失利后还指望一切照旧不变。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨一直因其对重要改革措施的犹豫不决而受到批评，试图避免激化党内分歧，这与他作为工会领袖时代作出的决断性决策大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者则赞誉其构建共识的能力，并赞赏他作为南非的形象代言人，推动这个被称为“全球南方”的低中收入国家团结合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，倡导疫苗公平分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，促使法官裁定以色列必须停止对加沙市提法赫的军事行动。对此，以色列坚决否认，并继续在提法赫执行军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图夸大南非民族大会过去30年的成就，但批评者表示，他未能提供新的解决方案来应对南非最棘手的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前南非民族大会最后一次竞选集会上，拉马福萨向聚集在索韦托足球场的成千上万支持者承诺“做得更好”。许多人在他演讲尚未结束之前就离场了。&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守限制支出以提高产量增幅的承诺，使作为全球最大原油生产商的美国在2024年的增长趋于缓慢。这可能减轻OPEC+对进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国引领来自非OPEC成员国的全球原油供应增长，得益于页岩革命和新技术、新效率的突破，大幅增加了原油产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远高于政府在2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟国组织OPEC+去年进一步削减供应，部分是因为美国及其他非OPEC成员国产量增长带来的冲击。总体而言，OPEC+的减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+目前正在制定一个复杂的计划，计划延续部分这些减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会商讨供给政策时，美国产量的增长继续推动非OPEC+成员国的产量增加，但相较2023年，威胁更小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增加64万桶/日。这三大最受关注的预测机构均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求将增长220万桶/日，而OPEC+组织之外的原油生产国的供给增长仅略超过100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量预计将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求将增长110万桶/日，而对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月份下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便是当前油价徘徊在每桶80美元附近，业内高管和分析师均表示，美国生产商似乎不大可能重现去年产量跃增的情景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常审慎和自律的态度，”钻探承包商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前的价格远高于预期，却未见钻井数量上升，这是一个令人惊讶的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟升级钻井设备，以最好地适应较低的钻井增长率。公司计划年底运营12台钻机，并在明年再重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年实现每昼夜增产100万桶，但这并不表明他有意愿如此增长，”标准普尔分析师在一份周四发布的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市公司减少在增产方面的支出，因在页岩气领域无节制的支出虽然驱动了高速增长，却限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年意外超出预期的产量提高部分来源于私营生产商，部分是由于这些私营生产商被席卷在一个席卷该行业的合并浪潮中，通过钻更长的井并打破岩石以一次性从更多井开采更多石油提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近合并波情况持续，但当前油价将支持美国总体石油产量稳步增长，这得益于不断改进的钻井和完井效率，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年国际市场的需求将增长，而非北美市场。第一财季其国际收入增长了18%，而北美地区收入则下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重心转向资本控制，导致了不同的反应，”瑞讯银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国仍将与加拿大、巴西和圭亚那一起引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署指出，今年OPEC+的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国原油产量增长共存，”Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州温克（Wink）周边Permian盆地租赁土地中控制室的视角可以看到。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
《这张照片来自2018年8月22日拍摄的位于德克萨斯州温克周边Permian盆地租赁土地中控制室的视角。钻井平台的操作楼层可以被看到。Oasis Petroleum拥有的租赁土地。路透社/Nick Oxford资料照片》
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加大乌克兰冲突力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小但重要的步骤，有助于缓解俄罗斯在乌克兰北部哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国供武器打击俄罗斯领土内的目标过于危险，担心可能引发与核武大国俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与之前对乌克兰供应较高档次武器的限制相契合，这些限制均已逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，旨在针对哈尔科夫地区的战场。美国官方称，此处允许乌克兰使用美国武器反击“正在跨过边境攻击或准备攻击他们”的俄罗斯军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给了前线的乌克兰军队一个使用美国提供的高机动远程火箭炮（HIMARS）发射带有制导多管火箭弹系统（GMLRS）导弹等武器打击俄军的机会，专家称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄方在哈尔科夫地区站稳脚跟之前迫使他们撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫（Mykola Bielieskov）表示，该研究所为克里姆林宫直属的研究机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的这一决定将减少基辅政府在其东部顿巴斯地区的关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄方将处于被动局面，不得不重新考虑他们的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登就这一政策的决定过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长主席科·布朗将军（C.Q. Brown）提出要求，使用美国武器攻击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将其呈送给拜登。据说，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全攻击他们的敌军，美国政府随后一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一举措，但当时表示：“至今为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费尔法克斯研究所欧洲研究项目高级研究员罗布·李（Rob Lee）认为，俄罗斯一直利用拜登对境内攻击的禁止令作为安全庇护范围，能够在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直部署在边境，防空系统、电子战设备、指挥和控制系统都可以驻扎在那里，”李表示，“他们或许拥有了一定程度的安全区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决定本身不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的动态，但会加大俄罗斯继续这种跨境行动的难度，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北部产生足够的作战能力以真正威胁哈尔科夫，”他说道，“要这样做，必须撤出其东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次表示这可能引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月寻求扩大其使用美国武器能力的范围，尤其是今年俄罗斯在战场上的进展使乌克兰陷入了困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变后的第二天，据《卫报》报道，泽连斯基呼吁美国批准打击俄罗斯领土内部的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心现任职官员马克斯·卡宁安（Mark Cancian）表示，拜登的这一行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但是一步进展，”卡宁安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将为此下一步做论据，即打击更广泛的目标——也许是在直接威胁哈尔科夫的领土之外的其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）在周五于布拉格的发言中被问及美国政府是否可以扩大政策以允许对俄罗斯其他地区进行攻击时表示，不能透露详情，但并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像我们现在所做的那样适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近俄罗斯导弹袭击后的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;生命之树儿童运动骑术学校在俄罗斯袭击乌克兰期间被俄罗斯导弹严重损坏，坐落在哈尔科夫附近的马拉达尼柳卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉雷尼科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机沉着发声，这一信息既符合他的法律斗争也契合政治斗争：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家法院前一天裁定特朗普因伪造文件隐瞒封口费支付34项罪名成立后，这位共和党总统候选人列举了一系列敌手并情绪激动、语无伦次地提出了自己的抱怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称他的审判法官胡安·梅尔尚为“歪曲正义的人”和“恶魔”。他将民主党人乔·拜登，他在11月5日选举中的对手，贬称为“美国历史上最糟糕的总统”。他批评了为他作证的证人、对特朗普提起弹劾的国会议员，并再次在集会上的言论中指责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战视为比个人更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样去做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说中常伴有幽默感，但在此次新闻发布会上他的讲话大都沉重。特朗普在新闻发布会上仅持有一小张笔记。会议结束时，他没有接受提问，与儿子伊莱·特朗普一同迅速离开了话筒台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们也对司法系统和任何质疑特朗普犯罪行为的人进行了炮轰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方为国家威胁的情况下，拜登阵营抓住特朗普的言论作为证明他不胜任总统的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普迷茫、绝望且失败的演说，他对自己个人的怨愤进行了片面陈述并质疑美国的司法制度，这让任何观众不难得出一个明确结论：这个人不可能担任美国总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数认为纽约的判决是不公正的——在单一工作日向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示，这创下了WinRed平台共和党数字筹款的一日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动筹集的资金尚落后于拜登，在周五继续冲锋，向支持者发送了一波忧虑的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条短信读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻发布会后，“我将永不投降！”另一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党政要和组织都一致支持前总统，指认为该审判存在缺陷，指控本不应提起，陪审团来自民主党占优势的曼哈顿结果显示了污染，法官有所偏袒——当地官员否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的支持者和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉奇维塔对X这款社交媒体平台上一个全国性大学生共和团体发帖表示轻蔑，该帖声称陪审团的裁决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有各自的见解就像每个人都有一个屁眼一样，”拉奇维塔发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州前温和派共和党籍州长、正在竞选参议员的拉里·霍根炮轰——在判决前警告美国人“不要不断往火上加油，凭更多的党派争斗进一步破坏美国社会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选，”拉奇维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受路透社对宾夕法尼亚州和佐治亚州摇摆州共和党选民的采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪让他们在11月的投票中重新考虑了对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会在与拜登的重赛中对他造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数在接受采访时的共和党人都像是特朗普本人，称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是出于潜在的政治动机，只为了伤害他并尽可能地让他远离竞选舞台，”来自马里埃塔的退休警察、62岁的斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到对他这么做的程度，他们也能做到对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德默德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦召开的新闻发布会上，该新闻发布会发生在前一天对他因伪造商业记录以隐瞒2016年支付给脱衣舞娘斯特罗米·戴林斯的封口费而被判有罪的刑事审判之后。2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德默德/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意新的提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的生活了。”拜登说，他正面临连任竞选的压力，需要停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和他国进行斡旋的以色列与激进组织哈马斯之间的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻止了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列军队多次攻入拉法，以及国内和国外对加沙死亡事件和持续人质扣押的新的压力下，这审议提议出现了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判多项重罪的次日，突显了两位候选人间的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案包括三个阶段，不同于之前的所有停火协议，因为停火将伴随双方通过所有三个阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口聚集区撤出，包括被扣为人质的老年和女性将被与其互换近百名巴勒斯坦囚犯。被释放的平民将返回加沙，包括北部加沙地带，同时每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续。”总统说道，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转交予哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些主张“无限期”战争的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会接受这个计划，并且将继续要求战争延续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想持续战斗几年，而人质对他们来说并不是优先事项。我敦促以色列的领导层不管来自何方面的压力都要支持这一协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接防卫以色列不受伊朗攻击的人，我希望你们退一步，想一想如果错过了这个时机将会发生什么。”他补充道。“我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体人，以色列能提出这项新的提议是因为战场上的最近进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了通向危机结束的道路。这是一个明细的四面半页的协议。再次经过详细的谈判，摆在桌面上的是整个过程的最后阶段。”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，在计划中，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将其形容为拜登演讲的戏剧性一幕，并将其解读为试图直接向以色列民众呼吁。主要的第十二频道中断了晚间新闻节目，实况转播了拜登的演讲。以色列审查员之前已经禁止报道该提议的细节，主演丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣塔克鲁兹德事鲁大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性并不小，但它比之前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“转向以色列的对立面”，苏里表示，这可能促使以色列人想要停止冲突，特别是在拜登的影响之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的全力支持一件事情时，他可以创造出很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个先提案提出以释放病患、老年和伤员等人质替换六周的停火协议，该协议后来因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中永久结束战争而崩溃，并未能按照哈马斯的要求推迟停火协议，从而允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，由于以色列继续对加沙展开攻势，它不会参与进一步的谈判，但若以色列结束战争，它愿意达成“完整的协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣押的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法实施的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际谴责，不过没有触碰美国为终止对以色列的军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民蒙受了巨大的苦难。”拜登周五说。“我们都看到了本周早些时候拉法的致命火灾中的惨烈画面，以色列攻击了哈马斯的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，由于以色列对该地区发动攻击以回应10月7日哈马斯对以色列南部的攻势，加沙自那以来已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉伊巴受损建筑的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台 booming 作为交易者追求更高回报的选择</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;已有超过180亿美元的加密货币转移到一种新型平台，投资者可通过将代币锁定起来获得奖励，这种复杂的方案已被分析师警告存在潜在风险，对用户及加密货币市场构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁定”（re-staking）日益受到推崇，是加密货币市场面临风险趋势的最新迹象。随着比特币和以太币价格飙升，交易者寻求收益，加密货币市场整体回暖。比特币作为最大的加密货币，已接近历史高位；以太币作为第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定热潮的核心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸引188亿美元的加密货币，较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人赛瑞姆·坎南告诉路透社，该公司发明了重锁定，旨在扩展长期以来的加密货币做法——抵押（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中的许多计算机验证与确认谁拥有哪种加密货币。为实现这一目标，拥有加密货币代币（如以太币）的用户需要将资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与抵押期间将无法立即访问其代币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台也向用户发放代表其已抵押加密货币的新代币。重锁定允许代币持有者将这些新代币再次抵押给不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重锁定的风险有多大存在分歧，有些内部人士认为重锁定尚处于起步阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有一些人，包括分析师，则担心如果代表重锁定加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会出现基于少数底层资产的借贷无穷循环。他们在所有参与者同时退出的情况下可能引发整个加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押品的抵押品都不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据服务提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上的抵押回报率通常在3%-5%左右，但分析师表示，重锁定的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定是去中心化金融（DeFi）领域最具风险的最新进展之一，在这种领域中，加密货币持有者投资于实验性的方案，以期避免出售持有的资产就能获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未完善。用户加入这一平台是为了期待未来的奖励，或接收被称为“空投”（airdrop）的其他奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer目前通过提供的全新代币“EIGEN”向平台使用者发放奖励，用户希望这一代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据服务提供商Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重锁定平台的增长是由寻求空投的用户推动的，这“确实非常投机，这是一笔免费的资金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是在预判，他们会得到某种奖励，但他们不知道是什么。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;David Du昂称，“目前他们是在预判，他们将收到某种奖励，但具体内容尚未明确。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer成立于2022年，由前西雅图华盛顿大学助理教授赛瑞姆·坎南创立，他曾是印度第一个由学生设计的微卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁定平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们代表客户重锁定代币，并生成代表这些重锁定资产的新代币，这些代币可以用作抵押等其他用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛瑞姆·坎南表示，他的平台旨在让用户选择在哪里抵押代币，并促进新的区块链服务增长，而不是鼓励更多以加密货币为担保的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重锁定可能伴随着“隐藏的风险”——如果重锁定的代币用于加密货币借贷，可能会导致强制清偿和市场下行期间更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，在Terra和Luna代币崩溃后，用作抵押的代币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛瑞姆·坎南将EigenLayer与风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁定，而在于借贷协议的定价错误。是借贷协议错误地评估了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重锁定，指出重锁定协议中的资金相对于全球市值2.5万亿美元的加密货币行业而言相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界带来的损失可能蔓延至更广泛金融市场的流动性风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重锁定问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”标普全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币正日益与主流金融相连，重锁定正吸引越来越多的机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;致力于加密货币的渣打集团子公司Zodia Custody观察到，有关机构对抵押表现出显著兴趣，但认为重锁定几步过远，因为难以追踪资产的流向及奖励的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密子公司Laser Digital的合作伙伴Kelp DAO在其4月的一篇博文中提到了与Kelp DAO合作代表部分资金进行重锁定。对路透社的评论请求，Laser Digital未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum称客户持有的加密资产已进行抵押，并预期“围绕重锁定的生态系统将出现新的生态”，目前在重锁定方面没有新的动态。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的形象插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2024年3月9日在法国巴黎拍摄的加密货币比特币的形象插图。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的形象插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2023年6月16日拍摄的加密货币以太坊的形象插图，其放置在计算机主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 赢得 landslide 胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·希恩鲍姆以压倒性优势胜出，成为墨西哥首位女总统，接过的是一项来自其导师兼卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的遗产，奥夫拉多尔的民望尤其获得贫民阶层的支撑，推动了希恩鲍姆的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举委员会的初步计票结果，希恩鲍姆以58.3%至60.7%的得票率胜选，这一得票率或将创下墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟有望获得下议院和参议院的三分之二多数席位，这将使联盟能够在缺乏反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希钦·加尔韦斯在初步计票结果揭晓后承认败选，其得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次成为墨西哥首位女性总统，”希恩鲍姆对支持者说，支持者们发出热烈的欢呼声：“总统！总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥而言是一个重大突破，历来推崇男性主导文化的墨西哥是世界上罗马天主教人口第二多的国家，长期以来女性更倾向于传统价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大历史上首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙特耶是一名来自墨西哥最小省份特拉斯卡拉自治区的希恩鲍姆支持者，她说：“之前我们甚至没有投票的权利，即使有也得听丈夫的来投票。感谢上帝，这一切都改变了，我能经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于希恩鲍姆而言，她的道路会很艰难。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和经济增长缓慢的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步计票结果宣布后，她向支持者保证，政府将做到财政谨慎，并尊重中央银行的自主性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言提高安全水平，但细节尚不明确。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38位候选人被杀害，许多分析家认为有组织犯罪在此期间进一步扩大并加深了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举还遭到墨波州两家投票站人员遇害的干扰。在奥夫拉多尔总统任内，墨西哥的执法机构人员死亡人数超过任何其他任期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉纳切尔·帕里斯·弗兰内利是一位独立的拉美政治风险分析家，他说：“除非她承诺在提高执法能力和减少有罪不罚方面进行前所未有的投资，否则希恩鲍姆可能难以实现整体安全水平的重大提升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新总统而言，与美国在墨西哥境内通往美国的移民大流和毒品走私方面的协商将具有复杂性，尤其是在美国福坦明诺毒品危机持续的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选由唐纳德·特朗普获胜，这些协商将更加复杂。特朗普威胁要对从墨西哥制造的中国车辆征收100%关税，并表示要动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需解决电力和水资源短缺的问题，并吸引企业回迁作为近距离生产趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还需处理墨西哥石油巨头佩梅克斯公司的问题，该公司的产量已连续20年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉纳切尔·帕里斯·弗兰内利指出：“在无利润的无底洞中投入公共资金是不行的。他们必须重新考虑佩梅克斯公司的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在任期内将最低工资翻倍，减少贫困，监督着墨西哥比索的强势和较低的失业率，这些成就使他赢得了极高的民望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但墨西哥今年很可能出现大规模财政赤字，中央银行预计2025年经济增长仅1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举转化为对他政治议程的全民投票，他希望转为投票。希恩鲍姆否认了反对派认为她是奥夫拉多尔傀儡的指控，尽管她已承诺继续奥夫拉多尔的一些政策，包括帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩鲍姆感谢奥夫拉多尔是“一位独一无二的人物，使我们的国家变得更好”。政治分析师维莉·里奥斯认为，这种性别歧视来自于认为希恩鲍姆会成为奥夫拉多尔傀儡的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们简直不敢相信她会做出自己的决定，”她说道，“这与其说是事实，不如说是对她的性别身份的怀疑。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;希恩鲍姆，墨西哥执政党 MORENA 的总统候选人，在赢得选举后向支持者致辞，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉尔热·卡努&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;希恩鲍姆，执政党 MORENA 的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉尔热·卡努&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;墨内政广场，2024年6月2日。路透社/马赫·李佩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈鲁伊斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;反对党候选人索希钦·加尔韦斯在选举结束后向支持者致辞，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎茨阿利·尼奇-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>