<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 09 Aug 2024 20:28:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议通过释放人质作为交换，来推动新一轮加沙停火行动。他呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最好途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是该结束这场战争并在新的一天开始之际抚平创伤的时候了。”拜登总统如是说，他正处于选举年的政治压力之中，急切地想要阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家介入调解的加沙地带内以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判屡次收效甚微，双方都将缺乏进展的责任归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次提议是在以色列在拉法的侵犯持续数周后，加上对胡安·纳坦雅胡政府在国内和国外由于加沙地带死亡人数增多和人质仍被拘押，所施加的新一轮压力之下出台的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳坦雅胡政府发言人于周五表示，以色列已授权代表向拜登总统揭示的停火提议展开谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被定罪，这一事件凸显了候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的提议分为三个阶段，与先前的提议不同，一旦停火开始，直到每一阶段完成，停火条款将继续有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一个阶段为期六周的停火，以色列军队将从加沙居民区撤退，将释放古稀之年的老年人和妇女，以换取数百名巴勒斯坦囚犯的释放。同时，巴勒斯坦平民被允许返回加沙，每天的救助车队将有600辆卡车给供至加沙地带的人道援助，拜登总统形容这样明确的安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将进行持续停火的谈判，确保将和平状态维持到永久停战条约的签署为止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段是实施对于加沙进行重大重建的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，加沙地带内的以色列人可以得到全面释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣布提议后，拜登还提出了与己方不同看法，并批评纳坦雅胡政府立场的若干国内支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列国内有反对者，他们坚持让战争持续无尽。某些政权势力甚至还属于政府联盟，他们坚称要占领加沙、持续战斗数年，更不用说人质议题从来就不是他们最关注的问题。”拜登称，并呼吁以色列领导层应支持这一交易，即便这将面对公园施加的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个深知以色列历史并多次向以色列人民宣讲和平的唯一美国总统，我请求你们放下偏见，思考失去这个关键时刻的后果。我们不能再错过机会。”，他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示，以色列在近期战场上取得了突破，因此愿意让步促成停火。目前存在的协议达到了四和半页详细程度，经过了细致谈判，一道新的终局谈判大门由此打开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几位以色列媒体将其视为拜登激进举动的信号，特朗普此前被定罪在竞选活动中也指出了这一方案的较高成功率。全球舆论的“倒向”以色列持有的可能性及拜登的影响力出现了“意外” 结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候所提出的另一项人质释放提议，要求以色列释放患病、高龄和受伤的人质以换取为期六周的停火，有可能扩大至满足更多的人道援助的送至加沙地带。但该提议在本月因以色列不同意人质战的永久解战作为谈判的一部分等要求，遭到拒绝，以色列增派了对南部加沙地带的军事进攻力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，他们已对调解者表明，其不会参与在当前侵犯期间的谈判对话，但若以色列停止对加沙地带的战争，愿意就人质与囚犯的交换协议等在内的“完整协议”进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，美国安全顾问杰克·沙利文会与来自17个国家、拥有被疑似纳坦雅胡政府羁押者的人士进行正式会议。其中，提及以色列将在对平民的攻击中给予深切关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登于周五强调，“加沙地带的这场战争给人们带来了无尽的痛苦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列着手回应去年10月对南部的哈马斯袭击以来，已有超过3万6千2百人死于加沙地带，据以色列军方统计，哈马斯的攻击导致大约1千200人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周的以色列对加沙地带南部拉法地区的军事进攻中，至少45名平民被炸死，引起了全球的愤怒，但未触及美国对以色列军事援助的“红线”门槛。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落含第17段中包含强烈语言内容)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在弗里德赖希的特朗普大厦中面对银行相机，他以此回应了他法律与政治斗争的环境：他已准备好抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约法院于周四裁定总统候选人共和党阵营的唐纳德·特朗普对意图隐瞒性交易支付的34项与企业文件制作虚假指控相关的刑事罪名成立不到一天后，这位候选人信口开河，列举了他的诸多对立者与愤恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼作为他的审判主审之法官胡安·梅尔肖为“不诚实”和“魔鬼”；描述民主党的乔·拜登，作为他们在11月5日选举中争斗的对手，为“我国历史上最糟糕的总统”。他怒批那些出庭作证反对他的律师，那些在2月以“侮辱他”之名投票弹劾他的国会议员，以及他在集会上反复回响的指控，即热带沿线的非正当总统违法移民大批涌入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普他恳求支持者资助他的竞选活动，强调他面临的问题超出了他个人层面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这些吧，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的竞选集会中常插播幽默，这份公开声明却是深度消沉。唐纳德在简短笔记处仅站了1分钟，最后，他未接受提问便拿着儿子埃里克迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从摄像机的镜头之外、通过集资呼吁和社交媒体，特朗普的盟友也对司法系统展开了猛烈抨击，反对将任何质疑他有罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为国家的威胁的竞争中，拜登的竞选团队将特朗普的言论视为其不适任的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了失序、恐慌并且被击败的唐纳德·特朗普，他胡乱诉说着个人诉讼并妖魔化美国司法体系，使得任何观看的人都得出一个明确的结论：这个人根本不适合成为美国总统，”拜登竞选团队的传播主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如新泽西的判决结果在那种被视为不义的处理下，特朗普阵营于周四收到单日$34,800万美元的捐款。在共和党和WinRed平台，这被认为是周五的单日最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在资金总量上落后于拜登，他的团队寻求在这天保持与拜登对阵的节奏，向支持者发起强硬威胁的集资短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国有史以来最黑暗的日子！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信中在特朗普对记者的演说结束后发出，“我永远不会放弃！”它高声宣扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都将支持特朗普挺立，声称审判存在问题，指控本不应该被起诉，审度组在纽约民民主党主导区域被指带有偏见，法官被迷惑——当地政府否认此等多项指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党谴责不快或不够强烈时，特朗普盟友和选举助手开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克莉丝·拉维尔对全国大学生共和党团体的小广告翁西兰进行嘲讽、该团体在其社交平台提到应尊重判决结果。"观点就如同肛交...每个人都有一个..." 拉维尔在言语中写道，并将瞄准了来自马里兰、前共和党州长并在参议员选举中参选的拉里·霍根，他在判决前警告美国人不要因添加“有毒党派性”而浇油添情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚宣告了你的竞选失败，”拉维尔在Wx上回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等摇摆州的共和党选民采访中，几人表示特朗普的可信度动摇了他们支持他的决心。此类动摇可能会在11月特朗普与拜登的对决中给特朗普造成不利，因为当时拜登处于广泛应用的摇摆州。然而，大多数受访共和党人更像特朗普自己，称呼审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是政治操控、目的在伤了他并铸成尽可能多相见的机会。外人安全得羽翼长不出葱园，”62岁的退休警察、乔治亚州马尔纳特刺的斯科特·克雷顿说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统近期决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土内使用美国武器的部分限制，这一举措被视为自两年前乌克兰战争爆发以来，美国介入程度加深的一个小型但重要的步骤，使专家认为这种行动能够协助遏制俄罗斯在跨国界哈尔科夫攻势方面的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰的入侵以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在极大风险，这一担忧曾导致其采取保守政策。政府担心大规模的乌克兰军事行动可能会直接引发与装备核武器的俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规则曾与美国其他禁止向基辅提供高阶武器的禁令吻合，例如提供先进的美国战斗机和长程导弹反击机制，后者均已逐渐失效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表明，这次决定主要针对哈尔科夫地区的战役，从周四起生效。美国官员表示，允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境越界的俄罗斯部队或在准备攻击乌克兰的部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家指出，这一决定为前线的乌克兰部队提供了越过边境使用美国的高移动式火炮火箭系统（HIMARS）发射器，装备有非制导火箭发射系统（GMLRS）导弹及其他武器的绿灯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这能稳定前线，并可能导致俄罗斯从哈尔科夫区域撤离，加剧现有军事态势的因地影响。”隶属于乌克兰国家战略研究学院，在基辅颇具权威的研究员Mykola Bielieskov指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战线召唤部队的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利的位置，并需要重新考虑其针对哈尔科夫地区攻势的战术。”他解释道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于这个决定，美国某些相关决策流程始于数周前。乌克兰于2022年5月13日通过保密连线会议向白宫国家安全负责人/国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合部队参谋联席会议主席General C.Q. Brown提出了使用跨边境美国武器的要求。一名美国官员表示，由Sullivan、Austin及Brown向拜登提供的建议是倾向于放宽这些限制的。2022年5月15日，拜登同意乌克兰有权针对从占领土内攻击的俄罗斯部队进行反击，此决定尚在后续批准过程中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时提倡其伙伴采取此举措，但他当时表明“到目前为止，未有任何积极进展”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;资深分析师Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内采取军事行动的禁令，作为其跨乌克兰边境哈尔科夫地区发动攻击的 hiding spot。哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯策略者认为，除了军事行动，可能还可以利用诸如对防空系统的控制、电子战能力及指挥控制为根据地，这种限制可能会导致俄罗斯对其策略进行重新评估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管Lee和其他专家认为，仅凭这次决定可能无法立即影响前线战局，但Lee称： “这将使俄罗斯在进行这种跨边界的军事行动上面临更深刻的困难”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ingram补充，俄罗斯目前配备的一线作战力量不足以发起重大的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说明，“为了做到这点，他们必须在东部战区削弱部队。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不得允许乌克兰将其武器对准俄罗斯，周二再次提到了可能爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但乌克兰已准备好在未来几天及几个月内寻求扩大其在俄罗斯领土范围内使用美国武器的能力，特别是在过去一年俄罗斯在战场失利之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，Zelenskiy在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对其打击俄罗斯领土内较深的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际研究中心资深研究员Mark Cancian表示，拜登的举措是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这并不是重大的策略偏离，但是一次前进。”Cancian如此形容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌军与美国政府内部人士也将推动下一步：对更广泛的区域目标发起打击 - 可能包括不在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯领土，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时拒绝说明拜登政府是否能扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区打击目标。但他也并未排除这个可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“向前进，我们将继续执行我们毫无保留的任务，即使需要适时调整我们的策略与政策。”布林肯强调。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商们坚守承诺，持续抑制增加产出的花费，这个举动如愿使世界头号原油生产商在2024年度增长减缓，有望减轻欧佩克+在周末会议中进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在近十年来是全球非欧佩克石油生产增长的主要驱动者，缘于页岩油田革命、技术创新及效率提升的突破带来的产出显著增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产出令人意外地实现增长超过百万桶/天，达到12,930万桶/天，显著超出政府年初预测的约400万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及欧佩克+的联袂生产商去年加深了供应削减措施，部分目的在于抵消美国及其他非欧佩克生产商产量攀升的冲击。总体来看，欧佩克+减产规模达到5,860万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在筹备一项复杂协议，该协议将允许该组织将一些减产措施延续至2025年，有知情证据显示，此事已经在周四的欧佩克+会谈中取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当下，正值欧佩克+于周日就供应回路策略进行考量之际，美国产量的增加继续推动非欧佩克+产出的增长，但相较于2023年的形势，其构成的威胁压力减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测数据显示美国原油供应量今年将增长大约27万桶/天，这与欧佩克自身对于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/天的预测接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源署预期2024年美国原油产出增长将达到640万桶/天，三大最受关注的预测机构对2023年数据均显示出大幅下调趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据欧佩克在5月发布的石油市场报告，2024年度全球需求增长预估超出石油生产者（外不包括欧佩克+）供应增长约100万桶/天，显示出对2024年欧佩克+原油需求约为2023年量的0.9倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源署则估计2024年全球需求增长将仅为110万桶/天，且欧佩克原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至本月早些时候，美国整体原油产出基本稳定，4月日产出约为1,313万桶，较12月的1,326万桶有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师普遍认为，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国石油生产商似乎不大可能像他们在2023年那样表现超预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的顾客一直是非常保守且自律的”，Soedar Group公司的首席运营官Paul Mosvold表示，“令人惊讶的是，尽管目前的石油价格趋于平稳，但钻井台的增加规模却并未大幅上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司维持资本支出稳定，并暂不进行钻井平台升级，以便与钻井增长放缓相一致。计划到年末运营12个钻井平台，计划再部署更多钻井平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，美国钻井平台数量已减少至496个，较一年前水平下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在星期四的报告中指出，“美国具备将日产量提升至1000万桶的潜力，但目前并无扩产至如此快速率的欲望”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球大宗商品见解预计2024年将有约470万桶/天新增的美国原油输出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的上市油企在近几季有限地将资源用于增长，面临来自投资者的巨大压力。投资于高增长率但导致十七十年间页岩油田收益受限的情况自此情势后逐渐减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年中期时间的高产量增长主由私营生产商驱动，其中部分在此期间正逐渐卷入一场页岩产业的整合风潮。他们通过延长钻孔长度和开凿岩石并提升同一时间内的油井产量，提升生产和效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期整合浪潮影响存在，若是技术效率继续改进，原油价格维持现状，美国原油产量的整体增长会保持适度，并考虑到这样策略的可持续性”，Texas Standard Oil公司的主席Timothy Roberson指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB（SLB.N），正将更多增长预期投向国际市场而不是北美地区，今年一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因源于市场收缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场策略的重心近来已转向资本限制，形成不同的市场表现”，联合银行的一名分析师Giovanni Staunovo表示，认为欧佩克+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，鉴于美国、加拿大、巴西及圭亚那预期将在今年起到原油和液体产量增长的关键推动作用，基于能源署在3月的消息显示欧佩克+石油产量预计今年下降100万桶/天，同时非成员生产增长140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国及其盟友同欧佩克已学会如何适应美国石油产量的演变”，Staunovo表示。&lt;/p&gt;

  

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg)

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.
&lt;/i&gt;
 &lt;p class="credit"&gt;REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在掌舵执政党非洲国民大会（ANC）遭遇自种族隔离结束后最惨败选结果的背景下，显然将受到削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举中，各大投票点计票结果显示，ANC的得票率低至约42%，较上次选举在2019年收获的57.5%大幅下降；首次不及法定多数，低于过去三十年的最底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举打击意味着前纳尔逊·曼德拉的解放运动别无选择，只能与一个或几个较小的政党协商组建联盟政府，以履行执政职责。拉马福萨还可能面临着反对党与党内激烈批评者施加的辞职压力，然而，ANC的一位高级官员已经公开力挺他留在总统职位上。专业分析人士认为，目前并无显而易见的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格特鲁德教授安东尼·巴特勒对拉马福萨有着深入研究，他表示：“在执政党内部形成一致性的接班人仍未出现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的民意调查报告显示，拉马福萨在主要政治人物中得票率最高，而ANC内部的派系竞争可能会加剧反对他（拉马福萨）的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直至目前，拉马福萨仍未发表关于ANC选举结果的官方回应，其发言人称，稍后的周日最终预计的完全国情部署公布时，便可发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在交椅上的存续曾多次面临着不确定性，其中包括2022年的一份调查报告提出他可能在自家农场发现的现金藏匿物问题中犯有不端行为，而他已经正式否认这种指控，被一些人调侃为“农门丑闻”，并在该年下半年赢得了ANC领导人的新五年的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的选举宣告着复制品迫切的问责信任已近消蚀，因失业率高、犯罪问题以及破坏性的电能短缺是选民的诉求焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末作为ANC新领袖上任，承诺要重塑政党形象，并提振经济增长，精彩绝伦的九年间，他先前的领导者祖马两端所引起的风波却并未带来实质性的改变，正因此，拉马福萨的任期迅速引发了众人的怀疑和批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于他的最主要对手朱马的支持，新派别&lt;u&gt;umkhonto we sizwe&lt;/u&gt;首次超越了预期，迅速削减了ANC的支持率，特别是在朱马自己所在的夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫加对此发表评论表示：“朱马在帮助总统陷入困境上不可或缺，他明确知道ANC在夸祖鲁-纳塔尔省的决策席位极为脆弱。这标志着拉马福萨的政治理想化运动亡于当下，事实是，损失选票后任何回归常规运行的可能性几乎休矣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们常谴责拉马福萨在关键改革上优柔寡断，以免加剧党内内部裂痕，而真正展现出决断力与力量还是在八十年代作为工会领导时。然而，在他的支持者眼中，拉马福萨更受推崇于此的卓越谈判技巧，以及他为南非在全球第二集团获得声誉所做的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在疫情来势汹汹期间，拉马福萨针对疫苗公平分配的呼吁曾受到全球广泛关注，并且，南非洲在被指控以色列犯有种族灭绝罪的背景下，是唯一对国际法庭提出这一司法诉求的国家。早在最近一月，法庭便宣判以色列必须在罗法地区终止军事攻击行动；而以色列则坚持自己并未犯有过激行为，并在罗法地区进行了进一步的军事攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举前夕，拉马福萨许诺将抓住机会对ANC所取得的成就进行积累与巩固，但这却无法为大众提供答案，对于南非面临的艰巨挑战，拉马福萨对新解决方案的规划显得苍白无力。在此背景下，ANC的最终竞选集会上，他承诺“待更好”，针对数万集会支持者的诉求作出了回应，期间有大量观众在集会的结束前离席。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日, 索维托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已故连环杀手罗伯特·派克顿于本月早些时候遭遇同狱囚犯袭击后，当地时间上周五逝世，终年七十四岁。监狱当局宣布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上臭名昭著的大规模凶手之一，派克顿于二〇〇七年被判定判处谋杀一群毒品滥用者与妓女，并在不列颠哥伦比亚省的猪农庄将她们的遗体残骸肢解。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他终被宣判犯下六宗妇人残骸为线索的犯罪，这些妇人的部分身体遗骸随后在其位于温哥华附近臃摇的私人地产中被发现。此事之后，加拿大政府起诉部门撤回对其another twenty凶杀案的指控，皆因他被判服刑终身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大的惩教系统指出，派克顿于五月十九日在魁北克的戒备级别高等级监狱遭遇暴力事件后逝世。受害者被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将此罪犯案件对卑诗省乃至全国社区所带来的毁灭性影响保持清醒知觉。”该系统在一份声明中如是讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者及其家人曾面临着超过六十名女性在温哥华穷困线下的毒液泛滥的唐人街区域超过一十年的失踪危机，直至头儿的逮捕在二〇〇二年早期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家发现并确认来自多达三十三名妇人，其中许多属于土著人的DNA或遗骸，在不列颠哥伦比亚省道格拉斯市普奥特猪农庄中，普奥特位于温哥华市中心以东二十五公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在二〇一六年，亚马逊在几小时内下架了一本据报道是由派克顿撰写、声称自己无罪并被警方陷害的书籍。随后，由于这一报道，温哥华太阳报加以披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书，面向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一份尚未被归类的电视影像，展现了一无所有般的场景，中的人物为罗伯特·威廉·派克顿，在他的不列颠哥伦比亚的农村二居室中。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;上图展示了在相关未分类电视影像中，罗伯特·威廉·派克顿在其不列颠哥伦比亚省家庭的二居室场景。敬请联系其私人之出版人为确认来源。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="将比特币形象化" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;font-size:12px;"&gt; 迪奥莱特在2024年3月9日的法国巴黎拍摄的这一插图照片中可以看到比特币的象征形象。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="将以太坊形象化" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;font-size:12px;"&gt; 2023年6月16日，以太坊的形象放置在PC主板上的这一插图摄影作品发布于迪奥莱特。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;在耗费超过1800亿美元价值的加密货币投入到一种新颖的平台中，为投资者提供在资产锁定时的报酬，继数字货币暴涨和交易员寻求利润后的最新高风险迹象。比特币作为最大的加密货币，正接近历史最高涨幅，而排名第二的以太币今年升值超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以得克萨斯州为基地的新创公司EigenLayer引领了重投注趋势的热潮。该公司于2月得到美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下加密货币部门提供的1亿美元资金支持，投向的加密货币总额增长至如今的1880亿美元，远远超过六个月前的400亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人辛纳先生（Sreeram Kannan）向路透社介绍，该平台利用创新的重投注方式扩大了一项长期存在的加密币实践——即“投注”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及到网络中众多计算机对加密货币所有权进行检查和确认。在此过程中，持有加密货币如以太币的资产会被锁定，作为验证过程的一部分。在参与投注期间，持有者失去了即时访问其资产的权利，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些投注平台会向用户分发代表投注加密货币的新创数字货币。重复投注使持有者能将这些新生成的币再次投注到不同的区块链相关的程序和应用中，期待带来更多回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密币世界对于重复投注的首要性颇有分歧，内部参与者认为实践过早，难以判断背后的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而与此看法相对，包括分析人士在内的部分人担心，如果用于重复投注的加密币代表资产作为广泛借贷市场的质押物，基于少量基础资产的贷款循环可能会无止境地膨胀。如果所有用户企图同时退出，这会让整体加密币市场变得极不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有质押物撑起再质押物时，这并不是最佳解决方案，它引入了与初始风险不匹配的新风险因素。”加密币数据提供商Kaiko的研究分析师马修斯先生（Adam Morgan McCarthy）说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资回报就是该领域对追逐的诱人≌戳 Đến在以太坊区块链上投注通常位于3%-5%的范围内，分析人士指出，重复投注的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多次收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重复投注是去中心化金融领域（DeFi）中最新出现的高风险发展趋势之一，投资者借此投入在实验方案中，并期使持有资产生成大规模回报，而不必卖掉手中的资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台当前尚无法直接向用户分发投注奖励，主要是因为分发机制正在完善中。用户目前正以预期获取未来的奖励，或是其他以白送形式赠予的奖励——所谓的“空投”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer设立于去年，由辛纳先生主导，他过去曾是未登录大学西雅图为副教授，期间与团队一起推出了印度首个由学生设计的小型卫星。EigenLayer通过构建一个信任服务市场，连接潜在的投注人和需要投注token的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新成立的重复投注平台诸如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等也渐渐涌现，这些平台会为用户重复投注token到EigenLayer，增值新生成的token，用来代表那被重复投注的资产。这些token可以被用作他在其他领域的质押物，例如用于贷款的担保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛纳表示，他平台的最终目标是允许用户自由选择投注token的去向，并助力新的区块链服务发展，旨在促进高速发展，而不是激发越来越多的加密币抵押贷款行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并无正式的合作关系。这是作为新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕欧服务商柯宾（Coinbase）的市场研究负责人杜郎说：“我们正预先行使这项行动，在期待得到补偿的情况下并不知晓具体情况。”&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;span style="font-family:Helvetica,NegativeRegular,Helvetica,Rivera,DroidSans,Lato,S-Core-Sans-C,LucidaSans,Arial现状Hope"&gt;&lt;span style="text-align:right;margin-top:8px"&gt;EigenLayer已立足中学.雷安法而 seize优势万亿的安全州投标为前提，更重要交代后者该套抵御阵中动态 Nature状态Fetch »,独立唯牛\/夷&lt;/span&gt;&lt;span style="font-size:6px"&gt;&amp;optionabpt&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;以下者的担心在于隐藏风险，指出如果重复投注的token用于加密币贷款活动，可能引发强力的拍卖程序和加剧市场衰退期间的波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密币市场崩盘加剧了高风险贷款的冲击，这是因为加密币作为质押物迅速丧失价值，跟随着曾经股权平台的走向，例如泰拉和卢纳两个代币。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辛纳将EigenLayer与经济问题区分开：“风险在于贷款协议本身而不是重复投注动作。”他强调，“协议低估了风险定价。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;并非所有人对重复投注展现出担忧。专家指出，重复投注所触达的现金规模相对全球加密行业总价值2.5万亿美元而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;立法机构长期以来对加密币世界的亏损扩散到传统金融领域始终保持审慎关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kennedy表示：“目前看来，重复投注问题不足以引发金融市场传染风险。”美国标准上略规评级机构的数字资产分析掌门O’Neill解释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密币世界已越来越多与主流金融领域挂上限，机构理财者现在也兴趣提高重复投注。从Samcter的金工代木部分（Zodia Custody）到诺拉的理子公司（Laser Digital），再到瑞士专注于加密币的荃纳银行（Sygnum），都在探索重复投注及其相关生态意味着发展方向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以EthFi、Renzo和Kelp DAO等平台显著表现出的实体兴趣，但Zodia Custody的首席风险官Arevshatian则呼吁谨慎态度。她指出，基于区块链的实物需要可追踪性，而重投注机制却难以监控资产流动及奖励分配过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实践上来看，著名金融服务公司Laser Digital与Kelp DAO建立合作关系，通过将资金重复投注到后者的池中，实现投资目的。Kelp DAO在去年四月的博客文章中确认了以上安排。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Burr- Neal部门对EigenLayer，续持有积极态度：“展望未来，我们看到围绕重投注生态发展将带来激烈竞争。”那兰是否为某个布朗-尼尔公司的言论在媒体上的报道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉拉·希恩鲍姆以压倒性胜利成为墨西哥首位女性总统，这是对她的导师兼前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目的一次传递，特别是奥夫拉多尔的亲民政策帮助推动了她这次胜利，这一政策在全国贫困阶层有着极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自气候科学家背景且曾经担任墨西哥首都市长的希恩鲍姆在大选中以58.3%至60.7%的得票率，根据墨西哥选举委员会的快速计票，拿下了国家的总统职位，这预计将成为墨西哥现代民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任执政联盟可能在国会两院中获得超过三分之二的超级多数席位，这一结果将允许执政联盟在不依赖反对党支持的情况下推行宪法改革，根据选举委员会给出的选情范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索希特尔盖莱兹是首轮候选人中得票率最低者，在前期计票显示她获得26.6%至28.6%的选票后她承认落败。当被问及为何选择接受投票结果时，盖莱兹这样平静地表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“第一次在这个共和国200年的历史上，我将会成为墨西哥的第一位女总统。”希恩鲍姆对着支持者激动的人群宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利在墨西哥这个以男权文化著称，1.5亿人占世界第二大天主教信徒的国家，是一个重要的里程碑。多年来，墨西哥的社会一直被更传统的女性角色价值观所主导和推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥和加拿大历史上赢得大选的首位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的墨西哥最南部州的选民伊德尔米拉蒙特伊尔形容她是“第一个能够投票给女性的女性”。这让她感慨太多大家以往的无法投票之悲，感谢这样的转变发生在她的时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆前景复杂。她不仅需要在承诺提升广泛福利政策的同时继承庞大的赤字和低迷的经济增长，而阿根廷奥夫拉多尔领导下的墨西哥选举后，面临着艰巨的治安改善任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步计票结果公布后，面对支持者，希恩鲍姆承诺政府将保持财政责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆表示将致力于改善治安，但仅提供了很少的细节，并强调了最近墨西哥历史上最为暴力的选举，38名候选人被谋杀的事实，表明其面临巨大的安全问题。许多分析家表示，暴力集团在奥夫拉多尔任期内扩大且加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管墨西哥首都大选中执政的MORENA党赢得优势，初步结果显示，墨西哥将在11月美国大选后比特朗普任内面对的问题更复杂，特朗普曾誓言对这一供给链泛滥的国家征收100%的汽车关税，并动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对国内迫切的电力和水资源短缺问题，以及国际贸易局面下企业向接近核心市场附近偏移的趋势，希恩鲍姆的首要任务将是吸引制造商重新调控供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对国家石油巨头普梅克斯（Pemex）生产连续20年下滑并负债累累的困境，希恩鲍姆提出了重新评估该企业商模、使其更具盈利性的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔任内使墨西哥最低工资翻番，减少贫困，货币波动幅度明显（比索升值），失业率维持低水平，一系列举措让其赢得了前所未有的民众支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但需面对墨西哥今年预测可能出现的巨额赤字以及2025年银行预测的1.5%的徘徊式GDP增长态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不少选民表达了对希恩鲍姆是否成为奥夫拉多尔政策傀儡的担忧与争议，奥夫拉多尔今次的竞选活动极具争议性，试图将选票呈现为对其政策和愿景的一个公投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当选的那一刻，希恩鲍姆向奥夫拉多尔表示感谢，称其“独特的改变者，给予国家巨大的能量”。然而，政治分析家薇里·里奥斯认为性歧视是造成批评现象的背后的推手，质疑无论政治角色如何，女性是否有权决策。&lt;/p&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" alt="Sheinbaum 拿下墨西哥总统选举" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;这一历史性的照片来自6月3日墨西哥城，作为墨西哥民革党得票领先的希恩鲍姆对支持者发表讲话的场景。)&lt;cite&gt;REUTERS/Raquel Cunha&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" alt="Sheinbaum 拿下墨西哥总统选举" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;图像展示了6月3日的场景：墨西哥总统选举中墨西哥民革党希恩鲍姆候选人对支持者挥手致意的画面。(REUTERS/Raquel Cunha)&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;6月2日，支持者们举起“希恩鲍姆总统”的横幅庆祝墨西哥民革党在国家大选中的胜利庆典。(REUTERS/Mahe Elipe)&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;图片对比展现了6月2日墨西哥大选的片段。(REUTERS/Daniel Becerril)&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;6月2日，在寒冷的论战焦点之下，选举日的大战。(REUTERS/Yahir Ceballos)&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLFWFH5QCZMLHI.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;6月2日在各地的投票站出现的排队长龙，不少凯撤城形容这一次投票充满焦虑和期待。(REUTERS/Alexandre Meneghini)&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5CXRMVH6IT64BU.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;索希特尔盖莱兹穿着选民服装，在投票站外等待开始投票。她反对希恩鲍姆成为奥夫拉多尔的傀儡。(REUTERS/Luis Cortes)&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBQLMDW64BVF4BU.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;选民们在墨西哥首都赶时间投票。(REUTERS/Jacob Garcia)&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFKQIBHI34MBHY4.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;远程旅客在墨西哥国际机场通过快速通道完成投票，展现国家选举的宣传足迹。(REUTERS/Henry Romero)&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSADBE.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;在夏令人喘息的日子里，来自偏远米邓地区的人们在旅行中发挥选举权利。选民们在墨西哥小镇桑安德拉斯·拉齐法拉斯小镇排起了队伍 (REUTERS/Jacob Garcia)&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABXS.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;在孟迪奥，一名妇女投下她神圣的一票，成为选举日国家丰富的仪式之一(REUTERS/Ivan Arias)&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;在唐安峰，一名可视化青年用手点击中国属地QE的应用程序，只为了避免让选民和朋友们难以察觉他们的行为 (REUTERS/Henry Romero)&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;在墨西哥萨宁昂;torch][-ortonti-mx.jpg&gt;,[- --oq-S;ri
  
</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六宣布，旨在制定全球性协定，在疫情应对上取得更佳成果的大规模讨论活动将于2025年或更早之际完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;探讨这一协定为期两年，由所有194个世界卫生组织成员国共同参与，旨在疫情爆发前后提高地域间的协作，百折不挠地反思COVID-19期间的主要失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原先计划于本周收官的协议进程，其具体结束时间取决于分歧程度，其中包括关乎疫苗援助和危机应对策略的议题，这些分歧凸显了财富与处境较为低落国家群体之间的本质差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，决议过程中各国双方达成一项协议，以对现存的、具有法律效力的卫生规则进行更新。这些规则即《国际公共卫生条例》（International Health Regulations，IHR），现已新增了“大流行紧急状态”类别，用于应对最为重大的、将全球性危机定性为紧迫挑战的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO总干事 Tedros Adhanom Ghebreyesus 称：“今天的决定历史意义重大，承蒙各成员国共谋共识，致力于保护各自人民群众，以及全世界人民免遭未来公共卫生紧急事件和大流行疾病共有的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长 Xavier Becerra 在周六发表的声明中称：“透过此次协议的签订，我们迈出通向责任认定与预防爆发前威胁行动的坚实步伐，旨在保护美国民众及其安全不受全球冲击的波及。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的修订旨在强化现有防御，应对新冠病毒大流行导致的逾700万人丧失生命的实情，目前在世卫组织数据库中存有相关记载。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="暂存图片：WHO标志位置图，显示在瑞士日内瓦世卫组织总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图片说明：2023年2月2日，日内瓦的旗帜上标有世界卫生组织（WHO）的标志，位于瑞士日内瓦世卫组织总部附近。来源：REUTERS/Denis Balibouse /档拍照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>