<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 14:45:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大惯杀犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候在魁北克一所高等安全监狱遭受同监罪犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最著名的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省朴茨茅斯地区的猪舍中杀害和肢解贩毒者及妓女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因6名女性的遗骸部分残骸在其靠近列治文的职业较差且毒品泛滥的大西洋开发区被发现而被判有罪。政府检方在其获刑后撤销了其20起另一起杀人的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在蒙特利尔附近的魁北克监狱遭受袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构在一份声明中表示：“我们深知这一罪犯的案件对未来不列颠哥伦比亚省及全国社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女从1990年代初到2002年2月被捕期间先后在温哥华贫困的毒品泛滥的东区失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在朴茨茅斯大约东郊25公里的波特克瓦利特姆农场，33名女性的遗骸或DNA被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿亲笔撰写的书籍被亚马逊立刻下架。当时《温哥华太阳报》报道，书籍中声称皮克顿无辜，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求下架书籍并为其对受害者家属的歉意。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件从新威士敏斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的无日期电视影像，拍摄于他的波特克瓦利特姆住所。路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对疫情的谈判将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情前和期间增加合作，这反映出在COVID-19期间出现的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机关最初计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗分享和准备等方面存在深层次分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新了现行的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“全球公共卫生紧急状态”类别，适用于最具重大性和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了一个共同愿望：成员国希望保护自己的人民，以及全世界的人民，免受公共卫生紧急事件和未来疫情带来的共担风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra表示：“通过这项协议，我们向各国负责，并采取措施，在威胁到美国人民和国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球健康规则的变化旨在加强对新的病原体的防御，以应对COVID-19导致超过700万人死亡的局面，根据世卫组织的数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在此次议会大选中表现不佳后，南非非洲国民大会（ANC）将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至29日投票站约71%的计票结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自结束种族隔离以来ANC最差的选举表现，比2019年上次选举中获得的57.5%大幅下降，并首次未能赢得大多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果将意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动，ANC 将不得不与其他较小政党达成联合政府协议或其他形式的共识，以继续执政。ANC 可能需要妥协政策或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变为商界的拉马福萨可能会面临反对党和其内部批评者的辞职要求，但ANC高层官员力挺他留任，并有分析显示，目前没有明显顺位的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的候选人接手拉马福萨的职务，”南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的支持率是主要政客中最高的，内部派系冲突可能使任何反对其行动的动员更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就此次选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日正式宣布最终的初步选举结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾因一场财务丑闻的问题面临质疑，当时2022年的一份调查报告称他可能涉及不当行为，该丑闻被戏称为“Farmgate”。但他否认在此事中的不当行为，并在同年赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29日的投票被认为是至今ANC面临的最严峻考验之一，因为选民对就业岗位不足、犯罪率高企和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，誓言重塑党派形象并振兴经济，而在此之前，他的前任雅各布·祖马因丑闻和经济衰退长达九年的执政时期已经丑闻频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年成为国家元首后不久，这种初期的欣快感迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍未见好转，ANC高层官员依然深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的投票结果是Zuma与拉马福萨结下的宿怨的结果。Zuma支持的新党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在Zuma的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“约柜·祖马击败了拉马福萨和ANC，他知道KZN是ANC的软肋，”政治分析师拉尔夫·马特迦指出，“这是拉马福萨计划的终点......选举失败了，人们不会认为一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上的拖延被认为避免了触发党内裂痕的恶化，这与他在1980年代作为工会领导人的果断态度形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们却赞扬了他的妥协技能以及他在推动南非作为发展中国家的领导者形象方面的工作，这些国家也被简称为“全球南方”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情爆发期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院针对以色列提起了一场针对种族灭绝行为的诉讼，法官认定以色列必须停止对加沙城市瑞法赫的军事行动。尽管以色列坚决否认这些指控并继续其行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成就，但批评者认为他为南非面临的最大挑战提供的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后的竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，而在数千名支持者聚集在索韦托足球场时，许多人甚至在演说还没有结束前就已经离场。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守减少提高产量开支的承诺，这使得全球最大的原油生产商在美国产量增长放缓的背景下，有可能减轻OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国凭借页岩革命和提高技术和效率的突破，已经成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过了政府在2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了供应削减力度，部分原因是补偿美国和非OPEC国家产量的上升。总供应削减量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，这项协议将在2025年允许该集团延长部分削减措施，消息灵通的三名消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议上考虑供应政策时，美国生产增长继续推动非OPEC+产量增加，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测表明，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这三个机构被视为最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+集团成员的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+的原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度石油市场报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年迄今整体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国石油生产商也难以像2023年那样令人意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户始终保持保守和谨慎的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，钻机数量未能进一步增长，这非常令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将其资本支出保持不变，并推迟了对钻机升级的投资，以最好地与中国石油钻探需求的增长保持一致。它计划年底运营12座钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据表明，截至最新数据，美国的活跃钻机数量已经减少至496座，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年能够以日均100万桶的速度增长，但目前没有意愿以如此高的速度增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预测，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市公司在美国页岩地区减少资本支出，主要是因为在2010年代，不受限制的支出虽然迅速增长，但对收益率产生的贡献却非常有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增幅部分得益于私营企业，一些私营企业现在正受到整合浪潮的影响。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂同时产出更多原油来增加生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，但由于钻井和完井效率的持续改进，我预计当前油价将继续支撑整体美国石油产量的适度增长。”德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N），预计今年将从国际市场获得更多的增长，而不是北美地区。其第一季度国际市场收入增长了18%，而北美地区收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国，加拿大，巴西和圭亚那预计将在今年引领原油和液态石油产品产量的增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了如何适应美国石油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作层从位于德州温克附近Permian盆地的奥斯利能源租赁的井场控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作层从位于德州温克附近Permian盆地的奥斯利能源租赁的井场控制室中可以看到。2018年8月22日，美国。路透社/尼克·奥福西/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是一项虽小但意义重大的举措，有助于为乌克兰在两年多的战争中反击俄方进攻跨过边境的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯境内的目标过于危险。他们担心，大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直是一条符合其他美国限制基辅获取高精尖武器的规定的规则，从先进的美制战斗机到远程ATACM制导导弹，这些规定也都已逐渐放松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这项最新决定自周四起生效，是针对克拉斯尼地区战斗的狭义措施。美国官员称，它允许基辅使用美制武器反击“正在攻击他们或准备攻击他们的”来自边境的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，此举为前线乌克兰部队提供了合法使用美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器反击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，迫使俄方在哈科斯克地区还未稳固之前撤退，”乌克兰国立战略研究所研究学者尼科拉·比列斯科夫如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前俄罗斯将发现自己处于被动，不得不重新考虑他们在进攻哈科斯克地区时所采用的战术，”他曾说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌方曾在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗提出了关于允许在哈科斯克地区跨境使用美制武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗结合建议后，沙利文于5月15日将此建议呈送至拜登。该官员称，拜登原则上同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全打击俄罗斯军队。拜登政府此后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统瓦里姆·泽伦斯基曾在5月20日的一场与路透社的访谈中公开呼吁西方盟友采取这样的步骤，当时他表示：“目前为止，仍没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由东欧项目高级研究员罗伯·利儿表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土内攻击的禁令，作为在哈科斯克地区实施攻击的庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科斯克是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮直接部署在边境对面，可以保留在那的防空设施进行电子战、指挥和控制，获得一定的庇护地，”利儿称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利儿和其他专家表示，仅凭这一决定并不能迅速改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动，甚至可能不会有影响，但会使得俄罗斯更难继续这种跨境作战行动，”利儿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队对哈科斯克地区发起大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方没有能力从东北方向制造足够的战斗力来威胁哈科斯克，”他表示，“要做到这一点，他们需要撤出在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，不要容许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并于周二再次提及存在核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是经过艰难的一年，俄罗斯在战场上取得了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国宣布政策转向后不到一天，泽伦斯基在一次与《卫报》的访谈中引用了乌方呼吁美国批准乌方能打击俄罗斯深内地目标的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁金斯学会华盛顿分部战略与国际问题专家马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但它确实迈出了一步，”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续要求实现下一步：打击更广泛的靶标——可能是地处哈科斯克之外，但并不直接威胁哈科斯克的其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在弗拉基米尔讲话时称，拜登政府是否可以将政策扩展至允许对俄罗斯其他地区进行打击还不确定，但他也没有排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“将来，我们将继续如现在所做的必要调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科斯克附近的一次俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防工作人员正在位于乌克兰哈科斯克市郊的Mala Danylivka村庄，遭俄罗斯导弹袭击严重受损的儿童和青年体育骑术学校作业现场。路透社/瓦伦丁·奥吉雷内科/资料照片，摄于2024年5月30日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 被判有罪 verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈言语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个既适合其法律又适合政治战斗的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的地方法院陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付给艳星的封口费而被指控多项罪名均成立的次日，这位共和党总统候选人列举了一系列敌手和不满，情绪激烈，语无伦次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称审理他的审判的法官胡安·梅尔恰尔为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他形容美国民主党候选人乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;），他的11月5日选举对手，为“我们国家史上最差的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及提及他演讲中言论非法移民涌入国家的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选，将他面前的挑战描绘得比他个人面临的更为重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们要这样做，”他说道，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次新闻发布会上，特朗普的其他竞选演讲通常夹杂着幽默，但这一次则主要集中于消极内容。他仅持有一页薄薄的笔记，在发布会中几乎没有引用。发布会结束时，他没有回答任何问题，迅速带着儿子爱瑞克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有摄像机的环境中，通过募款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其指控特朗普犯罪的任何人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人彼此互相对立的选举中，拜登团队抓住特朗普的发言作为新的证据，证明他不具备成为总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对个人的不满进行了一番胡言乱语，还谎称美国的司法体制，让任何目睹或者听到的人都得出一个明确的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多将纽约的判决视为一场司法不公——周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，创下了他在WinRed平台的单日记录。WinRed是处理共和党数字募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总计募款方面落后于拜登，特朗普的竞选团队在周五加紧了募捐步伐，发起了大量警告性质的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后另一条短信宣称：“我永不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站出来支持前总统，称审判存在瑕疵，指控本不该被提起，陪审团集中在民主党的纽约市是有偏见的，而且法官有偏见——当地执法机构否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党批评不力的情况，特朗普的支持者和竞选助手则展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉查维塔嘲讽了在社交媒体平台推特上发布声明支持尊重陪审团判决的全国共和党学生组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁眼一样……每个人都有……”拉查维塔在网络平台上留言道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州现任共和党中立州长，参议员竞选人拉里·霍根进行了抨击，在判决之前，霍根曾警告美国人“不要因更多恶毒党争而火上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉查维塔回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州与共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪使他们在11月的选举中对他的支持产生动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背离可能会在他的与拜登的重赛中对他造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的优势微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来更像是特朗普本人，称审判是虚伪的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政客行为，为了诋毁他并尽可能多地阻止他上竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德莫特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，法官裁定他因伪造商业记录掩盖支付给艳星的钱而被指控多项罪名成立，纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德莫特/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换条件的前提下，重新启动加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为此举是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该终结了，该开始新的篇章了，”拜登说。他在本届大选年面临压力，需停止加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家进行的调解谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍和平进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列当局在拉法地区多次军事行动后，以及关于加沙死亡事件和人质继续被拘捕的新压力之下，提出了这一新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在民主党总统候选人特朗普被定罪之后的一天，特朗普因三十四项重罪被判有罪，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划由三个阶段组成，不同于以往的提议，因为停火将持续到各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，人质包括老人和女性将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载有人道主义援助物资的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束对峙的条款进行谈判。“停火将继续直至谈判继续进行，”这位总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人将不同意这个计划，他们将呼吁战争无限期继续下去。有些甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想要占领加沙，他们想要继续战斗多年，对人质并不看作是优先事项。”拜登说，“我已经敦促以色列的领导层尽管面对各种压力，也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一个曾在战争期间访问以色列的总统，以及刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免遭伊朗攻击的人，我希望你们后退一步，想想如果这个时机丢失了，会怎样。”拜登说。“我们不能失去这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议，是因为其在战场上取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四五十页协议，经过了艰难的谈判。”这位官员说，“目前的桌上是这个过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体形容，拜登周五的演讲富有戏剧性，并将其视为直接争取以色列公众的尝试。领先12频道中断了晚间的新闻节目，直播了拜登的演讲。据以色列审查员丹尼·库什马罗说，以色列审查员之前已禁止发布该提议的详细内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议与之前的提议相比，成功的可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损失，哈马斯能够发起任何严重打击、袭击或恐怖事件的可能性显著降低，但并非可以忽略。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始逐步反对以色列，这一变化也可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议是，释放加沙的病患、老年人和伤员作为交换，换取六周的停火，停火可以延长以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候崩溃，因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求永久结束冲突的要求，并在拉法南部对加沙采取了更大规模的攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调解人，如果以色列停止战争，它将不会参与进一步的谈判，但愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17国使节会面，这些国家都有被哈马斯拘捕的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法对中国平民进行的空袭造成45人死亡，引发了国际社会的强烈抗议，但没有触及美国的红线以切断对以军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历的痛苦无人能道。”拜登周五说，“我们看到了致命袭击引起的可怕的画面，在拉法本周早些时候，以军袭击了哈马斯......”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列攻击加沙以来，超过36,280人丧生。据以方统计，今年10月7日哈马斯袭击以色列南部地区后，加沙袭击波及的人数约为1200。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事行动中摧毁的，位于加沙北部的贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/法哈德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台火热增长，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可以通过锁定代币获得奖励，这被分析师称为“风险方案”。随着价格反弹和交易者寻找利润，所谓的“重新委托”（re-staking）越来越受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托的迅速流行，是加密市场中冒险行为的最新迹象。以太坊（第二大的加密货币）今年迄今已上涨超过60%，而比特币（最大的加密货币）则接近历史最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重新委托热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。这家在2月从美国风投公司a16z资本的加密部门融资1亿美元的公司，其平台已吸引了价值188亿美元的加密货币，比六个月前增加了近400亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重新委托，是为了扩展长期存在的加密货币实践——委托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为此，加密代币持有者，例如以太坊的持有人，允许他们锁定资产以参与验证过程。持有者在参与委托期间会失去对代币的即时访问权，但可以借此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委托平台还让用户获得新创的加密货币作为它们所委托的代币的代表。重新委托使代币持有者可以将这些新代币再次委托给不同的基于区块链的项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重新委托是否是高风险存在分歧，有内部人士表示，这种实践仍不够成熟，难以确定其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师，担心如果重新委托的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会引发一轮轮基于少量实物资产的借贷，如果所有人都同时尝试退出，这可能会动摇更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上又有抵押品时，事情就变得不太理想了，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，收益是吸引他们的主要因素：以太坊区块链上的委托回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，重新委托的潜在回报更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，其中的加密货币持有者投资于实验性的方案，以期在无需销售的情况下获得其持有的资产的大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付委托奖励，因为奖励机制尚未开发完成。用户加入该平台是出于对未来奖励或另一类空投奖励的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人员空投自己新创的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来能拥有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新委托平台的增长是由于寻求空投奖励的用户推动的，称这是“极度投机，这是一笔意外收入的幻想”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究部负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供委托但不提供重新委托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预见性地进行，期待会得到某种回报，但他们不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan在西雅图大学担任前助理教授，那是他所在团队启动印度首个由学生设计的纳米卫星项目的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，将潜在的委托者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新委托平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户的代币重新委托给EigenLayer，并生成新的代币作为重新委托资产的代表，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在何处进行委托，并帮助新的区块链服务增长，而非鼓励更多以加密货币为抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一种新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新委托可能带来“隐藏的风险”——重新委托的代币如果用于加密借贷，可能会引发强制清算，在市场低迷期间增加更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售是由高风险借贷加剧的，随着作为抵押品的加密代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新委托而在于贷款协议。贷款协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新委托，指出重新委托协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的亏损可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新委托问题对传统金融市场构成任何实质性的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，随着加密领域与主流金融越来越连接，机构投资者也开始关注重新委托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody观察到，机构对委托表现出显著的兴趣，但认为重新委托过于激进而难以追踪资产去向以及收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村控股的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行重新委托，Kelp DAO在4月的一篇博文中宣布了这一合作。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密重点银行Sygnum表示，它将客户的加密资产进行委托，并预计“新的重新委托生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的插图表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的插图表示，图为2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图照片。路透社/本杰明·泰西亚/插图图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币以太坊的插图表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的插图放置在计算机主板上，图为2023年6月16日拍摄的插图。路透社/达道·鲁维奇/插图图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥塞文巴乌姆以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥的大选中以压倒性的胜利当选为历史上首位女总统，她继承了导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的支持者中贫困人口的比例较高，这帮助希恩鲍姆取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构公布的快速计票结果，赢得了约58.3%至60.7%的选票，这将创墨西哥民主历史上的最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有望在两院取得三分之二以上的超级多数，这意味着联盟可以不经反对党支持通过宪法改革，根据选举机构给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，她获得约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生第一次成为共和国首位女性总统，”希恩鲍姆向的支持者们高声宣布——现场爆发出“总统，总统！”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥是一个重大步骤，这个国家以男子气概文化闻名，同时也是世界上第二大天主教人口国家，数十年来一直推崇较传统的性别观念和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大首个赢得总选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票，”87岁的支持者埃德尔米拉·蒙特伊尔说道，她是墨西哥最小的州塔拉斯卡的一名希恩鲍姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，即便可以，也是按照丈夫的指示来投票。感谢上帝这一切已经改变，我终于能够经历这一切。”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆前路复杂。她必须在增加普及福利政策的同时，面临庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者保证政府将恪守财政纪律，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节很少，而在历年来最暴力的大选中，已有38名候选人在墨西哥被杀害，许多分析家认为这对墨西哥安全问题的缓解构成了严峻挑战。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织在影响加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的大选也因普埃布拉州选区发生两名投票站人员遇害事件而蒙上阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀率跃居现代史上任何一任政府之首，尽管谋杀率缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善执法和减少有罪不罚方面做出重大投资，否则希恩鲍姆实现整体安全水平显著改善的可能性不大，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳尔·帕里希·弗兰内利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新总统而言，将面临与美国在巨大移民流动和安全合作方面紧张谈判的挑战，尤其是当美国出现芬太尼处方药危机的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并寻求调集特种部队对抗帮派犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和用水短缺，以及吸引制造商出于近岸外包趋势重新选址的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须考虑如何处理国家石油巨头佩梅克斯（Pemex），过去二十年来，该公司的石油产量一直在下降，还深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能让这种情况持续下去，即公共资金无休止地投入公司而无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿贝托·拉莫斯表示。“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，维护了坚挺的比索和较低的失业率，这些成就使他广受民众欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但面临墨西哥今年预算赤字巨大以及中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%的不利环境，这将为她带来挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票变成其政治议程的全民公决，寻求塑造选民对他的政治路线的看法。希恩鲍姆虽然承诺继续实施洛佩斯·奥夫拉多尔的一些政策，包括那些帮助最贫困人口的政策，驳斥了反对派关于她是洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演说中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“将我们的国家变得更好而作出的独特贡献”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评其实是对性别偏见的反映。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们认为她必然会成为上任领导人的傀儡真是难以置信，我认为这与她是女性有很大关系，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆，执政MORENA党的总统候选人，在墨西哥城当选后发表讲话。图片：路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆，执政MORENA党的总统候选人，在胜利后向支持者挥手。图片：路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;墨西哥城的扎卡拉广场，墨西哥城占区广场。选民们手持“总统希恩鲍姆”标语庆祝执政MORENA赢得总统选举的胜出。图片：路透社/马海伊雷佩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;墨西哥城。图片：路透社/达尼埃尔·贝斯里勒&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;墨西哥反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在选举日闭票后与支持者讲话。图片：路透社/奎特萨利·尼奇-哈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;选票关闭。图片：路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;选民在普埃布拉州的圣克鲁兹·霍索科塔兰的一处投票站投票。图片：路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;摄影师阿莱克谢·缅格尼希在墨西哥城展示投票日后染有墨水的手指。图片：路透社/阿莱克谢·缅格尼希&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;墨西哥反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在投票站外拍照。图片：路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; стенде投票站筹备工作。这座位于查瓜拉瓦市的圣巴托洛梅·夸兰亚纳。图片：路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;阿瓦恰坦镇的特鲁埃巴·瓜尔希卡，大选筹备工作。一张图片显示，一位女性在投票站在投票站排队。图片：路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;墨西哥城内托福利乌萨拉机场安装的投票站，选民们投票。图片：路透社/亨利·罗梅罗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;圣安德烈斯·拉拉尔辛，大选筹备工作。选民们在投票站排队。图片：路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;特鲁埃巴·瓜尔希卡，投票站。选民们在这次大选投票。图片：路透社/雅各布·加西亚&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;墨西哥城，5月31日大选筹备工作。图片：路透社/达尼埃尔·贝斯里勒&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥市大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;墨西哥城，5月31日预备日。选民们走在城市中心。图片：路透社/达尼埃尔·贝斯里勒&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;墨西哥城，6月1日选举日临近，政府宣布禁止售酒进入实施千旱法的商店前。图片：路透社/达尼埃尔·贝斯里勒&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>