<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 20:32:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300席，其中190名议员出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制令，电视台现场直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表声明宣布军事管制令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事管制令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于上周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被定罪，在不列颠哥伦比亚省（太平洋沿岸省份）的养猪场杀害并处理多名吸毒者和卖淫女的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害六名女性，部分遗体遗留在温哥山西部附近破败的地产上。在被判终身监禁后，政府检方将另外20起谋杀案指控撤回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱5月19日遭到袭击后去世的。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区产生了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名从温哥华贫穷、毒品泛滥的东端地区失踪女性的一部分，直到2002年初皮克顿被捕，长达十余年的失踪事件才得以缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场附近的港郭基兰，共发现33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的书籍在亚马逊上架后不久就被下架。当时，《温哥华太阳报》报道，书中表示皮克顿坚称自己无罪，认为自己被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商要求在亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视档案照片，拍摄于他的港郭基兰家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视档案照片，拍摄于他的港郭基兰家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，此次选举失败将使他大大失去权力。此次选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上次选举时的57.5%有了显著下降，并且这是ANC自结束种族隔离以来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，自1994年南非结束种族隔离以来，该党在议会中的地位首次下滑。前解放运动领袖纳尔逊·曼德拉领导的ACN将不得不与其他较小的政党进行合作谈判，或寻求其他形式的合作以共同治理国家。这可能要求作出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾是一名工会领导者，后来成为一名企业家，他预计将面临来自反对党和其内部分裂党内的批评者的辞职要求。然而，一位ANC高层官员支持他继续担任领导人，分析家认为没有明显的人选能接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确统一的人选能够接替拉马福萨。”非洲开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特表示。布尔特还撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年3月的一项民调显示，拉马福萨在此次选举中的支持率在全体主要政客中最高，而在ANC内部的政治派系斗争可能会使任何反对他的动员工作变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在本周日公布最终初步结果时，他会发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运曾在此前浮沉，2022年的一份调查报告称，他曾可能因在养牛场家具中发现巨额现金而违规，导致指控“农场门”的风暴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了那次丑闻，并在同一年底获得了再度担任ANC领导人的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC最严峻的考验之一，原因是选民对高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题表示愤慨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为ANC领导人，承诺清理该党的形象，振兴经济。在此之前，在他的前任雅各布·祖马领导下的九年的丑闻、腐败和经济衰退，导致了严重的经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的拥护情绪很快就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中对ANC的决定性打击来自其对手祖马，祖马支持新党“姆克络松瓦”，该党超出了预期，对ANC的支持率形成了巨大挑战，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马迫使拉马福萨及其ANC处于困境，他知道KZN的情况很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这是拉马福萨项目终结的标志……选举失败了，你还指望一切像往常一样继续？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上采取拖延战术以避免进一步扩大党内裂痕而受到批评；尽管他在80年代作为工会领导人时表现出明显的果断性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而他的支持者赞誉他的共识构建技巧，以及他在推动南非作为所谓的“全球南方”的倡导者方面的作用。“全球南方”指的是低收入和中等收入国家组成的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球呼吁更公平分配疫苗声音最响亮的人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝案件，本月的裁决裁定以色列必须停止对其拉法厄尔市的军事行动。尽管以色列坚决否认这些指控并继续发动拉法厄尔攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调ANC在过去30年所取得的成就，但批评者认为他未能为解决南非最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺向成千上万聚集在索韦托足球场的支持者表示“做得更好”，但许多支持者在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中微妙加大乌克兰冲突力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，是美国参与乌克兰与俄罗斯两年冲突的一个小而重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区跨境进攻的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。因此，美国坚决反对乌克兰使用这些武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国对基辅使用更高级别武器的禁令相契合，同样也在逐渐取消中，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，专为哈尔科夫地区的战斗设计。美国官员表示，此次决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击来自边界另一边的俄罗斯部队，包括正在攻击或即将攻击乌克兰军队的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将为乌克兰前线人员提供使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举可以在前线稳定局势，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟前，迫使他们撤退。”基辅国家安全与战略研究所研究员米科拉·比莱耶科夫如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事 intelligence 阿尔克里斯·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅部队在东顿巴斯关键战区的调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，不得不重新思考其在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。一位不愿透露姓名的美国官员表示，在5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰官员向白宫国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席克里斯·布朗上将提出了请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松禁令的建议，沙利文于5月15日将此建议呈交给拜登，后者同意乌克兰应该使用这些武器合法还击来自俄罗斯境内的攻击。拜登政府一直在完成最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日的《路透社》采访中呼吁其合作伙伴采取类似措施，但当时他表示：“目前为止还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福伊迪亚亚研究学院欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁令在俄罗斯领土内部发动攻击，起到了避风港的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边界对面，可以保持防空、电子战、指挥与控制设施等，在那里它仍可能享受某种程度的保护。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，这一决策本身可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会很大程度上改变前线的推进情况，但如果能制约俄罗斯在跨境行动中继续此类活动，则会增加难度。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，由于缺乏足够兵力，俄罗斯目前无力向哈尔科夫发动大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。为此，他们需要在东线作战区域抽调兵力。”他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并于周二再次强调可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是俄罗斯在战场上的进攻取得进展的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，乌总统泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马库斯·卡尼亚认为，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的剧烈转变，但它是迈出的一步。”卡尼亚表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和政府官员将主张下一步，打击更广泛的目标，甚至不是直接对哈尔科夫构成威胁但在其他区域的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否能进一步扩大政策以允许对俄罗斯境内其他目标进行打击尚不得而知，但他未完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续根据必要作出调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹攻击后的现场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            俄罗斯导弹攻击后，乌克兰米拉达尼利夫卡村的儿童及青少年运动骑术学校的严重受损现场。2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫。路透社/瓦倫廷·奇古雷嫩科
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语句)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机时，传达了一个适应他法律和政治斗争的信息：他已准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一名陪审团认定他因伪造文件隐瞒支付色情明星封口费一事共34项罪名成立的第二天，这位共和党总统候选人列举了一长串对手和不满情绪，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官杜南·梅尔汗丘为“不端”和“恶魔”。他形容民主党人乔·拜登，这位他在11月5日选举中的对手，是“历史上最差的总统”。他抨击了作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及提到他在竞选集会上的言论，称非法进入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战视为不仅仅关乎他一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其他竞选演说通常夹杂着幽默，但这次讲话大多数时候显得阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一页小纸片。最后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速从讲台上退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此竞争激烈的选战中，两位主要候选人都将对方描述为对国家的威胁，拜登阵营援引特朗普的言论作为证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普像个没有头绪、绝望且失败的人，在谈及他自己的私人怨气时撒谎，并诋毁美国的司法系统，任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：这个人不能担任美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多支持特朗普的人认为，纽约的审判是不公正的，并在周四通过竞选活动捐款3480万美元，该数字创下特朗普在WinRed平台（共和党数字筹款平台）单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总体筹款额落后于拜登，但竞选活动仍试图保持这种势头，向支持者发送了一波恐吓性质的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息怒吼道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，称审判有缺陷，不应提起这些指控，陪审团在重民主党区域曼哈顿被污染，法官偏见等说法受到了当地当局的否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党批评不够迅速或强烈的场合时，特朗普的盟友和竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克利斯·拉齐凡托蒂对一个在社交媒体平台上发表信息的全国大学生共和党组织嗤之以鼻，称陪审团的裁决应该得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“各有所好，人各有见解……”拉齐凡托蒂发帖评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在另一个帖子中也针对在此次审判前警告美国人不要“添加更多有毒政党成见”的前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动。”他在推特上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等 battleground州进行的共和党选民采访中，数人表示特朗普的判决使他们开始在11月的选举中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这可能在特纳州的几项摇摆州对他与拜登的重新较量中造成损害，鉴于他在这些摇摆州的支持微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来和特朗普本人一样，称此次审判是虚设的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治操作，只为尽可能多地让他远离竞选活动，”62岁的前警官斯科特·克莱顿说，“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
参加新闻发布会的共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普，时刻后因伪造商业记录以隐瞒2016年支付给色情明星斯托姆·杜尼的封口费在刑事审判中被判有罪，美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议新停火协议，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提案，表示这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始重建未来了。”拜登说，他正面临在国内和国际上的选举年压力，以停止加沙冲突。这场冲突已持续八个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的以色列与哈马斯之间停火协议谈判一再停滞，双方互相指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的入侵，并且国内外对内政部长本雅明·内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件和人质持续被扣押而施加的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪一天之后，突显出了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，突破了以往的提议，因为停火将持续至各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙人口中心，包括被扣为人质的老年人和妇女将与数以百计的巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙地区，并且每天将有600辆卡车进入加沙地带提供人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对状态的条款。“停火将持续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有许多人不会同意这个计划，并将要求战争持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，并希望继续战斗多年，人质并不是他们的优先事项。”拜登说。
“尽管面临各种压力，我敦促以色列领导层支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个在战争期间唯一访问过以色列的美国总统，我刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免遭伊朗攻击，我对你们说，现在是停下来思考的时刻，我们不能犯错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者称，以色列能够提出这一新提议是因为战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机终结的道路。这是一份详尽的四页半协议，已经经过详细谈判。”这位官员说。
“目前摆在桌面上的是这个过程中达成了一个终结协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为直接向以色列民众施压的方式。十点二频道在晚间新闻节目中直接直播了拜登的演讲。伊扎·克沙莫说，以色列审查机构之前禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁·苏里，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授表示，与以往相比，这一提议的成功率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯在未来能够发动严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然仍然存在，但比之前要低得多。”苏里说。
进一步地，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列民众希望结束冲突，其中包括拜登的政治影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心投入某件事时，他可以创造很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，一项人质提议提出，交换病危，年老和受伤的人质，换取六周停火，可以延长停火时间以允许更多人道主义援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议上个月失败了，以色列拒绝同意以结束战争作为谈判的一部分，反而加强了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调停者，如果以色列停止战争，哈马斯将不会参加在持续攻击期间的进一步谈判，但哈马斯准备达成包括人质和囚犯交换的“最终协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官见面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月周日，以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际谴责，但未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。
“上周四发生在上海拉法镇的一场致命大火，以色列打击了哈马斯的目标，我们看到了可怕的图像。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在对南部以色列的哈马斯进攻作出回应后，自10月7日以来，已有超过36280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法北部加沙地带被以色列军事进攻摧毁的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商仍遵守承诺，节制扩产支出，这将令世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓。这可能缓解欧佩克+成员国在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年里，由于页岩革命以及技术与效率的突破，美国一直是推动非欧佩克国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产量超出预期，日产量增长超过百万桶至1293万桶，远高于2023年初政府预计的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在去年增加了原油减产措施部分是为了补偿美国等非欧佩克国家产量的上升。总体而言，欧佩克+已减产586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉欧佩克+讨论情况的消息来源周四表示，该组织正在制定一项复杂的协议，允许该联盟将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+成员国将于周日开会讨论生产政策，美国产量的增长继续推动非欧佩克+国家的产出增加，但相较于2023年将带来的威胁更小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。这三人是最受关注的预测者，他们的数据均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球原油需求增长220万桶/日，这将超过非欧佩克+国家的供应增长约100万桶/日。这表明，2024年欧佩克+的原油需求可能比2023年高出约90万桶/日，这是该组织5月月度原油市场报告中提到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求增长将降低110万桶/日，并且不会对欧佩克原油需求产生太多变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次超出预期，高管和分析师们如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管目前的价格处于低位，但钻机数量并没有显著增加，这令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司在保持资本支出持平的同时，推迟了对钻机的升级，以最好地适应较低的钻探增长率。该公司计划到今年年底前运营12口钻机，并在明年进行重新部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，截至2024年的美国活跃钻机数量已降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在几年内保持每天100万桶的产量增长是有能力的，但当前并没有加速增长的动力。”标普分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普环球商品洞察部门预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者的压力下，限制了增长支出，因为他们之前不受约束的支出导致页岩部门在2010年代实现了疯狂增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增长在一定程度上得益于私营生产商，其中一些现在正陷入一场席卷行业的整合浪潮。他们通过钻更深的井和开采岩石以同时从更多的油井中提取石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期的整合浪潮仍在继续，但可以预期，原油价格的持续稳定将有助于支持美国总体原油生产增长的温和增长，并随着钻井和完井效率的持续改进而延续，”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年将从国际市场获得更多的增长，而不是北美洲。其首季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已经发生变化，更多地关注资本纪律，从而产生不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo说，他预计欧佩克+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将引领今年石油和液体产量的增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日，这是能源信息署在3月发布的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会适应美国石油产量增长，”瑞银的Staunovo说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻探平台的操作室，照片拍摄于德克萨斯州阿肯附近佩里曼盆地由奥古斯塔石油公司拥有的租赁地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;span class="caption"&gt;钻探平台的操作室，照片拍摄于德克萨斯州阿肯附近佩里曼盆地由奥古斯塔石油公司拥有的租赁地，2018年8月22日。路透社/尼科·奥克福德/文件照片&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里继任在与美国斡旋结束与以色列的战争角色。利用数十年的经验，他成功促成了各方达成停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了86岁的伯里在黎巴嫩尤其是什叶派穆斯林 community 的影响力，该社区长期以来受其影响。自以色列在九月杀死了伊朗支持的黎巴嫩真主党领导人哈桑·纳塞尔后，伯里被认为起到了稳定作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩结束了“危险的历史时刻”，并向黎巴嫩人民呼吁团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975-1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派阿玛勒运动的领导人而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派体系中什叶派高层的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人阿米尔·卡萨姆赞扬伯里作为谈判者的角色，称他是“族长”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国代表阿莫斯·霍切斯坦在往年多次访问贝鲁特期间与伯里会面，试图促成结束敌对状态，该敌对状态与2024年加沙战争同时爆发，并在九月得到了急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间的大规模战争所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁仅部分拥有权力，且很难接触真主党，被美国列为恐怖组织，伯里的角色变得更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在到黎巴嫩，真正值得会面的只有他。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了被什叶派激进分子劫持的美国客机上的39名人质，由此在全球范围内崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，他的当选与纳塞尔成为真主党领导人的时期重合，二人共同领导了“什叶派双雄”——指当时主导什叶派政治代表的两个党派及其控制的大片领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的可信赖合作者，因此非常重要，但显然他也有其局限性，无论来自真主党还是伊朗的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力也击中了伯里阿玛勒运动势力范围之内，包括特莱尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生于利比里亚的一个侨商家庭，后来移居黎巴嫩并在大学时期就活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区中一度地位低下的许多人对伯里帮助改善他们的地位表示赞赏，这改变了在宗派制度中偏向基督教徒和逊尼派穆斯林的利益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的人士，伯里在阿玛勒运动创始人马苏德•萨德失踪后接任领导之职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里引领了阿玛勒军事力量的崛起，并对其与内战中几乎所有主要派别作战，包括后来成为真主党盟友的真主党，进行了反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入到政府机构和安全部门，他似乎与真主党保持了同步的政治步伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封文件质疑他在内战结束后对真主党的真实态度，在2010年文件发布后，伯里否定了质疑，宣称纳塞尔就像他本人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里领导的阿玛勒武装人员在以色列对加沙发动进攻后，与真主党一起发射火箭表示示好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止两国边界地带的火力交换，并努力说服真主党向戛尼河以北、距离边界约30公里的地方撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员说，“要把戛尼河向南移动到边界比让真主党北撤到戛尼河还要容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的一些对手也批评他属于引领黎巴嫩2019年经济崩溃的宗派精英之一，那是金融系统在几十年的腐败后崩溃的时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召开议会会议，让政府的首任职位——基督教职位——空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了包括基督教国民力量在内的真主党的政治对手，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;
	&lt;figure&gt;
		&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
		&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
			&lt;em&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特与前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼会面。路透社/塔伊尔·阿秒丹/资料照片&lt;/em&gt;
		&lt;/figcaption&gt;
	&lt;/figure&gt;
	&lt;figure&gt;
		&lt;img alt="贝鲁特建楼墙上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
		&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
			&lt;em&gt;2023年8月31日，贝鲁特，在纪念阿玛勒运动创始人马苏德·萨德神秘失踪45周年集会上，墙上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像。路透社/莫罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/em&gt;
		&lt;/figcaption&gt;
	&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移至一种新型平台，投资者在将代币锁定换取奖励的同时使用该平台。分析师警告称，这一复杂的方案可能带来用户及加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的兴起是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格上升和交易者寻求获取收益，市场对风险的态度日益激进。比特币作为最大的加密货币，接近其历史高点，而排名第二的以太币今年价格已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，以拓展已存续多年的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的众多计算机进行审查和确认货币的所有权。为了完成此过程，持有加密货币代币（如以太币）的所有者将其资产锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但作为交换，他们会得到利息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表已质押货币的新代币。重新质押让所有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这一做法尚处于初期阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果重新质押代表新代币在加密货币的庞大借贷市场中用作抵押品，可能会导致受有限资产支撑的借贷循环不断扩展。如果所有人同时尝试退出，他们认为这可能会影响更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何时候如果用抵押品交换额外的抵押品，这都不是理想的状况，这增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重新质押的兴趣在于收益：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为，重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融或DeFi领域的一项最新发展，在该领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售的情况下获得投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为此举的机制尚未开发。用户出于期望未来奖励或其他形式的空投加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户发放其自行创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，称其为“非常非常投机，这种免费资金的事物。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase研究中心负责人David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在事先进行这项操作，期望可以得到某种形式的奖励，但他们不知道这会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的兼职助理教授，并且是首次在印度推出的学生设计微卫星团队之一。根据他的学术网站，EigenLayer描述自己为一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押平台已涌现出包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等新平台。这些平台为客户重新质押其代币，并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为贷款抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是允许用户选择其代币的质押地点，并帮助新的区块链服务增长，而不激励不断增加的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式关系...这是一个自发的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能携有“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，那么借贷协议可能会导致强行清算及市场下跌期间的更多波动，他在一份说明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着用作抵押品的加密货币代币迅速失去价值，以 Terra 和 Luna代币的崩盘为标志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押而是在于借贷协议。借贷协议错估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担忧，指出在相对于全球2.5万亿美元净资产的加密货币行业而言，重新质押协议中的现金数额微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期关注加密货币世界的损失可能溢出到更广泛的金融市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们看不出重新质押问题从技术上对传统金融市场构成任何实质性风险。”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正越来越与主流金融相连接，并且机构投资者对该领域产生的重新质押交换产生了兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币部门Zodia Custody已经看到大量对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，由于难以建立资产流动和收益分配的“纸质记录”，重新质押仍属于值得一避之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密合资企业Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月的博客中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，将为其客户的加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押的生态系统将出现新机遇”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration depicting representations of the cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of the cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>