<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 17:48:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于日前在魁北克省一所最高安全级别监狱中因遭其他监狱犯人袭击去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定在其位于不列颠哥伦比亚省温哥华附近猪场内杀害吸毒者和妓女，并肢解她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了包括在温哥华市中心东区贫民区附近其荒废地产上发现的部分遗体在内的六名女性。政府检察官在他被判终身监禁后放弃了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及全国社群带来了毁灭性的影响，”矫正服务在一篇声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是温哥华市东区贫困且吸毒泛滥的“地下东区”内自2002年初皮克顿被捕前失踪的逾60名女性中的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，包括33名妇女在内的许多年轻女性的遗体或DNA在皮克顿位于温哥华市中心以东约25公里处波特柯克伦姆的猪场内被发现，其中许多是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在该书上线几小时内便将其下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中称皮克顿无罪且被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的肖像，这是一张未注明日期的电视图像，拍摄于其位于堡克利特兰的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;small&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的肖像，这是一张未注明日期的电视图像，拍摄于其位于堡克利特兰的家中。路透社/环球电视/文件照片&lt;/small&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约有望于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更有效地抗击流行病的全球协议的谈判有望在2025年前完成，如果可能的话将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在此次讨论中谈判了两年，旨在制定一项协议，以增强在流行病发生前和期间的合作，这是在新冠疫情期间承认存在失败后的改进措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但围绕疫苗共享和准备等议题，发达国家与发展中国家之间存在巨大分歧，导致谈判延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一个平行协议，修订现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一项新的“流行病紧急状态”分类，适用于最具重大性和全球威胁性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这一协议，我们将采取措施让各国承担责任，并加强预防爆发前就威胁美国及其安全的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的改革旨在加强针对新冠导致超过700万人死亡后，世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：世卫组织标志，日内瓦总部外景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织（WHO）总部外景，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎加剧对乌冲突介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯领土内目标的限制，这是一步深化两年战争的关键举措，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在巨大风险。他们担心大规模的乌克兰袭击可能导致与核武装备的俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国之前对基辅供给更高端武器的禁令相符，这些规定现在已逐渐突破，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定自本周四即已生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境进入的俄罗斯军队，或准备攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定将使乌克兰前线人员获准使用美国提供的高机动火箭炮（HIMARS）发射器和引导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器攻击跨境的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯尚未固守前，将他们从哈尔科夫地区迫退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅部队在东部顿巴斯关键战场的部署压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于不利地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，在安全视频会议上，乌克兰官员向白宫国家安全事务助理杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放松该限制的建议，于5月15日呈交拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯军队。美国政府在此之后一直在最终敲定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基5月20日在接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取此类措施，但当时表示：“迄今为止，没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法媒研究所欧洲项目资深研究员罗布·莱认为，俄罗斯利用拜登对跨俄境打击的禁令作为其安全区，在哈梅尔夫地区发起进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界对面，保持防空系统、电子战系统和指挥控制系统，”莱说道。“这可能提供了一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，莱和其他专家表示，这种决定短期内可能不会显著改变前线布局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不会显著改变前线的推进，但会使得俄罗斯更难以继续进行跨境行动，”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力深入哈梅尔夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部生成足够的战斗效能来威胁哈尔科夫，”他说道。“要做到这一点，他们需要在东部战场剥去部分兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约盟友不要允许乌克兰将其武器对准俄罗斯，周三再次警告存在核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎在未来几周和几个月内会寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯的范围，特别是在俄军在战场取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，华盛顿宣布政策变革后不久，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际和平基金会华盛顿战略与国际问题研究中心前官员马克·坎西安表示，拜登的举动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变，但这是个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的靶标——可能不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中表示，美国政府尚未决定是否扩大政策允许打击俄罗斯境内其他目标，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续关注所需适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈梅尔夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt; firefighting人员正在乌克兰哈梅尔夫村的“孩子和青年体育骑术学校”受损现场工作，该地区在俄罗斯对乌克兰的攻击中受到导弹打击，摄于2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥格伦科/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在掌舵非洲民族大会（ANC）政党后，将因选举结果遭受严重挫折。自废除种族隔离政策以来，ANC的选举表现最为糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区投票结果表明，ANC的得票率低于42%，这是ANC自1994年以来首次得票率低于多数，较2019年上一次选举所得的57.5%大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，随着纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小的政党进行谈判或达成某种形式的协议以执政。这可能意味着ANC需要作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、如今的商业大亨拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但是ANC的一位高层官员支持他留任，分析师认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个能够接替拉马福萨的明显统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒表示，他在书中撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨是这次选举中政界人士中认可度最高的，ANC内部派系斗争可能会使试图对他进行反击的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全盘初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年之前曾面临危险，当时一个委员会报告指出，他可能因在猎人农场家具中藏有一笔现金而行为不端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了在该丑闻中的不当行为，该事件被称为“Farmgate”，并在那一年晚些时候赢得了新的五年的ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC面临的最严峻考验，原因是选民对高失业率、犯罪率和停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨作为ANC领导人当选，承诺重塑该政党的形象并重振经济，当时前任总统雅各布·祖玛在九年的丑闻和经济衰退中执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后最初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济停滞不前，仍然有高层ANC官员陷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的对手祖玛的支持者，他们支持新党姆克托恩·韦西兹韦，该党超出了预期并大大削弱了ANC的支持，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经使拉马福萨和ANC陷入困境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·玛特赫加表示。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举并希望一切如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，避免加剧其党内的裂痕——这与他作为工会领袖在1980年代所表现的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者赞扬他建立共识的能力以及他推动南非成为所谓“全球南方”的倡导者角色，这是一个表示低收入和中等收入国家群组的术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提出了针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定以色列必须暂停对加沙城拉法的军事袭击。以色列坚决否认这一指控并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC所取得的成就，但是批评者表示，他对解决南非最大的挑战提供了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC举行的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面对数万支持者的观众，但许多人在他演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排镜头时直视着镜头，发表了一番既适合他的法律斗争也适合其政治斗争的言论：他已经准备好进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团刚刚判决他因伪造文件以掩盖向色情明星支付封口费而被定罪34项罪名的第二天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，发言中怒意满满且言语散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔珊（Juan Merchan）为“不义之人”和“撒旦”，并将民主党总统候选人乔·拜登（Joe Biden）称为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些对他在封口费案件中作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他说的是非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选捐款，将面临的挑战比作不仅仅是他自己的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请做这件事，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同于以往竞选演讲中常有的幽默元素，这一发言整体情绪较为沉郁。他仅在新闻发布会上拿着一张小纸条，结束时没有回答记者问题，很快带着儿子埃里克·特朗普（Eric Trump）离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统和任何质疑特朗普犯罪的人进行了猛烈攻讦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领跑的候选人互相诋毁对方对国家构成威胁的情况下，拜登阵营抓住特朗普的言论，将其视为进一步证明特朗普不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普面对自己私人不满时的无耻谎言，以及对美国司法制度的诽谤，这让观看的人都得出一个明显结论：此人绝对不适合成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——大多数认为纽约的判决是司法不公——在7月31日当天通过竞选活动为特朗普筹得3480万美元，刷新了特朗普团队在WinRed（共和党数字筹款平台）上的单日筹款纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场落后的筹款竞选活动希望在7月31日保持这一筹集势头，向支持者发送了一系列充满预兆的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后的一条短信中如此吼道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，指责此次审判存在缺陷，指控不应提起这些指控，陪审团浦内的曼哈顿市主要是民主党人，因此存在偏见，而法官也存在偏见——这在当地官员否认的情况下使这些指控站不住脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速和强烈时，特朗普的支持者和竞选助手则立刻反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉齐维塔（Chris LaCivita）对在社交媒体平台上发文表示应尊重陪审团判决结果的全国性共和党团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有……”拉齐维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对在马里兰州担任州长期间曾警告美国民众不要以更多党派性对抗助长反叛情绪的温和派前共和党州长拉里·霍根（Larry Hogan）进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉奇维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键州份进行的共和党选民访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们对他在11月的支持感到犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倘若这些叛逃者继续持这一立场，可能会在特朗普与其在多个摇摆州的微弱领先优势下对他的重赛战局产生不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但受访的大多数共和党人听起来都和特朗普本人差不多，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治手段，只不过是想伤害他，让他尽可能长时间地远离竞选舞台罢了。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿（Scott Clayton）在接受采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦举行新闻发布会，此次发布会发生在其因未披露用于封口费的商业文件而被定罪的案件判决后，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为期六周的新加萨停火，并要求哈马斯同意此新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;称，他面临美国选举年的压力，需要停止持续八个月的加萨冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调停的谈判旨在安排以色列与哈马斯运动之间的停火，但多次搁浅，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举发生在以色列对拉法多次侵犯之后，对内、对外施加的新压力也因加萨的伤亡与人质的持续劫持而愈发强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府发言人表示，美国已授权 negociators 呈现加萨停火协议，之后拜登公布了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在民主党的总统对手、共和党人 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt; 被宣判 34 项重罪成立的前一天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的提议分为三个阶段，与以往提议不同的是，整个过程中停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加萨人口中心，被扣押者，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换，巴勒斯坦平民将返回加萨，每日将有 600 辆卡车运送人道主义援助物资进入加萨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久停止敌对行为的条款。“只要谈判继续，停火将持续进行，”总统表示，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加萨的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些坚持“无限期”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人不会同意这个计划，他们会要求战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们希望占领加萨，希望数年不停战斗。人质对他们来说不重要。”拜登说，“尽管来自什么压力，我都敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为那个将一生投入以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为美国刚刚派遣武装部队直接防卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们后退一步，想想如果失去这个机会会怎么样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国高级官员指出，以色列能够提出新提议，是因为近期战场上的取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有了通往危机终结的道路。这是一份详尽的四页半协议，经过精心谈判。如今摆在桌面上的其实是一个终结过程的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这项计划，每个阶段将持续 42 天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒体将拜登周五的讲话称为戏剧性的，将其解读为直接试图向以色列民众呼吁。以色列 12 频道中断了晚间新闻，直播了拜登的讲话。此前，以色列审查员禁止发布该提议的细节。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/12channel12-channel12-intercepts-launch-daniel-kushmaro-live-stream-biden-speech-2024-06-13/"&gt;达尼·库什马罗&lt;/a&gt; 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性明显降低，但并非不可能，那是之前的情况。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论对以色列的看法也在转向，这可能促使以色列结束冲突，并考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个人质提议要求以赠送生病、年老和受伤的人质为条件，换取为期六周的停火，停火可以在交付更多援助物资的情况下延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，该提议因以色列拒绝满足哈马斯要求在谈判中终止战争而于本月早些时候破裂，以色列还加大了对加萨南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在当前的侵略持续期间它不会参与更多的谈判，但愿意达成一项全面协议，包括人质和囚犯的交换，但以色列必须停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与 17 个国有被哈马斯扣押公民的国家的外交官进行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法的空袭造成 45 人丧生，引发了国际愤怒，但没有达到美国停止军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加萨战争中的巴勒斯坦人民饱受煎熬，”拜登周五表示。“我们看到了拉法在这周早些时候发生的一场致命的袭击中的画面，以色列针对哈马斯的目标袭击...一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日南部袭击发动对加萨的攻击以来，已有超过 36,280 人被杀。根据以色列的统计，哈马斯的攻击导致约 1,200 人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加萨北部贝特利哈的受损建筑废墟中行走，2024 年 6 月 12 日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产力度</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司坚持控制支出以增加产量的承诺，这可能使全球最大原油生产商2024年的增长速度放缓，在此情况下，欧佩克与伙伴国(OPEC+)可能无需在本周进行的会议上进一步削减供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术创新效率的提升，大大推动了非欧佩克原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加逾一百万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克与伙伴国在去年部分削减了供应，以补偿美国和其他非欧佩克国家产量的增长。总体欧佩克与伙伴国削减的供应量达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克与伙伴国正在谈判一个复杂的协议，可能会允许他们将这些削减措施延续到2025年，三位知情人士透露，在周四的讨论中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克与伙伴国周日开会商讨供应政策时，美国的产油量增加继续推动非欧佩克国家的产量增长，但与2023年相比，这种增长威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自己预测的美国原油和凝析油气产量分别增长30万桶/日的情况类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三者是最为关注的预测者，所有预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求将增长220万桶/日，比非欧佩克国家的供应量超出约100万桶/日。这表明2024年对欧佩克+原油的需求量约为2023年增加90万桶/日，欧佩克在其5月月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;全球需求增长较低，为110万桶/日，对欧佩克原油的需求量没有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总体原油产量今年以来变化不大。4月的产出约为1313万桶/日，较去年12月减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界执行官和分析师认为，即使油价保持在每桶80美元附近，美国产油商不太可能再像2023年那样出现意外的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持非常保守和自律的态度，”Scandrill运营首席官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人意外的是，尽管当前价格，钻机数量暂时没有显著提升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司的资本支出保持不变，且推迟了钻机的升级，以适应较平缓的钻井增长率。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，截至本周，美国石油钻机数量下降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国可以在未来多年保持每天100万桶的增长，但目前没有意愿以这一速度增长，”标准普尔分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市产油商在投资者的压力下，限制了增长方面的支出，因为在2010年代的页岩热潮中，无节制的支出推动了超速增长，但页岩产业的回报却相当有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年预期的高于预期的产油增长部分归因于私人产油商，其中一些私人产油商正受到整合大潮的冲击，它们通过钻更长的井和对岩石进行压裂，提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近的整合浪潮，随着钻井和完井效率不断改进，当前油价将继续支持美国整体石油产量温和增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比北美，油田服务企业如SLB&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;预计今年国际市场的增长将更为显著。该公司第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因就是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，并认为欧佩克与伙伴国将延长自愿削减供给。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计今年将引领石油和液体产量的增长。欧佩克与伙伴国的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，美国能源信息署在三月的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克与伙伴国学会了适应美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德克萨斯州Permian盆地上Wink附近Oasis石油租约上钻井平台的操作楼层，从控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州Permian盆地上Wink附近Oasis石油租约上钻井平台的操作楼层，从控制室俯瞰，2018年8月22日。总承包商尼古拉斯奥克福照片 / 路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新委托”平台热度飙升，交易商追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的价值型加密货币已转入一种新型平台，投资者将以此锁定其代币以获得奖励，这种复杂的方案引起了分析师的警告，指出这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”平台越来越受欢迎，是加密货币市场冒险行为的最新迹象，当前市场走势强劲且交易员们正寻求收益。当前值最大的加密货币比特币接近历史高位，而第二大加密货币 ether 今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司 EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台已吸引了188亿美元的加密货币——这是六个月前的近50倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人 Sreeram Kannan 告诉 Reuters，该公司发明了重质押，目的是扩大一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机互相验证和确认谁拥有哪些加密货币的数据库。为此，加密货币代币的所有者，如 ether，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时无法访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币代币，以代表他们已质押的代币。重质押使得代币持有者可以再次质押这些新获得的代币，并寻找不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险性存在分歧，一些业内资深人士认为这项实践尚太新，无法确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果重新质押的代币作为抵押物用于加密货币庞大的借贷市场，可能会导致借贷基数受限的无限循环。如果每个人都同时尝试退出，这将导致整体加密货币市场的混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物作为进一步抵押物时，这不是理想的状况，这增加了新的风险因素，这些风险原本不存在。”加密货币数据提供商 Kaiko 的研究分析师 Adam Morgan McCarthy 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，重质押的吸引力在于其收益率：以以太坊区块链为例，质押的收益率通常在3%-5%左右，但分析师说，重质押可以同时带来多个收益率，因此可能获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融或 DeFi 世界中的最新发展，在此领域，加密货币持有者通过投资实验性项目，期望在无需出售的情况下获得其持仓的高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer 平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是基于对未来奖励或称为空投的其他奖励的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer 已经开始向使用该平台的人发放其自创的新代币。用户希望这种代币叫作“EIGEN”的代币在未来会有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商 Kaiko 的 Morgan McCarthy 表示，重质押平台的增长动力来自用户对空投的追求，他称此举“非常，非常投机，是免费的金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险很大。”美国加密货币交易所 Coinbase 的研究主管 David Duong（COIN.O）说，Coinbase 提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预判性地行动，期望获得一些回报，但他们不知道会是什么。”Duong 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 由 Sreeram Kannan 在西雅图大学的前助理教授身份及曾参与印度首个学生设计微型卫星团队的成员创立，据其学术网站透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 自称是一个验证服务市场，将计划质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台正在涌现，包括 EtherFi、Renzo 和 Kelp DAO，它们为客户提供代币重质押服务，并生成代币以代表这些重质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借款人抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 表示，该平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的基于加密货币抵押的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系，这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到重质押平台伴随的潜在风险，Coinbase 的 Duong 表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场下滑期间更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘很大程度上是由于高风险借贷，随着用作抵押品的加密货币代币在 Terra 和 Luna 代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 强调 EigenLayer 不涉及这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不担心，指出重质押协议中的现金相对于全球 2.5 万亿美元的加密行业资产总值而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的亏损会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重质押问题对传统金融市场构成的传染性风险。”标准普尔全球评级（S&amp;P Global Ratings）数字资产分析负责人 Andrew O’Neill 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正逐渐与传统金融领域联系更加紧密，重质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行 Sygnum 表示，它正在为客户质押加密资产，并预期“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。Zodia Custody 的首席风险官 Anoosh Arevshatian 表示，Standard Chartered 的加密货币部门已看到显著的机构对质押的兴趣，但认为重质押尚处于难以建立“文件追踪”的阶段，难以明确资产的流向和奖励的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura 的加密货币部门 Laser Digital 与 Kelp DAO 合作进行重质押，Kelp DAO 在其四月份的一篇博文中表示。Laser Digital 未回应 Reuters 的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不担心，指出重质押协议中的现金相对于全球 2.5 万亿美元的加密行业资产总值而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的亏损会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重质押问题对传统金融市场构成的传染性风险。”标准普尔全球评级（S&amp;P Global Ratings）数字资产分析负责人 Andrew O’Neill 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然加密货币世界逐渐与传统金融领域紧密相连，并吸引了机构投资者的兴趣，尤其是重质押也越来越受到他们的青睐，但监管机构仍然关注加密货币领域的风险可能对更广泛金融市场造成的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种代表比特币的插图展示了加密货币的一种象征性表示。图源：2024年3月9日，法国巴黎，路透社/Benoît Tessier/插图/资料图片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此处展示的是代表以太坊的插图，原图于2023年6月16日在美国拍摄，供稿方：路透社/Dado Ruvic/插图//资料图片/资料图片。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希恩baum以绝对优势赢得墨西哥大选，成为该国首位女性总统，承继了她的导师和离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在民众中的高人气帮助希恩baum实现了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举委员会的快速点票结果显示，希恩baum，这位气候科学家和墨西哥城前市长，赢得了约58.3%至60.7%的选票。这一得票率将成为该国民主历史上的最高值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得票率范围内，执政联盟在国会两院中都可能获得超三分之二的绝对多数席位，这将使执政联盟能够在不依赖反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加尔维兹承认败选，根据初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国成立两百年来的时刻，成为墨西哥首位女总统，”希恩baum在支持者欢呼声中告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum的胜利对墨西哥来说是一个重大进展。该国以男性主导的社会文化闻名，拥有世界上第二大天主教人口，长期推动更为传统妇女角色的价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum是北美国家首位在一般选举中取胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特埃利，一位来自墨西哥最小州塔斯卡拉的希恩baum支持者，这样说道：“过去我们甚至不能投票，即使能投票，也是按照你丈夫告诉你的票来投。感谢上帝，这已经改变了，我也得以目睹这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum面前的道路错综复杂。她需要在增加民众福利政策的同时，应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果揭晓后，她对支持者表示，她的政府将负责而谨慎，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但具体细节甚少，此次选举是墨西哥历史上最为暴力的一次，38位候选人在此前遇害。许多分析家指出，洛佩斯·奥夫拉多尔任内，犯罪团伙扩大并在组织犯罪中发挥了更深层次的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州两人在投票站被杀而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间，致命事件数量超过了墨西哥现代历史上任何一届政府，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在这方面进行大规模的投资，大幅改善警察制度并减少有罪不罚现象，否则希恩baum将难以实现安全的整体显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳特汉尼尔·帕里什·弗兰奈利指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党“ MORENA”也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对新的总统，她将在与美国进行紧张的谈判中面临挑战，包括巨额流向美国的墨西哥移民以及毒品走私合作，美国方面正身陷芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预期这些谈判如果11月美国政府由唐纳德·特朗普执掌，将面临更困难的局面。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车施加100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临处理电力和水资源短缺、吸引制造商搬迁作为就近生产趋势一部分的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对佩梅克斯（Pemex），即州立石油巨擘，尽管生产已连续二十年下降，债务庞大，她将不得不重新思考其商业模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是无止境的公款黑洞，公司永远无法实现盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿伯特·拉莫斯指出。“他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻倍了最低工资，减少了贫困，戏剧性地增强了货币并保持了较低的失业率，这些成就使得他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum承诺扩大福利项目，但墨西哥正面临今年巨额赤字和中央银行预期的2025年仅1.5%的疲软国内生产总值增长，这将使这一目标很难实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图使此次投票成为对其政治议程的公投，他在竞选过程中笼罩在在希恩baum头上。希恩baum断然否认反对派声称她将沦为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她承诺继续推行有助于弱势群体的洛佩斯政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩baum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“将国家变得更好的独特个人”。政治分析师维里·里奥斯则认为，批评希恩baum将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡背后的指责是一种性别主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将自行做决定，我想这很大程度上与她是女性有关，”里奥斯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克莱奥达·希恩baum，执政党“ MORENA”的总统候选人，在宣布赢得选举后的瞬间反应，墨西哥城，2024年6月3日。新华社/鲁道夫·坎哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克莱奥达·希恩baum，执政党“ MORENA”的总统候选人，在宣布赢得选举后的瞬间向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日，新华社/鲁道夫·坎哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在墨西哥城中轴广场宣布墨西哥执政党MORENA获胜的消息后，民众高举“总统希恩baum”的横幅，2024年6月2日，新华社/马赫埃利佩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，新华社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔维兹在选民投票结束后向支持者致意，墨西哥城，2024年6月2日，新华社/克特兹阿利-尼克特-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站关闭的工作人员在大选期间，墨西哥市萨尔瓦多库斯科万拉坦，2024年6月2日，新华社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民在大选日于墨西哥城投票站投票，2024年6月2日，新华社/雅希尔·塞瓦略斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，锡那卡坦镇，新华社/加布里埃拉·桑布里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民2024年6月2日在投票站投票后展示沾有墨水的指印，墨西哥市，新华社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在墨西哥城的投票站投票，新华社/卢西奥·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站工作人员准备2024年6月2日在的沙尔巴托尔博·夸亚纳拉，新华社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;乔拉奇，2024年6月2日，新华社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民2024年6月2日在投票站投票后展示沾有墨水的指印，墨西哥市，新华社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，随行人员在贝尼托·胡列罗国际机场的投票站投票，墨西哥市，新华社/亨里克·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在沙恩桑拉拉赞投票站投票，新华社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，新华社/鲁道夫·坎哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，新华社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查穆拉，新华社/加布里埃拉·桑布里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在投票站排队，沙乌该恩，新华社/伊万·亚历亚斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城“贝尼托·胡列罗”国际机场投票站投票，墨西哥城，新华社/亨里克·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，票站选民在投票站投票支持墨西哥反对党总统候选人索希特尔·加尔维兹，墨西哥城，新华社/卢西奥·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站工作人员准备，沙尔巴托尔博·夸亚纳拉，墨西哥城，新华社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站外的选民，墨西哥城，新华社/卢西奥·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站工作人员准备，沙尔巴托尔博·夸亚纳拉，墨西哥城，新华社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，梅斯基塔，新华社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府宣布实施干法令前，阻止销售酒精，新华社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，新华社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选民在投票日前往投票站，新华社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>