<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 12:58:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>缅甸军方空袭导致若开邦村庄多人死亡，联合国称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-military-air-strike-kills-dozens-rakhine-village-un-says-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;缅甸军政府本周在若开邦西部地区发动空袭，造成数十人死亡，联合国称，东南亚国家的内战正在逼近其第四年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民族团结政府和若开军，一个基于若开邦争取地区自治的少数民族民兵组织，也报告说此次袭击造成数十人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据民族团结政府和联合国周五晚些时候发布的一份声明称，军政府在周三下午袭击了山叶镇的觉肯泥冒村，摧毁了约500户住宅，造成逾40人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社暂未能核实这些报道。军方发言人未回复寻求评论的电话。军政府否认对其向平民犯下暴行的指控，声称其在打击“恐怖分子”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若开军发布了该次袭击中死亡的26名穆斯林村民和受伤的12人的名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年缅甸军方推翻诺贝尔奖得主昂山素季领导的民选政府以来，缅甸局势一直动荡不安，引发了大规模抗议活动，进而演变为多方武装叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国声明敦促所有各方遵守国际人道法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名为“血钱运动”的缅甸活动家联盟呼吁国际政府迅速制裁向军政府供应航空燃油的实体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只有当这种支持停止时，空袭才能真正结束。”一位使用单一名字的“血钱运动”发言人穆兰说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="缅甸jun事委员会首席敏昂莱上将，在内比都举行军队阅兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F2EPG2XJTRPY7BCZT2NY7PI5PU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
缅甸jun事委员会首席、在未选政府倒台后掌权的敏昂莱上将在缅甸内比都举行军队阅兵阅兵，缅军阅兵，2021年3月27日。路透社/现场照片/图片编辑
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 03:04:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-military-air-strike-kills-dozens-rakhine-village-un-says-2025-01-11/</guid></item><item><title>俄罗斯称乌克兰无人机在坦波夫地区造成三人受伤</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-ukrainian-drones-injured-several-tambov-region-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰对俄罗斯多个地区发动无人机攻击，在图姆波夫地区击中两栋居民楼，造成至少三人受伤。俄罗斯方面在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图姆波夫地区的地区负责人叶夫根尼·佩芙什科夫在Telegram上表示，无人机袭击了科托夫斯克镇的两栋房屋，距离莫斯科东南约480公里，伤者因窗户破碎导致玻璃碎片飞溅而受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，建筑物受损轻微，居民被提供临时住所，无需疏散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“三人有割伤，另一人四人抱怨高血压。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，俄罗斯国防部表示，在过去一夜中，他们在俄罗斯多个地区拦截并摧毁了85架乌克兰无人机，其中包括黑海上的31架、 Voronezh和Krasnodar地区的各16架、以及亚速海上的14架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯航空主管部门Rosaviatsia表示，喀山、尼兹赫尼亚卡姆斯克和乌里扬诺夫斯克等伏尔加流域城市的机场暂时暂停了航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，萨拉托夫市也宣布暂停航班以确保安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰空军周六早些时候在一份声明中表示，俄罗斯在一夜之间向乌克兰发射了74架无人机，它击落了47架，另有27架在雷达上消失未能抵达目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰冲突双方将廉价商用无人机转化为致命武器，并且增加了生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯和乌克兰士兵都表示对无人机产生了强烈的恐惧感，双方在宣传中都使用了致命无人机攻击的视频片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，俄罗斯指责乌克兰在控制的顿巴斯地区的一个超市进行了导弹袭击。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="‘Khyzhak’ 特遣队警官将自制微型爆炸物装填到无人机上 在靠近托尔斯克镇前线的一个位置” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YIOIHHYCAJPNTHBANPAKRTCHNM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名乌克兰巡逻警察部队“Khyzhak”合并兵团的成员将自制微型爆炸物装填到无人机上，在乌克兰东部顿涅茨克地区靠近托尔斯克镇前线的位置，2024年12月19日。路透社/摄/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 07:26:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-ukrainian-drones-injured-several-tambov-region-2025-01-11/</guid></item><item><title>韩国国防部称，济州航空黑匣子在坠机前关键时刻的数据缺失</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-jeju-air-jet-blackboxes-stopped-recording-4-minutes-before-crash-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;参与此次韩国最严重航空灾难的波音&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;客机&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;上的两块黑匣子在事故发生前约四分钟停止记录，韩国国土交通部在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，韩国调查人员表示，这两架客机上的飞行数据记录器和驾驶舱语音记录器是查明上月导致179人死亡的坠机事件原因的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;报道，这起事件发生在济州航空执飞的飞机报告遭遇鸟类撞击后约四分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责此次事故调查的机构计划分析是什么原因导致黑匣子停止记录，该部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该语音记录器最初在韩国进行了初步分析，当发现数据缺失时，被送往美国国家交通安全委员会实验室进一步分析，该部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑匣子记录了飞行过程中飞行员之间通信数据及航空系统在空中的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间12月29日，从泰国首都曼谷飞往韩国南部高田的济州航空7C2216航班， Belly-landing &lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;并超出跑道距离，撞击起降辅助系统支撑的障碍物后引发爆炸，仅有两名机组成员在机尾部分幸存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在飞行员发出紧急求救信号前不久的两分钟内，空中交通管制向机组人员通报了鸟类活动的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前运输部事故调查员金载东表示，发现廉价航空波音737-800客机关键时刻数据缺失是令人惊讶的，这表明所有电力，包括备用电源，可能已被切断，这种情况较为罕见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部表示，将利用仍可获取的其他数据进行调查，并承诺确保调查透明，与遇难者家属共享信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分遇难者家属表示，运输部不应主导调查，应涉及独立专家，包括家属推荐的专家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查还集中在飞机撞击的障碍物上，该障碍物设计用于支持用于协助飞机降落的“本地化”系统，包括为何使用如此刚性的材料建设，以及为何建在跑道末端附近。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Jeju Air crash aftermath at South Korea’s Muan airport" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34M4WMMEYBMPLKKGBY67VSLYHE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国庆州市坪国际机场，2024年12月30日。这架从泰国首都曼谷飞往韩国高田的济州航空客机坠毁并冲出跑道。路透社/Kim Hong-Ji/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 05:00:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-jeju-air-jet-blackboxes-stopped-recording-4-minutes-before-crash-2025-01-11/</guid></item><item><title>美国对俄石油实施迄今最严厉制裁 为乌和 Trump 增添筹码</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国拜登政府周四宣布了迄今为止对俄罗斯石油和天然气收入实施的最广泛制裁措施，旨在为乌克兰首都基耶夫以及即将上任的特朗普政府团队争取达成和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举意在切断俄罗斯为继续在2014年2月入侵乌克兰以来导致超过12,300名平民死亡、数座城市化为废墟的战争所获取的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在X平台上发文称，周四宣布的措施将“对莫斯科造成重大打击”。他补充道：“俄罗斯的收入越少来自石油...和平恢复得就越快。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫高级经济和国家安全顾问戴利普·辛格在声明中表示，这些措施是迄今为止对俄罗斯能源部门实施的“最具有重大意义的制裁”，“不仅是俄罗斯收入最大的来源，也是总统普京战争的资金来源”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部对俄罗斯天然气工业股份公司及其子公司斯尤古特天然气公司实施制裁，这两个公司进行石油勘探、生产和销售，并拥有183艘运输俄罗斯石油的船只，许多船只隶属于非西方国家的陈旧油轮。制裁还涵盖了石油制品交易网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多这些油轮最近用于向印度和中国运输石油，因为七国集团在2022年实施的价格上限导致俄罗斯石油贸易从欧洲转移到亚洲。一些油轮同时运输俄罗斯和伊朗石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部还废除了对俄罗斯银行实施制裁规定中的一个例外条款，该条款此前免除了能源支付中介行为的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位美国官员告诉记者称，若执行得当，这些制裁措施将使俄罗斯每月损失数十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生产链和分销链中的每个环节都未受影响，这使我们更有信心避免逃避制裁将给俄罗斯带来更大的成本。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯天然气工业股份公司在一份声明中称，这些制裁是不合理的和非法的，公司将继续运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制裁给予受制裁实体至3月12日的过渡期，以便完成能源交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，俄罗斯石油贸易及印度炼油行业消息人士表示，这些制裁将严重扰乱俄罗斯向印度和中国等主要买家出口石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美财政部宣布后，全球油价跳涨超3%，布伦特原油接近每桶80美元，随着制裁措施的细节在欧洲和亚洲交易商间传开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院能源资源助理国务卿杰弗里·普特称，预计今年美国、圭亚那、加拿大和巴西将新增石油产量，中东也可能有石油供应来填补因俄罗斯石油补充的缺口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不再受限于全球市场上的紧缩供应，就像几年前宣布价格上限机制时那样，”普特在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些制裁是拜登政府更广泛努力的一部分，该政府自入侵以来已向乌克兰提供了640亿美元的军事援助，包括本周提供的5亿美元用于防空导弹和战斗机支援设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，美国政府对包括俄罗斯最大国际能源业务渠道的俄罗斯天然气银行在内的多家银行实施制裁，早些时候对几十艘运输俄罗斯石油的油轮实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，11月的制裁帮助俄罗斯卢布降至入侵开始以来的最低水平，使俄罗斯中央银行将其政策利率提高到创纪录的20%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计直接针对能源领域的制裁将进一步加大对俄罗斯经济的压力，导致通胀率接近10%，并强化2025年及其后的黯淡经济前景，”一位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位拜登政府官员表示，当选总统特朗普（共和党人）可以在1月20日上任后随时解除拜登时期实施的制裁，这完全取决于他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但要这样做，他必须向国会通报，并给予其否决制裁的投票权。许多国会议员共和党人此前敦促拜登实施周五的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普的人不能悄悄地撤销拜登刚刚实施的几乎所有内容，必须让国会参与进来，” Hughes Hubbard &amp; Reed律所合伙人杰里米·潘纳表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的回归点燃了达成外交解决方案以结束莫斯科入侵行动的希望，但也让乌克兰首都基辅担心快速达成和平协议可能会付出高昂代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的顾问提出了有效让乌克兰在未来长期向俄罗斯割让大片领土的提案，并将北约关进谈判桌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队未立即回应关于新制裁的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事援助和石油制裁为新政府和乌克兰在实现公正、持久和平方面提供了强大的杠杆作用，一位官员说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会大厦内，新当选的民主党国会议员举行晚宴" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVHXFRAVABJAHJ2VWPIQ576Z4Q.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月5日，美国华盛顿，美国国会大厦内，新当选的民主党国会议员举行晚宴。路透社/Nathan Howard/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:35:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国及其盟友对委内瑞拉官员实施制裁，马杜罗宣誓就职</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国周五对八名委内瑞拉官员实施了新制裁，并将为逮捕上任总统尼古拉斯·马杜罗悬赏金额增至2500万美元，马杜罗在去年争议性选举后宣誓就职第三届任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是拜登政府即将离任之际针对马杜罗政府採取的一系列惩罚措施中的最新举措。7月的选举结果，执政的社会主义党和委内瑞拉反对派都声称自己赢得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着美国公布新的制裁措施，国务卿安东尼·布林肯在声明中称马杜罗10日宣誓就职的行为“非法”，美国“不承认尼古拉斯·马杜罗为委内瑞拉总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被制裁的官员包括委内瑞拉国有石油公司PDVSA的新任负责人赫克托·奥布雷贡、交通运输部长拉蒙·维拉塞克斯以及警政和军事官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国此举与英国和欧盟宣布的对15名委内瑞拉官员的制裁同步，包括国家选举委员会成员和安全部队成员。加拿大也对委内瑞拉实施了新的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国与志同道合的伙伴站在委内瑞拉人民支持新领导人的投票立场上，拒绝接受马杜罗关于选举胜利的欺诈性说法，”美国财政部副助理部长布拉德利·史密斯在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗及其助手一直拒绝美国及其他国家的制裁，称这些制裁是非法措施，旨在打击委内瑞拉，使其陷入经济封锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国即将离任的政府不了解如何对我们进行报复，”马杜罗在电视直播的就职演说中说道，虽然未直接提及制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他和他的盟友称尽管采取了这些措施，但他们在抵制，尽管历史上他们曾指责一些经济困难和短缺是制裁所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉的选举委员会和最高法院表示，马杜罗已在去年的总统选举中获胜，尽管他们尚未公布详细的投票结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该政府指责反对派煽动针对自身的法西斯阴谋，并表示如果反对派总统候选人埃德蒙多·贡萨雷斯返回该国，将逮捕他。在就职典礼前，该政府还拘留了一些反对派成员和活跃分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派称贡萨雷斯在选举中以压倒性多数获胜。他们已发布自己的投票结果作为证据，获得世界各地包括美国的支持。认为贡萨雷斯是当选总统的政府都有，美国政府认为贡萨雷斯是当选总统。国际选举观察员称选举是不公平的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的马杜罗自2013年起执政，新制裁举措距美国总统乔·拜登任期结束和唐纳德·特朗普于2025年1月20日接任仅过一周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了制裁外，美国政府还将悬赏金额从之前的1500万美元提高到2500万美元，用于信息告发并导致逮捕和定罪马杜罗的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，美国政府指控马杜罗等人贩卖毒品和腐败。马杜罗拒绝这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临美国历届政府的重重压力，马杜罗仍掌握着政权，得到了委内瑞拉军队，中国、俄罗斯和伊朗的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在公布新的制裁措施之际，美国停止撤销以前授予美国石油巨头雪佛龙以及其他几家公司的委内瑞拉运营授权许可。一位美国高级官员表示，华盛顿将继续监控该局势，可能在新政府到来时就这些许可的未来提供建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登本周在白宫会见了贡萨雷斯，称他是选举的“真正胜利者”。但即将上任的共和党总统将不会单独与贡萨雷斯会面，而是由新任高级助手代为安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登就任总统第一任期（2017-2021年）期间，采取了对马杜罗实行“最大压力”的政策，在南美洲国家实施了最严厉的制裁，包括针对该国石油行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在就任总统后不久撤回了部分特朗普时期实施的限制措施，随后恢复了它们，因为委内瑞拉领导人违背了举行公平民主选举的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚特朗普在第二个任期将如何处理委内瑞拉问题。特别是在移民这个美国国内备受争议的话题，成为特朗普决策时考虑的因素，但他表示美国不需要委内瑞拉的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的一个核心竞选承诺是大规模驱逐无证移民，而他们中的许多人来自委内瑞拉，这很可能需要委内瑞拉当局的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在马杜罗宣誓就职前夕，委内瑞拉反对派领袖玛丽亚·科琳娜·马查多在加拉加斯被短暂拘留后，特朗普在社交媒体上发表声明称：“这些抗争自由的人不应受到伤害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府否认与此事有关，认为是反对派策划了此事以支持马查多。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加拉加斯，马杜罗宣誓就职委内瑞拉总统的当天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6L7UTERYBNWJIAVSTKATLXBH4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拉加斯，2025年1月10日，马杜罗宣誓就职委内瑞拉总统的当天，委内瑞拉。路透社/李奥纳多·费尔南德斯·维利亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:49:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</guid></item><item><title>好莱坞名人清空衣橱为火灾救援筹款</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hollywood-celebrities-clear-their-closets-fire-aid-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;本周，洛杉矶部分地区遭受野火侵袭，房地产经纪人詹娜·科珀（Jenna Cooper）开始向朋友们请求衣物和其他物品，帮助有需要的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的请求通过一个强大的女性网络迅速传播。包括莎侬·斯通（Sharon Stone）和哈莉·贝瑞（Halle Berry）在内的多位演员积极响应，从自己的收藏品中捐赠毛衣、鞋子、服装、手提包、腰带、睡衣等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我正打包我的整个衣橱，”贝瑞在Instagram上写道，“如果你住在南加州地区，请你也这样做。现在我们可以做这件事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科珀还在经营一家名为+COOP的家居用品店，她腾出了一半空间，为流离失所的人提供临时购物体验，他们可以根据需要取走物品。许多洛杉矶居民的整个家园在火灾中被毁，火灾在周五仍在肆虐，详情可参见&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/"&gt;路透社报道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莎侬·斯通通过社交媒体传播捐赠信息，这有助于吸引更多关注。她和妹妹凯莉·斯通（Kelly Stone）捐赠了衣物、床上用品等，凯莉还主动帮忙接待购物者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们一来到店里，最重要的就是拥有一份拥抱，”凯莉·斯通说，她随后对购物者说：“给我看一张自己的照片，告诉我怎么穿最好，这样我可以指导他们选择适合自己风格的毛衣或风衣。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在店里，一只名为杰基·罗宾逊（Jackie Robinson）的治疗犬迎接每一位顾客。店内陈列着各式连衣裙和外套、牛仔裤、鞋架上的鞋子和手提包篮子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;捐赠物品范围从Target的新或略有使用过的内裤到Zara的新或二手连衣裙，还包括一些Gucci和Ferragamo的鞋子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科珀表示，她从洛杉矶各行各业的权力精英那里收到了捐赠和志愿者支持，包括演员、高管、律师、餐馆老板和妈妈们。她在纽约的房地产代理网络也在发送礼品卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位Hollywood造型师带来了两个装满她衣橱物品的大袋子，并被聘用于周末帮助整理商店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人失去了所有的东西，甚至是我完全不认识的人也为此心碎，”为名人如坎贝尔家族和莱尼·克劳维茨工作的丽莎·塞拉（Lisa Cera）说，“我决定尽可能带一些自己的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃伦·本尼特（Ellen Bennett）为她72岁的母亲挑选物品，她的母亲在去年洛杉矶东郊的伊顿大火中失去了家园。本尼特选择了一些“基本用品”，包括袜子、毛衣、裤子、夹克和一双运动鞋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她提到母亲离开房子时只带着狗和一个包，而且只带了几样东西。“她以为会回去，”本尼特补充道，“在这个悲痛时刻，人们站出来互相帮助真是太特别和美丽。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店主科珀表示，她帮助一名男子找到了一双运动鞋，以便他能在海滩上跑步，这是自火灾爆发以来他第一次这样做。她说，她对她的构想受到的反响感到十分感动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个充满爱的城市，每个人都想互相支持，”科珀说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加州野火后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HT4KPAGUXVLDZH3A6IW6UWB4GY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 路透社/丽莎·理奇文，洛杉矶加利福尼亚州2025年1月10日。+COOP家居用品店内的野火救济捐赠物品展示。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/"&gt;路透社图片&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加州野火后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XYPZDDOJUNIJLCXO2CBHYXNXFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 路透社/丽莎·理奇文，洛杉矶加利福尼亚州2025年1月10日。野火过后，洛杉矶一家店内人们在浏览捐赠的衣物。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/"&gt;路透社图片&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 04:49:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hollywood-celebrities-clear-their-closets-fire-aid-2025-01-11/</guid></item><item><title>委内瑞拉马杜罗宣誓就职，美国悬赏缉拿其归案</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在长达十余年的任期内经历了深刻的经济和社会危机，尽管存在长达六个月之久的选举争议、国际社会呼吁他辞职的呼吁以及美国大幅提升悬赏捉拿他的额度，马杜罗仍于周五宣誓就职其第三个任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗自2013年起担任总统，七月的选举结果由委内瑞拉选举机构和最高法院宣布，马杜罗胜出，但其具体得票统计结果从未公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党表示，选票级的统计结果显示，其前候选人埃德蒙多·冈萨雷斯获得压倒性胜利，冈萨雷斯在多个承认他为当选总统的国家，包括美国，获得了国际认可。国际选举观察员称此次选举不具备民主性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自选举以来，冈萨雷斯飞往西班牙避难，其盟友玛丽亚·科琳娜·马克多纳进入委内瑞拉进行避难，以及多名反对派和抗议者被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冈萨雷斯本周在美洲进行了快速访问，并承诺返回委内瑞拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但马克多纳在周五上传的社交媒体视频中表示，现阶段返回委内瑞拉不是最佳时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"埃德蒙多将在合适的时机正式宣誓就任委内瑞拉宪法总统。"马克多纳说道，"今天，埃德蒙多进入委内瑞拉并不现实。我已要求他不要返回，因为他的诚信对于最终推翻政权和过渡到民主至关重要，这即将到来。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"马杜罗巩固了政变，违反了我们的宪法，"马克多纳补充道，并呼吁街头抗议，"现在，必须采取必要的一切行动来恢复它。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党被指控煽动法西斯阴谋的政府指责其，如果冈萨雷斯返回委内瑞拉，他将被逮捕，并提供了10万美元的悬赏金以获取其被捕或定罪的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不久的将来，无论他们做什么，我们都要找到一个方式进入委内瑞拉并结束这场悲剧。”冈萨雷斯在多米尼加共和国发表的言辞中说道，要求军队无视马杜罗发出的非法命令，停止任何镇压行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国拜登政府的额外措施还包括在一系列惩罚性举措中，提高了悬赏捉拿马杜罗犯罪（如贩毒）的额度，从之前的一百万美元提升至2500万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，对内政部长迪索达多·卡贝略和国防部长弗拉迪米尔·帕德里诺分别提供了2500万美元和1500万美元的悬赏金，并对8名其他官员，包括国家石油公司PDVSA的领导人赫克特·奥布雷罗进行了制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在2020年指控马杜罗及其他人涉及毒品走私和腐败等罪名，其中一些指控遭到马杜罗否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的举措与英国和欧盟同步实施，二者分别对包括国民议会选举委员会成员和安全力量的15名官员实行制裁，以及加拿大对14名现任和前任官员实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府一直否认所有制裁，认为这些制裁是非法的，目的是策划经济战，旨在破坏委内瑞拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国即将卸任的政府不会懂得如何报复我们，”马杜罗在其就职演说中说道，但没有直接提到制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉通信部未立即回复评论要求，而美国官员则拒绝就可能对石油行业实施进一步制裁发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他们对制裁表示谴责，马杜罗及其盟友仍欢呼称，尽管存在这些措施，该国仍展现出坚韧不拔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在声明中表示，马杜罗的就职是非法的，美国不会承认他为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“委内瑞拉人民和世界都了解事实——马杜罗在2024年总统选举中明显失利，没有任何权宜之计来声称自己的总统职位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五晚些时候，在另一场仪式中，马杜罗及其所属部队成员向其他部队领导宣誓效忠于马杜罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冈萨雷斯和马克多纳均因涉嫌阴谋被调查，但只有冈萨雷斯有逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克多纳自八月以来首次在加拉加斯的反政府示威中露面，其周四被短暂扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克多纳在周五的视频中说，她周四离开示威集会后被警方拦下，从摩托车上被强行带走并换乘另一辆摩托。她后来被告知录制几段视频后会被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一名陪同她行驶的摩托手在她的视频中被提及称遭到射击后被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一段在网上和政府官员共享的视频显示，她在便道上讲述自己弄丢了钱包。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府对此轻蔑，并否认有涉及，称这是反对派试图煽动同情马克多纳的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周二以来，四十二人因政治原因被捕，根据一家法律非政府组织Foro Penal的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗在其就职仪式上宣誓就职，称自己将会为16世纪的原住民领袖瓜亚凯普罗和导师胡戈·查韦斯宣誓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“愿本次总统任期成为和平、繁荣、平等及新民主之期。"马杜罗说，并强调将召开宪法修宪委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一行为之所以可能，是因为委内瑞拉保持了和平，在完整的国家主权、人民主权和国家独立中展现各国样貌。"马杜罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据政府报告，约有2,000名来自125个国家的受邀嘉宾出席了马杜罗的就职仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自委内瑞拉长期盟友古巴的米格尔·迪亚斯-卡内尔、尼加拉瓜的丹尼尔·奥尔特加，以及俄罗斯联邦议会下院议长弗拉基米尔·沃洛金出席了该仪式。玻利维亚总统路易斯·阿尔塞通过社交媒体向马杜罗表示祝贺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉政府称，从周二开始的72小时内关闭其与哥伦比亚的边界和领空，外交部在声明中提及，在委内瑞拉方面的声明中提到采访时，哥伦比亚一侧的边界将保持开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派、非政府组织及国际组织（如联合国）多年来一直指责委内瑞拉政权对反对党政治团体、活动人士以及独立媒体实施日益加重的压制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普表示，委内瑞拉正在由独裁者统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉政府拒绝了反对派的指控，并指控其与外国政府和机关，包括中央情报局策划破坏和恐怖活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周政府声称拘留了七名“雇佣兵”，包括一名美国联邦调查局官员和一名美国军事官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，委内瑞拉经历了长期的经济危机，伴随着三位数的通货膨胀率以及超过700万人民逃离该国寻找更好的机会出国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克多纳的许多支持者，包括支持政府退休人员，提到他们最关切的是工作机会、通货膨胀和不可靠的公共服务业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府则采取常规措施试图遏制通货膨胀，取得了一定成效。马杜罗表示去年委内瑞拉经济增长9%。</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 11:06:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</guid></item><item><title>抗议者称菲科正将斯洛伐克拖入乌克兰天然气争端中</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;数千名抗议者在斯洛伐克首都布拉迪斯拉发举着横幅，高喊口号，指责总理罗伯特·菲科在上个月与乌克兰因天然气过境纠纷会晤俄罗斯总统弗拉基米尔·普京后，将国家引向了俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克与乌克兰在去年1月1日起停止俄罗斯天然气在该国领土上的过境运输问题上发生争执，试图切断莫斯科的收入来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克曾试图保持天然气过境运输，菲科于12月22日前往莫斯科与乌克兰总统泽连斯基会面，但泽连斯基拒绝延长任何天然气流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科此次访问莫斯科是自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来欧盟政府首长第三次访问莫斯科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“斯洛伐克是欧洲，我们不是俄罗斯，”一名组织者在挥动斯洛伐克和欧盟旗帜的群众中说道，人群举着写有“斯洛伐克与乌克兰站在一起”和“够了，俄罗斯！”“羞耻！”等口号的标语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织者估计，大约有1.5万人在布拉迪斯拉发抗议，填满了市中心的广场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科曾表示，俄罗斯通过乌克兰的天然气过境停运将使斯洛伐克在过境费用以及由于天然气价格上涨而损失大约15亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他威胁说，如果解决不了天然气过境问题，斯洛伐克将采取反制措施，包括可能削减对基辅的人道主义援助，停止支持乌克兰难民在斯洛伐克的援助，或者切断紧急电力供应给乌克兰，以应对俄罗斯袭击其电网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们的政府正在引导我们向俄罗斯靠拢，并且没有站在公民的立场上，”45岁的市场营销专业人士芭芭拉·费旦洛娃说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科自2023年上台以来，推动了斯洛伐克——欧盟和北约成员国——的外交政策转向，加强了与俄罗斯的关系，拒绝向乌克兰提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五，他声称普京已经承诺俄罗斯的 Gazprom 将寻找其他方式向斯洛伐克供气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，经由乌克兰输送的天然气约为135亿立方米，其中包括大约30亿立方米用于斯洛伐克消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟表示，不需要延长经由乌克兰的过境合同，并指出收到俄罗斯天然气的国家可以随时改用其他供应来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部周五表示，问题在于俄罗斯，以及某些政治家不愿意切割对莫斯科的依赖。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="支持乌克兰和反对政府的抗议活动在布拉迪斯拉发举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YWUJOFWRKRLZXATX4BNC2GSKQY.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者出席支持乌克兰反对政府抗议活动，俄罗斯入侵乌克兰期间，斯洛伐克布拉迪斯拉发，2025年1月10日，路透社/Radovan Stoklasa&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="支持乌克兰和反对政府的抗议活动在布拉迪斯拉发举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FWFERKWRTNIFHJDWXUMFGRJEOQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者高举写着“菲科去莫斯科，别惹斯洛伐克”的横幅，出席支持乌克兰反对政府抗议活动，俄罗斯入侵乌克兰期间，斯洛伐克布拉迪斯拉发，2025年1月10日，路透社/Radovan Stoklasa&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="支持乌克兰和反对政府的抗议活动在布拉迪斯拉发举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2MXRI6F54JMNLM7ES74H4DMQO4.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者出席支持乌克兰反对政府抗议活动，俄罗斯入侵乌克兰期间，斯洛伐克布拉迪斯拉发，2025年1月10日，路透社/Radovan Stoklasa&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="支持乌克兰和反对政府的抗议活动在布拉迪斯拉发举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PQYWBD2T7FIMJPGYP25ELNSE3U.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者出席支持乌克兰反对政府抗议活动，俄罗斯入侵乌克兰期间，斯洛伐克布拉迪斯拉发，2025年1月10日，路透社/Radovan Stoklasa&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="支持乌克兰和反对政府的抗议活动在布拉迪斯拉发举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCDDNSILQ5MCJHBNM3W6KM2FWI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名示威者出席支持乌克兰反对政府抗议活动，俄罗斯入侵乌克兰期间，斯洛伐克布拉迪斯拉发，2025年1月10日，路透社/Radovan Stoklasa&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 18:19:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，西方国家警告叙利亚政府军存在外国极端分子</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国、法国和德国的外交官警告叙利亚新任伊斯兰主义政权，将外国圣战者任命为高级军事官员将构成安全威胁，并可能损害其与外国国家建立联系的形象。两位知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国方面的警告是西方国家努力促使叙利亚新领导人重新考虑此举的一部分。据美国官员称，这一警告是在周三的一次会议上，美国外交官丹尼尔·鲁宾斯坦与事实上把持政权的阿赫麦德·沙哈拉在大马士革总统府进行了会谈之后传达给叙利亚方面的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些任命不会有助于他们在美国的声誉。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国和德国的外长让-诺埃尔·巴罗特和安娜莱娜·贝伯克也在1月3日与沙哈拉的会谈中讨论了外国战斗分子加入军队的问题，一名了解会谈内容的官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社此前在12月30日曾报道了这些任命。近日，美国外交官关于这些任命的评论也首次被报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙哈拉领导的武装组织“沙姆解放联盟”（Hayat Tahrir al-Sham）在12月8日领导了一场攻势，将前总统巴沙尔·阿萨德赶下台，并安装了一个政府，解散了阿萨德时代的军队。该组织目前正在重新构建武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年年底，该组织任命近50名人员，其中包括至少6名外国战斗分子，其中有一些来自中国和中亚的维吾尔人、一名土耳其公民、一名埃及人和一名约旦人，路透社此前报道过这些情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3人被任命为上校，至少有3人被任命为中校，一位叙军方人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS及其盟友拥有数百名在叙利亚13年战乱期间加入的外国战斗分子，其中许多人追随极端伊斯兰教派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界各国政府普遍将外国战斗分子视为主要安全威胁，因为它们怀疑这些人在国外经验积累后可能会在本国发起袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新政府官员表示，外国战斗分子为推翻阿萨德作出了牺牲，应该会得到叙利亚的相应位置，甚至可能会获得公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙国防部长未对评论要求作出回应。德国外交部也没有发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务院一名发言人表示，华盛顿正在与大马士革临时当局继续进行对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“讨论富有建设性，覆盖面广泛，涵盖了国内和国际议题。”该发言人说，并补充称在打击恐怖主义方面已经“取得了实质性的进展，包括针对ISIS”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战争期间，一些在叙利亚的外国战斗分子成立了自己的武装组织，而另一些则加入了极端组织伊斯兰国，该组织席卷了伊拉克和叙利亚，后被击退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些极端主义战斗分子加入了HTS，后者否认与其前盟友基地组织或伊斯兰国有关联，前身在曾经反抗它们，然后又发动闪电般的攻势推翻了阿萨德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、欧洲和阿拉伯海湾国家正与新政府进行接触，试图推动其实现包容性的政治过渡，同时寻求在打击恐怖主义和限制伊朗在该区域影响方面开展合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他们仍对新上台的反叛军担心，特别是如何管理国家，并对它们如何将立场各异的团体整合为多方合作的平台表示怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员和一位西方消息人士表示，大马士革解释称，他们无法将这些外国战斗分子遣返至其他国家，因为这些人可能面临迫害，所以在叙利亚保留他们比遣返他们要好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员还表示，当局也解释称，这些人曾帮助赶跑了阿萨德，有些人已经在叙利亚呆了多年，已经融入了当地社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，美国、欧洲和阿拉伯国家，尤其是埃及和约旦，反对这些任命，因为它们怀疑这种做法可能会向跨国圣战分子发出积极信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任命的将军职位包括卡迭什军团的约旦公民阿卜杜拉赫曼·侯赛因·艾哈迈德·阿德尔和藏族维吾尔族激进分子阿卜杜拉·扎哈德。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎哈德目前指挥塔克斯坦伊斯兰党在叙利亚的部队，该组织在新疆的部分地区寻求建立独立国家，其为北京所认定的恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还任命了埃及激进分子阿拉·穆罕默德·阿卜杜勒-巴奎。他于2013年逃离埃及，在2016年因恐怖主义罪名缺席判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据埃及安全部门的消息来源，他是基地组织关联的哈姆拉前前线的主要交际桥梁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于研究叙利亚的外交官和分析师表示，新政权面临着平衡包括外国人在内的许多派系的利益和要求，同时也满足需要其支持来重建国家的西方和阿拉伯国家的需求的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿近东政策研究所高级研究员阿隆·泽林说，大马士革为任命外国战斗分子提供一个理由，即他们值得信赖且忠诚，同时他们也希望防止这些人在国家内外制造麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能是一个对各方都有效的中间立场，希望能够确保不会发生国家之外的事件，但同时他们也成为叙利亚社会的一部分。”泽林说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我预计还是会在国内带来风险，在国际上也会引发担忧。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), holds a military parade" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CWDUJWKMKJKDDOVOOTCXZIUMVI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), holds a military parade, in Damascus, after Syria's Bashar al-Assad was ousted, on December 27, 2024. REUTERS/Yamam al Shaar/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), holds a military parade" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I54BJKW525PKNKHUACUCA57OO4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), holds a military parade, in Damascus, after Syria's Bashar al-Assad was ousted, on December 27, 2024. REUTERS/Amr Abdallah Dalsh/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), holds a military parade" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YV5JV2GPBFM5NHIUUVKLOXVHXQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), holds a military parade, in Damascus, after Syria's Bashar al-Assad was ousted, on December 27, 2024. REUTERS/Amr Abdallah Dalsh/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Qatar's Minister of State Mohammed bin Abdulaziz Al-Khulaifi visits Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDBAS2SVHZJWBE5N6FYSUEBEWI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Syria's de facto leader Ahmed al-Sharaa, also known as Abu Mohammed al-Golani, speaks to the media on the day he meets with Qatar's Minister of State Mohammed bin Abdulaziz Al-Khulaifi, after the ousting of Syria's Bashar al-Assad, in Damascus, on December 23, 2024. REUTERS/Ammar Awad/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:20:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</guid></item><item><title>涉嫌杀害前柬埔寨议员的嫌疑人被送往泰国</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/suspected-killer-former-cambodia-lawmaker-sent-thailand-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;一名据称是雇佣杀手的人因涉嫌谋杀柬埔寨前反对派立法委员林金亚（74岁），在曼谷进行了一次公开袭击，已于周六在柬埔寨被移交给泰国当局。林金亚是在2025年1月8日从柬埔寨入境并与妻子和兄弟驾车前往曼谷后不久被枪杀的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国国民埃克拉克·彭诺伊（Ekkalak Paenoi），现年41岁，被控包括预谋谋杀等罪名。他被泰国警方从柬埔寨移交，后者于1月6日对他发出了逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国警察副总长 Sommerpong Yentuam 对记者说：“这名嫌疑人承认了罪行，并承认是逮捕令上的那个人，他看起来很紧张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据泰国警察介绍，埃克拉克是一名摩托车出租车司机，他的前海军身份曾被警察告知《路透社》。泰国警方与柬埔寨当局协调后，他被带到曼谷。一名泰国法院发布了逮捕令，警方于1月6日将他逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林金亚是柬埔寨和法国公民，是一名柬埔寨国民救援党（CNRP）成员。2018年选举前夕，由于涉嫌叛国阴谋，该政党被法院解散。该党否认该阴谋是捏造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柬埔寨政府，由柬埔寨人民党统治近四十年，长期残酷打击反对派，多名政治家和活动家被判入狱，其中很多人在逃，数百人流亡。柬埔寨政府否认迫害反对派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林金亚并不是反对派运动的重要成员。泰国警方和政府称尚未确定其谋杀动机。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="疑似杀害柬埔寨国民救援党（CNRP）林金亚（74岁）的前政客的嫌疑人埃克拉克·彭诺伊搭乘警车抵达泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SCQASQWMIJNZ3JP7UKDVFMAVP4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月11日，泰国曼谷。柬埔寨国民救援党（CNRP）成员林金亚（74岁）被杀的嫌疑人埃克拉克·彭诺伊由泰国警方押解抵达泰国。REUTERS/查莉妮·泰国斯帕&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="疑似杀害柬埔寨国民救援党（CNRP）林金亚（74岁）的前政客的嫌疑人埃克拉克·彭诺伊搭乘警车抵达泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NXDMFYSU6VOBLKOAIGVPDKITAE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月11日，泰国曼谷。柬埔寨国民救援党（CNRP）成员林金亚（74岁）被杀的嫌疑人埃克拉克·彭诺伊由泰国警方押解抵达泰国。REUTERS/查莉妮·泰国斯帕&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="疑似杀害柬埔寨国民救援党（CNRP）林金亚（74岁）的前政客的嫌疑人埃克拉克·彭诺伊搭乘警车抵达泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NDE4L74Q3RLP3JTDA74EECQ7XI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月11日，泰国曼谷。柬埔寨国民救援党（CNRP）成员林金亚（74岁）被杀的嫌疑人埃克拉克·彭诺伊由泰国警方押解抵达泰国。REUTERS/查莉妮·泰国斯帕&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="疑似杀害柬埔寨国民救援党（CNRP）林金亚（74岁）的前政客的嫌疑人埃克拉克·彭诺伊搭乘警车抵达泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JZ4KJX556RJT3FVQZFCLKS5HSU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月11日，泰国曼谷。埃克拉克·彭诺伊由泰国警方押解抵达泰国。REUTERS/查莉妮·泰国斯帕&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="柬埔寨国民救援党（CNRP）成员林金亚（74岁）在曼谷被枪杀的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JYHZ7L7SMZLHXFWNNGI2IQGT64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月8日，泰国曼谷。柬埔寨国民救援党（CNRP）成员林金亚（74岁）被枪杀的现场。REUTERS/查莉妮·泰国斯帕/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 10:17:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/suspected-killer-former-cambodia-lawmaker-sent-thailand-2025-01-11/</guid></item><item><title>消息人士称，日本外务大臣岩屋将出席特朗普就职典礼</title><link>https://www.reuters.com/world/japanese-foreign-minister-attend-trump-swearing-in-nikkei-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;日本外务大臣伊avors正植将出席唐纳德·特朗普于1月20日举行的美国总统就职典礼，确保一名来自关键亚洲盟国的重要官员出席此活动，两位知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位人士确认，伊avors正植接受了特朗普方面的邀请，成为特朗普第二个任期的扉礼宾客，并接受了日本媒体的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《日经新闻》报道说，伊avors正植将成为首位出席美国总统就职典礼的日本内阁成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本驻华盛顿大使馆和特朗普就职团队的官员未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，伊avors正植希望在其访美期间安排与国务卿提名人马可·鲁比奥会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位知情人士表示，伊avors正植将传达东京希望特朗普与首相岛义武尽快会面的愿望，在此前，岛义武试图在11月寻求会面并未成功，当时，《路透社》的报道援引消息人士的话说，岛义武在特朗普击败乔·拜登后不久的那次会面未获成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;岛义武所属执政的自由民主党国会议员佐野笃子表示，她计划在参议员比尔·哈格利的邀请下出席就职典礼，哈格利曾是特朗普第一任期的东京大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《日经新闻》报道说，自今年10月就任外务大臣以来，伊avors正植的首次访美行程将从周一开始。作为美国长期盟友的日本，在特朗普首次任期期间与美国关系良好，愿借此机会开启为期第二任期的良好开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊avors正植计划周一访问韩国，加强东亚邻国和他们共同的盟友美国之间的安全合作，旨在对抗中国不断增强的地区影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登政府推动的三国安全合作可能因韩国总统尹锡悦被弹劾引发的政治动荡而变得更难落实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊avors正植还将访问另一个美国条约盟友菲律宾，并前往依赖华盛顿经济和安全保障的太平洋岛国帕劳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《金融时报》报道说，中国国家主席习近平将派遣高级别代表出席特朗普的就职典礼。据报道，习近平可能会派遣韩正副总理参加就职典礼，后者有时会在礼仪角色中替代他，另一种选择是外交部长王毅。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 21:28:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/japanese-foreign-minister-attend-trump-swearing-in-nikkei-2025-01-10/</guid></item><item><title>特朗普寻求控制权之际，丹麦计划在格陵兰增派新船和狗拉雪橇巡逻</title><link>https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;丹麦政府提议购买两艘新型北极巡逻舰，并增加雪橇犬巡逻，以增强在格陵兰的军事存在，当地媒体援引报导称，美国总统当选人唐纳德·特朗普正将目光投向这座岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦政府还提议升级位于格陵兰西海岸的坎格卢卢阿克机场，以应对F-35战斗机，丹麦广播电台DR和TV2在周五宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦已拨出4亿美元用于北极和北大西洋加强监视和情报活动，包括远程无人机，据路透社报导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本周重申了他要控制格陵兰岛的雄心，格陵兰是丹麦的一个半自治的北极地区，即将上任的美国总统认为它对美国的安全至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管丹麦负责格陵兰的安全和防御，但该国在这一广大岛屿上的军事能力有限。目前，这些包括四艘年久失修的巡逻舰、一架挑战者无人机和12支雪橇巡逻队，所有这些都负责监视面积相当于法国四倍的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用雪橇犬巡逻格陵兰的传统可以追溯到第二次世界大战时期，雪橇巡逻队是丹麦皇家海军的一个特殊单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上一年大幅削减国防开支后，去年丹麦为其军事拨款1900亿丹麦克朗（约260亿美元），其中部分用于北极地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦国会议员于周五开始就如何分配这笔资金进行长期拖延的讨论，这笔资金正逐步通过政治协议分配。周五开始的讨论重点是如何分配预算以满足格陵兰的防务需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，丹麦外交部长拉斯·洛克·拉斯穆森表示，他希望向特朗普介绍自他上次担任总统以来丹麦“大规模”的军事扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，国防部长托尔斯·伦德·鲍尔森周四承认，必要的军事投资“多年来一直被忽视”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍尔森上月表示，应将更多资金分配给丹麦在北极的军事存在，但他没有提供具体的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国的关注是真实的，关于格陵兰的问题的确存在一些非常具体、重大的问题，”国防分析师兼退役海军上将詹斯·温泽尔·克里斯坦森斯对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国需要在这片区域感到安全，如果丹麦不做些什么，他们将不得不自己承担后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军事在格陵兰西北部的皮图菲克太空基地驻有永久部队，其战略位置对于美国军事及其弹道导弹预警系统至关重要，因为从欧洲到北美的最短路线经由该岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周四，丹麦哥本哈根的美国大使馆表示，目前没有计划增加美国在格陵兰的军事存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.2425丹麦克朗)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="格陵兰首府努uk" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4GIRNSKWNM5BBRUPU4VTV5IOI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;图：2021年9月5日，格陵兰首府努uk，格林兰国旗。路透社/汉纳比·汉斯赫克/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:23:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</guid></item><item><title>巴西称委内瑞拉政府下令暂时关闭共享边境</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/brazil-venezuela-border-be-closed-through-jan-13-brazil-govt-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;巴西政府周五宣布，委内瑞拉邻国的官员已下令暂时关闭两国共用的边境，此决定发布于委内瑞拉新任总统宣誓就职数小时后，此前委内瑞拉总统历经数月的选举争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西外交部在一份声明中表示，边境关闭措施将一直持续到下周一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉的信息部在收到评论请求后未立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西总统路易斯·ินácio·卢拉·达席尔瓦认定马杜罗为去年七月争议选举的胜出者，左翼领导人周五未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，巴西政府派遣其特使前往加拉加斯参加就职典礼，大使格利维亚·玛丽亚·德·奥利维拉已抵达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，巴西外交部表示，其在委内瑞拉的领事官员将为边境关闭期间的巴西公民提供应急协助。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 22:45:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/brazil-venezuela-border-be-closed-through-jan-13-brazil-govt-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>拜登与泽伦斯基讨论美国对乌克兰的支持、制裁及空气防御系统</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-spoke-ukraines-zelenskiy-friday-white-house-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登上 Fridays 同乌克兰总统 Volodymyr Zelenskiy 讨论了美国对乌克兰的支持、美国针对俄罗斯的新制裁以及增强乌克兰防空能力等议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zelenskiy 在社交媒体上表示，感谢拜登对乌克兰在近三年底与俄罗斯战争中的支持，并感谢美国在团结国际社会方面所发挥的关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zelenskiy 指出，两位总统还讨论了针对俄罗斯能源部门的新制裁，称这些制裁帮助俄罗斯总统弗拉基米尔·普京为战争“买单”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他必须感到战争的成本，看到这些制裁直接影响到自己的口袋。”Zelenskiy 写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zelenskiy 表示，他与拜登讨论了继续增强乌克兰防空体系的重要性，以保护乌克兰城市和村庄免受俄罗斯的恐怖袭击——即每天的导弹和无人机攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国提供的爱国者导弹已被证明其有效性，Zelenskiy 表示，我们必须继续增强这项能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="北约成立75周年峰会，地点：美国华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZE36RJHKMJP4ZAUVWMVWJZIPBU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登上 Fridays 与乌克兰总统 Volodymyr Zelenskiy 在北约成立75周年峰会上举行双边会晤，地点：美国华盛顿。2024年7月11日。路透社/莱亚·米里斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:24:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-spoke-ukraines-zelenskiy-friday-white-house-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>悉尼犹太会堂被反犹涂鸦袭击，latest 一起针对澳大利亚犹太人的最新攻击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-sprayed-with-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;悉尼一个犹太会堂被涂上了反犹涂鸦，警方周六表示，这发生在前一天另一家位于新南威尔士州首府的犹太会堂遭到反犹破坏之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年中，澳大利亚经历了多起反犹事件，包括悉尼建筑物和车辆上的涂鸦，以及墨尔本一家犹太会堂的纵火袭击，警方将其判定为恐怖袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最新事件中，警方表示，他们在周六早上接到消息，位于内城区的内文斯区的一家犹太会堂被涂上了反犹涂鸦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悉尼东区的一个住宅也被涂上了反犹涂鸦，警方表示，他们还正在调查马里克维尔郊区一条街道海报上的侮辱性言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，警方成立了一个特别警察工作组，调查前一天凌晨对南部悉尼阿尔瓦豪区犹太会堂的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周五在谈到南部悉尼犹太会堂事件时表示：“这种犯罪活动在我们宽容的多元文化社区中没有立足之地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月哈马斯袭击以色列以来，以及以色列对加沙发动战争以来，澳大利亚的反犹和反伊斯兰恐袭事件有所增加。一些犹太组织表示，政府尚未采取足够行动予以回应。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:15:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-sprayed-with-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-11/</guid></item><item><title>泽连斯基：对俄罗斯石油制裁显著影响莫斯科战争融资</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-sanctions-russian-oil-significantly-affect-moscows-war-financing-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基周五欢迎美国针对俄罗斯石油部门及其所谓的影子油轮舰队的新制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在X平台上表示：“这些措施严重打击了俄罗斯战争机器的金融基础，扰乱了其整个供应链。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍后，泽连斯基在X平台上表达了对英国对俄罗斯石油公司实施制裁的感谢，称“伦敦再次显著地扰乱了(俄罗斯总统弗拉基米尔·)普京资助侵略的能力”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们重视英国继续妨碍俄罗斯影子油轮舰队运营的努力，这些影子油轮在俄罗斯的石油贸易中仍是一个关键部分。”他写道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰防御联络小组会议在拉姆施泰因空军基地举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GZB53W77NM45BLSCX5CSEACQM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基出席在德国拉姆施泰因空军基地举行的乌克兰防御联络小组会议的新闻发布会，日期为2025年1月9日。路透社/海科·贝克尔/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 21:15:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-sanctions-russian-oil-significantly-affect-moscows-war-financing-2025-01-10/</guid></item><item><title>拜登延长对来自委内瑞拉、萨尔瓦多、乌克兰和苏丹的90万移民的移除救济</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-extends-deportation-relief-900000-immigrants-venezuela-el-salvador-ukraine-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统的政府于周五重申了当前覆盖委内瑞拉、萨尔瓦多、乌克兰和苏丹等国90万移民的驱逐出境救济措施，这一举动将推迟当选总统唐纳德·特朗普结束这些保护措施的企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国土安全部（DHS）延长了这些国家移民在临时保护状态（TPS）项目下的注册期限，给予他们暂缓驱逐和工作许可证，期限再延长18个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为民主党人，拜登自2021年上任以来大幅增加了有资格获得TPS的移民数量。根据该状况，难民来自因自然灾害、武装冲突或其他超常事件而受到影响的国家，如今覆盖了17个国家中超过100万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普，共和党人，于1月20日重返白宫，在其2017年至2021年的任期内曾试图废除大部分TPS注册，但被美国法院阻止。特朗普曾承诺在其第二个任期内进行广泛的移民打击，并再次预计会试图终止大多数TPS保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普通识团队未立即对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden政府的最新举措未能满足活动人士和部分民主党的广泛要求，即向更多新近抵达的移民和其他国家的人颁发TPS。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国倡导团体FWD.us的总裁托德·舒尔特表示，延长这些保护措施将使成千上万的人能够继续为他们的社区作出贡献、支持家庭、促进经济增长，但同时也敦促拜登扩大TPS至尼加拉瓜和其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约有60万委内瑞拉人有资格获得TPS，这是该项目中最大的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden政府首次在2021年向委内瑞拉人授予这一状态，原因是委内瑞拉的犯罪率因尼古拉斯·马杜罗总统领导下的政治和经济不稳定而居高不下，马杜罗总统当天宣誓就任第三任期。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统乔·拜登参加关于洛杉矶各地野火联邦应对情况的简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HMQLDK5EDZIO5GZKYIBSQIJKM4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，美国白宫椭圆形办公室，美国总统乔·拜登在关于联邦应对洛杉矶野火情况的简报会上回答媒体提问。路透社/伊丽莎白·弗兰茨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:23:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-extends-deportation-relief-900000-immigrants-venezuela-el-salvador-ukraine-2025-01-10/</guid></item><item><title>加拿大外长不会竞选接替特鲁多，理由是美国关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;加拿大外交部长梅兰妮·乔利（Melanie Joly）于周五宣布，她不会参与取代总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）的竞选，称她想专注于美国可能加征关税所带来的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大外交部长梅兰妮·乔利返回渥太瓦议会山会议厅茶歇后的党团会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NHNT37LK3VLBROEHEV4LJHNPDU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大外交部长梅兰妮·乔利返回渥太瓦议会山会议厅茶歇后的党团会议。2025年1月8日，加拿大安大略省渥太华。路透社/帕特里克·多伊尔 资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;乔利成为继财政部长多米尼克·勒布朗（Dominic LeBlanc）之后第二位因职务原因决定不出战领导该执政自由党党魁竞选的内阁重臣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现实情况是，我无法两者兼顾，”乔利在接受记者采访时表示，她将在讨论应对美国总统当选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）若实施加征关税威胁时准备相关措施。&lt;br /&gt;她说：“我的职责是确保我们准备就绪，如果他决定实施这些关税，这就是我决定不出战的原因。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蒙受数月因政党内斗和糟糕民调成绩困扰的特鲁多，于周一宣布将于政党选出新党魁后辞职。党魁竞选结果预计于3月9日公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《多伦多星报》（The Globe and Mail）援引消息来源报导，前财长克里斯蒂娅·弗里兰（Chrystia Freeland）和前加拿大银行行长可能很快宣布他们将参与竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，无论谁胜出，他都不会成为总理太久，因为自由党九年的执政生涯后，民调表明反对党保守党已大幅领先自由党。下一次选举可能在5月份的某个时候举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有数名内阁成员考虑参与竞选，包括创新部长弗朗索瓦-菲利普·昌育（Francois-Philippe Champagne）、运输部长安妮塔·安德（Anita Anand）和自然资源部长乔纳森·威尔金森（Jonathan Wilkinson）。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 14:57:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>随着强风减弱，洛杉矶消防员取得进展——目前</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;消防员终于在洛杉矶东部和西部边缘的两大严重山火取得控制权，持续数日的强风终于减弱，这些强风曾极大地助长了山火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周二以来，六个同时爆发的山火已严重破坏了洛杉矶县的社区，造成至少11人死亡，摧毁或损坏了10,000座建筑。这些数字预计在情况安全后会有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于数千人流离失所，空气浑浊导致的厚重烟雾促使美国官员宣布了“&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-agency-declares-california-wildfires-public-health-emergency-2025-01-10/"&gt;公共卫生紧急状态&lt;/a&gt;”，消防员报告在西边城市边缘的“帕利塞德斯火灾”和东边山区的“伊顿火灾”取得了进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管数百名消防员从空中和地面扑救，这两个大火在持续数日的肆虐后，帕利塞德斯火灾已控制了8%，伊顿火灾控制了3%。加州林业部门此前将这两个火灾的控制率都定为0%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，两个大火已吞噬了35,000英亩的土地（约合14,100公顷），相当于54平方英里，约是曼哈顿面积的2.5倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约153,000人仍处在疏散命令下，另有166,800人面临疏散警告，洛杉矶县警长罗伯特·卢纳宣布所有疏散区域实施宵禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七个邻近州、联邦政府和加拿大已紧急派遣援助，协助空中团队投下水和防火剂，地面团队使用手工工具和水管扑灭火线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“得益于更多资源的投入，该地区的状况比本周早些时候有了显著改善，”洛杉矶县消防局长安东尼·马罗内在一个记者招待会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计周末期间，洛杉矶地区的条件将改善，风速将降至约每小时20英里（约32公里/小时），瞬时风速在每小时35至50英里之间，这比最近高达每小时80英里的瞬时风速的冲击有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风不太狂暴，应该有助于消防员的扑救工作，”国家气象服务中心气象学家阿利森·桑特雷利说，但她补充说，低湿度和干燥植被使情况依然极度危急。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，气象学家预测，周一将再次发布红色警报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将近1000万人的精神创伤尚未得到评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德斯地区的一些居民返回自己已遭毁坏的社区时，对砖烟囱突兀地矗立在一片废墟之上以及烧毁的车辆感到震惊，刺鼻的烟雾在空气中弥漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我们深爱的房子，”44岁的帕利塞德斯居民凯利·福斯特在她的房子被变成灰烬和废墟的空地旁翻找着，与此同时邻居家的火焰在升起，飞行员在附近空投着水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福斯特16岁的女儿说：“我试图进去，但我只是感到不适。我真的进不去……是的，这很难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在里克·麦基格尔的“帕利塞德斯社区”，60座房屋中仅有6座生存。他在农场房屋上唯一幸存的物件是一座圣母玛丽亚的雕像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其余的一切都是灰烬和废墟，”61岁的雷蒙德·麦吉格尔，一名商业地产经纪人，他说他和他的妻子之前在这个家庭的周围养育了三个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五早晨，成千上万的人涌入帕萨迪纳玫瑰碗体育场附近的停车场，领取捐赠的衣服、尿布和瓶装水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;63岁的戴妮丝·道斯表示，她急于返回阿德尔纳被毁坏的家园，查看是否有可修复的物品，但官员因安全原因阻止了她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至少我可以向我的房屋告别直到重建……我将让上帝引领我，”道斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多“阿德尔纳”的居民担心政府资源将流向更富裕的地区，而保险公司可能未给予赔偿的火灾索赔会得到有限赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了失去家园的人之外，还有数十万民众未通电，数百万民众暴露在较恶劣的空气质量之下，因为大火释放出“&lt;a href="https://www.reuters.com/business/environment/edison-denies-la-wildfire-involvement-insurers-ask-it-preserve-evidence-2025-01-10/"&gt;金属、塑料和其他合成材料的微粒&lt;/a&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私营气象预报机构AccuWeather估计火灾和经济损失在1350亿至1500亿美元之间，预示着漫长的恢复期和“&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/pacific-palisades-fire-may-spell-an-end-cheap-homeowners-insurance-california-2025-01-09/"&gt;高昂的家庭保险公司费用&lt;/a&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加利福尼亚保险专员里卡多·拉拉呼吁保险公司暂停在火灾前收到来的非续保和取消通知，并延长支付宽限期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登已将火灾宣布为重大灾难，美国政府将全额报销未来六个月的重建费用。周五在与洛杉矶市长卡伦·巴斯和加利福尼亚州长加文·纽森的通话中，他重申了提供资源以应对这些大火和重建的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不会在所有火灾扑灭时结束，这只是刚刚开始……我们将长期提供支持，”拜登在椭圆形办公室的记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶帕利塞德斯区的帕利塞德斯大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYY6PPMVXJLLDFV37O3Y3ZCFII.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员关闭水路停止漏水，位于洛杉矶帕利塞德斯区被帕利塞德斯大火摧毁的家园。2025年1月10日，美国洛杉矶路透社/大卫·利德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IGZFSPJNVJKP5DAD7PA7DUIBVQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;洛杉矶帕利塞德斯区被帕利塞德斯大火烧毁的废墟上方残存的咖啡店和披萨店。2025年1月10日，美国洛杉矶路透社/迈克·布雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿德尔纳的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WCU7HIG6Q5LGXEL7Y5XSJ2TXUY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;阿德尔纳地区受摧毁的边缘优势区域，消防员在遭受“伊顿大火”破坏的地区扑灭火点。2025年1月10日，美国洛杉矶路透社/马里奥·安赞奥尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5323DH5CZBNM7CMSY3CTEFSML4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;洛杉矶帕利塞德斯区遭帕利塞德斯大火烧毁的车辆。2025年1月10日，美国洛杉矶路透社/迈克·布雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2D6N5XR6RP7BDWLQSC6BAQJK4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;阿德尔纳地区被帕利塞德斯大火烧毁的房子残骸，靠近一所学校。2025年1月10日，美国洛杉矶路透社/迈克·布雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TCX6HZEU3NPILIMQTOUPXX4MQQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;洛杉矶帕利塞德斯区被帕利塞德斯大火烧毁的区域中，消防员使用水管喷水。2025年1月10日，美国洛杉矶路透社/迈克·布雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州阿德尔纳的伊顿大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYOCTKNURJK2XC2GTJC2XIJWZM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣莫尼卡山附近的安赫利斯国家森林区，强风席卷着飞沫，一名消防员奋力扑灭火源，加州阿德尔纳的伊顿大火期间，洛杉矶市遭受山火围困。2025年1月9日，美国洛杉矶路透社/林格·邱&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国际空间站视角拍摄的洛杉矶帕利塞德斯大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BBIK4OC7XRLYDMLRTGL2K5D32E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际空间站视角拍摄的洛杉矶帕利塞德斯大火，阿迪拉纳，美国2025年1月9日。亚历山大·戈尔布诺夫/俄罗斯航天局/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州阿德尔纳的伊顿大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HYOWETHJ6RIGHOOUWGFSZD6J5Q.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣莫尼卡山附近的安赫利斯国家森林区，强风席卷着飞沫，一名消防员奋力扑灭火源，加州阿德尔纳的伊顿大火期间，洛杉矶市遭受山火围困。2025年1月9日，美国洛杉矶路透社/林格·邱&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州阿德尔纳的伊顿大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ALZC3EICIRNV5J3ROLSWEZGB5A.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;火烧到令人窒息的地方，就在圣莫尼卡山附近的安赫利斯国家森林区，一名消防员与加州阿德尔纳的伊顿大火搏斗，洛杉矶遭受山火侵袭期间。2025年1月9日，美国洛杉矶路透社/林格·邱&lt;/strong&gt;文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州阿德尔纳的伊顿火灾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZTTSBWUABL4LN5RMP2IENITMY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣莫尼卡山附近的安赫利斯国家森林区，强风席卷着飞沫，一名消防员奋力扑灭火源，加州阿德尔纳的伊顿大火期间，洛杉矶市遭受山火围困。2025年1月9日，美国洛杉矶路透社/林格·邱&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州阿德尔纳的伊顿火灾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7CI4UYFNFZNWZKNJL3XQV5KEZU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣莫尼卡山附近的安赫利斯国家森林区，强风席卷着飞沫，一名消防员奋力扑灭火源，加州阿德尔纳的伊顿大火期间，洛杉矶市遭受山火围困。2025年1月9日，美国洛杉矶路透社/林格·邱&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州阿德尔纳的伊顿火灾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSTECK4UTZKYPFLIKLWKXKF6WI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣莫尼卡山附近的安赫利斯国家森林区，强风席卷着飞沫，一名消防员奋力扑灭火源，加州阿德尔纳的伊顿大火期间，洛杉矶市遭受山火围困。2025年1月9日，美国洛杉矶路透社/林格·邱&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 12:20:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国众议院投票决定因以色列问题制裁国际刑事法院</title><link>https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院周四投票决定制裁国际刑事法院，以此抗议法院对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡及其前国防部长因加沙战役而发布的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票结果为243票赞成，140票反对“非法法庭反制法案”。该法案旨在制裁任何调查、逮捕、拘留或起诉美国公民或盟国（包括以色列）公民的外国人，即使这些公民不是国际刑事法院成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45名民主党人和198名共和党议员支持该法案。没有共和党议员反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国之所以通过此法，是因为一个非法法庭企图逮捕我们伟大盟友以色列的总理。”众议院外交事务委员会主席、共和党代表布莱恩·马斯特在众议院投票前的演讲中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院的投票是新国会上周就职以来的第一个行动，突显了当选总统唐纳德·特朗普的共和党同僚们对以色列政府的支持，如今他们控制着国会两院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示，注意到该法案并对其表示关切，警告此类措施可能会剥夺受折磨受害者获得正义和希望的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“法院坚决谴责旨在威胁法院及其官员、削弱其司法独立性及其职能的所有行动。”国际刑事法院在发给路透社的声明中说，“这将剥夺全世界数百万国际暴行受害者的正义和希望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府在2020年由于对阿富汗战争罪调查，包括对美国公民酷刑的指控，曾对国际刑事法院实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然拜登政府随后取消了这些制裁，但在2022年5月，美国国务卿安东尼·布林肯表示，政府愿意与国会合作，对国际刑事法院检察官请求对以色列领导人发布逮捕令的可能性重启制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年前，国际刑事法院前检察官法图·班苏达及其他员工的信用卡和银行账户被冻结，美国旅行也受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院观察者表示，新制裁可能会让个人因支持该法院案件的相关工作而面临制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该法案还很宽泛，因为对任何案件提供支持的人都可能会暴露在制裁之下。”克利夫兰州立大学国际法专家米兰娜·斯特里奥告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，国际刑事法院总裁判官汤木科·阿坎曾告诉该法院的125个成员国，“这些措施将迅速削弱对所有情况和案件的法院运作，动摇该法院的存在基础”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年1月20日，特朗普将宣誓就任总统第二任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选的共和党参议院多数派领袖约翰·图内承诺迅速在参议院考虑该制裁法案，以便特朗普上任后不久即可签署成法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院是一个永久性司法机构，负责审理成员国家境内的或其国民犯下的战争罪、危害人类罪、灭绝种族罪和侵略罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示，公布的对以色列官员的逮捕令是因其检察官评估有足够的证据可以继续调查，以及认为立即寻求逮捕令可以防止持续犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年11月21日发布对内塔尼亚胡及其前国防部长约亚夫·加兰特的逮捕令以来，美国国会共和党人一直指责国际刑事法院，指控他们在为期15个月的加沙冲突中犯有战争罪和危害人类罪。以色列否认这些指控。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:45:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</guid></item></channel></rss>