<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 16 Nov 2024 15:29:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭受另一囚犯袭击后于周五去世，终年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚沿海南部农场中杀害毒贩和卖淫女并残害其遗体而被判刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方指控他在范朋附近破败的地产上杀害了六名女性，其部分遗体被发现。在他就此事被判终身监禁后，政府检察官放弃了对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后死亡。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，此人案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他地区社区的破坏性影响，”服务方在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，她们均来自大温哥华地区的贫困、毒品泛滥的市中心东南区，在皮克顿于2002年初被捕前的十余年间悄悄失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA样本被发现于皮克顿位于温哥华市中心以东约25公里处波特科奎特兰的猪场中，其中许多女性为土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自撰的一本书在亚马逊上架几小时后被紧急下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀人犯表示自己无辜，并认为自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求该书从亚马逊下架并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像文件，显示他在他的波特科奎特兰家中。REUTERS/Global TV/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像文件，显示他在他的波特科奎特兰家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约预计于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在就如何更有效抗击大流行病达成全球协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个会员国已耗时两年就一项协议进行谈判，该协议能在大流行病发生前后增进合作，源于新冠疫情期间已知的失败教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备等议题上的分歧严重，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项更新现有具有法律约束力的公共卫生规则（即国际卫生条例IHR）的平行协议，其中新增了“大流行病紧急状态”这一类别，适用于最显著和全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞·阿德han·格佩特在声明中表示：“今日作出的历史性决定展现了成员国共同维护本国及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长 Xavier Becerra 在周六表示：“基于此协议，我们将采取行动对各国进行问责，并强化措施，以防突发事件威胁到美国人的健康与安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据指出，修订全球公共卫生规则旨在增强世界对抗新冠后新病原体的防御能力，新冠导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：日内瓦世卫组织总部前的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;档案照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部前的世卫组织标志，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将因该党自上世纪90年代末废除种族隔离以来最差的选举结果而受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这比2019年的上一次选举时的57.5%大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举失利意味着，这位曾经的解放运动领导人 Nelson Mandela 的组织不得不与一个或多个较小政党就组建联盟或其他形式的合作达成协议，以便执政。这可能需要作出政策让步或交出重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者的辞职要求，但他所在深陷分裂的政党中的一名高层官员支持他继续担任总统，分析人士认为暂无明显继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尔指出，他写过一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项三月民意调查显示，拉马福萨在此次重大政治人物中拥有最高的认可率，而非洲国民大会党内的派系斗争可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日众议院公布最终初步结果时发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，拉马福萨的总统未来曾悬而未决。2022年，一个调查委员会报告称，他在游猎场的家具中藏有一笔现金，这可能构成不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了该丑闻，该丑闻被称为“Farmgate”，并在此后一年内赢得了一个新的五年内党领导任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被认为是对ANC的最严苛考验，因为选民对该国面临的高失业率、犯罪和电力短缺等议题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年底当选ANC领导人时，拉马福萨承诺重塑该党的形象并振兴经济，当时该国在前任雅各布·祖马的任期里经历了近九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，自从他2018年成为国家领导人后，最初的豪言很快消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍陷入丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性挫折是由他的政敌祖马造成的。祖马支持的新政党uMkhonto we Sizwe超出预期，对ANC的支持造成了很大的打击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC困住了。他深知他们在夸祖鲁纳塔尔省的弱点。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示：“这标志着拉马福萨项目的终结……不能输掉选举，却期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因动作迟缓而受到批评，他在关键改革上的犹豫不决可能会加剧党内裂痕——这与他作为工会领导人时的果断完全不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他的合作技巧以及他在推广南非作为“全球南”中的一员方面的努力，这一术语通常指一系列低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球倡导疫苗公平分配最突出的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起诉以色列的种族灭绝案，法院裁定要求以色列停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续进行拉法行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出过去三十年ANC取得的成就，但批评者认为，他对解决南非最重大挑战提供的新方案寥寥无几。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ANC在其选举前最后的竞选集会中承诺：“做好更好的事情”，以便在数千名支持者的聚集下取得更佳表现。许多人在他演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续斗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事包含第17段中的强烈言论)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像头，发表了既适用于他的法律斗争，也适用于他的政治战的讲话：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他与隐藏成人电影明星封口费相关的伪造商业记录罪名成立34项后的一天，这位共和党总统候选人一口气列举了多个对手和诸多不满，语调愤怒、杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦为“歪曲事实者”和“恶魔”。他将民主党人乔·拜登——11月5日选举中的对手——形容为“我们国家历史上最差的总统”。他还猛烈抨击那些指证他的证人、投票弹劾他的国会议员——以及重复他在集会上演讲时使用的言辞——非法越境进入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将眼前的挑战视为超越他个人的更大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了一些包含幽默的演讲外，本次演讲大部分较为阴郁。他仅拿着一张薄薄的纸，会上没有回答问题，很快便移步到讲台一侧，身旁站着他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了面对镜头外，在筹资求助信和社交媒体上，前任总统的支持者们也对司法制度及提出他犯罪指控的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两场竞选都将其对手描绘为国家威胁的选举中，拜登阵营抓住特朗普的讲话作为新证据，称他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的新闻干事迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普躁动、绝望且失败的咆哮，他个人的不满和对美国司法系统的错误描述使现场任何观察者得出一个显而易见的结论：这个人无法担任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普遍认为，纽约市的裁决是一个不公正的结果，特朗普支持者们在周四的单日捐款中涌入了他的竞选活动3480万美元，特朗普阵营表示，这一数字刷新了他在WinRed平台的单日纪录——这是一个为共和党数字筹资服务的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，特朗普的竞选团队在周五仍试图维持这种速度，发送了一系列警示性筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一位短信如此宣告，而在特朗普新闻发布会之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟特朗普，他们认为审判有问题，指控本不该提起，曼哈顿陪审团的构成因民主党影响而受损，并指控法官偏见——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或猛烈的地方，特朗普的支持者和竞选助手则主动出击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉塞维塔对一份新兴的大学共和党组织在社交媒体平台X上的帖子进行了抨击，该组织表示裁决应受尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有，”他在推特上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在另一条帖子中针对马里兰州的温和共和党前州长兰尼·霍根发难，这位州长在裁定之前曾警告美国人：“不要在火上浇油，不要让更严重的党派纷争煽动情绪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选，”拉塞维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的关键选区采访了几位共和党选民后，许多人表示，特朗普的定罪使他们对未来是否为他投票产生了重新考虑的念头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的转变可能在爱德华兹州等多个摇摆州的再对决中对特朗普造成伤害，鉴于他在多个摇摆州的领先优势微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来像是特朗普本人的复制品，认为审判是一场骗局：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治手段，旨在伤害他，尽可能多地让他远离竞选前的舞台，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，他来自佐治亚州玛丽塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们对他能做到这样，也可能对任何人做到，绝对没有人的安全是值得信赖的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦登·麦克德明&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，当天是关于他伪造商业记录的刑事案件的定罪，指控他为沉默成人电影明星的封口费隐瞒了2016年的付款，2024年5月31日。路透社/布伦登·麦克德明/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除美国武器在俄罗斯境内使用的部分限制，是一项小但重要的举措，有助于深化这场为期两年的俄乌战争。专家表示，这可能有助于削弱俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯境内目标存在太大的风险。他们担心，大规模的乌克兰攻击可能会触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该禁令与美国对基辅供应高端武器的其他限制相吻合，这些限制也已瓦解。例如，先进的美国战斗机和远程ATACM地对地导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，它允许基辅使用美国供应的武器反击来自境内边界攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰人提供了一个绿色信号，允许使用装有制导多管火箭系统（GMLRS）弹药的美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器及其他武器攻击跨越边界的俄罗斯部队，专家称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，使乌克兰在他们尚未巩固阵地之前就将俄罗斯人从哈尔科夫地区推进回去，”乌克兰国立战略研究学院的研究员米哈伊洛·比里埃索夫说，该机构位于基辅，并是官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官芬利·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调集部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于防御状态，必须重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻时所使用的战略战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，乌克兰通过一次安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗提出请求，要求在美国所使用的武器可以跨越边界在哈尔科夫地区使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一个放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出。这名官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队的攻击。自那时以来，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日对路透社的一次采访中公开呼吁合作伙伴采取此类行动，但他当时表示：“目前为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚项目高级研究员罗布·刘表示，由于美国禁止在俄罗斯境内进行打击，俄罗斯一直在利用这一点在哈尔科夫地区寻找一个安全的发射区，发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将自己的火炮一直设在边界对面的区域内。它可以继续保留防空、电子战、指挥控制等设施，”刘说，“它也许有了一定程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，刘和其他专家认为，此次决定本身未必能迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅度改变前线的移动，甚至根本不会。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更为困难，”刘说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有产生足够战斗力以从东北方向威胁哈尔科夫的能力，”他说，“要这样做，它必须掠夺东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不应允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提高发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用范围的能力，尤其是考虑到今年俄罗斯夺取战场主动权的艰难一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，《卫报》的一篇采访中引用了泽连斯基要求美国批准在俄罗斯境内发射攻击更深远目标的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡恩津高级军事顾问马克·坎西安说，拜登的行动只是迈出第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转变，但它是一个进步。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员会争论下一步：发射更广泛的目标——或许不一定直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，拜登政府尚未决定是否可以扩大其政策以允许在俄罗斯其他地方进行打击，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行我们一直在做的事情，即在必要时进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市郊的小多尼亚利夫卡村的儿童和少年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重破坏。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守控制支出以减少产量增长的承诺，这可能使得2024年全球头号原油生产国的增产速度放缓，从而缓解了OPEC+本周在产量政策上的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩油气革命和技术创新以及效率提升，成为非OPEC国家原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远远超出政府2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年进一步减少了原油供应，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+的总减产高达586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位知情人士透露，OPEC+正在推进一项复杂的协议，允许该组织将这些减产延伸至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日即将召开的OPEC+会议上，面对供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+产量的增幅，但将不像2023年那样形成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这一增幅与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。三者中最为人关注，且均低于去年的预测水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国产量增幅大约100万桶/日，在2024年，这意味着OPEC+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日，根据该组织5月的月度原油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将低于110万桶/日，并且OPEC原油需求将不会出现显著增长。上述数字源于国际能源署5月的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，即使油价保持在接近每桶80美元的水平，美国石油生产商似乎也不会再度意外地大幅增产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持非常保守的态度，并且显示出高度的纪律性，”合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻机数量未能出现更多增长，这一点一直令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，他的公司将继续保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以最适配钻井增长缓慢的局面。他计划年底运营12台钻机，并在未来一年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国钻井平台数量已降至496座，比去年同期下降了13%。据贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就数年而言，美国有能力实现每百万桶油当量增长100万桶油当量，但目前并没有这种增长的意愿。”S&amp;P 分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因为在2010年代，毫无节制的支出推动了快速增长，但限制了页岩油领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归功于私营生产商，其中一些已卷入该领域近期的一波整合浪潮。他们通过钻更长的油井和压裂岩石在同一时间从更多的油井中生产原油提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合潮，我预期当前的油价将保持高位，并有助于支撑总体美国石油产量的温和增长，因不断改进的钻井和完井效率将继续提升，”得克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB（SLB.N）预计其今年国际市场的增长仍将高于北美的增长，这应归功于今年第一季度，其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近期策略重点发生转变，更加注重资本纪律，产生了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年在石油和液体产量增长上将处于领先地位。据EIA三月份的数据，2024年OPEC+的石油液体生产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的石油产量增长共存，”瑞银银行的Staunovo如此表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作层从奥古斯汀石油公司拥有的赖因盆地租用地块控制室内的视角看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作层从奥古斯汀石油公司拥有的赖因盆地租用地块控制室内的视角看到，该地块位于美国德克萨斯州的温克，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克萨福/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了在释放人质的条件下，旨在换回加沙停火的新提议，并呼吁哈马斯接受这一新建议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启新篇章了。”拜登说。他正处于选举年，面临阻止加沙冲突的压力，该冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调停的旨在结束以色列和哈马斯运动之间武装冲突的停火谈判已经反复陷入僵局，双方都指责对方阻碍和平进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列持续数周军事进犯拉法，以及对巴尼特内塔政府国内和国际施压增加的背景下提出的。巴尼特内塔政府因在加沙的死亡事件以及持续的人质囚禁而面临新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴尼特内塔办公室周五称，以色列已授权谈判代表在拜登宣布该停火计划后，向哈马斯提出加沙临时停火提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普在听证会上因34项重罪被定罪的一天之后，突显了两名候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登新提出的提议包含三个阶段，并区别于之前的提议，因为停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，长达六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，人质（包括老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载有人道援助物资的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续，只要谈判仍在进行。”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项旨在重建加沙的大规模计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不同意这个计划，他们将呼吁战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想要占领加沙，想要继续战斗数年，而人质并不是他们的优先事项。但在我看来，我敦促以色列领导层支持这一交易，尽管会有各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的总统，也是唯一一位曾在此时访问以色列的美国总统，作为刚刚派美国军队直接保卫遭受伊朗袭击的以色列的人，我希望你们退后一步，想一想如果错过这一刻会发生什么。我们不能失去这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体称，以色列能够提出这项新建议，是因为在战场上取得了显著的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通向危机终结的道路。这是一份详尽的、长达四页半的协议，”官方人士说。他说，这份协议经过了详细的谈判，而今摆在桌上的是一场结束游戏的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依照该计划，每个阶段将历时42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几大以色列媒体认为，拜登周五的演讲非常有震撼力，意在直接向以色列民众进行呼吁。主推12频道中断了晚间新闻，转播了拜登的演讲。以色列此前禁止公布这项正在谈判的提议的具体细节，主持人为丹尼·库沙罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希尔米”·苏里，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史学与公共事务教授认为，与以往的提议相比，这项新提案的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击以色列的恐怖事件的可能性虽然仍然不小，但远不如以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在转向反对以色列，这可以促使以色列民众渴望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统真的全力支持某件事时，他可以创造很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议是用释放加沙的患病、年老和伤势严重的人员换回为期六周的停火，该停火可以延长以提供更多的物资援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，该提议在以色列拒绝接受哈马斯要求将其作为谈判的一部分，从而结束战争的条件，并加强对拉法南部城市的袭击后分崩离析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它告诉斡旋者，在当前的持续军事行动期间不会参加更多谈判，但愿意达成一项包括人质和战俘交换的完整协议，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家中有公民被加沙的哈马斯所扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际界的强烈抗议，但没有触及美国划定的红线，即取消对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙的巴勒斯坦人民在这场战争中饱受了可怕的苦难。”拜登周五说。“我们都在周一早些时候拉法致命大火后的情景中看到了可怕的画面，这是以军针对哈马斯的袭击……所造成的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦的卫生官员估计自10月7日哈马斯对以色列南部发动袭击以来，已有超过36280人在加沙战死。据以色列统计数据，哈马斯的袭击曾导致大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在北部加沙地带拉法受损建筑物的瓦砾中行走，这些建筑物是在以色列军事进攻期间被摧毁的。2024年6月12日，路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，在该平台上投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这正成为分析师警告的风险因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重投”蔚为风潮，表明加密货币市场正面临更高风险。随着价格上涨，交易者也在寻找收益，比特币，全球最大加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，第二大加密货币，今年以来已上涨逾60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重投”热潮的核心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国创投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引超过188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明“重投”是为了扩大长期存在的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;“质押”&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一点，持有加密货币代币（如以太坊）的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会失去对代币的即时访问权，但会获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表其质押加密货币的新加密货币。重新质押使所有者能够将其新的代币再次质押到不同的基于区块链的应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对此类“重投”的风险存在分歧，一些内部人士认为此实践尚处于起步阶段，还无法评估其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析人士，则担心如果用代表重新质押的加密货币作为借贷市场的抵押品，可能导致基于少数基础资产无限循环借贷，这会使整个加密货币市场在所有人试图同时退出时变得不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何事物以抵押品为基础再次抵押，这并不是理想的情况，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的魅力在于投资回报：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%到5%之间，但分析人士称，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界的新发展之一，在DeFi领域，加密货币持有者投资实验性项目，以期在不卖出持有物的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户参与平台是为了期望未来的奖励或其他发放的奖励，称为空投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自创的全新代币，用户期待这一名为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy称，重新质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，“这真是无风险的资金，”他评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong说（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;），该公司提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预估将会被奖励一些东西，但他们不知道是什么。”Duong解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学的一名前助理教授，并参与了印度首颗由学生设计的微卫星项目，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的重质押平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户重质押代币，生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一个自发现象。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会在市场低迷期间导致被迫清算和更大的波动性，他在一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷的影响，随着作为抵押品的加密货币迅速贬值，&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra和Luna&lt;/a&gt;代币在崩塌后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新质押本身，而在于借贷协议。这些协议错误地定价了风险。”他曾表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出质押协议中的现金相对全球价值25000亿美元的加密货币行业而言，规模较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界正越来越与主流金融联系在一起，重新质押也开始吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，虽然已经看到机构对质押表现出显著兴趣，但认为重新质押太进一步，难以建立资产转移的“纸面记录”和收益分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作对部分基金进行重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中提及此事。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“围绕重新质押的生态系统将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·施恩鲍姆在墨西哥总统大选中赢得了压倒性的胜利，成为该国首位女性总统，继承了其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫困人群中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;施恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果，赢得了约58.3%至60.7%的选票。这一得票率将是墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二以上的多数席位，这将使该联盟能够无需反对党的支持即可通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认败选，她获得了约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女性总统的时刻，这是我有生以来第一次当选总统，”施恩鲍姆对支持者发表演说时激动地说，观众们热烈欢呼：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在施恩鲍姆的胜利背后，墨西哥的文化和历史背景意义重大。作为工业化较强的国家之一，以及全球第二大天主教国家，多年来墨西哥社会一直推崇更为传统的生活方式和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从来没想到有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔女士说，她是来自墨西哥最小州特拉斯卡拉的支持者。“以前我们根本无法投票，在可以投票的时候，也只能按照丈夫的意愿投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我得以亲历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，施恩鲍姆的道路将充满挑战。她需要在提高大众福利政策的同时应对巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示她的政府将保持财政自律，并尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她已经承诺增强安全性，但给出的细节不多。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人遇害，这加强了安全问题。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪集团的影响力扩大和加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的投票站发生了人员死亡事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥国家谋杀人数比任何其他现代政府都多，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺进行重大投资以提高警务水平并减少有罪不罚，否则施恩鲍姆将难以实现整体安全水平的重大改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特亚尼埃尔·帕里什·弗拉纳里希说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长竞选中取胜，据初步结果显示，这是墨西哥最重要的职务之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统面临与美国的巨大移民流动和贩毒安全合作的紧张谈判的问题，正值美国的芬太尼危机肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计这些谈判在如果美国总统职位由唐纳德·特朗普赢得的情况下将更加困难，特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并称将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将致力于解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁址，这是将供应链更接近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆还将不得不应对墨西哥石油公司Pemex的困局，该公司生产已持续下降20年且深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们不能再只是从未盈利，却无休止地接受公共资金投入公司，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困率，并维持了强势的比索和较低的失业率——这些成就使他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计会出现巨额赤字，以及中央银行预期2025年GDP增长率仅为1.5%，这将极具挑战性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中试图将投票结果转化为其政治议程的全民公投，施恩鲍姆拒绝反对派指控她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她誓言继续执行许多有利于最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，施恩鲍姆感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“一位与众不同的人，将我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，政治分析师维拉·里奥斯认为性别歧视可能是批评施恩鲍姆将沦为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的部分原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是，人们不相信她将作出自己的决定，我认为这一点与她是女性有关，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;施恩鲍姆，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后与支持者讲话，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;施恩鲍姆，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后与支持者握手，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/马赫埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/德尼尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选闭幕后，反对派总统候选人索奇特尔·加尔维斯与支持者讲话，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/克萨特利·尼科特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣克鲁斯·霍索科塔兰，投票站。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;MX&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚汗·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，索罗加大教堂。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯拉拉林萨。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/克拉拉·桑弗亚里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉。路透社/加布里拉·桑弗亚里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/奎茨阿莉·尼科特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴尔托洛梅夸亚兰纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>