<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 10:22:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模凶手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害和肢解毒品成瘾者及妓女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名女性，部分遗体在温哥华附近的一处简陋财产中被发现。政府检方在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大纠正服务表示，皮克顿在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名女性来自温哥华的贫民区—东区，该区域多毒品泛滥。而皮克顿直到2002年初被捕之前，这些女性已失踪了超过十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在位于温哥华市中心东面约25公里的波特科奎特农场的猪场中，被发现其简陋财产上有33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的一本书在亚马逊上架仅数小时内就被下架。据当时《温哥华太阳报》报道，在这本书中，连环杀手声称自己无罪，并遭警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于他在波特科奎特的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿，此图为未标注日期的电视照片，摄于他在波特科奎特的家中。路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更有效地应对流行病的相关讨论将在2025年完成，如有必要，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在流行病前和期间增强协作的协议进行谈判，这被视作COVID-19期间公认的失败的应对措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，联合国机构最初希望本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧较大，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了更新现有具有法律约束力的公共卫生规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括对最重大且全球威胁性最大的公共卫生危机的新类别“流行病紧急情况”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布rey塞斯在声明中表示：“今天作出的历史性决定体现了成员国共同保护自身人民及其全球同侪免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的共同意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克希韦弗·贝塞拉在周六谈到该协议时则表示：“通过这份协议，我们采取了措施，确保国家承担责任，并加强措施，防止疫情爆发威胁到美国人和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，全球健康规则的这些更改旨在增强世界对COVID-19后出现的新病原体的防御能力。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举表现下滑而实力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民大会（ANC）的总统大选中表现不佳，这将极大削弱他的执政能力。ANC在其长期执政以来的表现最差的选举中，得票率不到42%，远低于2019年大选的57.5%，也是自1994年种族隔离结束以来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果显示，在周三的选举中，约71%的投票站数据显示，ANC的选票份额低于42%，与2019年大选相比出现显著下滑，首次未能获得绝对多数。这一选举结果表明，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他较小政党协商组建执政联盟或采取其他形式的协议来执政南非。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举结果意味着，拉马福萨总统极可能面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留下，并且目前没有明显的继任者。政治学者表示，没有明显的统一候选人接替拉马福萨的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前没有明显的统一候选人能够接手拉马福萨的位置。”开普敦大学的政治学教授安东尼·布鲁尔如是说，他曾写过一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，在此次大选中，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的支持率，党内派系间的斗争可能使动员反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，拉马福萨还没有就ANC选举结果发表评论。他的发言人表示，当在周日公布最终初步结果时，他将发表相关声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前，拉马福萨在全国经济陷入长期混乱、丑闻不断困扰其前任雅各布·祖马的治理时期，在2022年曾暂时面临下台的压力。之后，随着2022年12月的调查委员会报告没有发现其有任何不当行为的证据，著名的“Farmgate”丑闻已告一段落，“Farmgate”是该调查报告的别称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二的选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，选民对高失业率、犯罪和电网瘫痪等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨通过承诺整顿党内风气和重振经济，当选ANC领导人。在前任祖马的九年间，ANC饱受腐败和经济增长停滞的困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首的2018年初，短暂的欣喜很快就烟消云散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多以来，经济仍未复苏，关于ANC高层的丑闻仍然频发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举的关键打击来自他的宿敌祖马。祖马支持的新人党uMkhonto we Sizwe在此次选举中表现出色，大幅减少了ANC的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC的局面逼入绝境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰卡表示，“这标志着拉马福萨项目的终结……你是不可能在选举失败的情况下保持原有状态的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有批评声指出，拉马福萨在关键改革问题上的犹豫不决是避免加剧党内分歧的一种策略，这一策略与他作为工会领导人时代果断决策形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者们对其通过构建共识解决问题的能力表示赞赏，并赞扬他在提升南非作为“全球南方”国家代表方面所发挥的作用。“全球南方”是指那些低收入和发展中国家的群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球重要声音之一，他呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提交了针对以色列的反人类罪诉讼，本月，国际法庭裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。对此，以色列进行了强硬的否认，并继续推进拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者称他对于解决南非最迫切问题提供的解决方案不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一次竞选集会上，他在茨瓦特足球场附近的一个众多支持者的集会上承诺“会做得更好”。然而，在他的演说结束前，许多支持者已提前离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在茨瓦特投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非茨瓦特。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持节制增产支出的承诺，全球最大的原油生产国美国在2024年的增产速度预计放缓，这可能减轻OPEC+在周末采取进一步减产措施的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命及技术突破，已成为非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，日产量增至1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了减产措施，部分原因在于美国及其他非OPEC产油国产量的提升。OPEC+总减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示，该组织正在制定一项复杂协议，旨在允许部分减产措施延期至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日召开的OPEC+会议上，尽管美国原油产量继续增长，但在非OPEC产油国产量方面仍构成较小威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预期是美国原油供应今年将增加约27万桶/日，与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日，他们是目前最受关注的预测机构，且均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将以约100万桶/日的差距超过非OPEC+产油国的供应增长。这表明，OPEC+原油需求可能比2023年增加90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长为110万桶/日，且OPEC原油需求不会有明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较十二月份略微降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使油价徘徊在每桶80美元附近，业内人士和分析师认为，美国生产商不太可能再次出乎意料地增产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和自律。”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，令人惊讶的是活跃钻机数量没有增加更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司计划保持资本支出水平不变，推迟对钻机的升级，以最好地适应钻井增长更为平缓的情况。该公司计划年底操作12架钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据显示，截至今年四月，美国活跃钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有几年时间能够实现每日100万桶的产量增长，但目前没有人希望以这一速度增长。”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商由于投资者对不可限制的支出推动着异常快速的增长但减少了页岩油部门的回报感到了压力，从而限制了增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产出部分得益于私营生产商，其中一些现在正陷入席卷该行业的整合浪潮。他们通过钻更长的井并压裂岩石以同时从更多井中产油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一轮整合之后，目前的情况有所不同，但随着钻井和完井效率的不断改进，我料目前的原油价格将有助于支持总体美国石油产量的温和增长。”德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预计今年将从国际市场而不是北美看到更多增长。其一季国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略出现了转变，重点转向资本纪律，导致了不同于以往的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。三月EIA表示，OPEC+石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国产量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量的增长共存。”瑞银银行Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥林匹克石油公司在德克萨斯州辛克附近佩门盆地拥有的租约的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台操作楼层从奥林匹克石油公司在德克萨斯州辛克附近的佩门盆地拥有的租约的控制室看到。2018年8月22日，美国。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内面对媒体镜头，宣讲适应于其法律与政治斗争的信息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他因伪造文件以掩盖支付给色情女星封口费而涉及34项罪名后，该名共和党总统候选人列举了一系列对手和怨言，发表了愤怒且杂乱的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审判法官胡安·梅伦称作“歪曲事实”和“恶魔”。他将民主党的乔·拜登形容为“我们国家有史以来最糟糕的总统”，他的对立方，在11月5日的选举中。他猛烈抨击作证反对他的证人，控诉投票弹劾他的国会议员，并重申其竞选集会上常用的言论，即非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其募捐，将面临的挑战比作非个人性的艰巨任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做吧，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这一演讲较为严肃，偶含幽默。他仅在新闻发布会上使用一张简短的纸条。最终，他未回答任何问题，带着其子埃里克·特朗普迅速离开演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有媒体镜头的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们攻击司法系统及其任何质疑特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党候选人均将对方视为对国家的威胁的比赛中，拜登团队抓住了特朗普的言论，视其为特朗普不具备成为总统的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普胡言乱语，对自己的怨言妄加评论，并且对美国司法系统撒谎，任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：此人无法出任美国总统。”拜登团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数将纽约的判决看作是不公正的行为——向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这是特朗普团队在使用WinRed平台为共和党募捐的单日最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管迄今其募款总额落后于拜登，但其竞选团队仍希望保持这一速度，在周五发送了一系列令人担忧的募捐短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会在会后传出一则消息，以呼喊声结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及组织均站在前总统一边，认为审判有瑕疵，指控不该被提出，民主党占多数的曼哈顿陪审团存在无偏见的问题，且法官偏袒——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友及竞选助手便会群起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其共同竞选经理克里斯·拉科沃尔蒂对一家在社交媒体平台上发表声明表示支持陪审团判决的全国性学生共和组织进行了讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像每个人都有一个的屁……”拉科沃尔蒂在社交媒体上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党执政的温和派州长拉里·霍根进行抨击，霍根在判决前曾警告美国人“不要助长更多毒害选民的党派之争”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选活动已经结束。”拉科沃尔蒂在社交媒体上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民的调查采访中，多名受访者表示，特朗普的罪名判决令他们在11月的选举中对支持他的决定产生动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背弃在一定程度上可能会对他在与拜登的复选中产生不利影响，鉴于他在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听上去与特朗普本人相似，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治行为，旨在打击他，并尽量让他远离竞选集会，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市特朗普大厦。路透社/布伦丹·麦克德米德/檔案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐行介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是美国参与乌克兰与俄罗斯为期两年的冲突的又一步骤，业内人士认为这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一条与美国对基辅供应更高级别武器的其他禁令相配合的规则，这些禁令也已经崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM制导火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定仅针对哈尔科夫地区的战斗，美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境对它们进行攻击或准备进行攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，此举为前线的乌克兰军队提供了一个信号，允许他们使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射受控的制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，或许在俄罗斯尚未稳固驻扎之前将其从哈尔科夫地区推回，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比里耶茨科夫说道，乌克兰国立战略研究所是一家在基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅部队从东部顿巴斯关键战场被抽调的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将处于被动地位，他们必须重新考虑在哈尔科夫地区攻势中使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员表示，乌克兰在5月13日的白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗将军的密码视频会议上提出了这一请求，请求乌克兰在哈尔科夫地区使用美国武器，当时的答复是：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了一个放宽限制的建议，苏利文于5月15日将这一建议提交给拜登，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最后敲定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时表示：“迄今为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费森欧亚计划的研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登政府关于禁止在俄罗斯领土内发动攻击的禁令，将其作为安全的袭击地点，针对哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边境对面，其防空、电子战、指挥和控制等设施也可以继续留在那里，”李说，“这或许给了他们某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，单纯依靠这一决定短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的推进，但如果坚持下去，这将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模推进至哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向对哈尔科夫产生足够的战斗能力，”他说，“如果要做这一点，它需要将其在东线战场上的部队空壳化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月中寻求扩大其在俄罗斯使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占优势的这一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯腹地深入的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿的战略与国际研究中心智库研究员马克·坎西安表示，拜登的举动仅仅是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的根本转变，但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门人员将要求进一步的步骤，打击更广泛的、可能与直接威胁哈尔科夫无关但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否能够将政策扩大到允许在俄罗斯其他地方发动袭击目前尚未确定，但他拒绝排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续像之前一样不断适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边地区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉·多尼利瓦的儿童和青少年体育骑术学校的废墟中工作，这是俄罗斯进攻乌克兰期间被俄罗斯导弹袭击的核心地点之一。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥塞文巴鲁姆以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希恩巴乌姆在墨西哥总统选举中赢得了压倒性胜利，成为该国首位女总统，继承了她的导师、前总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的施政蓝图。这位流行于贫民阶层的计划帮助希恩巴乌姆取得了胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，获得了58.3%到60.7%的选票。这是墨西哥民主史上投票率最高的百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%到28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我有生之年第一次成为墨西哥第一女总统，"希恩巴乌姆向热情欢呼的的支持者们发表演讲时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对于墨西哥而言是一个重大进步。该国以阳刚文化著称，并且拥有世界上第二大天主教徒数量，长期以来推崇传统价值观和对女性的角色设定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆成为美国、墨西哥和加拿大首次赢得普选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想象过自己有一天会投票给女性，"87岁的埃德蕾尔·蒙蒂尔女士在墨西哥最小的州塔拉瓦卡，作为希恩巴乌姆的支持者说道。"在过去，我们甚至不能投票，即使能够投票，也是按照丈夫指示的方式投票。感谢上帝，这种情况已经改变，而我有幸见证这一切。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临着复杂的发展道路。她需要平衡增加受大众欢迎的福利政策，同时还需应对巨额预算赤字和低迷的经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者保证政府将采取财政自律，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但对此提供的细节有限。此次选举，墨西哥历史上最为暴力的一次，38名候选人被谋杀，凸显了巨大的安全问题。许多分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪集团的影响进一步扩大和加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举还受到了墨西哥普埃布拉州两个投票站发生的致人死亡事件的破坏。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥命案数量超过任何其他现代政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在提高执法能力和减少有罪不罚方面进行变革性级别的投资，否则希恩巴乌姆可能很难实现安全局势的整体改善，"独立拉美政治风险分析家纳特纳利·帕里什·弗兰内利说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥城市长选举中也赢得了胜利，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆在新总统任期内将面临与美国的紧张谈判。疫情期间有大量移民穿越墨西哥前往美国，以及在芬太尼流行病肆虐时警方的合作。墨西哥官员预计，如果美国总统职位由唐纳德·特朗普获得，这些谈判将变得更加艰难。特朗普誓言对原本在墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并说他会动用特种部队对抗毒贩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商回归以落实将供应链更接近主要市场这一趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将不得不应对佩梅克斯（Pemex），这是一个陷入债务深渊的国营石油企业，过去二十年产量持续下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不能只是将公共资金无限投入然后公司永远无法盈利，"高盛公司的全球拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说道。"他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少贫困，管理宽松的货币政策和较低的失业率等措施——这使他在公众中获得了极高的支持率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利措施，但鉴于墨西哥今年面临巨大的预算赤字和银行预计2025年增长率仅为1.5%，这并不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔此前在竞选期间一直占据主导地位，试图将选举视为对自己政治议程的全民公投。希恩巴乌姆拒绝了反对派声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的指控，虽然她也承诺继续执行包括那些既帮助墨西哥最贫困人口的许多政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“一位独特的人物，为我们的国家带来了更好的进步”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这只是性别歧视的结果，她认为人们不相信希恩巴乌姆会作出自己的决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"难以置信的是，人们不能相信她会作出自己的决定，我认为这与她女性身份有很大关系，"她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登 Presents 新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的情况下达成新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新建议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，由于面临美国选举年结束加沙冲突的压力，他希望通过此次停火止息战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其它国家通过斡旋促进以色列与哈马斯停火的谈判多次受阻，双方均指责对方是导致进展停滞的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列持续数周的拉法市突袭行动之后提出的，该国政府在国内外因加沙死亡事件和人质继续被扣留而承受着新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议还发生在唐纳德·特朗普——拜登的共和党竞选对手——被定罪的前一天，凸显了两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与以往不同的地方在于停火将持续到所有三个阶段的谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期内，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，数百名人质（包括老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民包括北部加沙的居民将返回加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将谈判终止敌对状态的条款。“停火将持续到谈判继续进行”，总统说，这一新发现是谈判进程的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并且会要求战争无限期继续。他们甚至在政府联盟中，明确表态要占领加沙、持续战斗多年，把人质的释放当作次要优先。”拜登说，“我呼吁以色列领导层尽管面对任何压力也要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以我作为美国历史上唯一一位在战争期间访问以色列的总统的身份，以及最近派美国部队直接保卫以色列不受伊朗袭击的身份，我恳请您退一步想，如果这个时刻被错过了会怎样。我们不能失去这个时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体透露，以色列提出新提议是因为战场上取得的重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一项详尽的四页半协议。已经经受了痛苦的详细谈判，现在摆在桌面上的实际上是整个进程的最终协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒称，拜登周五的讲话颇具戏剧性，显然是试图直接赢得以色列民众的支持。领先的12频道中断了晚间新闻节目，全程转播了拜登的讲话。之前以色列审查人员不允许公布提议的细节，主持人Danny Kushmaro透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯克利大学历史与公共事务教授杰里米·萨里（Jeremi Suri）认为，这一提议的成功可能性比以往任何提议都要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏。哈马斯能够发动任何严重攻击或袭击或恐怖活动的可能性虽然仍存，但如今比之前明显降低。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公共舆论已经“转向”反对以色列，这可能促使以色列民众希望结束冲突，再加上拜登的巨大影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，今年提出的一份提议是交换在加沙生病、年老和受伤的人质，换取六周的停火，如果进一步提供援助，则停火可以延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，以色列拒绝同意作为谈判一部分的永久停火要求，导致提议瓦解后，以色列对拉法市南部加沙地带的袭击加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人员，除非以色列停止战争，否则不会继续谈判，但愿意达成“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与有公民被扣留加沙的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法市的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但尚未触动美国停止向以色列提供军事援助的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了真正的地狱。”拜登周五说。“我们目睹了本周从拉法致命火灾中产生的恐怖图像，此后以色列对哈马斯目标进行了袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部边境对哈马斯的袭击中攻击加沙以来，已有超过36,280人被击毙。根据以色列的计数，哈马斯的攻击杀死了大约1,200人。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被以色列军事进攻破坏的建筑废墟中行走，该照片摄于2024年6月12日，加沙北部贝特利罕。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者需将代币锁定换取奖励，这种复杂的方案引起了分析师的担忧，指出其对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益受到追捧，反映了加密货币市场风险态度激增的现状，价格飙升且交易者寻觅收益。比特币，最大的加密货币，接近历史高位；第二大以太坊今年迄今上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司最近获得了美国风投公司Andreessen Horowitz加密货币部门的1亿美元投资，平台已吸引188亿美元的加密货币，相较半年前，规模增长近45倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，公司发明重质押，是为扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，多个网络中的计算机参与验证和确认谁拥有哪些加密货币。资产所有者，比如以太坊的持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。虽然质押期间暂时无法访问代币，但可获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放新创的加密货币来代表其质押的加密货币。重质押允许代币持有者再次将这些新代币质押给不同的区块链项目以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险存在分歧，部分业内人士认为，此实践尚属新领域，目前难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师则担心，如果质押后的新型代币作为抵押品进入加密货币庞大的借贷市场，可能会出现基于少量底层资产的冗长借贷循环。如果所有参与者同时退出，这可能使更广泛的加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有抵押品，这并不理想，会带来新的、额外的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益是吸引力：以太坊区块链的质押回报通常在3%-5%，分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)风险世界中的最新发展，加密货币持有者投资于实验性方案，不需出售即可在投资组合中产生大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户发放质押奖励，因为该机制尚未开发完成。用户加入平台是期望未来奖励或代币分配（空投）将带来收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer向平台使用者发放其新创的代币“EIGEN”。用户希望未来此代币将有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的快速增长是由用户寻找免费奖励驱动的，“这真的很投机，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先进行质押，期望获得奖励，但不知道获得什么奖励，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并参与了印度首个由学生设计的小型卫星项目的启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接拟进行质押的用户和需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代为质押代币并通过重质押创造新代币来表示这些质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在允许用户选择在哪里质押其代币，同时帮助新区块链服务的增长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有官方关系...这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示重质押可能带来“隐藏风险”，如果重质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场低迷期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，加密代币作为抵押品迅速失去价值，这引发了Terra和Luna代币崩盘后的一系列崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议是对风险的错误定价，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对此不太担心，指出重质押协议中的资金规模相对于全球2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密领域的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题似乎不会对传统金融市场构成实质性风险，”标准普尔全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界逐渐与主流金融联系日益紧密，重质押正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行集团的加密部门Zodia Custody观察到机构对质押表现出显著兴趣，但因难以建立资产和奖励分配的“纸面记录”而认为重质押超出其容忍范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通旗下的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作部分资金进行重质押，Kelp DAO在一篇四月的博客中宣布了这一合作。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密业务的银行Sygnum表示将其客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的生态系统将出现变革”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示展示了加密货币比特币的代表。这幅插图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/比约特·梯谢尔/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张展示加密货币以太坊的插图，该插图于2023年6月16日拍摄。路透社/多多·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>