<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 15:14:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>随着西方注意力的减弱，中国最高外交官前往非洲</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国外交部长在周日正式开启了他一年一度的非洲之行，延续了长达35年的传统。随着欧洲影响力的减弱和美国态度的摇摆不定，这次访问旨在悄然推进北京已经显著增强的在这一资源丰富的大陆上的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当全球各国和投资者都在为美国当选总统唐纳德·特朗普即将重返白宫做准备，以及俄乌战争和中东战争以及国内政治拖累了德国和法国部长们的行程时，外交部长王毅访问纳米比亚、刚果共和国、乍得和尼日利亚，凸显了中国对非洲的一贯承诺，分析人士认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，中国的第二大经济体正在为负债累累的非洲大陆增加金融支持，并寻求达成更多关键矿物交易，寻找市场以消化其出口商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个年份选择去哪些国家很少遵循外部逻辑，”中国-全球南方项目联合创始人伊雷克·奥兰德说。但他强调，王毅此次非洲之行对中国在非洲存在的持续性意义重大，这与美国、英国和欧盟的态度形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国坚定地认为，非洲从未被遗忘，而是充满生机的土地，充满了发展潜力，”中国外交部发言人郭继昆周一在例行记者会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国经济放缓，非洲为中国的国有基础设施公司提供了一个急需的项目来源地。由于负债累累的当地政府推迟支出，中国公司找到了更多的建设项目，同时还能为自己的电动汽车和太阳能板寻找市场。美国和欧盟认为这些领域存在过剩产能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲在联合国的50多个投票席位也有助于中国推动对其有利的多边机构重塑和重新解释全球规范，尤其是在人权等问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国前总统乔·拜登的12月访问安哥拉是他任内的唯一一次非洲之行，但中国将非洲摆在其外交日程的首要位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国已成为非洲政策中的核心，既是行为者，又是灵感来源，”非洲拥有咨询公司的创始人汉娜·莱德里表示，在2月即将举行的非洲联盟委员会选举前，非洲联盟委员会是55个成员国的秘书处，很多候选人都在强调中国提升非洲制造业能力的能力和中国在普及教育方面的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅选择访问今年担任中非合作论坛（FOCAC）共同主席的刚果共和国，也展示了中国落实去年峰会成果的承诺，莱德里指出，去年的峰会上，中国承诺提供51亿美元的新融资援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，北京也开始在一些紧迫的区域安全问题上发挥作用，这也是王毅访问乍得的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，法国开始从这个中非国家撤军，其政府意外终止了同巴黎在打击伊斯兰极端分子方面合作的国防合作协议，使其成为区域内关键的西方盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国已成了撒哈尔以南和西非新军事政权可靠的稳定伙伴，”奥兰德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对法国和美国而言，他们看到该地区的西方实力在削弱，中国存在被视为‘有争议’的现象，但从非洲的角度看却是不同的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界领导人出席联合国会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HN5HXC2VO5KTJGF2LIADJSUSWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国外交部长王毅在纽约联合国总部高级会议厅参加“未来峰会”，2024年9月23日。路透社/大卫·迪·德拉戈拍摄/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</guid></item><item><title>加拿大总理特鲁多或将宣布辞职，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多越来越有可能宣布辞职，尽管他尚未做出最终决定，一位熟悉特鲁多想法的消息人士周日对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该消息人士在接受路透社采访时称，《环球邮报》报道特鲁多可能最早在周一宣布，他将在任职九年之后辞去加拿大执政的自由党党魁职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该消息人士要求匿名，因为他未经授权公开讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多离任将使该党在选举中处于无常任领袖的状态，民调显示，自由党将在晚些时候举行的选举中面临严重的失败，输给官方反对党保守党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《环球邮报》消息人士透露，他们不清楚特鲁多何时会宣布离职计划，但预计这将在周三紧急召开的自由党立法议员会议上之前发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越多的自由党政界人士，对一系列悲观的民调结果感到担忧，已经公开呼吁特鲁多辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理办公室在非工作时间没有立即回应置评请求。周一总理定期发布的日程显示，他将参加一个有关加美关系的内阁委员会会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《环球邮报》报道还称，尚不清楚特鲁多会立即辞职，还是会作为总理一直留任，直到新自由党党魁选出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年，当该党处于困境且首次在下议院沦为第三大党时，特鲁多接任自由党党魁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他辞职，将可能促使新的快速选举要求，以确保新政府能够稳定地处理即将上任的美国总统唐纳德·特朗普的政府事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位消息人士告诉报纸，特鲁多与财政部长杜莫林·莱布朗讨论过，是否愿意暂时代任党魁兼总理，但这位消息人士指出，如果莱布朗计划竞选党魁，这将不可行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的特鲁多一直能够抵御担心民调结果和选举失去安全席位的自由党的立法议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自去年12月，当特鲁多试图降职财政部长克里斯蒂亚·弗雷兰时，呼声越来越高，弗雷兰是他的核心内阁盟友之一，她对增加支出的提议提出了反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷兰随后辞职并撰写了一封信，指责特鲁多进行“政治噱头”，而不是关注国家的最佳利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，特鲁多带领自由党上台，承诺“明媚的道路”和进步的议程，包括推动女性权利，打击气候变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但治理的日常现实逐渐削弱了他的意志，就像许多西方领导人在面对疫情的影响时一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管渥太华花费大量资金保护消费者和企业，这使预算赤字达到纪录水平，但这种支出未能阻止公众因价格上涨而产生的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项失败的移民政策导致数十万移民涌入，给本已过热的房地产市场带来了更大的压力。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在一个拉里埃俱乐部的圣诞节晚会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QT2CZD2LRNPU3L3FXFTQPJM5LE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在一个拉里埃俱乐部的圣诞节晚会上讲话，地点在魁北克省的盖蒂诺。2024年12月16日。路透社/帕特里克·多伊尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:42:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>泽伦斯基表示，只有美国提供安全保障才能使基辅的保障生效</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-kyiv-security-guarantees-will-only-work-if-us-provides-them-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，除非得到美国提供的安全保障，否则乌尔良的安全保障只有在基辅战争结束后才会有效。他也希望在就职典礼后尽快与当选总统唐纳德·特朗普会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周日发布的与美国播客主持人Lex Fridman的采访中，泽连斯基表示，乌克兰人民希望特朗普迫使莫斯科结束战争，并强调如果华盛顿退出北大西洋公约组织（NATO），俄罗斯会加速在欧洲的行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在俄罗斯2022年入侵几乎三年后，唐纳德·特朗普将于1月20日重返白宫，这一选举引发了外交解决乌克兰战争的希望，同时也引起了基辅方面的担忧，担心迅速和平解决可能会付出高昂代价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在YouTube上发布的长达三小时的采访中，泽连斯基呼吁乌克兰加入北约，强调没有安全保证的停火只会给俄罗斯重新武装以发起新攻势的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基表示，在特朗普政府领导下，白宫在提供安全保障方面扮演着关键角色，并强调他认为他与当选总统特朗普都认为“以实力促和平”是解决冲突的必要途径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没有美国，安全保证是不可能实现的。我指的是那些可以防止俄罗斯侵略的安全保证。”他暗示基辅的欧洲盟友在军事上相对较弱，无法独自应对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基指出，俄罗斯总统普京无意进行严肃的和平谈判，并认为克里姆林宫领导层必须被逼停战并同意达成永久和平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵以来，战场局势对乌克兰来说是最具挑战性的时期之一，基辅的部队在顿巴斯地区接连失去村庄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管他说决策权在美国手中，但泽连斯基警告称，如果美国在特朗普领导下决定退出北约，这将削弱北约军事联盟，并在欧洲助长普京的气焰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果它（美国）退出了联盟，普京将摧毁欧洲，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基表示，他需要与特朗普坐下来共同制定制止克里姆林宫的行动计划，并强调在与俄罗斯方面展开谈判之前，欧洲政府也需要参与这个过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在去年年底与泽连斯基通话时表示，他即将就职后不久将安排一次正式的乌克兰访问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他说，我的访问将是他的首次官方活动之一。这个话题对他很重要，我希望我们会见面。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基还表示，如果他收到正式邀请，将会出席特朗普1月20日的就职典礼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次采访发布在乌克兰军队周日重新在俄罗斯库尔斯克地区发动攻势之后不久。此前一个月，他们在一次意外侵入中在该地区开辟了一个据点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰表示，俄罗斯几个月来在库尔斯克地区部署了数千名朝鲜士兵来支援其部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基估计，在战场上，已经有超过3800名朝鲜士兵死亡或受伤，但他认为如果平壤选择这样做，朝鲜有能力派遣更多的士兵参战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，朝鲜已经向俄罗斯提供约370万枚火炮弹药，这一数字与欧盟去年提供的100万枚形成了对比。不过，路透社无法独立核实这些数字。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟领导人召开布鲁塞尔峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4O4I6GYHINPBRMIGPIBIC2EDAQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
Ukraine's President Volodymyr Zelenskiy (左)出席比利时布鲁塞尔欧洲联盟领导人峰会，2024年12月19日。路透社/Johanna Geron/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 22:23:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-kyiv-security-guarantees-will-only-work-if-us-provides-them-2025-01-05/</guid></item><item><title>萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金案受审</title><link>https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;法国前总统尼古拉斯·萨科齐将于周一出庭受审，被指控在2007年总统竞选中接受了利比亚前独裁者穆阿迈尔·卡扎菲提供的数百万欧元非法资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐一直否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位保守派前领导人面临“隐瞒挪用公款罪、被动受贿、非法竞选资金支持及与纵容犯罪的相关共谋罪”的指控，金融市场检察官办公室如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次庭审将于下午1点30分（格林尼治标准时间12点30分）开始，预计持续三个月，可能会进一步削弱公众对法国政界人士的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员指控他与利比亚政府达成了一个腐败协议。据指称，在这桩让人心生疑虑的案件中涉及利比亚间谍、一名被判恐怖主义罪的人员、军火商以及卡扎菲为萨科齐的竞选提供数百万欧元的资金，而这些资金被装进手提箱运往巴黎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐的律师称，针对前总统的指控是一场虚构，不存在来自利比亚的竞选资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经过十年的调查，资源前所未有的调动，监控、法官出访世界各地，显然——毫无疑问——没有资金流动的痕迹，没有转账，没有支付，甚至没有指控的资金金额，”律师克里斯托夫·英格兰如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若被判有罪，萨科齐最高面临10年监禁，罚款750,000欧元（约375,000欧元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐近年来面临多起法律诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，法国最高法院维持了对萨科齐的腐败和影响交易罪的判决，使其因向一名法官寻求利益而被定罪。萨科齐被命令佩戴电子脚镣一年，这是法国前任总统首次得到这样的命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一案件中，萨科齐因隐瞒非法竞选开支被判有罪，目前仍存在上诉的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融市场检察官表示，2005年，当时担任法国内政部长的萨科齐与卡扎菲达成协议，以换取竞选资金支持，从而在国际舞台上支持政府，当时他们孤立无援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年，卡扎菲被推翻并被杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年，法国调查性网站《媒体帕特》发布了一份据称是2006年12月的利比亚情报部门的信函，提及卡扎菲为萨科齐的总统竞选提供数百万欧元的资金的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐称该文件为假文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年，调查人员开始调查此案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起复杂的案件与九起其他法律程序相连，在此案中，调查人员向超过21个国家发出了合作请求，追踪从各种中间人和公司流向的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了萨科齐外，另有多达12人在该案中面临审判，其中包括他的前副手克劳德·格朗特、前内政部长布里斯·霍尔特费卢和当时的竞选资金负责人埃里克·瓦尔特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反腐败团体希雷达、反腐败组织和国际透明组织在一个联合声明中称：“这种据称的非法资金筹集说明了跨国腐败的机制，这些机制剥夺了平民必不可少的公共资源，将其转移到私人和政治利益中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=0.9708欧元）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="萨科齐关于2012年非法总统竞选资金案的判决" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OHB2E7RD2NM6HCPCMMXX2OJZGU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国前总统尼古拉斯·萨科齐出席“Bygmalion”案件的上诉审判决定，该案件涉及他2012年失败总统竞选的非法资金。2024年2月14日，法国，巴黎法院。路透社/Gonzalo Fuentes/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:24:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</guid></item><item><title>朝鲜测试中程导弹，布林肯访问首尔</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯表示，他在首尔的访问期间，朝鲜进行的导弹试射提醒人们，需要加深华盛顿与韩国和日本的合作，以威慑更加自信的平壤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据韩国军方报道，朝鲜于当地时间上午12点左右（格林尼治标准时间3点）发射了一枚疑似中程弹道导弹，该导弹向东飞行了超过1100公里后落入海洋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个小时后，布林肯在记者会上表示，此次发射凸显了美、韩、日三国合作的重要性，包括实现实时导弹数据共享和举行多边军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的发射提醒我们，我们协作工作的关键性。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯还警告称，朝鲜正与莫斯科加深联系。他表示，华盛顿认为俄罗斯正试图与朝鲜共享太空和卫星技术，作为朝鲜在乌克兰战争中支持俄罗斯的一部分代价，在这场战争中有超过1000名朝鲜士兵死亡或受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在历史上的问题，美国总统乔·拜登在本月卸任前，已推动加深与韩国和日本的三国合作。然而，南韩的政治动荡加上不久后唐纳德·特朗普意外回归，引发了关于上述努力能否持续的疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，南韩国会议员投票弹劾总统尹锡悦并暂停其职务，原因是他在12月3日宣布实行戒严震撼了韩国。尹锡悦的弹劾案正在宪法法院审理中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果尹锡悦被永久撤职，将举行总统选举，而被认为是有望获胜的自由派批评尹锡悦与东京合作的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯周一还与南韩代理总统崔始和举行会面，并在记者会上表示，尽管美国对尹锡悦的行为有“严重关切”，但相信该国机构和民主韧性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一的试射是自11月5日朝鲜发射至少七枚短程弹道导弹以来的首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚发射了何种类型的导弹，但朝鲜去年的中程弹道导弹测试包括一种新的固体燃料设计，并携带朝鲜声称是超音速滑翔器的新式弹头，这是为了能够机动和躲避导弹防御系统而设计的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜称正致力于使所有范围的导弹实现固体燃料化。固体燃料导弹在发射前不需要立即加注燃料，操作更简便、更安全，所需的后勤支持更少。这使得它们比液体燃料武器更难以被发现和摧毁。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜发射弹道导弹，布林肯访问首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q4EPGN5JWZJRLOXVMYUFGA5D6Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名男子走在首尔南部，屏幕上正在播放关于朝鲜向其东海岸海上发射弹道导弹的新闻报道。摄于2025年1月6日，韩国首尔。路透社/金洪纪&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W6D5JB5UK5JCDDSNBFCJX2H75U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（右）和南韩国会议长吴永植（左）在韩国首尔国会前的联合拍照。摄于2025年1月6日星期一。路透社/伊李振焕/路透社资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L2NWGTKHBRNDJPKY3XQ6EZQ3JY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（右）在韩国首尔外交部举行的联合记者会上，被南韩外长鸠泰一（左）陪同。摄于2025年1月6日星期一。路透社/伊李振焕/路透社资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜发射弹道导弹，布林肯访问首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N6KUT6J5RNKALPUM3OLNVYFCC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名男子在首尔观看屏幕上播放的关于朝鲜向其东海岸海上发射弹道导弹的新闻报道。摄于2025年1月6日，韩国首尔。路透社/金洪纪&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RO3YN52ST5PX5NBKBVN2RFU4I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;南韩代理总统崔始和（右）和美国国务卿安东尼·布林肯（左）在韩国首尔举行的会议。摄于2025年1月6日星期一。路透社/伊李振焕/路透社资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:11:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>印度中部 Maoist 攻击造成八名警察及一名司机死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/india/ten-policemen-feared-killed-bomb-blast-central-india-tv-report-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;印度中央邦 Chattisgarh 地区一起由 Maoist 叛军引爆的炸弹袭击事件中，至少造成八名警察和一名司机死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方声明称，死者乘坐的警车在 Bijapur 区遭遇爆炸袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是该地区安全部队遭受零星袭击的最新事件。近期数月，安全部队与叛军之间频繁发生枪战，导致多名叛军死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管过去数十年， Maoist 叛军在 Chattisgarh 及周边中央和东部印度地区的活动区域有所减少，但该地区仍受到了叛军长期反叛运动的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maoist 叛军遵循已故中国领导人毛泽东提出的某种形式的共产主义理念，对政府发起游击式的进攻，导致双方反复发生冲突和伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maoist 叛军声称，他们斗争的目的是为了赋予贫困的印度农民和无地劳工更多对其土地的控制权，以及对目前由大型矿业公司开采的矿产资源更多的索权。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:00:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/ten-policemen-feared-killed-bomb-blast-central-india-tv-report-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>德黑兰称在意大利拘留伊朗人相当于“人质行为”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/tehran-says-detention-iranian-italy-amounts-hostage-taking-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;伊朗周一表示，美国要求意大利扣留一名伊朗公民，这相当于人质劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗商人穆罕默德·阿贝丁尼（Mohammad Abedini）上月在米兰被捕。美国指控他涉嫌参与在约旦针对美军的无人机袭击，伊朗否认涉案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿贝丁尼的被捕与三天后伊朗记者塞西莉娅·萨拉（Cecilia Sala）在德黑兰被捕有关。萨拉当时在使用合法记者签证进行日常工作时被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外文司发言人埃斯马伊尔·巴格 heating 吉告诉媒体：“我们视某些国家追捕或引渡伊朗公民的行为为一种人质劫持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在德黑兰举行的电视新闻发布会上表示：“他们被指控规避美国单边制裁。编造司法借口诱捕伊朗公民是非法、不道德且违反人权的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及萨拉的被捕与阿贝丁尼在意大利的被捕是否有关时，巴格 heating 吉表示：“这两件事毫无关联。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿贝丁尼在米兰马尔彭萨机场因涉嫌未经授权供应用于2023年在约旦造成三名美军死亡的无人机部件而被美国发布引渡令逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前阿贝丁尼被关押在监狱，法庭本月将决定是否对他进行保释，同时考虑美国的引渡请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利外交部上周召见了伊朗大使，要求立即释放塞西莉娅·萨拉，并表示就她的拘留问题表达了严重关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，伊朗安全部队逮捕了数十名外国人和双重国籍人士，主要指控与间谍和安全有关。人权组织指责伊朗通过这样的逮捕试图从其他国家获得让步。但伊朗否认这一指控。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:27:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/tehran-says-detention-iranian-italy-amounts-hostage-taking-2025-01-06/</guid></item><item><title>德国圣诞市场袭击死亡人数上升至六人</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-christmas-market-attack-death-toll-rises-six-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;一位52岁的女性在上个月一名男子驾车冲入德国圣诞市场的事件中受伤后，于医院去世，当地检察官发言人表示，此次袭击事件的死亡人数因此升至六人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月20日发生在马格德堡市中心的袭击事件导致多人受伤，震惊了整个国家，并引发了关于移民问题的高度紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们描述袭击嫌疑人是一名50岁的沙特阿拉伯精神科医生，有反伊斯兰言论的历史，并同情德国另类选择党（Alternative for Germany）这一极端右翼政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局称，嫌疑人利用紧急出口闯入圣诞市场，加速行驶后冲向人群，三分钟内撞倒了200多人。他在现场被捕。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="袭击马格德堡圣诞市场的现场后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DIWHXRZ4DBLQHD7KSJH67K2XLM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;马格德堡“老市场”圣诞市场受损摊位的照片，一名男子于12月22日晚通过紧急出口路线驾车冲入人群。REUTERS/Annegret Hilse/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:22:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-christmas-market-attack-death-toll-rises-six-2025-01-06/</guid></item><item><title>俄罗斯境内战事激烈，莫斯科报道在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其军事力量在乌克兰东部取得重要进展，并继续抵御乌克兰在克拉斯克地区的攻势，后者是俄罗斯西部地区的一个战区，激烈战斗已持续了第二天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，其部队已占领库拉霍夫镇，该镇位于乌克兰补给枢纽帕科夫斯基南部32公里处，俄罗斯部队已对该地区进行数月的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，占领库拉霍夫将使莫斯科的部队能够加快在顿涅茨克地区推进的步伐。此外，据称，俄罗斯部队还占领了距离帕科夫斯基不到五英里的达欣斯克定居点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用开放资源追踪前线的乌克兰监控组织DeepState显示，库拉霍夫大部分地区已被俄罗斯控制。乌克兰Khortytsia部队表示，尽管俄罗斯仍在攻击库拉霍夫，但乌克兰部队正在努力识别并抵御在该地区的俄罗斯攻击部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方都在试图在1月20日即将就任的美国总统当选人唐纳德·特朗普宣誓就职前改善战场位置。特朗普曾承诺，要尽快结束这场持续了近三年的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的五个月的战斗中，乌克兰最大的成就是占据了俄罗斯克拉斯克地区的一块领土，这对未来的和平谈判来说可能是一个重要筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌克兰没有透露周日启动的在克拉斯克的新攻势的具体细节，但一位高级乌克兰官员表示，俄罗斯“得到了应有的报应”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯军队表示，他们击退了最初的乌克兰攻击，但更多的攻势将随之而来。但据路透社尚未证实，双方的战场更新信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克拉斯克地区战斗前线指挥、来自车臣的军长阿普提·阿拉德诺夫表示：“当然，这还不是结束。我们现在记录到敌军装备在另一个方向集结，我们自然明白，他们会尝试在这一方向发起攻击。现在我不会说具体位置。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据乌克兰和西方的评估，大约有11000名来自俄罗斯盟友朝鲜的部队被部署在克拉斯克地区，以支持莫斯科的军队。俄罗斯既未予以证实也未否认这些部队的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，已有超过1000名朝鲜部队在战斗中丧生或受伤。路透社无法进入克拉斯克战区并且无法验证伤亡人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰启动新攻势之后，美国、英国和欧盟均重申了对基辅的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交事务首席官员卡亚·卡拉斯在一份声明中对路透社表示：“乌克兰有权自卫，根据国际法，这种权利在边界外也应得到保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉斯还表示：“俄罗斯非法侵略乌克兰已经包括了从克拉斯克地区发起的多次俄方攻击。因此，根据国际法，那些俄罗斯军事部队是合法的打击目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人在周日表示：“美国致力于将乌克兰置于最有利的战场位置，包括增派安全保障，并利用国会授权的所有资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国表示，它会支持乌克兰，直到战争结束。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>乌干达军方首脑表示他想斩首反对派领导人</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/ugandas-military-head-says-he-wants-behead-opposition-leader-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;乌干达军方负责人，也是长期总统尤苏福·穆塞韦尼的儿子，表示他希望斩首该国最显眼的反对派领导人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穆胡齐·卡恩亚鲁巴被广泛认为是其父亲——自1986年以来一直执政的乌干达总统——的接班人。卡恩亚鲁巴经常在其社交媒体上发布具有争议性的言论，包括2022年对邻国肯尼亚发出的入侵威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡恩亚鲁巴后来为此威胁道歉，并有时声称某些帖子是讽刺性的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日晚，他在X平台上发布了一条帖子说，他的父亲，即他称呼为“诞辰老人”的穆塞韦尼，是唯一保护反对派领导人鲍比·温伊不受到他伤害的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果不是有‘诞辰老人’在，我会在他今天就被斩首。”卡恩亚鲁巴写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;温伊，他的合法姓名是罗伯特·基亚山尼，他在2021年总统选举中获得了第二名，对此回应说他没有轻视这一威胁，并表示之前曾多次遭到人身攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡恩亚鲁巴回应说：“终于唤醒你了？在你被斩首前，还欠我们一笔贷款要还。”暗示政府之前曾用贿赂温伊来削弱反对派。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于政府发言人的评论以及卡恩亚鲁巴的发言，对方尚未立即回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府发言人在先前的声明中表示，卡恩亚鲁巴的社交媒体帖子应被视为“随意”的评论，不应被严肃对待或视为政府政策的反映。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;温伊，一位转行为政客的流行歌手，利用其明星影响力，成为了穆塞韦尼最强大的对手。他拒绝接受2021年选举的结果，指控选票作弊和恐吓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人权活动人士还指控，穆塞韦尼政府存在广泛的侵犯人权行为，包括酷刑和随意拘留。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌干达政府反复否认选举舞弊和侵犯人权指控。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="卡恩亚鲁巴在恩贝贝庆祝生日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DCAMYG4ZLJP5DGRMY5KIADDYCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;长期担任乌干达总统尤苏福·穆塞韦尼儿子的卡恩亚鲁巴少将，作为乌干达陆军地面部队领导人，在其2022年5月7日的生日派对上。来源：路透社/阿布巴萨克·路博瓦/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:51:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/ugandas-military-head-says-he-wants-behead-opposition-leader-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国知情人士称，将放宽对叙利亚的援助限制，同时维持制裁措施</title><link>https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国即将宣布一项政策，放宽对向叙利亚提供人道主义援助和其他基本服务（如电力）的限制，同时保持其严格的制裁制度，知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将离任的拜登政府这一决定，将向叙利亚新的伊斯兰政体释放善意信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该决定意在改善战乱地区的生活条件，同时保留美国的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部发言人未立即对置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自降央8日突然结束阿萨德家族统治以来，美国官员已与哈立德·拉克德附属机构“沙姆解放阵线”(HTS)领导的政府多次会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管HTS曾是先进的阿尔塔哈里夫，但其已经与基地组织脱离关系，并与其进行了战斗，美国仍将其列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿希望看到HTS在反恐等优先事项上与美国合作，包括建立包容所有叙利亚人的政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《华尔街日报》报道，拜登政府周末批准放宽援助限制，允许财政部向提供水、电力和其他人道主义物资的援助组织和公司颁发豁免。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新年第一天，太阳升起时的Damascus城全景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HF423M5X75MOTB7IEPFGHVBDLE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月1日，叙利亚大马士革，巴沙尔·阿萨德被推翻后新年第一天黎明时Damascus全景。路透社/阿默·达尔什/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:31:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>独家：格伦费尔的幽灵——使用致命建筑材料的英国公司免受处罚</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/ghosts-grenfell-no-penalties-uk-firms-that-used-deadly-building-material-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;2017年格林福德塔楼发生致命火灾后，英国政府发布公告称，负责的相关建筑承包商应当为其疏忽行为承担责任，必须承担赔偿责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七年过去，一项针对100余座建筑的Reuters审查发现，多数安装不符合防火标准的外墙保温材料的建筑商至今已基本避免了法律责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外墙保温材料是一种贴附于建筑外墙以提高隔热性能的材料。格林福德塔楼的火灾造成72人死亡，引发了公众对英国众多建筑使用易燃材料的广泛关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为迅速应对这一问题，英国政府出资更换了大量补贴性公共住房的易燃外墙材料，并提出与建筑业主合作，鼓励从相关承包商处寻求法律赔偿来弥补公共开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据英国法律，如果某房产因不符合当时建筑规范而被声称为其翻修负责的承包商和设计师进行了整改，房产所有者有权对其提起诉讼，甚至制造商也可以成为诉讼对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reuters审查的103座公共住房建筑中，由26个地方政府及非营利住房协会所有，这些建筑的外墙材料均被政府、法院或格林福德火灾公共调查认定为不符合规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这26个所有者中，只有5个业主以及其所涉及的25座建筑提出了补偿要求，其中3家成功获得了部分赔偿，两家仍在与承包商进行调解，赔偿金额仅占整体成本的13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四位代表建筑业与承包商的律师表示，英国政府设立的用于分担矫正费用的基金规则无意中减少了对错误行为承包商诉讼的观感，政府胜诉的赔偿款必须退还国家，失利方则需独自承担法律费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国社会住房机构的全国住房联合会表示，政府可以通过承担更为广泛的法律费用和提供法律指导来增加索赔数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reuters未发现政府刻意策划限制补偿索赔的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，英国住房和社区事务部表示，其国家外墙更换方案优先快速清除危险材料，而不是从承包商处回收成本。该部门未对诉讼规则是否促使不足法律诉讼进行评论，也未讨论是否调整相关规则以促进更多索赔来帮助回收纳税人资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reuters的分析是首次对承包商在安装不符合规范的材料后又承担相应外墙更换问题的广泛审查，揭示了已起诉案件的相对稀少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格林福德灾难中，一套含有大量塑料材料的外墙面材料导致多层建筑中的一间公寓起火并迅速蔓延，使得高层建筑中的居民被活活吞噬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国政府在2017年声明使用的产品未符合当时的安装规定。官方调查于同年9月发布，证实没有任何一家涉事公司提出该外墙材料符合规范的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灾后，地方议会和提供给低收入家庭的住房协会发现，相似的不符合规定的外墙面材料，以及其他形式的防火不达标外墙材料，广泛安装于英国各地的建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，超过700座公共住房建筑在格林福德事件后进行了外墙面更换，还有约1,800栋建筑需确保安全。根据政府数据，总整改费用将超过40亿英镑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于住房所有者缺乏资金，政府可能需要承担这笔费用的全部或部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯·利德贝特，克利德&amp;科律师事务所律师，表示，如果住房所有者对承建商、设计师或制造材料的责任方提起诉讼，政府可能会承担整改费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reuters按照地方政府公告、媒体报道和社会媒体发布等来源，确定了需要更换外墙面的建筑，并使用法定财务报告、卫星图像、规划文件和信息公开请求等手段验证了相关建筑的外墙是否符合施工标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国建筑公司协会首席执行官苏珊娜·尼科尔表示，行业接受不应安装不符合标准的外墙面，但承包商财务状况无法独自承担全部整改措施成本。她认为，设计者和产品制造商也应分担部分财务责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reuters审查确定的103座需要更换外墙的公共住房建筑中，包括英国公司怀姆托特迪克和阿卢姆特、巴黎上市的布依格SA和美国总统特拉证券团体拥有并运营的联合居住公司。怀姆托特迪克、布依格和阿波罗都拒绝就相关的建筑合同作出评论，而阿卢姆特未作出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数公共住房提供者拒绝详细说明为何某些案件未提出或已提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据全国住房联合会和受访律师的说法，针对格林福德灾难后设立的矫正资金规则可能提供了答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年，政府建立了首个矫正基金用于确保财政吃紧的住房所有者能够尽快整改建筑问题。政府预计基金使用方需要对承包商提出合理的诉讼并退回任何收到的赔偿款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;充足的矫正基金创建于2018年，至今已向地方政府和住房协会发放了3亿英镑的纳税人资金。然而，根据信息公开请求，该基金获得的补偿索赔款不足百万英镑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，谢菲尔德市议会决定不向伦敦上市的摩根山德公司提起诉讼，该公司的汉弗莱塔楼安装了不符合标准的聚乙烯芯层外墙面材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议会2020年报告称，由于政府已承担外墙恢复费用，因此花钱再行诉讼显然不符合社区纳税人利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱丁堡厄立克·约翰斯顿爵士，布罗迪斯律师事务所的法律顾问称，政府未出资进行纠纷解决，却要求获得诉讼所得的赔偿款，为社会住房机构提起了“巨大的诉讼阻力”。

摩根山德公司表示，对汉弗莱塔楼的外界问题不承担任何责任，未作进一步说明。谢菲尔德市议会拒绝对此案发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reuters审查发现，仅26个受审建筑业主中有3个获得了赔付款项，其中之一是位于威尔士南部纽波特市的纽波特城住房协会，在政府设立的第一个多项资金建立前即已提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;纽波特城住房协会寻求由2013年翻新工程安装聚乙烯芯层外墙面材料的怀特斯建筑集团负责的安全建筑费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该公司账面，其获得了怀特斯建筑集团无任何争议的400万英镑赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀特斯建筑集团表示，其在知情情况下未安装违规产品。但拒绝回答纽波特及23座发现安装聚乙烯芯层外墙面材料的高层建筑的其他问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰·考斯翰，曾在谢菲尔德汉弗莱塔楼持续居住33年的前消防员，对推动非合规外墙面材料安装的承包商未收到处罚感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我住在第15层，正处在火场景观的最顶端。这里同样可能发生火灾；事实就是这样，我们都有可能死去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;格林福德塔楼火灾现场（图片来源：路透社，托比·梅尔维尔 / 资料图片）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;格林福德灾难不罚酷 UK承包商使用致命建筑材料无罚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伦敦瑞士谷区查尔科斯特地区国民公寓式住房的发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2024年9月4日在伦敦格林福德塔楼进行的公众访谈中的悼念墙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;格林福德灾难不罚酷 UK承包商使用致命建筑材料无罚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2024年11月8日在伦敦巴内特格拉尼维尔路公寓式小区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:05:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/ghosts-grenfell-no-penalties-uk-firms-that-used-deadly-building-material-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯表示对韩国民主进程充满信心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;韩国调查人员寻求延长对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令，以期将其逮捕，同时美国国务卿安东尼·布林肯到访韩国，并重申了对主要亚洲盟友应对政治动荡的高度信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员正在调查尹锡悦关于12月3日颁布的戒严令，未能在周五送达逮捕令，原因是总统安保人员组成人链阻止接近尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对在任总统的首份逮捕令最初将在周一午夜（格林威治标准时间15:00）到期。调查机构在周一的声明中表示，他们已在法院申请延长逮捕令，但未透露延长时限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因颁布戒严令而被弹劾，同时还面临叛乱罪的刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短促的六小时戒严令让韩国这一亚洲最大民主国家陷入前所未有的局面，不仅弹劾了尹锡悦，也弹劾了成为代理总统的总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的行为受到了华盛顿官员，包括布林肯副部长库尔特·坎贝尔的罕见批评。坎贝尔称其 “严重误判”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与韩国外交部长曹太植会面后，布林肯表示华盛顿方面已就尹锡悦戒严令期间采取的一些行动向首尔表达了“严重关切”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在随后事件的发生反映出了韩国作为一个民主成功典范的“显著”实力，“我们将看到并通过宪法和法治得到和平和完全一致的回应。” 布林肯在新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于12月14日被议会弹劾并暂停总统职务。宪法法院正在审理此案，决定是否应永久解除他的职务或恢复其职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于涉嫌叛乱案件，高级官员贿赂调查办公室（CIO）正负责展开刑事调查并向警方发出执行逮捕令的通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方官员在新闻发布会上表示，他们认为移交逮捕令存在法律争议，需要与CIO讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩联社引述警方官员的话称，逮捕令将由警方联合调查组和CIO在法律许可的范围内执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师辩称，根据韩国法律，CIO反腐部门无权调查与叛乱相关的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，为尹锡悦提供法律咨询的法律顾问勖东贤表示，试图移交逮捕令实际上承认CIO的调查和逮捕令“非法”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对任内总统的逮捕尝试引发了支持尹锡悦与要求惩罚尹锡悦的团体之间的对抗示威活动，其中支持尹锡悦的一派使用了美国前总统唐纳德·特朗普支持者常用的“停止窃选”口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，支持尹锡悦的极端分子受基督教牧师 Jun Guang-hoon 领导，召开记者会并声称为尹锡悦的斗争是一场“捍卫自由”的国际斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很遗憾，韩国没有福克斯新闻台，”他们在声明中表示，福克斯新闻是特朗普支持者中流行的美国有线电视新闻频道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jun 表示，尹锡悦的支持者将一直集会，直到取得成果。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEQD3EOJVZIMJEJVVMZC2FQMCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）和韩国外交部长曹太植（右）在首尔外务省就与韩国的会面举行的联合记者会上发言。2025年1月6日。 李振满/路透社 Pool&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZFADIYXMRJQTNXJGP2YJ2XDB4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）和韩国外交部长曹太植（右）在会面后的联合记者会上拥抱。2025年1月6日，韩国首尔。 李振满/路透社 Pool&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的示威者在首尔他的官方住所附近举行集会以支持他" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的示威者在首尔他的官方住所附近举行集会以支持他。2025年1月6日，韩国首尔。 路透社/崔龙&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="反对被弹劾的韩国总统尹锡悦的人在首尔举行抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MR7JGVAK7NKZ3LYV7YT56NNVBU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对弹劾后的韩国总统尹锡悦的人在首尔他的官方住所附近举行抗议活动。2025年1月6日，韩国首尔。 路透社/崔龙&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临可能的第二次逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOESCK32IVPBBMNJL2WZH4PMDY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月6日，首尔。 路透社/崔龙&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临可能的第二次逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PR2I2VS7VJJPTB57FX2YYRBPS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对的执政自由韩国党议员试图阻止反腐调查办公室试图逮捕元锡悦，站在被弹劾的韩国总统元锡悦的官方住所外。2025年1月6日，韩国首尔。 路透社/崔龙&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="媒体成员站在高阳的高级官员贿赂调查办公室（CIO）外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MXNHVDF6BNHNKEGY5PMFAKCGU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;媒体成员站在高阳的高级官员贿赂调查办公室（CIO）外。2025年1月6日，韩国。 路透社/金修贤&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的示威者在首尔他的官方住所附近举行集会以支持他" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3P5GCR3NNOSPDG3RP2AOABZTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的示威者在首尔他的官方住所附近举行集会以支持他。2025年1月6日，韩国首尔。 路透社/崔龙&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="媒体成员聚集在高阳的高级官员贿赂调查办公室（CIO）外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ERLMC3JYBFKHJFP2QD2YIOJACA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;媒体成员聚集在高阳的高级官员贿赂调查办公室（CIO）外。2025年1月6日，韩国。 路透社/金修贤&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</guid></item><item><title>菲律宾部署海空资产监控中国“巨无霸船只”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾已将其军舰和海岸警卫队的航空及海上资产部署在其专属经济区，以监控中国最大规模的海警船。菲律宾方面称，该船的存在是对中国的“恐吓、胁迫和侵略”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海岸警卫队表示，这艘长165米（541英尺）的船只编号5901，被菲律宾称为“怪兽”，于周日距离扎巴勒斯省海岸约65至70海里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已将所有资产对准这艘‘怪兽’船。一旦它进行任何挑衅行为，将面临相应的回应。”菲律宾国家安全理事会发言人乔纳森·马利亚耶在接受国营电视台采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉的中国大使馆未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国与美国盟友菲律宾之间的关系在过去几年恶化，尤其是随着马科斯总统上台后，菲律宾加大了对被视为来自北京的“侵略”的反击。中国指控菲律宾不断侵犯其水域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称南海大部分区域为其领土，南海是年吞吐量达3万亿美元的海上贸易的关键通道，中国在其邻国越南、菲律宾和马来西亚的专属经济区周围部署了大批海警力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面反对海牙常设仲裁法院2016年作出的裁决，该裁决认定这些广泛的海洋领土主张缺乏法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据菲律宾海岸警卫队发布的视频，菲律宾方面命令该中国船只离开该区域，警告其无权在该区域活动。中国船只在其传出的无线电回复中表示，该船正在其管辖海域内执行执法任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是中国的恐吓、胁迫、侵略和欺瞒的一部分。他们在炫耀军舰以恐吓渔民。”马利亚耶说，并补充表示菲律宾的海洋部署将加强以支持渔民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:00:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</guid></item><item><title>农民车队前往巴黎重启抗议运动</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/farmers-convoys-head-paris-restart-protest-movement-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;农民车队于周日出发，试图在巴黎周边封堵道路，抗议他们认为不公平的外国竞争以及过度的监管措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国农民，作为欧盟最大的农业生产国之一，于2024年初领导了欧洲范围内的抗议活动，但随着一年的过去，抗议活动逐渐平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，上个月欧盟及南美洲国家组成的南方共同市场（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/eu-mercosur-set-finalise-contentious-trade-deal-2024-12-06/"&gt;Mercosur&lt;/a&gt;）宣布原则上达成自由贸易协议的消息，为反对Mercosur协议的法国农民注入了新的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国农民仍对影响他们利润的监管措施感到不满。法国农协工会官员计划于1月13日与法国总理弗朗索瓦·贝卢斯（François Bayrou）会面，表达他们的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们无法理解农民当前的困境和痛苦程度，”农村协调联盟（Co-ordination Rurale）副总主席阿梅莉·雷比耶（Amelie Rebiere）在接受BFM TV采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持欧盟与南美洲国家之间自由贸易协议的国家，如德国（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/germany-says-amicable-solution-remains-goal-mercosur-deal-2024-12-06/"&gt;see Reuters report&lt;/a&gt;），认为这一协议能够减少对华贸易依赖，并使欧盟国家免受美国总统当选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）威胁的贸易关税影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，许多欧洲农民——经常以法国农民为首——多次抗议欧盟与Mercosur之间的自由贸易协议，认为这将导致廉价的南美商品进口，尤其是牛肉，这些商品不满足欧盟的安全标准。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国农村协调联盟（Coordination Rurale）的农民抗议欧盟与南美洲国家内部Mercosur的计划贸易协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OADNVMDCCZMTBGVDW4IVNUADSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国农民抗议欧盟与南美洲国家内部Mercosur的计划贸易协议，巴黎，2025年1月5日。REUTERS/Benoit Tessier&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 16:08:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/farmers-convoys-head-paris-restart-protest-movement-2025-01-05/</guid></item><item><title>三名以色列人在约旦河西岸北部枪击事件中丧生，军队正在追捕嫌疑人</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，在以色列占领的西岸凯多米姆镇附近一辆汽车和公交车遭射击袭击的事件中，有三人丧生，多人受伤，以色列国家救援组织玛格迪·大卫·阿达莫（Magen David Adom，MDA）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军事电台报道，军方已在该地区所有村庄外围设置警戒线，搜寻他们认为逃到附近巴勒斯坦村庄的嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡誓言要严惩肇事者及相关协助者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人会置身事外。”他在X平台上发文表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚未收到西岸巴勒斯坦当局的即时回应。巴勒斯坦激进组织哈马斯虽称赞此类袭击是对持续占领暴行的“英雄回应”，包括针对加沙的种族灭绝战争，但未宣布对此负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯武装对以色列南部发动袭击引发加沙战争以来，西岸的暴力事件愈演愈烈，导致数百名巴勒斯坦人和数十名以色列人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长伊扎克·哈金指示军方对该事件采取果断行动，并表示任何人都不应效仿哈马斯的道路，否则将付出沉重代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列极右翼财政部长贝贾莱尔·斯莫特里赫呼吁召开紧急内阁会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MDA宣布，现场确认两名约60岁的女性和一名约40岁的男性死亡，另有七名乘客受伤，包括一名63岁的严重受伤公交车司机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1967年战争以来，成百上千的以色列人移居到西岸定居。尽管大多数国家认为这些定居点非法，但以色列否认这一说法，称对该土地有历史和宗教的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦安全部队上月进入北部西岸的杰宁市及其难民营，称此举旨在打击武装犯罪分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列部队在杰ニング南镇开枪袭击一户人家，击毙一名37岁的男子，而在纳布卢斯的阿斯卡尔难民营，另有一名17岁男子在以色列突袭中丧生，巴勒斯坦官员表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:18:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</guid></item><item><title>关于企图逮捕韩国尹锡悦你需要了解的</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt; impeachment 诉讼律师和负责调查尹锡悦短期戒严令的高官腐败调查办公室（CIO）在是否授予该办公室逮捕及提出刑事指控的权力问题上存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前我们所知道的情况如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO 正领导一个包括警察和国防部的联合调查团队，对尹锡悦等多人提起叛乱和滥用权力的指控，检察官正在进行独立调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO 始于2021年1月，作为一个独立的反腐败机构，专门调查高级官员及其家属的腐败行为，旨在限制检察官的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，CIO 的调查和起诉权力受到限制。该机构没有权力逮捕总统，且在完成所有调查后，必须将其案件转交检察官办公室进行起诉等进一步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师表示，根据法律规定，CIO 只能调查某些高级官员及其相关违法行为，但未提及叛乱行为，因此该机构无权审理此案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师还指出，首尔地方法院授予的逮捕令因限制条款违反宪法，该条款在涉及军事机密信息的地方或官员拥有机密信息的情况下限制搜查和扣押，而该逮捕令并未提供相应的法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦团队已向宪法法院提交了投诉和禁制令，质疑逮捕令的合法性，尽管该逮捕令发布法院在一个类似的投诉中周日驳回了类似请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，总统安全机构和军事哨兵在长达六小时的僵持中阻止了 CIO 调查人员逮捕尹锡悦。安全机构负责人朴中俊周日表示，由于 CIO 调查权力的法律争议和逮捕令的有效性问题，安全机构无法合作执行该逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO 表示已通过取得逮捕令获得处理尹锡悦案的权利，并认为依据逮捕令，CIO 已确认其调查和逮捕令的合法性，因此 CIO 适用的刑事诉讼法的两项限制条款不适用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO 周一表示，基于此严重案件不容留任何争议的可能性，已要求警方执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO 调查机构表示，存在关于此类转移的法律争议，警察官员将与 CIO 讨论此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的法律顾问赵东贤表示，要求转移执行逮捕令的行为实际上承认 CIO 的调查和逮捕令是“非法”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院于周四表示，将在任命主审法官后开始审理尹锡悦律师提交的投诉和禁制令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日驳回类似投诉的首尔西方地方法院表示，CIO 处理尹锡悦的案件并未违法，因为在指控滥用职权的案件范围内包括了叛乱指控。法院还指出，逮捕令排除了两项刑事诉讼法条款的内容，似乎是为了明确逮捕被告而非扣押其财产，因此法官在批准逮捕令时明确这一点并不违法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师批评法院的声明是“诡辩”，并表示他们将考虑向更高法院上诉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名反尹锡悦抗议者使用雪覆盖被投掷的受贿总统尹锡悦的雕像，照片摄于首尔尹锡悦的官方居所附近，2025年1月5日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JIWHHOWBARIXLNC2TGOVTMTOL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名反尹锡悦抗议者使用雪覆盖被投掷的受贿总统尹锡悦的雕像，照片摄于首尔尹锡悦的官方居所附近，2025年1月5日。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:14:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/</guid></item><item><title>中间派失败后，奥地利将进入由极右势力主导的组建联合政府的谈判。</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservatives-hold-crisis-meeting-after-chancellor-quits-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;奥地利当地时间周六宣布总理卡尔·内哈默辞职后，正朝着由极右翼的自由党（FPO）主导的联合政府谈判方向发展。此前，内哈默领导的中左翼政府组阁努力未能成功，促使他宣布辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默宣布辞职是在周六晚宣布的，他之前曾领导由三个和后来两个政党参与的谈判，旨在组建一个中左翼政府，该政府可以在 eurosceptic 反欧盟、支持俄罗斯的 FPO 面前充当屏障。FPO 在今年9月的议会选举中得票率约为29%，成为最大政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默领导的保守派人民党（OVP）任命秘书长克里斯蒂安·斯托克尔为新领导人，暂时代行职责。斯托克尔一直重申内哈默的立场，即人民党不会与 FPO 领导人赫伯特·基克尔联合执政，但他表示情况已经发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯托克尔对记者说：“以得票最多政党的领导人来组建未来的政府，我们预料这是任务。如果邀请我们参加这些联合政府谈判，我们将接受邀请。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不关乎赫伯特·基克尔或本人，而是关乎国家当前需要一个稳定政府的事实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民党是唯一一个未明确排除与自由党联合执政的政党，两个政党合在一起在议会中占据多数。内哈默将焦点集中在批评基克尔是一名spiracy theory 理论者。基克尔坚称，无论自由党是否执政，他都将担任总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由原左翼绿党领袖亚历山大·范德贝伦担任的奥地利总统，鉴于没有其他政党愿意与自由党结盟，拒绝在选举后立即要求自由党组建政府。范德贝伦在周一会见基克尔时，采取了更为开放的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人民党内部反对与任一未赫伯特·基克尔领导的自由党合作的声音变得更为平静。与此同时，一条新的路径可能正在出现，这在过去是不存在的。”范德贝伦在向全国发表讲话时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党在最近一次从1950年代成立以来的联盟政府中担任过次要角色，上次是从2017年到2019年与人民党结盟。它从未领导过任何政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默的组阁失败凸显了在许多欧洲国家，中左翼政党在缺乏具影响力的极右翼政党支持的情况下，组建稳定政府变得越来越难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，自由党的支持率仍在上升，领先于人民党和社会民主党超过10个百分点，而他们的支持率却有所下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民党和自由党在某些问题上持有相似观点，特别是从严接纳移民方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中左翼政党组阁谈判中最棘手的问题是如何削减预算赤字，预测2024年和2025年将超过欧盟规定的3%经济产出比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管双方都呼吁减税，但自由党承诺削减人民党的一些既得利益，如商会。他们因自由党反对援助乌俄罗斯战争以及导弹防御系统的当前计划而产生分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党支持匈牙利总理维克托·欧尔班的福iotics党，称其在捍卫奥地利的中立地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基克尔在脸书上发布简短声明，谴责谈判失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对造成的时间损耗、混乱局面和信任损害不承担责任。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="奥地利人民党(OEVP)在维也纳展示选举竞选海报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXD3DMM44ZKUNBISHPAXVRDNSU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人民党(OEVP)秘书长克里斯蒂安·斯托克尔在维也纳展示选举竞选海报，2024年9月4日。图/路透社/莱昂哈德·福格尔文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="维也纳联合政府谈判后的记者声明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWTG2CALA5IXRM2ME5DKDQD6T4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;奥地利总理、人民党(OeVP)主席卡尔·内哈默和社会民主党主席安德烈亚斯·巴布拉尔以及新选择党领导人贝特·梅因尔-雷辛格在维也纳发布联合政府谈判后的记者声明，2024年12月17日。图/路透社/莉莎·鲁特纳文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人民党(OEVP)主席卡尔·内哈默在维也纳向媒体发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PGXAXZMTDRK4JPQAKDE6ADNB34.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人民党(OEVP)主席卡尔·内哈默在维也纳公布竞选纲领时向媒体发表讲话，2024年9月5日。图/路透社/莱昂哈德·福格尔文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 11:13:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservatives-hold-crisis-meeting-after-chancellor-quits-2025-01-05/</guid></item><item><title>随着以色列对加沙的袭击加剧，哈马斯与以色列就谈判发生争执</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-nine-people-gaza-mediators-strive-truce-deal-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;以色列和哈马斯于周日就一项在加沙地带中止战斗和遣返人质的协议细节进行了谈判。法新社报道称，巴勒斯坦官员指出，以色列的空袭在过去周末造成了超过100人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员表示，该组织已批准了一份包含34名以色列人质的名单，并同意在其与以色列潜在停火协议中释放这些人质。然而，内塔尼亚胡总理办公室迅速发表声明，称哈马斯未提供人质名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日稍晚，哈马斯官员向法新社提供了该名单的副本，显示了34名同意在可能与以色列的停火协议中释放的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各方正在努力在本月中旬当选的美国总统唐纳德·特朗普宣誓就职之前，在这场长期的以色列-哈马斯战争中达成停火协议，并遣返被哈马斯劫持至加沙地带的以色列人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次努力正值以色列在加沙地带的军事行动加剧。据法新社报道，本周末，以色列空军袭击加沙地带，造成105名巴勒斯坦人丧生。以色列军方表示，已击毙数十名哈马斯武装分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示，以色列必须遵守国际法，并“更积极地确保平民的安全”。然而，美国国务院同时声明支持以色列维护自身安全的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列谈判代表受命于周五重启在卡塔尔和埃及调解人以及美国总统乔·拜登政府的斡旋下进行的谈判。拜登政府的调解团队呼吁哈马斯同意达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示周五称其愿意尽快达成协议，但双方显然尚未就协议的具体条款达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯一位官员向法新社表示，任何关于遣返以色列人质的协议都取决于以色列从加沙撤军以及达成永久性停火协议或结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，迄今为止，占领者在停火和撤离的问题上态度顽固，并未向前迈出任何实质性的步伐。”该官员匿名说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡一贯表示，战争只会结束当哈马斯作为一个军事与政治势力彻底被清除之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日对加沙地带南部社区进行了攻击，哈马斯武装人员导致了约1200人死亡和约250人被绑架，根据以色列方面的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，以色列的军事行动使加沙绝大部分区域被夷为平地，迫使绝大多数居民离开家园。根据加沙卫生部门的统计，已有45,805名巴勒斯坦人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列军方继续对加沙地带进行空袭。当地卫生官员报告称，在加沙中部纳西里亚难民营的一栋民宅中，5人被空袭导致的爆炸身亡；在加沙北部贾巴拉亚地区，又有4人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天晚些时候，有报道称，南部加沙凯南尤尼斯的警察局遭到空袭，导致5人死亡。尚不清楚所有死者是否均为警察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天色渐暗时，有消息称，加沙中部伯里耶难民营的一栋民居在空袭中丧生3人，将周日的死亡人数增至17人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，对凯南尤尼斯的人道主义区域内的哈马斯武装分子以及从人道主义区域发动袭击的伊斯兰圣战武装分子进行了打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙城谢赫·拉德万地区，家属和邻居急忙赶往遭遇空袭的祖德家，空袭导致7人死亡。医疗人员表示，周日晨仍在进行对另外4名可能被压在瓦砾下的人员的搜救。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三人徒手挖掘废墟以取回尸体并搜寻可能的幸存者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方周日表示，过去周末其部队针对加沙地带的100多个目标进行了一系列打击，造成数十名哈马斯武装分子丧生。军方还表示，摧毁了用于近期袭击以色列的火箭发射点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日稍晚时候称，军方在贾巴拉亚地区击毙了一名参与10月7日袭击以色列的伊斯兰圣战武装分子。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="遭以色列空袭后的加沙城房屋残留物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EDYSHOUYEFKYHA27QT2W5IZKSY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙城。路透社/Dawoud Abu Alkas    &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带受损建筑，以色列与哈马斯冲突持续" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2WWXMYFVNJEPJS5SPHQFRVMZA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙地带，受访建筑在以色列与哈马斯冲突持续期间从南部以色列视角所见的损毁情况。路透社/Kai Pfaffenbach    &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列空袭后的加沙地带烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQQP2V2I5FLCPCF2G45ZDLPPCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙地带，受访建筑在以色列与哈马斯冲突持续期间从南部以色列视角所见的烟雾。路透社/Kai Pfaffenbach  &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="遭以色列空袭后的加沙城房屋残留物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SMCD2IHRBKLFN4PBNLLFD27WI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，被困在遭以色列空袭的民居附近的巴勒斯坦女孩。路透社/Dawoud Abu Alkas    &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="遭以色列空袭后的加沙城房屋残留物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFAPGMQCIRJKBGKBP3FCV45ZGA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，受损的民居遗址，附近有人正在检查受损情况。路透社/Dawoud Abu Alkas    &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 13:11:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-nine-people-gaza-mediators-strive-truce-deal-2025-01-05/</guid></item><item><title>肯尼亚警方如何掩盖反政府抗议者的死亡事件</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;十九岁青年查尔斯·奥云在七月于内罗毕附近的一场反对政府的抗议活动中头部中枪身亡，据《路透社》获得的尸体解剖报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，肯尼亚警方将奥云的死因记录为一起道路事故，据其兄长透露，他是在查看了警局部分尸检记录本后得出这一结论的，并通过识别奥云的身体确认了这一点。《路透社》未见到该记录本的副本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一起案例中，警方称21岁的沙奇勒·奥比恩.ge死亡原因为道路事故，其父向《路透社》提供了记录本中相关内容的佐证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政府自己公布的解剖报告显示奥比恩颈部中枪，其死于枪伤。两报告均显示奥比恩和奥云在七月十六日于基滕吉利同一郊区同时身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚，解剖记录本记录警方报告的死亡原因，公共病理学家只能在遗体被亲属确认身份后进行解剖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》专访了三位在抗议期间负责单位工作的警员，他们表示，肯尼亚警方会在解剖记录本中错误地将由警察导致的死亡事件归类为“意外死亡”、“群众公断”或“溺死”等，以掩盖其责任。警员们要求匿名，因涉及敏感话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于此次报道，《路透社》审查了四个由公共病理学家在亲属确认身份后进行的解剖报告，涵盖了奥云及奥比恩等四名在或于抗议活动中死亡的青年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲属指出了死因记录本中警方报道的死亡原因与解剖报告不符的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有遗体均被标记有数字，并被记录在解剖记录本中。虽然奥比恩和奥云在送至解剖室时未提供姓名，但亲属通过记录本中数字与遗体进行匹配，并发现了警方记录的死亡原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》无法独立验证亲属所提的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三起死亡事件，基弗·奥迪尤.奥马的死因被警方归咎于“群众公断”，其家属依据记录本记录的说法。然而，两位目击者向《路透社》称，奥马在七月三日的抗议中被警察带走，并失去意识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四名抗议者丹泽尔·奥蒙迪的遗体于七月六日在一个废弃采石场的池塘中被发现，死亡原因记录为溺亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家警察局拒绝回答有关新闻稿中涉及的案件问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚总统威廉·鲁托及其副手和内政部均未回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成千上万的年轻肯尼亚人在全国范围内发起了抗议活动，反对赋税增加和政治腐败，抗议活动自六月下旬开始。肯尼亚副总统奇特勒·金迪基表示，有42人在警方回应中丧生，而人权组织则称警方在回应中发射了现实子弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分声誉卓著的人权组织指控肯尼亚当局掩盖了数起所谓警察屠杀、不明失踪和非法拘留的案件，这些抗议被称为“Gen-Z抗议”，因其年轻化的参与者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家人权委员会在抗议活动开始至十二月期间记录了82起不明失踪案件，此前的18个月内仅有九起。据十二月二十六日国家人权委员会声明，仍有29起案件未被解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分所谓的不明失踪案与肯尼亚刑事调查局低调部门——行动团队（OAT）有关，该机构据三位警员和人权观察非洲区域办事处副主任奥西恩·纳玛亚提及的内部消息透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受《路透社》采访时，肯尼亚国家警察部队发言人瑞斯丽雅·翁扬戈表示对行动团队的活动和指控一无所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在回应有关警方开枪杀人和非法拘留的指控时，翁扬戈表示，此类正式投诉将由独立警察监督机构（IPOA）调查，该机构调查警察暴力行为案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七月十六日，IPOA 发布声明称已收到10起非法拘捕、绑架和失踪的投诉，包括奥蒙迪等案件。接受《路透社》采访的四人称他们或家属已向IPOA 提交了投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA未对相关评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七月十六日在基滕吉利抗议现场拍摄的照片显示，奥云的遗体躺在街边，地面溅有血迹，一名持枪警察站在遗体前。《路透社》通过比较抗议照片和遗体照片以及解剖照片确认了奥云的身份，尸体解剖照片也显示了头部受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副首席部长奇特勒·金迪基称，抗议活动导致人们不幸丧生时，《路透社》曾隶属于内政部并负责警察事务。他称，部分地区人员的死亡是警察行动的结果，但警察只有在极端情况下可使用致命武力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁托在十二月三十一日的讲话中承认，一些警员有过度和非法行为的发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解剖记录本&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》审查了京内士殡仪馆在抗议期间及之后的三个月解剖记录本，这里是警方交存未识别遗体的主要公共解剖室，由城市当地政府管理。解剖记录本由主持该馆的一名医生提供。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该馆负责人和纳伊罗比县卫生部门主管拒绝接受采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从六月二十五日至九月三十日期间，警方记录的枪杀死亡人数为9人，低于去年同一时期的比例，审查表明，同期记录的枪杀死亡人数约为19人。记录本上没有姓名，除非警方提供身份信息。同期内仅记录了六月二十九日和三十日之间的枪杀死亡事件一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同期记录中，警方记录的由“群众公断”致死和溺死的死亡人数为94人，高于2022年同一时期的59例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这段时间内，该馆共收到了694具遗体，比前一年度增长25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Amy国际肯尼亚分会"执行主任伊伦古·霍顿在接受《路透社》采访时说，记录的枪杀死亡人数之低“让我们认为可能有掩盖警察枪杀事件造成伤亡人数的企图”。《路透社》无法独立证实这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐馆经理乔治·奥比恩在六日后前往纳伊罗比市殡仪馆寻找其子沙奇勒时，工作人员起初不允许他进入，并声称近期收到的只有道路交通事故受害者遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，奥比恩最终进入馆内，并确认了他的儿子，沙奇勒颈部存在明显伤口。奥比恩分享的照片显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解剖报告指出，奥比恩死于近距离枪伤，奥比恩分享了报告照片给《路透社》。《路透社》没有找到三位解剖师的联系方式，第四名解剖师称他未被授权接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七月三日抗议中，奥玛与朋友一同散步时，有部分人被穿便衣和便装的警察抓走，被装入车辆并遭到殴打。有人证实了这一点，奥玛的叔叔和两位亲身经历的旁观者告诉《路透社》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分人都被释放，但奥玛失去意识且受重伤，警察将其带走。一名朋友说，奥玛被带离现场约五周后，警方将他的遗体交至殡仪馆，记录称他是在路上被发现时已死亡，同时表扬了那份证明书中的信息。奥玛的叔叔。《路透社》无法看到解剖记录本中的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2019年到2022年9月，多名激进团伙——前特别行动组（SSU）——因大量据称非法杀戮（超过500宗）以及非法拘捕（数十人）而面临多项指控，"Amy国际肯尼亚分会"将其与超过500宗非法杀戮和几十起非法拘捕案联系在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年10月，总统鲁托就任数周后解散了该特别行动组，并称其为“无差别杀戮”。然而，前总统乌胡鲁·肯雅塔和警方官员均未就鲁托所指控的议题作出公开回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“直营调查局”行动团队（OAT）接管了部分从该特别行动组拆卸下来的成员，三位警员告诉《路透社》。《路透社》无法证实OAT与任何犯罪事件有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》未发现任何关于OAT活动或规模的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学学生奥蒙迪的遗体被发现于纳伊罗比郊区的废弃采石场池塘中。其父雅各布·奥特恩提交给《路透社》的解剖报告记录了极度膨胀的肺以及头部、颈部、右前臂和膝盖的淤痕。奥特恩是一名55岁的私人保安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在溺水之前，发生过另外一件事。”奥特恩说，但未详细说明。他还补充称，独立警务监督机构IPOA 曾表示将对该事件进行调查。IPOA 未针对奥蒙迪案回复《路透社》的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》采访了七名或自己被掳或声称家人失踪的人。其中六名幸存者均为抗议者或活跃人士，包括知名人权 Activist——鲍勃·恩尼亚吉和阿斯拉姆·隆顿，他们参加了抗议并于每人都被扣留了一个月以上。三人称有武装男子从家中或街头带走他们的家人。一人仍未归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名在抗议期间被调用的警察称，与便衣警察混杂在人群中共同寻找抗议领头者并记录其电话号码，以便追踪其行动以策划绑架。警方未就这些或由《路透社》采访的警员提出的问题作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法学院学生乔舒亚·奥卡洛接受《路透社》采访时说，他被几名男子从街上带走，并用金属棒殴打。他陈述称，他们问为什么他会参加议会抗议活动，两天后被释放时，这群人向他提出了工作邀约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你为我工作，我们会帮助那些提供抗议活动信息的人。”他说。《路透社》无法核实奥卡洛的绑架者是否为警察。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;&lt;img alt="肯尼亚抗议者尸检引发警方掩盖真相担忧，伴随一轮不明失踪案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O3AMG2MIMZIKFMPFHNXPRBFSVQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纳伊罗比市中心Aga Khan大道附近抗议活动照片，抗议者们指责政府进行了许多不明失踪案，图片摄于2024年12月30日。《路透社/托马斯•穆卡雅/资料图 }&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="肯尼亚抗议者尸检引发警方掩盖真相担忧，伴随一轮不明失踪案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEDVLFCKXRIZJDRQ5FST2CGI2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;抗议者们在纳伊罗比市中心Aga Khan大道附近的抗议活动中，警方使用催泪弹驱散人群的场景。图片摄于2024年12月30日，《路透社/托马斯•穆卡雅/资料图}&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="肯尼亚抗议者尸检引发警方掩盖真相担忧，伴随一轮不明失踪案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RQF6L5R7AZLVTFXLOC5TE4RSNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;基滕吉利，纳伊罗比县，肯尼亚2024年7月16日，抗议活动日的抗议现场展示了一场反政府抗议活动，抗议活动发生在国家范围内的暴力事件之后。图片摄于2024年7月16日，《路透社/莫尼克雅•姆旺吉/资料图}&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="肯尼亚抗议者尸检引发警方掩盖真相担忧，伴随一轮不明失踪案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZTUDWT7SJJJDPHZAOP7NEDSHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年7月16日，纳伊罗比县基滕吉利，抗议活动日的抗议现场展示了一场反政府抗议活动，抗议活动发生在国家范围内的暴力事件之后。图片摄于2024年7月16日，《路透社/莫妮卡雅•姆旺吉/资料图}&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:06:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</guid></item></channel></rss>