<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 13:56:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，此前他在本月早些时候被监狱内的另一名囚犯袭击。监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的养猪场杀害吸毒者和妓女并处理其遗体被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因被控杀害在温哥华市中心区发现的部分遗体的六名女子而被判有罪。加拿大政府检察官在其被判入狱后不久便撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们注意到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响，”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名在温哥华市中心穷困、毒品泛滥的唐镇地区失踪的女子，该地区自2002年初皮克顿被捕前已有数十年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场附近的港口库克伦，共发现33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书在亚马逊上线后不久就被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，书中皮克顿称自己无罪并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求将其从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于他在港口库克伦的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于他在港口库克伦的家中。图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南 african 总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党时，因该党自种族隔离结束以来最差的选举表现，其权力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一选举中约71%投票站公布的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，这是该党自1994年种族隔离结束以来首次低于50%，远低于2019年大选时的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举惨败意味着南非这一曾为纳尔逊·曼德拉奋斗的解放运动将不得不与其他较小政党达成政治联盟或其他形式的协议以执政，可能需要在政策上做出让步或放弃内阁的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼商人的拉马福萨可能面临反对党及其他党内反对者的辞职要求，但ANC的高层官员却支持他留任，并且分析家们表示没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有候选人明确能够接替拉马福萨。”-cut--掉了相关的A0级别信息- Cut--
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三月进行的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中的政绩评价高于其他主要政治人物，因此，ANC党内的派系纷争可能使之更难联合反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨还未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在本周日举行发布正式的最终选举初步结果的讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前在2022年因政府农场财务丑闻而受到质询，被要求针对50万兰特巨额现金存入家具的事物进行说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该丑闻被称为“Farmgate”，尽管拉马福萨否认了指控，但他还是在同年赢得了另一个五年任期成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对失业率高企、治安问题严重以及持续的电力短缺问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨曾立下誓言，承诺重塑ANC形象，并振兴经济，此前在他的前任——西里尔·祖玛政府期间，该国经历了长达九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为政府领导人时，最初的欣喜迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济仍未复苏，而高级ANC官员仍然面临着丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周宣布的此次选举结果中的决定性打击来自拉马福萨的前辈祖玛，他支持了新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现对ANC的支持者造成了很大冲击，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛挫败了拉马福萨及其ANC。他知道自己在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。”-cut-掉了相关的A0级别信息- Cut--
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨的政治项目如今已经结束……选举失利后形势不可能保持正常。”政治分析师拉尔夫·马特盖加指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上摇摆不定而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人的果敢形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们却赞扬他建立共识的能力以及他为南非国际形象奠基的重要贡献，尤其是作为“全球南方”的代言人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情暴发期间，拉马福萨是全球最有力呼吁公平调配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院针对以色列提起一起涉及种族灭绝案，尽管法官们驳回了该案件，以色列依然坚持其行动并在加沙市拉法镇进行了军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间的成就，但批评者认为他未能提出新方案以应对南非面临的巨大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并吸引了一个数万名支持者的巨大足球场的选民。然而，许多人在他未完的演讲时散场离去。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球框架协议、更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年内就一项可能在流行病发生前后增加协作的协议进行谈判，这在COVID-19期间被公认为失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管世卫组织最初希望在本周达成协议，但由于发达国家与发展中国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一个相关协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》(International Health Regulations, IHR)，其中包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最严重的和具有全球威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护本国人民和全球人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra在 Saturday 表示：“通过这一协议，我们将采取步骤督促各国履行责任，并加强措施，以在威胁到我们美国人和国家安全之前阻止疫情暴发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，旨在增强全球对新病原体的防御能力的全球卫生规则的改变是在 COVID-19 大流行导致超过700万人死亡之后进行的。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标志，图源：日内瓦总部，2023年2月2日，路透社/Denis Balibouse" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        FILE PHOTO: 世界卫生组织 (WHO) 标志在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中更深入涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是美国在两年战争中迈出的一小步，但具有重要意义。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土目标的风险过大。美国担心大规模的乌克兰袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也与美国对基辅提供的高端武器禁令相呼应，这些禁令已经相继解除，包括先进的美国战机和远程ATACM制导导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定于周四生效，旨在限制哈博克夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国武器反击俄方从边境对面袭击或准备袭击他们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定给了前线乌军使用美国提供的高机动远程火箭炮火系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭发射系统（GMLRS）导弹和其他武器，越过边境打击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈博克夫地区扎营之前，迫使他们退却，”乌克兰国立战略研究学院的研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于劣势，不得不重新考虑他们在袭击哈尔科夫时所用的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长委员会主席C.Q. Brown提出了越过边境使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown在会议后提出了放宽限制的建议，Sullivan随后于5月15日向拜登提出这一提案。该官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队的袭击。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时他说：“目前尚未取得任何正面进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute's Eurasia项目高级学者Rob Lee称，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内攻击的禁令作为安全区，发起对哈尔科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境直接部署其火炮，并在其境内保留防空、电子战、指挥和控制等功能，”Lee说，“它可能有一种一定程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家指出，这一决定可能短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果能够实施，它将使俄罗斯更难继续进行这种跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫地区进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他表示。“要这样做，它必须在其东部的作战区域中将部队完全剥离。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不得允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告有可能爆发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，在俄军在战场上呈攻势的艰难一年之后，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大其在俄罗斯使用美国武器的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周五，少于华盛顿宣布政策变化一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变，但它是个进步。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将主张下一步行动：打击更广泛的目标——也许是那些不直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击尚无定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续如必要那样适应和调整，”Blinken说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄导弹袭击后哈博克夫景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈博克夫附近该村马拉达尼利夫卡村民瓦连廷·奥格里涅科夫拍摄的火灾现场，该场所是俄罗斯导弹袭击下受损严重的孩子和青年体育骑马学校。照片拍摄于2024年5月30日，乌克兰。路透社/瓦连斯·奥格里涅科夫/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长态势，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守控制支出以减缓产量增长的承诺，这将使全球最大的原油生产国在美国石油产量增长放缓的背景下实现2024年的稳步增长，从而缓解OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术创新的推动下，因非OPEC产油国而成为全球石油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日增逾100万桶，达到约1293万桶，远超年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年进一步削减供应，部分原因是美国及其他非OPEC产油国产量的提升。当前，OPEC+的整体减产规模约为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位知情人士透露，OPEC+正在商讨一个复杂协议，该协议将允许这个组织在2025年延续一些减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，随着美国生产量持续增长，非OPEC+供应量的增长势头不足以为继。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新政府预测显示，美国原油供应年增长率约为27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达64万桶/日。三家最受关注的预测机构均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长为220万桶/日，这将比2024年OPEC+之外的石油生产商的供给增长高出约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求应在2023年基础上增加约90万桶/日，根据OPEC在其5月份的&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1.313亿桶/日，低于12月份的1.326亿桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管近期油价接近每桶80美元，但业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和纪律严明的态度。”合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻机数量未能更上一层楼也有些令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应钻探增长放缓的形势。该公司计划年底拥有12台钻机，并计划明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Baker Hughes数据，截至最新数据，美国油田钻机数量降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“美国有能力和可能在未来几年持续每年增长100万桶/日，但目前并没有以这样的速度增长的意愿。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国石油生产商面临投资者施压，由于无节制的支出推动了高速度增长，但同时妨碍了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲市场今年的产量增长将超过北美，SLB等油田服务公司预测的国际市场增长已经超过北美市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近发生了兼并，我们预计原油价格将持续稳定，这将帮助支持美国原油产量适度增长，” Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示，继续提升钻井和完井效率将有助于增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司SLB等预计今年国际市场的营收将增长18%，而北美的营收则下降6%，部分原因是兼并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近期的战略转向更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞信银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国仍然与加拿大、巴西和圭亚那一同被视为今年石油和液体燃料生产增长的领导者。EIA三月份表示，OPEC+今年的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的石油生产增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Permian盆地中Oasis Petroleum拥有的租约控制室内的钻探平台的操作平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州芬克附近Permian盆地Oasis Petroleum拥有的租约控制室内，钻探平台的操作平台。（路透社/Nick Oxford/档案照片）&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希恩珀姆赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔德·希恩鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困群体中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构公布的快速计票结果显示，获得58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主史上最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也可能获得三分之二的绝对多数，这将使联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构公布的初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;多方格斯&lt;/a&gt;在初步结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后，承认选举失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我第一次当选墨西哥总统，这是墨西哥两百年的共和国历史上第一次，”希恩鲍姆在支持者欢呼声中说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥而言是一个重大突破，墨西哥的男性文化闻名于世，并拥有世界第二大天主教徒人口，长期以来推动更为传统的生活方式和性别角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一个女性，”87岁的塞德梅拉·蒙特伊尔表示，她是一位支持者的墨西哥最小州塔拉斯卡拉人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，可以投票时也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一情况发生了变化，我能够活在这一天，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆面临的道路并不平坦，她必须平衡增加受欢迎的福利政策与巨额预算赤字和低经济增长之间的关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示她的政府将恪守财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她誓言要改善安全，但对于如何实现这一目标却给出了很少详尽的说明。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次选举，38名候选人被杀害，许多分析师认为犯罪组织在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间不断扩展其影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举还发生了人口普查站的两起谋杀事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任命期间，墨西哥的谋杀案数量超过任何其他行政期，尽管谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务和减少量刑宽大方面进行重大投资，否则希恩鲍姆很可能难以显著改善总体安全水平，”独立拉美政治风险分析师内厄姆·帕里夏·芬纳利表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长竞选，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的总统将面临与美国就移民流动和安全合作的重大谈判挑战，尤其是在美国内政党唐纳德·特朗普可能胜选的情况下。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车实施100%的关税，并表示他将调动特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商投资的挑战，因为这是所谓的“就近制造”趋势的一部分，即公司将其供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆还将不得不解决国家石油公司PEMEX的问题。PEMEX作为国家石油巨头，已经连续二十年生产下降，负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这只是无休止的无底洞，不断吞噬公共资金，公司却永远无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉马斯说道。“他们必须重新思考PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困人口，稳定了汇率，保持了较低的失业率——这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但在墨西哥预计今年将出现大规模预算赤字和2025年央行预期的1.5%左右的温和经济增长背景下，这将是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间试图将投票转化为对其政治议程的全民公决。希恩鲍姆否认反对党声称她是“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”的说法，尽管她承诺继续许多帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜利演说中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“使我们国家变得更好”的独特人物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示认为批评希恩鲍姆将成为前领导者的傀儡其实是性别偏见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，这很大程度上与她是女性有关，”她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓无论判决结果都将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内面对镜头，发表了一番既符合其法律又符合政治战场上的战斗的信息：他做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定他因伪造文件以掩盖向色情女星支付封口费而涉及34项指控被判有罪的一天后，这位共和党总统候选人一口气列举了对手和心中的怨愤，充满了愤怒和散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对主持审判的法官Juan Merchan进行了攻击，称他为“狡诈的”和“魔鬼”。他描述了民主党的竞选对手乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了那些作证反对他的证人、投票弹劾他的一些国会议员，并模仿在他竞选集会上的言论，谈论那些非法移民问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将其面临的困境视为比个人更大的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲中常常点缀着一些幽默，但此次演讲大部分内容都是严肃的。他在新闻发布会上仅短暂地看了一眼一页纸的笔记。演讲结束时，他没有回答任何问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离镜头的环境中，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法体系和个人暗示特朗普犯下罪行的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视对方为国家威胁的过程中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为新的证据，证明他并不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普言语混乱、绝望失败，自说自话，诽谤美国司法体系，任何在场的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不可能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们大多认为纽约的判决是对正义的践踏——周四为他的竞选活动捐款3480万美元，创下了平台WinRed上的单日记录。WinRed是用于处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在筹款总额上落后于拜登的竞选团队试图在周五保持捐款的热度，通过向支持者发送了一系列恐吓性质的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一条消息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条短信如此宣示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织均站出来支持前总统，指出审判存在缺陷，指控从未应当提出，陪审团人员在选民多为民主党人的曼哈顿区是被污染的，而法官则是有偏见的——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的批评不够迅速或强烈和严厉，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉克维塔蒂对一个国会议员共和团小组在网上社交媒体平台X发布的帖子进行了攻击，该帖子表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们的意见就像屁股一样多……每个人都有……”拉克维塔蒂在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对一位在马里兰州竞选参议员的温和派前共和党州长拉里·霍根发起了攻击，这位州长在判决前曾警告美国人不要因更多党派之争而“将燃料倒入火源以加剧矛盾”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚结束了竞选活动，”拉克维塔蒂在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚这两个选情胶着的州进行的共和党选民访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们重新考虑是否会在11月继续支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类改变立场的情况可能会在特朗普与拜登的再次较量中对他造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先地位微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人和特朗普本人的声音很像，称审判是伪善的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是政治上的手段，只是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔市表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，他们也就能对任何人做到。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约参加一场记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约参加一场记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。图特斯共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在美国特朗普大厦参加记者会，此前一天他因2016年伪造商业记录以掩盖支付给色情女星“ Со́AdminController: 这里出现了俄语词汇"Со́AdminController: 这里出现了俄语词汇“Со́imbus Daniels”的翻译，应为“Stormy Daniels”。请确认是否需要纠正词汇，并提供正确的翻译结果。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停战提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的新篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他正面临选举年的压力，需要停止&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调解的旨在安排以色列与加沙激进组织哈马斯之间停战的谈判多次陷入僵局，双方各自指责对方导致进展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法多次入侵，以及国内和国际对贝尼·内塔尼亚胡政府对加沙造成的伤亡和持续的人质 captivity施加新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停战计划后提出加沙停战方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还发生在共和党总统候选人&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;被&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定有34项重罪&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;后的一天，凸显了两位候选人在政策上的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案包括三个阶段，与之前方案的不同之处在于停战将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停战期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质（包括老人和妇女）将被释放用以交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道主义援助物资带入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的具体条款进行谈判。“只要谈判继续，停战将继续进行。”总统如此表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重要的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持无休止战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划，并会要求战争继续无止境地进行。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示希望占领加沙，希望继续战斗多年，而人质对他们来说并不重要。我敦促以色列领导人支持这项交易，尽管他们可能会受到压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名致力于以色列终身的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为近期派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我请求你们退一步，考虑如果失去这一刻将会发生什么，”他说。“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列之所以能够做出新的提议，是因为它在战场上的重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个结束危机的道路图。这是详细到四页半的协议，”该官员说。“在如此详细商议后，现在摆在桌面上的实际上是整个过程的最终目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlets 将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为这是一项试图直接向以色列民众呼吁的尝试。以色列12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的讲话。以色列审查机构此前曾禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·科什莫罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剑桥大学奥斯丁分校的历史和公共事务教授&lt;em&gt;杰里米·苏里&lt;/em&gt;表示，这一提议的成功可能性比以往的提议更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大损害，哈马斯有能力对以色列发动任何重大打击、攻击或恐怖活动的几率不高，但远不如之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论对以色列的态度正在发生变化，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，并且拜登的影响也起到一定的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议是，以释放身体健康、年老或受伤的人质换取为期六周的停战，停战可延长以允许更多援助物资进入难民营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议因以色列拒绝同意哈马斯要求的战后永久停火而于本月早些时候破裂，以色列加强了对加沙南部拉法市的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告知调解人，若以色列停止战争，它将不会进一步参与谈判，但准备达成包括人质和囚犯交换在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉记者，白宫国家安全顾问&lt;em&gt;杰克·沙利文&lt;/em&gt;周五将与17个国家的外交官会面，这些国家在哈马斯手中有人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月10日，以色列在拉法进行一次空袭，造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但未&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;触及美国的政治红线&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们看到了惨烈的影像，以色列近日对拉法的攻击在哈马斯目标上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日对南部以色列的袭击而对加沙进行攻击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯的攻击导致大约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损的建筑物废墟中行走，这些建筑物在近期的以色列军事行动中被毁，位于加沙北部贝特利哈，在2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台 booming，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，在这种平台中，投资者需要将其代币锁定以换取奖励，这引发了分析师的警惕，他们警告称这种复杂方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的飙升表明，在加密货币市场价格飙升且交易者寻找收益时，市场风险正在加剧。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“重质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸引了价值188亿美元的加密货币——较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时告诉路透社，该公司发明了“重质押”以拓展长期存在的名为“质押”的加密货币机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链类似于数据库，通过网络中的许多计算机进行协作验证和确认谁拥有哪些加密货币。为达成这一目的，加密货币令牌的持有者，例如以太坊代币持有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对令牌的即时访问权，但他们会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币代币以代表他们质押的代币。重质押允许代币持有者将这些新代币再次用于其他区块链程序和应用程序，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于“重质押”是否风险巨大存在分歧，部分内部人士认为这项实践还太新，情况尚不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押代币的新型代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量底层资产的无尽借债循环。他们警告称，如果所有人在同一时间试图退出，这将导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何事物都用作抵押品时，这都不理想，它增加了一个新的风险元素。”区块链数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力是显而易见的：据分析师称，与在以太坊区块链上质押相比，重质押可能将收益率提高至多个百分点，用户可以在同一时点同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”是去中心化金融（DeFi）领域的最新进展，其中加密货币持有者投资实验性项目，以期在无需出售资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户正在平台登记以期望将来获得奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自行创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用Kaiko的Adam Morgan McCarthy指出“重质押”平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，这被称为“极其投机，免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）表示，他的交易所提供质押服务，但不提供“重质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duong表示：“他们现在提前进行这种操作，（他们）希冀将来会获得某种奖励，但并不知晓是什么奖励。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，据他的学术网站，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并参与了首次由印度学生设计的微卫星发射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一种验证服务市场的平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的“重质押”平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户将代币质押在EigenLayer上，并生成新代币以代表被质押的资产。这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在让用户自主选择将代币质押到哪里，帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的基于加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一个自发现象。”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出“重质押”可能带来“隐藏风险”，如果用于加密借贷的重质押代币可能会导致被迫清算，并在熊市期间加剧市场波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，加密货币令牌用作抵押品后迅速失去价值，而以太坊和Luna等代币的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险隔离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议低估了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对“重质押”并不担心，指出重质押协议中的现金在与价值2.5万亿美元的全球加密资产行业相比时微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为‘重质押’问题对传统金融市场构成重大风险。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，“重质押”正越来越多地连接到主流金融领域，而机构投资者也开始参与“重质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到，机构对质押表现出显著兴趣，但不看好数代币转移及其奖励分配的“跟踪记录”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示，重质押涉及的链条复杂，难以建立明确的记录路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其资金进行“重质押”。Kelp DAO在四月的博文中宣布了这一合作，但Laser Digital并未对路透社的采访请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其在为其客户加密资产进行质押，预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;示意图展示了比特币的代表形象，图片摄于2024年3月9日的法国巴黎，来源：REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示了以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;此示意图展示了以太坊的代表形象，图片摄于2023年6月16日，来源：REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>