<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 03 Feb 2025 10:29:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>华盛顿直升机与飞机相撞事故搜救工作确认67名遇难者中的55人身份</title><link>https://www.reuters.com/world/us/dc-official-55-victims-identified-washington-helicopter-plane-collision-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;官方已确认周三在华盛顿特区波托马克河上空发生的美利坚航空公司&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAL.O" target="_blank"&gt;(AAL.O)&lt;/a&gt;客机与军用直升机&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/washington-plane-crash-live-2025-01-30/"&gt;空中相撞&lt;/a&gt;事件中67名遇难者中的55人身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，消防局长约翰·唐纳利在新闻发布会上表示：“我相信我们将找到所有遇难者遗体。随着打捞工作的推进，我们仍需完成一些任务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，美国陆军工程兵团将开始从河中打捞飞机残骸，官员表示这一过程可能持续一周或更长时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国陆军工程兵团上校弗朗西斯·佩拉表示：“坠机现场散布着大量残骸。在这片广泛的区域内，我们正在采用多种技术以确保能够准确掌握水下的情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充称，打捞过程中一旦发现遗体，相关工作将立即暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日上午，67名遇难者的家属乘坐巴士抵达坠机现场附近的河岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;残骸正被转移至华盛顿里根国家机场的一个机库。波托马克河大部分区域仍仅对授权船只开放。机场两条使用频率较低的跑道继续保持关闭状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家运输安全委员会调查人员周六表示，已确认CRJ-700飞机在撞击时的高度为325英尺（99米），误差范围为±25英尺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一信息基于从飞机飞行数据记录器（即“黑匣子”）中恢复的数据，该设备记录了飞机的运动、速度及其他参数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新细节表明，军用直升机的飞行高度超过200英尺（61米），这是其所用航线的最大允许高度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据证实，空管人员在撞击前约两分钟向直升机发出了CRJ-700存在的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员称，根据飞机驾驶舱语音记录器，撞击前一刻，美航机组人员发出了“口头反应”，飞行数据显示飞机机头开始向上抬升。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 21:37:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/dc-official-55-victims-identified-washington-helicopter-plane-collision-2025-02-02/</guid></item><item><title>加拿大将对美国关税采取法律行动</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-take-legal-action-against-us-tariffs-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;加拿大将依据相关国际机构采取法律行动，以挑战美国对加拿大大部分商品征收的25%关税。一名高级政府官员于周日表示，此举非法且不合理。这些言论于总理贾斯廷·特鲁多宣布对美国商品实施一系列25%的反制关税后一天发表，以回应美国总统唐纳德·特朗普于周六宣布的关税措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们显然将通过我们与美国共享的协议追究我们应有的法律救济，”该官员在渥太华匿名向记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对所有加拿大商品征收25%的进口关税，除石油、天然气和电力等能源产品外，这些产品在进入美国时将征收10%的关税。25%的关税将于周二生效，而能源关税将于2月18日开始实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为回应，加拿大已对1,256种产品，即从美国进口的所有产品的17%，征收关税，并于周二生效。这些产品包括橙汁、花生酱、葡萄酒、啤酒、摩托车、化妆品等，总值高达300亿加元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员表示，其中一些大项包括价值35亿加元的化妆品和身体护理产品、价值34亿加元的家用电器和其他家居用品，以及价值30亿加元的纸浆和纸制品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大政府在一份声明中表示，将在三周后发布另一份清单，其中包括乘用车和卡车（包括电动车）、钢铁和铝制品、某些水果和蔬菜、航空产品等。这些进口产品总价值达1,250亿加元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员表示，加拿大政府认为特朗普的举动非法，并称其违反了双方在自由贸易协定和世界贸易组织下的贸易承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果有其他法律途径可供选择，我们也将予以考虑，”官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员指出，美国的关税和加拿大的反制措施将对加拿大经济产生影响，但拒绝具体说明影响细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日早些时候，政府表示将为加拿大企业提供一种机制，以从反制关税中获得救济。在所谓的“退税程序”下，加拿大企业可根据特定条件申请关税减免或退款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对来自墨西哥、加拿大和中国的商品全面征收关税，要求这些国家遏制芬太尼流入美国——在加拿大和墨西哥的情况下，还包括非法移民。特朗普的行动引发了一场贸易战，可能阻碍全球经济增长并重新点燃通货膨胀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥和加拿大是美国的两大贸易伙伴。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 22:29:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-take-legal-action-against-us-tariffs-2025-02-02/</guid></item><item><title>英国工党领袖斯塔默到访布鲁塞尔，呼吁团结一致对抗俄罗斯</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/uks-starmer-brussels-urge-unity-against-russia-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;英国首相基尔·斯塔默于周一前往布鲁塞尔，呼吁欧洲分担更多责任，确保该地区免受俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的威胁，并加大力度摧毁其“战争机器”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默此行旨在推进英国脱欧后与欧盟关系的重置，他将与北约秘书长马克·吕特会晤，随后与欧盟27个成员国的领导人共进晚餐，这是自英国退出欧盟以来，英国领导人首次参与此类活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他敦促各国领导人对普京施加更大压力，并表示&lt;a href="https://www.reuters.com/world/trump-threatens-russia-others-with-sanctions-if-ukraine-deal-not-reached-2025-01-22/"&gt;美国总统唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;的提议——如果未能达成结束&lt;a href="https://www.reuters.com/world/ukraine-russia-war/"&gt;乌克兰战争&lt;/a&gt;的协议，将对俄罗斯实施新的关税制裁——已令这位俄罗斯领导人感到不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们需要看到所有盟友，尤其是欧洲，站出来承担责任，”斯塔默将根据其唐宁街办公室提供的发言稿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我此行旨在与欧洲伙伴合作，保持对普京的压力，针对其能源收入以及为导弹工厂提供物资的企业，彻底摧毁其战争机器。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自7月赢得压倒性选举胜利以来，斯塔默一直在努力改善与欧盟的关系，此前多年的脱欧谈判充满敌意。其政府希望达成协议，取消阻碍贸易的繁文缛节，以推动&lt;a href="https://www.reuters.com/world/uk/taking-aim-truss-uk-labours-starmer-unveils-centre-ground-growth-plan-2022-09-26/"&gt;经济增长&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在周日，内政大臣伊薇特·库珀对英国政府可能采取的一项措施提出质疑，表示欧盟与英国之间关于青年流动计划的协议“并不是我们的正确起点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们明确表示，需要降低净移民数量，”她在天空新闻台采访时表示。“因此，这不是我们所寻求的途径。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Germany's Chancellor Olaf Scholz visits Chequers" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G7ZFR4WYZZOBJM2DZ5HZOIGSFM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月2日，英国首相基尔·斯塔默在艾尔斯伯里契克斯庄园等待德国总理奥拉夫·朔尔茨的到访。     BEN STANSALL/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 22:34:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/uks-starmer-brussels-urge-unity-against-russia-2025-02-02/</guid></item><item><title>碧昂丝、萨布丽娜·卡朋特摘得格莱美奖，音乐人齐聚洛杉矶致敬盛典。

（注：备选2不完整，无法进行比较和优化。直接采用备选1的翻译结果。）</title><link>https://www.reuters.com/lifestyle/beyonce-competes-big-prize-again-sundays-grammys-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;碧昂丝于周日凭借专辑《Cowboy Carter》荣获格莱美最佳乡村专辑奖，这场颁奖典礼亦是对主办城市洛杉矶的一封情书，此前该市遭受了毁灭性山火，这场灾难重创了这座音乐产业的枢纽城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位超级嘻哈巨星表示，她对自己首次涉足乡村音乐领域便斩获此奖感到“难以置信”。碧昂丝的这张专辑在九月的乡村音乐协会奖提名中&lt;a href="https://www.reuters.com/lifestyle/beyonces-cowboy-carter-shut-out-country-music-award-nominations-2024-09-09/"&gt;遭到冷遇&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我真的没想到会获奖，”碧昂丝在接过颁奖人泰勒·斯威夫特颁发的格莱美奖杯后表示，“我要感谢上帝让我在这么多年来依然能够从事我所热爱的事业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《Cowboy Carter》当晚也入围了年度专辑这一最高荣誉。尽管碧昂丝在进入此次颁奖典礼前已拥有32项职业奖项，超过任何其他音乐人，但她从未获得年度专辑奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的格莱美庆典进行了改革，既是颁奖典礼，也是为山火灾民筹款的慈善活动。这场山火&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-eaton-fire-is-100-contained-cal-fire-says-2025-02-01/"&gt;于周五得到控制&lt;/a&gt;，已造成29人死亡，数千人流离失所，其中包括众多音乐人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场在CBS电视台&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/PARA.O" target="_blank"&gt;(PARA.O)&lt;/a&gt;直播的盛典以群星联袂演绎的《I Love LA》开场，由Altadena乐队Dawes领衔，约翰·传奇、布拉德·佩斯利、圣文森特和布列塔尼·霍华德助阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今晚，我们决定不仅仅庆祝我们最爱的音乐，同时也在致敬这座城市，它为我们带来了如此丰富的音乐遗产，”主持人特雷弗·诺亚说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶本地兄妹组合比莉·艾利什和菲尼亚斯紧随诺亚的开场白，献上了提名歌曲《Birds of a Feather》的表演。“我爱你，洛杉矶，”艾利什在舞台上说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛琳娜·卡彭特在演绎了热门单曲《Please Please Please》和《Espresso》后，凭借专辑《Short n' Sweet》赢得了最佳流行演唱专辑奖，舞台设计灵感源自好莱坞黄金时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我刚刚的表演还让我喘不过气来，”卡彭特接过奖杯时说，“这是我第一次获得格莱美奖，我快哭了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doechii成为格莱美历史上第三位凭借《Alligator Bites Never Heal》赢得最佳说唱专辑奖的女性。在领奖时，她向黑人女性及女孩们发出了鼓励之词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切皆有可能，”Doechii手捧奖杯说道，“不要让任何人将任何刻板印象强加于你。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格莱美奖的获奖者由13000名歌手、词曲作者、制作人、工程师及其他组成录音学院（Recording Academy）的成员投票选出。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 11:02:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/lifestyle/beyonce-competes-big-prize-again-sundays-grammys-2025-02-02/</guid></item><item><title>特朗普称美国人在与墨西哥、加拿大和中国的贸易战中或将感受“痛楚”</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-says-americans-could-feel-pain-trade-war-with-mexico-canada-china-2025-02-02/</link><description>美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）于周日表示，他对墨西哥、加拿大和中国实施的全面关税（sweeping tariffs）可能会给美国民众带来“短期”痛苦，全球市场对此表示担忧，认为这些关税可能削弱经济增长并重新引发通货膨胀。

特朗普表示，他将于周一与加拿大和墨西哥的领导人进行会谈，这两个国家已宣布实施报复性关税，但他淡化了这些国家会改变其立场的预期。“我不期待有什么戏剧性的结果，”特朗普在从佛罗里达州的海湖庄园返回华盛顿途中对记者表示，“他们欠我们很多钱，我相信他们会支付的。”

他还表示，与欧盟的关税将“肯定会实施”，但未透露具体时间。

批评人士指出，这位共和党总统计划对加拿大和墨西哥征收25%的关税，对中国征收10%的关税，此举将拖累全球经济增长，并推高美国物价。

特朗普则认为，这些关税是遏制移民和毒品走私、推动国内产业发展的必要手段。“我们可能会在短期内遭受一些痛苦，但民众理解这一点。从长远来看，美国几乎被世界上每个国家占尽了便宜，”他说道。

金融市场的反应并不乐观。美国股指期货在亚洲早盘交易中大幅下跌，纳斯达克期货（NQc1）下跌2.35%，标普500期货（EScv1）下跌1.8%。美国油价上涨超过2美元，汽油期货涨幅超过3%。

北美企业正在准备应对可能颠覆从汽车、消费品到能源等行业的新关税。据ING分析师分析，特朗普的关税将涵盖美国近一半的进口商品，并要求美国将其制造业产量增加一倍以上以弥补缺口——这在短期内是难以实现的任务。

“从经济角度来看，升级的贸易紧张局势对所有相关国家都是双输的局面，”分析师在周日的一份报告中写道。

其他分析师表示，这些关税可能使加拿大和墨西哥陷入衰退，并在美国国内引发“滞涨”——高通胀、经济增长停滞和高失业率。

特朗普在三项行政命令中概述的关税将于东部时间周二凌晨12点01分（格林尼治标准时间05:01）生效。

一些分析师表示，仍有希望通过谈判解决，尤其是与加拿大和中国。高盛经济学家认为，这些关税可能是暂时的，但前景尚不明朗，因为白宫为其撤销设定了非常笼统的条件。

白宫的一份情况说明并未详细说明这三个国家需要采取哪些措施才能获得豁免。特朗普誓言，在他所谓的芬太尼（一种致命的阿片类药物）和非法移民进入美国的国家紧急状态结束之前，关税将继续实施。

中国表示将在世界贸易组织（WTO）挑战这些关税，并采取其他反制措施，但也为与美国谈判留下余地。中国最强烈的反驳是针对芬太尼问题。

“芬太尼是美国的问题，”中国外交部表示，并补充说中国已采取广泛措施应对这一问题。墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆在首都外的演讲中挥拳宣誓，表现出韧性。

她指责美国未能解决其芬太尼问题，并表示这不会通过关税得到解决。希恩鲍姆表示，她将于周一提供本周末下令的报复性关税的更多细节。

加拿大周日表示，将在相关国际机构采取法律行动挑战这些关税。总理贾斯廷·特鲁多还鼓励加拿大人在对1550亿美元的美国商品（从花生酱、啤酒、葡萄酒到木材和电器）实施报复性关税后，抵制这一长期盟友。

加拿大官员表示，他们正在准备措施，帮助可能受贸易战影响的企业。特朗普对加拿大尤为嘲讽，甚至呼吁该国成为美国的第51个州。周日，他表示，如果没有“巨额补贴”，加拿大“将不再是一个可行的国家”。

此次关税公告兑现了特朗普在2024年竞选期间反复发出的威胁，无视了经济学家关于贸易战将削弱经济增长并推高消费者和企业成本的警告。

特朗普根据《国际紧急经济权力法》和《国家紧急状态法》宣布国家紧急状态，这两项法律赋予总统广泛的权力，可以实施制裁以应对危机。

贸易律师表示，特朗普可能因试探美国法律的边界而面临法律挑战。民主党议员苏珊·德尔本和唐·拜尔谴责其滥用行政权力。其他人则警告物价上涨。

“无论从哪个角度看，消费者的成本都将上升，”参议院民主党领袖查克·舒默表示，并誓言试图“化解这一混乱”。共和党人对特朗普的行动表示欢迎。

上周发布的《路透社/益普索民调》显示，美国民众对关税问题存在分歧，54%的人反对对进口商品征收新关税，43%的人支持，民主党人更倾向于反对，而共和党人更倾向于支持。

投资者正在考虑特朗普承诺的额外关税的影响，包括与石油、天然气、钢材、铝、半导体芯片和药品相关的关税。

特朗普还誓言将对欧盟采取行动。欧盟委员会发言人表示，欧盟“将对任何不公平或任意对欧盟商品征收关税的贸易伙伴作出坚决回应”。

欧洲最大的汽车制造商大众汽车表示，正指望通过谈判避免贸易冲突。汽车制造商将受到特别严重的打击，对在加拿大和墨西哥生产的汽车征收新关税将对庞大的区域供应链造成负担，零部件在最终组装前可能会多次跨境。

在石油精炼厂和中西部各州提出担忧后，特朗普仅对来自加拿大的能源产品征收10%的关税。根据美国人口普查局的数据，2023年原油进口额接近1000亿美元，约占美国从加拿大进口总额的四分之一。

白宫官员表示，加拿大将不再被允许享受800美元以下货物“微量”豁免的美国关税。官员们表示，加拿大与墨西哥一样，已成为通过小包裹将芬太尼及其前体化学品运往美国的渠道，这些小包裹通常未经海关检查。</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 17:43:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-says-americans-could-feel-pain-trade-war-with-mexico-canada-china-2025-02-02/</guid></item><item><title>特朗普将切断对南非的资金支持</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/trump-cut-off-all-future-funding-south-africa-2025-02-02/</link><description>美国总统唐纳德·特朗普周日（未提供证据）表示，南非的“某些阶层”正受到“极不公正的对待”，他将在此事得到调查之前切断对该国的资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在其社交媒体平台Truth Social上发帖称：“南非正在没收土地，并且对待某些阶层的人极为不公。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示：“美国不会容忍这种行为，我们将采取行动。此外，在对这一情况进行全面调查之前，我将切断对南非的所有未来资金支持！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚是什么引发了特朗普的这篇帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非驻华盛顿大使馆在非正常工作时间内未回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国政府最新数据，2023年美国向南非提供了近4.4亿美元的援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非目前担任二十国集团（G20）轮值主席国，之后将由美国接任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，南非总统西里尔·拉马福萨表示，他并不担心该国与特朗普的关系。他称在特朗普胜选后已与其通话，并期待与其政府合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普的第一任期内，他曾表示美国将调查未经证实的南非白人农场主大规模被杀以及土地被暴力侵占的报道。当时南非政府表示特朗普的信息有误。尚不清楚特朗普政府是否进行了调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的亲密盟友埃隆·马斯克出生于南非。2023年，马斯克在某社交媒体平台上回复了一段南非极左翼政党高唱反种族隔离歌曲《杀死布尔人》的视频，称：“他们公开推动对南非白人的种族灭绝。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克质问：“@西里尔·拉马福萨，你为什么不做声？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1月31日，美国总统唐纳德·特朗普离开华盛顿白宫时的场景。路透社/卡洛斯·巴里亚/档案照片</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 23:53:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/trump-cut-off-all-future-funding-south-africa-2025-02-02/</guid></item><item><title>美国国防部长赫格斯首访将视察边境</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-defense-secretary-hegseth-visit-border-first-trip-2025-02-03/</link><description>美国国防部长皮特·赫格斯特上任后的首次访问将于周一前往美国与墨西哥的边境，此举再次表明，加强边境安全将成为唐纳德·特朗普总统领导下五角大楼的首要任务。

特朗普越来越多地依赖军方来执行其移民政策，包括向边境增派部队、利用军机将移民遣送出境，以及开放军事基地用于安置移民。

赫格斯特周日在X平台上宣布此次边境访问时表示：“总统希望100%掌控边境——我们将实现这一目标。”他口中的“总统”即指特朗普。

特朗普于周六根据《国际紧急经济权力法》宣布进入国家紧急状态，理由是芬太尼和非法移民构成的“特殊威胁”，并对墨西哥、加拿大加征关税，同时对中国商品征收额外关税。

上周，共和党人特朗普表示，他正在扩建位于古巴关塔那摩湾的美国海军基地拘留设施，以便容纳3万人。其白宫边境事务主管汤姆·霍曼表示，希望在30天内开始将移民移送至该地。

近日，更多美国海军陆战队成员抵达关塔那摩湾，为扩建移民拘留设施做准备。

五角大楼也已开始提供航班，用于遣返美国当局在得克萨斯州埃尔帕索和加利福尼亚州圣地亚哥拘留的5000多名移民。

两名匿名美国官员透露，美军飞机于周末将拘留的移民飞往洪都拉斯和秘鲁。

军机遣返移民的方式成本高昂。路透社报道称，上周飞往危地马拉的军机遣返航班每名移民的成本可能至少为4675美元。

这一成本是美航从埃尔帕索（航班的出发地）出发的单程头等舱机票价格853美元的五倍多。</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 01:58:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-defense-secretary-hegseth-visit-border-first-trip-2025-02-03/</guid></item><item><title>鲁比奥警告巴拿马终止中国对运河的影响，否则将面临美国制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/rubio-panama-canal-migration-talks-he-begins-latin-america-trip-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥（Marco Rubio）于周日警告巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺（Jose Raul Mulino），若巴拿马不立即采取措施终结美国总统&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;（Donald Trump）所认为的中国对巴拿马运河的影响力与控制，华盛顿将“采取必要措施”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在与美国高级外交官会晤后，穆利诺表示他将重新审查涉及中国及中国企业的协议，并宣布在移民问题上进一步加强与美国的合作，但同时强调巴拿马对全球第二繁忙水道的完全主权不容讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务院发言人塔米·布鲁斯（Tammy Bruce）在一份声明中表示，卢比奥传达了特朗普的信息，指出中国通过一家香港公司在运河入口附近运营的两个港口的存在对水道构成威胁，并违反了美巴条约。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布鲁斯称：“卢比奥国务卿明确表示，当前局面不可接受，若巴拿马不立即采取行动，美国将不得不采取必要措施以维护其条约赋予的权利。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卢比奥并未具体说明巴拿马必须采取哪些措施，也未透露美国可能的反制方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在重返白宫后曾威胁要接管巴拿马运河。这条运河由美国于20世纪初建造，1999年移交巴拿马。特朗普声称运河目前由北京运营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他拒绝排除对巴拿马使用武力的可能性，此举招致华盛顿拉丁美洲盟友和对手的一致批评。特朗普周日表示，他认为无需动用军队，但巴拿马已违反协议，美国将收回运河控制权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普对记者表示：“中国正在运营巴拿马运河。这条运河并非交给中国，而是交给巴拿马——这是愚蠢的决定——但他们违反了协议，我们将收回它，否则将发生非常严重的事情。”他补充道：“我不认为在巴拿马需要动用军队。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卢比奥在参议院任职期间一直是中国的强硬派。他上周在Sirius XM的《梅根·凯利秀》（The Megyn Kelly Show）节目中表示，若中美爆发冲突，中国可能利用这些港口&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/rubio-warns-risk-china-shutting-down-panama-canal-any-conflict-2025-01-30/"&gt;关闭运河&lt;/a&gt;，这条水道对美国航运至关重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穆利诺表示，他与卢比奥的会晤是尊重且友好的。他表现出审查巴拿马境内部分中国企业的意愿，包括香港和记黄埔有限公司&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0001.HK" target="_blank"&gt;(0001.HK)&lt;/a&gt;在运河两端港口运营的25年关键特许权。该协议于2021年续签，目前正在等待审计结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一合同被美国议员及政府视为中国在巴拿马扩张的例证，他们声称此举违反了1977年两国签署的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/can-us-declare-chinas-presence-violates-panama-neutrality-treaty-2025-01-31/"&gt;中立条约&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴拿马政府及一些专家驳斥了这一说法，主要因为这些港口并不属于运河的运营部分。运河由巴拿马运河管理局运营，该机构是巴拿马政府监管的自治机构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穆利诺表示，巴拿马与中国广泛参与的“一带一路”倡议的协议将不会续签。在前几届政府期间，中国根据该倡议扩大了在巴拿马的投资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他补充道：“我们将研究提前终止该协议的可能性。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前我不认为（中立）条约或其有效性面临任何真正的威胁，更无需动用武力执行条约，”穆利诺表示，并强调与特朗普进行面对面会谈至关重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卢比奥随后参观了米拉弗洛雷斯船闸，船只通过这里在太平洋与运河之间通行。运河官员在巴拿马国旗的液化石油气船进入船闸并降至太平洋时向卢比奥作了简报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国表示其并未参与运河的运营，并尊重巴拿马对这条水道的主权和独立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国外交部发言人毛宁在被问及美国的相关言论时表示：“中国从未干涉，”并强调中国将运河视为“永久中立国际水道”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卢比奥正&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/rubio-take-up-trumps-panama-gambit-migration-crusade-latam-visit-2025-01-30/"&gt;访问中美洲及加勒比地区&lt;/a&gt;，这是他上任后的首次外访，旨在重新聚焦美国在西半球的外交政策——部分目的是寻求协助以遏制前往美南边境的移民潮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次访问也反映出美国希望制衡中国在拉丁美洲日益增长的经济和政治影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穆利诺还宣布，将与美国国土安全部签署的谅解备忘录进行扩展，以便委内瑞拉人、哥伦比亚人及厄瓜多尔人可通过巴拿马机场由美国出资从危险的达连峡谷遣返。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;达连峡谷连接哥伦比亚与巴拿马，越来越多的移民正通过这一路线北上前往美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卢比奥已指示国务院将移民问题置于与该地区国家外交的中心位置。官员表示，卢比奥将利用此次访问推动美国&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/us-military-deportation-flight-likely-cost-more-than-first-class-2025-01-30/"&gt;遣返航班&lt;/a&gt;的接受工作。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 16:37:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/rubio-panama-canal-migration-talks-he-begins-latin-america-trip-2025-02-02/</guid></item><item><title>台湾称南非设三月期限，要求其机构从比勒陀利亚迁出</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-says-safrica-gives-march-deadline-move-office-pretoria-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;台湾外交部表示，南非政府已向台湾发出最后通牒，要求其事实上的使馆在本月底之前迁出首都比勒陀利亚，并指责此举是中国施压的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非于1997年与台湾断绝正式外交关系，目前仅与中国保持正式且极为密切的关系。中国将台湾视为其领土的一部分，认为台湾无权享有国家的外交标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾外交部在周日晚间的声明中表示，南非政府于1月下旬致函，要求台湾事实上的使馆在3月底前搬离比勒陀利亚，并“甚至更名为贸易办事处”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明补充称，这一要求“显示中国在南非对我们的打压正日益严酷”，但同时表示，台湾与南非之间的谈判仍在进行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非在台北的事实上的使馆未立即回应置评请求，中国外交部也未作回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非曾在去年要求被称为“台北联络处”的机构搬离比勒陀利亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是南非在全球最大的贸易伙伴，两国正寻求在可再生能源等领域扩大合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾政府拒绝中国的主权主张，并表示其有权与其他国家建立关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾目前仅与12个国家保持正式外交关系，在非洲的唯一盟友是几乎完全被南非包围的斯威士兰。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非台北联络处外观" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R565IRQJ2ZMVPBNPTB2P6AQWL4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为台湾在南非行政首都比勒陀利亚的代表机构——台北联络处的外观，摄于2024年10月22日。路透社/Alet Pretorius/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 00:43:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-says-safrica-gives-march-deadline-move-office-pretoria-2025-02-03/</guid></item><item><title>刚果流离失所者担心返乡后遭遇暴力和性侵</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congos-displaced-fear-violence-rape-if-they-return-home-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;寡妇弗朗辛·恩森吉尤姆瓦和她的三个孩子几乎没有食物可吃，只能睡在坚硬的地面上，但和东部刚果民主共和国临时流离失所中心中的许多人一样，她害怕返回家园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，她和其他妇女和儿童聚集在戈马市拉科维尔区一所学校改建的临时中心外。戈马上周被M23反叛武装占领，这是该地区十多年来最严重的战斗升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反叛武装试图&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/having-seized-goma-congos-m23-rebels-want-show-they-can-govern-2025-01-30/"&gt;展示其恢复秩序的能力&lt;/a&gt;，并敦促平民恢复正常生活，但23岁的恩森吉尤姆瓦表示，返回靠近戈马的恩祖洛村并不安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那些夺走我们土地的人还在那里，仍在杀害和恐吓民众，”她在露天火堆上煮一锅豆子时说道，“我们只有在和平到来时才会回去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们是今年初以来因&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-is-happening-congo-why-are-m23-rebels-fighting-2025-01-29/"&gt;敌对行动激增&lt;/a&gt;而流离失所的数十万人之一。许多人，如弗洛里德·富拉哈，已经多次被迫逃离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年九月的警告中，援助机构无国界医生（MSF）指出，冲突期间性暴力急剧上升，特别是在北基伍省。中心内的妇女们讨论了这一祸害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这就是我们逃离的原因，”富拉哈说，“我们中的许多人被强奸。他们会闯入家中，强奸母亲和女儿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五，联合国指控M23和刚果军队近期存在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/un-rights-office-warns-summary-killings-rape-eastern-congo-2025-01-31/"&gt;严重侵犯人权的行为&lt;/a&gt;。双方均未回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈马在被占领后已恢复相对平静。但双方似乎都不愿让步，战斗仍在邻近的南基伍省持续，反叛武装&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/congos-army-burundian-allies-slow-m23-rebels-southern-march-2025-01-31/"&gt;试图向南推进&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男子驾驶，另一名男子从基巴蒂市场拿着几袋土豆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RC4MBFL54RO7LJZU5D3TPZECIE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;东部刚果民主共和国，2025年2月2日。路透社/阿莱特·巴希兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名妇女背着孩子和一袋收获的土豆从田间返回" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/725DTUUNPFMUVMOESO5NXUUOFM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月2日，在M23反叛武装占领戈马镇几天后，刚果民主共和国东部北基伍省基巴蒂，一名妇女背着孩子和一袋收获的土豆从田间返回。路透社/阿莱特·巴希兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 18:33:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congos-displaced-fear-violence-rape-if-they-return-home-2025-02-02/</guid></item><item><title>柏林数万人抗议德国拟推行的移民严控政策</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/tens-thousands-protest-berlin-against-proposed-german-immigration-crackdown-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;周日，数千人在柏林举行抗议，反对由保守派反对党提出并获得极右翼德国选择党（AfD）支持的限制移民计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保守派领袖弗里德里希·默兹（Friedrich Merz）有望在定于&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/german-conservatives-vote-with-far-right-set-complicate-coalition-building-2025-01-31/"&gt;2月23日&lt;/a&gt;举行的全国大选后成为德国下一任总理，他在德国选择党的支持下提出了一项草案，打破了不与极右翼政党合作的禁忌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据柏林警方称，约有16万人在柏林勃兰登堡门附近、联邦议院（Bundestag）下议院旁聚集。抗议者手持标语，上面写着“我们是防火墙，不与德国选择党合作”和“默兹，回家吧，你真可耻！”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国基民盟/基社盟（CDU/CSU）的总理候选人默兹上周五&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/migration-law-gamble-backfires-germanys-conservative-chancellor-hopeful-2025-01-31/"&gt;试图&lt;/a&gt;在下议院推动移民法案，但由于其党内的部分议员拒绝支持，未能获得多数通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党内未能支持其草案，对默兹的权威造成打击。尽管党内同僚警告他可能会因与极右翼政党投票而被污名化，他仍坚持推动该法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国主流政党此前曾联合阻止受德国安全部门监视的德国选择党获得立法权，此举被称为针对极右翼的“防火墙”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该草案旨在限制部分难民的家庭团聚，并呼吁在边境拒绝更多人员入境。根据近期的一项民调，三分之二的公众支持更严格的移民法规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默兹辩称，该法案是对一系列由移民背景人员在公共场所实施的高调杀人事件的必要回应。但总理奥拉夫·肖尔茨（Olaf Scholz）领导的社会民主党（SPD）和绿党表示，这些提议无法阻止袭击，且违反了欧洲法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周六，数万人走上德国多个城市的街头，包括汉堡、斯图加特和莱比锡，举行类似抗议活动，反对基民盟/基社盟和德国选择党。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议总理候选人默兹限制移民计划的示威活动，柏林" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AF7QEIYNABPQXEWH6OUF2ZLO5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月2日，人们在柏林举行的抗议活动中点亮手机，反对基民盟党领袖、总理候选人弗里德里希·默兹和极右翼德国选择党（AfD）的移民计划。 路透社/克里斯蒂安·曼格&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议总理候选人默兹限制移民计划的示威活动，柏林" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JUYVFWS3N5NHHPZOZVFNTXAY2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月2日，人们在柏林举行的抗议活动中手持标语，反对基民盟党领袖、总理候选人弗里德里希·默兹和极右翼德国选择党（AfD）的移民计划。 路透社/克里斯蒂安·曼格&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议总理候选人默兹限制移民计划的示威活动，柏林" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I26ACFIKHZMV7MUVXQ2TD2QOTI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月2日，人们在柏林举行的抗议游行中反对基民盟党领袖、总理候选人弗里德里希·默兹和极右翼德国选择党（AfD）的移民计划。 路透社/安妮格雷特·希尔塞&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议总理候选人默兹限制移民计划的示威活动，柏林" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TDLZW5SIWFOPFKZYFSHHO26CME.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月2日，一名抗议者在柏林举行的活动中手持标语，反对基民盟党领袖、总理候选人弗里德里希·默兹和极右翼德国选择党（AfD）的移民计划。 路透社/安妮格雷特·希尔塞&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议总理候选人默兹限制移民计划的示威活动，柏林" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SOF6F55GANND7NY22SMBBBUZXA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月2日，一名抗议者在柏林举行的活动中手持标语，反对基民盟党领袖、总理候选人弗里德里希·默兹和极右翼德国选择党（AfD）的移民计划。 路透社/安妮格雷特·希尔塞&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 18:38:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/tens-thousands-protest-berlin-against-proposed-german-immigration-crackdown-2025-02-02/</guid></item><item><title>乌克兰无人机袭击引发火灾，迫使俄罗斯多个机场暂停航班</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-drone-attack-sparks-fire-forces-flight-suspensions-several-russian-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯官员和媒体周一表示，乌克兰的夜间无人机袭击瞄准了俄罗斯的燃料和能源设施，导致阿斯特拉罕地区发生火灾，并迫使多个机场暂停航班运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯南部阿斯特拉罕地区州长伊戈尔·巴布什金在即时通讯应用Telegram上表示：“乌克兰武装部队试图对该地区的目标进行无人机袭击，包括燃料和能源设施。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“坠落的无人机引发火灾，未造成人员伤亡。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴布什金未具体说明火灾发生地点。与俄罗斯安全部门关系密切的新闻Telegram频道Baza称，乌克兰袭击了阿斯特拉罕附近的一家天然气加工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯航空监管机构俄罗斯航空运输署表示，为确保航空安全，已暂停从阿斯特拉罕以及喀山、下卡姆斯克、萨拉托夫和乌里扬诺夫斯克等四个机场起降航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候，俄罗斯航空运输署曾临时暂停从俄罗斯南部伏尔加格勒机场起降的航班，但随后已恢复运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚无官方报告证实伏尔加格勒遭到袭击，但Baza及其他俄罗斯新闻Telegram频道报道称，针对一处炼油厂的大规模无人机协同袭击事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社无法独立核实Baza的报道。乌克兰方面尚未立即发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基辅方面此前表示，其对俄罗斯境内的袭击旨在摧毁对莫斯科战争行动至关重要的能源、交通和军事基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，这些袭击也是对自2022年2月俄罗斯&lt;a href="https://www.reuters.com/world/ukraine-russia-war/"&gt;全面入侵&lt;/a&gt;以来持续轰炸乌克兰的回应。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 01:54:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-drone-attack-sparks-fire-forces-flight-suspensions-several-russian-2025-02-03/</guid></item><item><title>俄罗斯最高法院拒绝审理民族主义者吉尔金的上诉，据塔斯社报道。</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russias-supreme-court-refuses-consider-nationalist-girkins-appeal-tass-reports-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;据塔斯社周一早间报道，俄罗斯最高法院拒绝审理著名民族主义者、前民兵指挥官伊戈尔·吉尔金（Igor Girkin）针对其四年监禁判决的监督上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉尔金曾指责总统&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/vladimir-putin/"&gt;弗拉基米尔·普京&lt;/a&gt;及其军队在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/ukraine-crisis/"&gt;乌克兰战争&lt;/a&gt;中表现失败，并于一年前因煽动极端主义罪名被判有罪，但他本人否认这一指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔斯社援引法庭声明称：“俄罗斯联邦最高法院合议庭决定拒绝审理伊戈尔·斯特列尔科夫（Igor Strelkov）的监督上诉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉尔金曾在十年前作为乌克兰东部分裂势力的指挥官时使用化名伊戈尔·斯特列尔科夫，他已针对其判决多次提出上诉，但均未成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据俄罗斯法院网站提供的信息，监督上诉是指针对已具有法律效力的裁决或判决向最高法院提出的上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔斯社援引吉尔金的伴侣报道称，吉尔金已被转移到位于俄罗斯中部基洛夫地区的基罗沃-切佩茨克（Kirovo-Chepetsk）监狱，该监狱主要关押前执法官员。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="被捕的亲战克里姆林宫批评者吉尔金被控煽动极端主义" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5QC4QE5VRJERNKEQODZJQWN7E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年7月21日，俄罗斯民族主义者、克里姆林宫批评者、前军事指挥官伊戈尔·吉尔金（又名伊戈尔·斯特列尔科夫）被控煽动极端主义活动，在莫斯科法院听证会期间被关押在被告席内。路透社/尤利娅·莫罗佐娃/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 01:26:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russias-supreme-court-refuses-consider-nationalist-girkins-appeal-tass-reports-2025-02-03/</guid></item><item><title>乌克兰称美国推动停火和选举为“失败计划”，除非其包含更多内容</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-us-push-truce-elections-is-failed-plan-unless-it-consists-more-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基的一名助手周日表示，美国呼吁乌克兰在与俄罗斯达成&lt;a href="https://www.reuters.com/world/ukraine-russia-war/"&gt;停火协议&lt;/a&gt;后举行选举，如果仅此而已，这项计划看起来像是“失败的提议”，但具体细节仍需进一步了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国前总统特朗普的乌克兰问题高级官员&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-wants-ukraine-hold-elections-following-ceasefire-says-trump-envoy-2025-02-01/"&gt;基思·凯洛格&lt;/a&gt;向路透社表示，美国希望乌克兰举行选举，可能于今年年底前进行，尤其是如果基辅在未来几个月内能够与俄罗斯达成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基的通讯顾问德米特罗·利特温表示：“我们尚未看到凯洛格的完整采访内容，仅了解到有关选举的只言片语，因此很难全面评估他的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在一份书面声明中对路透社说：“但如果他的计划仅仅是停火和选举，那么这是一个失败的计划——普京不会被这两件事吓倒。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基辅方面多次表示，如果没有获得安全保障来阻止莫斯科恢复军力并在未来再次发动入侵，乌克兰不希望达成停火协议。根据戒严法，目前乌克兰禁止举行选举，戒严法是在俄罗斯2022年入侵后实施的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利特温表示，乌克兰更希望看到其主要合作伙伴的官员采取一种更为深入的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“但我们记得，特朗普总统在与泽连斯基总统的会晤中，对局势和真正能够对普京施加压力的因素进行了深入而睿智的讨论。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰对特朗普及其“以实力促和平”的方式表示赞赏，因为基辅正在努力赢得支持，以为建立持久且稳固的和平创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利特温强调，迅速开展“团队之间的实际工作，制定具体计划以结束战争并确保持久和平”至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自俄罗斯全面入侵近三年来，莫斯科的军队正在乌克兰东部推进，而基辅的部队则控制了俄罗斯西部地区的部分领土。双方正在进行常规的远程无人机打击，目标远在前线后方。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 18:05:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-us-push-truce-elections-is-failed-plan-unless-it-consists-more-2025-02-02/</guid></item><item><title>澳大利亚对右翼在线网络“恐怖电报”实施制裁</title><link>https://www.reuters.com/business/media-telecom/australia-hits-right-wing-online-network-terrorgram-with-sanctions-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚周一宣布对极右翼网络组织“恐怖电报”（Terrorgram）实施制裁，作为打击反犹太主义和网络极端主义上升趋势的一部分。此前，英国和美国也已采取类似措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚外交部长黄英贤（Penny Wong）表示，政府的这一举措将使与“恐怖电报”组织接触成为刑事犯罪，并有助于防止青少年卷入极右翼极端主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄英贤在一份声明中指出：“恐怖电报是一个宣扬白人至上主义和种族主义暴力的网络组织。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是澳大利亚政府首次对完全基于网络的实体实施反恐融资制裁。”她补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄英贤称，违法者将面临最高10年监禁和巨额罚款的处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她还表示，澳大利亚政府还延长了对四个右翼团体的制裁，包括国家社会主义秩序（National Socialist Order）、俄罗斯帝国运动（Russian Imperial Movement）、太阳战争师（Sonnenkrieg Division）和基地组织（The Base）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统拜登政府已于今年1月将主要在Telegram社交平台上运营的“恐怖电报”指定为恐怖组织，指控其宣扬暴力白人至上主义。英国则在今年4月将加入或宣扬该组织的行为定为刑事犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram在一份声明中表示，其平台上不容忍任何暴力煽动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“平台管理员多年前发现使用‘恐怖电报’变体名称的多个频道后，已将其删除。类似内容一旦出现就会被禁止。”声明称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2023年10月以色列与加沙战争爆发以来，澳大利亚也经历了一系列针对犹太教堂、建筑物和车辆的袭击事件不断升级，引发了澳大利亚近11.5万犹太人的恐慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方上周在南澳大利亚州的阿德莱德市逮捕了一个新纳粹组织的成员，当时澳大利亚正在庆祝国庆日，并对一名展示纳粹符号的男子提出指控。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 22:26:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/media-telecom/australia-hits-right-wing-online-network-terrorgram-with-sanctions-2025-02-02/</guid></item><item><title></title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-criticises-rubio-says-it-will-respond-strongly-us-provocations-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜周一批评美国国务卿马可·卢比奥在媒体采访中称其为“流氓国家”，朝鲜官方媒体朝中社表示，卢比奥的言论无助于美国利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝中社报道，朝鲜外交部表示，该国将对美国的敌对挑衅行为作出强烈回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩联社称，这是自唐纳德·特朗普于1月20日重返白宫以来，朝鲜首次对特朗普政府发表批评言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝中社报道，朝鲜外交部还谴责了美国新的导弹防御盾计划，称此举使朝鲜有必要加强自身的军事力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上周签署了一项命令，“要求开发‘美国铁穹’”，这是一种新一代美国导弹防御盾，旨在应对弹道、高超音速、巡航导弹和其他形式的空中攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝中社引述朝鲜外交部的话称，“新的导弹防御系统计划，令人想起冷战时期危险的‘星球大战’计划，无论如何可行性如何，都可能以应对‘威胁’为借口，正当化军备竞赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“日益严峻的全球安全环境迫切要求我们基于核威慑能力不断发展战略自卫能力。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于朝鲜半岛非军事区（DMZ）内的板门店停战村" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OLQ4SG7XWRMB3PXB4JRZMDUXSQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年7月19日，朝鲜宣传村机井洞的朝鲜国旗飘扬，照片拍摄于位于朝鲜半岛非军事区（DMZ）内的板门店停战村附近。    REUTERS/金洪基/Pool/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 21:33:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-criticises-rubio-says-it-will-respond-strongly-us-provocations-2025-02-02/</guid></item><item><title></title><link>https://www.reuters.com/world/us/soldier-identified-dc-plane-crash-data-shows-helicopter-may-have-been-too-high-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;美国陆军于周六公布了本周在罗纳德·里根华盛顿国家机场附近与一架美国航空公司客机相撞导致坠毁的“黑鹰”直升机上第三名遇难士兵的身份。此次事故共造成67人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该士兵被确认为北卡罗来纳州达勒姆的丽贝卡·洛巴赫上尉。自2019年起，她一直在美国陆军担任航空军官，隶属于弗吉尼亚州贝尔沃堡的第12航空营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陆军最初拒绝公布洛巴赫的身份，这一罕见决定据称是应家属要求作出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但周六，陆军在一份声明中表示，洛巴赫的家属已同意向公众公布她的姓名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“她是我们所有人心中的一颗明亮的星星，”其家属在声明中表示，并指出她曾担任性侵受害者权益倡导者，并计划在退役后成为一名医生。“没有人比她更敢于梦想，也没有人比她更努力地实现目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美国国家运输安全委员会（NTSB）调查人员已在周六晚间的新闻发布会上确认，事故发生时，CRJ700飞机的飞行高度为325英尺（91米），误差在正负25英尺之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该信息基于从飞机飞行数据记录器（即“黑匣子”）中恢复的数据，该设备记录了飞机的运动、速度及其他参数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一新细节表明，陆军直升机的飞行高度超过了200英尺（61米），这是其飞行路线的最大允许高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步数据显示，控制塔的雷达在事故发生时显示直升机高度为200英尺，但官员表示该信息尚未得到确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这就是我们的工作，查明真相，”NTSB成员托德·英曼在被问及如何解释这一差异时向记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英曼还在周六的简报会上表示，直升机的训练飞行通常包括使用夜视镜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前我们尚不清楚当时是否佩戴了夜视镜，也不清楚其设置情况，”他表示。“进一步的调查将能解答这一问题，并确定其在事故中的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据证实，空管人员在事故发生前约两分钟向直升机通报了CRJ700的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据飞机驾驶舱语音记录器的记录，碰撞发生前一秒，美国航空公司航班的机组人员发出了“口头反应”，飞行数据显示机头开始拉起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员表示，录音中听到自动无线电传输发出“交通，交通，交通”的警告，随后是碰撞声，之后录音结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陆军此前已确认周三事故中另外两名遇难士兵的身份：28岁的瑞安·奥斯汀·奥哈拉军士长和39岁的安德鲁·劳埃德·伊夫斯二级准尉。机上60名乘客和4名机组成员的姓名尚未正式公布，但其中许多人已通过家属和社交媒体被确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从周日开始，工作人员将开始从波托马克河打捞飞机残骸。华盛顿特区消防部门周六表示，目前已打捞出42具遗体。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 00:56:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/soldier-identified-dc-plane-crash-data-shows-helicopter-may-have-been-too-high-2025-02-02/</guid></item><item><title></title><link>https://www.reuters.com/business/trump-stretches-trade-law-boundaries-with-canada-mexico-china-tariffs-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普近日迈入新的贸易法领域，通过紧急制裁法为对加拿大和墨西哥进口商品加征25%关税以及对华商品额外征收10%关税提供依据，旨在遏制芬太尼和非法移民流入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贸易和法律专家表示，1977年《国际紧急经济权力法》（IEEPA）从未被用于实施进口关税，特朗普此举或将迅速面临法庭挑战，可能树立重要先例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如广泛预期，特朗普于上周六依据IEEPA宣布国家进入紧急状态，援引芬太尼和非法移民带来的“特殊威胁”。该法赋予总统在危机时期实施经济和金融制裁的广泛权力，包括针对俄乌战争的俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEEPA为特朗普在其第二任期的第二周提供了最快的关税实施路径，因为他在首个四年任期中对钢铁、铝和中国商品加征关税所依据的贸易法需要进行长达数月的调查和公众咨询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“历史上，法院一贯支持总统采取紧急行动的权力，尤其是涉及国家安全时，”律师事务所Wiley Rein国际贸易业务联席主席蒂姆·布莱特比尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“问题是，这是否包括关税，因为IEEPA仅用于制裁，”布莱特比尔补充道。他表示，企业或行业团体可能寻求禁令，但在阻止关税方面可能面临艰苦斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“法院不太可能对总统关于何为紧急状态的决定进行质疑，”华盛顿战略与国际研究中心贸易专家威廉·赖因施表示，并称“紧急状态就是他说什么就是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与特朗普举动最为接近的是已故总统理查德·尼克松在1971年使用IEEPA的前身法律——1917年《对敌贸易法》，在美国陷入国际收支危机、美元脱离金本位制后，实施10%的全面关税以遏制进口激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院当时支持了尼克松的举措，但乔治城大学贸易法教授、前世界贸易组织上诉法官詹妮弗·希尔曼表示，特朗普的举措可能不符合紧急状态的定义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼克松的裁决以及IEEPA法规中的报告要求条款表明，紧急状态——芬太尼和移民——与对策：对加拿大、墨西哥和中国的全面关税之间需要存在因果关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“至少在我看来，此案中并不存在这种联系，”希尔曼说道。“关税不会仅针对芬太尼，因此没有明确理由说明为何对所有商品加征关税是解决芬太尼或移民问题的‘必要’措施。”她补充道，尼克松的做法在进口水平和美元价值之间有更清晰的关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾在2019年威胁使用IEEPA，以边境移民问题为由对墨西哥商品加征5%关税，但在墨西哥同意加强边境安全后，最终未宣布紧急状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其首个任期内，特朗普还援引《国家紧急状态法》，使用联邦资金修建南部边境墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新美国安全中心国家安全律师、高级研究员彼得·哈雷尔表示，如果法院允许IEEPA用于关税的实施，国会应修改IEEPA，以加强监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“然而，法院至少应认定，允许特朗普挥舞其魔法签字笔签署IEEPA行政命令加征关税，将破坏国会在授予总统关税权力时长期以来寻求的平衡，”他在上周五的一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党籍美国参议员蒂姆·凯恩上月提出立法，限制IEEPA用于关税，称其从未为此种关税设计或意图使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“弗吉尼亚人希望降低而非提高价格，我们最不需要的是对美国三大贸易伙伴的进口商品征收新的、无意义的税，”凯恩于上周六表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大海上石油业因美国加征关税面临风险" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7WW76ESE3NIETFXN6IZGPG6K7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月1日，加拿大纽芬兰省圣约翰斯市的石油钻井平台供应船。路透社/格雷格·洛克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普对加拿大、墨西哥和中国加征关税" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/25TQCLOJAROUFD7AV4FGIXOETI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月1日，墨西哥、美国和加拿大国旗在墨西哥华雷斯城飘扬。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大海上石油业因美国加征关税面临风险" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DNAEDVZANNNMDFWBC255MQKDZY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月1日，在美对加出口商品加征关税后，加拿大东海岸海上石油钻井平台的供应船在纽芬兰省圣约翰斯市装载货物。路透社/格雷格·洛克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 04:44:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/trump-stretches-trade-law-boundaries-with-canada-mexico-china-tariffs-2025-02-02/</guid></item><item><title></title><link>https://www.reuters.com/world/europe/georgian-opposition-leader-arrested-pro-eu-protesters-block-highway-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;格鲁吉亚警方于周日逮捕了数名反政府抗议者，当时数千名要求重新举行议会选举的示威者在首都第比利斯郊外短暂封锁了一条高速公路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社记者目睹了三名抗议者被逮捕，其中包括格鲁吉亚最大反对党“变革联盟”的领导人尼卡·梅利亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国际文传电讯社报道，梅利亚因涉嫌行政违法行为被拘留后，已获保释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际文传电讯社援引梅利亚事后对记者的讲述：“在警察局，我被铐在椅子上，还遭到一名警察的踢打。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社无法独立核实上述信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方尚未立即发表评论。格鲁吉亚内政部在抗议活动前发布的一份声明中表示，警方将确保集会“在和平环境下，在法律规定的范围内”进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据当地媒体报道，前第比利斯市长乔治·乌古拉瓦也已被逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自11月以来，格鲁吉亚民众每晚都在举行集会，当时执政的“格鲁吉亚梦想”党宣布将暂停&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/georgia-says-it-will-not-enter-eu-membership-talks-until-2028-snub-brussels-2024-11-28/"&gt;欧盟入盟谈判&lt;/a&gt;至2028年，这一决定突然叫停了该国的长期国家目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“格鲁吉亚梦想”党在10月一场备受争议的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/georgian-ruling-party-wins-election-near-complete-results-show-2024-10-27/"&gt;选举&lt;/a&gt;中保住了权力，反对党称该选举存在舞弊行为。政府则坚称选举公平公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几周来，抗议活动有所减少，但周日再度爆发，数千人聚集在第比利斯北郊的一家购物中心外，短暂封锁了出城的道路，抗议规模更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;集会上警力部署充足。周日早些时候，内政部在一份声明中警告示威者，封锁高速公路属于刑事犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社记者看到一名抗议者在路边昏迷不醒，但无法确定他遭遇了什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体上发布的未经证实的视频显示，大量戴着头套的警察在街头殴打抗议者，其他人则将受伤的示威者抬上救护车。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="格鲁吉亚反对派支持者在第比利斯举行集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MP2JXKAOQFKHZM636NWMK7TLM4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月2日，格鲁吉亚第比利斯，一名抗议者挥舞着格鲁吉亚国旗，参加要求重新举行议会选举的反政府集会。路透社/伊拉克利·格德尼兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="格鲁吉亚反对派支持者在第比利斯举行集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7CKMQACMSNJGRMB7QXYOS54EMI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月2日，格鲁吉亚第比利斯，警察护送一名抗议者离开，当时正举行要求重新举行议会选举的反政府集会。路透社/伊拉克利·格德尼兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="格鲁吉亚反对派支持者在第比利斯举行集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FNFQ2UH5I5NT5NM2VNCQOI6FOY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月2日，格鲁吉亚第比利斯，抗议者在警察面前高喊口号，参加要求重新举行议会选举的反政府集会。路透社/伊拉克利·格德尼兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="格鲁吉亚反对派支持者在第比利斯举行集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBLNUSQ7BVJEPDRMALFL6XLG2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月2日，格鲁吉亚第比利斯，一名抗议者在要求重新举行议会选举的反政府集会中挥舞格鲁吉亚国旗。路透社/伊拉克利·格德尼兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="格鲁吉亚反对派支持者在第比利斯举行集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5FCLJP4S6BNLHJPVHXWNI5TS4I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月2日，格鲁吉亚第比利斯，抗议者与警察发生冲突，当时正举行要求重新举行议会选举的反政府集会。路透社/伊拉克利·格德尼兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 16:25:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/georgian-opposition-leader-arrested-pro-eu-protesters-block-highway-2025-02-02/</guid></item><item><title></title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-blows-up-several-buildings-west-banks-jenin-palestinian-news-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;周日，以色列军方在被占领的约旦河西岸的杰宁难民营实施爆破行动，巴勒斯坦国家通讯社称此次行动导致约20栋建筑被夷为平地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拍摄到的爆破画面显示，在这个人口密集的难民营中，一系列爆炸同时发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浓烟在巴勒斯坦城市上空升腾，以色列军队已在此展开大规模军事行动近两周，军方称其目标是打击巴勒斯坦武装分子并缴获武器库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯在一份声明中敦促美国制止以色列的军事行动，并要求联合国安理会召开紧急会议，“以阻止以色列对巴勒斯坦人民持续的侵略行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军方表示，在北约旦河西岸发现爆炸物实验室、武器及观察哨后，已“拆除”23处建筑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周日早些时候的声明中，军方公布了枪支、弹药以及疑似气罐的图像，但未具体说明这些图像的拍摄地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰宁政府医院院长维萨姆·贝克向巴勒斯坦国家通讯社表示，医院的部分设施在爆炸中受损，但未造成人员伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰宁是1948年以色列建国期间被驱逐或逃离家园的巴勒斯坦人后裔居住的拥挤难民营所在地。几十年来，该难民营一直是武装活动的中心，也是以色列安全部队多次突袭的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在直升机和装甲推土机的支援下，以色列军队于1月21日对该市发起进攻，此举发生在以色列与巴勒斯坦武装组织哈马斯在加沙的停火协议生效两天后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列将约旦河西岸视为其边境地区多线战争的一部分，其对手包括从加沙到黎巴嫩的伊朗支持的组织，以及也门的胡塞武装。在加沙停火后，以色列立即将注意力转向该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦难民机构表示，过去两个月，杰宁难民营近两万名居民几乎全部流离失所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，哈马斯呼吁在杰宁建筑物被毁后“加强对以色列的抵抗”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为哈马斯的对手，巴勒斯坦权力机构对约旦河西岸实施有限治理，该地区生活着约300万巴勒斯坦人，以色列则保持全面军事控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自行动开始以来，以色列军队与当地武装分子多次交火。国防部长以色列·卡茨周三表示，安全部队将驻留至行动完成，但未透露具体时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦官员称，自以色列在杰宁展开军事行动以来，至少25名巴勒斯坦人死亡，其中包括9名武装组织成员、一名73岁老人和一名两岁女童。以色列军方称，已击毙至少35名武装分子，并逮捕了100多名通缉人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦国家通讯社还报道称，一名27岁男子在周日被以色列军队突袭希伯伦附近难民营时杀害。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Smoke rises after an Israeli strike, in Jenin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3SMCD7JV7ZKUPITESRWSAX6E5A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月2日，杰宁上空升起烟雾，此前以色列发动空袭。路透社/Raneen Sawafta摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Smoke rises during an Israeli army operation, in Jenin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PNP7KMX3SRMHRJJH3RK5EXBJOQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月2日，以色列军队在杰宁行动期间，浓烟升起。杰宁位于以色列占领的约旦河西岸。路透社/Raneen Sawafta摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 15:44:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-blows-up-several-buildings-west-banks-jenin-palestinian-news-2025-02-02/</guid></item></channel></rss>