<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 09:34:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱暴动中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所高安全级别监狱遭遇另一囚犯袭击后于周五去世，年届74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿时于2007年因在不列颠哥伦比亚省珀斯克录用猪场杀害吸毒者和妓女并肢解其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被判罪，这些女性的部分遗体在其位于温哥华附近的破败地产中被发现。案件审理后，政府检察官放弃了对另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，皮克顿在5月19日于魁北克监狱中遭受袭击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括了温哥华市中心东区这一贫困地区中超过60名女性中的一部分，在皮克顿于2002年初被捕之前超过十年的时间里大部分女性均在这片区域消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA样本在其猪场中被发现，其中许多女性是原住民，猪场位于温哥华市中心以东约25公里的波特科库兰姆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架几小时后即被下架。书中，连环杀手宣称自己是无辜的，并被警察陷害，据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿法庭案件始于新温莎姆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，这张未标注日期的电视照片是在他的波特科库兰姆家中拍摄。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球大流行病条约将于2025年前 finalized，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更有效地应对传染病的全球协议的谈判将在2025年或更早之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已耗时两年就一项可能在疫情前后增加合作的协议进行谈判，这是在认识到COVID-19期间失败的情况下进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该联合国机构最初期望本周达成协议，但就疫苗共享和准备等议题，在富裕国家和较贫穷国家之间存在的深刻分歧导致谈判延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一份平行协议，以更新现有且具有法律约束力的公共卫生规定，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，以应对最严峻和全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿德hanom·格莱布亚斯表示：“今日作出的历史性决定展示了成员国共同的愿望，即保护自己和全球人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克·贝塞拉表示：“通过这项协议，我们迈出了承担责任的一步，并加强了防止疫情爆发前威胁美国和国家安全的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球卫生规则的更改旨在在未来新冠病毒等新病原体导致超过700万人死亡后，加强世界对新型病原体的防御。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦的世卫组织（WHO）总部标志，拍摄于2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴里布索/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非姆贝基党主席埃马PROCOSscapegoat在ANC选举表现下滑中受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党之后，将迎来一场严重的削弱。南非自种族隔离制度结束以来，ANC在此次选举中的表现最差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三投票站大约71%的初步计票结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年上一次选举以来首次跌破57.5%的水平，也是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，当初由曼德拉领导的解放运动组织必须与其他较小的政党谈判组建联盟或其他形式的合作，以实现政府目标。这可能需要做出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高层官员支持他继续担任领导职位，分析人士认为，尚无明显接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有明确的统一接班人，”研究拉马福萨的开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据3月份的民调，拉马福萨在此次选举中的政治支持率是所有主要政治人物中最高的，这场党内的派系斗争可能会让任何针对他的动员行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现作出公开评论。他的发言人表示，他将在公布最终初步结果时于周日发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾在2022年的调查报告中被指可能因为将存款藏在家具里的丑闻而犯有不当行为的说法下台，而他则否认这一不当行为，这一事件被称为“Farmgate”丑闻。同年晚些时候，他赢得了ANC主席的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举被普遍认为是对ANC最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪率和普遍的能源危机十分愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC主席，当时他承诺重塑政党形象并提振经济，这之前是他的前任雅各布·祖马担任领导期间的九年间，ANC经历了诸多丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他成为总统后的早期热情很快褪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，ANC高层仍笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击来自与拉马福萨的对手祖马，后者支持新党Umkhonto we Sizwe，该党超出了预期，对ANC的支持率造成了很大影响，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经挫败了拉马福萨和ANC的命运。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说：“选举失败意味着一切还将照常进行是行不通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨由于似乎拖延关键改革以避免加剧党内分裂而受到批评，这与他作为工会领袖时的果决形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在构建共识方面的技能以及他在推动南非成为所谓“全球南方”（低收入和中等收入国家的代名词）倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了一项针对种族灭绝的诉讼，使法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列强烈否认这些指控，并继续在其对拉法的进攻中坚持己见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去三十年里的成就，但他被批评未能提出新的解决方案来应对南非面临的重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，当时有数十万人聚集在索韦托足球场。许多人在他发表演讲之前便已离开。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在其境内使用美国武器的限制，这是美乌两国在两年战争中进一步涉足的一个微小但重要的步骤。专家表示，这可能有助于削弱俄罗斯在哈科里夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心如果允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标，可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。因此，美国一直采取禁止向乌克兰提供更高级武器的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着美国对基辅提供的禁令逐步解除，美国已不再禁止提供诸如先进F-16战斗机和远程ATACM导弹等高级武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四生效，是为了支持哈科里夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用其提供的武器反击从边境对面进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着，使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器的乌克兰前线部队可以越过边境打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比利耶斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队固守之前，推动他们退出哈科里夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定降低了基辅不得不将部队从东部顿巴斯战场调离的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动，必须重新评估他们在哈科里夫攻势中的战术策略，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作出这一决定的过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌方于5月13日通过一次安全视频会议向白宫国安顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席坎贝尔·布鲁安提出在哈科里夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布鲁安随后提出放宽限制的建议，并在5月15日向拜登传递。拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土安全范围内反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在最后确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日一次接受《路透社》采访中公开呼吁西方伙伴采取类似措施，但表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究计划资深研究员罗伯·莱表示，俄罗斯一直利用美国禁止针对其领土内目标的禁令，将之作为从邻近区域发动袭击的安全haven。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科里夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅约19英里(30公里)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以甚至将炮兵、防空、电子战、指挥和控制设施全部留在边界附近，”莱表示，“它可能在某种程度上获得了一定的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，莱和其他专家表示，这一决定本身短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会大幅改变前线的移动情况。但它确实会使得俄罗斯难以继续进行跨境作战，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队在哈科里夫地区的力量不足以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗能力来从东北方向对哈科里夫构成威胁，”他说。“要达到这一点，他们必须在东部作战区域大幅削减兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约国家不要允许乌克兰从其领土打击俄罗斯，并于周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在这一年俄罗斯在战场上占优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在美国宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，希望获得美国同意打击位于俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是迈出第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化。但这却是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府内官员将要求下一步：打击更广泛的范围目标——可能不是直接威胁哈科里夫的俄罗斯目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的一次讲话中拒绝评论拜登政府是否可以扩大政策，允许在俄罗斯境内其他地区打击目标。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做的事情，即适时进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科里夫附近地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;消防员在基辅外围哈克里夫地区马拉达尼伊利夫卡村的儿童和青年运动骑术学校遭受俄罗斯导弹袭击严重损毁的位置工作，照片摄于2024年5月30日，新华社/瓦连京·奥吉雷尼科夫档案照。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在继续兑现减少支出的承诺，这将在2024年使全球最大原油生产商的增长放缓，从而可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管页岩革命和技术创新促使非OPEC生产国在过去十年中推动全球原油供应增长，但美国一直是这一增长的主要引擎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地上涨，日产量超过1290万桶，远高于政府2023年初预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和其盟友组成的OPEC+去年进一步减少了供应，部分原因是弥补美国和其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+的总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会讨论供应政策时，美国产量的增长仍然在推动非OPEC+产油国产量的增加，但其威胁程度不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三家机构是目前最受关注的预测者，它们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。OPEC+表示，这表明2024年OPEC+原油的需求量将比2023年增加大约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将仅为110万桶/日，而OPEC原油需求将出现小幅度变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较去年十二月下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师指出，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出乎意料地增加产量，即便原油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依旧保持非常保守和纪律严明的态度，”钻井承包商Scandrill的首席营运官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人诧异的是钻机数量没有上升更多，尽管当前价格水平如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟其钻机的升级，以与平缓的钻探增长保持一致。计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以那样的速度增长，”S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，处境艰难的美国上市产油商在投资者的压力下限制了增长方面的支出，因为在2010年代，不受约束的资本支出推动了快速发展，但没有从页岩产业带来回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分来自于私营生产商，其中一些现在正在经历一场重组浪潮，它们通过钻更长的井和通过压裂岩石以在同一时间段生产更多的油来提高产油效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期重组浪潮持续，但鉴于当前油价，我预计我们仍将看到当前油价支持美国总体石油产量逐步增长，持续改进钻井和完成效率将继续带来助力，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是重组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重心转向资本纪律，导致反应方式有所不同，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃认为，OPEC+可能会进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年引领石油和液体产量的增长。EIA在三月份表示，OPEC+在2024年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油生产增长共存，”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图源：2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近佩曼盆地由Oasis石油公司拥有的一口租约上的钻井平台操作室。路透社/尼克·奥克福/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，提出一项新的加沙停火计划，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一天。”拜登总统在其任期内面临结束以色列与加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的调停努力，试图在加沙战争中安排以巴停火，但是因为双方互相指责对方，谈判一再陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法的持续军事行动几周后提出的，并且以色列国内和国际上对内塔尼亚胡政府在加沙的死亡和继续扣留人质的指责日益高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登公开宣布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪的前一天，突显了两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将持续进行到所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，扣留的人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将回到加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车将运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段包括一项重大加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不同意这个计划。有些人甚至在政府联合体中，他们明确表示，他们希望占领加沙，他们希望继续战斗多年，人质对他们来说不是首要任务。尽管会有压力，我还是呼吁以色列领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位曾在战争期间访问以色列的美国总统，作为一位刚刚派遣美国军队直接保护以色列免受伊朗攻击的人，我请求你们暂时后退，考虑如果此时失去这一时刻会发生什么。我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员，匿名对记者表示，以色列能够提出这一新提议，是因为近期在前线取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四十五页协议。”官员表示，“这份协议经过了详细谈判。现在摆在桌面上的是最终协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容，拜登周五的演讲十分震撼，并视为他直接尝试吸引以色列公众的策略。领导第12频道中断了晚间新闻节目并直播了拜登的演讲。此前，以色列审查部门禁止发布提案的细节，新闻主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议比以往的倡议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重的袭击、攻击或恐怖活动对以色列的几率并不明显，但明显低于过去。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，全球舆论的倾向是反对以色列，“这可能会促使以色列人渴望结束冲突，也因为拜登的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心投入某件事时，他能够创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个为人质释放的提议要求，如在加沙的病、老、伤人质的释放，换取六周停火，并延长停火期限以允许更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，该提议在以色列拒绝同意哈马斯在谈判过程中的一部分永久结束战争的条件，并加强了对该地区拉法的攻击后崩溃。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已经告诉调解者，不会参与持续强硬谈判，但如果以色列停止战争，他们准备达成一项“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民由哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末发生在拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的强烈不满，但尚未达到美国阻止军援以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受了地狱般的悲惨经历。”拜登周五表示。“我们目睹了本周早些时候拉法灾难性火灾中的可怕画面，以色列打击了哈马斯的目标……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙发动进攻以来，已有超过36280人丧生，这是对10月7日在路南以色列的哈马斯袭击的回应。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日加沙北部贝特拉赫伊亚被以色列军事行动摧毁的废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争_after被定罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落17包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了既适合其法律战也适合其政治战的演说：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约法庭陪审团裁定他因隐匿封口费向一名色情女星支付款项而篡改商业记录被判34项罪名成立的次日，共和党总统候选人愤怒而又语无伦次地列举了一长串对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“不正派的”和“恶魔”。他形容民主党候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了对他作证的证人、曾经投票弹劾他的国会议员，并提及他在竞选集会上常用的措辞——非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向其竞选捐款，将面临的挑战比作他自己一人无法解决的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们做这件事，”他说道，“因为我们正在为美国而战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其它竞选演讲中时常夹杂着幽默感，但这次演讲大体上显得阴郁。他在新闻发布会上仅携带了一份内容较少的讲稿。最后，他拒绝回答提问并将他儿子埃里克·特朗普带下讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过募捐呼吁和社交平台，特朗普的盟友们也对司法体系及任何暗示特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方为国家威胁的选战中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不具备胜任总统的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和屈服，在自己的个人怨言中撒谎，还对美国司法体系进行诽谤。任何人看到这一切都会得出一个显而易见的结论：此人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的沟通总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数认为纽约的判决有失公允——在当天向其竞选捐款3480万美元，特朗普团队表示。这创下了共和党在线募捐平台 WinRed 上单日的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在其总募捐额落后于拜登的竞选活动中，特朗普阵营希望在周五继续加大对支持者的募捐力度，发布了多条具有预示性的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会之后，又一条消息大喊道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数共和党官员和组织都站在前总统一边，坚称审判过程有缺陷、指控本不该提出、陪审团在以民主党为主的纽约曼哈顿区选出时就已被污染，并且法官有偏见——这一说法被当地当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党指责力度不够或不够严厉的地方，特朗普的盟友和竞选助手则针锋相对地进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西维塔对曾在一个社交媒体平台上发表支持陪审团判决言论的全国大学生共和党分部予以嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门一样，每个人都有一个...,”拉西维塔这样发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对一位反党温和派前州长、Maryland 的拉里·霍根——霍根在判决前之前曾警告美国人“不要因更多的党派分裂而事事添油加柴”——进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉西维塔在X平台上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州的共和党选民采访时，数名受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月的选举中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种分歧在他与乔·拜登的重赛中可能会对他造成损害，尤其是鉴于他在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多数接受访问的共和党人听起来很像特朗普本人，称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全都是政治行为，旨在损害他的声誉，尽量让他不能上竞选舞台，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在乔治亚州玛丽亚塔接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做这件事，就能对任何人做。”克莱顿说，“绝对没有人在他们手中是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德迷
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会，当天他的刑事审判被判隐匿封口费向一名2016年向色情女星支付款项而篡改商业记录，系由特朗普大厦。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德迷/资料照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 经贸追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新型平台，这种平台为投资者提供奖励以换取锁仓其代币。这是一种复杂的投资方案，分析人士警告称，这可能会给用户带来风险，并对加密货币市场造成影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重锁”平台的日益流行，是加密货币市场最新体现风险多样化的一个迹象。随着价格稳步上涨，交易者追求更多收益，市场对“重锁”的兴趣也在增加。比特币，作为最大的加密货币，正处于历史上最高的价格区间，而第二大加密货币以太坊，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得1亿美元融资后，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，这一数字比六个月前增长了不到400亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，公司发明了“重锁”这一概念，以便扩展长期的加密货币实践—&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机进行验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了进行这一过程，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将失去立即访问其代币的能力，但会获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户发放新的加密货币代币，作为他们所质押的代币的象征。重锁允许代币持有者将这些新代币再次质押给不同的区块链项目，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重锁的风险性观点不一，有些业内人士认为，这项实践还处于初期阶段，尚未完全成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析人士，担心如果重锁代币被用作加密货币巨大借贷市场的抵押品，可能会产生基于少数基础资产的无尽借贷循环。如果所有人都同时试图退出市场，这可能会导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何一种抵押品用作抵押品时，这并不是理想的情况，它增加了新的风险元素，这不是原来就有的，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫纳汉·麦卡锡(Adam Morgan McCarthy)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析人士表示，对于重锁，收益率有可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融(DeFi)世界最新进展的一部分，在这个领域，加密货币持有者会投资于尚未验证的方案，以期不通过出售手中的资产来获得大量的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户发放质押奖励，因为该机制尚未开发完成。然而，用户已出于对未来的奖励和其他被称为空投的赠品(ZCOIN.O)的兴趣，加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer目前向使用平台的人发放其自己新创造的代币。用户希望这个被称作“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡(Morgan McCarthy)表示，重锁平台的快速增长是由于用户希望获得赠品这一因素驱动的，称其“非常冒进，这是一些免费的钱的事儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个非常有风险的做法，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂(David Duong)(COIN.O)表示，该交易所提供质押服务，但不提供重锁服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在以预期自己会得到某些奖励的方式进行操作，但并不确定具体是什么，”杜昂表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学的一项助理教授Sreeram Kannan在去年创立，他是印度学生设计的第一颗微型卫星项目团队的一部分，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其定位为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新推出的一些重锁平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押其代币，并生成新的代币来象征被重新质押的资产。这些代币可以用于他处，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是允许用户选择自己的代币质押地点，帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立任何正式的关系，这是一个新兴的现象，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂警告称，重锁可能存在“隐藏风险”——如果重锁代币被用于加密货币借贷，可能会引发强制平仓和市场下跌期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌在很大程度上是由于高风险贷款活动加剧，随着用于抵押的加密代币迅速贬值，这种法币的崩盘影响了Terra和Luna。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer与这些风险相关连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重锁中，而在于借贷协议。借贷协议错误地评估了风险，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重锁并不担心，指出重锁协议中的现金相对全球价值2.5万亿美元的加密货币行业来说占据的份额较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直担心加密货币世界遭受的损失可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从现在来看，我们尚未看到重锁问题对传统金融市场产生传染性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔(Andrew O’Neill)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界与主流金融市场的联系日益紧密，重锁正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行旗下加密部门Zodia Custody大量关注机构对质押的需求，但首席风险官阿诺什·阿雷夫沙坦(Anoosh Arevshatian)认为，重新质押太复杂，难以建立资产流转的书面记录和利益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三井住友银行旗下的Laser Digital已与Kelp DAO合作为其部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月的博客中称。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密行业的银行Sygnum表示，将为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重新质押的生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration showing representations of the cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;这是2024年3月9日在法国巴黎拍摄的比特币的图像表示。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration showing representation of the cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;这是2023年6月16日在巴黎拍摄的以太坊的象征性图像摆放在一台PC主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉乌迪娅·谢恩巴乌赢得大选，当选墨西哥首位女总统，继承了导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。洛佩斯奥夫拉多尔的受欢迎程度帮助了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举当局快速计票的结果，谢恩巴乌以58.3%到60.7%的得票率赢得总统选举，这一得票率或将创下墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有望在国会两院中获得可能达到三分之二的超多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索希奇特尔·加尔韦斯承认失败，初步结果显示她的得票率为26.6%到28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次也是墨西哥200年来第一次，我将成为墨西哥的第一位女性总统。”谢恩巴乌对支持者发表讲话时高声欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌的胜利对墨西哥来说是一个重要步骤。作为男性主导文化和社会上第二大天主教国家，墨西哥长期以来坚持更为保守的传统价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌成为继美国和加拿大之后，拉丁美洲第一位赢得普选的女性领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从来没想到有一天会投票选一位女性。”87岁的埃德林梅尔·蒙特伊在墨西哥最小型的州塔拉瓦科支持谢恩巴乌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至连投票的权利都没有，后来即使有了，也得听丈夫的指示投票。现在感谢上帝这种状况发生了变化，我终于有机会经历这一切了。”蒙特伊补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，谢恩巴乌面前的道路并不平坦。她必须平衡扩大社会福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和经济增长缓慢的现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她说她的政府将财政谨慎行事，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌承诺改善安全，但她提供的细节很少。即将到来的选举是墨西哥现代历史上最暴力的一次，有38名候选人遭到谋杀。许多分析师认为，在洛佩斯奥夫拉多尔任内，犯罪集团进一步扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州两个投票站的冲突而蒙上阴影。墨洛佩多尔总统任期内超过18.5万人遇害，是有记录以来墨西哥现代历史中其他任何时期都无法比拟的。尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提升警务和减少有罪不罚方面进行大幅投资，否则谢恩巴乌将很难实现安全状况的实质性改善。”独立拉美政治风险分析师纳特aniel·帕里什·弗兰纳利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥市市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国就大量移民穿过墨西哥流向美国进行尖锐的谈判，并就毒品走私问题进行合作。当时，美国正经历着芬太尼危机高峰期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举以唐纳德·特朗普获得胜利，这些谈判将会更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统还将面临解决电力和水资源短缺的任务，并促使制造商转移，这是将供应链靠近主要市场的“近岸化”趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌还将不得不解决国家石油公司佩梅克斯的问题，该公司过去二十年生产连续下滑，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无底洞，把公共资金投入进去，却从未盈利。”高盛的拉丁美洲首席经济学家阿尔巴托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在任期内，洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，确保汇率和就业率，取得了相当可观的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌承诺扩大福利计划，但由于墨西哥预计今年将面临巨大的财政赤字，而中央银行预测2025年的经济增长仅为1.5%，这将并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图让投票成为对他的政治议程的一次全民公决，不惜影响选举结果。尽管她声称不会成为洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡，但谢恩巴乌确实承诺继续推进许多他的政策，包括那些对最贫困人口有帮助的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她胜选讲话中，谢恩巴乌感谢洛佩斯奥夫拉多尔“是让我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，性别的偏见可能导致批评认为她将成为离开的领导人的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，竟有人不相信她会做出自己的决定。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢恩巴乌赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;谢恩巴乌，现任执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后与她的支持者在墨西哥城见面。2024年6月3日，墨西哥城，路透社/拉奎尔·夸纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢恩巴乌赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;谢恩巴乌，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，2024年6月3日，墨西哥城，路透社/拉奎尔·夸纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城繁华广场，莫雷纳党宣布谢恩巴乌为总统选举的胜者后，人们举起标语。2024年6月2日，墨西哥城，路透社/马克艾利普&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希奇特尔·加尔韦斯在投票日向支持者发表讲话。2024年6月2日，墨西哥城，路透社/奎特萨利·内切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员在选举日关闭投票站。2024年6月2日，萨尔瓦克萨索克坦，路透社/豪尔赫路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在2024年6月2日的全国选举日投票站投票。2024年6月2日，韦拉克鲁斯，路透社/雅希尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，路透社/亚历山德·梅内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，反对派总统候选人索希奇特尔·加尔韦斯在投票站外面拍照。路透社/路易斯科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴托洛梅·夸伊亚兰纳，路透社/豪尔赫路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，路透社/亚历山德·梅内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在圣胡安·查马拉，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在圣安德烈·拉拉尔辛萨拉，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，路透社/亚历山德·梅内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，塔拉瓦科，路透社/夸特萨利·内切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，路透社/豪尔赫路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>