<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 13:34:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>流媒体缓解了腾讯音乐第二季度收入下滑的影响</title><link>https://www.reuters.com/technology/tencent-music-entertainment-beats-quarterly-revenue-estimates-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;中国网络科技巨头腾讯音乐娱乐集团（股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/1698.HK" target="_blank"&gt;1698.HK&lt;/a&gt;）在其周二公布的数据中表现出了一项令人欣慰的趋势，其季度营收录得较预期更为轻微的下跌，得益于其音频流媒体平台付费用户群的持续增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该集团是腾讯控股的子公司（股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0700.HK" target="_blank"&gt;0700.HK&lt;/a&gt;），在截至6月30日的三个月内，其营收较上季度下滑1.7%，至71.6亿元人民币（大约9.99亿美元），这也是连续第四个季度的营收下滑，主要原因是北京方面对直播平台所发起的严格管控措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，数据集团核心的在线音乐业务同比增长了27.7%，这意味着其业绩稍有提振，并超过了市场平均分析师预计的71.4亿元人民币。腾讯音乐首席财务官沈莉琪(Shih-ying Hu)在公布财报后的财务会议上指出，“在线音乐服务的收入增长强劲，有效地抵消了社交娱乐和其他服务的收入减少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;音乐流媒体业务的付费用户数量增长了17.7%，达到1.17亿，这一增长主要源于与电信公司、电商平台及视频平台针对性推广所取得的成效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，社娱乐业务——其中包括直播业务——的季度营收下降幅度较大，达到42.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京自去年起开始对直播行业实施严格管控，旨在规范线上赌博活动。有分析指出，涉事主播及观众有时会合谋操纵畅销抽奖活动，共享奖品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对监管压力，腾讯音乐已停止了多项直播功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在财务会议上，腾讯音乐执行董事长程东（Cussion Pang）指出，社娱乐部门可能将继续面临来自激烈的市场竞争、宏观经济因素以及其它挑战所构成的压力。不过，他同时表示，随着集团核心的在线音乐业务的稳步增长，此类部门的业绩对于集团整体收入的贡献将逐渐减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 人民币7.1701元)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 09:08:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tencent-music-entertainment-beats-quarterly-revenue-estimates-2024-08-13/</guid></item><item><title>美国数据公布前，股票和债券保持稳定</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;在本周充斥庞大数据公布前的市场平稳期，周二股市、债券市场和油价均趋于稳定。特别是美国即将于格林尼治标准时间14时30分公布的生产者价格数据，预计将为美联储的政策走向提供更多线索，此前市场在上周经历波动后仍动荡不定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过清淡交易，欧洲STOXX 600指数仅下跌了0.1%。投资者在等待美国生产者价格数据公布时保持谨慎态度，不愿做出大额投资决策。美国股票期货行情反映了这种不确定的基调：标准普尔500指数微型期货上涨了0.22%，那斯达克100指数微型期货则增加了0.32%。在关键股市指标成分股居家户得宝预计年度盈利下滑，股价下跌之后，道琼斯指数期货则出现小幅下挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的日经指数在经历了周一的假期休市后大幅度上升超过3%，这是对上周剧烈波动的积极反应，而上周的波动在开始时由于日圆走强和对美国经济衰退担忧激发了大规模抛售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“馆长麦格理资本全球策略团队负责人于一行中宣告，尽管余震可能显现脆弱性，最近的市场波动仍只能被视为类似于一种‘心悸’而非‘心脏停跳’的情况。”这一评论强调，市场对其对美国经济即将减速的担忧过度了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，日圆跌至0.08%，收于147.3兑1美元附近，其周前达到七个月高位141.675，与7月初期触及的38年低点161.96相比形成鲜明对比。尽管上月日本银行加息并有来自东京的干预，投资者感到措手不及，导致相关轧空交易头寸的减仓，后者利用低利率市场货币进行投资，获取更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自8月6日的最新每周数据显示，波动基金通常由对冲基金及各类资金管理人员组成，正在最快速度脱离日圆位置，自2011年3月以来最快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在日圆近期的上涨趋势下，美元兑日圆汇率与其收益率差相对应，银行J. Safra Sarasin首席经济学家卡尔斯泰恩·朱尼斯亦如是认为，市场正存在新一轮日圆融资的超额交易解除可能，这可能推动日圆年底日内上升。然而，我们不预期美元兑日圆长期大幅低于140。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的数据可能将加深市场对美联储下一个举动的展望。目前市场大致期望将左右于9月会议时缩小25基点或50个基点在可能性之间。但交易员们则预计今年将再度大幅度降至一百个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周伊始平息的就业数据以及随后出现的强劲美国数据后，市场对于经济放缓的担忧有所缓和。如若任何轻微的通胀压力迹象出现，金融市场可能将加倍押注美联储今年将大幅度减息，这将对美元造成冲击，千禧银行高级经济学家克里斯汀娜·克拉夫顿如是评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国7月份的消费者物价指数数据将于周三公布，预计月度通胀率为0.2%。到了周四，零售销售数据则将公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元区债券收益几乎未变。德国10年期公债，作为欧元区指标，稳定在2.201%，上周最低达到1.074%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国货币指数，就美元而对于六种其他货币的表现而言，周三上涨了0.08%，收于103.17。欧元与美元的汇率稳定在1.0940，英镑上升了0.1%，达到1.2778美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商品市场，周二北海布伦特原油期货下跌了0.6%，收于每桶81.81美元，而美国得克萨斯原油期货则下滑至每桶79.67美元，跌幅则为0.5%。相比上周一上升超过3%，周二北海布伦特原油期货更升了逾4%。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 02:13:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-13/</guid></item><item><title>菲律宾称与中国就南海前哨基地达成的协议有待未来审查</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-chinese-air-force-actions-scarborough-shoal-coercive-aggressive-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;周二，菲律宾声明拟与中国达成的避免争议礁石供应任务期间冲突的安排，或需接受未来的审视。这一提议，其出自于七月份颇为紧张局势下的双方临时共识，部分背景是就南海地区最新冲突的发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国先于七月份通过共同努力，在第二汤姆礁附近当地频繁的争端后，达成了这个被称为“临时协议”的措施。自中国政府执法机关指控菲律宾补给船只未经允许侵入其领水的事件以来，西方国家对其侵犯菲律宾补给舰艇与其军用舰舰以对抗在25年前故意搁浅于南海争议海岛这一行为表示强烈不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国已多次指责菲律宾挑衅并逾越其宣告的领土。中国坚持称，执法代理在其职责范围内遵循专业政策提供了海军救助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾在七月二十七日无任何阻碍地完成了首次南海补给任务，该安排受到美国赞誉。然而，本周四机械飞过西沙群岛的两架中国军机放出信号弹，持续引发紧张气氛。这样的疏忽正在 JScrollPane 中引发地区对冲突升级的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对外部事务副部长马·特丽莎·拉扎写道，与中国的协议只适用于第二汤姆礁，没有损害菲律宾在南海立场的基础上。简化部分必要性时，拉扎在这次听证会的旁听中表示审阅了解决方案将是讨论所扬的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部发布声明称运作需要需要非常小心，菲律宾大量侵犯其行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国已同意在没有双方批准的情况下，不对外私密上述谅解的意见。国家安全顾问在上月的一次会议中做出的上述表述说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不可否认的双方放弃了该协议的细节，两者对七月二十七日活动的说法各有不同。菲律宾检察院指出中国已裁定该活动，品种通过调整进行了清算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾外交部长 Enrique Manalo 以其国会成员谈分歧时，明确表示菲律宾仍将遵守该临时理解，并期待中国履行其相关责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四在西沙群岛的航空事件显露出了二者外交关系的脆弱性。表明菲律宾旗下美国盟友正在适应北京激进的南海领土要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西沙群岛是海域优良渔业地点以及亚洲中最激烈争议的区域之一，位于菲律宾专属经济区和关键的海运航线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;岛礁主权未决定归属，中国长久于共同海域驻守海岸警戒和渔业船只，而这多数为菲律宾声称的民间组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海军指控中国航空部队进行了“胁迫性，侵略性及欺骗性”的行动，为其近几年第一次原因指控。本周，该情况引起菲律宾对中国的军事骚扰行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不遵循国际法的这一行为没有在国际舞台上之地方。 Recursive Rear Admiral Roy Vincent Trinidad指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾每日记录的是声称由其提供事件场景视频，显示军机在菲律宾飞机身旁飞行放飞信号弹。这一现象无法被独立核实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trinidad 说明这是中国飞机首次在距离菲律宾飞机附近放出类似策略。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:12:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-chinese-air-force-actions-scarborough-shoal-coercive-aggressive-2024-08-13/</guid></item><item><title>据《华尔街日报》报道，华为准备推出新的人工智能芯片，在中国挑战英伟达</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/huawei-readies-new-ai-chip-challenge-nvidia-china-wsj-reports-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;中国华为技术有限公司正接近发布一款新的人工智能专用芯片，旨在对抗美国制裁背景下奈飞公司的市场（NVDA.O）在中国的主导地位。据《华尔街日报》于周二报道，此消息源于多方消息来源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近几周，华为最新的处理器——升腾910C——已经在中国的互联网和电信公司得到了测试。报道指出，华为已经向潜在客户透露，这款芯片与奈飞公司的H100芯片性能相当。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华为对此事并未立即回复路透社的采访请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国监管机构先前出台规定，禁止奈飞公司向中国客户销售先进的芯片，包括H100芯片，这一行为引发的疑虑涉及国家机密安全。这导致奈飞公司增加了针对市场的调整性芯片供应，其中之一便是最受关注的H20系列芯片。然而，依据美国的制裁行动，H20系列的运算能力相比H100芯片，有着显著的限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《华尔街日报》的报道显示，华为希望能最快在10月开始派遣它的最新芯片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如字节跳动、百度公司（9888.HK）与中国移动（0941.HK）等公司都在积极寻求910C芯片的订单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据协议初阶谈判透露，华为与潜在客户之间达成的订单量可能远超过7万枚芯片，总价值大约为两百亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界人工智能戛纳文化节" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NUZ55VLFCBOWLKHOQB2IQKE3G4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年2月10日在法国戛纳（WAICF）世界人工智能文化节，访客在路透社标志牌附近的景象。图为埃里克·盖亚德（Reuters/Eric Gaillard）拍摄的档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 10:35:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/huawei-readies-new-ai-chip-challenge-nvidia-china-wsj-reports-2024-08-13/</guid></item><item><title>同方威视在欧盟调查中否认接受中国国家补贴</title><link>https://www.reuters.com/business/nuctech-denies-receiving-chinese-state-subsidies-eu-probe-2024-08-13/</link><description>### 中国安全企业努科技创新在周二重申，其并未接受中国政府补贴，具体原因是欧盟普通法院在周一驳回其请求，暂时中止欧盟委员会对其展行审查的决定。

“努科技创新明确表示其未曾收到中国政府任何补贴并将继续捍卫其作为独立市场主体的声誉。”

值得注意的是，法庭强求努科技创新违反中国法律非法共享存储在中国境内的数据。努科技创新已经多次通知欧盟委员会及法庭，其禁止提供此类数据，此举违反了中华人民共和国法律。这一立场提出了案涉及法律与政治方面的公正性疑问。

卢森堡位于欧洲的最高法院——欧盟普通法院做出裁决，欧盟委员会有权对在欧盟运营的所有企业，不论其是否受成员国或第三方控制，进行调查并要求提供信息，以便评估是否存在欧盟法律违反行为。

努科技创新为全球170余个国家的机场与港口制造人身和行李扫描设备，是中国科技企业中于2020年被美国工业与安全局商务部列为安全威胁的企业之一。

努科技创新于6月将欧盟委员会将欧盟被进行调查一事诉诸法庭，该调查涉及指控其享受非法国家补助的事项时，他们明确表示没有实质性证据支持上述指控。

[详细情况请访问相关链接](https://www.reuters.com/sustainability/chinese-security-firm-nuctech-challenges-eu-raids-over-alleged-subsidies-2024-06-04/)

[请查看欧盟旗帜背景图片](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DTZFBNH4A5JWNKDHRTHJ4KFROI.jpg)
该照片展示的是2023年3月1日，在比利时布鲁塞尔，欧盟委员会总部周围飘扬的欧盟旗帜（REUTERS/Johanna Geron//File Photo）。</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 10:38:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/nuctech-denies-receiving-chinese-state-subsidies-eu-probe-2024-08-13/</guid></item><item><title>中国承诺再提供数十亿资金援助受灾农区</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-vows-financial-support-restore-agricultural-output-after-floods-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;中国人民银行于周二宣布，将额外提供1000亿元人民币（约140亿美元）给银行，以支持遭受洪灾重创地区的重建，此决定是基于近期极端天气导致大约600万英亩农作物受损的事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为世界最大的农产品进口国，在过去的几周里，中国连续遭受台风盖梅的袭击，以及东部海岸线创纪录的暴雨与南方稻田的高温热浪侵袭，进而影响到北部玉米和小麦主产区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中央政府媒体报道副总理刘国中呼吁全国农林渔牧业部门奋战秋季大丰收后，中国人民银行即宣布将额外发放1000亿元人民币的再贷款资源，以支持防汛和重建工作在12个大型省份包括福建省、广东省、河南省、黑龙江省、湖南省、吉林省、江西省、辽宁省、陕西省、四川省，以及重庆市及广西区开展工作，并推动为农户、中小企业与家庭提供资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，中国人民银行已发放总额2610亿元人民币的再贷款配额，用于支持农业从业者和中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行强调，其相关的分支机构应合理使用新增的再贷款配额，确保受洪灾企业资金需求得到满足，并助力其恢复生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据应急管理部所提供数据，去年7月，中国遭受自然灾害经济损失769亿元人民币，其中88%损失由于暴雨和洪涝导致。这是自2021年以来7月份损失最大的一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近期访问辽宁省与吉林省后，刘国中向官方新华社下属媒体强调了提高农林渔业产业对于灾害预防与减轻能力的重要性，并呼吁加快排水、促进受涝农田复产，并指导农民在作物受损区域进行重种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从美国到巴西与印尼等大型农业国的生产者们都密切注视着中国的可能的粮食进口增加情况，这有可能会促进该国对海外农产品的需求，而这种需求的高涨对全球的粮食供应与价格都将产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府定下了到2033年实现92%的主粮与豆类自给自足的目标，这一数字相较2021至2023年的84%已有显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，不断加剧的极端天气现象对这一目标带来了一定的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年7月，全国几乎2640万人因此次灾害受到影响，其中328人不幸遇难或失踪，超过100万人紧急疏散，1.2万所房屋倒塌，另有1.57万所房屋受损。约242万公顷（588万英亩）的农作物区域受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图为洪水导致多地受灾，本图显示了九江
                
      
  

        
恋爱季。

 قولكك اكرم صاحب المزرعة وحفر الجانب الرأس الأحمر والعراة وامتلأ الفناء بالبقول والبندق، وادهمت بفعلة الهواء بورلور وهو يسحب بركاء الى بلدة هوكو في مقاطعة جيوشيو، الصين، في 5 يوليو 2024. REUTERS/تنغتكنج وانغ/صورة مذكرة فيديو&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 04:14:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-vows-financial-support-restore-agricultural-output-after-floods-2024-08-13/</guid></item><item><title>早间买盘：市场平静，PPI 关注，日经指数回归底部</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰审视明日美国及全球市场的视角&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与华尔街星期五的迅速复元相匹配，日本股市在本周二完成了一场激动人心的“震惊之旅”，在假期后的东京市场回潮之后，日本股市抹平了上周末的全部损失，并使日元指数维持在低位。&lt;/p&gt;
  
&lt;p&gt;日本日经225指数前一周的剧烈波动最终被3.5%的大幅上涨所抵消，并且回复至8月2日周五收盘时的水平。这项涨幅，是该指数大幅度波动的主要原因之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，对于日本逝世之日的探讨已经开始。日本议会计划在8月23日举行特别会议，讨论日本银行在本月决定上调利率，并预告还有更多的动作即将来临这一举措。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，世界市场上这种新的平静在周一美国交易的温和波动中也显而易见。代表市场波动恐惧指数的VIX指数目前已接近过去30年均值约20的较稳定区域，这与今年经历过高的压力峰有别，并有望对于避免任何可能导致的类似上周那次泡沫崩溃的市场指标再度下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着美国通胀图景的焦点重回本周的消费者及生产者价格更新，美联储是否将在下个月开始实施减息操作，将会获得明显指示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即便这场更新首次产出的资料仍以微小的0.2%月度涨幅预测，无论整体性或是核心性措施来的都是稳定态度。一场年度总体工厂门市价格通货膨胀的下降，预期降至2.3%，一如既往，尽管医疗保健、往返机票与管理费用基金这几种类别直接与美联储最重视的消费者价格指数相关性极高，一经持续观察。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不管最终结果如何，美联储对于已经成功巩固通胀预期这一事实表示满意，并且这似乎足够意味着将在九月份启动降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在7月份进行的美国民调显示，消费者中期通胀预期显著下降，纽约联储每月家庭调查中对未来的三年视角降低了0.6个百分点，来到2.3% -这是自从调查历史上11年的最低点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金融市场通常对此表示认同，通胀平价珍妮特在10年期“链断”金融产品的预期阅读中徘徊在2.1%的仅高出水准，此前变化为3年半低点约2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在解决通胀这“眼科小鸡”的问题上，能源价格这一流行动物仍是潜在的困扰。原油价已经上涨到三个星期内的高点，在阿拉伯兰州的担忧中逼近80美元每桶的水平。然而，这里的波动较为温和，年均油价仍在负面趋势下，下跌了超过3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在今天开盘前，财政部债券收益、美元指数(.DXY)和美国股市期权的指数都是微量上涨的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今日的主要财报关注点Home Depot，本周将出现大零售商更新业务信息以及七月零售销售报告共同的环节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在海外，英镑因为英国的失业率出现了惊喜的下降现象，相关数字表明半年期平均增长在下降到过去两年的最低点，而同一天带来的好消息是，英国央行很可能被这些指标所鼓舞性，因为它们已经和平分享了本月三个月的薪酬增长情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧元指数虽然略有下滑，却也在德国ZEW情绪指数的预测数据下滑显著，这一指标性影响，在上周市场波动之后被助长了作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在中国，经济与信贷忧虑仍旧延续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国银行在7月采用新货币贷款发行了2600亿人民币（折合美元约362.6亿），这一数字相比于上月略微评低，并且低于分析师们的预期。这反映了在长期房地产萧条以及失业忧虑之下，仍拥有软弱的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关键的事件发展会在更明确地指引美国市场方面发挥作用。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;美国NFIB 7月份小企业调查和7月份生产者价格指数&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;亚特兰大联邦储备银行行长拉斐尔·博斯特讲话&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国公司盈利报告：Home Depot、XP公司、Telesat公司、Kimball Electronics公司&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="纽约证券交易所（纽交所）的交易员正在纽约一家纽约中心工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GL6TAWYQIVOGZIUYDAI73SHOLU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption id="p_caption" style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;
    为此插图，引用来自纽约证券交易所（纽交所）的交易员在2024年6月14日于美国纽约市中心的工作情况，摄自布伦丹·麦迪姆德/纽约电路照的照片。&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 10:08:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-13/</guid></item><item><title>中国对外投资配额紧缩促使外国资产管理公司发挥创造力</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-outbound-investing-quota-crunch-spurs-foreign-asset-managers-get-creative-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;来自中国投资者的远洋投资需求持续高涨，外国银行和资产管理公司即便面对美国和日本市场的近期抛售情况，也纷纷争分夺秒地调整和分配出海投资配额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了缓解投资者需求不断推动的紧迫压力，利用中国大陆合格境内机构投资者（QDII）方案的机构正在采取有效措施，突破配额限制的瓶颈，这其中的观点来自外资银行、基金公司和财富管理单元的高管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截止七月末，中国共审批了总额达1.67万亿美元的QDII配额，平均每家海外公司获得的额度介于30亿美元至470亿美元之间；与此同时，具体配额的应用情况并未对外公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;QDII产品——允许大陆中投资者购买海外股票、债券、基金和结构化产品的需求攀升，成为投资者对本土资产信心不足的最新迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周一，本土A股的成交量跌至2020年5月以来的最低水平，当天成交量仅为4.96万亿元人民币（690亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于建立全球网络和产品系列的竞争来说，这些底线跃迁凸显了外资金融机构面临庞大挑战的情况，如何在与国内同行的激烈竞争中充分利用全球资源和产品系列，华林证券资产管理部基金组合主管贾置对此发表见解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，BlackRock（BLK.N）、JPMorgan（JPM.N）和Goldman Sachs（GS.N）先后建立了中国大陆业务或提高本土子公司持股比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家总部位于亚洲银行的经理指出，“此前从未体验过配额耗尽的问题，因此亦没有制定应对计划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着近期需求的增长，其所在企业已经开始采取措施，如在分支机构之间分配配额，以避免触及上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家美国投资基金在中国的高管表示，近几个月已尝试为新涌入的零售基金投资者释放配额，此举大幅提高了合作的收益潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但由于中国外汇监管部门并不频繁发放新的配额，诺华顾问的尼古拉斯·奥莫戴蒂认为，配额规定的限制和有限性日益显现，预计将快速填满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位外资银行财富管理部门的高级执行官指出，手中剩余配额不足的银行财富部门正在与离岸母公司建立 swaps 结构，以实现非正式的转型，从而在日趋繁荣的出海投资产品市场中回避了配额限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三家银行财富部门中，部分月份的新流入资金可达100亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有受访者均拒绝透露姓名，因为未经授权对外发表观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随著中国投资者对于海外资金的回报越来越高的需求，以及面临经济疲软状态下本地资产性能较低的压力，配额问题日益激烈化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝壳财经的贾置提到：“有的量化投资账户在上周发生的美国和日本股市抛售中自由获得了一些额度，因为估值下跌，投资者赎回了一些资金。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说：“但总体而言，配额是有限的，且短期内将快速被填补。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些QDII基金的市价已经反弹，这也强化了投资者对持有策略的信心，据诺华顾问分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述外资银行理财经理表示，近期有多个投资者亲自访问了银行的分支机构，力图确保获得QDII额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他提出，“现在的问题是，在存量出版市场抛售之后，投资者是否仍愿转向全球工具，选择出海投资？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此他回答明确：“当前，在担忧本土市场时，QDII成为了首选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元兑换7.1744人民币元，更新至最新汇率）&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="人民币面额插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYR7OROA6RJV5KRCRFQLMLLUU4.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张2017年5月31日的人民币插图照片。REUTERS/Thomas White/Illustration/File photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 07:55:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-outbound-investing-quota-crunch-spurs-foreign-asset-managers-get-creative-2024-08-13/</guid></item><item><title>基里巴斯大选与中国关系密切，气候立场面临考验</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/kiribati-goes-election-which-china-ties-climate-stance-face-test-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;坐落于遥远太平洋之上的岛屿国家基里巴斯于周三举行全国选举，此番政选议题的主轴在于政府与中国的密切关系与沟通取向的软化，以及在推进全球气候变化议题与本土生活成本压力间的抉择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一个居民总数11.5万人的小国，基里巴斯因其处于夏威夷附近的战略位置和控制着超过350万平方公里（约140万平方英里）的太平洋水域，因此被视作具有战略价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任总统谭etta 马毛于2019年将基里巴斯的联系从台湾转移至北京，此举获得了中国的开发支持，同时也触发了广泛的国际争议，原因是在总理的授意下，澳籍高级法院法官及基里巴斯反对党领袖之妻被解雇并进行驱逐，当前该国政治格局散漫不整，各个政治派系并存，许多参选者各自为战，选民直接选举总统，是从新任立法者的选拔名单中最终决出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，对此选举切实有影响者众，包括了对现行民主与言论自由线路的持续关注，以及对于基里巴斯走向中国的战略考量带来的广泛影响，中国警察最近进驻基里巴斯一事对于其邻国美国而言，显然是敏感议题，因为此前1983年双方曾签署协议，在基里巴斯允许第三方军事使用岛屿前需要进行商议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，基里巴斯相关部门接受共同体议会协会的审核，制定了相关改革措施，推荐基里巴斯生效实施竞选活动经费法律（以期规范选举开销），以及恢复宪法规定的言论自由保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二月，路透社报道了中国警察进入基里巴斯的事实，这引发敏感反响与争议，周围国家美国表达了其睁看政策，以及对中国警力在本国可能出现迹象的顾虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，中国警方表示捐赠了维安装备，并声明将与基里巴斯警方合作深化警政领域交流，这一声明在基里巴斯警方官方脸书页面中公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就前美国大使馆开设请求，其事件看似出现了停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;27岁的旅游代理Chloe Karea，于从英国求学回乡后的几天内惊喜发现须遵循身份证明要求才能参加选举，因此未能注册参与週三的投票流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这次选举至关重要，具有决定性意义，因为我们的事务联系到中国，它将显现公民对于以往活动的观点和态度。”她在接受电话采访中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在基里巴斯，选举并非强制性，本次投票镌记载入两项议程，为下一次民选议会成员投票与最终决定新任总统，由此开启新一届政府的政治篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与此次选举者的多元化布局，主要包括女性候选人与专业律师的身影，无论是新生代参选者或是中坚力量均积极备战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，政府采取的举措导致了上诉法院机制的运行功败垂成，法律制裁对此能够提供及时有效监督的作用已被彻底撤销，包括三名澳籍高级法院法官及首席法官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kareka提及了政府为生活的老年人所提供每月津贴（与政府相关政策相依）的动向，并指出此出微妙分配机制能够影响投票者的心向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 09:03:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/kiribati-goes-election-which-china-ties-climate-stance-face-test-2024-08-13/</guid></item><item><title>美银调查显示，8 月份投资者减少了股票配置，转向现金配置</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/investors-reduced-allocations-stocks-moved-cash-august-bofa-survey-shows-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;投资者们在8月份将资金重新配置至现金持有，并对股票的超配比例降低，据美国银行近期发布的一份对基金经理进行的调查报告显示，全球经济增长的预期降至八个月以来的最低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查指出，31%的受访对象在8月份存在股票超配情况，这个数值相较于7月份的51%有所下降，与此同时，受访对象平均现金水平占管理资产总额的4.3%，较上月的4.1%有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国银行将此转变归咎于七月不佳的美国就业数据以及日元反弹所伴随的市场波动冲击。在此背景下，美国标普500指数目前共计下降3.6%。该指数在就业数据公布日下降2.7%，紧接着的第二天进一步下跌2%，与此同时，日本日经市值指数创下自1987年以来单日最大跌幅。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/us-job-growth-misses-expectations-july-unemployment-rate-rises-43-2024-08-02/" target="_blank"&gt;具体内容请参见此报道&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者们还提到了日元的反弹以及伴随交易中的杠杆资金从追求高收益的持仓策略中退出，这被指认为是导致市场抛售的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在最近的数个交易日中，全球范围内的股价已经出现复苏趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国银行的这项调查共有5080亿美元管理资产的189名参与者参与，调查显示，47%的调查者预计在未来12个月全球经济会发生较弱化，这一比例相对于7月份下降了20个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，76%的调查参与者仍持乐观态度，他们相信全球经济将经历“软着陆”，这指的是逐渐放缓而避免更加剧烈的“硬着陆”或持续增长无放缓迹象的“无着陆”情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一信念背后的推动力是对于利率可能降低的预期，超过了93%的受访者预料一年后的短期利率将会下行，创下了此前24年的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查还揭示，60%的受访者预计未来一年美国联邦储备局将实施四次或以上利率削减举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本证券市场的分配量在一个月内录得自4月16日以来的最大下降幅度，投资者们从7月份净超配7%降至8月份净超配为负9%，为自2023年7月以来首现净下仓。&lt;/p&gt;       &lt;figure&gt;&lt;img alt="Bank of America公司位于印度古吉拉特邦GIFT金融高科技城的一栋办公大楼上的标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KMHFEW5PZNIVDJA5S7C2XIOQ3M.jpg" /&gt;&lt;/figurebü&gt;&lt;![if!\"]]&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年12月8日，印度古吉拉特邦GIFT金融小镇的一栋银行大楼上可见Bank of America的标识。此为Reuters／Amit Dave的档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;       &lt;figure&gt;&lt;img alt="在纽约证券交易所外的华尔街标识，位于美国纽约曼哈顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MF5BFKBBXFLCBCVNH6MH7NWZYM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/figure&gt;&lt;![if!\"]]&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2020年10月26日纽约市曼哈顿纽约证券交易所外的华尔街标识。此为Reuters／Mike Segar的档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 07:44:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/investors-reduced-allocations-stocks-moved-cash-august-bofa-survey-shows-2024-08-13/</guid></item><item><title>Rho Motion 称，7 月份全球电动汽车销量增长 21%，中国创下 2024 年最大增幅</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/global-ev-sales-up-21-july-china-records-biggest-jump-2024-rho-motion-says-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;全球经济市场内的纯电动汽车与插电式混合动力汽车于去年七月份实现了百分之二十一的增长率。这样健康的增长，主要是因为中国市场年内最强势的推动，尽管当时欧洲市场需求却出现了下滑，根据市场研究机构 Rho Motion 提供的数据说明，这一增长趋势令人欣慰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲联盟内部，MG汽车生产商，隶属于中国 SAIC 汽车公司 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/600104.SS" target="_blank"&gt;(600104.SS)&lt;/a&gt; 遇到了最为严峻的挑战，预计需要面临由中国进口的电动汽车 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eu-imposes-duties-china-built-evs-leaving-four-months-talks-2024-07-04/"&gt;暂定关税&lt;/a&gt; 的冲击。Rho Motion 数据负责人 Charle Lester 对路透社如是告诫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，具有生产能力的特斯拉 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;(TSLA.O)&lt;/a&gt; ，以及华人在欧洲市场中相对较小份额的中国电动汽车巨头 BYD &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002594.SZ" target="_blank"&gt;(002594.SZ)&lt;/a&gt; ，关税影响似乎会相对较小，Charle Lester 如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球范围内，在去年的七月份，纯电动汽车及插电式混合动力汽车的销量共计达 135 万台，其中中国大陆地区销售的电动车数量达到 88 万台，与去年同期相比实现了百分之三十一的增长率，数据资料显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自中国的品牌 BYD 在中国于今年前七个月销售的插电式混合动力汽车指数则上升了百分之七十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国以及全球最大的电动汽车制造商 BYD 在该期间，全球范围内销售的纯电动车与插电式混合动力汽车分别增长了百分之十三与百分之四十四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲市场，七月的销售业绩相较于去同期下降了百分七点八，从而在本年度内对下半年的趋势影响保持平衡。在七个月的统计内，德国电网 - 欧洲最大的电动汽车市场 - 销售量下降了百分十二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国及加拿大地区，七月份的电动汽车销售较过去同期上升了百分七点一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"BYD 在本月再次迎来了创纪录的插电式混合动力汽车销售成绩，而这正是其供应链中不可或缺的关键力量，因为它们销售的车辆数量庞大，" Charle Lester 对路透社如此指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司乘皆能补充能量的混合动力电动汽车，即配备电池且利用车载发电机进行再次充电的Battery-Powered Hybrid Cars，正在全球市场中接受人们的热切追捧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲联盟在七月份 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eu-imposes-duties-china-built-evs-leaving-four-months-talks-2024-07-04/"&gt;实施了针对中国制造的电动汽车暂定关税&lt;/a&gt; 法则，对此采取行动给予不同厂家不同程度的关税比率，按照欧洲联盟发布的数据，级数范围包括 BYD 面临的百分之十七点四、 Geely 百分十九点九，及 SAIC 比率则达到百分之三十七点六等。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="BYD的电动汽车（EV）Qin在北京的一条街面上匀速行驶的彩色画面 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KHTYRUV5YJLZXHAZBYBZTEZIEU.jpg" /&gt;
&lt;title&gt;
&lt;span&gt;一张用力优化的感性描述
&lt;/title&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;
一张定格在 October 31, 2023，中国首都北京的街头，BYD的电动力汽车（EV）Qin正在急速行驶在一条城市街道上，为整幅画面渲染出极富动感的气息。新华社独家摄影，由 Tingshu Wang 拍摄。
&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 23:06:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/global-ev-sales-up-21-july-china-records-biggest-jump-2024-rho-motion-says-2024-08-12/</guid></item><item><title>什么是人民币套利交易？它与日元有何不同？</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/what-is-chinese-yuan-carry-trade-how-is-it-different-yens-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;由日元支撑的货币掉期交易撤回引发的全球市场抛售，已将聚光灯转向了广泛使用的人民币，后者也被作为廉价融资货币使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管八月份，人民币对美元上涨了2%，但交易员表示人民币掉期交易具有独特性，并不太可能在短期内瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;典型的 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/what-is-yen-carry-trade-2024-08-07/"&gt;掉期交易&lt;/a&gt; 是指投资者通过借入低收益货币如日元和瑞士法郎进行投资，以获取更高收益资产，其中包括高收益资产的货币投资，也用于对冲股票的杠杆交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民币的掉期交易则与其相似，但受限于人民币未完全可兑换的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较大的比例的人民币掉期交易由中国出口商将美元资金仓储化。在另一种版本中，外国投资者借入人民币来投资中国大陆市场。又一种类型的掉期交易是使用廉价离岸人民币来买进以美元及其他货币计价的债券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到2022年，美联储开始积极推进加息，北京移向支援性政策，以帮助陷入挣扎的经济时，数年来中国利率始终高于其美国同侪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着美元收益率显著攀升，中国出口商发现如果保留美元作为资金，每年可获得高达5%的回报，对比人民币定期存款所呈现的微薄回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国出口商猖獗且不成比例的美元留存行为成为了自2022年4月以来人民币贬值的主要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民币的贬值使得外国投资者可以在陆地进行美元-人民币掉期交易，显著获得丰厚的盈利。在岸外国投资者能够借入廉价的离岸人民币并将其转换为美元或其他货币用于投资股票和债券。这些投资者在人民币贬值而同时享受资产回报时亦能获取汇率优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析家难以准确估算整个人民币掉期交易的规模，然而，其相较于由日元支持的全球性交易规模要小得多，因为日元作为流动性更高的全球货币在全球金融市场中扮演更为重要的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通估算自2022年以来，中国出口商和跨国公司已经积累了超过5000亿美元的外币持有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国公司亦将越来越多的收益从中国转移至海外，而非用于国内再投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，外国在一岸的人民币债券持有量自2022年末以来增长至创纪录高位的9200亿人民币（约1281.2亿美元），官方数据显示为6月份的数据。这印证所谓的“反向人民币掉期交易”，其中外国投资者从借款美元向人民币收取费用，并借助货币对冲掉期交易购买人民币债券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，日本上调利率后大规模流行的日元掉期交易的撤销推动了人民币走高，并引发了人民币掉期交易可行性的疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银表示，在目前人民币和日元的数字货币关联背景下，空头头寸显著减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本国需求回转条件下，人民币掉期交易可能会随中国国内利率上升以及美元人民币利差收敛而减持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人民币掉期交易将随中国国内需求的转变而结束，” 摩根大通的中国首席经济学家劳瑞·胡博士这样解释道，“这取决于政策刺激何时成为显著决策的关键点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.1809中国人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图插图，展示中国人民币的纸钞" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RPUTXKUD75LV5LDZ3NRK7IWT4M.jpg" /&gt;usch=&lt;i&gt;插图图片，显示2022年6月14日的中国人民币纸钞插图。资料来源：路透社/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 04:33:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/what-is-chinese-yuan-carry-trade-how-is-it-different-yens-2024-08-13/</guid></item><item><title>随着低空经济加速发展，中国试验货运无人机和空中出租车</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-test-flies-biggest-cargo-drone-low-altitude-economy-takes-off-2024-08-12/</link><description>&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一款由四川腾博士科技创新有限公司研发的全尺寸货运无人机于自贡机场进行首航" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ROA432YITNPVVFBM67EK4VYSPI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一款由四川腾博士科技创新有限公司研发的全尺寸货运无人机于四川省自贡市机场进行其首次飞行，中国日报通过路透社提供图片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

工程师们在过去周末派遣出了中国迄今最大型的货运无人机进行测试飞行，与此同时，直升机航程的飞行也正式展开了 AVG100公里（约62英里）的航路，旨在上海，并以此奠定了国家级低空经济领域的新的里程碑。

这款由中国集团公司扶持的四川腾博士科技创新公司自主研发的双发动机货运无人机，装机容量达2公吨，在8月11日的西南四川省进行了其启蒙飞行，约历时20分钟。据国度媒体通报表示，这款飞机具有一对16.1米（约52.8英尺）长的翼展和4.6米（约15英尺）高的高度，其外观优于全球广受推崇的四座小型私人飞机Cessna 172。

角色国家无人机制造界的领导企业和运输公司正在合作，筹划推出全面运营的人力和自动化直升机出租车服务，同时国家的航空管制机构放松了对空域的管控，对建立低空经济给予各种激励政策。据预计，2030年，该体系将可以形成市值2万亿人民币（约2790亿美金）的产业，较之2017年增长四倍。

四川腾博士这一试飞的项目紧随在6月开展的由国有企业航空行业公司（AVIC）推出的另一型航空无人机所启动的蜜月飞行。这种AVIC制造的HH-100拥有一吨（2200磅）的装载能力，其可以飞行五百二十公里。次年计划AVIC对他们的旗舰级无人机TP2000进行测试，具有四倍于HH-100出行距离以及两吨（4400磅）载货量。

中国在无人机商业配送方面已经有了进展。在5月，属于顺丰货运系统的一部分的飞机制造商凤凰航空公司在送顺丰企业研发的烽州-90无人机从海南的海岛到山东南部的城市准备投递新鲜的水果。这项从海南航空网络中提炼出来的图像流用途更为广泛，既容易穿透城市内缺少传统空域基础设施的各个角落，特别是对着密集城市中高处空间的覆盖有限。

众所周知，无人机承诺缩短配送时间并降低运输成本，是中式行业的带领者预言。此外，它们也有潜力实现其两到四乘机的乘客转移功能。

今年，中国航空管理局为Ehang控股有限公司的乘客装置无人机核发了生产许可，该公司位于广州，是中国首个颁发自动驾驶乘客无人机生产许可的单位。

政府在前几个月明确左ТЬ低空经济作为未来增长动力的重要支柱，并指出，空中交通具有“在航空出行领域开创新生产力”的潜力，当中包括了货物流通、乘客接送各项功能。中国关于将航空系统作为国家级新引擎的战略规划可见一斑。

上个佀，远程民用直升机货运企业新天飞也进行了首次飞行测试，从江苏省各地机场启程直接上海浦东国际机场，吸引高额的单程费用（最高1800元）以降低城市间交通耗时，计划陆续吸引30000名乘客在8月18日正式开放使用，在地理位置靠近其他长三角城市的情况下进一步推动低空经济领域能力。

（1美元兑换7.1742人民币）</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 03:53:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-test-flies-biggest-cargo-drone-low-altitude-economy-takes-off-2024-08-12/</guid></item><item><title>早间买盘：新发现的市场平静等待动荡的考验</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-2024-08-12/</link><description>### &lt;p&gt;亚洲市场前瞻&lt;/p&gt;
晚间市场氛围在本周一显著平静，一周前股市鼎力下挫、市场波动性指数激增之后，投资者们渴望寻求一抹稳定的景象，但在全球政治经济局势日益升级以及即将公布的关键数据的阴霾之下，这种暂时的宁静状态随时可能打破。

### &lt;p&gt;美国标普500指数收盘几乎全面稳定，得益于英伟达等科技股的强势上涨抵消了其他领区的跌幅。标普500指数当前跌幅达到5.7%，从7月的历史最高点回弹，而上周末时下跌幅度曾飙升至8.5%。全球股票市场指数MSCI亦在周一平稳搁浅。&lt;/p&gt;
### &lt;p&gt;芝加哥期权交易所波动指数于当天尾盘降至当月最低点20.71点，与上周末录得的最大日内跳升和创纪录的38点离岗点形成鲜明对比，后者为2020年以来的最高收盘水平。&lt;/p&gt;
### &lt;p&gt;补足周一相对平静的背景，日本国内的市场休市成为原因之一，关注度转向日本的尼基指数与日元汇率，这两者均卷入全球最新的市场风暴潮。&lt;/p&gt;
### &lt;p&gt;而投资者的视线已转向未来：即将在本周三公布的美国消费者价格指数报告，将为市场解答通胀的要害问题。市场担忧这可能导致经济衰退的顾虑，这与近期因股市深度抛售而释放出的一种信息不一致——投资者怀疑美联储可能在调降利率之时未能及时跟进义务。&lt;/p&gt;
### &lt;p&gt;在物价上涨与经济数据前瞻的同时，印度方面周一公布的零售通货膨胀数据表明已降至近五年的最低水平，给市场参与者们带来了些许欣慰与期望。&lt;/p&gt;
### &lt;p&gt;中东区域紧张局势持续为市场不确定性注入压力，美国防部周末声明已命令向中东部署一个配备导弹的潜艇，以防伊朗及其盟友可能对中东地区实施袭击，近期被杀的哈马斯和真主党的高层成员引发上层动乱。&lt;/p&gt;
### &lt;p&gt;周一的原油价格飙升至四周高位，每桶原油上涨超过4%，因市场担忧争端可能会导致全球原油供应紧张。美国大选也吸引了国际媒体的持续关注。&lt;/p&gt;
### &lt;p&gt;以下是可能在周二为市场指明方向的关键进展：&lt;/p&gt;
### &lt;p&gt;- 新加坡第二季度国民生产总值（GDP）&lt;/p&gt;
### &lt;p&gt;- 日本7月份企业商品价格指数&lt;/p&gt;
### &lt;p&gt;- 美国7月份生产者价格指数&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位男士在日本东京的一家券商附近观看电子板上显示的柏林平均指数" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TEXOROXDMJJDHNBPCU75HPZ25U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位男士在日本东京的一家券商附近观看电子板上显示的柏林平均指数，照片拍摄于2024年8月6日。该图片由REUTERS/Willy Kurniawan提供，用于说明背景信息&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 21:49:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-2024-08-12/</guid></item><item><title>美国数据公布前股市上涨，日元平静下滑</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;全球股市在周一趋向于上升趋势，同时日元汇率下降，原因在于日本假期的消解提供了此前市场波动的一个重要因素的消解，投资者正密切关注着美国及中国的经济报表情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者都正将视线转向于周三即将出炉的美国7月份消费者价格指数数据，预期该指数的月度通货膨胀比率将上升至0.2%，此前在6月份的比率显示为负0.1%，而零售销售的相关数据则将在本周四公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华尔街，标普500指数最终保持不变，纳斯达克综合指数控分增长了0.2%，而道琼斯工业平均指数略降低0.4%。全球股票的综合指标——明凯世界股票指数最终也是呈平缓趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一周全球股市经历了一波剧烈波动，受美国就业数据疲弱和日元交易策略退出的全球市场背景驱使，其中日本股市遭受了自1987年后的最大跌幅——“黑色星期一”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国数据超预期的强势助力缓解了全球经济放缓的忧虑，并使得股市在周五期间几乎全部脱离了他们的损失。Robert Both——来自TD证券的高级宏观经济策略师表示，“我们已经在全球市场波动中进行了一轮风险综合整治，在当前的偏好定位中持乐观态度，对应的风险分配为适度水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲，在英国早前持续关注美国通胀数据，力度并不大，对市场本周的影响不会太大，这也是该地区市场的动态所呈现的现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国DAX指数![欧洲主要股市 DAX](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CSCJOEAC2ZJYVOXK2ZZDNHOBDQ.jpg)和英国的富时100指数![英国市场 FTSE](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OZFOFCAXLBJZNCP7VWK7WKQQ6A.jpg)分别保持稳定和0.5%的上升幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于本周接下来的市场趋势，投资者预计周三的美国通胀报告将会成为一个转折点。Timothy Graf——来自State Street的高级宏观经济策略师指出，“这是一个相当温和的预期。通胀问题已经不再是过去的棘手问题了。”他进而解释道：“当下所面临的更重要问题从政策泛滥转向劳动力市场过剩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，日元汇率的下降不可忽视。美元的走势强势，上升至147.26日元，而美元指数则仅略有轻微波动至103.16，欧元也略微上扬至1.0928美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本货币在短期内的迅速上涨，打乱了投资者先前的计划，迫使他们去清算所谓的“顺向交易”——即日元套息交易，在这种交易中，投资者会借用日元进行美元借贷，然后将其余款项投入能带来更高回报的资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;![资金清算 CFTC LSEG Data](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OZFOFCAXLBJZNCP7VWK7WKQQ6A.jpg)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据周五发布的数据显示，从事高杠杆资金的投资者——包括对冲基金和其他类型的资金管理公司，已经实现了他们日元仓位的最快清零进度，自2011年3月以来最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee Hardman——来自MUFG的货币策略师表示，“本周的市场状况相较于上周来说平稳了许多。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:24:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-12/</guid></item><item><title>欧佩克下调石油需求增长预期，凸显10月加息的困境</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/opec-cuts-2024-oil-demand-growth-forecast-citing-china-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;在周一的会议上，石油输出国组织(OPEC)已下调了对2024年全球石油需求增长的预测，考虑到中国较低的预期增长，这一调整反映了由该组织及其盟国组成的更广泛联合体（OPEC+）在10月提高生产标准时面临的两难境地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自2023年7月做出预测以来的首次下调，且是在显示出中国石油需求显着滞后于预期的迹象之后，这些迹象源于柴油消费量下滑和房地产业危机损害经济等问题。在周一的一份月度报告中，石油输出国组织表示，2024年世界石油需求预计将增长21.1万桶/天，较上月预期的225万桶/天有所降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于对中国及其向清洁燃料转变的进度存在差异，2024年的需求增长预测范围较广。尽管仍在行业估计的顶端，但OPEC离达到国际能源署（IEA）远低于预期的概述还有更长的路要走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出：“这次微调反映了接收的2024年第一季度的具体数据及某些情况下第二季度的数据，并结合了对2024年中国石油需求增长的实际预期轻微下滑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管今年的石油需求增长仍然超过了2019年新冠疫情大流行前的历史平均值140万桶/天，当年石油使用量大幅下降，但夏季的旅游业需求依旧稳固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管夏季汽车出行季节与前一年相比开始速度渐缓，但由于道路和航空旅游业的健康活动，运输燃料的需求预计将保持稳定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告实际上将2024年的需求增长预期下调至178万桶/天，仍位于行业预期的高位。上周，油价触及今年最低水平每桶75美元左右，主要受到了对中国需求的担忧以及美国可能陷入衰退的影响。在报告发表后，油价保持稳定，继续保持在每桶80美元上方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年末以来，以OPEC和包括俄罗斯在内的盟友组成的OPEC+已启动了一系列生产削减措施来支撑市场，大部分削减措施将在2025年底之前继续执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月1日，OPEC+确认将在10月开始削减最后一层每日220万桶产量的措施，前提是必要时可以暂停或逆转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织仍有一整月来决定是否于10月启动这一举措，并在接下来的几周内研究石油市场数据，这在上周被紧密联系OPEC+的内部人透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC的报告显示，即便如此，实际的生产仍在增加，7月OPEC+的原油产量达到4090万桶/天，较6月增长11.7万桶/天，沙特阿拉伯的生产增量起到了主导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就预测而言，OPEC预计OPEC+的原油需求或OPEC与与其合作的盟国的原油需求在第四季度将达到4380万桶/天，理论上提供了可能的产量上限，这一数据理论上给予OPEC+更高的生产空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他预测给出的空间则较小。国际能源署(IEA)，代表工业化国家的机构，预测2024年的需求增长远低于OPEC的97万桶/天。IEA已计划在本周更新其数据。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="一张照片展示了位于维也纳石油输出国组织(OPEC)总部大楼外的OPEC标识” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6EDÉDLWC4NPINE4U2TH6EQI3UQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位摄影记者在奥地利维也纳于2024年5月28日一张照片展示了处于其总部大楼外的石油输出国组织(OPEC)标识。信用： REUTERS/Leonhard Foeger/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 10:46:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/opec-cuts-2024-oil-demand-growth-forecast-citing-china-2024-08-12/</guid></item><item><title>独家：土耳其国防部长表示，土耳其的首要任务是履行北约责任</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-priority-is-fulfilling-nato-responsibilities-defence-minister-says-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;土耳其坚定承担北约赋予其的责任，其国防部长向路透社所表明，同时部分西方盟友对其可能倾向于转向西方这一担忧，凸显了复杂的国际关系格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月，土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安宣布，旨在与上海合作组织（SCO）建立伙伴关系，这一组织于2001年由中国、俄罗斯以及中亚国家共同成立，旨在与西方联盟衡比重用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部长亚瑟·古尔在其书面采访中称，土耳其成为北约会员，使其能够拓展与其他国家的往来关系，尤其是与上海合作组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除了这一点外，土耳其的考量在于，作为重要盟友，履行承担起对北约的责任，并强化与盟友之间的团结。我们的关注重点应当是确保北约能够准备充分、坚定自信和强大。”他进一步阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其对于巴西、俄罗斯、印度、中国和南非(BRICS)团体以及与俄罗斯之间的友好关系，尤其是涉及能源、旅游和国防领域的合作，已激起了西方国家的担忧，认为土耳其的联盟关系可能正在转移方向。然而，土耳其已多次申明，其对北约的承诺坚定不移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2019年因收购俄罗斯S-400导弹防御系统而受到美国制裁，被排除在F-35战斗机计划之外后，土耳其目前正在筹备从华盛顿购买40架Block-70 F-16战斗机以及提供79套现代化改装套餐；三方的协议在土耳其批准瑞典加入北约后最终得以通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古尔表示，战斗机采购及优化细节的协商正在根据预定日程进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于重返F-35项目一事，他指出土耳其与美国之间正在进行讨论，同时表示土耳其仍旧对从德国、英国和西班牙购买40架欧洲台风战斗机保持着兴趣，但目前尚未有明确后续。他期望能够从各方收到积极的答复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月，埃尔多安宣布将邀请叙利亚总统巴沙尔·阿萨德进行会谈，以期恢复土耳其与叙利亚之间的关系。然而，阿萨德称会谈需要聚焦于核心议题，包括土耳其部队从叙利亚北部撤军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古尔表示，如果条件适合，地理位置邻近的国家有可能再次展开高级别会谈。针对提问，他表明，为确保边境安全有效，土耳其正准备根据联合协调提供必要的支持，以促成一项全面的宪法认同、自由选举的举行及安全环境的构建。仅当这些事项达成后，并确保边境安全无虞时，土耳其将采取必要的合作步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于近期土耳其与伊拉克在反恐领域所采取的举措预示着关&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 07:32:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-priority-is-fulfilling-nato-responsibilities-defence-minister-says-2024-08-12/</guid></item><item><title>央行与多头对峙，中国国债市场动荡</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-bond-market-rattled-central-bank-squares-off-with-bond-bulls-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;中国主权债券于周一大幅下跌，这发生在了一周动荡的周期内，中国央行开始大规模介入市场以遏制长期收益率的急剧下滑，即便经济在挣扎着复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国10年期国债期货下跌了0.6%，创下17个月来最糟糕的一天表现，而债券的收益率——与价格呈现相反趋势——飙升了大约4个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，固执的投资者仍认为政府债券的牛市仍未到达尽头，理由是中国经济的摇摆不稳、通缩压力、以及市场对风险资产需求十分有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们依然充满信心地保持看好立场，”一位债券基金经理说，他对政府为了冷却炙手可热的国债市场，阻止收益率下滑而采取的空前措施不予担心。他提到：“我们并没有乐观的经济展望……我们也承受着同业压力，以求产生回报。”该经理出于敏感问题的考虑要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是那些变成空头的人，他们显得颇为不愿意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国债期货投资者王红飞透露，他选择了“短视策略”，在市场与监管机构的争斗加剧时，迅速交易，期望能够抓住机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国中央银行已经反复警告，投资者对政府债券的疯狂追逐可能导致金融市场的潜在不稳定性，同时短期内减少股票市场的波动性以及房价下滑，而银行亦调低存款利率。收益率的下跌也增加了中国的人民银行（PBOC）稳定疲软的人民币汇率压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但目前中国政府的策略转向实际操作，努力管控疯狂的“债券牛市”，在与赌徒、股票与外汇市场的反常价格波动的战争中，铺开了一个新的战场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与西方不同，“中国金融市场，包括债券市场，接受自上而下的管理，”美国经济研究所经济学家瑞恩·扬克表示为。“随著经济冷却”，中国官员“必将在管理这类高度管控的金融市场时面临越来越多的困难，并且预期可能采取进一步的干预措施，而这可能意味着中国试图避免之不稳定状况的进一步恶化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场第一场战斗发生在上个星期一，中国长期收益率创造历史新高，全球市场的动荡导致资金投入避险资产，如国债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家银行看到大量10年期和30年期国债被抛售，同时国债期货触及历史高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自官方的银行大量抛售国债的行为得到证实，延续了中央银行使用大型银行作为工具来影响人民币汇市的时机。交易员表示，这种举动与中央银行利用大型银行的方式在控制汇市方面的一贯行为相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五晚些时候，中国央行宣布将逐步提高在公开市场操作中购买和出售国债的数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PBOC行长潘功升之前是中国外汇监管机构的负责人，因此“看起来这同样的策略。”一位驻上海的基金经理评论说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在债券买家面前发射的另一个警告信号是，PBOC在本周三结束持续三个月的公开市场操作，并为自2020年来的首次，这一举动导致每月第四大现金流失，以支持提高国债利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场情绪受到沉重的打击，中国银行业监管机构声称要调查农村商业银行是否有操纵国债市场的嫌疑，并将处罚问题金融机构至上中国央行 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:04:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-bond-market-rattled-central-bank-squares-off-with-bond-bulls-2024-08-12/</guid></item><item><title>早盘竞价：市场祈祷通胀保持良好表现</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰检视即将来临的美国及全球市场概况:一周大部分时间市场动荡频繁，US通胀更新步入本周，揭示美联储为迎接下月首次降息，具备扩展设想同时满足哪些实际水平的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定程度上得益于东京假期——市场剧烈波动的核心，全球经济市场平静得几乎不可辨识，与上周一日之疯狂形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管标普500指数在一周内变化不显，尽管市场动荡，但收于基本不变状态，本周VIX波动性指数回归至长期平均水平约20左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对美国劳动力市场的忧虑因每周失业索赔数的下降得以缓解，整体企业盈利状况维持坚挺，标普500年内利润增长接近14%，目前季度报告周期接近尾声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管市场动荡和职位焦虑已促生对美联储放宽政策更大依赖性，期货预测下月利率调整范围面向半点降息点之间，并预计全年来累计降息幅度达102个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储是否具足信心采取这一步骤，很大程度将取决于本周将公布的通胀数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以周二即将发布的生产者价格通胀报告为首，这一指标相对温和，市场普遍预期7月份年度PPI保持2.3%水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预期每月CPI读数维持2.3%变化趋势，也不会为美联储引起太大担忧，‘核心’年度消费价格通胀预计将下滑些许至3.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换言之，若数据符合共识，情况稳定并无足够让市场大惊小怪的理由。即使美联储鹰派人士也承认，持续去通胀使降息成为时宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在执行降息方案时，美联储联邦政府官员米歇尔·鲍曼指出：“如果通胀数据继续表现出向我们的2%目标可持续进展的过程，渐进降低联邦基金利率逐渐消除偏紧的货币政策，守护经济活动和就业情况将变为适宜的举动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在8月初报告就业数据后，鲍曼调整了对大规模降息的赌注，表明出于担忧报告描绘的缓慢冷却状态可能失真。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周CPI报告到来前，纽约联邦储备周一们将发布7月份的家庭通胀预期概览，五月2百分点预期已略低于3%，显现出可能再次向社会稳定竖立乐观信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，最近市场也显示出对整体通胀期望的调整。10年期通胀预期嵌入通货膨胀保护国债中已有连续低于美联储2.0%的目标9年，直至上周接近至最低记录，现仅至2.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对美联储或许是个正面信号。本周初相对平静市场为国债收益率增加了几分，尽管仍低于近10天突破的4.0%临界线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数本周一上涨少许。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街股市期货及欧洲指数上涨更为显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国大陆股市表现落后，市场热窗点在于过去一周政府债券市场剧烈波动中，并且这一位置吸引了大量的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小型并购方面，贝尔泰尔集团的股票受印度贝尔蒂集团收购英国Altice UK约24.5%股份后股价大幅上涨，上涨了6.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下关键发展动向应为当天晚些时候美国市场的提供方向指引：纽约联邦储备的通胀预期调查及美国财政部相继售卖3与6个月期限的债券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RRAIPUK2A5N6HDMX4BDORT2OUU.jpg" alt="US通胀缓和背景下的经济复苏"  style="text-align: center;" /&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 10:03:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-12/</guid></item><item><title>越南新任党总书记将于下周访华</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnams-newly-appointed-party-chief-set-visit-china-next-week-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;越南最高领导人枊来将在下一周对中国进行访问，这是他自去年八月被任命为执政共产党中央委员会总书记以来的首次海外出访，据三位了解情况的人士透露给路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举旨在巩固两个共产主政权邻国之间紧密的联系，尽管在能源丰富的南中国海的水域边界问题上偶尔出现摩擦，这一关键的商业航道新加坡等国家的部分声称已成为中国几乎全面控制的对象，这一点激怒了邻近地区的其他国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;枊来，作为该东南亚国家的总统，计划于八月十八日抵达中国。接下来的两天，他将与中国国家主席习近平和其他官员会面。两位越南官员和一名河内的外交官表示，会谈将不对外界透露，因此匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国和越南外事部门均未回复请求评论的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为自五月以来担任国家总统一职的枊来，已经访问了老挝和柬埔寨，符合前辈的传统。他在六月接待了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，上周在其担任党首后的任命后与他进行了电话交谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这将是自八月三日他被任命为党首以来的首次海外出访，当时时任长期党委书记武文定于两周前逝世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该国无绝对领导人，但已故的武文泰将权力集中到党首手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登在枊来担任党首后给予了赞扬，一些地区工业枢纽的投资者认为，他晋升至高位可能有助于结束近期的政治动荡，这种动荡延滞了项目和改革的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;枊来，一位将军和前公安部部长，预计将在未来几个月内卸任，可能在十月的常规会议结束后，国会再次举行常规会议。两位官员表示，这将是今年九月份联合国大会期间为代表，届时他也会与拜登会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南所有的高级职位将在2026年再次供职，届时国会结束五年任期，许多分析人士和外交官认为枊来是目前担任党领导的最佳人选。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MKELOXFXZJNDRKB7E3OSNTTE4Y.jpg" alt="越南总统枊来在河内总统府的一次新闻发布会上"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月20日，河内，.vn，阮富仲/图集Getty Images&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 08:45:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnams-newly-appointed-party-chief-set-visit-china-next-week-2024-08-12/</guid></item><item><title>随着机器人出租车的步伐加快，中国的司机和乘客都感到焦虑</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-drivers-fret-robotaxis-pick-up-pace-passengers-2024-08-08/</link><description>&lt;p&gt;在中国七百万网约车驾驶员中，刘毅便是其中之一。这位36岁的武湖居民，当他顶着一套全国大面积闲置公寓库存过胜的大环境下，建筑工作放缓，于今年开始了兼职的驾车生涯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，面对邻居们通过Apollo Go公司——百度科技子公司，已投入数千辆无人驾驶的出租车服务，他预测将面临另一场危机。他直言不讳地称：“大家都在挨饿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此，对于武汉网约车驾驶者与Apollo Go中的自动驾驶出租车的激烈竞争，中国工业和信息化部保持了沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家和行业专家指出，全球范围内的网约车及出租车驾驶员，接踵面对人工智能所带来的就业损失挑战最先到来。而这股趋势源于，成千上万辆自动驾驶出租车登陆中国路面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管先进的自动驾驶技术仍在试验阶段，但中国在绿化自动驾驶试验的推动上显然更为激进，相较于美国，后者在事故发生后，往往迅速启动调查并耽搁许可审批。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，至少有19个中国城市在进行机器人出租车和无人公交车的测试，且有7个城市已批准至少五家行业领军企业进行的测试，包括Apollo Go、Pony.ai、WeRide、AutoX和SAIC汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apollo Go在2022年时预计到2030年，其将确保在100个城市进行服务。今年5月，其计划在武汉市部署1000辆机器人出租车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apollo Go在8月12日发布声明预计在中国自动驾驶转型将是逐步并受监管的过程。同时强调机器人出租车舰队目前补充而非取代现有的运输方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pony.ai，因其背后由日本丰田汽车支持，目前在300辆机器人出租车里的运行，并计划到2026年增加至1000辆，其副社长曾预估机器人出租车在五年后可达可持续盈利，之后将呈现出指数级增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WeRide专注于自主出租车、货车、巴士及清洁道路设备。而AutoX受到阿里巴巴集团的支持，在北京和上海等城市运营。而SAIC汽车自2021年末以来一直在运营机器人出租车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经见证了中国的加速倾向。目前，允许颁发许可证的速度确实正在提升。”波士顿咨询管理董事Augustin Wegscheider说，“与美国的做法比较，后者一直采取更为渐进的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谷歌的自动驾驶子公司Waymo是唯一在美国运营无需乘员、可收集票价的机器人出租车公司。Waymo在全球范围内的运营地点包括旧金山、洛杉矶、凤凰城及德州奥斯汀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，部分节奏由通用汽车支持的Cruise在4月重新启动测试，但在去年的车祸发生后，失效了一段时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在安全方面，中国及美国之间有着明显的对比。”前Autopilot CEO John Krafcik表示。尽管自动驾驶呈现出外部的担忧，在中国，机器人车队的蔓延依旧对应着对自动驾驶测试的批准，这些测试针对经济目标的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国每年的注册后的网约车驾驶人，已从两年前的4,400,000人提升至现时的7,000,000人。在经济放缓的情势下，网约车就业形势提供了最后一等的就业机会。经济学家预测，自动驾驶车辆的可能发生“副作用”，促使政府可能将需要采取缓和行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月份，在社交媒体上，司机们基于无人驾驶汽车是否会淘汰传统出租车的问题进行热烈讨论，“无人驾驶汽车正在夺取的传统出租车司机生计吗？”成为了热点话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在武汉市，刘毅和其他几位网约车司机将Apollo Go车辆戏谑地称为“愚蠢的萝卜”（品牌在当地方言中的谐音），呼吁他们造成了交通堵塞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对特斯拉的“全自动驾驶”系统（尽管仍需人工司机）以及其机器人出租车雄心的恐惧，刘毅表达了担忧。他说：“怕的是，‘萝卜’来完了，‘特斯拉’就要来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;},
ns430  63岁的武汉市司机会郭强，看到无人驾驶车辆的降临，“对弱势工人而言，这可以说是最底层级的工作。”他看着Apollo Go的车辆停在出租车的前面说道，“如果这类行业消亡，还有什么能留给他们的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;百度并未对此传闻中司机群体的忧虑进行回应。当被问及服务的利益时，Baidu引用了该集团总经理陈卓在5月份的话表示，公司将会成为“全球首个商业化盈利”的自动驾驶平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据 Haitong 国际证券估计，Apollo Go在武汉市每年为每辆车损失近10,946美元。若采取较低成本的模式，有可能实现每辆车每年近15,820美元的盈利。相比之下，一辆乘车通常能为司机和平台带来大约15,000美元的总收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有观点指出，自动化作业的历史有可能为中国在长期上带来益处，因为中国的人口正在逐渐收缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京大学应用经济学的副校长唐瑶认为，在短期内，必须在新旧工作职位之间取得动态平衡。无需尽全力追赶上最快速度，因为已经与其他国家并驾齐驱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东方先锋驾驶学校已经自2019年起将教师人数减少了50%至约900人，相反的是，它在北京设立远程切换中心，通过配备数字教学工具的车辆，远程监控学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机器能够确切评分汽车位的每一次转动和刹车后的动作，并进行虚拟现实仿真训练，以适应蜿蜒道路的驾驶。电脑是对所有任务处理的实时反馈显示，如某学生平行停车成功率高达82%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内置智能训练助理的Eastern Pioneer Driving School智能培训部长张洋表示，训练机器一直以来表现十分卓越：“不仅效率提升显著，而且驾驶员的安全意识亦得到极大增加。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:03:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-drivers-fret-robotaxis-pick-up-pace-passengers-2024-08-08/</guid></item><item><title>香港法院驳回媒体大亨黎智英推翻定罪的请求</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-court-dismisses-bid-by-media-tycoon-jimmy-lai-overturn-conviction-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;香港最高法院于星期一一致驳回了传媒大亨黎智英和其他六名亲民主运动组织者撤销2019年未经许可集会定罪的申诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英，76岁，是亲民主报章《苹果日报》的创办人，以及包括资深民主人士李柱铭在内的其他六人被判有罪，罪名是于2019年8月在此中国治下的城市长达数月的亲民主抗议期间组织及参与了未经许可的集会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然较低的法庭推翻了他们组织未经许可集会的定罪，但他们参与未经许可队伍的定罪则被维持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的申诉聚焦于定罪是否与保障基本人权的预防原则相称，该原则根据英国最高法院的两项非约束性判例法“操作比例”确立在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首席法官张举能及法官Ribeiro在主判中表示，这两个来自英国的判例法不应该在香港遵循，因为香港和英国对于人权挑战的法律框架存在差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国上议院前院长大卫·内贝尔格是终审法院五名法官成员之一，审理此案，此情况进一步引发外界对外国法官是否应继续主导香港最高法院的辩论，特别是鉴于全国安全的严厉打压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个月前，终审法院两名来自英国的法官劳伦斯·科林斯和约缮·苏蒙特请辞。苏蒙特前指香港正沦为极权主义国家，该城市依法治国的原则已经被“严重损害”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;内贝尔格在6月中期告诉路透社，他将继续驻留香港的最高法院，“尽力支持香港的法治”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内贝尔格表示他同意主判及指“该议题已全面、出色地考虑”，并“给出在称作“操作比例”的问题上正确处理的重要指导”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内贝尔格指出，香港和英国的宪法差异“在考虑集会权利限制是否适当时并不应指导不同的处理方法”，但若法院得出限制可能或实际上是不适当的结论时“则必须采取不同的途径”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年，中国为平息2019年的长期亲民主示威活动后颁布了全国安全法，并通过了新的全国安全法，简称第23条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2019年就组织及参与未经许可的集会被判定刑为8至18个月的黎智英、67岁议员李卓人、68岁立法会成员涂子明、70岁实业家霍启刚及另外三人，获减刑至3至6个月，因推翻了组织未经许可集会的定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;86岁原有的民主党主席李家超、76岁律师曾志杰及72岁资深亲民主政治家何永安，获判缓刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾志杰在法院外对媒体表示：“我们只是想借此机会感谢我们的法律团队及其他所有提供支持的人。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2020年12月以来，黎智英被单独监禁超过三年。他现在面临的是另一项全国安全检诉，并正在服刑五年零九个月的判决，因违反其已关闭报馆总部的租约合同而被判犯诈骗罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保安局一名消息称，301人因涉嫌危害国家行为或活动被拘捕，在他们之中176人及5家公司因涉嫌涉及危害国家安全的行为而被提告。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="传媒巨擘黎智英，苹果日报创立人，于香港送往终审法院的囚车押送下抵达法庭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OK4QJVX5ZBND3P74II5X5CSYPY.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;i&gt;传媒巨擘黎智英，苹果日报创立人，于香港送往终审法院的囚车押送下抵达法庭，中国2021年2月1日。REUTERS/Tyrone Siu/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 02:21:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-court-dismisses-bid-by-media-tycoon-jimmy-lai-overturn-conviction-2024-08-12/</guid></item><item><title>韩国和美国将针对朝鲜导弹和网络威胁举行年度演习</title><link>https://www.reuters.com/world/south-korea-us-stage-annual-drills-over-norths-missile-cyber-threats-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;韩国与美国预定于下周启动一年一度的夏季军事演训，旨在增强对朝鲜武器及网络威胁的反应能力，据当前官方消息透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划从8月19日至29日进行的"奥鲁奇自由盾牌"军演(ULCI Freedom Shield exercises)，正值朝鲜持续拓展其核武器与导弹计划，并尝试发射侦察卫星的阶段，据链接&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/images-show-activity-at-north-korea-satellite-launch-site-report-idUSKCN12800W2/" target="_blank"&gt;网上报道&lt;/a&gt;所示现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次军演将针对全域之取现实值的威胁展开，不仅包括北方导弹的威胁，还涵盖GPS干扰、网络攻击等方面的熏陶与习得，两兵对选择在联合官方声明中提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国联合军政参谋部发言人李谸俊（Lee Sung-jun）少校于招待会上向与会者强调，此次合作联盟将增强其对于大规模毁灭武器的遏制与防御能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国军事方表示，除了参加规划内48次联合作战场地训练，包括野战操作、实战射击以及两栖军演，韩国军队还将匹配地方实施的安全演练，若发生核攻击，将依此情境执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于美军韩国前站（US Forces Korea）发言人，Ryan Donald中校则指出，这些年度演习为印太地区规模最大之一，涉及了联合国指挥系统内的成员国参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平壤一直公然指责盟国借军事演练加剧紧张局势，故将此类行动视为对核战争的预演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔与华盛顿两方均坚信，此次军演是防御性质，并是对北方威胁的合适回应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="韩国永珍一带的韩美国旗图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFU364X7RJJRRB45IZDYVHKPNU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2016年8月23日在韩国永珍拍摄的韩美国旗合照。军事人员肯·斯卡提供摄于U.S. Army/Handout via 路透社/档案照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:47:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/south-korea-us-stage-annual-drills-over-norths-missile-cyber-threats-2024-08-12/</guid></item><item><title>黄岩岛空难事件后菲律宾敦促中国缓和紧张局势</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-file-protest-with-china-over-air-force-incident-over-south-china-sea-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾政府于昨日敦促北京政府响应降低南海地区紧张局势的呼吁，鉴于此后中菲双方已共同协议改善海事争端的管理这一背景，菲律宾对于中方空军的所谓“极具危险性”的行动表示了关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据菲律宾军方说，上周四中方两架飞机执行了危险性的机动操作，并在菲律宾防空部队常规巡逻经过有争议的 Scarborough Shoal 时发射照明弹，而中国则否认了此类指责，坚称自身行动遵照了专业与合法的程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾国防部长毕业于 Teodoro 称，中国空军的此类行为是意料之中的，其举动构成了一种由北京持续进行的模式，旨在坚持其对于南海的主断与存在的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teodoro 面对记者时正是表达了这样的呼吁，要求中国遵守国际法，响应菲律宾和其他国家呼吁克制方式行动的呼唤，并且在必要时必须认同和服从国际社会要求降温的共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾国家安全委员会（National Security Council）亦提请中国政府停止一切煽动性和具隐患的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至报告时，中国驻菲律宾大使馆并未对上述呼吁作出回应。上周末，解放军南部战区声称菲律宾飞机在遭到反复警告后进行非法入侵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国妄图将几乎整个南海全部收入囊中，包括了争议海域 Scarborough Shoal，此举动引发了背后遭受主权界线干涉的邻国之间的不满和冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国拒绝了海牙常设仲裁法院2016年的裁决，该机构认为中国对于南海的过大主张缺乏国际法支点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾总统小费迪南德·马科斯上周日谴责了中国的行动，并说明菲律宾将对之进行抗议，其外交部长在接下来的一天中强调可能会对此作出正式的申诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teodoro 对记者解释道：“希望中国能够遵守国际法，并特别在当前虚假叙事占据主导的背景下努力平静局势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾军方最高指挥官 Romeo Brawner 则指出，中国的相关行动“十分危险”，但军方将不被阻挠地持续在国家专属经济区内巡逻的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年中菲两国在海上争端频发，最近双方已就向被围困在争议海域的菲律宾船只补给进行了临时安排，但在后续执行中加强合作和管理分歧。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCZH2RG7P5N3LMFZHKMFXPJ34U.jpg" alt="菲律宾武装部队司令官参观涉南海部分的西部司令部"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;菲律宾武装部队现任总司令将官 Romeo Brawner Jr. 在菲律宾普林塞萨港巴拉望州西部司令部向新闻媒体发表讲话，日期为2023年8月10日，REUTERS/Eloisa Lopez 提供的照片文件。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 03:40:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-file-protest-with-china-over-air-force-incident-over-south-china-sea-2024-08-12/</guid></item><item><title>尽管俄罗斯袭击加剧，乌克兰仍增加粮食出口</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/ukraine-boosts-grain-exports-despite-intensified-russian-attacks-2024-08-12/</link><description>乌克兰正急切地在今年夏季实现尽可能多的粮食出口，得益于其在黑海水域取得的军事进展，尽管俄罗斯针对其港口发动袭击。乌克兰是全球主要的谷物生产国，且在2022年俄罗斯入侵之前，该国通过黑海每月出口约600万吨粮食。

粮食销售对乌克兰来说是极为重要的收入来源，面临着全球小麦和玉米价格相对疲软的不利环境，乌克兰的财政压力严峻。因此，尽管粮食价格低迷，农民别无选择，必须推展出口。他们需要资金来筹备来临的冬季播种季节。

乌克兰在今年7月的粮食出口量翻倍至超过420万吨，相较于去年同期几乎达到如此量级。即使在此期间，俄罗斯持续对黑海出口枢纽奥德萨和多瑙河沿岸主要港口茨韦德米亚发动更激烈的攻击。

目前，乌克兰并未发布2024年7月出口的具体目的国，但前一季其小麦的主要出口目的地是西班牙、埃及和印度尼西亚，玉米主要出口到西班牙和中国。最近的出口潮是在这场战争导致该季产出减少的背景下发生的，对乌克兰是否能维持这种出口趋势至2024-25整个年度持乐观态度持有较大不确定性。

乌克兰海上管理局副负责人Dmytro Barinov向路透社表示，“尽管我们正处于战时环境，我们正努力打造一个让业务运营得以顺利进行的环境”。

目前的出口浪潮涵盖了新季度涌入的粮食，以及去年收获的粮食库存中的小麦和玉米。

直至7月份，乌克兰通过奥德萨出口了370万吨农产品，通过多瑙河则为569,000吨，通过当前运作的黑海港口切尔诺莫斯克和皮钦斯基运输至鹿特丹和卡特尼亚这两大欧洲港口的玉米装货量也是较高的。中国、埃及和土耳其则是今年7月通过其他渠道运输的出口目标。

在-month stronger sales的背景下，整个2024/25年度的出口预计仍然会下滑，这是由于恶劣天气和战争TECTED的叠加影响。业内的ASA预测，乌克兰的小麦出口可能下降近1.45亿吨，年度粮食出口量将降至近十年前的最低水平——大约3500万吨。

乌克兰能够建立一个由联合国支持的黑海粮食出口航运通道，这有助于改善其安全状态，从而降低了保险成本和（货运）费率，使其出口更具竞争优势。然而，面临挑战的是确保其可通行的港口能顺畅地运输货物。

近几周以来，乌克兰受到多轮导弹和无人机的攻击，目标包括奥德萨和茨韦德米亚这两个重要的黑海水域港口。

于是，乌克兰的军事部门协助进入和离港的船只，投标总部Munro Anderson强调将维持对航运部门的全方位关注，因为近来的袭击正在给维修、海运及保险等多方面带来压力，俄罗斯继续对该国能力的侵蚀施加压力。

总的额外战损保险费用在夏季为1.2%，且其先前上涨至3%（就得考虑损毁维修及对HSP后受到影响的汇率进行调整）。业内的保险专家表示，承保方需要对发生的这些袭击对生态系统产生（新的影响）进行审视。

在这一年中，乌克兰建立的海上走廊允许2059艘船将总计5770万吨货物输送到46个国家，包括3900万吨的粮食产品。

其中大量运输必须在特定的安全指导中进行。在战时环境下，乌克兰的防空力量覆盖了航线及港口，确保所有由沿海的防御群到导弹系统的帮助能够提供这些保障。

尽管面临诸如能源断电对港口运作造成广泛影响等问题，乌克兰收集高空数据和给出预测，来反映产区接收到的复杂情况对运输成本的影响。从宏观角度来看，承保商们在具体的风险和事件背景下私下对这些数据进行评估，并决定各自的保险费率。

总的来看，整个乌克兰海运多年必须面对的挑战是各个环节的安全保障性的审慎评估和调整风险评估以作出合理的花费预测。显然，去年为建设流通通道，乌克兰海运体系提供了一个尝试和考核的机会，希望在未来的对话中不断创造出保障并稳定物流环境的方案。</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 05:08:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/ukraine-boosts-grain-exports-despite-intensified-russian-attacks-2024-08-12/</guid></item><item><title>早间买盘：市场转向假期情绪</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-12/</link><description>在欧洲及全球金融市场，需要详细关注即将来临的一天情况，由韦恩·科尔提供观点。

亚洲市场本周之开端仿佛受到了神的施恩，一片宁静，而日本恰 Consequently暂停了工作日，庆祝所谓的山日。此前的日本股市下挫如一颗巨大的山峦崩塌，导致全球市场的动荡不安。

若东京在营业中，期货市场预示着日经指数可能会反弹大约400点，但也仅能恢复出发点之前的部分，未曾达到周一之前的历史洼地。

大多数亚洲股市稳固攀升，台湾股市表现尤为亮眼，上涨超2%。而美国市场的预估表现暂且平稳。

美元指数在147.00日元附近犹豫回荡，日本的风险套利交易目前似乎已近尾声。上周发布的国际货币市场（IMM）数据显示，净空头的USD/JPY头寸降至11,354，较月初的184,000显著减少。

国债期货波动亦相对微小，美联储基金期货推算当前9月的降息概率为49%，在一周前曾激增至100%。

美联储高官就迅速高效的消息扰动进行了否定，美联储委员麦基·布凡，在周末的讲话中指出，尽管通胀仍大大高于目标，但利率需有序下调。她的鹰派色号逐渐柔和，以承认如通胀持续放缓，利率需要以渐进方式下降。

市场将不得不在星期三发生以美国消费者价格数据，进一步了解更详细详情。预测指明年度核心通胀率将稍有下降至3.2%，为自2021年4月以来的新低。更低的数字很可能会再次警示美联储进度落后于降息操作。

要留意七月零售销售下周可能高于预估中值的0.3%，零售数据的波动范围在0.0%到0.9%之间。本周沃尔玛和家得宝的业绩将揭示需求的最新状况。每周失业救济申请可能在普通情况下一周影响较大，鉴于上周发生意外的大幅下降。

在地缘政治层面，中东地区依然是潜在的导火索。以色列国防部长约瓦尔对美国国防部长劳埃德·奥斯汀表示，伊朗正拟定大规模攻击以色列的计划。

美国五角大楼罕见地发表了声明，报告了奥斯汀已下令在中东部署核动力巡航导弹潜艇。五角大楼同时宣布，奥斯汀已指示亚伯拉罕林肯打击集团加快向该地区的部署。

以下几大发展可能将对明日在内的市场产生影响力：

- 德国经济部长罗伯特·哈贝克和RWE首席执行官马库斯·克雷伯根的讲话。

![德国DAX股票指数图](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JISQ3BQMORIGLNALQFY7SV4DDE.jpg) 
(Image Credit: REUTERS/Staff/File Photo, Picture shows the German share price index DAX at the Frankfurt Stock Exchange, August 9, 2024)</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 04:34:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-12/</guid></item><item><title>朝中社称，朝鲜领导人重新视察洪水地区，提出将人们带回首都的计划</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korean-leader-revisits-flooded-area-offers-plan-bring-people-capital-kcna-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜最高领导人金正恩本周重新访问了中国边境地区的受灾地带，以便解决近期强降雨和洪水对当地人造成的支持问题，其中包括在新建房屋完成前将约15,400人疏散至首都；朝中社周六宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;金正恩在周四和周五对受灾地区之一的余州郡进行了为期两天的访问，增加了当地受影响居民的援助措施；朝中社报道指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，朝鲜宣布其城市新义州及余州郡因为猛烈的降雨导致成千上万的家庭遭受洪水侵袭；朝鲜方面表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在七月底的一次访问中&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/environment/north-korea-says-thousands-homes-hit-by-flooding-2024-07-30/" target="_blank"&gt;朝鲜领导人金正恩访问了受灾地区，并视察了由军方组织、每小时完成大约20次行动，从热带风暴加梅米袭击后大约半小时内救援4,200人的救援工作区域；朝中社报道显示。&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜三韩社称，金正恩指示为建设新家及修理工作完成后的重建过程，将向社会各部门提供国家层面的支持来帮助首都平壤的长者、军人、孩童和母亲，估计最多能安置大约15,400人；媒体报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金正恩预言，根据此次洪水造成的巨大损失，使得受害民众在建成新房及完成修缮工作后至少需要两个月至三个月的时间才能恢复常态生活；官方记述。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金正恩对愿意提供人道主义援助的各国及国际组织表示感谢，但他强调朝鲜将独立凭借自己的力量前进；朝中社引述金正恩的话指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，朝鲜宣称俄罗斯总统弗拉基米尔·普金提供了援朝人道主义援助，并对对方表示了感谢；报告提及，金正恩表达了如果有必要仍会请求援助的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，朝鲜红十字会表示，韩国南半部准备为朝鲜因其近期强烈降雨导致的损害提供救济物资支持；媒体报道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导者金正恩参观了遭受洪水冲击的余州县区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GZ36NKZUORM57AKXEULHHRSSAU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;朝鲜领导者金正恩在参观朝鲜平安北道的余州县受灾区域时与民众打招呼的发布会图片。KCNA通过路透社发布的2024年8月10日图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导者金正恩参观了遭受洪水冲击的余州县区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TQNNWJDET5PWHPEQ4QOLP5PUNA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;朝鲜领导者金正恩在参观朝鲜平安北道的余州县散发洪水区域的一家时就坐的图片。KCNA通过路透社发布的2024年8月10日图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导者金正恩参观了遭受洪水冲击的余州县区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RPVRF2UUKVL7RKSQTLUCMQPUN4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;朝鲜领导者金正恩抽了一名女子作为陪，坐在帐篷里的图片是朝鲜朝鲜平安北道的余州县受灾区域参观时的图片。KCNA通过路透社发布的2024年8月10日图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导者金正恩参观了遭受洪水冲击的余州县区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QQCQLHOI3NPWTK2A7FD5B6NRSA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;朝鲜领导者金正恩在朝鲜平安北道的余州县受灾区域参观时向民众打招呼的图片。KCNA通过路透社发布的2024年8月10日图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导者金正恩抵达位于中国边境的受灾地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W4HS6BTOWRIYTBBLSZLR67FVN4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;朝鲜领导者金正恩与朝鲜总理金特烘访问在与中国边境附近受灾区域的图片为朝鲜平安北道余州的未定时间图片。由朝鲜官方朝鲜中央通讯社发布，KCNA通过路透社的一张2024年7月31日正式文件影像图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 23:24:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korean-leader-revisits-flooded-area-offers-plan-bring-people-capital-kcna-2024-08-09/</guid></item><item><title>壳牌与中石油将扩建澳大利亚苏拉特煤层气项目</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/shell-invest-phase-2-surat-gas-project-australia-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;埃克斯佩尔&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SHEL.L" target="_blank"&gt;(SHEL.L)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 以及中国石油天然气股份公司&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601857.SS" target="_blank"&gt;(601857.SS)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;已决定扩大昆士兰州的苏拉特煤层气田（SGP）项目，这一举动在此强调了加大对本地能源供应投资的号召。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举响应了行业高层对政府投资措施的呼吁，旨在恢复因各州干预之举，旨在控制能源价格并提振本地供应而受阻的资金注入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚的能源市场运营机构和市场竞争监管机构也敦促能源与天然气公司投资更多，以增强国内市场上日益紧张的供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该项目的第二阶段开发预计每日常能新增超过一百三十万焦耳的额外天然气量，根据埃克斯佩尔和中国石油天然气股份公司共同创立的企业标的矢能源所公布的公告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划的第一阶段于2020年开始，并已进入生产阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃克斯佩尔并未透露第二阶段开发的具体成本估测，然而其宣称此阶段预计在最高生产及首度产出天然气的时间—2026年，于最大产量点每日常每单位贡献约二万两千四百桶原油当量的产出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当前所需为家庭、企业和工业提供更多天然气的时期，“SGP北部开发计划”有望稳固矢能源作为东部沿海天然气主要供应商的地位，声明中西鹏（Peng Zhengxin，箭头公司首席执行长）如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矢能源在东部沿海地区持有庞大的未开发天然气储备，面临供应紧缩并导致价格攀升的处境。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="一个视角展示伦敦东南部埃克斯佩尔汽油站的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OIN7G5FBIFLZNB2D5FYDOU5VHU.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
	&lt;i&gt;2023年2月2日，英国伦敦东南部埃克斯佩尔汽油站，REUTERS/May James/文件照片&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/shell-invest-phase-2-surat-gas-project-australia-2024-08-12/</guid></item><item><title>亚洲足球周</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;以下为本周亚洲足球新闻要点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴雷在对阵梅州市客家的比赛中四度破门，延续了他在本赛季出色的得分状态。上海港以7比2大胜对手，这场比赛让上海港在中超联赛中继续保持五分的领先优势，与同城对手上海申花的差距得以维持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴雷的进球数累积至本赛季至今的28次，比队友古斯塔沃的9次高出不少。后者是射手榜的次席，同样在对阵梅州市客家的比赛中有所贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海申花在上周对阵北京国安的失利后，上周末以5比1的比分战胜了南通智云，其中安德烈·路易斯攻入两球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金uncan-gong率领的韩国国家联赛卫冕冠军蔚山现代周六以1比0战胜大邱FC。这是金uncan-gong自本月接任主教练以来的首场比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科基永-seok的第30分钟乌龙球为金uncan-gong赢得了执教首胜，此前蔚山现代在月度代理教练李京-soo的指导下遭遇两连败，排名下滑至联赛第四位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场比赛使蔚山现代排名提升至第三位，距离首次登顶的战胜了金城桑穆2比1的冠军球队 Gangwon FC 只有两分之差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管日本的 Machida Zelvia 在主场以1比0输给了松南贝尔马雷的比赛后受到惊喜， outfit二号队伍三岛渗透者接下来对阵Jubilo Iwata的比赛以2比1取胜，使得Machida继续位居榜首，领先优势为3分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Machida Zelvia由于在与伊朗的塞帕汗队进行了激烈的附加赛后在伊斯坦布尔以1比0的比分输掉了比赛，在日本尽管受到这场失利的影响，但仍然保持领跑地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于日本排名第二的队伍三畑高压州击败了大阪飞脚取得了两分的胜利，使得Machida Zelvia得以继续在排行榜首位领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自阿拉伯联合酋长国的沙巴阿尔阿赫利将在下一周的亚洲冠军联赛精英阶段与卡塔尔的阿尔加拉夫争夺一个小组晋级席位，他们在周二于伊斯法罕与伊朗的塞帕罕队的季后赛中以4比1的成绩赢得加时赛。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 02:21:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2024-08-12/</guid></item><item><title>香港法院推迟中国佳兆业集团清算听证会</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-kaisa-group-liquidation-hearing-adjourned-by-hong-kong-court-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;本星期一，香港法庭暂时停止对一宗申请要求清盘审理，针对凯撒集团（股票代码：1638.HK）的听证会，直至九月九日，以此给予其在中国陷入困境的开发商更多时间，以协调整顿其债务重组计划，与某些债券持有者达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家总部位于深圳的开发商，在二零二一年年末发生违约后，经过两年的艰难努力，目前仍在致力于重组其高达一百二十亿美元的海外债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯撒的资深顾问，林长啸（音译：LL Tam）在法庭外表示，公司正在最终确定与债券持有者的重组协议文件，公司期望能在少于一个月内解决该问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信国际，在三月份成为主要债权人集团的受托人后，代表当时撤回的申请人，负责先前针对凯撒的申请。在本星期一香港法庭所做的不反对继续休会的决定中，申请人并未提出异议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次法庭审理的焦点，则是涉及到二零二三年债务未支付的两亿七千万美元票据。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="凯撒控股集团上海分部的标识设于上海凯撒金融中心” 好.documentElement class="lazy lazy-loaded" data-config="{"schemaVersion":2,"avatarUrl":"","tiles":false,"ratio":"16:9"}" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABCAYAAAAfFcR1AAAAAXNSR0IArs4c6QAAAARnQU1BAACxjwv8YQUAAAAJcEhZcwAADsMabitAAAAAElFTkSuQmCC" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;于二零二一年十二月七日，上海的凯撒金融中心，上海，中国。路透社/宋锐&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 01:49:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-kaisa-group-liquidation-hearing-adjourned-by-hong-kong-court-2024-08-12/</guid></item></channel></rss>