<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 14:30:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克特在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月遭受另一名囚犯袭击后，于周五在魁北克省一所监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀人犯，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省巴克兰农场残杀毒瘾者和失蹤妓女的碎尸被判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害六名妇女，其部分遗体在温哥华附近的简陋房产中被发现。政府检察官在定罪后不久，撤销了另一起20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在本月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名妇女，她们曾在过去十多年中陆续在温哥华贫民区的一种毒品泛滥的地区失踪，直到皮克顿在2002年初被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克兰农场，大约在温哥华市中心以东25公里处，共发现了33名受害者，其中许多是原住民。她们的遗体或DNA样本在那里被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿编写的一本书在亚马逊平台出现数小时后被迅速撤下。在《温哥华太阳报》的报道中，书中称皮克顿声称自己无罪，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的庭审画面，拍摄于卑诗省新西敏市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，图为未注明日期的电视画面，拍摄于其伯克利兰家中。路透社/环球电视/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主政非洲国民大会（ANC）党时遭遇自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，他的影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%投票站的结果显示，此次选举中ANC的得票率不足42%，这一数字较2019年上次选举时的57.5%大幅下降，也是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动必须与一个或多个较小政党谈判结盟或其他形式的合作，以便 govern 国家。ANC可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现转型为商人的拉马福萨可能会遭遇反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析家认为尚未有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有一个明确的团结候选人来接任他的职位，”开普敦大学政治理论教授安东尼·伯勒说道，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，在此次选举中拉马福萨是重要政治人物中获得最高支持率的人之一，ANC的党内纷争可能使任何针对他的动议复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨还未对ANC的选举表现作出评论。他的发言人表示，他将在周日宣布颁布全部初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，当一项委员会报告发现拉马福萨可能在猎地道 gaming场家具中藏有现金的事件上存在不当行为时，他的前途曾悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认“猎地道”一桩丑闻中的不当行为，并在该年晚些时候赢得了新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和致命的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，当时他承诺重塑党派形象并摆脱近九年来的丑闻、腐败与经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他成为国家元首后仅一年，最初对他抱有的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，top ANC官员依然频发丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中这一决定性的打击来自于他的老对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe在选民中表现超出预期，并在ANC的支持率上造成重大影响，尤其是在祖马的母校夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC置于困境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）是脆弱的，”政治分析师理查德·马特凯加表示。“这是拉马福萨项目终结的时候了……你不能在选举失利后期望一切如常下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持者批评拉马福萨在关键改革问题上犹豫不决，以避免加剧党内分歧，表明他作为工会领导人时所展现的果断远不可同日而语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但支持者们赞扬他的团结能力及他推动南非在所谓“全球南方”的地位，后者指的是包括低收入和中等收入国家在内的国家集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最响亮反对不公平疫苗分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的灭绝种族案，法官们本月裁定以色列必须停止对拉法艾城的军事行动。以色列对此激烈拒绝指控，并继续对其在拉法艾城的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为，他对南非所面临的最大挑战的解决方案不够具体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，面对数千名支持者的集会，许多人在他演讲未完之前便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto，2024年5月29日。Reuters/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争afterguilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一群摄影师，传达了一个适用于他法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定特朗普因伪造文件掩盖支付成人电影明星静默费而被判34项罪名后，这位共和党总统候选人愤怒地列出了他的对手和不满，言语杂乱且充满怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔昌为“歪曲事实”和“魔鬼”。他还称其在11月5日选举中的对手、民主党人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击证人和那些投票弹劾过他的国会议员，并像在竞选集会上一样谴责那些所谓非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战视为超越个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中偶尔带有幽默，但这次的演讲内容绝大部分是严肃的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一页演讲稿。最后，他没有回答任何问题，很快与儿子埃里克·特朗普一同离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募款活动和社交媒体，前总统的支持者也对司法系统及其提及其犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党都视为对方威胁的选举中，拜登团队抓住了特朗普的言论，认为这是进一步证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对自己的个人不满进行了一番含混、绝望和失败的发言，并对美国司法制度撒谎，任何在场的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括特拉华判决在内的3480万美元捐款涌入特朗普的竞选活动，特朗普团队表示，这是他在WinRed平台上的单日捐款记录，这是一款为共和党人处理网上捐款的平台。尽管总筹款额仍落后于拜登，但竞选团队试图加快这样的步骤，在周五发送了一系列威胁性的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信这样警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不言败！”宣传活动后，特朗普的记者会吸引了另一位信条：“我永不放弃！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党人和机构都站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不应该提出，陪审团名单有偏见，法官有偏见——地方当局对此否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的批评不够迅速、强烈时，特朗普的支持者和竞选助手也开始了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔猛烈批评了一个全国性的共和党团体，该组织在其社交媒体平台上表示，判决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们都有意见...像每个人都有屁股一样...”拉西维塔发帖说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在转发一条针对曼迪林·霍根的推文，霍根是马里兰州的一名温和型前共和党州长，此前警告美国人们“不要用更多的党派分歧之火添油点火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉西维塔回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民进行的采访中，一些人表示特朗普的判罪令他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种有缺陷的投票可能会在特朗普在多州微弱领先的情况下，对其与拜登的重赛造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人更像是特朗普本人，他们认为这是个诡计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都只是政治闹剧，目的是伤害他，并尽可能地让他远离竞选舞台。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿说，他在佐治亚州梅里塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到，就能做到对所有人。没有一个国家是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在俄乌两年战争中更深入的介入，这一举措对于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的进攻具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国援引武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定恰好与美国对基辅供应高级武器的其他限制相吻合，包括先进的美国战斗机和长程ATACM导弹，这些限制已逐渐取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，此次最新的决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这项决定允许基辅使用美国提供的武器回击俄罗斯军队，“这些军队正在攻击或准备攻击他们”，攻击来自边界另一侧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这给了前线的乌克兰士兵准许使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射针对俄罗斯军队的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·贝利耶斯柯夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区安营扎寨之前促使他们撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅将部队从东顿巴斯关键战场调离的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说：“俄罗斯人现在会发现自己处于劣势，需要重新考虑他们在哈科夫地区的进攻战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国匿名官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席克里斯托弗·布朗举行的机密视频会议上提出了要求使用美国武器射击哈科夫地区的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登提交了这一建议。据匿名官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯安全区域回击俄罗斯军队的攻击。拜登政府随后一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁乌克兰的伙伴采取这一行动，但当时他说：“迄今为止，没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲研究机构的高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯利用拜登禁止在国内领土射击的禁令，利用其作为安全区域来发动对哈科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利指出：“俄罗斯的火炮可以一直部署在边界对面，包括防空、电子战、指挥和控制中心等。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，仅凭此决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利表示：“这一决定很可能不会显著改变前线的移动，但如果它将继续增加俄罗斯继续进行跨境行动的难度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队缺乏足够的力量进行大规模的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说：“俄罗斯人无法产生足够的战斗能力从东北部威胁哈尔科夫。要做到这一点，俄罗斯军队在东部作战区域将被严重耗尽。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在接下来的几周和几个月中寻求在俄罗斯其他地区扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的积极态势在去年年末趋于主动之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽伦斯基在接受《卫报》采访时引用的言论中，向美国寻求批准将其目标瞄准俄国境内更深层的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前在华盛顿的史汀生中心研究之际的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎西安说：“这不是政策的根本转变，但这确实是一个步骤。乌克兰人和政府官员将论据，以便迈向下一步：打击一个更广泛的打击目标——可能是不仅仅威胁哈科夫的俄罗斯目标，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在同日于布拉格的讲话中拒绝就是否允许美国的政策扩展到允许在俄罗斯境内其他区域进行打击的问题发表评论。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续像现在所做的那样，进行必要的调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="遭俄罗斯导弹袭击后在哈科夫市外所见的学校废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员正在处理2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市附近马拉·丹利夫卡村的儿童和青年体育骑马学校，该校遭到俄罗斯导弹袭击，这一天正值俄罗斯对乌克兰的入侵。路透社/瓦伦廷·奥吉雷内奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业继续遵守节制支出以控制产量增长的承诺，这将使世界上最大的原油生产国在未来一年的增产速度放缓，从而减轻OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术突破的推动下，推动了非OPEC产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，每天增加了超过100万桶，总计达到1293万桶/日，远超政府2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年加深了供应削减力度，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC产油国大幅提高产量的影响。整体来看，OPEC+的减产规模为586万桶/日，占全球需求约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正商讨一项复杂的协议，将部分减产措施延续至2025年，据知情人士透露，这三项减产措施将持续到2025年底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+定于周日会议讨论供应政策，美国产量的增加仍然在推动非OPEC+产量的提升，但这种威胁将不像2023年那样严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预测，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长率约100万桶/日。这意味着，2024年OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月份的月度《石油市场报告》中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，而对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总体原油产量迄今变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，尽管原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能像2023年那样带来超预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度。”合约钻孔公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量迄今未见更显著的上扬，尽管目前价格高位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，公司继续保持资本支出不变，并推迟升级钻机以更好地适应钻井增长放缓的趋势。计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年以每天100万桶的速度增产的能力，但目前没有意愿以这种速度增长。”S&amp;amp;P分析称，在一份周四的市场报告中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受到投资者压力的影响，美国上市公司在增长方面的支出受到限制，此前无节制的支出推动了快速增长，但限制了2010年代页岩行业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分归功于私人生产商，其中一些现在正被波及到该行业的兼并浪潮中，他们通过钻更长的井并破碎岩石一次性从多个井中生产更多原油提升了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一次兼并潮可能会持续，但我们预计目前的油价将继续支持美国整体原油产量适度增长，随着钻井和完井效率的持续提高。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。一季度国际市场收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于兼并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同类型的反应。”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo称，他认为OPEC+可能会延长其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量的增长。EIA表示，2024年OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个钻井平台的操作室被置于奥斯汀Permian盆地附近Wink的油田租约的控制室中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个钻井平台的操作室被置于奥斯汀Permian盆地附近Wink的油田租约的控制室中，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙冲突提出新的停火协议，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在应该是这场战争结束，战后的日子开始的时候了。”拜登说，他的施政正受到年底选举的压力，这一压力促使他尽快结束加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的旨在通过停火协议调解以色列和哈马斯激进组织之间冲突的谈判多次停滞，双方互指责任，指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类提议是在以色列军队数周入侵拉法地区之后提出的，且由于加沙死亡事件以及人质长期被困，对内国外的压力不断增大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登披露停火计划后呈交加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被定罪的日子之后，突出了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提案分为三个阶段，与之前的提议不同，停火将伴随所有三个阶段进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，并交换人质，包括老年人和女性，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆货卡车物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将协商终止敌对状态的条款。“停火将持续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联合体中。他们说得很清楚，他们想占领加沙，想长期作战，他们不以人质为优先。所以，我敦促以色列领导层尽管承受任何压力，也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到我与以色列长达一生的承诺，作为一名唯一曾经在战争期间访问以色列的美国总统，一名刚刚亲自派遣美国部队在以色列受到伊朗袭击时进行直接防御的总统，我希望你们能退一步，想想如果错过这一刻将发生什么。我们不能失去这个时刻。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，考虑到最近战场进展，以色列能够提出这一新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真正有了危机结束的路线图。这是一份详细且长达四页半的协议。它经过了详细磋商，我们现在呈上的确实是一个解决此问题的终结方案。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，认为这是一次直接向以色列民众发出的呼吁。领先的12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。在此之前，以色列审查机构曾禁止发布该提案的细节，言论主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史和公共事务教授、得克萨斯大学奥斯汀分校的杰里米·萨里认为，这项提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列给哈马斯造成了重大损伤，哈马斯在发动任何严重打击或袭击、或者恐怖活动的能力上，可能性不高但确实较低，比以前要低得多。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公共舆论已经“转向”反对以色列，萨里指出，这有可能促使以色列寻求结束冲突，同时美国总统拜登的影响也会发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求在加沙释放生病、年老或受伤的人质，换取为期六周的停火，同时可延长停火以允许更多援助进入该地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议本月早些时候由于以色列拒绝同意哈马斯将战争暂时停止的条件而破裂，之后加大了对南部加沙地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，已告知调解人它不会参与在当前敌对行动期间的进一步谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被囚于加沙由哈马斯控制之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的一次以色列空袭击杀45名巴勒斯坦人引发国际愤怒，但未触及美国的红线，以阻止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民历经炼狱般的痛苦。”拜登周五表示。“我们所有人都看到了本周早期拉法地区的致命火灾图片，联合国对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列针对10月7日南部以色列哈马斯袭击行动打击加沙以来，已有超过36,280人遇难。根据以色列官方统计，哈马斯袭击造成约1,200人遇难。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法毁坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法毁坏建筑的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事实弹行动中造成的。照片拍摄于2024年6月12日，加沙北部加沙地带。摄：路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再次扮演了美国与真主党之间关键对话者的角色，华盛顿试图调停与以色列的冲突，利用他数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中依然拥有的强大影响力。自2024年9月以色列击杀真主党最高领导人哈桑·纳斯尔拉赫以来，伯里被认为起到了稳定作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩展示团结，为黎巴嫩着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间（1975-1990年）担任什叶派“安法运动”领导人，从1992年起一直担任议会议长，这一职位是黎巴嫩教派政治体系中什叶派所能达到的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人希克姆·卡塞姆认可了伯里作为谈判者的角色，称他是真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍赫斯坦多次访问贝鲁特，旨在促成停止冲突，这些冲突与2024年9月爆发的加沙冲突同时进行，并在此期间急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助促成结束真主党与以色列最后一场大规模战争的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅拥有部分权力，难以接触被华盛顿视为恐怖组织的真主党，伯里所扮演的角色更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他真的是唯一值得见的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判解救在贝鲁特被什叶派激进分子劫持并扣为人质的39名美国人，从而在全球范围内崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里被选为议会议长时，纳斯尔拉赫正崛起领导真主党。两人一起被称为“什叶派二人组”，指的是主导什叶派政治代表和大部分国家职能的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他既是真主党的信任伙伴，因此非常重要，但也很清楚他的能力也有局限，这可能与真主党或伊朗的立场有关。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已波及伯里领导的“安法运动”势力所及的塔因市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚的蒂尼宁，后移居黎巴嫩并在那里活跃于政治。他是律师出身，战后接任什叶派“安法运动”创始人穆萨·萨德失联后留下的领导职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动安法运动的军事崛起，该组织几乎与内战期间的其他所有主要派别作战，最终成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机关和安全部门，他似乎与真主党同步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年公布的一份2006年美国大使馆电报质疑伯里对真主党的真实态度后，伯里否认了这一说法，宣布纳斯尔拉赫“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的安法运动成员与真主党组织共同发射火箭炮支持加沙行动，抗议以色列对南部的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始接触贝鲁特并与伯里会面的外国特使试图阻止以色列与黎巴嫩交火，寻求说服真主党北撤至利塔尼河以北，距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“向北移动一条河比让真主党北撤到利塔尼河以北要容易得多。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为教派精英的一部分，2019年金融系统崩溃期间因多年贪腐导致黎巴嫩经济陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召集议会会议，以选举总统，导致政府中总统职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎波里力量派，他们认为任何形式的谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/塔耶尔·阿勒苏丹/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张悬挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的图板在贝鲁特的一栋建筑外墙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特，一张悬挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的图板悬挂于建筑外墙，正值纪念什叶派运动创始人穆萨·阿尔-萨德1978年在利比亚出走后的第45个周年纪念日。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台boom，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过18亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在投资者将加密货币锁定以换取奖励的新模式中，该平台引发了分析师对用户和加密货币市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的流行是加密货币市场风险加剧的最新迹象，随着价格持续上涨和交易员寻求收益，交易活动越发活跃。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大 ether 在今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司 EigenLayer。该公司于2月份从美国风投公司 Andreessen Horowitz 的加密部门筹集了1亿美元，并吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，较六个月前不足4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人 Sreeram Kannan 告诉路透社，该公司是为延续传统的“质押”加密货币实践而发明了“重质押”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，由网络中的许多计算机相互验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，如 ether 代币的所有者，会允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂时无法使用其代币，但他们作为回报会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币代表用户所质押的加密货币。重质押允许代币持有者将这些新代币再次质押到基于不同区块链的应用程序中以期望获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这种做法尚处于早期阶段，还不能完全了解其中的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人担心，如果表示重新质押的代币被用作加密货币广泛借贷市场中的抵押品，可能会产生基于少量基础资产无限循环借贷的局面。如果所有人都同时尝试退出，这可能会引起加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有抵押品时，这并不是最佳状况，它增加了新的风险因素，这些风险原本不存在，”加密数据提供商 Kaiko 的研究分析师 Adam Morgan McCarthy 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重质押，投资者可以同时获得多个收益率，潜在回报更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的一部分，涉及加密货币持有者在不售出资产的情况下投资实验性项目以期获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，截至发稿时，EigenLayer 平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制还未开发完毕。用户希望在未来能够获得奖励，或因活动获得空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer 向使用其平台的人发放了自己的新创建代币，用户希望这些名为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko 的 Morgan McCarthy 表示，重质押平台的增长受到用户寻求空投奖励的推动，“这是非常投机的，这些免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所 Coinbase（COIN.O）的研究负责人 David Duong 表示，Coinbase 提供质押服务，但不包括重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预设性地进行，期望可以得到奖励，但不知道会是什么，”Duong 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 由 Sreeram Kannan 于去年创立，他曾是西雅图大学的助理教授，并且参与了首个学生设计的微卫星项目，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 自称为 validation services 的市场，连接希望质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台正在陆续涌现，包括 EtherFi、Renzo 和 Kelp DAO，它们会为客户提供将代币质押在 EigenLayer 上并生成新代币以表示重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 表示，他们平台的目的是让用户可以自行选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是提高基于加密货币借贷的激励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些参与者建立任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase 的 Duong 表示，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，可能会出现强制清算并在市场衰退期间增加波动性，他在一份声明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022 年加密市场裁员的情况加剧了高风险借贷的影响，随着用于抵押的加密代币价格在 Terra 和 Luna 代币崩盘后迅速下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 将 EigenLayer 的风险与借贷协议风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议，借贷协议误判了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的现金相对于全球加密资产2.5万亿美元的总资产来说非常有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直对加密货币世界中可能影响更广泛金融市场的损失感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重质押问题对传统金融市场没有实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人 Andrew O’Neill 说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，加密货币世界与主流金融的联系日益紧密，重质押也正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered 的加密部门 Zodia Custody 观察到，机构对质押有显著兴趣，但认为重质押是个过于冒险的步骤，首席风险官 Anoosh Arevshatian 表示，难以建立资产的“追踪记录”及如何分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura 的加密部门 Laser Digital 与 Kelp DAO 合作对部分资金进行了重质押，Kelp DAO 在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital 没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行 Sygnum 表示它在为客户提供加密资产质押服务，并期望“一个新的重质押生态系统会逐渐形成”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成有关如何更好地抗击疫情的全球性协议的会谈，将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在谈判达成一项协议，该协议可以增加疫情前后及期间的国际合作，这是基于对COVID-19期间识别出的失败教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本打算本周达成一项协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享及准备等方面的分歧严重，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在分歧，各国仍达成了一份平行协议，修订了现有具有法律约束力的《国际卫生条例》(IHR)，其中新增了一个“全球威胁最大的公共卫生危机”类别，被称为“传染病紧急状态”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决策展示了成员国共同保护自身及世界人民免受公共卫生紧急情况和未来疫情风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过此协议，我们采取步骤追究各国责任，并加强措施以在威胁到美国人及其安全之前遏制疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，此次全球卫生规则的变化旨在加强世界各国对新病原体的防御能力，因为COVID-19夺去了超过700万人的生命。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔·希恩鲍姆以压倒性优势胜出，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。由于后者在贫困群体中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举当局的快速计票结果，在总统选举中获得了58.3%至60.7%的选票。这将使她在墨西哥民主历史上的得票率最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法修正案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果表明她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国成立200年的时间里成为墨西哥的第一位女性总统。”希恩鲍姆对支持者发表讲话，得到观众热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是重要一步。墨西哥以其&lt;em&gt;macho&lt;/em&gt;文化而闻名，并拥有世界上第二大天主教徒人口，多年来推崇传统的价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票。”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔，一位希恩鲍姆的支持者，住在墨西哥最小的州特拉asse。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至不能投票，当能投票时，也是投票给你的丈夫告诉你投谁的一样的人。”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的前方道路并不平坦。她必须在提高普及福利政策的同时，管理巨额预算赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将恪守财政纪律，并尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善治安，但细节有限。由于墨西哥历史上最暴力的选举，在初步结果显示有38名候选人被谋杀后，选举进一步凸显了巨大的安全问题。许多分析指出，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间扩大和深化了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的投票站发生了两起人员死亡事件。洛佩斯·奥夫拉多尔政府任内谋杀案件数量超过任何其他墨西哥民选政府，尽管谋杀率逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务水平和减少渎职方面作出变革性投资，否则希恩鲍姆很可能会在安全总体水平上取得重大改善方面举步维艰。”一名独立的拉丁美洲政治风险分析师拿撒内尔·帕里什·弗兰内利称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职务之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对新任总统而言，与美国就庞大跨境移民流动进行紧张谈判，以及在芬太尼危机持续的情况下加强反毒品合作，是一项重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果随著11月美国总统大选，唐纳德·特朗普获胜，这些谈判会更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车辆征收全额关税，并称将调动特种部队对抗毒品帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内事务中，下一任总统的任务包括解决电力和水短缺问题，吸引制造商在近岸外包趋势中将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决 PEMEX（国家石油公司）的问题，其产量连续二十年下降，债务缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是把公共资金无休止地投入下去而公司从未盈利。”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示，“他们需要重新审视 PEMEX 的商业模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔加倍提高了最低工资，减少了贫困，推动了汇率增强和低失业率等成功，这些使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计会出现巨额预算赤字，中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%，因此这将不易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的全民公投，夺取选票。希恩鲍姆拒绝了反对党的指控，称她不会是洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，但她承诺将继续许多其政策，包括那些有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，“作为使我们国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·罗伊思认为，批评希恩鲍姆将成为洛佩斯·奥夫拉多尔 outgoing 转型的“傀儡”的根源是性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们不可思议地不相信她将能作出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;莱克多·希恩鲍姆，执政党 MORENA 党的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城的演讲中与支持者互动。2024 年 6 月 3 日，路透社/拉奎尔·考纳。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;莱克多·希恩鲍姆，执政党 MORENA 党的总统候选人，在赢得选举后与支持者挥手。2024 年 6 月 3 日，墨西哥城，路透社/拉奎尔·考纳。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们手持印有"总统莱克多·希恩鲍姆"标语，庆祝执政党 MORENA 党宣布莱克多·希恩鲍姆赢得总统大选，在墨西哥城市区的广场。2024 年 6 月 2 日，路透社/马哈埃利佩。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党候选人索希特尔·加尔维兹在选举结果揭晓后发表讲话，与支持者互动。2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，路透社/凯兹拉·尼斯特-哈。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，工作人员关闭投票站。2024 年 6 月 2 日，墨西哥萨尔瓦多·克斯奥科塔兰，路透社/何塞·路易斯·普拉塔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在选举日，在墨西哥韦拉克鲁斯投票站投票。2024 年 6 月 2 日，路透社/雅各布·塞瓦斯托斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，新 '..', 路透社/加布里埃拉·桑巴莉亚。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥大选日当天，人们排长队在投票站投票，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·梅尼奇尼。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，路透社/路易斯·科尔特斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，丘伊加奇，库库胡亚，西瓦尔拉拉潘噶，路透社/若热·路易斯·普拉塔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·梅尼奇尼。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城圣胡安·卡尔马拉，路透社/雅科布·加西亚。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，路透社/亨利·罗梅罗。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城萨兰德拉雷亚兹，路透社/雅科布·加西亚。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，路透社/莱奎尔·考纳。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·梅尼奇尼。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城圣胡安·卡尔马拉，路透社/若热·路易斯·普拉塔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城科马丘恩，路透社/伊万·阿亚斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝蒂兹·古铁雷斯·穆勒在前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，路透社/路易斯·科尔特斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，反对党候选人索希特尔·加尔维兹的支持者手持标示牌，等候投票站开放。路透社/路易斯·科尔特斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城投票站外，路透社/凯兹拉·尼斯特-哈。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="大选日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="大选日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城，路透社/迭戈·贝塞里尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="大选日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 1 日，墨西哥城，路透社/迭戈·贝塞里尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>