<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 15:21:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会今日有300名议员中的190名参会，通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。总统办公室/ REUTERS
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于上周五在魁北克一家最高安全级别监狱中去世，享年74岁。据狱警称，他在本月早些时候被同监囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最具知名度的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省弗雷泽河地区的养猪场杀害毒贩和妓女并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害了六名女性，其部分遗骸在靠近温哥华的破旧物业中被发现。政府检察官在判决后撤回了他另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被同监囚犯袭击后去世的，当时他正在魁北克监狱服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的问题对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了灾难性的影响，”服务部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是大约60名失踪于温哥华贫民区多芬塔东街区的女性中的一部分，该地区毒品泛滥。直至2002年初皮克顿被捕之前，这些女性失踪已有十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不列颠哥伦比亚省温哥华港柯克兰郊外的皮克顿猪场中发现33名女性的遗骸或DNA，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的书被亚马逊在上架后数小时内撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中皮克顿坚称自己是无辜的，并认为自己是被警方设计陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊从网站上移除该书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿无日期的电视图像，拍摄于他的弗雷泽河住所。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现滑落而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因未能领导南非非洲国民大会（ANC）政党在选举中获得自 apartheid 结束以来最糟糕的结果而严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果统计约 71% 的选区显示，ANC 的得票率低于 42%，这与 2019 年上一次选举时的 57.5% 参数相比出现了显著下降，并且是共产党首度未能赢得多数票，已有 30 年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC 将不得不与其他较小的政党谈判联盟协议或其他形式的协议以执政。ANC 可能需要作出政策妥协或将重要内阁职位让渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领导人转型为企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但 ANC 的高级官员支持他留任，分析师认为目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在拉马福萨之后没有明确的团结候选人，”University of Cape Town 政治学教授安东尼·巴特勒表示，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治人物中获得了最高的支持率，而 ANC 内部的派系斗争可能会使任何试图联合反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就 ANC 的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨会于周日发布声明，届时完整的初步结果即将公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在过去也曾摇摇欲坠，当一个委员会报告称他可能因在猎场中装满现金的家具上存在不当行为而受到指控，他在 2022 年曾面临这样的指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该丑闻，该丑闻被称为“Farmgate”，并于当年晚些时候赢得了新的五年领导 ANC 的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对 ANC 最大的考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017 年末，拉马福萨当选 ANC 领导人，承诺重塑政党形象并振兴经济，之前九年间，在前总统雅各布·祖玛的任期内，政坛丑闻频发，经济发展陷入停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018 年当选国父后初期的空前繁荣迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，顶级 ANC 官员仍然面临腐败指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性胜利者是拉马福萨的对手祖玛，后者支持新党 umKhonto we Sizwe，这一党派超出了预期，严重削弱了 ANC 支持率，尤其是在祖玛家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛将拉马福萨和 ANC 制服了，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师瑞夫·马特凯噶表示。“拉马福萨的项目已经结束……失去选举后，你就不能期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨一直受到批评，因为在重要改革问题上拖延不前，以免加剧其党的内部分歧。这与 1980 年代他在工会领导人时期显示出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则称赞他为达成共识的能力和他的作用——南非作为“全球南方”的一个倡导者的声誉，这是一个指代低收入和中等收入国家的团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19 大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，倡导公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，本月法官裁定以色列必须停止在加沙城市拉法的军事行动。以色列激烈地否认这些指控，并继续进行拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调 ANC 最近 30 年的成功，但批评者认为他并未提供足够的新方案应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 ANC 的最后一次竞选集会之前，拉马福萨承诺“做得更好”，面对成千上万支持者的聚集，这场在索韦托足球场召开的集会在他演讲未完之时就有很多人离开。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden逐步加大介入乌克兰冲突的力度，武器供应决定引发关注</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统决定放宽乌 Craus 使用美国军事装备在俄领土上作战的限制，这是美国参与乌克兰战争的又一步骤，专家认为这有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标是过于冒险。他们担心乌克兰的大规模进攻可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国限制派往基辅更高档次武器的禁令相吻合的规定，这些禁令已随之瓦解，从美国高级战斗机到远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，限制范围仅针对哈利科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击“正在边境对面攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这将允许乌克兰前线身穿美军装备的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射后向炮火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的部队越过边境打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈利科夫地区全面扎营之前，迫使他们撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram指出，拜登的决定将减少基辅为在东部顿巴斯地区的关键战斗前线调动部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将不得不在他们的攻势中处于被动地位，并重新考虑他们使用的战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，在5月13日的一场安全视频会议上，乌克兰代表向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown提出了在哈利科夫地区跨越边境使用美国武器的请求。之后Sullivan于5月15日将建议提交给拜登。乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁其西方伙伴采取这一步骤，但当时他提到：“迄今为止，仍没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rob Lee，外政策研究所欧亚项目高级研究员表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在其境内使用打击的禁令，在哈利科夫地区作为安全地区发起进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫仅与边境相隔19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮直接摆在边境对面，保留其防空、电子战、指挥控制等设施，”Lee说到，“或许它享有某种意义上的安全避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这项决定本身短期内可能不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会显著改变前线的移动，但如果能够使俄罗斯更难继续这种跨境操作，这仍然意义重大，”Lee补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于英国军事情报官P&lt;em&gt;h&lt;em&gt;ilip Ingram来说，俄罗斯在哈利科夫的兵力不足，难以大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有产生足够的战斗能力来威胁东北方的哈尔科夫，”他说道，“要这样做，他们必须在其东部作战区域撤回大量部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京已警告北约成员国不要允许乌克兰在俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰显然准备在未来数周和数月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上的势头逆转之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，仅在华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对在俄罗斯境内较深的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Center for Strategic and International Studies智库的Mark Cancian表示，拜登的举动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大变化，但是一次进展，”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求进一步的步骤：打击更广泛的打击目标，或许是在不直接影响哈尔科夫的俄罗斯境内，但在其他区域的打击目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前拜登政府还未确定是否扩大政策允许乌克兰的武器打击俄罗斯境内除哈利科夫地区外的其他目标，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们仍将致力于以往的做法，即必要时进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈利科夫附近地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近村庄Mala Danylivka的一所儿童和青年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击后严重受损。路透社/ Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探企业坚持减少提高产量支出的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增速放缓，这可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新提高了产出效率，美国一直是非OPEC成员国中原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了逾100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预计的不到40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC成员国产量的增长。总体而言，OPEC+减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士称，OPEC+正努力达成一个复杂的协议，允许该组织将部分这些减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会考虑供油政策，美国产量增加继续推动非OPEC+成员国输出增长，但这一增长将不及2023年的威胁程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测称，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将增长64万桶/日。三人是重点关注的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。该集团在5月份的月度《石油市场报告》中称，这意味着2024年对OPEC+原油的需求应比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年估计不会像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是钻机数量没有增加更多，尽管目前价格如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们公司的资本支出保持不变，正在推迟对钻机的升级以最好地适应钻井增长更加平稳的情况。我们计划今年年底运营12台钻机，并在明年部署更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年有能力以每天100万桶的速度增长，但目前并无增长的意愿。”S&amp;amp;P分析人士在周四的报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的石油生产商在投资者的压力下，有限地增加增长方面的支出，与2010年代“美国页岩热潮”期间无节制的支出相比，大幅增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的原油产量增加在一定程度上受到一些私人生产商的影响，这些生产商正被席卷入该行业的整合浪潮。他们通过钻更长的井和压裂岩石，同时在同一时间从更多的井中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并潮，我预计当前的油价将继续存在，并有助于支持美国总体石油产量增长的适度增长，因为钻探和完井效率不断得到改进，将继续发挥积极作用，”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，比如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战略的重点近年来已发生变化，资本纪律更强，对不同反应的影响更大，”瑞银银行的分析师乔瓦尼·斯塔努沃表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家预计将在今年引领石油和液体产量的增长。EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国石油产量增长共存，”瑞银的斯塔努沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从奥古斯汀租赁的Permian盆地万克地区的井场控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从奥古斯汀租赁的Permian盆地万克地区的井场控制室可见。2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/尼克·奥尔德萨克斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内部的摄像机前，传达了一条既适合他法律斗争也适合政治斗争的信息：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他因编造文件掩盖向一位艳星支付封口费的违规行为被判有罪一天后，共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，并以愤怒、颠三倒四的语言发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审其案件的法官胡安·梅尔尚法官为“邪恶之徒”和“不公正的人”。他描述民主党的乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击为他作证的证人、曾表决弹劾他的国会议员，在演讲中回响着他竞选集会上的言论，即那些他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将他面前的挑战与个人无关，而是关系到国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请大家这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这次演讲基本上非常严肃。特朗普仅在新闻发布会上提出了一页小纸片的笔记。在演讲结束时，他没有回答问题，并由他儿子埃里克·特朗普陪同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新闻摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统盟友对司法系统及其认为不利于特朗普的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两主要候选人互相被视为对美国构成威胁的情况下，拜登阵营抓住了特朗普的这一番话，将其作为他不适合出任美国总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普竞选连任的一场混乱、绝望和失败的游戏，他为自己个人的怨恨辩护，并对美国的司法系统撒谎。观看这一幕让任何人都得出一个明确的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们多数人认为纽约的判决是不公正的——于周四通过捐款为其竞选贡献了3480万美元，特朗普团队称，这是WinRed平台上共和党人单日捐款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管筹款总额落后于拜登，但该竞选活动在周五继续开展，向支持者发出一系列带有威胁的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条消息在特朗普新闻发布会后写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为这次审判有缺陷，不应提出这些指控，陪审团来自民主党人占多数的地区曼哈顿，法官存在偏见等——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够迅速或强烈时，特朗普盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里希·拉·西瓦蒂极度嘲讽了一位全国大学生共和团在社交媒体平台上表示应尊重陪审团裁决消息，他发布了一段话：“意见就像肛门，人人都有自己的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还攻击了马里兰州共和党前州长兼参议员竞选人拉里·霍根，在判决前他警告美国公众“不要因为更多的党派分歧而火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了自己的竞选活动，”拉·西瓦蒂在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的摇摆州的共和党选民调查中，部分受访者表示特朗普的定罪让他们重新考虑其11月是否支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如若如此的弃选可能会对特朗普在与拜登的重赛中造成损害，因为特朗普在多个摇摆州的领先优势很微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来都像特朗普本人，认为这次审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全是政治骗局，只是为了损害他和他的竞选活动，”62岁的可特·克莱顿说，他是来自乔治亚州玛丽泰塔的退休警察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会。当天是他涉及篡改商业记录以掩盖2016年支付给艳星斯托米·戴维斯的封口费的刑事案被判有罪。2024年5月31日，纽约市，美国。路透社/布兰登·麦克德密德/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火提议，作为交换，以色列将释放人质，并呼吁哈马斯同意新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的和平之路了，”拜登总统说道，他正面临选举年压力，需要停止以色列在加沙冲突，这场冲突已成为时事焦点已有八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列对拉法的数周连续进入后，新的压力促使以色列政府在国内和国际社会均面临压力，这些建议随之而来，导致哈马斯在加沙伤亡事件持续并继续扣押人质之际的举措过关情况产生争议。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;[加沙冲突]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是特朗普提名被定罪后的第二天，这位民主党的对手正在选举中竞选连任。特朗普被定罪34项重罪，进一步凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，并改变了以往的提议，因为任何一方都不会在达成停火协议的同时停止谈判。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;[加沙冲突]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，被扣押的人质，包括老年人和女性，将交换给几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆货车运送人道主义援助进入加沙，拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“只要谈判还在继续，停火就会持续，”总统解释道，这一声明是前所未有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列境内那些坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不同意这项计划，他们将要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们想继续战斗多年并将被扣押者视为优先事务。尽管面临各种压力，我还是敦促以色列领导层支持这项交易，”&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有生以来唯一在战时访问过以色列的美国总统，且最近刚指示美国部队直接协助保卫遭受伊朗袭击的以色列免受攻击，我恳请您退一步，想想如果这个关键时刻失去了会发生什么。我们不能失去这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员向记者透露，以色列能够提出新的提议，因为他们在最近的战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终结的道路。这是一个详细四方半页的协议，通过艰难谈判达成，”这位官员说，“现在摆在桌面上的真的可以说是整个进程的最终结果。”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;[加沙冲突]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段的持续时间为42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并认为这是试图直接向以色列民众施加影响的一种尝试。以色列的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。该国审查员此前已禁止公布这项提议的细节，主持人为此发表了讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资深历史及公共事务教授塞里姆·杜里认为，该提议比以往的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列进行任何严重袭击、攻击或恐怖袭击的可能性并不小，但远低于此前，”杜里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正开始转向反对以色列，杜里说，这可能促使以色列民众希望战争停止，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜里说：“当美国总统真正全身心投入某项事务时，他可以创建很多激励。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求，在六周停火期有可能延长，以确保更多援助物资进入该地区的情况下，以远程释放病患、老年人和伤员为人质的释放条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那份提议在本月早些时候未能达成，因为以色列没有同意与哈马斯在谈判中达成永久停火的协议，而是在拉法南部进行了进一步的攻击。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;[加沙冲突]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告知调解方，在当前持续的侵略期间将不参与进一步的谈判，但它愿意达成一份包括人质和互换的“全面协议”，前提是以色列结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列空军在拉法发射的无人机袭击造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但尚未触碰美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此战争中，巴勒斯坦人民经历了人间地狱，”拜登周五表示。“我们目睹了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，该火灾是在以色列袭击针对哈马斯后起火的激战中造成的。”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/"&gt;[中东]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对南部以色列的袭击作岀回应后，加沙自炮击以来已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，该地区在以色列军事进攻中毁坏严重。2024年6月12日，路透社/马哈茂德·伊萨拍摄。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调停角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里在试图通过美国调解结束与以色列战争时，再次扮演了海 squat 等组织与美国之间的关键调停角色，凭借数十年的经验帮助达成了停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色再次凸显了这位86岁的老人在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区中的影响力，自以色列于9月杀死了海 squat 等组织领导人哈桑·纳斯拉拉（Sayyed Hassan Nasrallah）以来，他的作用被视为保持该国稳定的重要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周进行的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“有史以来最具危险性的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的团结而展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出身于1975年至1990年的黎巴嫩内战期间什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年以来一直担任议会议长——这一职位是黎巴嫩什叶派在宗派秩序中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海 squat 等组织新领导人赛义德·内姆·卡拉姆（Sheikh Naim Qassem）认可伯里作为谈判者的角色，称他为“我们的大哥”。美国代表阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间不断与伯里会面，试图促成停火，这一情况与与加沙战争同时进行并自9月起急剧升级的冲突密切相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，在黎巴嫩没有总统、内阁只拥有部分权力以及缺乏接触海 squat 等组织（美国认定其为恐怖组织）的途径的情况下，伯里的作用更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，他确实是值得会面的唯一人物。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持并劫持美国飞机的39名美国囚徒中发挥了全球知晓作用。1985年，他在内战期间与什叶派激进分子合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议长的时间正值纳斯拉拉接替领导海 squat 等组织，两人共同领导了“什叶派双头”——指主导什叶派政治代表和大部分国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是海 squat 等组织信任的伙伴，这一点使他非常重要，但很明显，他所能做的也有限，无论是由于海 squat 等组织还是由于伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已触及阿马尔运动（Amal Movement）势力范围内的城市提尔（Tyre）等地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1938年出生于利比里亚的一个来自吐宁（Tibnine）的移民商人家庭，在黎巴嫩长大，大学时期已活跃于政治舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区中的一些人对伯里在内战期间通过改善他们的地位而帮助提升他们的社会地位表示赞赏，在这个向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜的宗派制度中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德丹（Imam Musa Sadr）失踪后接掌了其组织的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动在内战期间几乎与所有主要政党作战，包括后来成为盟友的海 squat 等组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里什叶派追随者加入了国家机构和安全机关，他在政治上也逐步与海 squat 等组织同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报曾对内公布了伯里对海 squat 等组织的真实感觉，但在2010年发布时，伯里予以驳斥，宣称纳斯拉拉（Nasrallah）“如同我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战斗人员在海 squat 等组织与加沙战争中南以色列的第7次火箭攻击后加入海 squat 等组织对以色列发射火箭表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国大使们开始访问贝鲁特并会面伯里，试图阻止以色列和黎巴嫩边境沿线的火力交换，并说服海 squat 等组织从黎巴嫩里滕河（Litani River）北侧撤退，该河距边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说“要将黎巴嫩里滕河向南移动至边界比将海 squat 等组织向北推移更简单。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也指责他是导致2019年黎巴嫩经济陷入崩溃的一部分，当时由于数十年政体腐败导致财务系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他人还因其拒绝召集议会会议选举总统，使政府首席职位空缺两年以上而受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色引发了与海 squat 等组织政治对手，如基督教力量党的反感，后者认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里会见到访贝鲁特的伊朗议会议长阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里与访问贝鲁特的伊朗议会议长阿里·拉里贾尼（未在图中）会面，图2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。 发布社/塔耶尔·阿鲁塞迪/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="一张书写着黎巴嫩议会议长纳比·伯里的图片悬挂在贝鲁特的建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张书写着黎巴嫩议会议长纳比·伯里的图片悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，图片摄于2023年8月31日，纪念什叶派运动阿马尔的创始人穆萨·萨德丹（Imam Musa al-Sadr）的45周年失踪。 发布社/穆罕默德·阿扎基/ 资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更高的回报，加密“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需锁定其代币以换取奖励，这一复杂的方案引发了分析师对于用户和整个加密市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）的狂热正反映出加密货币市场在价格上涨、交易者寻找收益增强之际的风险偏好提升。作为最大的加密货币，比特币接近历史高位，而排名第二的以太币今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的加密基金筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上，相较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重锁，以扩大长久以来的加密货币实践——抵押（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多个计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。在此过程中，加密货币持有者（如以太币持有者）允许其资产锁定，以作为验证过程的一部分。持有者在此期间暂时失去对其代币的即时访问权，但会获得相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台也允许用户获得新创造的加密货币作为其已抵押加密货币的代表。重锁则使持有者可以将这些新的代币锁定到不同的基于区块链的程序和应用中，以期望获得更多回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重锁的风险看法分为两派，一些内行人认为这项实践尚处于起步阶段，仍未可知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重锁的新增代币被用作加密借贷市场的抵押物，可能会出现基于少量底层资产的无尽借贷循环。如果所有参与者同时尝试退出，这可能会危及更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在抵押品时，再去产生新的抵押品并不理想，这样增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁对投资者的吸引力在于其收益：以太坊区块链上的抵押回报通常在3%-5%之间，而分析师表示重锁的潜在回报更高，投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，其中的加密货币持有者将其存入实验性的方案以期在不需要出售的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为付款机制尚未开发。用户加入平台是为了期望未来的奖励或其他空投分发（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自己的新代币。用户希望名为“EIGEN”的代币将来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是用户寻求空投的一种推动，他称之为“极其投机这个免费送钱的事情”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究部负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供抵押服务但不提供重锁服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预先做出相应（存入代币），期望会有所回报但并不知道会是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创立，他参与了印度第一枚学生设计的小型卫星项目，这一信息来自他的学术网页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为一种验证服务的市场，连接试图抵押代币的用户与需要这些抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台正在涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户抵押其代币并生成新代币来代表这些已抵押的资产。这些代币可以在其他场合使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是使用户可以自由选择其代币的抵押位置，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密资产抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有正式关系…这是一个逐渐出现的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong说，重锁可能会带来“隐藏风险”——如果重锁的代币被用在加密借贷中，可能会导致强制平仓和市场下跌期间的更多波动，他在一份备忘录中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场下跌加剧了高风险借贷，随着作为抵押品的加密货币在Tezos和Luna崩溃后迅速失去价值，加密货币抵押品价值迅速缩水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Keenan将重锁与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而在于借贷协议。这些借贷协议在错误地评估风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重锁，指出重锁协议中的现金量相对于全球2.5万亿美元的净加密资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到从重锁问题向传统金融市场传染的重大风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界却越来越与主流金融相连，重锁正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密业务部门Zodia Custody观察到有显著的机构对抵押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示考虑重锁是“过远的一步”，因为很难建立一个资产流转的“证据链”，以及如何分配奖励的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行重锁，Kelp DAO在四月份的一篇博文中这样表示。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示为客户抵押加密资产，并预期“围绕重锁的新生态系统将涌现”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>