<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 02:38:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿囚中遇袭去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt; vmax安大略省大视 teg纳斯谷韦斯特敏斯特地方法院一审开庭的罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一间高安全等级监狱遭到另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区猪场屠杀毒贩和妓女及其遗体被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，其部分遗体在靠近温哥华的破败房产中被发现。政府检察官在他就毙命入狱后，为另外20起谋杀案的指控撤诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥的地区失踪的60多名女性，直到2002年初皮克顿被捕前已经失踪多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特科库姆兰，大约在温哥华市中心以东25公里处，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，有一本由皮克顿撰写的书在亚马逊上架数小时内被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在这本书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊下架此书并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，显示他在波特科库姆兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，显示他在波特科库姆兰的家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）党内部最糟糕的选举结果之后，其权力将大大削弱。他在总统任期内未能成功领导该党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC在本次选举中的得票率不到42%，相比2019年上次选举时的57.5%有所大幅下降，并且这是ANC自废除种族隔离以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党进行合作谈判或寻求其他形式的合作，以便继续执政。他们可能需要在政策上做出让步，或将一些重要的内阁职位让予他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、现商业大亨的拉马福萨可能会面临反对党及他所在党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员仍支持他继续留任，分析人士认为可能没有明显且合适的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确统一的候选人能够接替拉马福萨。”担任南非开普Town大学政治学教授、曾撰写拉马福萨传记的安东尼·伯罗尔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中对主要政客的支持率最高，内部派系之间的斗争可能使任何反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日当延误公告的正式结果公布时进行发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾被置于争议中，2022年的一份调查报告称其可能在游戏农场中一桩贿赂案中犯有不当行为。但拉马福萨否认该指控，并在当年赢得了一次新的五年任期作为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次周三的选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，原因是选民对如高失业率、犯罪和电力供应不足等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底赢得了ANC领袖职位，在其前任、亲民政党前领导人雅各布·祖马治下长达九年的时间，因为众多丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自2018年成为国家元首以来的最初一阵欢呼声很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性失败主要由其竞争对手祖马造成，后者支持新政党uMkhonto we Sizwe，该党在本次选举中出乎意料地表现出色并严重削弱了ANC的支持。尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马以车轮战制服了拉马福萨和ANC。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这标志着拉马福萨计划的终结……选举失利后，一切不能恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这似乎是为了避免进一步加剧在党内存在的分歧。然而，他的支持者却赞扬他的和解能力及其在促进南非作为“全球南方”的代言国方面的作用——“全球南方”这一点，是针对低收入和中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近期，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控。法院本月裁定，以色列必须停止在加沙市拉法的军事行动。但以色列坚决拒绝这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调自ANC成立以来取得的成功，但批评者认为他对解决南非最大挑战的方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC竞选集会上，他对数万支持者承诺，“局势会更好”。但许多人在他演讲未完时便提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/乌帕·恩库西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统决定放宽美国武器在乌俄边境的使用限制，是美国政府两年来在这场战争中的一个小而重要的新步骤。专家认为，此举可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险。他们担心大规模的乌克兰攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一个与另一些对基辅供应高端武器的美国禁令相吻合的规则，这些禁令也相继解除，例如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境攻击或准备攻击乌克兰军队的俄罗斯力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这使乌克兰前线的部队可以使用装有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的高机动火箭炮（HIMARS）发射器及其他武器，射击跨境的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能为将俄罗斯从哈尔科夫地区赶走创造条件，”基辅官方智库乌克兰国家安全研究院研究员M·贝利耶科夫表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官F·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅部队需在东顿巴斯战场调动的紧迫性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于防御位置，需要重新考虑他们在向哈尔科夫地区攻击时所采用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据一名美国官方匿名人士透露，乌方在5月13日安全视频会议上向国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C·Q·布朗上将提出要求，请求使用美国武器攻击俄领土内的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后，沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出这一建议。官方表示，拜登同意乌克兰有权在俄罗斯境内安全地带反击俄罗斯军队。此后，美国政府一直在最终决定此事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的一次路透社采访中公开呼吁其合作伙伴采取类似步骤，但当时称：“目前还看不到任何积极行动。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟研究所欧亚项目高级研究员R·李表示，俄罗斯一直利用美国禁止在俄罗斯境内进行攻击的禁令，将其作为安全区来发起对哈尔科夫地区的空袭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境两侧保留其部队，保留防空、电子战和指挥控制等能力。从某种意义上说，这是一种某种程度的安全区。”李说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为这一决定本身可能不会立即改变战线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这项决定并不会大幅改变前线的态势。但会使得俄罗斯继续这种跨境操作更加困难。”李说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格兰认为，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯几乎没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。”他说道。“要这样做，将使其在东作战区的部队明显减少。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告俄罗斯爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用方面的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据主动权的一年后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转向后的第二天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在战略与国际问题研究中心担任过官员的M·坎西安认为，拜登的举措只是一小步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一步。”坎西安表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的目标——可能是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在星期五的布拉格讲话中没有说明美国政府是否可以扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“今后，我们将继续进行必要的适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫附近的破坏现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰哈尔科夫地区梅拉达尼柳卡村的一家儿童与青年体育骑马学校在俄罗斯袭击中严重受损，图为火灾现场。REUTERS/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火计划，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，新的一页也即将开始，”拜登说，他面临美国总统大选年结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他方促成的和平对话一直停滞不前，双方相互指责彼此阻碍了进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列长期侵入拉法以及对贝尼·内坦雅胡政府在国内和国际上的新压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尼·内坦雅胡政府表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火的提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪的同一天，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，打破了以往的提议，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤军，释放包括老年人和妇女在内的人质，交换几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆 trucks运入人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行，”总统说，这一新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期”战争的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有人不会同意这个计划，并将呼吁战争继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想要占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。但我要敦促以色列领导层支持这一协议，尽管无论面对何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有着终身承诺的美国人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为直接向被伊朗攻击的以色列派遣美军直接保护以色列的总统，我要求你们停下脚步，思考如果错过了这一刻，会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机终结的道路图。这是一个详细的四页半协议，”这位官员说。“它已经被精心谈判，现在摆在桌面上的是解决整个过程的最后方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每一阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlets 把拜登周五的讲话描述为激进，将其解读为直接呼吁以色列公众的努力。领先12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已经禁止发布该提议的细节，新闻主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·塞尔里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列给哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动任何严重打击或袭击恐怖主义事件的几率显著下降，尽管仍然不容忽视，”塞尔里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众感知正“转向反对”以色列，塞尔里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他确实可以创造很多动力，”塞尔里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一个人质提议要求在加沙释放生病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，停火可以延长，以便运送更多援助物资进入这个地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，当时以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争，并加强了对加沙南部拉法市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调停者，在持续的侵略中，他们不会参与进一步的谈判，但如果有以色列停止战争，他们准备就包括人质和囚犯交换在内的全面协议进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括17个国家的代表进行会面，这些国家在加沙被哈马斯关押着公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触碰美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民承受了极大的苦难，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命大火中的可怕画面，包括针对哈马斯的以色列袭击... ...”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击以来，加沙已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重申关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重申了他在美国与伊朗支持的真主党之间的调解中扮演的关键角色，美国寻求解决与以色列的战争。在他的数十年经验下，伯里帮助促成了协议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未在照片中）会面于黎巴嫩贝鲁特。图片来源：路透社/塔伊尔·阿斯达尼/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;这一角色进一步证明了这个86岁的老政治家在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力，该社区自上世纪几十年来一直受到他的影响。自今年9月以色列击毙真主党领袖哈桑·纳斯拉拉以来，人们普遍认为伯里是稳定影响力量。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里形象的标语悬挂在贝鲁特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里形象的标语悬挂在贝鲁特一家活动庆祝什叶派穆斯林运动创始人穆萨·苏达尔的失踪45周年。苏达尔于1978年访问利比亚后失踪。图片来源：路透社/莫罕默德·阿扎基尔/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正迎来“历史上最危险的时刻的落幕”，并向黎巴嫩民众呼吁民族团结以维系国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间担任什叶派阿拉姆运动领导人，并自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩宗派体制内什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人卡萨姆·内姆·肖卡姆也支持伯里作为 negociator，称他是真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里反复会面，试图促成双方停战，这一停战斗争与加沙之战同时进行，并在9月大幅升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列重大战争的作用相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用尤为重要，因为黎巴嫩尚未选出总统，内阁只有部分权力，且很难接触到真主党，而美国认定真主党为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当您来到黎巴嫩时，他确实是唯一值得见的人。他就是国家。”一位贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里帮助谈判释放了39名被什叶派武装分子劫持的美军人质，这些武装分子在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后的伯里当选议会议长，正值纳斯拉拉领导真主党崛起。两人共同领导着什叶派政治界的“shiiite duo”，这是指占据什叶派政治代表和许多国家重要职位的两个团体。&lt;更多标签&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他被认为是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但也有一个明显的界限，因为无论是出于真主党的立场还是伊朗的立场，他都有能力做的有限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿拉姆运动（Amal Movement，Berri的组织）势力范围内的地区，包括Tyre市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于西非塞拉利昂的商人之家，伯里是在黎巴嫩长大的，他在大学时代就开始活跃于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个曾经低迷的什叶派社区中许多人感激伯里帮助提升了他们在宗派体系中地位的情况，该体系中的特权长期偏向希腊天主教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的律师，伯里在什叶派阿拉姆运动创始人穆萨·苏达尔失踪后接掌了该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里带领阿拉姆运动取得军事上的崛起，阿拉姆运动与内战中的几乎所有主要政治派别作战，其中也包括后来成为真主党盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了大量的国家机关和安全部门，他似乎在同一政治阵线上与真主党行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报在2010年发表后要求质疑伯里对真主党的真实感觉，但他予以否认，称纳斯拉拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿拉姆运动战士在真主党的支持下与哈马斯10月7日袭击南部以色列时，与真主党一起向以色列发射火箭表示声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交使节开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止以色列与黎巴嫩之间的边界火炮交火，并试图说服真主党撤出黎巴嫩里提尼河以北地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说，“要想将黎巴嫩境内的里提尼河向南移至边界比让真主党向里提尼河以北撤退更加容易。”一位接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是导致2019年金融体系崩溃，黎巴嫩陷入经济困境的宗派精英之一。这场经济困境是几十年来系统腐败的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对者指责他拒绝召集议会会议，让政府中的最高基督要职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色惹恼了真主党的政治对手，如黎巴嫩基督教力量，他们表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判有望于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国家已在近两年的谈判中就一项协议达成共识，该协议旨在加强流行病前及期间的合作，这被视为对新冠疫情期间承认失败的改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备方面存在重大分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了更新现有具有法律约束力的公共卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“流行病紧急状态”分类，用以描述最严重和全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定体现了成员国共同保护自身及世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施，确保各国承担责任，加强措施以在威胁到美国人和国家安全之前遏制疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织数据显示，这一全球卫生规则的修订旨在增强世界对新冠等新病原体的防御能力，鉴于新冠肺炎已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>美油生产商维持温和增长势头 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少增产支出的承诺，这将使得世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓。这将缓解OPEC+本周必须进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命以及在技术突破和生产效率提升方面的进展，美国一直是非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友（OPEC+）上一年减少了供应量部分原因是补偿了美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+总计的减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位了解OPEC+讨论情况的消息源周四表示，该组织正在探讨一项复杂的协议，该协议将使它们的一些减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会考虑供应政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+的产出增长，但其威胁程度将不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计更高的美国产量增长为64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，并且都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+的原油需求应比2023年增加约90万桶/日，OPEC及其在5月份的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC原油需求没有出现明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量基本保持不变。四月份的产量约为1313万桶/日，相比去年12月下降了约2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，尽管油价接近每桶80美元，美国生产商不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和纪律严明的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯维德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价位，钻机数量没有增加已经很令人惊讶了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟了对钻机的升级以最好地适应钻井增长的放缓。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，相比去年同期下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在若干年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿保持这一增长率。”S&amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去几年中，公开交易的美国生产商在股东的压力下限制了增长支出，因为他们将过多的资金投入到页岩产业中，在2010年代推动了迅猛的增长，但产出了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长部分归功于私人生产的增加，一些公司现在正陷入本轮整合浪潮中，通过钻更长的井以及压裂岩层以在同一时间从更多的井中生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，我还是预期当前的石油价格将持续下去，并有助于支持整体美国石油产量增长的适度增加，因为持续改进钻井和完井效率依然存在。”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;预计今年将从国际市场获得更多的增长，而不是北美市场。其第一季度国际收入同比增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略转向也更加注重资本纪律，导致有不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和乔治亚一起，预计将继续引领2024年的石油及液体产量增长，抵消了OPEC+的产量削减。美国能源情报署在3月份的报告中表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量增长共处。”瑞银银行斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作层被从钻井控制室观察到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作层被从钻井控制室观察到，照片是最受欢迎的石油储备领导页岩盆地（Permian Basin）附近Wink的Oasis石油公司租赁地（德克萨斯州），2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可以为锁定其代币获得奖励，这引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”（Re-staking）日益流行的迹象表明，随着加密货币市场价格飙升，交易者寻求收益，市场冒险行为正日益加剧。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而作为第二大加密货币以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的风险投资基金部门筹集了1亿美元，其平台吸引了高达1880亿美元的加密货币，这是六个月前的五倍以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，该企业发明了重新质押，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机核查并验证谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，持有加密货币代币（例如以太坊）的所有者需允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会获得相应的收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也向用户发放相应的新型加密货币，以代表他们质押的加密货币。重新质押能让代币持有者将这些新代币重新质押于不同的基于区块链的程序和应用，以期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对该重新质押的风险意见不一，一些内部人士认为这项实践还不够成熟，目前还无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师们，则担心如果新的代表已重新质押加密货币的代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，就会出现以少量底层资产为基础的无限借贷循环。这可能会在所有投资者试图同时退出时导致市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的地方都有更多的抵押品时，这并不是理想的状况。这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·马歇尔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对该重新质押的吸引力在于其收益率：在以太坊区块链上质押的收益率通常在3%-5%之间，而分析师表示，重新质押可能有更高的回报，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）日益风险世界的新发展之一，其中加密货币持有者投资于实验性方案，期望在其持有的资产未售出的情况下获得大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，截至目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付奖励的机制尚未开发。用户正在平台上注册，希望未来能获得奖励或所谓的“空投”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其自己创建的新代币“EIGEN”，用户希望这个代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的亚当·莫根·马歇尔表示，重新质押平台的快速增长是由用户寻找空投所驱动的，这被称为“真的太投机了，得到免费的钱这件事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所在 Coinbase（COIN.O）的研究负责人大卫·杜昂表示，Coinbase提供质押但不提供重新质押。“他们现在在未确定将获得什么的情况下，对此有所预期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由来自西雅图大学的前助理教授Sreeram Kannan及其团队推出，该团队曾在印度推出了第一颗由学生设计的小卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押代币并在EigenLayer上生成新的代币以象征重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是促进更多的由加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个自发的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的研究负责人大卫·杜昂警告说，重新质押可能存在“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，则在加密市场低迷期间可能会出现强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷带来的风险，当时作为抵押的加密代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去其价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押的相关风险让Kannan与之保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出在全局加密行业2.5万亿美元净资产中，重新质押协议中的资金相对微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场没有造成任何程度的传染风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正变得越来越多地与传统金融相连，重新质押开始受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的Zodia Custody观察到，在机构对质押兴趣显著增加的同时，但首席风险官阿努什·阿雷夫沙坦认为重新质押过于复杂，难以建立资产去向和收益分配的纸面记录，从而认为太过一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura旗下的Laser Digital已与Kelp DAO合作，将部分资金用于重新质押，并在4月的一篇博文中宣布了这一消息。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产质押，并预计“围绕重新质押将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，巴黎，2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊在计算机主板上的插图，2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续抗争after被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦面对一排镜头时发表了讲话，内容符合他在法律和政治斗争中的身份：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约法官 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;曼哈顿司法区联邦陪审团&lt;/a&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定&lt;/a&gt; 他因篡改文件以隐瞒支付给色情明星的封口费而被判34项罪名的第二天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普愤怒而冗长地列举了敌对者和怨恨，坚称自己准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官Juan Merchan为“歪曲事实”和“魔鬼”。他形容 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党总统乔·拜登&lt;/a&gt;——作为一名 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt; 的对手——是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证反对他的证人&lt;/a&gt;，谴责 &lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他的国会议员&lt;/a&gt;，以及他所说的非法涌入国家的移民，这一说法与他的竞选集会言论相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战扩大到不仅限于他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请大家这样做，”他说，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常拌上幽默，但此次演讲主要带着阴暗的语气。在新闻发布会上，特朗普仅持有一张小页的笔记。演讲结束后，他没有回应提问，迅速离开了讲台，身边有他的儿子小唐纳德·特朗普相伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何试图暗示特朗普犯有罪行的人展开了猛烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场双方候选人均将其描绘为对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个理智混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普，他在谈论自己的个人怨恨并歪曲美国司法制度，任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个男人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的许多支持者——他们认为纽约的裁决是对司法的无情践踏——在周四向他的竞选活动捐款3480万美元，打破了一天内的记录。这一日捐款额创下了共和党竞选平台WinRed上的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总体筹款方面落后于拜登，该竞选活动仍试图保持筹款速度，在周五启动了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条短信在特朗普的新闻发布会后狂嚣：“我从不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持前总统，指控该审判不公正，指控的罪名本不应提出，陪审团的组成在民主党占主导地位的曼哈顿受到污染，法官有偏见。这些都是当地当局否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责没有迅速形成或强度不够时，特朗普的盟友和竞选顾问们展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉齐维塔对社交媒体平台X上一个全国性共和党组织的帖子——该组织发表声明称应尊重陪审团的裁决——嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一个，……”拉齐维塔发帖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州共和党前州长、正在竞选参议员的劳里·霍根发起了攻击。霍根在宣判之前警告美国民众，不要因更多党派间的激化而“往火上浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉齐维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州接受共和党选民采访时，几位表示，特朗普的定罪使他们重新考虑是否会在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背叛可能会影响他与拜登的重赛，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率接近于一票之差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来像特朗普本人一样，认为这是场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治游戏，主要是为了打击他，并尽可能地让他远离竞选活动。”现年62岁的佐治亚州马里埃塔市退休警官斯科特·克劳顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，也能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市, 2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德梅德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，该发布会发生在他因篡改商业记录以隐瞒向色情明星支付封口费2016年行径的刑事审判被判有罪的一天后，地点为纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德梅德 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBUM 获压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·希恩班古当选为墨西哥首位女总统，并赢得了压倒性的胜利，接手了其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的政治遗产。奥夫拉多尔的支持率使她成功当选，尤其是他在贫困阶层中的声望为她带来了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为气候科学家及墨西哥城前市长的希恩班古，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她获得了大约58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中取得可能达到三分之二的多数席位，这将使该联盟在无反对派支持的情况下能够通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索希克尔·加尔韦斯在初步计票结果显示，她赢得了大约26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我有生之年第一次，我将成为墨西哥第一位女性总统。”希恩班古对支持者发表演说时说道，现场响起阵阵“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩班古的胜利对于墨西哥来说是一个重要的里程碑，这个国家以粗犷的文化闻名，同时也是世界第二大天主教人口国，长期以来推崇传统的性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩班古成为美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我能看到一名女性候选人。”87岁的埃尔德米拉·蒙特伊，来自墨西哥最小的州特拉哈利的一名希恩班古的支持者说道，“之前我们甚至不能投票，或者投票只能听从丈夫的指示。感谢上帝这一切都已经改变，我终于亲眼见证这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩班古面临着复杂的未来之路。她必须在提升民众福利政策的同时，承担起巨额赤字预算和低经济增长的重任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩班古在初步结果显示后的支持者面前表示，她的政府将保持财经纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要提升安全状况，但提供的细节有限。这场选举是墨西哥历史上最暴力的一次，有38名候选人被杀害，这使得安全问题更加严峻。许多分析师认为，在奥夫拉多尔任职期间，犯罪组织扩大了影响力并巩固了其地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因为普埃布拉州投票站发生的两起死亡事件而蒙上阴影。奥夫拉多尔任职期间，墨西哥的谋杀案数量超过了墨西哥现代历史上的任何其他政府，尽管谋杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少不负责任方面进行重大投资，否则希恩班古将很可能难以实现整体安全水平的显著提高。”纳撒尼尔·巴里奇·佛兰尼利，独立拉美政治风险分析师说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的新民主党和党的支持者也在墨西哥城市长选举中赢得了胜利，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于希恩班古新总统而言，挑战包括与美国进行紧张的谈判，解决大量移民穿越墨西哥前往美国的问题，以及应对毒品走私时的国际合作，这些都是在美国芬太尼危机肆虐的背景下发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举中唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车课以100%的关税，并承诺调遣特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将被要求解决电力供应和水供应短缺问题，并吸引制造商迁址，以应对近岸外包趋势的影响，即公司将供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩班古还必须处理墨西哥国家石油公司佩梅克斯的困境，该公司已连续20年产量下降且债务沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无穷无尽地投入公共资金，让公司永远无法盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯说道，“他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔大幅提高了最低工资，减少了贫困，并维持了一个强劲的比索和较低的失业率，这使他成为极其受欢迎的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩班古承诺扩大福利项目，但今年墨西哥可能会出现巨额赤字，央行预计2025年的国内生产总值增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将投票变成对其政治议程的全民公投，试图将希恩班古塑造成其傀儡，尽管她承诺将继续许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩班古感谢奥夫拉多尔，“作为一个让我们的国家变得更好的独特人物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维丽·里奥斯认为，这背后反映出对性别歧视的批评，“人们对她是否会成为奥夫拉多尔的傀儡毫不怀疑，令人难以置信的是，人们无法接受她将做出自己的决定。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩班古赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
凯洛迪亚·希恩班古，现任执政新民主党的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城的讲话现场。路透社/鲁道夫·孔哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩班古赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
凯洛迪亚·希恩班古，现任执政新民主党的总统候选人，在赢得选举后向支持者致意。路透社/鲁道夫·孔哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
在墨西哥城雷纳广场，墨西哥执政的更多纳政党宣布凯洛迪亚·希恩班古为总统选举的胜者。路透社/玛哈·埃莉珀
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
反对派总统候选人索希克尔·加尔韦斯在选举日后的讲话。路透社/凯特扎利·尼奇-哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
投票站关闭时的工作人员。路透社/何塞·路易斯·普拉萨
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
在大选日，墨尔瓦克的投票站前聚集的选民。路透社/雅希尔·塞巴尔罗斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，恰那坦镇。路透社/加布里埃尔·萨纳布拉
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
在大选日，墨西哥城投票站外的选民展示他们投票过的手指印。路透社/亚历山大·门内奇尼
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
在大选日，查玛劳塔镇投票站前投票的选民。路透社/雅各布·加西亚
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，在墨西哥城贝尼托胡利斯国际机场的投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山大·门内奇尼
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，圣胡安查马遇拉镇。路透社/加布里埃尔·萨纳布拉
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，科马奇温镇。路透社/伊万·亚里亚斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥城。路透社/克赛塔利·尼奇-哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，圣巴托洛梅夸亚兰纳镇。路透社/何塞·路易斯·普拉萨
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>