<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 15:46:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一家最高安全等级监狱内遭到同狱犯人袭击后离世，监狱管理当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋地区）的猪场杀害吸毒者和卖淫者并处置其遗体，被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在温哥华附近一处破旧的地产上杀死了六名女性，其部分遗体残骸被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克州的监狱内于5月19日遭到袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯罪人员的案件在其所在的不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区中产生了毁灭性的影响，”该服务部门在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在过去的十多年里从温哥华市中心贫困、毒品泛滥的唐人街东区失踪的多名女性。大约33名女性的遗体及DNA在位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎姆兰市皮克顿的猪场被发现，其中许多女性身份不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，出版社请求亚马逊删除了皮克顿所写的一本书，并向受害者家属致歉，该书在上市后数小时内即被亚马逊移除。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，显示他在不列颠哥伦比亚省波特科奎姆兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这幅未标明日期的档案电视照片中显示的位于不列颠哥伦比亚省波特科奎姆兰的家中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约计划于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织在周六表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对大流行的谈判有望在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年一直在就一项可能在大流行前和期间增加合作的协议进行谈判，原因是COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗分享和准备方面的巨大分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，旨在更新现有的法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包含了一个“大流行紧急状态”的新类别，适用于最严重和最具全球威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布rey塞reuse在一份声明中说：“今天的历史性决定展示了成员国共同的愿望，即保护自身人民和世界的公共卫生突发事件和未来大流行的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长卡vier贝塞拉在周六的声明中说：“通过这项协议，我们将采取步骤来问责各国，并加强措施，防止疫情在威胁美国及其安全之前爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的更改旨在加强世界的防御，防止新的病原体，特别是在COVID-19导致超过700万人死亡之后。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织（WHO）总部前的标志，拍摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）自种族隔离时代结束以来选举表现最差的情况下，将遭遇严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，这一跌幅从2019年上届大选的57.5%来看，意即此为30年来首次低于大多数者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着曾是纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC必须与其他较小政党协商结盟或达成其他形式的协议来治理国家。这可能要求其做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人的拉马福萨很可能面临反对党和党内批评者要求其辞职的压力，但ANC一位高级官员支持他继续留任，并且分析家表示，没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人来接替拉马福萨，”南非开普敦大学的政治学教授安德鲁·伯勒（Anthony Butler）说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民意调查表明，拉马福萨在此次大选的重要政客中拥有最高的支持率，而ANC内部派系斗争可能使针对他的任何动员复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，拉马福萨将于周日当完整初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统任期此前曾因2022年一个委员会报告称其可能因农场中发现装有现金的家具而违规，他的未来曾悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认与那次丑闻相关，并将该事件昵称为“Farmgate”，并且那一年晚些时候，他赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今所面临的最严峻考验，因为选民因失业率高、犯罪率上升和电力供应中断等问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，并承诺重塑该党的形象和重振经济，此前在任九年间，由于前领导人雅各布·祖马（Jacob Zuma）的欺诈、腐败和经济增长放缓的影响，该党陷入了混乱和经济衰落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，初步的喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马的支持，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现对ANC的支持造成了很大冲击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马给拉马福萨和ANC设下了绊脚石，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特奎加（Ralph Mathekga）说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能大选失败还指望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评为在关键改革问题上模棱两可，以避免加剧其党内分歧——这远不及其作为工会领袖时的果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者赞扬他的协调能力以及他在推动南非作为所谓“南方国家”的倡导者方面的作用——这是对低收入和中等收入国家集团的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情暴发期间，拉马福萨是全球最具影响力的公共卫生倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定，以色列必须中止对埃及城市拉法的军事打击。以色列坚决否认这起指控，并继续在拉法推进其攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨寻求强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者说，他对解决南非最大挑战缺乏新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选最后集会前，拉马福萨承诺“做得更好”，该集会在索韦托的足球场迎来了数以万计的支持者。许多人在他演讲结束前就提前离场。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与这场始于两年前的俄乌战争的一个小而重要的步骤。专家认为，这有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区跨境攻势的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标过于危险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定恰恰与美国此前对基辅提供的更高级武器禁令相契合，这些禁令随后也全部被取消，包括先进的美国制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从昨晚生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美官员称，乌克兰可以使用美国提供的武器反击从边界攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线的乌克兰人使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器攻击俄罗斯部队提供了绿色通行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区稳固下来之前，迫使他们后撤。”乌克兰国立战略研究所研究学者米科尔·比里耶茨科夫说道，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事 intelligence 人员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调走部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日安全视频会议上提出请求，希望在哈尔科夫地区使用美国武器，当时白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军在场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将此建议呈交给拜登。该官员称，拜登同意乌克兰应在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。美国政府此后一直在最终确定此决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的盟友采取这一措施，但当时表示：“迄今为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧亚项目高级研究员罗伯特·李称，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土内发动攻击的规定，作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈维尔克，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界对面。它还可以将其防空系统、电子战系统和指挥部部署在那里。”李解释道，“这可能为俄罗斯提供了一定程度的安全保护区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，仅凭这一决定很可能短期内不会改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会显著改变战线的位置，如果有的话。但它确实会使得俄罗斯更难以继续进行跨境行动。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯在哈勒科夫没有足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，从而从东北方向威胁哈尔科夫市。”他说道。“要这样做，它将剥夺东部战场部队的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是经历了过去一年对战场主动权的艰难争夺后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，哈尔科夫战争开始不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿的中心战略与国际问题研究中心任职的前国防部官员马克·坎辛表示，拜登的举措仅仅是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变。但这是一步。”坎辛说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会要求下一步：打击更广泛的 targets——可能是那些不直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在布拉格发表讲话的美国国务卿安东尼·布林肯拒绝说明拜登政府是否可以将政策扩展至允许在俄罗斯其他地区发动袭击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取措施，必要时进行调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;瓦伦廷·奥吉伦科/路透社 摄于乌克兰哈尔科夫郊区马拉丹里夫卡村的 KIDS 和青少年体育骑马学校，该地在俄罗斯对乌克兰的进攻中遭受俄罗斯导弹袭击严重破坏。2024年5月30日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言胜诉后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面摄像机镜头，并发表了一番既适合其法律斗争也适合其政治战役的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他34项欺诈文件以隐瞒“封口费”支付给色情女郎的罪名成立之后，这位共和党总统候选人列出了一系列敌对目标和不满情绪，语辞愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔钦为“歪曲事实”的人和“恶魔”。他形容民主党的乔·拜登——他是11月5日选举的对手——是最糟糕的总统。他还猛烈抨击作证反对他的证人，那些投票弹劾他的国会议员，以及——如同他在竞选集会上的言论一样——那些他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，将眼前的挑战视为超过个人层面的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这么做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲中夹杂着更多的讽刺和恶意。新闻发布会上，特朗普仅使用了一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，由儿子埃里克·特朗普陪伴，迅速离开了发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款恳请和社交网络，前总统的盟友们也抨击司法系统及其认为是罪犯的任何一方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个两党领袖彼此视为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他对着自己的私人不满胡言乱语，还诽谤美国的司法制度，任何看的人都得出一个明显结论：这个人无法成为美国的总统，“拜登竞选团队公关总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数认为纽约判决不公的特朗普支持者再次在这天向他的竞选捐款3480万美元，这是特朗普团队在WinRed平台上创纪录的一天捐款。WinRed是一个为共和党处理数字募款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管班子募款总额落后于拜登，但竞选团队试图保持繁荣，狂轰滥炸地给支持者发送了一系列征款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！” 一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在他新闻发布会后响彻云霄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有问题，指控不应提出，陪审团来自以民主党为主的曼哈顿市可能受到影响，而法官存在偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党很少或不够迅速强烈地谴责，特朗普的盟友和竞选顾问则进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔嘲笑了一家社交媒体平台X上的一篇全国性大学生共和组织的帖子，该帖子表示应尊重陪审团 verdict。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样……每个人都有……”，拉西维塔在其发布的内容中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上攻击了一位曾在马里兰州担任州长的温和派共和党人拉里·霍根，在审判前他曾警告美国人“不要让更毒的政治党派主义之火在我们身上蔓延。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉西维塔回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州共和党选民的采访中，一些人表示特朗普的定罪使他们在11月的选举中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类阵亡人员可能在面对拜登的翻盘战中对他造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州中的支持微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来类似特朗普本人，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都是政治行为，仅仅是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们胆敢对他做这种事，他们可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;美国纽约市，美国，2024年5月31日。前美国共和党总统唐纳德·特朗普出席他在特朗普大厦的新闻发布会，这次发布会发生在对其因2016年为了掩盖付给色情女星斯蒂西·丹妮尔斯的“封口费”而隐瞒商业记录罪名的定罪后。路透社/布莱恩·麦克德米德/文件照片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续遵守克制支出以增加产量的承诺，这将推动全球最大原油生产国在2024年实现更缓慢的增长。这可能缓解OPEC+成员国本周需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国凭借页岩革命和技术创新带来的产量增长，驱动了非OPEC成员国对全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，OPEC+及其盟友深化了减产措施，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC成员国产量的增长。目前，OPEC+总共的减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一个复杂的协议，允许该集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日会议讨论供应政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+成员国产量的增长，但今年对OPEC+成员国的威胁可能比2023年要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这一数字与OPEC对自己的预测相差无几，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的预测均远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长为每天220万桶，超出非OPEC+组织成员国外的供应增长约100万桶。该组织称，这表明OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长约为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，总体来看，美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，相比去年12月份下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年一样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度。”钻井承包商Scandrill的首席运营官Pavel Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有增得更多，考虑到当前的市场价格。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将维持较低的资本支出，并暂停升级钻机，以最好地适应平缓的钻探增长。该公司计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有在几年内每年增长100万桶/日的能力，但目前没有意愿以这样的速度增长。”标普分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，美国上市油气生产商受限于投资者的压力，限制了其增长资本支出，原因是不加节制的支出推动了超速增长，但在2010年代从页岩产业获得的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年超预期的产量增长部分归功于私人生产商，这些生产商现在正在行业整合浪潮中整合。他们通过钻更长的井和对石头进行压裂，同时从更多的井中产油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合的趋势，我相信，在持续改进钻井和完成效率的推动下，当前的油价将继续支撑美国整体石油产量的适度增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长将高于北美市场。今年第一季度，它的国际收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因在于行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略有了转变，重点转向资本纪律，因此产生了不同的反应。”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年石油和液体产量增长。美国能源信息署数据显示，OPEC+的石油和液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油生产增长共存。”瑞士银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作间视野" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作间视野，在德克萨斯州温克拥有的奥卡西石油公司的Permian盆地附近的一个租赁地块的控制室中拍摄，2018年8月22日。路透社/尼科·奥克福/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束并开启新日章的时刻了，” 拜登总统说。他面临在选举年停止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家主持的旨在安排以色列与哈马斯激进组织之间停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在数周以色列在拉法进行入侵之后提出的，且面临着国内外对加沙死难者和人质持续被俘虏的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判人员在拜登披露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此事还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普在一桩封口费案件中被判有罪的日子后一天，凸显了这两位候选人的主旨差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，此举与之前的提议不同，因为停火将持续到三个阶段的所有谈判都进行完毕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为期六周的停火期间，以色列武装力量将撤出加沙居民区，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并将有600辆卡车每天向加沙运送人道物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续进行，停火也将持续”，总统如是说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登声称，哈马斯已通过卡塔尔收到了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列国内那些反对该计划的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人不会同意这份计划，并会要求这场战争无期限地持续下去。有些人甚至连政府联盟成员，都已经清楚表示，他们想占领加沙，他们希望多年持续战斗，人质对这些人来说并非优先事项。但是，我敦促以色列的领导层支持这份协议，即使面对任何压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终生致力于以色列事业的总统，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我恳请你们抽身一想，思考如果失去了这一刻会有什么后果，”他说，“我们不能在这个时刻失败。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议，是因为近期战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通向危机终结的道路。这是一份详细的内容长达四页半的协议，”该官员说，“它已经被仔细谈判，并且现在摆在桌面上的是一整个过程的终结方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并认为他是试图直接吸引以色列公众。主要的第12频道中断了晚间新闻节目，以直播拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止出版该提案的具体细节，锚合作家丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授 erratic Suri 表示，与以往的提议相比，这个提议可能更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯能够对以色列发动严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性虽然仍然存在，但相比以前要低得多，”Suri 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论已“转而反对”以色列，Suri 表示，这可能鼓励以色列结束冲突，而拜登也具有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”Suri 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个 earlier 提议是，以释放加沙的生病、年迈和受伤人质换取为期六周的停火，该停火可以延长，以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月早些时候破裂，当时以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判的一部分永久结束战争，并加强了对南加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，在当前侵略行为持续期间，它不会参与更多谈判，但若以色列停止战争，它愿意达成包括人质和囚犯交换的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与正在主持另 17 个国家的公民被哈马斯囚禁大使会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭造成了至少 45 名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒。该空袭没有侵犯美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了人道灾难，”拜登在周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法的致命大火画面的恐怖场景，以及对哈马斯的攻击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙的袭击回应10月7日南部以色列地区的哈马斯袭击以来，有超过36,280人丧生。根据以色列官方统计数据，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚，以色列军事进攻期间被毁的建筑物废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可在此平台将代币锁定以换取奖励，此复杂方案令分析师警告用户及加密市场面临风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重铸”（re-staking）的流行是加密市场风险偏好的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻找收益，加密资产市场变得越来越具冒险性。比特币，最大的加密货币，接近历史最高价，而以太坊，第二大的加密货币，今年以来价格上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸热潮的核心是西雅图创业公司EigenLayer。该公司在2月从美国创投公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密资产进入其平台，与六个月前的不到4亿美元相比，增长了数十倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重铸，以扩大现有的加密货币长久以来的“质押”行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中许多计算机在网络中检查确认拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币资产的所有者允许其资产在验证过程中被锁住。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的代币来代表他们质押的加密货币。重铸允许所有者将这些新得到的代币在基于区块链的不同程序和应用程序中再次质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对于重铸的风险性存在分歧，一些内部人士说，这一做法尚处于初期阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果用重铸后的加密货币生成的代币作为加密借贷市场的抵押品，可能会基于少数基础资产建立无限循环的借贷行为。如果所有人都试图同时退出，可能会导致加密市场的整体失稳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有任何抵押品时，这是一种不应该存在的场景，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益率：以太坊区块链的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师推测重铸可能带来更高的回报，投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸是分散金融（DeFi）世界中的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性项目，以期在不卖出资产的情况下获得高回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为相关机制尚未开发完成。用户为了未来可能出现的奖励或名为空投的其他赠品加入平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其新发行的代币，他们希望代币名为“EIGEN”在未来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的快速增长是由寻求空投的用户推动的，称之为“非常非常投机，这是一笔免费的收益”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“非常有风险，”美国加密交易公司Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong说，该公司提供质押服务但不提供重铸服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在采取预防措施，期望会得到某种奖励，但他们不知道会得到什么，”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度首次学生设计微卫星项目的启动，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场交易平台，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些新的重铸平台出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在其平台上重铸其代币，并生成代表重铸资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密借贷的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong称，重铸可能伴随着“隐含的风险”——如果重铸代币用于加密借贷，可能会有强制清算和市场萧条期间更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售加剧了高风险借贷的影响，由于作为抵押的加密代币在Luna和Terra等代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重铸，而在于借贷协议，”他说，“借贷协议错误地定价了风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重铸，指出重铸协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业总体资产规模而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们看不到重铸问题对传统金融市场产生实际传染风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的联系正在增强，重铸也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重铸过犹不及，难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与其合作伙伴Kelp DAO合作为客户资金进行重铸，Kelp DAO在四月的博客中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并期待“围绕重铸的新生态系统”会逐步形成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration picture shows representations of cryptocurrency Bitcoin in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration picture placed an Ethereum representation on a computer motherboard, June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨克西哥 SHEINBAUM 获 landslide 胜选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱迪亚·希恩巴乌姆在墨西哥大选中赢得压倒性胜利，成为该国第一位女性总统。希恩巴乌姆继承了她的导师及卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在民众中的高人气帮助其取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;是一名气候科学家，曾任墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的初步点票结果显示，她赢得了约58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上的最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中有望获得可能的三分之二多数，使其能够通过宪法改革，而不依赖反对党的支持，根据选举当局给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她赢得了约26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女性总统的第一次，”希恩巴乌姆在支持者欢呼“总统、总统”的情况下对支持者说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对于墨西哥来说是一个重大转折，墨西哥以其粗犷文化的著称，同时也是世界上第二大天主教人口国，长期以来宣扬更为传统的生活价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普通选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会为一个女性投票，”希恩巴乌姆的支持者，87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说道，她在墨西哥最小的州特拉尔卡州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去我们甚至无法投票，即使能够投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这已经改变，我可以见证这一切，”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆前路荆棘密布。她需要在增加普工福利政策的同时，应对巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果出炉后，她告诉支持者政府将恪守财权职责，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但具体细节有限，此次选举是有记录以来墨西哥暴力程度最严重的选举之一，已有38名候选人遇刺。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，有组织犯罪组织扩大了他们在墨西哥的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的投票站发生了两人遇害而受到玷污。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期下，墨西哥的谋杀人数超过任何其他现代墨西哥政府，尽管谋杀率在过去有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务工作和减少编外人员方面投入前所未有的资金，否则希恩巴乌姆可能难以实现整体安全状况的重大改善，”独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥城市长选举中也取得了初步胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对包括解决美国边界的移民流动和打击毒品犯罪在内的严峻挑战，新总统需要应对与美国的紧张谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦官员预计，如果11月美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对所有在中国制造的墨西哥汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要解决电力和水资源匮乏的问题，并吸引制造商 relocaton向近岸市场转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将不得不考虑如何处理墨西哥石油公司Pemex。该公司过去二十年生产持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无休止地投入一个永远无法盈利的公司，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯特·拉莫斯表示，“他们需要重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资提高了翻倍，减少了贫困，并监督了墨西哥比索的增强和低失业率，这些都让他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但面临墨西哥今年可能出现较大赤字及中央银行预测2025年经济增长仅为1.5%的困境，任务将十分艰巨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔希望让这次选举成为对他的政治议程的全民公决，而希恩巴乌姆则否认了反对党声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她承诺将继续许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“一位使我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视是批评希恩巴乌姆将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们不敢相信她会做出自己的决定，我认为这很大一部分原因在于她是一位女性，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;获胜后，现任执政党MORENA总统候选人克莱迪亚·希恩巴乌姆在墨西哥城向支持者发表讲话。路透社/拉奎尔·库尔哈&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城老广场，墨西哥执政党MORENA党宣布克莱迪亚·希恩巴乌姆赢得总统选举后，人们举着“总统Claudia Sheinbaum”的横幅。路透社/玛赫·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，反对党总统候选人索希奇尔·加尔韦兹在大选结束后向支持者发表讲话。路透社/科兹蒂·尼基-哈&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥普埃布拉州圣克鲁斯·霍索科坦兰镇，选举工作人员关闭投票站。路透社/豪尔赫·路易斯·平达&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥维拉克鲁斯，人们在投票站投票。路透社/亚历杭德罗·塞巴尔兹&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛纳卡坦，路透社/加布里埃拉·桑纳比亚&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德雷·梅涅格吉尼&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/卢西亚诺·科特雷斯&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥恰乌霍卡，罗拉米杜亚，路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德雷·梅涅格吉尼&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，拉斐尔·库尔哈&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城圣胡安·查马拉，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/胡安·何塞·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥查马罕扎尔，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/豪尔赫·路易斯·平达&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/卢西亚诺·科特雷斯&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>