<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 12:57:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在安大略省的一所高安全级别监狱遭受同监犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀人犯，于2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚附近的一个养猪场杀害吸毒者和卖淫女性并将她们遗体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六名受害者的部分遗体在温哥华附近的一个破败不堪的地产上被发现。政府检方向他在被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务局表示，皮克顿在5月19日遭受袭击后，在魁北克州的一所监狱中去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中，有超过60名女性在长达十多年的时间里从温哥华贫穷的、毒品泛滥的东区消失了，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距离市中心约25公里的本那比市，皮克顿的猪场里发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的一本书在出现在亚马逊平台上几小时内就被下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中这名连环杀手坚称自己无罪，并声称是由警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将其从亚马逊平台移除并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的涉案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在本那比的家中的无日期的涉案电视照片。路透社/Global TV/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更好地抗击流行病的谈判将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可以在流行病前后提高协作，原因之一是在COVID-19期间承认的合作失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在深刻分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的健康规则——即《国际卫生条例》(IHR)，内容涉及“全球流行病紧急事件”新类别，涵盖全球性最严重的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定展示了各成员国共同保护各国及世界免受公共卫生紧急和未来流行病风险的意愿。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们将采取措施，促使各国遵守规定，加强措施，防止疫情在威胁到美国及其安全之前爆发。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，对全球卫生规则的修改旨在提升世界防御新病原体的能力，COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织标志。图/路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举滑坡而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族联盟（ANC）党选举结果后，将面临严重的削弱。ANC自废除种族隔离后的选举表现最差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站数据显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上次选举获得的57.5%大幅下降，并且这是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果给ANC这个纳尔逊·曼德拉的前解放运动造成了沉重打击，意味着ANC将不得不与其他较小政党谈判组建联盟或其他类型的合作来治理国家。它可能需要作出政策让步或舍弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评的巨大压力要求辞职，但ANC的一个高层官员支持他继续留任，并且分析家指出，目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“里沙诺·巴特勒教授是开普敦大学政治学教授，他撰写了拉马福萨的传记。他指出：‘不存在胜过拉马福萨的明确接班人。’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月调查表明，拉马福萨在这次选举中是政治人物中获得最高好评率的人。ANC内部分裂可能使得发动反对他的努力变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日公布全权结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运此前在2022年被视为悬而未决，当时一个调查小组发现，他可能因在狩猎场的家具里藏钱而涉嫌违纪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认该丑闻指控，并将其称为“农场门”，并在同一年赢得新的五年ANC领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举是以高失业率、犯罪和令人心寒的停电等问题引发选民不满为背景的最难接受的考验之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领袖时承诺要重建形象并振兴经济，此前这位前领袖雅各布·祖马九年的贪腐和经济衰退给ANC带来了困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他成为国家元首后，他的初始热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将近六年过去了，经济仍然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击是由他的劲敌祖马造成的，祖马支持的新政党“肤色无边战士”超出了预期，显著削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁·纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫加表示：“祖马成功地阻绊了拉马福萨和ANC。他知道ANC在夸祖努-纳塔尔省是脆弱的。这是拉马福萨项目的终结…你无法输掉选举并将一切维持原状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者批评拉马福萨因避免加剧党内分歧而未能在关键改革上采取果断行动，这与他作为工会领袖在1980年代展现出的果断性形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识构建能力，并肯定他将南非作为所谓“环球南方”一员的代言人的角色。“环球南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼声响亮的疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市莱法赫的军事行动，而以色列否认这些指控，并继续在莱法赫进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成功，但批评者认为他为南非最大挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会，拉马福萨承诺“做得更好”，并表达这一期望时，有数万人的拉马福萨的支持者在索韦托足球场聚集，很多人在他结束演讲前就离场了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是美国参与乌克兰对俄作战的又一步，有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府坚持认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄领土目标风险太大，担心这会触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前禁止向基辅提供更高级别武器的规定相符合，包括先进的F-16战斗机和远程ATACMR制导导弹，这些规定目前已经失效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四生效，专门针对哈尔科夫地区的作战。美国官员称，此项新规定允许基辅使用美国提供的武器反击“正在跨境攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定可以让乌克兰前线人员使用美国提供的高性能多管火箭系统（HIMARS）发射器和引导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器对俄罗斯部队展开反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为在俄军加固防线前将他们从哈尔科夫地区推进出去创造条件，”乌克兰国家安全与发展战略研究所的研究员米哈伊洛·比列斯科夫表示，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于不利地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋主席科·布朗将军的视频会议上提出了要求，请求使用美国武器跨越边境进入哈尔科夫地区。一名美国官员在匿名条件下透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗共同提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报。这名官员透露，拜登同意乌克兰可以“从俄国内安全地带回击攻击他们的俄罗斯部队”，此后其政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基此前曾在5月20日的路透社采访中公开呼吁伙伴国家采取此举，但他当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交关系委员会欧洲大西洋项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯曾利用拜登的禁令作为某种掩护，在哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰的第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界附近保留火炮，保留防空、电子战、指挥与控制部队，”李说，“可能有一定的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决定本身可能短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的移动，但如果将使俄罗斯继续进行跨境行动更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯在哈尔科夫地区没有足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗力威胁哈尔科夫，”他说，“为了做到这一点，它将不得不在东部作战区域的部队数量大幅减少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器打击俄罗斯，并在周二再次警告存在核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是在俄方在战场上取得一年内占上风之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策改变后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引用呼吁美国批准攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于华盛顿智库战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安称，拜登的这一举动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的目标——可能是那些不是直接影响哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否会扩大政策允许打击俄罗斯其他地区的目标，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在所做的那样适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击后严重受损的儿童和青年运动骑术学校工作，这是俄罗斯袭击乌克兰期间在乌克兰哈尔科夫附近米拉达尼利夫卡村拍摄的照片，该照片由路透社瓦伦廷·奥吉伦科提供并作为文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的裁决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，表示他在法律和政治战斗中都已准备迎接挑战：他决心战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒向一名艳星支付封口费而获刑34项相关指控的一天后，共和党总统候选人列举了众多对手和不满之处，情绪愤怒、语无伦次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔尚法官为“腐败的魔鬼”。他把对手乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击为他作证的证人、投票弹劾他的国会议员——其中一些言论呼应了他在竞选集会上的话题——非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战视作比他个人更大的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他演讲中常常加入了幽默元素，此次演讲大都阴沉消极。新闻发布会上，他只拿了一小页纸。最后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，在筹款信和社交媒体中，前总统的盟友也批评司法系统和任何暗示特朗普犯有过失的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都认为对方是对国家的威胁的选举中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为新证据，证明特朗普不堪担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位困惑、绝望和被击败的唐纳德·特朗普对于个人不满的诉说，并且错误地描绘了美国司法系统，任何人在观看后都会得出一种显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队公关总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们多数人认为纽约的裁决是冤案——向他的竞选账户捐献了3480万美元的款项，特朗普团队称这是一天内的新纪录。这是共和党数字筹款平台WinRed的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党总统竞选人募款领先的情况下，竞选团队周五试图保持这样的节奏，向支持者群发了一波恐吓性质的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普记者招待会后高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都与前总统站在一起，声称审判有瑕疵，指控本身不应被提起，陪审团来自民主党的纽约曼哈顿被污染，法官有偏见——地方政府否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党的谴责不够迅速有力的地方，特朗普的盟友和竞选顾问展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉塞维塔对社交平台X上一个全国性大学生共和团体的帖子进行了嘲讽，该帖子表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股......每个人都有......”拉塞维塔在社交媒体上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州的温和派前共和党州长劳瑞·霍根，霍根在裁决前曾警告美国人“不要往‘火上浇油’，即不要用更多的党派主义让局势加剧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了竞选活动。”拉塞维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民的采访中，一些人表示特朗普的定罪使其对11月的支持产生疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类转移支持可能会影响特朗普在与拜登的大选重赛中的表现，鉴于他在多个关键摇摆州的支持率仅领先一点点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人言论听起来与特朗普本人很相似，声称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，目的是为了伤害他，并尽可能多地限制他的竞选活动时间。”来自佐治亚州玛丽塔市的退休警官斯科特·克莱顿，62岁，说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做伤害他，那么他们就可以伤害到任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是其在2016年因伪造商业记录以隐瞒向艳星斯图米·丹妮尔斯支付封口费而获刑34项相关指控后的第一天。路透社/布莱恩·麦克德米德/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 与此同时 欧佩克+考虑延长减产規模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减少增加产量支出的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年增长放缓，这可能减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中通过页岩革命和技术效率的突破，推动了非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长了一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及与之合作的OPEC+成员国去年加深了减产力度，部分原因是为了弥补美国及其非OPEC成员国产量的增加。OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂交易，该交易预计将允许这些减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将在周日举行的会议上讨论供应政策时，美国产量增加将继续推动非OPEC+国家的产出增长，但不像2023年那样构成更大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三个机构是最受关注的预测者，今年的预期都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。OPEC+集团在5月份的月度&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;中表示，这将意味着OPEC+原油需求比去年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将低至110万桶/日，并且OPEC原油需求将不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产出变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日稍低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管原油价格接近每桶80美元，但美国生产商不太可能像2023年那样出人意料地增加产出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持极其谨慎和自律的态度，”签约钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前价格，钻机数量没有明显增加也算是个惊喜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应较低的钻探增长。公司计划到年底运行12台钻机，并在明年部署更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然美国有多年内增长100万桶/日的能力，但S&amp;amp;P分析师表示，目前并没有快速增长的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的石油生产商在投资者的压力下限制了增长投入，此前无节制的支出促进了飙升的增长，但在2010年代，页岩领域回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归因于私人生产商，其中一些现在正被整合浪潮席卷，并通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多油井中提取油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮继续，预期当前的油价将继续存在，并有助于支持整体美国石油产量适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将延续下去，”Texas Standard Oil的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入较上年增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略转向更加注重资本纪律，从而引发不同反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他预测OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将引领石油和液体产量的增长。根据EIA的说法，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量增长共存，”瑞银银行的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Wink附近Permian盆地Oasis Petroleum拥有的油田的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从Wink附近Permian盆地Oasis Petroleum拥有的油田的控制室看到，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的情况下实行加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束了，也让新的和平时代开始。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道，他面临着在选举年的压力，需要停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及各方斡旋的旨在加沙战争中以色列与民兵组织哈马斯之间达成停火的谈判反复受阻，双方相互指责对方未取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提案是在以色列在拉法镇内频繁军事行动及国内外对贝内阿比南政府在加沙死亡事件和人质持续被囚禁问题上施加的新压力背景之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内阿比南政府周五表示，以色列已授权谈判代表就加沙停火问题向拜登透露的停火计划提出建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在前一天因34项重罪被判有罪，这凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，与过往提案不同，停火将在三个阶段期间持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质（包括老人和女性）将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯；巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“即使在谈判继续进行时，停火也将继续。这是新的发展，”总统表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将该提案传递给哈马斯，通过卡塔尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列支持这一计划，称即使面临各种压力，也应支持这一计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列的一些人将不会同意这个计划，他们将继续要求战争无限期延续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，希望继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。我已经敦促以色列的领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力，”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接防御以色列伊朗袭击的人，我要求你们停下来，思考如果错过这个机会，会发生什么。我们不能错过这个机会，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，以色列能够提出这项新提案，是因为近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这已经开始了一条通往危机结束的道路。这是一个详尽的四页半协议，已经通过精心谈判形成，专家认为现在摆在桌面上的是这个过程的终结。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为一场激烈的争取，认为这是直接向以色列公众呼吁的尝试。主要的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止发布该提议的细节，新闻主播邓尼·库什马拉说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员称，这一提案比之前的提案更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性并不是微不足道的，但比之前低很多，”奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·斯鲁伊说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始“反对”以色列，斯鲁伊表示，这也许会促使以色列希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”斯鲁伊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，今年提出的一项人质提案提议，以释放加沙地区的病患、老人和受伤的人质作为交换，换取为期六周的停火，并可以根据需要延长，以便更多的援助抵达加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议上周因以色列拒绝同意哈马斯要求的永久结束战争一事而在谈判过程中崩溃，以色列随后加大对南部加沙城市的轰炸力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调解人其不会再在持续敌对中就进一步谈判做出回应，但如果以色列停止战争，哈马斯准备好达成一项全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五会晤了17个国家的外交官，这些国家都有公民被哈马斯在加沙地区的扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，招致国际社会的强烈反对，但美国还未因此到切断军事援助的地步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了真正的地狱，”拜登在周五说道。 “我们看到了本周早些时候拉法 bombing现场的可怕画面，随后发生了以色列的打击……针对哈马斯的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列响应10月7日南部以色列的哈马斯袭击行动以来，加沙地区已有超过36,280人被杀。根据以色列的统计，此次袭击事件导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在贝特拉伊亚被毁建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在贝特拉伊亚北部加沙地带被摧毁建筑物的废墟中，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密资产“重新抵押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入新类型的平台，投资者可因锁定其代币而获得回报。这一复杂方案令分析人士警告称，这存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重激励”日益流行，标志着加密货币市场风险加剧的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻找收益，币安市值最大的加密货币比特币近创历史新高，而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重激励热潮的中心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在今年二月获得美国股权基金公司Andreessen Horowitz加密货币部门1亿美元的投资，吸引了其平台上价值188亿美元的加密货币，相较于六个月前不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明重激励是为了扩大长期驻留在加密货币领域的质押这一做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中多个计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为验证这一过程，加密货币代币的所有者（如以太坊）允许其资产被锁定。持有者在参与质押期间暂时失去立即访问其代币的权利，但可获得报酬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户分配新的加密货币，对其进行象征性表示。而重激励则使代币所有者可以将这些新的代币重新质押到使用不同区块链的项目和应用程序中，以期获得更大的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重激励的风险持有分歧态度，内部人士表示，鉴于这项实践还处于初级阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心，如果代表重激励代币的新代币被用作加密货币贷款市场的抵押物，可能会产生依赖少量底层资产的借贷循环。这可能会在所有用户试图同时退出时导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何事物作为抵押品时已经是负面的，这增加了新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于重激励，投资者可以同时获得多重收益，因此回报率可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重激励是去中心化金融（DeFi）领域发展的一部分，在此领域中，加密货币持有者投资实验性方案，以期在其无需出售代币的情况下获得大幅回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户发放质押奖励，因为相关机制尚未开发。用户加入平台是为了在未来领到奖励，或以“空投”形式获取其他礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户分配其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重激励平台的增长受到用户寻求类似空投的驱动，称之为“这种免费的钱真是太投机了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”Coinbase首席研究官David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重激励。（COIN.O）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预先进行，（期望）获得奖励，但他们不知道会获得什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Seattle大学前助理教授Sreeram Kannan和印度首个由学生设计的微卫星团队成员之一于去年创立，据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务市场的平台，连接潜在质押者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重激励平台正在涌现，包括EthernF、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户锁定代币，为他们重激励，并生成新代币代表这些重激励资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目的是让用户可以选择将代币质押在哪里，并助新技术区块链服务发展，而非激励更多加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式合作关系......这是一个渐进现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重激励可能会带来“隐藏风险”，如果重激励代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场下滑期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌部分由于高风险借贷，随着用作抵押品的加密货币迅速贬值，而Terra和Luna代币的崩盘加剧了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将 EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借贷协议，而非重激励。借贷协议错误计价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重激励表示不担忧，指出重激励协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密货币世界损失蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不认为重激励问题会对传统金融市场构成实质性传染风险。”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融相连，重激励也受到了机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币部门Zodia Custody观察到，在质押方面存在显著的机构兴趣，但因为难以建立资产去向和收益分配的“纸质凭证”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重激励是一个过远的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作为其部分基金进行重激励，Kelp DAO于四月在其博文中表示。Laser Digital未就路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，为客户进行加密资产质押，并预计“围绕重激励将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示加密货币比特币的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示加密货币比特币的象征性表示，于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示加密货币以太坊的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这一插图展示了2023年6月16日放置在PC主板上的加密货币以太坊的象征性表示。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢维班组在墨西哥首次成为总统，赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女性总统，接过了其导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的事业。洛佩斯·奥夫拉多尔的受欢迎程度帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据墨西哥选举委员会的初步计票结果，谢维班组，一位气候科学家和前墨西哥城市长，赢得了58.3%至60.7%的选票，这将创下墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也在两个议院中可能获得三分之二以上的多数席位，允许该联盟在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人索奇特尔·加尔韦斯在初步计票结果显示其获得了26.6%至28.6%的选票后承认了败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史中成为墨西哥的首位女性总统，”谢维班组对支持者们说，受到热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢维班组的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑，墨西哥以粗犷文化著称，拥有世界上第二大的天主教人口。多年来，天主教文化推动了更加传统的生活方式和价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢维班组成为美国、墨西哥或加拿大首位在普选中胜出的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从没想过有一天会投票给女性，”墨西哥最小的州塔斯卡拉87岁的支持者埃德尔米拉·蒙铁尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从前我们甚至都不能投票，即使能投票时，也是按照丈夫的要求投票。感谢上帝，这一切已经改变了，我自己亲身体验到了这些变化。”蒙铁尔补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢维班组面临着复杂的发展道路。她需要平衡增加受欢迎的福利政策与继承庞大的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在初步计票结果宣布后告诉支持者，她的政府将节俭，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但没有提供更多细节。在墨西哥最暴力的总统选举中，即38名候选人被暗杀的选举中，她需要应对严重的安全问题。许多分析师认为，奥夫拉多尔任职期间，有组织犯罪集团扩大了影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日选举还由于普埃布拉州的选站发生两起杀人事件而被打上印记。在奥夫拉多尔任职期间，墨西哥因暴力死亡的人数超过本国历史上任何其他行政时期，尽管谋杀率确实在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务和减少无罪推定方面投入前所未有的资金，否则谢维班组将很难在整体安全水平上取得显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳坦尼尔·帕里什·弗劳林纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA政党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步统计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位新总统将面临的挑战之一是与美国就巨大规模的美国迁往墨西哥的移民流动进行紧张的谈判，以及在涉及芬太尼流行病时的禁毒合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥高官预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对美国制造的墨西哥汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内事务方面，下届总统需解决电力和水资源短缺问题，吸引制造商将生产基地向主要市场附近迁移，这受称为“近岸制造”的趋势推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢维班组还需要解决困扰国家的墨西哥石油公司Pemex的问题，该公司的产量在过去二十年持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是个无底洞，你需要投入公共资金，而公司永远无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。他认为，需要重新思考Pemex的商业模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔翻倍了最低工资，减少了贫困，稳住了汇率水平，并维持了低失业率，这些成就使他受到极大的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢维班组承诺扩大福利计划，但墨西哥这一年预算盈余计划发生较大赤字，以及央行预测2025年仅增长1.5%，这将是很大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的公投。尽管她承诺继续执行许多他的政策，包括面向最贫困人口的政策，但反对党指控她将成为奥夫拉多尔的“傀儡”，她对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜出演讲中，谢维班组感谢奥夫拉多尔作为“一位独一无二的人，使我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评源于性别的偏见。她认为，人们不理解她将自己做出独立决定的事实。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢维班组赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的MORENA政党总统候选人克劳迪娅·谢维班组在胜利演讲后与支持者互动，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉荷雅&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢维班组赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的MORENA政党总统候选人克劳迪娅·谢维班组在胜利演讲中向支持者挥手，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉荷雅&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥维尔京广场，2024年6月2日。路透社/马路佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/德斯雷尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在选举结束后与支持者互动，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奈萨特利·尼克斯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选站关闭，2024年6月2日。墨西哥，这只是总选举中的几个地方之一。路透社/路易斯·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在2024年6月2日的大选日在一个选站投票，墨西哥维拉克鲁斯。路透社/亚希尔·塞巴洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，齐纳坎坦。路透社/加布里拉·桑布理亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在2024年6月2日的大选日在墨西哥城一个选站排队。路透社/梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，索奇特尔·加尔韦斯。路透社/洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选站筹备工作，2024年6月2日。墨西哥，这只是总选举中的几个地方之一。路透社/路易斯·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥的罗拉吉奇。路透社/古斯塔洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，桑胡阿尔瓜卢阿，墨西哥。路透社/加布里拉·桑布理亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，拔凡卡奇。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥总统奥夫拉多尔及其夫人贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒。路透社/罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，支持索奇特尔·加尔韦斯的选民在墨西哥城的选站外排队。路透社/洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，支持索奇特尔·加尔韦斯的选民在墨西哥城的一个选站外。路透社/尼克斯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选站筹备工作，2024年6月2日。墨西哥，这只是总选举中的几个地方之一。路透社/路易斯·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城入口。路透社/洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/德斯雷尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/德斯雷尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/德斯雷尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>