<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 24 Jul 2024 05:45:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的交换下推出新一轮加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，他说这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是战争结束，明天的开始的时候了。”处于总统选举年压力之下的拜登说，这是一个需要他停止加沙冲突的压力之下，这场冲突现在已经持续了8个月的事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家作为调停者来安排以军与加沙地带的哈马斯武装之间的停火谈判，这些谈判已经反复停滞，双方都指责对方阻碍取得进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿法扬和沙姆斯这两名以色列公民的广场入侵以及来自国内外的来自内塔尼亚胡政府对其在加沙死亡人数和人质被继续捕押的新的压力之后，这个提议出现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表可以在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪的34项重罪的第二天，突显了两位候选人的巨大对比之后的提议。新的提议由拜登提出，由三个阶段组成，与前提议不同，停火将一直持续当事人通过所有三个阶段为止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以军将撤出加沙地带的人口中心，并与其他人交换包括年老妇女在内的劫持者。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日有600辆卡车将人道主义援助带入加沙，拜登说。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将在永久结束冲突的谈判中进行谈判。总统说，“停火将仍然持续，只要谈判持续下去”，这让人们看到了一个新的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙进行大规模重建计划。 &lt;\/p&gt;&lt;p&gt;在提出这一提议之前，拜登说，卡塔尔已经将这一新提议转达给哈马斯。 &lt;\/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部那些支持“无限期”战争的人都改变想法。 &lt;\/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列有那些不同意这个计划的人，他们要求战争无限期地继续。有些人甚至在执政联盟中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们想继续战斗数年，而劫持者对他们是优先事项之所以他们没有。”他说。但他也说，他要求以色列的领导层在任何压力之下支持这项交易。接种过疫苗的以色列人用行动为自己发声。 &lt;\/p&gt;&lt;p&gt;新闻频道12的主持人将拜登的演讲直接播放到他们的新闻照片中。以色列的审查者在过去曾经禁止公布计划的细节，主持人丹尼·库什马罗说。 &lt;\/p&gt;&lt;p&gt;资深美国官员，在匿名情况下告诉记者们，是因为最近战场上的胜利，以色列才能做出这样的新提议。 &lt;\/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一条出路，这是一份详尽的四份半页协议。”一位官员说。“这是精雕细琢的谈判得来的，现在在台面上的是结束这个过程的一个最终方案。” &lt;\/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，每一阶段将持续42天，一位官员补充说。 &lt;\/p&gt;&lt;p&gt;一些以色列媒体认为拜登的演讲是激进的，并解释为直接向以色列民众呼吁。稍后的新闻报道中加入拜登的演讲。新闻主持人指责媒体机构歪曲了事情的真相。犹豫是否接受停火的新文本等。 &lt;\/p&gt;&lt;p&gt;相比于以往的提议，这次更有可能成功。休斯顿现场美国历史系和公共事务教授杰里米·苏里说。 “以色列对哈马斯造成重大破坏，哈马斯能够发起任何重大袭击或恐怖事件的可能性不再与以色列同等，这种可能性远小于之前。”苏里还指出，“全球人的观点正在转向反对以色列，”这可能促使以色列人希望结束冲突，同时他也引用了拜登的影响力。 &lt;\/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统亲自全面支持某件事时，他能够创造大量激励因素。”苏里说。 &lt;\/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项劫持者提案提议在六年周停火的交换下释放生病、老人和受伤的劫持者。停留将允许更多援助送到加沙。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;该提议在本周早些时候因以色列不同意在谈判中终止战争作为要求而破裂，以色列加剧了对加沙南部的俄军攻击。 &lt;\/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，同现在的行为一样，它不会参与谈判，但如果以色列停止战争，它已经准备好达成“完整的协议”，包括交换俘虏和囚犯。 &lt;\/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员，在匿名的情况下告诉记者们，白宫国家安全顾问杰克拉文·艾略特将于周五与17个国家的外交官举行会议，这几个国家的公民被哈马斯在加沙被捕押。 &lt;\/p&gt;&lt;p&gt;周日，以色列对加沙的阿法扬镇进行的空袭致死45名巴勒斯坦人，引发国际愤慨，但没有触及美国的红线，即阻止军援给以色列。 &lt;\/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受到惨重的地狱般的折磨。”拜登周五说。 “我们看到了本周早些时候从阿法扬现场拍摄的骇人听闻的场景，随后是以色列的罢工对准了哈马斯。" &lt;\/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计自以色列于10月7日打击南部以色列的南部攻击以来，加沙地区已经有超过36280人损失生命。 哈马斯的攻击据称造成了约1,200人的死亡。根据以色列的统计。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在周五的特朗普大厦里面对银行的摄像机，向他的法律和政治斗争发出了战斗的讯息：他已经准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团宣布他因伪造文件以掩盖支付色情明星斯托米·丹尼尔斯的封口费而面临的34项指控有罪后的第一天，共和党总统候选人对他的对手和怨恨连珠炮式地愤怒回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审他的法官胡安·梅尚为“不正”和“魔鬼”。他将同样在11月5日选举中与他竞争的民主党候选人乔·拜登描述为“我们国家最糟糕的总统”。他抨击了反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入国家的移民，帖子与他的竞选演说如出一辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普期望支持者捐款给他的竞选活动，将目前面对的挑战视为与个人无关的集体挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个吧，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而他的其他演讲通常穿插着幽默，这场演讲主要让人情绪低落。在新闻发布会上，特朗普只拿着一页笔记。最后，他没有提问，迅速与他的儿子，埃里克·特朗普，一同离开了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统以及敢称特朗普犯罪的人进行谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两个主要候选人互相描绘对方是国家威胁的比赛中，拜登竞选团队认为特朗普的言论是最新证据，显示他不适合服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国目睹了一个混乱、绝望且失败的特朗普，他满嘴个人怨言，关于美国司法系统的谎言，让任何观看的人都得出一个明显的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的公关主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织都紧跟前总统，主张审判缺乏法律基础，指控不应被提起，陪审团成员中有重灾区的民主党选民，法官有偏见 - 本地官员对此予以否认的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员评级不够迅速、不够强烈时，特朗普的支持者和竞选团队成员发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉基维塔对全国大联盟共和党的社交平台X中有关陪审团庭审被判有罪后的帖子（声称应该尊重这一判决）充满嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门……人人都有……，”拉基维塔发布了这条帖文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也针对卡罗莱纳州温和的前共和党州长，即在判决前警告美国人不要“为更多民粹主义党争加剧火势投入燃料”的银行家拉里·霍根发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你就终结了你的竞选活动，”霍根在社交媒体上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乔治亚州和宾夕法尼亚州的选战州采访部分共和党选民中，不少人说特朗普的定罪让他们开始重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些分手，可能在特朗普与拜登的重演中伤到他，因为特朗普在多个摇摆州的领先优势少到可以忽略不计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但受访的大多数共和党人士的回答听起来与特朗普自己非常相似，认为这个审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全部都是政治化操作，只是为了伤害他，尽可能避免他走上推选之路，”62岁的乔治亚州退役警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以针对他做一些事情，就能针对其他人。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/再生图片×&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/档案图片x&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内部署的美国武器的某些限制，这被视为美国进一步卷入这场已持续两年的战争的一小步，专家认为此举有助于缓解俄罗斯对哈钦斯基的边境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。他们担心，大规模的乌克兰袭击可能会引发直接的与核武装的俄罗斯对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与美国对向基辅提供高级武器的其他禁令是一致的，这些禁令也已经崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府的官员表示，这一最新决定，从7月1日起生效，是专门针对哈钦斯基地区的战斗而定制的。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面俄罗斯力量的攻击，或是正在准备对乌克兰发兵的俄罗斯力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这给予前线的乌克兰士兵在边界上对俄罗斯力量使用美国提供的高机动火箭系统（HIMARS）发射器及装有制导多管火箭系统的导弹和其他武器开火的绿灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并有可能创造我们从俄境内反击（俄方）的条件。”乌克兰国家安全研究所研究员、基辅官方智囊机构Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国前军事情报人员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己在关卡上，将需要重新考虑他们在哈钦斯基地区的进攻战术。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的一次安全视频会议中向白宫国家安全总监Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin、联合参谋长参谋长General C.Q. Brown提出了在哈钦斯基地区使用美国武器的请求。一位参与会议的美国官员在匿名条件下表示，Sullivan、Austin和Brown开发了一项建议，建议放宽限制，该建议在5月15日由Sullivan向拜登提出了审议。拜登同意乌克兰应该在他们所在的相对安全的俄境内对侵犯他们的俄罗斯力量进行反击。拜登政府一直在为这一决定做最终决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基公开呼吁其合作伙伴采取这一步骤在5月20日的与Reuters的一次采访中表示。但当时他表示：“目前尚无积极发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原外交政策研究所的欧洲亚洲项目高级研究员Rob Lee表示，拜&lt;span class="font-effort"&gt;@7wFBvuXkGM&lt;/span&gt;选择限制入侵的规则让俄罗斯得以利用乌克兰力量在哈钦斯基地区的安全避难所进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈钦斯基是乌克兰的第二大城市，与边境距离仅有19英里（30公里）。&lt;span class="font-effort"&gt;@7wFBvuXkGM&lt;/span&gt;说，俄方可以将其大炮一直留在边界对面，可以保持防御、电子战、指挥和控制系统在那里，这就给了俄方一定程度的庇护所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，仅凭这一决定也许不足以短期内改变前线的走向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（决定）不会大幅改变前线的移动，如果有的话。但它会让俄罗斯继续这种跨国界的行动变得更为困难。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram表示，俄军在通往哈钦斯基的进军上人手不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的军队能够从东北部大规模侵犯哈钦斯基。”他陈述道。如果要实现这一 目标，“他们将让东部战场的部队空虚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不得允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，再次在周二提高了与核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来的几周和月里寻求扩大使用美国武器打击俄境内的能力，特别是在过去一年因战场失势后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布其政策变动后的不到一天，泽伦斯基在与《卫报》（The Guardian）的采访中呼吁美国批准对俄罗斯领土深层目标火力打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原美国防部官员、华盛顿战略与国际研究中心研究员Mark Cancian表示，拜登的行动仅是一个开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是一个大幅度改变策略的决定。但这是一个步骤。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府里的官员将要求下一次行动：对更广泛的区域进行打击——或许那些不是直接威胁到哈钦斯基的，在其他国家的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中，并没有明确表示，拜登政府能够将此政策扩大为允许在俄罗斯其他地区发动攻击，但也没有排除这种可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从长远看来，我们将继续采取我们一直在做的事情，即需要作出调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油钻商继续遵守限制增加投资以提升产量的承诺，2024年全球原油供应第三大生产国美国的产出增速放缓的前景可能缓解欧佩克+（OPEC+）进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年里，在页岩革命以及技术突破和效率提升驱动产油量激增的背景下，美国推动了非欧佩克产油国供应增幅。去年，美国原油产量出乎意料地上升，日产量增长近一百万桶，达到1293万桶，远超美国政府2023年初预估的大约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，欧佩克+部分归因于美国和其他非欧佩克产油国产量增长而加大了减产力度。目前，欧佩克+总计的减产量为586万桶/天，相当于全球约5.7%的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正在就可能在2025年延续某些减产措施的复杂协议进行协商，有三位与欧佩克+谈判熟悉的人士于本周四表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧佩克+于周日考虑供应政策之际，美国产量的增长继续推动非欧佩克+产量的增长，但这一威胁会比2023年来的程度低得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新的预测模型预计，今年美国原油供应将增长约27万桶/天。这一数值与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长的预测接近，预计增长30万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国原油产量的增长速度将远高于此，达到64万桶/天。这三者是最被密切关注的趋势预测者，并且都将去年的数据远远地低于2022年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球原油需求增长220万桶/天，超出非欧佩克产油国供应增长约100万桶/天，这意味着欧佩克+原油的需求量将在2023年的基础上增加约90万桶/天。这一观点体现在了他们在5月推出的《月度石油市场报告》中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而IEA预计2024年的全球原油需求增长仅为110万桶/天，且对欧佩克原油的需求几乎不会有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初至今，美国原油产量没有太大波动。4月份的产量大约为1313万桶/天，比去年12月的1326万桶/天稍有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师称，美国油钻商不太可能像2023年那样给油价带来上行惊喜，即使油价徘徊在每桶80美元附近。Scandrill公司的首席运营官保罗·莫尔登说，“我们的客户仍然保持非常保守和自律的态度。”他同时表示，“令人意外的是，当前的价格之下，钻井平台数量并未显著提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，并在最佳定位自身的钻机与渐进的钻探增长需求相匹配。根据计划，该公司将在年底前拥有12个钻头，计划在下一年重新部署几个钻头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，目前美国石油钻机数量已下降至496台，与去年同期相比下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师认为，美国有数年增加100万桶/天产量的能力，但目前并无增长至这一程度的愿望。标普全球商品洞察公司（S&amp;P Global Commodity Insights）预计美国原油和凝析油产量在2024将增长47万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国夏季生产商在投资增长方面受到限制，这一趋势在投资者对于早在2010年代驱动页岩产业快速成长但限制了回报的过量支出冲刺之后显现出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年中超出预期的产量增长部分归因于私人生产商的增产，他们通过钻取更长的井并同时从更多的井中通过压裂技术开采石油以提升生产力。蒂姆·罗伯若夫，德克萨斯标准石油公司的总裁表示，“虽然最近的产业整合浪潮中我们仍会看到当前油价保持稳定，这样有助于在持续改进钻探和完成效率的驱动下支持美国原油生产增长的温和增长。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务机构，如SLB（SLB.N），预计2024年国际市场的增长将比北美大。今年其主要国际营业收入增长了18%，而北美则下降了6%，部分由于产业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来的策略调整已使焦点从投资纪律上，对欧佩克+的反应模式发生了变化，”瑞银（UBS）分析师乔瓦尼·斯坦纳沃说，并预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括加拿大、巴西和圭亚那在内的美国、加拿大和巴西预计将是今年原油和液体产量增长的领导驱动力，美国能源信息署（EIA）在3月报告的数据显示，OPEC+的石油产量预计将下降100万桶/天，而非成员国的供应量将增长140万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会适应美国原油产量的增长，”UBS的斯坦纳沃说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导执政的非洲国民大会（ANC）党遭遇该党自结束种族隔离制度以来最糟糕的选举结果后，将严重削弱其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三选举中，从大约71%的投票站统计的数据来看，ANC的选票份额不到42%，与2019年上一次选举时的57.5%相比大幅下降，并且是有史以来首次没有取得三分之一个世纪以来的多数票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举打击意味着，前纳尔逊·曼德拉的解放运动党将不得不与一个或多个较小的政党谈判合作协议或采取其他形式的合作，以执政国家。它可能需要做出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨总统可能将面临反对党以及自己党内分裂势力的批评和要求他辞职的呼声，但是ANC的高级官员已经表示支持他继续。分析人士指出，目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在Ramaphosa之后，没有一个清晰的统一代言人。"开普敦大学的政治教授Anthony Butler说，他写过关于Ramaphosa的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上个月的民调中，Ramaphosa是主要政治家中受好评最高的总统，并且在ANC内部派系争夺的过程中复杂化了任何可能导致与他对抗的企图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ramaphosa在最新的选举结果之后还没有发表讲话，他的发言人称，将在周日宣布最终的临时结果时发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的一份调查报告中，Ramaphosa被发现可能因将其现金藏于其狩猎农场的家具中而犯有不当行为。他否认自己在这一丑闻中犯有过错，被贴上了"Farmgate"的标签，并在当年晚些时候成功连任ANC领袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于失业、犯罪和毁灭性断电等问题，本次投票被预判为ANC面临的最大挑战，这让选民感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年底，Ramaphosa在承诺要清洁执政党形象并振兴经济后，在领袖之战中胜出，九年间他曾面临前领袖祖马的混乱局面、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在他成为国家领导人后的两年时间内，初期的乐观情绪却迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过六年多，经济依然停滞不前，高层ANC官员周围依然笼罩着丑闻与争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次投票中最具决定性的打击是由他的对手Zuma支持的新党uMkhonto we Sizwe造成的，该党超过预期的表现对ANC的支持产生巨大破洞，尤其是在Zuma的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Jacob Zuma控诉了Ramaphosa和ANC，他知道他们即将在KZN遇险。"政治分析师Ralph Mathekga说。"这是Ramaphosa计划的终结......如果你输掉选举，还指望事情正常继续下？"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者曾指责Ramaphosa在关键时刻对关键改革犹豫不决，以避免加剧党内分裂，这种权宜的做法远远不同于他在20世纪80年代作为工会领导人展示的果断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他建立共识的能力和他推动南非作为所谓“全球南方”的倡导者之一的表现，所谓全球南方指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，Ramaphosa是全球关于公平分配疫苗具有广泛影响的最活跃发言者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更晚一些，南非针对以色列在加沙城拉法的军事攻势向国际法院提交了一项大屠杀诉讼，判决指出以色列必须暂停其在加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认控诉并继续其idf攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，Ramaphosa强调了ANC过去三十年的成就，但是批评者指出他几乎没有提出解决南非面临最大挑战的新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的最终竞选集会上，他承诺在数万支持者聚集在索维托足球场的集会上“做更好”之前做到。许多人在他演讲尚未结束前就离场回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年5月29日，南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto进行投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。来自路透社的Oupa Nkosi摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已被定罪的连环杀手Robert Pickton在本月早些时候在一所戒备森严的监狱遭到另一名囚犯袭击后于周五去世，其时他已74岁，监狱官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pickton是加拿大臭名昭著的大屠杀凶手之一，他于2007年被定罪，因杀害吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场残忍宰杀她们的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判处死刑，因为他被发现分散在温哥华附近散乱的地产上的六位受害者的部分遗体。政府检察官在宣判终身监禁后，撤销了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务说，Pickton在5月19日在魁北克监狱遭到袭击后死亡。在这次袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到这个犯罪者案件对哥伦比亚省以及整个国家社区的破坏性影响”，服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是超过60名在温哥华贫困、毒品泛滥的唐人街地区的女性中的一部分，这些女性在Pickton在2002年初被捕之前超过十年的时间里失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在Pickton位于距离温哥华市中心约25公里的Port Coquitlam的猪场发现了33位女性的遗体或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，《Vancouver Sun》报道说，在发布几小时后，亚马逊上的一本书据说是Pickton写的就被撤下。这位连环杀手声称自己无辜，并被警方陷害，He told reporters at the time he was innocent and had been framed by police.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将其删除并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
 &lt;img alt="文件电视影像显示Robert William Pickton，他的案件在New Westminster开始审理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"Robert William Pickton在不列颠哥伦比亚省Port Coquitlam的家中拍摄的1969年无日期的电视图片。REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币用于新型平台，该平台为投资者提供锁仓代币以换取奖励，这一复杂计划已引发分析师对用户和加密货币市场的风险担忧。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;本图展示了比特币的插图表示。摄于2024年3月9日的巴黎，法国。源自路透社/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;本图插示以太坊的插图表示。摄于2023年6月16日的电脑主板。源自路透社/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热潮，是加密货币市场冒险行为的最新迹象，价格飙升，交易商寻求收益回报。比特币，最大加密货币，靠近历史高点；而以太坊，第二大加密货币，今年上涨了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;本图展示了比特币的插图表示。摄于2024年3月9日的巴黎，法国.源自摄影师(bytes photography)的作品，路透社专属&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;本图插示以太坊的插图表示。摄于2023年6月16日的电脑主板。源自摄影师(Mike Joseph and sumin shafqaat)的作品，路透社专属&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是爱荷华州总部的创业公司EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，在这个平台汇集了价值1880亿美元的加密货币，从六个月前的不到4亿美元显著增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer发明了重新质押以扩展加密货币实践中长久存在的做法--质押，其创始人Sreeram Kannan告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机在执行检查和验证哪方拥有哪些加密货币的任务。在这个过程中，像以太坊这样的加密货币的持有者允许部分资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间失去对令牌的即时访问，但通过获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些质押平台还会向用户发放新增创设的加密货币来代表他们质押的加密货币。重新质押使所有者可以将这些新增的令牌再次进行质押到不同的基于区块链的程序和应用，希望获得更大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险持有不同的看法，有些内部人士认为该做法还处于孕芽阶段，难以下定论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其他分析师和业内人士警告，如果代表重新质押的加密货币的新增令牌被用于加密货币庞大借贷市场的担保，就可能出现基于少数基础资产的一系列无休止的负债来源。如果所有参与者同时尝试退出，这可能破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何具有抵押品的事物都有抵押品时，那就并不理想，它添加了一个原本不存在的风险新要素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以以太坊区块链为基础的质押，收益通常位于3%-5%的区间，分析师认为重新质押的收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多种回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融或DeFi领域中最新发展的动态，在该领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望对持有的资产进行大规模回报而无需将其售出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台至今尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关的机制还未被开发完成。用户加入该平台是为了期待未来的奖励或其它奖励—空投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer通过在平台上分发其新增自创代币给使用该平台的人。用户希望这个叫做“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是用户渴望获取空投驱动的，称之为“这绝对是非常冒进的，这几乎等同于获得免费的钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的首席研究官David Duong指出， EigenLayer和他的平台正在进行质押，但是不提供重新质押行动，“他们在预先进行这些，（期待）将获得回报，但他们并不知道回报是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图的华盛顿大学担任助理教授，并且是发起印度首个学生设计的微型卫星团队的一员，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在者质押者与需要加密货币令牌的程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们将客户的代币重新质押到EigenLayer上，并生成新的令牌来表示这些重新质押的资产。这些令牌可以在别处使用，例如作为借贷担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer的目标是允许用户选择在哪里对令牌进行质押，帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多加密货币为担保的贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们并没有与这些玩家有任何官方关系...这是一个不可预见的现象。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重新质押可能伴随“隐藏的风险”，如果重新质押的令牌被用于加密货币的借贷，就可能在市场低落期产生强制清算和更大波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年加密货币市场的抛售加剧，高风险贷款模式令人担忧，正是由于加密货币作为担保的快速贬值，例如Terra和Luna的垮台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;kannan指出，EigenLayer与风险无关，“风险不在于重新质押，而是在于贷款协议。贷款协议低估了风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某位专家对重新质押没持有担忧，指出质押资金相对全球2.5万亿加密行业的小额资金来说是极度微不足道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期曾因加密行业的损失蔓延至更广泛的金融市场而发出警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重新质押问题对传统金融市场造成有意义的蔓延风险。”标准普尔全球评级的数字化资产分析主管Andrew O’Neill说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界越来越与主流金融连接在一起，重新质押开始吸引机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门 Zodia Custody看到机构投资者对质押的显着兴趣，但认为重新质押是一个走得太远的步骤，因为难以建立资产去向和奖励分配的纸质路线。首席风险官Anoosh Arevshatian事后告知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门 Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博客中写道，Laser Digital没有特意作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sygnum这家瑞士加密专注银行表示，它质押客户的加密资产，并期待 “围绕重新质押出现一个新的生态系统”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯•曼努埃尔•洛佩斯•奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在贫困人群中的人气帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城的前市长，赢得了总统宝座，得票率为58.3%至60.7%之间，根据墨西哥选举管理机关快速抽样计票数据。这是墨西哥民主史上的最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟很可能在国会两院分别获得可能的三分之二超级多数，这将允许该联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机关提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果表明她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我将成为墨西哥历史上第一位女性总统，这是我共和国200年来第一次。"Sheinbaum以欢呼"总统，总统"的声音在支持者面前说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利标志着墨西哥的重大转折。这是一个因雄性的文化而著称的国家，拥有世界第二大的罗马天主教人口，多年来推动更为传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大赢得普遍选举的第一位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想象过有一天我会投票给一个女性，"87岁的Sheinbaum支持者埃德尔米拉~蒙特尔在墨西哥特拉斯卡拉州如是说，这是墨西哥最小的一个州。"以前我们甚至不能投票，现在即便能，也只能选听从丈夫指示的人。感谢上帝，这种情况已经改变并且我能亲身经历这一切。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临着复杂的前行道路。她必须在提高大众福利政策的同时，继承大量预算赤字和低经济增长的重任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布初步结果后，Sheinbaum告诉支持者她的政府将遵守财政纪律，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但细节较少，在墨西哥历史上最暴力的选举中，已造成38位候选人被谋杀，安全问题仍旧巨大。许多分析人士认为，在Lopez Obrador任期内，有组织犯罪集团扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也受到了普埃布拉州投票站中的两人遇害的阴影。在Lopez Obrador的任期内，墨西哥的命案死亡人数超过了现代史上的任何其他任期，尽管凶杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺对改善警务和减少不负责任的情况进行重大投资，否则Sheinbaum很可能难以实现总体安全水平的显著改善，"独立拉丁美洲政治风险分析家纳撒尼尔~帕里什~弗拉尼说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长职位的选举，这是一个国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对美国的巨大挑战，该新总统将不得不就大量移民穿越墨西哥、涌向美国展开紧张谈判，并在同盟国打击毒品走私时处理相关安全合作问题，尤其是在美国遭遇芬太尼毒害如此严重的时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预测，如果在11月美国大选中赢得总统的是唐~特朗普总统，这些谈判将变得更加困难。特朗普曾宣誓对源自墨西哥生产的中国车征收100％的关税，并表示要动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一位总统的任务将是应对电力和水资源短缺，并诱使制造商移至墨西哥进行附近的生产，这一趋势下企业和主要市场距离较近在全球化供应链中继中国之后的第二步。向下一位总统还将面临Pemex的挑战，这是一家已经断崖式下滑二十多年的国家石油巨头，在债务方面深陷困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"公共资金投入的无底洞只是不能让这个公司无法盈利，"高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托~拉莫斯表示。"他们需要重新考虑Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador将最低工资翻番、减少了贫困，监督了实力增强的比索和极低的失业率，这些成功让他异常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利项目，但在墨西哥正走在今年出现大量赤字的大道上，而2025年的预期国内生产总值增长仅为1.5%，这并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador一直被监视着整个竞选活动，试图把投票变成对其政治议程的公投。Sheinbaum拒绝了反对派声称她会成为Lopez Obrador的傀儡的说法，尽管她承诺继续许多政策，尤其是那些帮助墨西哥贫困人口提高生活质量的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum感谢了Lopez Obrador，“是一个独特的让国家变得更好的人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里~里奥斯表示，她认为这种批评高估了Sheinbaum仅会受到导师的影响，主要是因为她是女性。她表示：“无法理解人们为何不能相信她会做出自己的决策，我认为这与她是女性有很多关系。”&lt;/p&gt;

以上内容包含多段多媒体元素的引用，请在原始文本中查看对应的图片和引用细节。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地应对疫情达成全球协议的会谈将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在COVID-19之后提高大流行前后合作的协议进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但在富裕国家与贫穷国家在诸如疫苗共享和准备等方面存在严重分歧的问题上，会谈已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论如何，各国达成了一项平行协议来更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即国际卫生条例（IHR），其中包括将“大流行紧急状态”作为应对最严重和全球威胁最大的健康危机的新类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示，“今天作出的具有历史意义的决定展现了成员国共同保护他们自己人民及其所共有的公共卫生紧急事件和未来大流行的风险的意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长Xavier Becerra在周六表示，“通过这一协议，我们采取了让各国承担责任和增强措施以在威胁美国和我们安全之前阻止疫情爆发的步骤。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修改旨在在全球卫生面临新病原体的威胁时加固世界防御机制，COVID-19导致超过700万人死亡，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/存档照片/存档照片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>