<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 08:52:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国称在波罗的海电缆调查中提供了信息和文件</title><link>https://www.reuters.com/world/china-has-provided-information-documents-probe-cut-baltic-sea-cables-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;中国就两根断裂的波罗的海海底电缆进行的联合调查提供了信息和文件，并邀请了德国、瑞典、芬兰和丹麦参与并完成调查，外交部周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被问及《金融时报》报道称瑞典批评中国拒绝提供全面访问，并未允许其公共检察官登船检查嫌疑船“义鹏3”号一事时，外交部发言人毛宁在新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典海事局周六表示，“义鹏3”号巨轮在丹麦水域停泊一个多月后，重新启程。此前，中国允许德国、瑞典、芬兰和丹麦的代表登船进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毛宁表示，“为配合调查，‘义鹏3’号长时间暂停航行，为了保证船员的身体和心理健康，船东公司在综合评估和与相关方咨询后决定恢复航行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她补充说，中国已提前通知所有相关国家，并愿意保持沟通与合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“义鹏3”号因11月份断裂的两根光缆接受调查，这两根光缆分别连接芬兰和德国，以及瑞典和立陶宛，引起人们对破坏行为的怀疑和关键基础设施安全的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国外交部发言人毛宁在北京举行的新闻发布会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3BC7VGYINNNHTDBFRY6OFHN7QM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国外交部发言人毛宁于2023年7月26日在北京举行新闻发布会。路透社/Tingshu Wang/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 07:32:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-has-provided-information-documents-probe-cut-baltic-sea-cables-2024-12-23/</guid></item><item><title>台湾警告反对派资助法可能影响国防开支</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-warns-defence-could-suffer-under-oppositions-funding-laws-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt; Taiwanese内阁周一警告称，由于反对党在立法中要求削减政府支出，包括国防支出，这可能导致该岛的安全风险增加。此时，中国在周边地区加大军事活动的频率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾反对党在议会占多数，上周通过了一项立法，将中央政府的支出转移至地方市镇，此举遭到执政的民进党及数千抗议者的强烈反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部长庄国源在周一的新闻发布会上表示，该立法将“严重削弱中央政府的财政能力”，政府可能需要增加债务融资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据台湾行政院主计处宣布，为满足新的资金要求，中央政府将需要从其明年预算提案中削减28%，这份提案中原本包含新台币2945亿元的国防预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾总统赖清德在Facebook周末发文称，这项立法可能“严重挤占国防预算”，并补充说台湾的战斗能力可能会“受到深刻影响”。他强调：“危及的是国家安全和台湾民众的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年8月份，内阁提议国防预算同比增长7.7%，达到6470亿元新台币，这是台湾史上首次新增战斗机和导弹以增强对北京日益增长威胁的威慑能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国认为民主治理下的台湾是其领土，因此加大军事压力来支持其主张，这遭到台北的强烈拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德表示，政府将“运用宪法赋予的所有行政手段”来保全预算，内阁发言人李孟谚告诉媒体，但未提供进一步详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，内阁可能需要重新编制明年预算提案，该提案目前正等待议会批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民进党在1月份的大选中失去了议会多数席位，并与反对党在多项议题上陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=32.6710新台币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="赖清德总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZGAVPHHVJRNLZM53UOK5GJ6I7A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;赖清德总统在台湾国庆日发表演讲。图源：REUTERS/Ann Wang/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 07:06:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-warns-defence-could-suffer-under-oppositions-funding-laws-2024-12-23/</guid></item><item><title>特朗普称可能暂时保留TikTok在美国的业务</title><link>https://www.reuters.com/technology/trump-says-it-could-be-worth-keeping-tiktok-us-little-while-2024-12-22/</link><description>&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普周日表示，他倾向于允许TikTok继续在美国运营一段时间，声称他在总统竞选期间在社交媒体平台TikTok上获得了数十亿次浏览量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚利桑那州菲尼克斯市的一场保守派支持者集会上，特朗普的言论是迄今为止最明确的信号，表明他反对TikTok退出美国市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国参议院在4月通过了一项法律，要求TikTok的中国母公司字节跳动剥离该应用程序，原因是国家安全担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok的所有者一直在寻求推翻该法律，并且美国最高法院已同意审理此案。但如果法院不支持字节跳动的立场且没有进行剥离，该应用程序可能在特朗普宣誓就职的前一日，即2025年1月19日被实际禁用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚特朗普将如何取消参议院通过的TikTok剥离令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们必须开始思考，毕竟我们用了TikTok，而且它带来了数以十亿计的浏览量，数量级真是巨大。”在保守主义组织转折点组织举办的年度集会AmericaFest上，特朗普告诉人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们给了我一份图表，是破纪录的，真是精美绝伦，当我看着它，我说，也许还得再让这个东西运转一段时间。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一还与TikTok的首席执行官会面。同日，他在新闻发布会上表示，由于TikTok在他的竞选活动中表现出色，他对其有“好感”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部认为，中国的控制构成了持续的国家安全威胁，这一观点得到了大多数美国国会议员的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok声称司法部错误地描述了该社交媒体平台与中国的关系，建议称其内容推荐引擎和用户数据存储在美国的云服务器上，由微软公司运营，而影响美国用户的的内容审查决定是在美国境内作出的。&lt;/p&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="TikTok美国总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/47RKZQPK4BOPJCK5ZONXG2ZF4U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：美国加利福尼亚州库尔维尔市的TikTok总部。   REUTERS/Mike Blake/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 19:31:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/trump-says-it-could-be-worth-keeping-tiktok-us-little-while-2024-12-22/</guid></item><item><title>中国媒体称赞消费提振：谨慎买家租赁而非购房</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-media-hail-consumption-boost-cautious-buyers-rent-rather-than-buy-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;官方《人民日报》表示，随着谨慎的中国消费者越来越多地选择租赁而不是购买商品，国内需求正在加速上升。尽管政府数据表明情况有所不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《人民日报》周一发表了一篇乐观的评论，指出“租赁”模式的兴起为全球第二大经济体注入了新动力，并强调这一趋势为企业的业务提供了“新的视角”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着今年中国国内需求的减弱，支出意愿不足促进了租赁行业的繁荣，互联网平台让消费者可以每天仅花费1元（合0.14美元）租赁无人机，而通常的租金成本超过5000元（合685美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一个流行的APP显示，35元就可以租到一个“99%全新”的路易威登手袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的需求形式催生了新的消费模式，具有“巨大”的潜在可能性，《人民日报》说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管政府数据显示消费趋势较为严峻，但官方媒体通常在谈论中国消费前景时仍会表现出乐观态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，今年1月至11月间，消费品零售额仅增长3.5%，2023年后疫情时期的零售销售增长7.2%的低基数效应逐渐消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为进一步促进消费，今年中国推出了一项以旧换新计划，对消费者购买旧家电、自行车甚至汽车时进行补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员表示，今年该计划销售额超过了1万亿元（合1370亿美元），释放了尚未在政府数据中显现的消费浪潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年中国主要依靠制造业和出口，家庭需求因多年房地产低迷而受抑制，消费者财富和信心受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家呼吁北京在政策上更多关注消费导向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月的一次会议中，执政中国共产党最高官员表示，中国明年应“积极”提振消费并力求在所有方向上扩大国内需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《人民日报》表示，“随着中国经济和社会的发展，消费升级的趋势是明显的，但在两方面进展并不同步”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2989中国元)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在上海主要购物区推着购物车行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/CURQ4B55UJKWPC3WHEFB5JPSZU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在上海主要购物区推着购物车行走，2023年3月14日。路透社/Aly Song/ 翻拍&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 08:36:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-media-hail-consumption-boost-cautious-buyers-rent-rather-than-buy-2024-12-23/</guid></item><item><title>澳大利亚政府表示，前美国海军陆战队员飞行员因在中国工作将被引渡回美国</title><link>https://www.reuters.com/world/china/former-us-marines-pilot-who-worked-china-be-extradited-us-says-australia-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚司法部长马克·德赖弗斯周一表示，他已经批准将前美国海军陆战队飞行员丹尼尔·杜根引渡至美国。杜根面临包括违反美国武器控制法律、为中国人民解放军飞行员在航空母舰上进行起降训练的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;55岁的杜根是一名澳大利亚公民，他于2022年10月在澳大利亚新南威尔士州的一个乡村小镇被捕。此前，他自2014年起一直居住在中华人民共和国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜根的律师在法庭上表示，他训练的中国飞行员并非军事人员，且他在指控发生时已不再是美国公民，他于2016年在位于北京的美国大使馆放弃了美国国籍，并在证书上回溯至2012年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德赖弗斯在一份声明中表示，经过新南威尔士州地方法官在5月裁定杜根符合引渡条件后，他决定杜根应当被引渡至美国接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杜根在被引渡之前被给予了陈述为何不应被引渡至美国的机会。在作出决定时，我考虑了所有可获取的材料。”德赖弗斯在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至发稿时，关押在狱中的杜根尚未对此评论，目前已有6名子女定居澳大利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜根的妻子萨弗宁表示，在收到政府发出的通知称杜根将于2023年12月30日至2024年2月17日之间被引渡后，杜根的家庭对该决定深受打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杜根的家属和杜根的律师正在考虑他们的法律选项，包括请求政府的具体理由。”萨弗宁在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指控围绕杜根在南非的一个飞行学校担任兼职飞行教员的情况，该飞行学校于2009年至2012年间雇用杜根教授中国人民解放军飞行员对航空母舰的起降进行评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐治亚洲地方法院发布的起诉状显示，杜根面临四项指控，包括2009年至2012年间，他参与为一家中国国有企业提供服务，包括评估中国军事飞行员和在航空母舰上起降的培训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国方面起获的电子设备中，发现了中国黑客苏斌与杜根的通讯记录，苏斌当时是以中国航空工业企业中国航空工业集团公司（AVIC）的就业代理身份与杜根相识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾因黑客罪被判有罪的苏斌是美国起诉状中的七名共犯之一，但杜根的律师认为指控与中国黑客案件无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜根的被捕发生在英国警告数十名前军事飞行员停止为中国工作否则面临起诉的同一周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚随之出台严苛规定，禁止前国防人员培训某些外国军事力量作为对此次案件及一起涉及南非飞行学校执行者的调查的回应。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/former-us-marines-pilot-who-worked-china-be-extradited-us-says-australia-2024-12-23/</guid></item><item><title>韩国检测到朝鲜为向俄罗斯增派部队和无人机做准备的迹象</title><link>https://www.reuters.com/world/south-korea-detects-signs-north-korea-preparing-more-troops-drones-russia-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;韩国军方周一表示，已监测到朝鲜正准备向俄罗斯派遣更多部队和武器，包括自杀式无人机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜已经向俄罗斯提供了240毫米多管火箭炮和170毫米自行加农炮，并正在准备生产更多自杀式无人机，据首尔联合参谋本部（JCS）称，朝鲜最高领导人金正恩本月早些时候指导过一次测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自杀式无人机是金正恩重点关注的任务之一，”一位JCS官员说，补充说朝鲜表达了将其送给俄罗斯的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种无人机已在乌克兰战争中广泛使用，金正恩下令大规模生产此类空中武器，并更新军事理论和教育，原因是为了应对日益激烈的全球竞争，据报道，朝鲜官方媒体报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首尔、华盛顿和基辅官员称，在俄罗斯的朝鲜部队大约有12,000人。JCS表示，至少有1,100人阵亡或受伤，这与上周韩国情报机构报告的一些死亡人数100余人及数百人受伤的情况相符，尤其是在克尔斯克地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着朝鲜对俄罗斯的军事联系加深，它可能会对韩国构成更大的威胁，因为它正在现代化其常备军，这被认为不如韩国的军队先进，并且正在积累作战经验，JCS官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在高度防范的朝韩边境附近，朝鲜最近几周派遣了多达10,000名士兵，将该地区变成废墟，并安装了障碍和铁丝网，尽管周末人数降至几百人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;JCS发布了一些照片，显示朝鲜士兵正在使用山羊测试带电电线网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，朝鲜还可能在美国总统当选人唐纳德·特朗普就职前夕，进行中程高超音速导弹试射，并向南方发送更多垃圾气球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自五月末以来，朝鲜已发射数千个装载垃圾的气球，称其是出于回应由韩国活动人士发放传单的气球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在俄罗斯的支持下，他们可能会努力在明年策划各种战略挑衅，例如发射洲际弹道导弹和进行核试验，以增强与美国的谈判力量，”JCS官员说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="朝鲜领导人金正恩监督无人机测试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4IA5FBCYERPGFKI32WANHNJINM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;朝鲜领导人金正恩在朝鲜防御科学学院无人机研究所（地点未公开）参观时，指导无人机试飞。这幅照片由朝鲜官方的朝中社发布。图片来自路透社/资料照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 08:03:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/south-korea-detects-signs-north-korea-preparing-more-troops-drones-russia-2024-12-23/</guid></item><item><title>越南将于2025年底前开始建设连接中国的新铁路</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/vietnam-start-construction-new-railway-linking-with-china-by-end-2025-2024-12-23/</link><description>越南总理范明政宣布，越南将于明年年底前开始建设从最大北部港口至与中国的边境的新铁路。

范明政周日发布公告称，政府计划于2月份向国会提交该项目以获得批准。

公告指出，全长417公里（约259英里）的铁路将从老街省经首都河内延伸至海防市。</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 01:14:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/vietnam-start-construction-new-railway-linking-with-china-by-end-2025-2024-12-23/</guid></item><item><title>随着继任计划临近，达赖喇嘛寻求缓解健康关切</title><link>https://www.reuters.com/world/india/dalai-lama-seeks-allay-health-concerns-succession-planning-looms-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;当达赖喇嘛于六月前往纽约接受膝盖手术时，他的信徒们担忧他的整体健康状况以及没有他的情况下西藏佛教的未来。他表示，最近接受 Reuters 采访时，没有太多需要担心的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;89岁的西藏佛教精神领袖在接受 Reuters 采访时说：“根据我的梦境，我可能活到110岁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺贝尔奖得主多年来一直用同样的回答来缓解人们的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，他的膝盖也在好转。在印度北部达勒姆萨拉镇的喜马拉雅居所为来自印度和海外的超过300名访客进行定期接见后，他缓慢地走着，说“没什么严重的毛病。”虽然为了较长距离的行程，他乘坐高尔夫车出行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受 Reuters 的采访中，达赖喇嘛仅花费了几分钟的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14世达赖喇嘛在1959年初中国统治下遭到叛乱失败后，与数千名西藏人一起逃往印度。北京坚持认为他们将选择他的继任者，但达赖喇嘛表示，他的灵童转世可能在印度被发现，并警告说，由中国指定的任何继任者都不会得到尊敬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西藏佛教徒相信，在死后，有学识的僧侣会转世为新生儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达赖喇嘛预测自己还能再活20年，这对他的信徒来说是一个安慰，而更多有关他继任者的信息——包括他是否会转世以及是否会转世等——可能将在他7月90岁生日时公布，西藏流亡议会副议长多尔玛·次仁·泰克斯章说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰克斯章在她位于达勒姆萨拉距达赖喇嘛居所约2公里（1.5英里）的议会办公室接受 Reuters 采访时说：“我们只是普通民众，无法理解他的智慧，所以我们等待他的明确指引。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，虽然仅仅想到当前的达赖喇嘛离世让人伤心，但针对流亡藏人的西藏政府有一套机制继续其政治工作，而达赖喇嘛格丹颇章基金会的官员将负责寻找并认出下一个达赖喇嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达赖喇嘛于2015年在瑞士建立了基金会，其官网称其宗旨是“维护和支持达赖喇嘛的宗教和精神职责的传统和机构，以及西藏事务相关宗教职责”。根据官网上介绍的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该基金会的高级官员包括居住在印度和瑞士的僧侣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能保证他能活113岁”，泰克斯章引用达赖喇嘛此前对自己寿命的预测，指出上一世达赖喇嘛实际寿命短于58岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有他，西藏的斗争我不知道会向何处去。但是，我寄希望于他60年来为西藏建设的政府将能够引领西藏向前发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;膝盖手术使得达赖喇嘛不得不避开公众活动近三个月，现在他每周三次在达勒姆萨拉的居所见数百人，这个宽敞的建筑中有庙宇和办公室，周围是葱郁的青山白雪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为周五的会面，红袍僧侣手持他的双手引导他进入满是人的大厅，依偎在他身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身穿他一贯的红色和黄色袈裟，他跛着脚步进入讲台，助手帮助他坐上旋转皮椅，面前放着许多佛像塑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们排队上前祈求他的保佑，他坐着不动，助手用椅子托住他的上身，他用手握住每个来访者的手，用额头轻触一些人的头顶，为那些请求特定保佑的人念诵咒语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对不断涌入的人流，几名信徒感到动容，边离开边流泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达赖喇嘛是知名度最高的在世佛教推广者之一，并于1989年因捍卫西藏事业而获得诺贝尔和平奖。北京视他为危险的分裂分子，尽管他认同自己所谓的“中间派”立场，即和平地追求中国境内的真正自治和宗教自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1935年诞生的达赖喇嘛在两岁时被认定为前一世达赖喇嘛的转世。泰克斯章表示，有可能在他在世期间会留下线索，指示其转世何处、生为谁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，按照以前的惯例，一旦达赖喇嘛去世，就会有一名摄政暂时代理。这一措施已不再被实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达赖喇嘛本月祝贺唐纳德·特朗普赢得美国大选，泰克斯章认为，这位即将就任的总统对西藏人而言可能是个好消息，因为特朗普一直关注人权问题，认为西藏自古以来都不是中国的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蛰伏中的西藏流亡政府总理萃仁·彭巴·泰西恩本月在美国会见了包括美国特命全权大使乌扎·泽亚在内的官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的总理正在研究变化如何进行。”泰克斯章说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，按住情况看西藏人非常幸运，不管是共和党总统还是民主党总统……他们的差别或许很大，但无论是政治问题还是西藏问题，他们总是保持一致。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 04:05:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/dalai-lama-seeks-allay-health-concerns-succession-planning-looms-2024-12-23/</guid></item><item><title>随着美元从两年高位回落，卢比可能会找到喘息空间</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/rupee-may-find-breathing-space-dollar-retreats-two-year-peak-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;印度卢比周一开盘料将小幅波动，此前在上一交易日创下历史新低，由于美元自两年来最高点回落，卢比有望录得温和上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1个月非交割远期汇率预测卢比将开盘于85.02-85.03兑美元，略高于上一交易日收盘的85.0150。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周五早上，卢比一度降至历史低点85.10，但得益于美元流入，收盘时略有回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管全球市场对于卢比走势持积极态度，但一家国有银行的交易员表示，月底进口商对美元的需求可能使得卢比难以维持在85以上的大幅涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数在107.7上方，周五下跌0.5%，原因是美国核心个人消费支出价格指数11月仅上升0.1%，低于经济学家预期的0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得益于美国联邦储备局加息预期变强以及市场预期新任总统特朗普推行的政策可能推高通胀，美元指数全年有望上扬超过5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲货币普遍上涨，马来西亚林吉特上涨0.6%，领涨，而离岸人民币则下跌0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUFG银行在一份报告中表示：“随着市场进入岁末交易清淡的圣诞节/年终假期，美元买盘可能逐渐消退。市场确实存在一定的减仓风险，尤其是在年底。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键指标包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;** 1个月非交割远期汇率：85.21；掉期标价：19分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;** 美元指数：107.7&lt;/p&gt;&lt;p&gt;** 布伦特原油期货：每桶73.3美元，上涨0.5%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;** 美国10年期国债收益率：4.53%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;** 据NSDL数据显示，12月19日外国投资者净卖出印度股票9320万美元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;** 据NSDL数据显示，12月19日外国投资者净买入印度债券1870万美元&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名顾客在新德里路边的一家货币兑换摊位附近手持百元卢比钞票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RUOQD4LJBFO2RKTUVFOHVQPEUQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名顾客在新德里，印度，2024年5月24日路边的一家货币兑换摊位附近手持百元卢比钞票。路透社/普里扬舒·辛格/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 02:50:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/rupee-may-find-breathing-space-dollar-retreats-two-year-peak-2024-12-23/</guid></item><item><title>2024年市场展望：华尔街高 octane 涨势令投资者沉迷于美国市场</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-year-end-graphic-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;年初全球股市曾一度被投资者预期将陷入低迷、美国迅速降息以提振美国国债和弱化美元及新兴市场货币，但这些预期最终被市场走势所扭转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股市指数（.MIWD00000PUS）有望连续两年实现超过17%的年度涨幅，尽管中东和乌克兰的战争、德国的经济衰退和政府垮台、法国的预算混乱以及中国的减速，这些因素并未给其造成明显影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这主要得益于美国股市在第二年取得的巨大回报，随着人工智能热潮和强劲的经济增长吸引了更多的国际资本流入美国资产，美元在2024年相对于主要货币升值超过7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在11月5日的选举中获胜后，市场情绪高涨，交易商聚焦新当选总统的减税和放宽监管计划，这推动了比特币录得128%的年度涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入2025年，世界股市日益受到美国趋势的影响——这是一个风险因素， motivo de las agitaciones en el mercado por parte de la Reserva Federal al señalar menos recortes de tasas de interés este año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举发生在美国就业数据疲软和日本意外的年中加息之后，给以美元计价的资产带来压力，并引发了全球市场的剧烈波动，在八月引发了一次短暂的市场崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，债券投资者对特朗普提出的贸易关税感到担忧，近期通胀可能受到重燃，他们还担心美国白宫过度举债可能扰乱28万亿美元的国债市场，引发更广泛的政府债券市场混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果美国出现撤退，找到避风港将变得极具挑战性。”巴克莱私人银行首席市场策略师朱利安·拉法兰格表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔500指数（.SPX）在2024年的涨幅达到24%，这是在去年类似的大幅增长之后实现的，这是自1998年以来最强烈的两年行情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人工智能芯片制造商英伟达（NVDA.O）在2024年股价上涨了172%，特斯拉（特斯拉）上涨了69%，投资者对美国股市的敞口也创下了历史最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国七只被认为是“壮观七”tech股的市值合计占MSCI世界指数的比例接近五分之一，如果这些公司业绩或人工智能技术表现不佳，这将增加市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年欧元兑美元汇率下降约5.5%，而欧洲股市（.STOXX）的表现相对于欧美市场来说至少经历了25年来最差的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲央行四次降息后，欧元区经济陷入衰退的速度有所减缓，一些经济学家预测2025年欧洲经济可能会迎来反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国市场陷入困境，任何国际市场的反弹机会通常都很小。黄金在2024年上涨了27%，投资者难以找到其他分散风险的交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的关税威胁和美元的强势对新兴市场货币造成了特别严重的影响，加剧了这些国家的损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及和尼日利亚的货币兑美元汇率分别下跌约40%，巴西的雷亚尔贬值超过20%，因政府债务和支出的担忧加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管大多数国家的股市表现平平，马来西亚的林吉特仍上涨了2%；南非兰特、香港元和以色列谢克尔全年基本持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们继续对新兴市场货币持谨慎态度，主要原因在于特伦贸易战。”Lazard资产管理公司的新兴市场债务联席主管阿瑞夫·乔希认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的股市（.CSI000300）今年经历了一个充满波动的一年，在北京表示愿意刺激疲弱的经济后，股市在9月份的一个星期内上涨了近16%，但随后又出现了多次下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年坚守中国市场并获得14.5%年度收益的投资者可能会期待，直到北京采取行动之前，这种繁荣与泡沫周期将继续扰乱欧洲和亚洲的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年主要经济体的利率普遍下降，但债券投资者在一年中遭受了年度亏损，因为它们在2024年预期的货币政策比中央银行实际 Deliver 降息的幅度更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年美国10年期国债收益率上升约60基点，英国10年期国债收益率跃升100基点，10年期德债收益率增加16基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日本，今年两次加息使通货膨胀加速，10年期国债收益率上升45个基点，这是自2003年以来的最大年度涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年债券市场前景充满挑战，不确定特伦的政策如何影响美国联邦储备。上周法国债券市场的混乱也表明，所谓的“债券看空者”对过度举债的政府随时准备进行惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;债券投资者去年从其中一些最具风险的市场中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩违约的美元债券全年回报率约为100%，因为投资者预计中东冲突将削弱武装组织哈立德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿根廷因一项雄心勃勃的改革计划和特朗普政府可能回归的前景，美元债券全年回报率达到了100%，该国领导人何塞·米莱与新当选的美国总统有紧密联系。由于有人押注特朗普可以结束俄罗斯对乌克兰的战争，乌克兰债券去年回报率为60%以上。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:04:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-year-end-graphic-2024-12-23/</guid></item><item><title>油价下跌因需求担忧和强势美元</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-prices-fall-demand-concerns-strong-dollar-2024-12-20/</link><description>&lt;p&gt;(此12月19日的报道已更正，删除了第3段关于中国进口在2025年初达到峰值的提及)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于对2025年需求增长的担忧，特别是在最大原油进口国中国，油价在周五早盘下跌。全球原油基准价格有望在本周收跌超过2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货在格林尼治标准时间01:39下跌31美分，跌幅0.43%，报每桶72.57美元；美国西德克萨斯 intermediate 原油期货下跌26美分，跌幅0.26%，报每桶69.12美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家石油公司中国石化在其周四发布的年度能源展望中表示，由于柴油和汽油需求减弱，中国的石油消费将在2027年达到峰值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元升至两年来的高位也对油价造成压力，因为美国联邦储备系统暗示将在2025年谨慎地降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元走强使原油对其他货币持有者来说更昂贵；降息步伐的放缓可能会抑制经济增长和原油需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通预计，2025年石油市场将从2024年的供需平衡转变为每日过剩120万桶，因为该银行预计非OPEC+增长将在2025年增加180万桶/日，而OPEC的产量将保持在当前水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;G7国家正考虑收紧对俄罗斯石油的价格上限的方法，包括全面禁止或降低价格门槛，路透社周四报道称。俄罗斯一直通过“影子船队”来规避2022年实施的每桶60美元的价格上限，欧盟和英国最近几天进一步采取制裁措施针对这艘旗舰。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="夕阳映衬着Permian盆地钻井平台上的原油泵机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FQUNEAWXABPGDDOKAGMUN4A7WI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;夕阳映衬着位于美国德克萨斯州洛文县Permian盆地钻井平台上的原油泵机。路透社/Angus Mordant//资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 02:31:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-prices-fall-demand-concerns-strong-dollar-2024-12-20/</guid></item><item><title>亚洲股市和风险资产庆祝美国通胀缓解</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;亚洲股市周一上涨，因美国通胀数据温和，重新燃起市场对进一步宽松政策的期待，同时华盛顿避免了政府停摆，减轻了一定忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近几周央行政策会议密集宣布政策后，本周情况较为平静，仅有少数会议纪要公布。美联储没有发表讲话，而美国数据的重要性也有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美元仍然受到相对强劲的经济和较高债券收益率的支持，这反过来给大宗商品和黄金带来了负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新兴市场国家来说，这同样是一个头痛的问题，这些国家不得不干预以阻止本国货币大幅贬值，进而导致国内通胀上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，得益于美国通胀报告，MSCI亚太股市指数（不包括日本）（.MIAPJ0000PUS）上涨了0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本的日经225指数（.N225）上涨1.2%，其中丰田汽车指数上涨1.3%，受到本田与日产潜在合并进展的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国股市（.KS11）上涨1.3%，而台湾股市（.TWII）反弹2.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国大盘蓝筹股指数（.CSI300）上涨0.7%，尽管央行努力阻止十年期国债收益率的持续下降，收益率仍创下了新的低点，为1.665%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元 Stoxx 50 现货期货下跌0.2%，而FTSE期货和DAX期货小幅上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P 500 现货期货上涨0.4%，而纳斯达克现货期货上涨0.6%。上周，S&amp;P 500 下跌近2%，纳斯达克下跌1.8%，尽管后者全年仍上涨30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛分析师指出，尽管S&amp;P 500 年内上涨了23%，但如果剔除最大的12家公司，涨幅只有8%。他们警告说，这种极高的集中度可能使美国股市在2025年面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市在上周五有所反弹，因核心通胀指标U.S.通胀数据低于预期（0.11%），缓解了美联储先前的鹰派立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦基金期货转而暗示3月降息概率为53%，5月为62%，尽管他们仅预计2025年全年降息幅度为两个季度点，降至3.75-4.0%。几个月前，市场还预期利率会在3.0%左右见底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场预期的较低降息步伐与对更多政府支出将通过债务融资的预期相结合，给债券市场带来压力，10年期国债收益率在两个月内飙升了近42个基点，这是自2022年4月以来的最大涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通经济学家迈克尔·费洛利指出，“近期核心通胀的上升互动效应加上关税和移民限制的上升威胁，令美联储的通胀乐观情绪有所减弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据我们的通胀和失业率预测，我们预计明年会有75个基点的降息，一月份暂停，并逐步采取季度流动性措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在外汇市场，美元指数保持在两个月高位附近，为107.72，本月迄今上涨1.9%。欧元在1.0441附近显得脆弱，上周再次测试了1.0331/33的支撑位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数在156.55附近保持坚挺，本月迄今上涨4.5%，但若日元突破160.00的门槛，可能会面临日本政府更多的干预。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强劲的美元和较高的债券收益率对黄金造成了压力，金价在上周下跌1%后，仍稳定在每盎司2,625美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价和其他风险资产随着美元保持上涨而小幅上涨，尽管高美元和对中国需求的担忧依然存在，上周零售销售数据令人沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油上涨36美分至每桶73.29美元，美国原油上涨40美分至每桶69.86美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名女性在东京一家经纪公司的电子股票报价板前映射" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XFJMBZGHJJJCPE7W65LYYTJZBM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名女性映射在东京一家经纪公司的电子股票报价板前，2024年8月6日。REUTERS/Willy Kurniawan/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:23:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-12-23/</guid></item><item><title>以入侵为背景的台湾电视剧《零日》的制作者担心来自中国的强烈反对</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/makers-taiwans-zero-day-tv-series-set-around-invasion-fear-backlash-china-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;一架中国军机在靠近台湾地区时失联，中国随即派遣大批军舰与军机进行封锁，台湾地区则进入了战时状态。台北街头弥漫着恐慌情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新一部名为《零日》的台湾电视剧通过想象中国入侵的情节，正引发广泛关注。该剧设定在未来，台湾面临中国军事威胁的情境下，此前这一题材一直被认为过于敏感，台湾影视作品创作者此前因担心失去中国市场而鲜少涉及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着中国加大军事威胁，包括上周集结大量海军力量以及最近频繁进行侵入台湾周边海域的军事活动，这部剧集适时上演，围绕中国入侵台湾的情节展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该剧制作人程新美表示：“尽管台湾在自由方面享有一定空间，但在影视作品创作上仍受到中国的多方面限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国大陆声称台湾是其不可分割的一部分，尽管台湾当局反对，但大陆仍是台湾影视作品的重要市场。部分台湾艺人因其语言和文化相似性而在大陆地区流行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，大陆的强有力国家审查机制也间接限制了台湾创作者自由创作的空间。北京经常指责一些被认为违反中国政治意识形态的台湾艺术家，并威胁要将不愿合作的人列入黑名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，今年年初台湾总统选举前，北京曾迫使一支受欢迎的台湾摇滚乐队发表亲华言论，尽管北京后来否认了这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于《零日》剧组而言，处理这样一个敏感话题带来了诸多挑战，包括获得资金、选定演员以及寻找合适的拍摄地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程新美透露，《零日》剧组中有超过一半成员要求匿名，并且一些包括导演在内的演员在最后一刻退出制作，因为他们担心这会危及其未来在中国的工作或家人在那里的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程新美说：“我们的自由来之不易，我们必须抵抗来自中国的恐惧。”她强调：“中国人民解放军正不断向我们发起更大规模的侵扰，并日益靠近。我们应该面对这一事实，而不是假装其不存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该剧计划将在网上和未宣布电视台明年播出，自今年七月发长预告片以来，在台湾地区引发了广泛关注。剧情围绕台湾在遭受中国攻击前几天可能面临的全球金融危机、中国潜藏特务的激活以及民众逃岛等多方面场景展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剧中，演虚构台湾总统的演员在电视演讲中强调：“没有自由，就无所谓台湾”，并呼吁台海人民团结一致对抗中国。随后，新闻直播突然被中断，代之以中国电视台播报人员呼吁台湾民众向大陆军队及官军举报所谓“隐藏的独立主义分子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;75岁的台北居民林先生表示，感激这部电视剧让台湾人了解来自中国威胁的重要性，并指出：“这有助于加深台湾人对面临强大入侵威胁的认识，以及团结一致抵御这桩入侵的紧迫性。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="程新美，零日的制作人与Reuters记者交谈于台北" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3RJAUCOGLNO5PBDUGDYE6NJMFY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;程新美，零日的制作人与Reuters记者交谈于台北，2024年10月24日。图片来源：REUTERS/Angie Teo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="图示展示地球、中国和台湾的旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KTP2W54YLFJYPDXG26US5MU374.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示展示地球、中国和台湾的旗帜，2022年8月6日，图片来源：REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 01:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/makers-taiwans-zero-day-tv-series-set-around-invasion-fear-backlash-china-2024-12-23/</guid></item><item><title>中国将台湾视为“红线”，批评美国对台湾的新军事援助</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-calls-taiwan-red-line-criticises-new-us-military-aid-island-2024-12-22/</link><description>&lt;p&gt;中国于周日批评美国向台湾提供5.71亿美元的新军事援助，称该援助计划严重违反了“一个中国”原则及中美联合公报的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人表示，中国将采取“一切必要措施”来保护其主权和领土完整，并称台湾是中美关系中的“一条不可逾越的红线”。这一立场是在外交部发布的声明中提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京认为台湾是其领土，并由台湾当局民主治理，而台湾当局对此予以否认。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows Chinese and Taiwanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KU53YLFUHBKEJPSNCAXHQZT42M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此插图于2023年4月11日展示中国和台湾旗帜透过破碎的玻璃。图片来源：路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 03:16:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-calls-taiwan-red-line-criticises-new-us-military-aid-island-2024-12-22/</guid></item><item><title>警惕！2025年全球经济风险累积</title><link>https://www.reuters.com/markets/brace-risks-stack-up-global-economy-2025-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;全球经济在新冠肺炎疫情的负面影响中刚有起色，2025年却立即面临一系列新的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，全球中央银行终于能够开始降低利率，基本上赢得了对抗通胀的战役，同时避免了全球性的经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股市在美国和欧洲创下历史新高，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/futures-tick-higher-traders-brace-fed-data-packed-week-2024-12-16/"&gt;美国&lt;/a&gt;和&lt;sub&gt;欧洲&lt;/sub&gt;，《福布斯》杂志宣布2024年为超富人群的重要一年，这一年新增了141位亿万富翁，加入其富豪榜单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，如果这是好消息，那么投票者们显然对此并不买账。在一片选情兴旺的年份，从印度到南非，从欧洲到美国，现任政府因疫情后的经济现实而遭到惩罚：生活成本危机持续上升，使物价累积上涨带来的后果更加残酷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于许多人来说，2025年可能会更加困难。如果唐纳德·特朗普政府实施针对进口的关税，引发贸易战，这将可能导致新的通货膨胀，全球经济增长放缓，或者两者兼有。目前失业率接近历史性低位，可能会进一步上升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰和中东的冲突，德国和法国的政策梗阻，以及中国经济发展前景的不确定性，进一步增加了经济前景的不确定性。与此同时，气候变化带来的成本也成为许多国家日益关注的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据世界银行的说法，最贫困的国家经历了二十年来最严峻的经济状况，未能从疫情后的复苏中受益。他们最不需要的是新的逆风，例如更差的贸易条件或融资条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在较富裕的经济体中，政府需要找出如何应对许多选民的信念，即他们的购买力、生活水平和未来前景正在下降。未能做到这一点可能会助长已经引发议会分裂和悬浮议会的极右翼政党的崛起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各国预算已经因新冠肺炎疫情而拉紧，需要新的支出优先事项，从应对气候变化到加强军队再到照顾老龄化人口。只有健康的经济才能产生必要的收入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果政府决定继续堆积债务，就像多年来一直在做的那样——增加更多债务——最终他们将面临陷入金融危机的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如欧洲央行行长克里斯蒂娜·拉加德在年末最后一次会议后的新闻发布会上所说，2025年将会充满不确定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尚不确定特朗普是否会推行对自己所有商品加征10-20%关税的计划，对中国的商品加征60%的关税，或者这些威胁是否只是谈判的开端。如果他真的推行，其影响将取决于哪些行业受到最大打击以及谁将进行报复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为全球第二大的经济体，中国面临着经济增长动力耗尽的挑战，需要开始深层次的转型，摆脱对制造业的过度依赖，增加低收入公民的收入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧洲的经济自疫情以来落后于美国，是否解决了主要欧元区国家德国和法国的投资不足和技能短缺等问题，解决了经济增长的根因问题？首先，必须解决这两个经济体的政治僵局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对许多其他经济体来说，如果特朗普政策导致通胀上升，进而减缓美国联邦储备系统降低利率的速度，将面临美元升值的坏消息。这将吸引海外投资的减少，并使其以美元计价的债务成本变高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，还需考虑乌克兰和中东冲突带来的难以预料的影响——这两种冲突可能会影响世界经济运行所需的能源成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，政策制定者和金融市场寄希望于全球经济能够抵御这些挑战，中央银行会逐步恢复利率的正常水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，正如国际货币基金组织在其最新的世界经济展望中所表示的：“做好迎接不确定时期的准备”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联邦储备主席杰罗姆·鲍威尔宣布利率决定后的新闻发布会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z2KNRIBELZJZVCARGRE6K7DC54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;显示了纽约证券交易所（NYSE）的道琼斯工业平均指数（Dow Jones Industrial Average）在联邦储备系统宣布利率决定后的走势。照片来源：路透社/安德鲁·凯利/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 01:12:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/brace-risks-stack-up-global-economy-2025-2024-12-23/</guid></item><item><title>中国就维吾尔族、西藏问题对加拿大机构和个人采取措施</title><link>https://www.reuters.com/world/china-take-steps-against-canada-institutions-individuals-over-uyghurs-tibet-2024-12-22/</link><description>&lt;p&gt;中国周日表示，将对涉及维吾尔人和西藏人权问题的两位加拿大机构和20人采取反制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;措施于周六生效，包括资产冻结和禁止入境。这些建议黑名单中的对象包括加拿大的维吾尔权利倡导项目和加拿大西藏委员会。中国外交部通过其官网宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织指责北京对维吾尔人，这一居住在新疆西部约1000万穆斯林少数民族群体，进行广泛的侵犯行为，包括在集中营中大规模使用强制劳动。北京方面否认有任何侵权行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1950年，中国宣布从封建农奴制下"和平解放"西藏。然而，国际人权组织和流亡人士经常谴责所谓的中国在藏区的压迫性统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这两家机构，中国表示，将其在中国境内的“动产、不动产和其他类型财产”冻结。对于维吾尔权利倡导项目中的15人和西藏委员会中的5人，将其在中国境内的资产冻结，并禁止他们进入中国，包括香港和澳门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京外交使团的电话无人接听。路透社未立即收到人权组织或加拿大全球事务部的回复。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows printed Chinese and Canada flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N5GOPPFE2FO5TMA7VRWALADVAI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2022年7月21日，插图显示印刷的中国和加拿大国旗。&lt;a href="https://www.reuters.com/article/us-china-humanrights-idUSKBN2AE16R"&gt;路透社/Dado Ruvic/插图&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 09:53:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-take-steps-against-canada-institutions-individuals-over-uyghurs-tibet-2024-12-22/</guid></item><item><title>特朗普威胁要重新控制巴拿马运河</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-says-he-might-demand-panama-hand-over-canal-2024-12-22/</link><description>&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）周日威胁要重新掌控巴拿马运河，指责巴拿马收费过高，并引发巴拿马总统约瑟夫·拉斐尔·穆林（Jose Raul Mulino）的强烈抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚利桑那州的一场支持者集会上，特朗普还表示，他不会让运河落入“错误的手中”，警告中国可能对运河产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动结束后，他在Truth Social上发布了一张美国国旗飘扬在狭窄水域的照片，并评论道：“欢迎来到美国运河！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“美国节”活动中，特朗普表示：“巴拿马运河？因为我们在巴拿马运河上被剥削，就像在其他地方一样被剥削。”“美国节”是由同盟保守派团体转弯点组织的一个年度活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上述言论是罕见的美国领导人威胁让主权国家交出领土的例子，也反映了特朗普上台后外交政策的预期转变。特朗普历史上不喜欢回避与盟友发生冲突，对同行使用强硬言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称：“运河曾属于巴拿马和巴拿马人民，但它有条款。”“如果这些道德和法律条款没有得到履行，那么我们将要求全额、快速、无条件地收回巴拿马运河。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马总统穆林在周日下午发布的录音消息中表示，巴拿马的独立是不可谈判的，中国对运河管理没有任何影响。他还辩护了巴拿马收取的通行费，说这些费率并不是随意设定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国不控制或管理运河，但中国香港公司嘉里控股下属的子公司长期管理运河太平洋和加勒比海入口处的两个港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国主要建造了这条运河，并管理通往运河的领土长达数十年。但1977年，美国和巴拿马签署了一对协定，确定了运河完全归巴拿马控制的道路。美国在1999年将运河管理权移交给巴拿马，此前经历了联合管理时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马总统穆林在其X平台上发布的声明中称：“运河及其周围每平方米土地都属于巴拿马，将继续属于巴拿马。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普回应穆林道：“我们就拭目以待吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条水道每年允许高达1.4万艘船只通过，占全球海运贸易的2.5%，对美国从亚洲通过集装箱船进口汽车和商品、及出口包括液化天然气在内的大宗商品至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚特朗普将如何收回运河控制权，且他决定采取行动的话，根据国际法将无任何法律途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普不仅仅是第一次公开考虑领土扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几周，他多次提到将加拿大变成美国州的可能性，但尚不清楚他对此有多认真。在2017年至2021年间，特朗普表示有兴趣购买丹麦自治领地格陵兰岛，但丹麦当局在其有机会进行讨论之前予以拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在支持肯·豪利（Ken Howery，前瑞典大使）出任丹麦大使的声明中重申了这一观点：在Truth Social发布：“出于国家安全和世界各地自由的需要，美国认为拥有和控制格陵兰岛是绝对必要的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普总统赴亚利桑那州凤凰城参加转弯点美国活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LCZ6CFIZE5LBFDFRRVRODPHAXY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;转弯点美国的美国节，凤凰城，2024年12月22日。路透社/チェン・オール&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴拿马运河提高通过新巴拿马型船闸的最大水深" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VQ633TL5RJJ3DFPGNFMI5P7NLQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月12日，巴拿马。路透社/艾内亚·勒布伦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普总统赴佛罗里达州帕尔梅海滩的玛拉玛科庄园发表言论" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ADM7V4VDFNLGZBS5CAFM7665HE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普总统赴佛罗里达州帕尔梅海滩的玛拉玛科庄园发表言论，2024年12月16日。路透社/布赖恩·斯纳德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 02:30:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-says-he-might-demand-panama-hand-over-canal-2024-12-22/</guid></item><item><title>郑将缺席联合国杯，为澳网保持体力</title><link>https://www.reuters.com/sports/tennis/zheng-skip-united-cup-stay-fresh-australian-open-2024-12-22/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚网球公开赛亚军郑钦文将在下个月参加大满贯赛事，她决定跳过本周开始的混合团体赛，中国22岁的网球选手这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑钦文在今年1月份的澳网女单决赛中不敌阿纳·萨巴伦卡，但她在赛季中表现出色，赢得了巴黎奥运会女单金牌以及东京和帕尔马的WTA巡回赛冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位在中国网球公开赛和WTA总决赛中获得亚军的选手，本赛季共参加了68场比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回顾2024年我经历了一个漫长的比赛季，我需要额外几周的休息、恢复和高质量的训练，以备战新的一年比赛季。”郑钦文在-instagram上如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今年1月在混合团体赛中的美好时光令人难以忘怀，因此我将非常想念这场比赛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过，我很快将回到澳大利亚，在两周后的墨尔本见到大家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月27日至1月5日，中国将在珀斯迎战巴西的混合团体赛中开始他们的比赛旅程，龚翔宇将代表中国参加女子第一单打比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚网球公开赛将于1月12日开始。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="WTA Finals" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TKXKACSOIFIGPL6XL2XWW2JFDI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
网球 - WTA总决赛 - 莎伊德国王大学室内竞技场，沙特利雅得 - 2024年11月9日，中国选手郑钦文在女子单打决赛中对阵美国选手科科·高夫。REUTERS/亚历山德拉·兹米吉尔 / 专电。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 03:48:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/tennis/zheng-skip-united-cup-stay-fresh-australian-open-2024-12-22/</guid></item><item><title>菲律宾与越南交锋后将对阵泰国半决赛迎战新加坡</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/philippines-set-up-thailand-semi-clash-with-vietnam-face-singapore-2024-12-21/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾将在下周的东盟锦标赛半决赛中对阵卫冕冠军泰国队，因为在周六的比赛中阿尔贝特·卡佩拉斯率领的队伍以1-0战胜印度尼西亚队，成功晋级四强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，越南队以5-0大胜缅甸队， setups与新加坡队的对决，巴西出生的前锋阮scripts-on再次为金尚锡教练的队伍贡献了两个进球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前在A组比赛中获得亚军的新加坡队将在12月26日主场迎战越南队，三天后前往越南进行第二回合比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月27日，泰国队将访问菲律宾，第二回合比赛则将在12月30日于曼谷进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾凭借 Björn 克里斯滕森在第63分钟的点球，超越印度尼西亚队升至B组第二位，从而对阵泰国队。泰国队在A组取得全胜，排名榜首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南队凭借在越南帝立的下半场强力表现确认了他们在B组的领先地位，Buï 维豪在下半场开始三分钟后为球队首开纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阮scripts-on作为首次为新国家出场的前锋，在八分钟后梅开二度，阮光海在第74分钟再下一城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阮scripts-on在常规时间即将结束时再次进球，在伤停补时的两分钟内，阮天林锁定了这场全面胜利。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 16:19:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/philippines-set-up-thailand-semi-clash-with-vietnam-face-singapore-2024-12-21/</guid></item><item><title>英格兰银行行长将与财政大臣访华，天空新闻报道</title><link>https://www.reuters.com/world/bank-england-governor-visit-china-with-finance-minister-sky-news-says-2024-12-21/</link><description>&lt;p&gt;英国央行行长安德鲁·贝利将陪同英国财政大臣雷切尔·瑞弗斯访问中国，天空新闻周六报道称，此行旨在重启自2019年以来被冻结的高层经济和金融对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天空新闻还披露，贝利将与中国人民银行行长潘功胜举行会谈，同时金融行为监管局首席执行官尼克希尔·拉提也将陪同瑞弗斯一同前往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及贝利是否会与瑞弗斯一同前往中国时，英国央行拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，由于北京在香港这个前英国殖民地实施国家安全法，英国暂停了绝大多数与中国进行的经济对话。此后，间谍指控、乌克兰战争以及制裁部分立法者的事件加剧了两国间的紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年7月执政的工党政府将改善与中国的关系作为其主要外交政策目标之一以来，英国与中国的双边关系经历了长期低谷。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="英国央行行长贝利出席季度金融稳定报告记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6DI7NTPG5ZPC3IKLBPHLX5CSLE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国央行行长安德鲁·贝利出席英国伦敦季度金融稳定报告记者会，2024年11月29日。/路透社 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 13:39:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/bank-england-governor-visit-china-with-finance-minister-sky-news-says-2024-12-21/</guid></item><item><title>蔚来宣布全新Firefly车型将于2025年上半年在欧洲上市</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-nio-launch-firefly-ev-europe-2025-2024-12-22/</link><description>&lt;p&gt;中国的蔚来（股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9866.HK" target="_blank"&gt;9866.HK&lt;/a&gt;）周日宣布，计划在2025年上半年初在欧洲推出其新的Feiyu电动汽车品牌，希望通过此举缓解欧盟关税对其的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔚来CEO李斌在广州向媒体表示，该公司将与当地合作伙伴合作，负责Feiyu在欧洲市场的销售和服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔚来自周六起推出了Feiyu品牌，并将其定位为梅赛德斯-奔驰Smart和宝马Mini的竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本，蔚来的目的是通过Feiyu品牌提高其在欧洲的市场份额，但欧盟委员会于10月对包括蔚来在内的中国制造的电动汽车征收了关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李斌表示，关税“肯定会对Feiyu产生影响”。他指出，“如果不是因为关税，它在市场上的机会会更大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，李斌认为，Feiyu仍然具有竞争力，因为它是一款采用真正智能电动汽车技术的产品，蔚来自十年前一直在投资这一领域。我们对其产品的竞争力充满信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李斌还表示，蔚豹将加快在欧洲建设电池换电站的进度，采用结构更简单的设计，节省建设时间和成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据李斌介绍，Feiyu电动汽车的电池换电站成本将比蔚豹品牌的汽车换电站低三分之一，同时公司也正在寻找当地的合作伙伴推进该地区的基础设施扩展。基础设施是全球电动汽车增长的关键瓶颈，今年增长速度已经放缓。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国电动汽车品牌在欧洲面临激烈竞争" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WCA2AT7NRFKPVFNXX7KPULIN6Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WCA2AT7NRFKPVFNXX7KPULIN6Y.jpg" alt="蔚来Logo" /&gt;
&lt;em&gt;图为德国柏林NIO House蔚来体验店，图片来源于路透社/Annegret Hilse / 资料图&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 01:43:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-nio-launch-firefly-ev-europe-2025-2024-12-22/</guid></item><item><title>乌克兰称俄罗斯将军在八月导弹袭击中故意 targeting 路透社工作人员</title><link>https://www.reuters.com/world/china/ukraine-names-russian-general-suspect-missile-strike-that-killed-reuters-safety-2024-12-20/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰安全部门指认一名涉嫌在8月指挥对乌克兰东部顿涅茨克 solvent酒店发动导弹袭击的俄罗斯将军，并称其行为“旨在故意杀害路透社员工”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家安全局（SBU）在周五的声明中表示，俄罗斯武装部队副参谋长亚历山大·基姆将军批准了此次袭击，袭击发生在8月24日，导致路透社安全顾问瑞安·埃文斯丧生，并使该新闻机构的两名记者受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SBU在Telegram上发布的声明中表示，将通过乌克兰刑事程序中的缺席通知方式，告知基姆他已是袭击Sophomore酒店的正式嫌疑人，这可能最终导致指控的提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一份长达15页的《侦察通知》中，SBU详细介绍了其调查结果，称袭击决定是“旨在故意杀害在乌克兰从事新闻报道活动的路透社员工”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该文件周五刊登在总检察长办公室网站上称，基姆收到情报，得知路透社员工正在顿涅茨克逗留。声明还指出，基姆“完全清楚这些人是平民，并未参与武装冲突。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部未对SBU的发现发表评论，此前关于袭击的相关问题也未回复。克里姆林宫也未就SBU的指控做出回应。基姆未就SBU的声明和袭击是否故意针对路透社员工一事回复记者的手机消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SBU未提供证据支持其指控，也未说明为何俄罗斯要攻击路透社。面对路透社的询问，安全机构拒绝提供更多细节，称其刑事调查仍在进行中，因而无法披露这些信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社尚未独立核实SBU的任何指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社周五表示：“关于2024年8月24日对顿涅茨克 solvent酒店的导弹袭击的消息，造成一家民房的目标，距离俄罗斯占领区超过20公里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“袭击造成了严重后果，致路透社安全顾问瑞安·埃文斯丧生，另有编辑团队成员受伤。我们继续寻求关于袭击的更多信息。记者自由安全报道至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社拒绝进一步评论关于其员工被故意针对的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SBU声明称，基姆因涉嫌发动侵略战争和违反战争法与惯例罪被列为嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出，“正是基姆签署了指令并下达了袭击酒店的战斗命令，该酒店内仅有平民逗留。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;38岁的瑞安·埃文斯是一名曾在2022年开始担任路透社安全顾问的前英国士兵，他立刻丧生在此次袭击中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SBU调查结果显示，袭击过程大致如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了实施这次攻击，这名俄罗斯少将调动了一支其下属的导弹部队。”乌克兰安全部门表示，袭击是使用伊斯克德尔-M弹道导弹完成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SBU未指明具体单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社视频记者伊万·鲁布什-基德耶所在的房间与被袭击房间相邻，他被严重受伤。基辅分社的文字记者丹·佩莱什库也被击中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社其余三名团队成员仅受轻微割伤和擦伤。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;img alt="People receive aid in Bakhmut" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KR7APUUXRIYXB3CMR7GGS342U.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社安全顾问瑞安·埃文斯在顿涅茨克 solvent酒店附近执行新闻任务期间，一只猫收到惠顾，背景为持续的俄罗斯对乌克兰的攻击，2022年12月26日。REUTERS/Clodagh Kilcoyne/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Reuters safety advisor Ryan Evans stands in a field while working with a news reporting team in Ukraine" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DRAKYJ2XWRJGJFVXQ5DXZJXYQM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名不公开日期的路透社安全顾问瑞安·埃文斯正与新闻报道团队在乌克兰一个野外地点工作。REUTERS/Staff&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 15:01:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/ukraine-names-russian-general-suspect-missile-strike-that-killed-reuters-safety-2024-12-20/</guid></item><item><title>拜登批准向台湾提供5.71亿美元的国防援助</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-approves-571-mln-defense-support-taiwan-2024-12-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周四同意向台湾提供5.713亿美元的防御支援，白宫表示，与此同时，美国国务院批准向台湾出售价值2.65亿美元的军事设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国与台湾之间缺乏正式外交关系，美国因法律规定必须向声称自己的领土的中国提供防卫台湾的手段，这令北京方面持续不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民选的台湾政府拒绝接受中国的主权主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国加强了对台湾的军事压力，包括在台湾及其周边海域进行日常军事活动和今年进行的两轮军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾上周进入警戒状态，以应对所谓的中国近三十年来规模最大的海军力量集结，这一集结发生在台湾及其东海与南海周边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫在声明中说，拜登已授权国务卿从国防部抽取最多5.713亿美元的武器和相关服务、军事教育与训练，以向台湾提供援助，但未提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾国防部门对美国“坚定的安全保证”表示感谢，并在声明中表示，台美双方将继续在安全事务上紧密合作，以确保台湾海峡的和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国防部表示，国务院已经批准向台湾出售约2.65亿美元的指挥、控制、通信和计算机现代化设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾国防部门表示，这些设备将有助于提升其指挥与控制系统的性能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾国防部门还宣布，美国政府批准了3000万美元的零件，用于76毫米自动炮，称这将增强台湾应对中国“灰色地带”作战的能力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 05:39:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-approves-571-mln-defense-support-taiwan-2024-12-21/</guid></item><item><title>中国蔚来推出Firefly品牌，挑战宝马Mini</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-nio-introduces-firefly-brand-take-bmws-mini-2024-12-21/</link><description>&lt;p&gt;蔚来汽车（9866.HK）于周六推出了一个价格较低的品牌“飞火”，宣称其将与梅赛德斯-奔驰的Smart和宝马的Mini展开竞争，这是蔚来汽车扩大客户基础并提升销售业绩的最新举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔚来汽车首席执行官李斌在每年例行的广州公司活动中宣布了该新品牌，并表示预售将立即启动，起售价为148,800元人民币（约合20,394美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在会上展示了三款飞火汽车，分别为薰衣草色、柠檬色和米色，并表示该车拥有紧凑的4.7米转弯半径以及自动驾驶停车技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;客户可以通过飞火应用程序下订单，官方发布日期定在4月份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们旨在打造一款比Mini更智能的汽车，同时也比智能汽车更加 Mini。”李斌表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宝马（BMWG.DE）的纯电Mini在中国的价格也从148,800元人民币起售，而梅赛德斯-奔驰的Smart #1的价格则从154,900元人民币起售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞火将与比亚迪的“海狮”和小鹏的“蒙娜”等本土品牌展开竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔚来汽车作为中国销量最大的电动汽车品牌之一，为了应对日益激烈的市场局面，今年推出了更便宜的车型，此前在5月份还推出了另一个品牌“Onvo”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔚来汽车目前在欧洲的销量每年只有几千辆车，原计划通过推出飞火品牌提高在欧洲的市场份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔚来说曾计划，将与雷诺、菲亚特和标致、宝马的MINI等欧洲小型车品牌竞争，该细分市场的年销量为400万辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，欧盟委员会于10月对从中国出口到欧洲的蔚来汽车（包括飞火电动汽车）征收20%以上的额外关税，为期五年。分析师认为这将极大削弱该品牌的竞争力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李斌在活动中并未详细说明飞火将被销售到哪些市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔚来的目标是在2025年将其销量翻一番，并在2026年实现盈利，但本月表示，其销售增长目前比原计划晚了两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社此前报道，蔚来计划于2026年推出其首款长续航的飞火品牌混合动力车型，仅用于海外市场销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=7.2961人民币）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=7.2961人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国电动汽车制造商蔚来汽车在合肥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7BAUJ6BCLFMDHGEVHA42SUY2TI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位员工在外销售蔚来电动汽车（EV）的门店向一名男士递上一把雨伞，该门店位于安徽省合肥市的蔚来汽车制造基地，2024年6月28日。路透社/张菓儿（Ellen Zhang）摄影/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 15:28:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-nio-introduces-firefly-brand-take-bmws-mini-2024-12-21/</guid></item><item><title>与波罗的海电缆泄露有关的中国船只恢复航行</title><link>https://www.reuters.com/world/chinese-ship-linked-baltic-sea-cable-breach-resumes-voyage-2024-12-21/</link><description>&lt;p&gt;一艘正在调查的中国散货船在停产一个多月后，再次开始移动，据瑞典海岸警卫队周六通报，这艘船离开附近的丹麦航运通道，前往埃及塞得港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国曾在12月19日允许德国、瑞典、芬兰和丹麦的代表登上“亿鹏3”号并一同进行调查，打破了长达一个月的外交僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典海岸警卫队发言人告诉路透社：“这艘船已经开始移动，并表示要前往埃及的塞得港。我们正在跟踪这艘船，并与相关部门保持密切联系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前还没有提供更多细节，发言人也没有说明是否有任何证据与光纤电缆受损事件相关。瑞典事故调查机构主席约纳斯·贝克斯特兰德在18日表示：“这次登船检查相对开放透明，我们有机会看到我们想看到的内容并与想要交谈的船员进行了交流。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月17日和18日，波罗的海的两条光纤电缆——一条连接芬兰和德国，另一条连接瑞典和立陶宛——遭到损坏。德国国防部长博里斯·皮索里乌斯认为这是出于破坏行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员迅速将目标锁定在了这条中国船上。这艘船于11月15日从俄罗斯的乌斯季卢加港出发。路透社对MarineTraffic数据的分析显示，该船的坐标与电缆受损时间和地点相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际水域的船只享有“航行自由”原则，意味着一国不能干涉另一国船只的航行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在丹麦帮助促成各国代表团登船检查的协议后，12月19日丹麦宣布“亿鹏3”号可以在接受检查后恢复航行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典事故调查机构与一个类似中国机构一同登船检查，同时丹麦、德国、芬兰和瑞典的警方人员作为观察员参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国散货船“亿鹏3”号的锚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5WJAJQ2Q7NKVFBBN56OPEKFSVI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国散货船“亿鹏3”的锚，该船在丹麦日德兰半岛哥纳亚湾海域，2024年11月20日。Mikkel Berg Pedersen/Ritzau Scanpix/via REUTERS/&lt;a href="https://www.reuters.com"&gt;文件照片&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 15:03:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinese-ship-linked-baltic-sea-cable-breach-resumes-voyage-2024-12-21/</guid></item><item><title>缅甸叛乱分子称他们已经夺取了军政府西部地区的指挥权</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-rebels-say-they-have-taken-juntas-western-regional-command-2024-12-21/</link><description>&lt;p&gt;缅甸反政府武装宣布占领了该国西部的一个主要军事指挥部，这标志着军政府的第二个区域指挥中心的失守，与此同时，它正面临全国武装反抗运动越来越多的挫败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉干军在周五晚间发布的一份声明中称，经过两周的激烈战斗，缅甸若开邦（Rakhine state）的西部军事指挥部已于周五落入反政府武装手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缅甸军政府发言人周六未能回复置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年初以来，缅甸局势动荡不安。2021年初，军方废黜了当选的文职政府，引发大规模抗议，随后演变为针对军政府的武装反抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉干军（AA）是反对军政府的三个兄弟联盟之一，该联盟于2023年10月发起了攻势，并在缅甸与中国的边境地区取得了一系列重要胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年8月，该联盟夺取了东北部城镇腊貌（Lashio）的控制权，这是缅甸历史上第一次区域军事指挥部的被占领用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若开邦（Rakhine）是一个沿孟加拉湾的沿海省份，尽管拥有离岸的天然气资源以及库译港（Kyauk Pyu）计划中的经济特区，该地却是缅甸最贫困的地区之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若开邦也是该国主要穆斯林少数族群若开族（Rohingya）居住的地方，自2021年11月停火协议破裂以来，反政府武装在若开邦的战斗重新爆发，导致反政府武装接连获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些若开族活动家指控阿拉干军在其向北进攻时针对他们的社区，迫使数万人逃往邻近的孟加拉国以求安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉干军否认了这些指控。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 06:35:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-rebels-say-they-have-taken-juntas-western-regional-command-2024-12-21/</guid></item><item><title>当局称，七名中国公民在美国测试导弹时试图非法进入关岛</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/seven-chinese-nationals-tried-illegally-enter-guam-us-tested-missile-authorities-2024-12-21/</link><description>&lt;p&gt;七名中国公民因非法进入关岛，在美国导弹防御局进行一项关键导弹拦截测试期间被捕。关岛海关检疫局发表声明称，至少其中有四人被捕时被发现“靠近军事设施”。关岛拥有众多军事基地，包括安德森空军基地，在这里于12月10日进行了导弹测试，详情可参见&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/USA-CHINA/GUAM/myvmbqngnpr/"&gt;相关报道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关岛方面表示，所有被逮捕的中国公民均搭乘同一艘船从塞班岛抵达，目前调查仍在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部未立即对此请求置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国计划在关岛周边16个地点建立防空反导网络，以遏制任何针对关岛的导弹攻击，使其变得过于复杂和耗资巨大而无法实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划旨在整合最先进的美国导弹防御系统和雷达，预计在未来十年内成本可能高达100亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月10日的测试取得成功，导弹防御局表示，每年可能最多进行两次拦截测试。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：美国军用飞机进行‘大象行走’演练" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HHI5M5EJSNL2TNBBQ2237RGWL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2020年4月13日，美国安德森空军基地，海军MH-60S骑士hawk、美国空军RQ-4全球鹰、海军MQ-4C Triton、空军B-52战略轰炸机和KC-135空中加油机进行‘大象行走’演练。美国空军/高级军士米切尔·S·墨菲/时间特约摄影师/REUTERS/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 03:25:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/seven-chinese-nationals-tried-illegally-enter-guam-us-tested-missile-authorities-2024-12-21/</guid></item><item><title>德比战打平后，临时教练迪尔斯赞扬了胜利队的专业精神。</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/interim-coach-diles-hails-victory-professionalism-after-derby-draw-2024-12-21/</link><description>&lt;p&gt;墨尔本胜利的临时教练奥古斯托·迪勒斯赞扬了他的队员们的专业表现。在帕特里克·基斯诺博四天前离开球队后，球队在周六以1-1战平墨尔本城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基斯诺博的离职公告于星期二发布，&lt;a href="https://www.reuters.com/sports/soccer/victory-coach-kisnorbo-quits-pursue-overseas-opportunity-2024-12-17/"&gt;目的是追求海外的机会&lt;/a&gt;，这可能会打乱球队的德比准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是在下半场第20分钟，罗德里克·曼德拉的近距离射门成功扳平了由约南坦·科恩在上半场率先攻入的进球，从而为墨尔本胜利赢得了一场当之无愧的平局，结束了充满波折的一周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们确实以一种非常专业的方式应对了这一切，因此你看到了这样一场表现。”迪勒斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当遇到这种情况时，事情可能会走向两个方向：要么是一场灾难，要么是一场纪律严明的表现，就像他们展现的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为他们做得很好，作为一个团队，他们表现出相当的成熟，非常专业且非常团结。我为他们感到非常骄傲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨尔本市队在第16分钟取得领先，斯蒂文·乌古尔科维奇将球传给右翼的以色列边锋约南坦·科恩，科恩内切至凯西·博斯的防守空间，左脚射门攻入远角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨尔本胜利队通过帕特里克·贝奇的一次低级失误扳平比分，贝奇未能守住博斯的角球，曼德拉近射破门。博伊斯·哈密尔将球送至曼德拉面前，从而帮助球队扳平比分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平局使得墨尔本胜利失去了超越榜首的奥克兰城队的机会，后者在对阵西悉尼联的比赛中输掉了赛季首战。迪勒斯对球队的未来发展仍充满信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每场比赛都是球队成长和发展的机会。”迪勒斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们还远远没有达到我们的目标，或未来可能达到的水平，所以我们正在逐步积累。赛季还很早，我们还没有达到赛程的三分之一，因此非常关键的是我们要不断磨炼我们的打法、心态和团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们继续构建这些，每天勤奋工作，我们就有巨大的机会取得成功。这就是我们所能做的，每天都不断进步，提供这样的表现，并做得更好。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 12:50:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/interim-coach-diles-hails-victory-professionalism-after-derby-draw-2024-12-21/</guid></item><item><title>众议院民主党人称共和党人保护埃隆·马斯克的中国投资</title><link>https://www.reuters.com/world/us/house-democrat-says-republicans-protecting-elon-musks-chinese-investments-2024-12-20/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院拨款委员会最高参议员罗莎·德拉乌罗在周五表示，国会议员中的共和党人通过取消限制美国投资的条款，来保护特斯拉创始人埃隆·马斯克在中国的巨额投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德拉乌罗在一封信中提到，特斯拉首席执行官埃隆·马斯克，作为一家电动汽车制造商的负责人，可能利用政府资金流程来移除一个监管美国在中国投资的条款，原因是马斯克在中国关键行业拥有广泛的投資，并与中共党领导层有密切个人联系。德拉乌罗质疑马斯克反对最初的资金协议的真实动机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特斯拉&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;(TSLA.O)&lt;/a&gt;没有立即回应评论请求。周五，马斯克在推特上发布了一系列关于德拉乌罗的批判帖子，包括一个帖子中称“德拉乌罗需要被驱逐出国会！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普任命马斯克，这位亿万富翁，作为减支项目联合负责人。马斯克帮助在线推动反对包含对华投资限制的政府资金法案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“马斯克近年来在中国的投资和与中共的联系愈发紧密，特斯拉上海工厂生产了特斯拉全球汽车产量的大约50%。”德拉乌罗写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德拉乌罗提到，2023年特斯拉全球收入的近四分之一来自于上海工厂生产的车型销售，特斯拉还投资建成了一座2亿美元的工厂，用于生产对其电动汽车供应链至关重要的大型电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她补充说，主张监管美国对华投资的人“一直倡导将大型电池制造技术列入审查外资投资的技术名单中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份，美国财政部在2025年1月2日生效的规则中最终确定了限制对华投资的规定，这些规定将限制美国在可能威胁国家安全的技术领域中对华的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在众议院会议上，德拉乌罗誓言继续为这些条款而斗争：“这是一项必须完成的任务，以确保我们的供应链和关键能力的安全。”她还表示，马斯克已经“迫使共和党人违背了自己的承诺。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普与国会共和党人在华盛顿国会山会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUWLASNAZFO7XHCN7MHT63BUE4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特斯拉首席执行官兼推特创始人埃隆·马斯克（右）在美国当选总统唐纳德·特朗普于2024年11月13日在美国华盛顿国会山会见国会共和党人时，坐在特朗普身旁。路透社/布赖恩·桑德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 22:24:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/house-democrat-says-republicans-protecting-elon-musks-chinese-investments-2024-12-20/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，美国计划将订购华为处理器中发现的台积电芯片的公司列入黑名单</title><link>https://www.reuters.com/technology/us-plans-blacklist-company-that-ordered-tsmc-chip-found-huawei-processor-source-2024-12-20/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府计划将一家中国公司列入黑名单，原因是该公司生产的一款由台积电制造的芯片被非法用于华为的人工智能处理器，知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家中国公司Sophgo在华为的Ascend 910B多芯片系统中被发现的一颗相似芯片，与它从台积电订购的一颗芯片匹配，引起了注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sophgo是最新一家因帮助华为而受到美国惩罚的中国公司。本月，美国商务部将被视为华为影子公司群的其他公司加入到了受贸易限制的名单中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，Sophgo是一家比特币挖矿设备供应商比特大陆的关联公司，正在被列入受贸易限制的实体名单途中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据相关活动与美国国家安全和外交政策利益不符，公司被列入实体名单。因此，出口商将无法在未获得许可证的情况下向它们出口货物和技术，这些许可证很可能被拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华为是中国的电信设备制造商和技术集团，2019年被列入实体名单。自2020年起，未经许可向该公司出口外国制造的芯片即为违法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部发言人拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sophgo没有立即回应置评请求，但公司在10月的声明中表示，“从未与华为有任何直接或间接的商业关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，路透社查阅的招标文件显示，Sophgo向当地政府和诸如中国电信等国有企业供货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去两年里，根据路透社查阅的招标文件，Sophgo和比特大陆的AI芯片已被中国国有企业和地方高校用于购买AI工具和升级监控能力的警察局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道称，10月，技术研究公司TechInsights拆解华为的910B，并发现台积电的芯片后，将其告知台积电，后者随后通知美国商务部。据报道，台积电在确认该芯片与Sophgo的设计匹配后，暂停了向其供货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电表示，自2020年起，该公司未向华为供货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位台湾官员在同期表示，台积电向台湾和美国当局进行了通报，并展开了详细调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位台积电发言人在周五对调查结果的通报拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自11月11日起，美国要求台积电停止向中国出口七纳米或更先进的芯片，这些芯片可用于人工智能应用，这与路透社的独家报道一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华为在10月表示，该公司自2020年美国对公司实施新的出口管制措施以来，未通过台积电生产任何芯片。但针对周五的置评请求，华为未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国制裁使华为受到重创后，公司逐渐多元化并在人工智能芯片领域重新焕发活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华为2022年发布的Ascend 910B被视为中国公司生产的最先进的AI芯片。该公司计划在2025年初开始大规模生产其最新的Ascend 910C芯片，该芯片旨在与美国人工智能芯片制造商英伟达（NVDA.O）竞争，路透社上周报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据企业注册数据库显示，Sophgo是由Micree Zhan与比特大陆联合创始人共同创立的。Zhan仍通过一个名为北海岛畔投资合伙的持股平台间接持有厦门思reinterpret(44)澜科技有限公司23%的股份，包括该合伙企业持有的五家子公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道显示，根据企业记录情报平台，路透社查阅记录并核实，Sophgo曾在2023年通过比特大陆的电子邮件地址与美国联邦通信委员会进行过沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特大陆在10月28日的社交媒体声明中表示，“我们不参与或与这些供应链调查有关联。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特大陆的官网称，该公司是比特币挖矿服务器领域的全球领先制造商，品牌为Antminer，并拥有来自全球100多个国家的客户。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图表示台湾积体电路制造股份有限公司（台积电）的商标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5X63AM3JBJK67MJ36AIR4ABEPE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年1月8日，图示为取自1月8日的照片，显示电脑主板附近的台积电（Taiwan Semiconductor Manufacturing Company, TSMC）商标。路透社/Dado Ruvic/示意图/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="对中国的芯片打击" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZTWTOXJCBP5RG37EDPDDLY7LQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示为2023年2月17日拍摄的示意图，显示印刷电路板上的半导体芯片。路透社/Florence Lo/示意图/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 15:49:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/us-plans-blacklist-company-that-ordered-tsmc-chip-found-huawei-processor-source-2024-12-20/</guid></item></channel></rss>