<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 04:54:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以300名议员中的190人出席，于周三通过了一项要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令的决议，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔，韩国，2024年12月3日发表讲话宣布戒严令。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省的一所监狱去世，享年74岁，此前他在本月早些时候被另一名囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大的一位臭名昭著的连环杀手，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省的养猪场被判处杀害吸毒者和卖淫女，并在那里对她们的遗体进行了焚烧处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的简陋物业上杀害了六名女性，部分遗体被发现。在他被判终身监禁后，政府检方撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭到袭击后去世的。在遭到袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省甚至全国的社区造成了毁灭性的影响。”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名在温哥华市中心东面的贫民区——唐人街地区失踪的女性，皮克顿于2002年初被捕后失踪案件才得以浮出水面。在皮克顿农场被发现的或提取到DNA的33名女性中，许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，一本据称是皮克顿所写的书在 Amazon 上架不到几小时就被撤下。据当时《温哥华太阳报》报道，在这本书中，连环杀手声称自己是无辜的，是被警察陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将该书从 Amazon 上移除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件开始于新威斯米斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省普尔考特兰的住所，无日期。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而势力严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持南非非洲国民大会（ANC）党历史上最差选举结果后，其政治影响力将大幅减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额不足42%，比2019年上次选举时获得的57.5%大幅下滑，并有望首次在30年内未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举的挫败意味著作为纳尔逊·曼德拉前解放运动组织，ANC必须与其他较小政党协商组建联盟政府或达成其他形式的协议。拉马福萨可能需要做出政策让步或放弃内阁要职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职呼吁，但ANC高级官员仍然支持他留任，而分析家则指出没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人。”政治学教授安迪·伯勒尔说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨是这次选举中政界人士中支持率最高的。ANC内部的派系斗争可能会使得任何针对他的联合行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当完整初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统前途之前也曾悬而未决，2022年一个调查团报告称他可能因储存在家具中的现金不当行为面临纪律处分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，该事件被称为“Farmgate”，并在同年赢得了新一届五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举是对ANC的一次最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和电网断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺改善该党的形象并提振经济，当时他的前任、纳齐布的政党因其贪污和经济衰退而成为ANC的主要挑战者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年上台时，最初的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层仍有丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的劲敌纳齐布，后者支持新党的姆金托威•塞兹韦，该党出乎预期地获得成功，严重削弱了ANC的支持，尤其是在纳齐布的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“纳齐布已经‘将拉马福萨和ANC置于死胡同’，”政治分析师拉尔夫·马特赫加指出，“这标志着拉马福萨项目的终结。你不能在选举中失利，却期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上摇摆不定而受到批评，避免放大党内分歧，这与他作为工会领袖时果断行事形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他建造共识的能力和他的推动南非作为所谓“全球南”国家捍卫者的角色，“全球南”是指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的灭绝种族罪指控，法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。虽然以色列否认指控，仍继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者表示，他对南非最严峻挑战提供的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并在大量支持者聚集在索韦托足球场的集会上发出了这一承诺。许多人在他演讲尚未结束时就离开现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/OUAPA NKOSI&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这是美国介入这场已持续两年的战争的又一步骤。专家认为，这一决定可能会在一定程度上遏制俄罗斯在恰尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是高度风险的。美国担忧，一场大规模的乌克兰袭击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合美国对基辅其他武器供应禁令的情况，这些禁令在此期间也不断松动，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定在周四生效，是为恰尔科夫地区的战斗量身定制的。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击或准备攻击”他们来自边境的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定让乌克兰前线部队可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射被导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器，越过边境打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯在恰尔科夫地区牢牢扎营之前，将他们推回到边境外，”负责乌克兰国家安全研究所战略研究所研究助理米科拉·比利斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅部队在东部顿巴斯关键战场的调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将不得不重新思考他们进入恰尔科夫地区的攻击战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，在5月13日与白屋国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯坦以及联合参谋长主席格尔德斯·布劳恩进行的加密视频会议上，乌克兰首次提出请求使用美国武器跨边攻击。沙利文、奥斯坦和布劳恩为此制定了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提交。据这位官员称，拜登同意基辅可以从俄罗斯国土安全地打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时表示：“目前为止还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责欧洲研究与资源基金会欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土境内的打击行动，将其作为安全避风港，向恰尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恰尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以从边境外直接保留其火炮，保留防空、电子战、指挥控制等设施，获得一定程度的安全庇护，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但李和其他专家认为，单独做出这一决定短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“决策不太可能显著改变前线的运动，”李表示，“但会使俄罗斯继续这种跨境行动更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模的向恰尔科夫的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力，从东北方向有效威胁恰尔科夫，”他表示，“要做到这一点，他们需要在东线的战斗区域减少部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，周二，他再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在去年俄罗斯在战场上取得显著进展之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，乌克兰总统泽伦斯基在接受路透社采访时被引用称，呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际研究中心华盛顿智库前防务官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变革，但这是一个步骤，”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续争取下一步：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁恰尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前不会扩大政策允许打击俄罗斯境内的其他目标，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们需要采取的行动，适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄导弹袭击恰尔科夫周边" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;5月30日，乌克兰恰尔科夫地区马拉·达尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青年体育骑术学校的现场。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/资料图片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出在释放人质的条件下与加沙停火，并敦促哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，该开始未来的新一天了。”拜登总统说。作为在选举年必须结束加沙冲突的美国总统，目前冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调停的和平谈判几次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周来向拉法发动进攻，以及国内和国际对其在加沙死亡事件和人质继续被扣押一事施加的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后向哈马斯提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普被判处34项重罪指控的前一天，突显了两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包括三个阶段，与以往的提议不同，因为在各方通过所有三个阶段的过程中，停火将继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，停火持续六周，以色列军队将从加沙的人口中心撤出，人质（包括老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行为的条款。“只要谈判继续进行，这次停火将继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，中东事务中的这一提议已被卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人会不同意这个计划，并要求战争无限期继续，即使他们中的一些人也在政府联盟中。他们明确表示，他们希望占领加沙，希望多年继续战斗，人质对他们来说并不是优先事项。我敦促以色列领导层尽管面临各种压力，也要支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有着终身承诺的美国总统，作为一名唯一在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我要求你们退一步思考，如果失去这一时机将会是什么后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的地图。这是一个详细的四页半协议，已经详细协商。现在摆在桌面上的是整个过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体报道，拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为是试图直接争取以色列民众支持。周一晚间新闻节目中断，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止发布该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·萨里表示，与之前的提议相比，这项提议成功的可能性更大。“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的概率显著降低，尽管仍然很高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此外，全球舆论转而反对以色列，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响力也不例外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前一项提议在2024年7月呼吁释放加沙的病患、老年人和伤者交换六个星期的停火，并允许有更多的援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月底，以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分的全年停火，以应对该地区的持续袭击，这导致该提议瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，如果以色列停止战争，它愿意达成全面协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与包括17个有公民被扣押在以色列的国家在内的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法发动的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但并未越过美国的红线，使对以色列的军事援助停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争使巴勒斯坦人民遭受了地狱般的痛苦。”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候来自拉法的致命火灾中的可怕画面，以色列对哈马斯的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自今年10月7日哈马斯在南部以色列袭击以来，已有超过36,280人在加沙阵亡。据以色列统计，哈马斯袭击造成的死亡人数约为1,200。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被破坏建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在被破坏建筑的废墟中，这些废墟是在以色列军事行动期间在加沙北部贝特拉赫亚造成的，照片摄于2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳德·特朗普大厦内面对一排摄像机，并传达了既适合其法律斗争也适合其政治战的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距纽约陪审团认定他因伪造文件隐藏“封口费”支付而涉及的34项罪名仅过了一天，共和党总统候选人列举了他的对手和抱怨，并以愤怒和冗长的话语发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦乔法官为“不正直”和“魔王”。他称其竞选对手、民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击那些对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员以及——就像他在集会上宣扬的那样——非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将面临的挑战视为超越其个人的更大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其其他竞选演说中时常带有幽默，但此次演讲大部分内容却相当阴郁。特朗普在新闻发布会上仅使用了一份小纸片作为参考。最后，他没有回答任何问题便迅速离开了讲台，他的儿子埃里克·特朗普在一旁相伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击司法体系及其所指证的任何人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领跑候选人均互相描绘为国家威胁的这场比赛中，拜登竞选团队将特朗普的讲话视作新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己私人不满的喋喋不休，以及对美国司法制度的肆意诽谤，这让任何观看者都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国总统。”拜登竞选团队通讯负责人迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——许多人认为纽约的判决是对司法的不公裁量——仅在周四就为他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示。这是共和党数字筹款平台WinRed的一日最高捐款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落后于拜登的竞选募款活动，该活动力求在周五保持这种势头，向支持者推送了一系列恐吓性质的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一份短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条短信这样宣扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统一边，声称审判存在缺陷，相关指控本不应提出，陪审团应招募人员中有重大的民主党和平盅成分，且法官偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人部分没有迅速或强烈谴责的情况，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉齐维塔对一个全国性大学生共和派团体在其社交媒体平台X上发表的一则声明嗤之以鼻，该声明称应尊重陪审团判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点犹如肛门一样，每个人都有一个，”拉齐维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在推特上抨击作为马里兰州共和党温和前州长的拉里·霍根，在判决前警告美国人“不要以更毒的党争为燃料在同一堆火上浇油”。拉齐维塔在推特上回复道：“你刚刚结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个摇摆州对共和党选民进行的访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑其在11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背叛者们或许在与拜登的重赛中会对他造成不利，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先差距微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来像特朗普本人一样，称该审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治手段，旨在尽可能多地削弱他并阻止他出现在竞选活动中。”62岁的退休警察斯科特·克拉顿在佐治亚州玛丽塔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，那么就能对任何人都做到。没什么人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布伦丹·麦克丹尼尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市唐纳德·特朗普大厦。路透社/布伦丹·麦克丹尼尔（文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出以增加产量的承诺，这使得全球最大原油生产商在2024年的增长步伐放缓，可能会缓解欧佩克+方面进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国由于页岩革命和技术创新与效率提高的原因，在非欧佩克产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日产量超过100万桶至1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友国在去年通过加深减产措施来弥补美国及其他非欧佩克产油国增加的产量。总体而言，欧佩克+减产额度达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+讨论了一份关于延长部分减产措施到2025年的复杂协议，三名熟悉欧佩克+讨论的人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+本周日会议考虑供应政策时，美国产量增加继续推动非欧佩克产油国产量的提升，但远不如2023年那样形成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预估显示，美国原油供应今年预计将增长约27万桶/日。这一增长与欧佩克自身预估的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三个机构都是最受关注的预测者，均已明显低于上一年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长将达到220万桶/日，这将超过非欧佩克+产油国的供应增长约100万桶/日，2024年这意味着对欧佩克+原油的需求将比2023年增加大约90万桶/日，根据欧佩克5月发布的月度《石油市场报告》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计全球需求增长将达到110万桶/日，而对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年年初，美国原油产量基本上没有发生变化。4月产量约为1313万桶/日，而去年12月约为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样意外地增加产量，尽管国际油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依旧保持非常保守和节制的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更显著地上升，考虑到当前的市场价格。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并暂时搁置了钻机升级计划，以更好地适应较低的钻井增长。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年潜在增长率达100万桶/日的能力，但现在没有意愿以这样的速度增长，”S&amp;P分析师在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下，限制了增长支出，此前过度支出尽管推动了增长，但2010年代使页岩领域回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增加在部分程度上得益于私人生产商，它们现在正被整合进一个正在冲击该行业的整合浪潮中，通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了整合，我预计持续的钻井和完井效率改善将继续支撑整体美国石油产量的温和增长，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预测今年将从国际市场获得更多的增长，而不是北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向提高资本纪律，导致不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo说，他认为欧佩克+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那一年预计将在石油和液体产量增长方面领先。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日，据美国能源信息署3月的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会适应美国石油产量的增长，”瑞银银行Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作楼层从奥克辛石油拥有位于美国德克萨斯州温克佩里曼盆地的租赁地控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作楼层从奥克辛石油位于美国德克萨斯州温克佩里曼盆地租赁地控制室可见，2018年8月22日。路透社/尼科·厄德福克斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berri在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再次扮演了美国与黎巴嫩真主党之间关键调解人的角色，美国试图调解以结束与以色列的战争，凭借数十年的经验，帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一角色强调了86岁伯里在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区中的影响力。自以色列在九月杀死了真主党领导人哈桑·纳斯尔拉格之后，他已经成为一种稳定的政治力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中向黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正迎来“最具危险性的历史时刻的终结”，并呼吁黎巴嫩民众为黎巴嫩的未来展现团结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间担任什叶派“希望阵线”运动的领导人而声名鹊起，自1992年起，他担任议会议长，这是黎巴嫩教派制度下什叶派能达到的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡萨姆将伯里视为谈判者，并称他是真主党的“兄长”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，试图促成停火，这次停火是在去年发生的加沙战争背景之下爆发，并在九月升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如他在2006年帮助结束真主党与以色列之间上一场重大战争一样，伯里在此扮演了关键角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官员表示，由于黎巴嫩无总统，其内阁仅有部分权力，且很难接触真主党，伯里的作用显得更为重要。一名驻贝鲁特的外交官表示：“当你来到黎巴嫩时，他确实是唯一值得一见的人。他是个国家。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判获释了39名在黎巴嫩被什叶派激进分子劫持的美国人质。&lt;br&gt;这一事件使他一举成名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，他就任议会议长之际，纳斯尔拉格正在崛起成为真主党的领导人，两人共同领导了主导什叶派政治代表的“什叶派双子星”，指的是当时控制着大部分政府机关的两大派别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的受信任伙伴，这一点使他非常重要，但他所能做的也有一定的限度，这不仅是因为真主党的立场，还有伊朗的立场。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火也袭击了伯里领导的“希望阵线”活动家所掌控的领土，包括 surfing 城市提尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，是一个来自提宾尼的移民商人家庭。他在黎巴嫩长大，大学期间就开始活跃于政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一社会阶层中的许多原本处境困顿的什叶派民众因伯里在长期以基督徒和逊尼派为主的制度中提高了他们的地位而对其表示欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里是一位受过法律训练的政治领袖，真主党创始人马苏·萨德·特里前往利比亚之后失踪后，伯里接任了“希望阵线”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里促成了“希望阵线”的军事崛起，该组织曾与内战期间几乎所有主要政党作战，但后来却成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里支持下的什叶派追随者大举加入国家的行政机关和安全部门，伯里似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报质疑他对自己真正感受的看法，当这份电报于2010年发表出来时，伯里予以否认，并宣称纳斯尔拉格“就像我自己”。&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里领导下的“希望阵线”战士与真主党一起对以色列发射火箭以支持加沙，在哈马斯对南部以色列发动攻击后，以色列开始对此发动攻击。国外特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图在以色列与黎巴嫩边境的交火停止下来，并说服真主党撤至利塔尼河以北。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位接近伯里的消息人士告诉路透社，伯里曾表示：“向北推展会更加容易，就像把利塔尼河向南挪动一样简单。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但伯里的对手们也批评他作为逐步将黎巴嫩引向经济崩溃的宗派精英之一的一部分，他们在2019年银行业体系崩溃后多年腐败泛滥的情况下，占据了政府的高位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召开议会会议投票选举总统，这一职位在政府的核心空缺已超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也令真主党的政治对手愤懑，例如基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在黎巴嫩贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·阿斯达尼/文件照&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一幅挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2023年8月31日，一幅挂在贝鲁特的一栋建筑物上的横幅上印有黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的肖像，该横幅是为了纪念真主党创始人马苏·萨德·特里的第四十五个无音讯的周年纪念日，他于1978年前往利比亚后失踪。路透社/默罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，在这种平台中，投资者需将代币锁定以换取奖励，这一复杂方案引发了分析师对用户和加密市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重投”日益盛行，是加密市场风险加剧的最新迹象，价格飙升，交易者纷纷寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月获得了美国风险投资公司安德森·霍洛维茨加密部门的1亿美元，其平台已吸引价值188亿美元的加密货币，相较于六个月前的不到4亿美元，增幅明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明重投是为了扩大长期存在的加密货币活动——即所谓的“质押”，同时也旨在拓展加密市场的参与者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机进行验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一点，加密货币持有者，如以太坊持有人，允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在质押期间将暂时失去对这些资产的即时访问权，但可以作为回报获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会在用户质押加密货币后向其发放新创造的加密货币，以表征他们所质押的货币。重投使所有者可以将这些新生成的代币重新质押到不同的基于区块链的应用或项目中，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重投有多大的风险存在争议，一些内部人士认为，由于这项实践尚处于起步阶段，目前还无法完全评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析人士，担心如果新生成的代币用作加密市场庞大借贷市场的担保品，可能会形成基于少数基础资产的无止境借贷循环。他们认为，如果所有人同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在任何形式的担保品之上还有担保品时，并非理想情况，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益吸引力最大：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，通过重投，投资者可以同时获得多次收益率，从而获取更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是分散型金融（DeFi）领域最新发展的一部分，该领域中，加密货币持有者投资于实验性计划，期望在不出售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完毕。用户是出于对未来奖励的预期而加入平台的，或者期待可以获取的其他赠款——即代币发放（airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的用户发放其自行生成的新代币，用户希望这一名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重投平台的增长受到用户寻求代币发放的驱动力，“这种免费的‘钱’行为非常非常投机性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是他们在预判性行动，期望会有所回报，但他们不知道会是什么，”Coinbase的首席研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但暂不提供重投服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图华盛顿大学的一名助教，并参与了首个学生设计的微型卫星的发射，据其学术网站记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场平台，连接潜在质押者与需要被质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重投平台正在兴起，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代客户向EigenLayer进行重投，并生成新的代表这些重投资产的代币。这些代币可以用于其他场合，例如用作借贷的担保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择将代币质押到何处以及帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密借贷金融活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系，这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重投可能存在“隐藏风险”——如果重投的代币被用于加密借贷，市场下行期间可能导致被迫变卖和更多市场波动性，他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的暴跌部分是由于高风险借贷加剧，随着作为担保品的加密代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将重投风险与借贷协议相区分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重投，而在于借贷协议。这些协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重投，指出重投协议中的资金相比于全球2.5万亿美元的加密行业净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币世界的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段，我们并没有看到重投问题给传统金融市场传播风险的显著风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加密世界正变得愈发与主流金融相连，机构投资者也开始关注重投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody曾看到机构对于质押表现出显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重投难以建立资产流向及其收益分配的明确记录，因此不愿涉足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital在一篇四月的博客中表示已与Kelp DAO合作进行部分资金的重投，但未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士关注加密的银行Sygnum表示将为其客户进行加密资产质押，并预期“围绕重投的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的形象插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示显示的加密货币比特币形象。图片摄于2024年3月9日法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的形象插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示显示的加密货币以太坊形象放置在PC主板上，图片摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>