<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 16:40:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共300名议员中有190名议员出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。电视台现场直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。韩国总统办公室/新闻图片 REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克省一所高安全级别监狱里去世，享年74岁。此前一个月，他遭受另一名囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的养猪场杀害毒贩和妓女，并处死她们的尸体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检方曾在他被判终身监禁后撤销了另外20起谋杀罪名。他曾被指控杀害的六名女性遗骸部分在温哥华市郊一个破旧的物业被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日被另一位囚犯袭击后，在魁北克监狱中度过他的余生。袭击后，他被送往医院治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在超过十年的时间里从大温哥华地区唐人街贫困区失踪的超过60名女性。33名妇女的遗体或DNA被发现时，许多是原住民身份，地点在附近的波特科奎特兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿写的一本书在亚马逊上架不到几小时就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道说，书中皮克顿声称自己无罪，并且是被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书并向受害者家人道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，其法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;图为未标明日期的罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特兰的家中。图片来自路透社/Global TV/资料照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自废除种族隔离以来最差的选举结果后，地位将显著削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上一次选举时的57.5%，这是该党在30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果的影响意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动，ANC 将不得不与一个或多个较小政党谈判建立联盟或其他形式的合作以执政。拉马福萨可能需要做出政策让步或放弃个别关键的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型商人拉马福萨可能会面临反对党及他自身党内批评者的辞职要求，但 ANC 的高层官员支持他继续担任总统，分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨的职位。”乌普镇大学的政治学教授安thon Butler 说道，他写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中主要政要中的支持率最高。ANC 内部的派系斗争也可能使任何形式针对他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日公布初步正式结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年，一个审查小组报告称，拉马福萨可能因其存放在家具中的那笔现金的不当行为而遭到谴责。此事被称为“Farmgate”。不久之后，拉马福萨赢得了ANC五年的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC最严峻的考验之一，因为选民对高失业率、犯罪率和频繁断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被选为ANC领导人，承诺重塑政党形象并振兴经济。在前任总统雅各布·祖马的九年丑闻和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他成为国家元首后，最初的喜悦很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年间，经济停滞不前，高层ANC官员仍然涉嫌腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击是由他的政敌祖马所打击的。祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，在选举中超出预期的表现蚕食了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Jacob Zuma将拉马福萨和ANC置于死地。他知道他们在KZN是脆弱的。”政治分析师Ralph Mathekga说。“这将是拉马福萨计划的结束……你不能在选举失利后期待事情恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上的犹豫而受到批评，避免了党内裂痕的加剧，这与他作为工会领袖时所展现的果断性大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他弥合分歧的能力，并赞誉他让南非作为“全球南方”的倡导者之一的角色。“全球南方”是指一群低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼。本月，法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他未能为南非洲主要挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨对聚集在索韦托足球场的数万名支持者说：“我们会做得更好”。许多人在他演讲未完之际便提前离开了。&lt;/p&gt;
      
      &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
      &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深入地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定，标志着美国总统办公厅在两年的冲突中进一步介入，这被视为在缓解俄罗斯对哈科伊夫地区的跨境攻势方面的一个小但重要的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器袭击俄罗斯领土存在太大的风险，担心这可能引致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这规定与美国此前禁止向基辅提供更高级别武备的禁令相符，这些禁令已陆续被解除，包括先进的美国 fighter jets 和长程 ATACM 导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新的决定从星期四开始生效，是为了适应该地区的战斗需要。美国官员指出，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定允许乌克兰前线士兵使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器携带的制导多重发射火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器，将俄罗斯部队置于该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线更加稳定，并可能在俄罗斯在哈科伊夫地区根深蒂固之前驱逐他们，”乌克兰国立战略研究学院研究员莫奇卡·比莱斯科夫（Mykola Bielieskov）称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅为了东部顿巴斯关键战场所需抽调部队的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防御上处于劣势，必须重新评估其进攻哈科伊夫地区的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全事务助理杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联席参谋长主席C.Q.布朗将军提出了跨边界的武器使用请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗共同提出了一项放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提交了这一建议。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上使用武器反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基早在5月20日接受路透社采访时曾呼吁西方伙伴采取此类措施，但当时表示：“截至目前，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国欧亚研究项目高级研究员罗布·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直利用美国禁止袭击其领土的禁令对其进行跨境攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈科伊夫距离边境仅有约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的炮兵可以一直驻扎在边境，其防空、电子战、指挥与控制中心也能够安全地留在那里，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这个决定本身可能不会在近期改变前线的形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的走势，但如果能够改变俄罗斯继续进行跨境行动的能力，那就更好了，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰说，俄罗斯缺乏足够的部队来对哈科伊夫发动大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈科伊夫，”他说，“为此，他们将在东部战区暴露部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰从俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，乌克兰看起来准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在过去一年中，俄罗斯在战场上取得了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准其打击俄罗斯境内深部目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心前国防部官员马克·坎辛（Mark Cancian）认为，拜登此举仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非政策上的激进转变，但这是一步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和白宫官员将争论下一步：打击更广泛目标——也许不直接威胁哈科伊夫的俄罗斯目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前没有扩大其政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击的具体计划，但他也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取必要措施，根据需要灵活调整和发展，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科伊夫附近的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在俄罗斯进攻乌克兰期间，在哈科伊夫附近地区的马拉达尼利夫卡村，孩子们和青年体育骑术学校的严厉打击造成了严重破坏。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对摄像机群时，发布了一条既适合他的法律斗争，也适合他的政治辩论的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团对他撒谎掩饰封口费的文件行为裁定他有34项罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人列举了一系列敌手和不满，他在愤怒且杂乱无章的讲话中滔滔不绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称任审判他的法官胡安·梅尔罕为“腐败的”和“恶魔”。他把对手乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击作证驳斥他的人证、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法移民不断涌入的煽动性言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将面临的困难视为超出他个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他演讲中经常夹杂着幽默，但这次的讲话更多的是忧郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一页演讲稿。结束时，他没有回答任何问题就与儿子埃里克·特朗普一起从讲台上迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯有罪行的人进行了严厉批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两场竞选都有将对方视为国家威胁的候选人的角逐中，拜登团队利用了特朗普的言论，认为这提供了他不适合上任的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普精神错乱、困窘而彻底失败，他在对自己个人不满的演讲中捏造关于美国司法系统的谎言，这让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：此人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中绝大多数人认为纽约的判决是正义的扭曲——在特朗普团队声称周四单日募捐金额达到了3480万美元。这是一项刷新纪录的数字。&lt;a href="https://winred.trump.org/" target="_blank"&gt;WinRed&lt;/a&gt;是共和党处理数字化募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管竞选团队在总募捐额上落后于拜登，他们试图在周五继续保持这一步伐，大规模发送带有预兆语气的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息中如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一条是在特朗普新闻发布会后发出的信息中如此驳斥的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，声称审判有缺陷，本来不应该提起这些指控，陪审团在浓重的民主党的曼哈顿地区是被污染的，并且法官有偏见——这些都是地方当局否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而对于共和党人众多的谴责不够果断或强烈的批评，特朗普的盟友和竞选助手则采取了攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉科维塔对一个在社交媒体平台X上发文称应尊重陪审团判决结果的全国共和大学生组织进行了嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法，就像每个人都有自己的屁眼一样，”拉科维塔在X上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上质疑了马里兰州共和党前州长、目前竞选参议员职位的兰利·霍根的说法，霍根在判决前警告美国人“不要因为更多的破坏性政党分歧而往火上浇油”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选，”拉科维塔回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等摇摆州进行的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们开始考虑在11月对他支持的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会给他与拜登的重赛带来损害，尤其是在几个摇摆州，特朗普的支持略占优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但采访中的大多数共和党人听起来与特朗普的语气大致相同，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全部都是政治性的，只是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选活动的前线，”来自佐治亚州玛丽塔、62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，就能这样对任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人和前美国总统特朗普出席一场新闻发布会，该新闻发布会发生在对其因在2016年伪造商业记录以隐藏对其支付给成人电影明星斯托米·道金斯封口费的指控的刑事审判被判有罪的前一天。路透社/ Brendan McDermid / 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的情况下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意新提议，称这是终止冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了让这场战争结束，开始新一天的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道。目前正值美国选举年，他面临着停止加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的和平谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方未能取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对拉法地区的频繁侵入和对加沙地区死亡人数的持续扩大以及人质持续被囚禁的最新压力促使了这项提议。此外，美国国内和国际上对内坦亚胡政府的压力也促使了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提出以色列与加沙哈马斯运动停火的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时还在民主党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪的前一天，特朗普受到34项重罪指控，突显了两位候选人之间的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议分为三个阶段，这是一个不同于以往提议的变化。第一阶段是指持续六周的停火，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，与人质（包括老人和妇女）交换数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天向加沙运送600辆人道援助卡车，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行协商。“只要谈判继续进行，停火就会继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，哈马斯已经收到了来自卡塔尔的这份新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列推动“无限期战争”的人们改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列的一些人不会接受这个计划，并且将继续呼吁战争无限期持续下去。有些人甚至在政府内部。他们已经表明了这一点，他们想要占领加沙，他们希望多年持续战斗，人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“我已经要求以色列的领导层在这项协议上立场坚定，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为最近派遣美国军队直接保护受到伊朗攻击的以色列的人，我请你们退一步想想，如果这一时刻失去会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国高官告诉新闻界，以色列之所以能够提出这项新提议，是因为最近的战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细到四点半页的协议，”这位官员说，“商讨得非常仔细，现在摆在桌面上的是过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体评论认为，拜登周五的演讲具有强烈的感染力，被视为直接向以色列民众寻求共鸣。主要的12频道在晚间新闻中中断直播播放了拜登的演讲。此前，以色列审查局曾经禁止发布有关提议的细节，新闻主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往相比，这项提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重攻击、袭击或恐怖事件的可能性不容忽视，但比之前要低很多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，苏里指出，“全球公众舆论正在转向反对以色列”，这可能会促使以色列停止冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求以病、老和伤的巴勒斯坦人质换取六周的停火，前提是该停火可以延长以允许更多人道援助进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因为以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分永久结束战争的要求而崩盘，同时以色列在南部加沙地区加大了针对拉法市的打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调解人，在正在进行的侵略下他们不会参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成一项完整的协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家在哈马斯手中有被囚禁的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际强烈谴责，但并未越过美国的红线，导致美国停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登在周五的讲话中表示，“我们看到了本周早些时候拉法发生致命火灾的可怕图像，以色列袭击的目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对南部以色列的袭击之后，加沙地区已有超过36,280人被杀。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致大约1,200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少增加产量支出的承诺，这可能让全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而为OPEC+在周末减产提供更多余地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年间，美国大型页岩油生产商的爆发增长和技术创新促使非OPEC产油国的原油供应大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+和其盟友去年加深了减产力度，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的整体减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一份复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会讨论供应政策时，美国生产的原油继续推动非OPEC产油国的产量增长，但它们带来的威胁将不像2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC预计的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的原油生产国供应增长约100万桶/日，2024年可能会比2023年增加需求9万桶/日，OPEC在其5月的月度&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;全球需求增长为110万桶/日，OPEC石油需求基本不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。四月份的原油产量约为1313万桶/日，与去年12月的1326万桶/日相比略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价接近每桶80美元，美国生产商不太可能再像2023年那样超出预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度，”Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有如预期的那样上升，尽管当前油价处于高位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟了钻机升级计划，以更好地适应钻井业务的增长放缓。计划年底运营12台钻机，并在未来一年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井数量降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有几年时间能够实现每天100万桶的产量增长，但目前没有意愿以这个速度增长，”标普分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和成品油产量在今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在其增长方面的支出受到了限制，因为投资者在页岩油领域不受控的支出引发了快速增长但也带来了回报限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增长在一定程度上得益于私营生产商，其中一些公司目前正被纳入对该行业产生影响的一系列&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;合并浪潮&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂，提高了钻井的生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了合并浪潮，我预计当前油价将继续支持美国整个石油生产增长的适度增长，随着钻井和完井效率的持续改进，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB（SLB.N）等石油勘探服务公司预计今年国际市场需求将增长，而非北美市场。其&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N"&gt;第一季度国际市场收入&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;今年增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于合并导致收入减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致反应不同，”瑞士联合银行银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将在石油和液体产量增长方面领先。EIA在3月表示，预计今年OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非OPEC成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会接受美国石油产量增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, United States. August 22, 2018. Maintained by Thomson Reuters. FILE PHOTO&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里继任了特使角色，作为黎巴嫩真主党和美国之间的关键沟通者，华盛顿试图调解与以色列的停战事宜。凭借数十年的经验，伯里在促成停火协议的过程中起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的行动再次凸显了他在这个国家依然拥有的巨大影响力，特别是对伊朗支持的什叶派穆斯林群体，自9月份以色列空袭并杀害真主党领袖哈桑·纳斯拉后，他被视作稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示：“我们正结束一个历史上最危险的时刻，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为了国家的利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在1975年至1990年的黎巴嫩内战中成为什叶派阿迈勒运动的领导人，自1992年起一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序下什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人阿亚图拉·纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的角色，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍切斯坦多次访问贝鲁特，试图在加沙冲突爆发的同时达成停战协议，这一过程中频繁与伯里会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们认为，鉴于目前黎巴嫩尚未选出总统，内阁也只有部分权力，难以直接与真主党接触（真主党在美国被列为恐怖组织），伯里的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官表示：“现在你来到黎巴嫩，他就是唯一值得见的人。他就是国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里在全球范围内因为帮助谈判释放被扣押的39名美国人在贝鲁特的什叶派武装分子之手而备受关注。这些武装分子借用了被劫持的美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议会议长正处于纳斯拉迈向真主党领导的时期，两人共同领导了“什叶派二人组”，这一词语指代的是两个在什叶派政治代表和政府位置上占据主导地位的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁会晤伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也明确地表明他能做什么是有限度的，无论是出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火炮袭击了伯里所领导的什叶派阿迈勒运动活动范围内的多个地区，包括泰因市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生在利比里亚的塔南小镇，这是他移居黎巴嫩的家族商贾背景。大学时期他就已积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾今贫穷的什叶派社区许多成员感谢伯里帮助改善他们在宗派制度下的地位，这种制度中有不少特权偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受训的律师，伯里接替了创始人穆萨·萨德尔遗下的领导职位。穆萨·萨德尔在访问利比亚时失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒运动的军事崛起，该组织与内战中的几乎所有主要党派交战，但后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部队，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，一桩美国大使馆电报发布后质疑他与真主党的真正关系，伯里否认了这一点，他宣称纳斯拉拉“就像我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒党成员在加沙被哈马斯攻击时响应来自以色列南部的袭击，与真主党共同发射火箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访贝鲁特，并与伯里会面，试图在以色列与黎巴嫩边境区域停止交火，并说服真主党向利塔尼河以北撤退，这条河流距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“把利塔尼河移到边界以南比将真主党推移到利塔尼河以北更容易。”一位亲近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为宗派精英的一部分，他们认为在2019年金融系统的崩塌导致经济破产时，正是他带领黎巴嫩步入了经济困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责伯里拒绝召集议会会议，选举总统，使政府中最重要的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，比如基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特，2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在贝鲁特会见了伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贝鲁特，2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在贝鲁特会见了伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼(File Photo/路透社/塔伊尔·阿萨丹)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特，2023年8月31日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像悬挂在建筑上，这是为纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔的45周年悼念活动，穆萨·萨德尔于1978年访问利比亚后失踪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贝鲁特，2023年8月31日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像悬挂在建筑上，这是为纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔的45周年悼念活动，穆萨·萨德尔于1978年访问利比亚后失踪(File Photo/路透社/穆罕默德·阿扎基)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一个新的平台，在此平台上，投资者通过锁定代币换取奖励，这一复杂方案被分析师警告存在风险，不仅对用户，也对加密市场造成了影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行，标志着加密货币市场风险加剧的最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻找收益，投资者们对风险采取了更加激进的态度。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高纪录，而以太币，排名第二的加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险资本公司安德森·霍洛维茨的加密部门获得了1亿美元的投资，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——而半年前这个数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明重质押是为了扩展一种历史悠久的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密代币持有者（如以太币持有者）会在验证过程中“锁定”其资产。持有者在此期间失去对代币的即时访问权，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币来代表他们质押的加密货币。重质押允许代币持有者将这些新代币再次锁定，以期望获得更高的回报，参与不同的基于区块链的项目和程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险存在分歧，一些内部人士认为该实践尚为初步阶段，风险并不明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果代表重质押加密货币的部分新代币被用作加密资产借贷市场的质押物，可能会导致基于少量底层资产的借贷循环，这可能导致整个加密市场同时退出并陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“本质上，当有质押物重复质押时，这不是理想的状态，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，其吸引力在于收益率：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，分析师预计重质押可能获得更高的回报，因为投资者可以在多个方面同时获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，投资者投资这些实验性方案，希望在不销售持有的加密货币的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，EigenLayer 平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户们加入平台是为了期待未来的奖励，或以空投的形式获得其他赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer 向在平台使用的服务的人们提供他们自己的新创建代币。用户希望这种被称为"EIGEN"的代币在未来有实际价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“追加质押平台的增长由寻求免费赠品的用户推动，这非常投机，”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密货币交易所Coinbase首席研究官David Duong表示，“现在他们正在预设这种方式（vouching），期望获得一些奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 于去年由Sreeram Kannan推出，他曾是华盛顿大学的助理教授，并且是印度第一颗由学生设计的微型卫星团队的一部分，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 自称是一个验证服务市场的平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台将客户需要质押的代币重新锁定在EigenLayer上，以产生代表这些重新锁定资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为质押物以获得借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户自行选择在哪里质押其代币，并有助于新的区块链服务的兴起，而不是促进更多的加密质押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不与这些玩家有任何正式关系……这是一种新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能存在“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会导致被迫清算，并在市场低迷期间增加波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，在Luna和Terra代币崩溃后，作为质押品的加密代币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这种风险隔离开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议对风险进行了错误定价，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，他们认为重质押协议中的资金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期担心，加密世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们看不到从重质押问题对传统金融市场传染的任何有意义的风险，”标普全球评级数码资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密领域与主流金融市场的联系愈发紧密，重质押也逐渐受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行旗下的Zodia Custody观察到机构投资者对质押领域表现出浓厚兴趣，但认为重质押是一步险棋，因为难以建立“真实记录”，追踪资产去向及奖励分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根大通旗下的Laser Digital与Kelp DAO合作，在Kelp DAO的四月份博文中，Kelp DAO表示合作伙伴关系将用于某部分资金的重新质押。摩根大通并未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士重点于加密领域的银行Sygnum表示将为客户加密资产进行质押，预计围绕重质押会出现新的生态系统。&lt;/p&gt;      &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;       &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>