<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 08:54:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，议员人数为300人，实际到会190人，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台现场直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱内遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被判处在不列颠哥伦比亚省温哥华地区的猪场杀害毒品使用者和卖淫女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名女性，其部分遗骸在温哥华附近的一个简陋物业中被发现。政府公诉人指控他另外20起谋杀罪后，因判处其终身监禁而撤回了指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后死亡的，当时他正在魁北克监狱服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地社区造成了毁灭性的影响，”矫正服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性自十多年前在温哥华贫困地区、毒品泛滥的东温哥华地区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近，大约在温哥华市中心东边25公里处，警方发现了33名女性的遗体或DNA，其中很多人是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据说这本书是皮克顿所写，一出现在亚马逊上便在几小时内被下架。当时据《温哥华太阳报》报道，在这本书中，连环杀人犯声称自己无罪，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法院案件始于新西敏市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿（左）的这张未标注日期的电视图片拍摄于他的波特科quete姆拉家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在其领导非洲国民大会（ANC）在大选中遭遇史上最差结果后，权力大受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的选区表明，ANC的得票率低于42%，较2019年上次大选时的57.5%大幅下滑，并首次在过去30年中未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫折意味着，曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，将不得不与一个或多个较小的政党协商，组建政府联盟或其他形式的协议。它可能需要在政策上做出让步，或将重要内阁职位让给他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领导人、现企业家拉马福萨可能会受到反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员表示支持他继续留任，且分析家认为尚未有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的继承人选可以接替拉马福萨。”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔说道，他是拉马福萨的传记作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，拉马福萨在此次选举中主要政治人物中获得最高的支持率，党内派系冲突可能使得任何反对其的动员变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论，他的发言人表示，将在周日发布全部初步结果时作出发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾面临危机。2022年的一份委员会报告称，他在野生动物农场中发现的一笔现金可能涉及不当行为，这引发了质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认与这笔现金有关的不当行为指控，这一事件被称为“Farmgate”，并随后在同年赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被普遍视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，原因是选民对失业率高、犯罪频发和频繁停电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC领导人，誓言整顿党派形象并振兴经济，此前九年间，他的前任雅各布·祖马主导的政党因腐败和经济下滑而陷入危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨在2018年成为国家元首时，最初的欢呼很快消失殆尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，而顶级ANC官员仍受到争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自他的主要对手祖马，他支持的新党璞刀（uMkhonto we Sizwe）出人意料地表现出色，对ANC的支持造成了巨大的冲击，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于死地。他明白他们在夸祖卢-纳塔尔省容易受到影响。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“这是拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举并且期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因为对重要改革措施的拖延和回避，而受到批评，这与他八十年代作为工会领导人的果断作风形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却为他建立共识的能力和他在推动南非被视为“全球南方”的倡导者地位鼓掌，“全球南方”是指一组低收入和中低收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼声之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出控诉，要求以色列停止对加沙城拉法（Rafah）的军事行动。国际法院本月裁定，以色列必须停止其军事攻势，但以色列坚决否认指控并继续进行拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他对南非最重大挑战的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，他承诺“会做得更好”，进而吸引数以万计的支持者来到索韦托足球场。许多人在他演讲未完之时便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用的美国武器限制，这是美国参与两年冲突的一个小而重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心会导致与核武库齐全的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前禁止向基辅提供更高端武器的其他限制相抵触，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。这些限制现在已经垮塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四生效，其适用范围仅限于哈尔科夫地区的战斗。据美国官员透露，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯军队，“或者正准备攻击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这为前线乌军使用美国提供的重型机动火箭炮发射器（HIMARS）及其装载的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器提供了使用许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比列斯科夫表示：“这可以帮助稳定前线，并可能在俄罗斯军队进入哈尔科夫地区之前，迫使他们撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场抽调部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防御上处于不利位置，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官方消息人士透露，拜登的决策始于几周前。乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席日内瓦·布朗将军提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗根据这一请求提出了解除这些限制的建议，苏利文于5月15日向拜登汇报。据消息人士透露，拜登同意乌克兰可以从安全的俄罗斯土地上反击来自俄罗斯的攻击。此后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的路透社采访中公开呼吁&lt;/a&gt;，要求伙伴国采取这一步骤，但他当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福里斯特研究学院欧亚项目高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的目标作为安全区域，以此扩大其在哈尔科夫地区的攻击范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近部署其大炮，也可以部署防空系统、电子战设备、指挥控制设备。”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家们认为，仅凭这一决定不能迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会在任何方面大规模改变前线的移动情况。但它会增加俄罗斯继续这种跨境行动的难度。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯在哈尔科夫的部队数量不足，难以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了做到这一点，他们必须剥夺东部战场的部队力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次警告有引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是经过去年的一年来，俄罗斯在战场上已经占据优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，周五，在美国宣布政策调整后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，要求美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究所的前五角大楼官员马克·坎谢安表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是一项根本性的政策转变，但这是一步。”坎谢安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的目标——可能包括对哈尔科夫地区直接威胁较小的其他目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝说拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯境内打击的目标。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“继续下去，我们将继续做以前一直在做的事情，这是必要的适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫附近地区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;战后，哈尔科夫附近米拉达尼里夫卡村的儿童和青年体育骑术学校受损严重。路透社/瓦伦丁·奥里申科 2024年5月30日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商继续遵守削减支出以适度增加产量的承诺，这将使2024年的石油生产增长放缓，从而可能缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里通过页岩油革命和技术效率的突破，在非OPEC产油国中推动了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了超过百万桶/日，最终达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国和其他非OPEC产油国产量的增加，OPEC及其盟友在去年加深了减产幅度以弥补供应缺口。OPEC+目前的减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+目前正在探讨一项复杂的协议，将部分减产延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周日开会讨论供应政策时，美国的产量增长仍在推动非OPEC+国家产量的增长，但相较2023年，威胁程度有所降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预估显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC对其2024年美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预估相似。国际能源署的预测显示美国产量增幅为64万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三个预测者被认为是关注度最高的，其今年的预估均低于去年的水平。OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超出OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日，这意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预测全球需求增长仅110万桶/日，而对OPEC原油需求的变化很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管及分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，尽管油价在80美元附近波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎的态度，”Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示，“令人惊讶的是，钻机数量没有进一步增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司将继续保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地与钻探增长的放缓保持一致。他计划年底运营12台钻机，并有可能在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年内将产量增长至100万桶/日的能力，但目前没有增长到这一速度的愿望，”标普分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年，美国上市公司在股东压力下限制了增长投资，此前无节制的支出虽快速推动了页岩油产业的发展，但带来了较低的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分得益于独立生产商的积极贡献。一些独立生产商目前被卷入了影响该行业的一大波&lt;仅共享链接&gt;，通过钻更长的井和裂解岩石以同时从更多的井中生产更多石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期有合并潮，但我们将继续看到当前的油价水平有助于支持美国整体石油产量的适度增长，因为持续改进钻井和完成效率将持续下去，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如斯伦贝谢&lt;仅共享链接&gt;(SLB.N)，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。斯伦贝谢第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，更加注重资本纪律，因此回应方式也有所不同，”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那今年预计将引领石油和液体燃料生产增长。美国能源信息署3月份表示，今年OPEC+的石油液体生产预计下降100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油生产增长，”瑞银银行的斯塔诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室俯瞰了Oasis石油公司在美国德克萨斯州温克附近佩里曼盆地拥有的开采权" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近佩里曼盆地绍士石油公司拥有的开采权内的钻井平台操作室俯瞰图。路透社/尼古拉斯·奥福赛/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在大都会大厦内的摄像头前，宣布了一则为他的法律和政治斗争量身定制的消息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定特朗普因伪造文件以隐藏封口费支付而面临34项指控后，这位共和党 presidential 候选人列举了一系列对手和不满，发言愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔查“曲解事实”、“魔鬼”。他形容民主党候选人乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）和他的对手，在11月5日的选举中，是“美国历史上最差的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的人，以及宣称非法涌入移民的言论，这与他在集会上的演讲词相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，称眼前的挑战比他个人的更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他竞选演讲中，他常说幽默，但这番讲话主要是严肃的。他在新闻发布会上仅举了一页纸大小的简要参考。到了最后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法制度和任何敢于暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要竞选人彼此视对方为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为他不适合担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目睹了一个迷失、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨恨喋喋不休，同时撒谎攻击美国的司法制度，任何观看的人都很清楚的结论：这个人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约判决被视为司法不公的情况下，特朗普的支持者在周四为他的竞选活动募集了3480万美元，这是特朗普团队在WinRed平台创下的单日最高记录，该平台是共和党开展数字募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总体筹资方面落后于拜登，但特朗普团队在周五试图保持筹资速度，向支持者发送了一系列具有预兆性的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的发布会后，另一条短信息叫嚣道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致站在了前总统一边，称该审判有缺陷，不应该带来指控，民选人数最多的纽约市曼哈顿的陪审团被污染，法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·兰塞维塔斥责了一位在社交媒体平台X上发文的全国大学生共和党团体，该团体表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看法就像屁股一样，每个人都有自己的看法……”兰塞维塔发布了他的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将矛头指向了马里兰州前温和派共和党州长拉里·霍根，霍根在判决之前警告美国人“不要用更多的党派争斗点燃愤世嫉俗之火。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚结束了你的竞选。”兰塞维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受共和党选民在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的采访中，几位选民表示，特朗普的定罪令他们重新考虑在11月对其的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的人数减少可能会影响他和拜登的重赛，尤其是特朗普在多个摇摆州的支持率十分接近的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受访谈的大多数共和党人士听起来都像特朗普本人，称该审判是场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是政治使然，目的是伤害他并尽可能多地让他远离竞选战场。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这点，他们也能做到任何人身上。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在其刑事审判中被裁定伪造商业记录以隐瞒2016年支付给成人电影女演员斯托西·戴尼尔斯的封口费，特朗普在大都会大厦参加新闻发布会。路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这个新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始重建的日子了。" 拜登说。他面临选举年的压力，必须停止加沙冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的以色列与哈马斯运动进行停火谈判，多次陷入僵局，双方互相指责造成停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列连续几周对拉法发动袭击，并面临国际国内的新压力之下提出的，原因是加沙死亡人数增加，人质持续被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表提出一个加沙停火协议，拜登公布停火计划之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普，美国总统的共和党对手，在堕默金案中被定罪后的第二天。特朗普被裁定34项重罪，凸显了两位候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，不同于以往提案的结构，因为在三个阶段的谈判过程中停火将会持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将撤出加沙人口中心，释放包括老年人和女性在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯；巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天还将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对行为的条款。“只要谈判继续，停火将会继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登敦促以色列内部那些坚持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划，会要求战争继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想要占领加沙，希望持续多年作战，人质对他们来说不是优先事项。但是，我已经敦促以色列领导人支持这个协议，尽管会面临各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身承诺以色列的美国唯一总统，我曾在战争期间访问以色列，美国国防部直接出兵保护以色列免受伊朗袭击，我希望你们后退一步，想想如果我们失去了这个机会会发生什么，我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够做出新的提议，因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，已经精心谈判并在桌面上。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段都将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲形容为极具戏剧性，并认为这是试图直接面向以色列民众号召的尝试。主流的12频道中断了晚间的新闻节目，实时直播拜登的演讲。以方的审查没有允许发布此事的具体细节，主持人丹尼·沙姆罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议成功的机会比以往任何提议都要大，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共政策教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来能对以色列发动严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性大大降低。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球舆论“正逐渐反对”以色列，萨里说，这可以促使以色列人希望结束这场冲突，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多动力和支持。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年来早些时候提出的另一项人质提议则是在六周停火协议中放行病弱和老年人人质，前提是加沙能够在未来得到更多的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拒绝满足哈马斯在这次讨论中结束战争为先决条件的要求，这项协议在月初破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，已经向斡旋者表明，如果以色列停止战争，它将准备就扣留的人质和互换囚犯进行一项完整的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员周五表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个有公民在加沙由哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触碰到美国阻止对以色列武器供应的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了极严重的苦难。”拜登周五说。“我们看到了前几周死伤惨重的拉法火灾的可怕画面，来自以色列对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日对南部以色列发动的哈马斯袭击后回击加沙以来，超过3.628万人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚地区的被以色列军事进攻摧毁的建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里再次扮演了黎巴嫩真主党与美国之间关键调解人的角色，以协助结束与以色列的冲突。在他的几十年经验助力下，这场停火协议最终形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里的影响力得到凸显，尤其是在遭受伊朗支持的真主党头目哈桑·纳斯拉尔被以色列炸死后的黎巴嫩什叶派穆斯林社区中。他被认为是一个稳定因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里称黎巴嫩正在“关闭一个具有历史意义的时刻，这是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家的未来而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间作为什叶派阿拉姆运动的领导人而崭露头角。自1992年起，他一直担任议长，这是什叶派在黎巴嫩教派制度中所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人伊斯兰教教士埃法姆·卡塞姆赞同伯里为一名调解人，称其为“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，力求达成停火协议。这场冲突与加沙冲突同时进行，并在九月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间重大战争中的作用相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官认为，他的作用尤为重要，因为黎巴嫩至今没有总统，政府内阁也缺乏完全权威，与真主党的接触渠道极为有限，而真主党被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他是唯一值得你见的人。他是国家。”一位位于贝鲁特的外交官如此评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他帮助谈判释放39名在美国一架被什叶派激进分子劫持的航班上被扣押的美国人质，使他在全球范围内得到了关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后当选议长之际，纳斯拉尔正触及真主党的领导权。二人组成的“什叶派双雄”领导着什叶派的政治代表，并占据了国家体系的大部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁与伯里会面的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，因此非常重要，但也有明显局限，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已触及伯里阿拉姆运动支配的地区，包括[](http://tyre.example.com/)特赖市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于莱索托的一个移民商人家庭，后来移居黎巴嫩，并在大学时期即投身政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该社区的人对于帮助改善他们在该国宗教体系中处境困境的大为赞赏，该体系中特惠多倾向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在什叶派阿拉姆运动创始人、艾马勒苏丹消失后接管了该运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动阿拉姆运动的军事崛起，该运动曾与几乎所有内战的主要党派交战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的追随者大规模加入国家机关和安全部门，他似乎与真主党在政治上保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一份电报质疑他在2010年公布的对真主党的真正态度时，伯里轻描淡写地回应称，纳斯拉尔“对我就像我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当真主党与哈马斯在10月7日南部以色列发动攻击后在与加沙 solidarity时，伯里的阿拉姆战士效仿，向以色列发射火箭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止黎以边境的火力交换，并说服真主党向里蒂尼河北撤，这条河流距边境约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一名外国官员说：“要让里蒂尼河南移以接壤边界，比让真主党北撤要容易得多。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为教派精英之一，导致了2019年经济崩溃，当时由于长期的政府腐败，金融体系崩溃。 有些人认为是他在没有召开议会会议选举总统的情况下留下的议长职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其作为外交渠道的角色也引起了真主党的对手如基督教的力量壮大派的反感，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗议长阿里·拉里詹尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗议长阿里·拉里詹尼会面（右，未图）在贝鲁特，2024年11月15日。蒂亚耶·阿尔-苏达尼/路透社/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅显示黎巴嫩议长纳比·伯里形象的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅显示黎巴嫩议长纳比·伯里形象的横幅悬挂在贝鲁特，纪念什叶派阿拉姆运动创始人艾马勒苏丹（1978年前往利比亚后失踪）的45周年纪念日，2023年8月31日。穆罕默德·阿扎基尔/路透社/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密重质押平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币被转移至一种新型平台，该平台以锁定用户代币换取奖励的形式吸引投资者，这一复杂的方案引起了分析师的警醒，认为它可能给用户和整个加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益盛行，是加密货币市场中冒险行为增加的一个最新迹象。随着加密货币价格回升，交易者寻找收益，重新质押变得越来越受欢迎。比特币，当前最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，当前第二大的加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心，在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨加密部门筹集了1亿美元，其平台上已吸引了188亿美元的加密货币—这一数字从六个月前不到4亿美元激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer为其创始人Sreeram Kannan发明了重新质押，以扩大传统加密货币质押的做法，Kannan在接受路透社采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中包含许多计算机在网络中确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密代币的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创造的加密货币来代表他们所质押的加密货币。重新质押使代币拥有者能够将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密货币世界中，对重新质押的风险仍存在分歧，一些内部人士表示，由于该做法仍处于起步阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，在担心如果用重新质押的加密货币作为抵押品进行加密货币的借贷市场操作，可能会形成基于少量底层资产的无限借贷循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这可能会使整个加密市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的情况下还有其他抵押品在时，这并不是理想的状态，它增加了一种新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师称，重新质押可能实现更高的回报，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融(DeFi)领域最新进展的一部分，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性的项目，希望在无需出售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未向用户直接支付质押奖励，因为支付机制尚未建立。用户是出于对未来奖励或称为空投的其他赠品的预期加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户发放其自己新创造的代币。用户希望代币“EIGEN”在未来能够变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求获得空投的用户推动的，并称这“确实非常投机，就像是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说道，他的公司提供质押服务，但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就提前做了，(期望)获得某种奖励，但他们不知道是什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是负责设计微卫星并在印度启动的学生团队中的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的几个重新质押平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台重新质押客户的代币，并生成新代币代表重新质押的资产。这些代币可用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里进行质押，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币抵押借贷活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个正在浮现的现象。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷市场，可能会导致强制清算，并在市场低迷时期增加更多波动性，他在一份补充中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押保证金的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重新质押，而在于借贷协议的定价。借贷协议低估了风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押不感到担忧，指出重新质押协议的资金相对全球价值2.5万亿美元的加密行业而言，微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到因重新质押所带来的问题对传统金融市场产生任何实质性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场正逐渐与主流金融相连，重新质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密子公司Zodia Custody报告了很高的机构对质押的兴趣，但因难以追踪资产和分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian不认为这是一个可行的下一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作进行了部分资金的重新质押，Kelp DAO在四月的博客帖子中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并期待“围绕重新质押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示了比特币的表示形式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Here, representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in an illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示了以太坊的表示形式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>