<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 20:56:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区的猪肉农场谋杀毒贩和卖淫女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，部分遗体在温哥华附近一处破败的财产上被发现。在判处其终身监禁后，加拿大检方撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及整个国家的社区造成了毁灭性的影响。”该部门在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括大温地区东岸温哥华市贫困且毒品泛滥的地区内失踪的60多名女性中的许多人。皮克顿于2002年初被捕后，于25公里外的普特科克兰地区的猪肉农场上发现33具女性遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架不到几小时即被下架。皮克顿在书中声称自己无罪，并被警察陷害。据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除此书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿被指控的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于未经授权的电视节目中出现在其普特科克兰住所中。资料照片/路透社/Global TV&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对流行病的会谈将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中就一项可能在流行病发生前后增强合作的协议进行了谈判。这一协议是在承认新冠病毒疫情期间存在的失败后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与贫困国家在包括疫苗共享和准备在内的问题上存在巨大分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的公共卫生规定，即《国际卫生条例》（IHR），其中新增了一个“流行病紧急”类别，针对最严重且具有全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定，展示了成员国共同保护其人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra表示：“在这一协议下，我们将采取措施确保国家承担责任，并加强措施以在威胁到美国及其安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述全球卫生规则的修订旨在增强世界对新的病原体的防御能力，新冠大流行已导致超过700万人死亡，根据世卫组织的统计数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志图，拍摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福薩因 ANC 选举下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举表现后，将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这与2019年上次选举时的57.5%相比，跌幅显著，并且这是ANC自30年前首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着以 Nelson Mandela 为首的世界解放运动将不得不与其他较小政党谈判结盟或达成其他形式的协议以继续执政。这可能要求其做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型商人拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职呼声，但ANC的一名高级官员支持他继续在职，并指出没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尔斯教授说道，他曾编写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中是主要政要中受认可度最高的。ANC内部的派别之争可能会复杂任何可能反对他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布正式的初步结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统未来此前也曾悬而未决，当一份小组报告显示他在游戏农场的家具中藏有现金可能涉及不当行为时，2022年他曾否认涉及这次丑闻，并因此次事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距那年晚些时候他以无罪获释后赢得一次新的五年任期，他未对此丑闻表示太多评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举被视作是对ANC最具挑战性的考验，因为选民对失业率高企、暴力犯罪和频繁断电等问题愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺清理该党的形象并复兴经济，这之前九年在前任贾科布·祖玛的领导下，该党陷入了丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年初上任总统时，激情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍陷于丑闻漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票中的决定性打击来自他最大的对手祖玛，祖玛支持新党“Umkhonto we Sizwe”，该党表现出色，大幅削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经将拉马福萨和ANC困住。他清楚夸祖鲁-纳塔尔省是ANC的弱点，”政治分析师雷夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举失利后期望一切继续如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在对关键改革采取拖延态度以避免激化党内分歧而受到指责，这是他作为工会领袖时期截然不同的表现形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他构建共识的技巧，并强调他在提升南非作为“全球南方”倡导者形象方面的作用，这个术语泛指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最有力的声音之一，倡导公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起以色列造成种族灭绝的案件，导致法官裁定以色列必须停止莱夫哈军事攻势。以色列则否认这一指控，并继续在莱夫哈地区军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为，他为解决南非最严峻的问题提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在一个由成千上万支持者聚集的索韦托足球场发表讲话。许多支持者在他讲完整个演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/乌帕尔·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希恩贝马以压倒性优势获胜，成为该国第一位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt; Claudia Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，接过了她的导师和卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的接力棒。奥夫拉多尔的民望为她赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum 是一位气候科学家和墨西哥城前任市长，根据墨西哥选举委员会的快速统计结果，她在总统选举中获得了58.3%至60.7%的选票，这将是墨西哥民主历史中最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟预计将在两院获得三分之二的超级多数席位，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 Xochitl Galvez 在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女性总统的第一次，”Sheinbaum 在支持者的欢呼声中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利对墨西哥来说是一个重大进展，墨西哥是一个以其 macho 文化闻名的国家，拥有世界第二大天主教人口。多年来，这种文化推动了更传统女性价值观和角色的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 是美国、墨西哥或加拿大首位在普通选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给女性，”87岁的 Edelmira Montiel 说，她是墨西哥最小的州 Tlaxcala 的Sheinbaum 支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至不能投票，而当我们可以投票时，只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我可以体验到这一变化。”Montiel 补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 的路并不平坦。她必须平衡增加流行福利政策的承诺，同时还要应对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将恪守财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改进安全状况，但细节较少。本次选举是墨西哥近现代史上最暴力的一次，有38名候选人被谋杀。许多分析师表示，在奥夫拉多尔执政期间，犯罪组织扩大了它们的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的投票站发生了两起人员死亡事件。奥夫拉多尔执政期间，墨西哥有超过18.5万人被杀，这是现代墨西哥史上任何政府任期期间杀害人数最多的一次，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察素质和减少滥权方面投入水平更高的投资，否则 Sheinbaum 很可能难以实现安全状况的显著改善，”独立拉美政治风险分析师 Nathaniel Parish Flannery 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党也赢得了墨西哥城市长选举，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对来自美国的巨大移民流动，Sheinbaum 将面临着与美国进行艰难的谈判，特别是在毒品贩运方面。这一问题在美国国内正在引发强烈反响，特朗普的再次当选可能使其谈判变得更加困难。特朗普曾誓言对墨西哥制造的美国进口汽车课征100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商重新布局，这一趋势被称为近岸外包。公司正在将其供应链更接近主市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 还必须制定策略应对 PEMEX 的问题，这是该国一家陷入债务危机的国有石油公司，过去二十年生产已经下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能让这种情况无休止地持续下去，公司永远无法盈利，”高盛首席拉美经济学家 Alberto Ramos 表示。“他们必须重新考虑 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔时期，将最低工资翻番、减少贫困、维持本国货币比索增强以及低失业率，这些成就让他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利项目，但这并不容易，因为墨西哥今年预计将出现庞大的预算赤字，2025年预计中央银行预测经济增速仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔时期，政府一直试图将选举变成对其政治议程的公投。Sheinbaum 坚决否认反对党声称她将成为奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺继续执行许多奥夫拉多尔的政策，包括为墨西哥最贫困的群体服务的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，Sheinbaum 向奥夫拉多尔表示感谢，并称她是“一个独特的人，她让我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师 Viri Rios 认为，这种批评背后反映的是人们对她将充当奥夫拉多尔遗嘱执行人的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信人们不信任她会做自己的决定，我认为这很大程度上与她是女性有关。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中一步步加深乌克兰冲突介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小小但意义重大的步骤。专家表示，这一举措有望减轻俄罗斯在カフェ卡夫战役中的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在太大风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与拜登政府此前对基辅的严格武器禁令相符合，后者也一直在瓦解，包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定，于周四生效，专门针对于 café卡夫战役。美国官员表示，这一决定允许乌克兰使用美国供应的武器反击在边境对面进攻他们或预备进攻他们的俄罗斯军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰军人提供了合法使用配备有精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的高机动性火箭炮系统（HIMARS）及其他武器攻击俄罗斯军队的许可，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄军在 cafe卡夫地区筑起防御之前将其推回，”基辅官方智囊团乌克兰国家战略研究所研究员米哈伊利·比莱希科夫如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调遣部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将发现自己处于被动，不得不重新考虑他们在 cafe卡夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在这一决策过程中的考量可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全事务顾问杰克·苏利文、国防部长劳依德·奥斯汀和联合参谋长主席凯斯·布朗将军提出请求，要求在 cafe卡夫地区使用美国武器。这期间安稳会议期间，苏利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，苏利文随后于5月15日向拜登提出。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以从安全的俄罗斯领土上反击入侵的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后，拜登政府一直在做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时，公开呼吁乌克兰的伙伴采取这一措施，但当时他表示：“迄今为止，仍无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目资深研究员罗伯·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令作为安全庇护所，在 cafe卡夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市 cafe卡夫距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保留火炮，也可以保留空中防御、电子战、指挥与控制等，”利表示。“可能拥有某种程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，单凭这一决策短期内不太可能改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动情况，但如果改变的话，将使俄罗斯继续进行跨境作战变得更加困难，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在 cafe卡夫没有足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力产生足够的战斗能力来从东北方向威胁 cafe卡夫，”他说道。“要做到这一点，它必须空出东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射其武器，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在美国宣布政策转变不到一天之后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，呼吁美国批准其打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华盛顿战略与国际研究中心高级研究员的前五角大楼官员马克·坎希安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一个步骤，”坎希安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步行动：打击更广泛的目标——可能是不直接威胁 cafe卡夫的俄罗斯目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说拜登政府是否会将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往前看，我们将继续做我们一直在做的事情，不断地适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="克_COMMITMENT哈尔科夫地区导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童和青年体育骑术学校现场工作，这是在俄罗斯对乌克兰的攻击中，位于 cafe卡夫以北的小丹尼利夫卡村。2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油勘探商坚守减少开支以提高产量的承诺，这将使全球头号石油生产国在2024年的增长步伐放缓，可能缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术效率的突破，美国一直处于非OPEC产油国石油供应增长的主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加100万桶达到1293万桶，远超年初时政府预测的约为40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年进一步减少了石油供应，部分原因是为了弥补美国等非OPEC产油国产量上升带来的影响。OPEC+总共减少了586万桶/天的供应，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，据知情人士透露，该协议将允许该组织在2025年延续部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中审议供应政策，美国产量的增长仍然继续推动非OPEC+产油国产量的增加，但其带来的威胁却小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/天。这一预测与OPEC自身预测的美国原油和原油凝析油产量增长30万桶/天相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产出增长将达64万桶/天。这三家是最受关注的预测机构，其预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/天，这将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/天。OPEC+表示，这意味着OPEC+原油需求量预计将比去年增加约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求增长将仅为110万桶/天，对OPEC原油的需求几乎不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总体原油产量今年迄今变化不大。4月产量约为1313万桶/天，比12月份下降了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，尽管油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不会像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价位，勘探和钻井平台的数量没有上升更多令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本开支不变，并推迟对其钻井平台的升级，以更好地与钻井增长趋于平缓的趋势保持一致。他们计划年末运营12台钻机，并在明年重新部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克霍尔德数据显示，美国当前的钻井平台数量为496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在一份周四发布的报告中表示，“美国的石油产量可以在几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有任何意愿以这样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商受限于投资者的压力，限制了增长资本开支，此前因无节制的开支导致页岩油产量创下迅猛增长，但回报率受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长在一定程度上得益于私营生产商，其中一些现在正陷入并购浪潮。他们通过钻探更长的井和压裂岩石以同时从更多的井中开发石油提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了合并浪潮，我预计当前的油价将得到持续，这将继续支持整体美国石油产量适度增长，因为钻探和完井效率的持续改进将带来改进。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB(纽约证交所代码:SLB.N)，预计今年国际市场的增长将高于北美，SLB第一季度的国际营业收入增长了18%，而北美营业收入下降了6%，部分原因是并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整导致了不同的反应，”瑞士联合银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和 Guyana等国家预计将主导今年石油和液体产量的增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国的供应将增长140万桶/天，美国能源信息署在3月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞士联合银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从油田租赁地的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作室从位于美国德克萨斯州温克附近佩姆博恩盆地由Oasis Petroleum拥有的租赁地的控制室可见。2018年8月22日。路透社/尼科·奥德福克斯/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续抗争After guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头时坚定地表示，他既为法律争议也为政治斗争做好了准备：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒对成人电影女星支付封口费的34项指控成立的当天，这位共和党总统竞选人列举了一长串对手和不满，并发表了一通愤怒且头绪混乱的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判的法官胡安·梅尔 chan 为“奸商”和“堕落之徒”；称其竞选对手乔·拜登——一位民主党人——为“我国内史上最糟糕的总统”；猛烈抨击为其提供证词并投票弹劾他的国会议员们，甚至像他在竞选集会上的演说一样，谴责那些他声称非法涌入国家的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐款，他认为面临的挑战远不止他自己一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这样做，”他说，“为了美国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在之前的演讲中常夹杂一些幽默，但这次演讲主要是严峻的语气。特朗普在新闻发布会上仅持有一页的简略笔记。结尾时，他没有接受提问，并与儿子埃里克·特朗普一道迅速离开了发言台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹资呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两党候选人均将对方视为对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新证据，表示特朗普不适合作为总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在演讲中对自己的不满感到困惑和绝望，并错误地指控美国司法系统，这使得任何观看的人都能得出一个显而易见的结论：此人不适合成为美国总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其将纽约判决视为司法不公，特朗普的支持者向他的竞选活动捐款三十多万，其中仅周四一天的捐款额即创下纪录。据特朗普团队称，这一数额打破了共和党数字筹款平台WinRed上单日捐款纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管筹款总额落后于拜登，该竞选活动在周五仍发力筹款，向支持者发送了一系列令人担惊受怕的筹资短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我永不投降！”特朗普新闻发布会后的另一条短信怒喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都团结一致，支持前总统的立场，认为审判过程有缺陷，指控本不应提出，曼哈顿作为民主党主导地区陪审团可能有偏见，法官有偏向——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对共和党官员和组织的谴责没有立即做到足够坚决时，特朗普的盟友和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联席竞选经理克里斯·拉·西瓦塔斥责了一个在社交媒体平台X上发文表达对该陪审团判决尊重态度的全国性大学生共和党组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，每个人都有一个。”拉·西瓦塔在X平台上发布了一条信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了在判决前警告美国人不要煽动更多党派对立的马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的选战。”拉·西瓦塔也在X平台上回复霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受共和党选民在宾夕法尼亚州和乔治亚州这种关键战场州的采访时，几人表示特朗普的判罚让他们在11月选举中支持他的决心有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种反叛可能会在特朗普在宾夕法尼亚州等摇摆州的小幅领先地位下对他与拜登的第二次对决造成伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来几乎是特朗普本身，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，目的是给他制造障碍，迫使他尽量少地出现在竞选活动期间。”来自乔治亚州梅里塔市、年届六十二岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们可以对任何人这么做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦登迪尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会的当日，联邦陪审团裁定特朗普因在2016年伪造商业文件以隐瞒支付给成人电影女星的钱的刑事诉讼中认罪。路透社/布兰登·麦登迪尔  2024年 图片来源&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放扣押人质的条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的日子了，”拜登总统在演讲中说。他正面临美国选举年的压力，需要结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其它国家通过调解努力安排以以色列与加沙激进组织哈马斯之间的停火，谈判多次陷入停滞，双方互相指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列近几周对拉法发动多次入侵后提出的，同时国际及国内层面出现针对内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件及人质持续被扣押而施加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后提出加沙停战方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，美国民主党总统对手唐纳德·特朗普被定罪34项重罪，进一步突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案包含了三个阶段，并打破了以往的停火协议框架，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为六周停火，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，扣押的人质，包括老年和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每日将有600辆卡车运输人道物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段为哈马斯与以色列谈判达成永久性停火协议。总统表示，“只要谈判继续，停火将一直持续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重要重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些主张持久战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们会继续呼吁战争。他们甚至在政府联盟中。他们已经表明立场：他们想要占领加沙，他们希望继续战斗多年，对人质不太关心。但尽管面临所有压力，我仍敦促以色列领导层支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身对以色列承诺的美国总统，在战争时期唯一访问以色列的人，以及刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我敦促你们考虑这一刻很重要，我们不能错失这一刻，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列作出新提议的原因是战场上的近期进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在基本上有一条通往危机结束的道路了。这是一个长达4.5页的详细协议，经过精心谈判，现在桌面上的是一份最终解决办法。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每一阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为颇具戏剧性，并认为这是直接向以色列民众求助的尝试。领头的12频道中断了晚间新闻直播，转播了拜登的演讲。报道称，以色列审查机构此前曾禁止发布此提议的详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，该提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重打击了哈马斯，哈马斯进行重大袭击或攻击以色列民众或恐怖事件的能力显著降低，尽管并非不可能，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球舆论趋势“转向反对”以色列，苏里表示，这可能会促使以色列民众渴望冲突结束，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多动力，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议是释放加沙的病患、老人和伤员作为六周停火的交换条件，随后因以色列拒绝哈马斯关于作为谈判部分终止战争的要求并加大对拉法南部的打击力度而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日，哈马斯表示，如果以色列停止战争，它愿意达成一项包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”，这表明它不会因持续军事行动而重新开始谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家在加沙被哈马斯扣留了几名公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登发言称，“加沙民众在这场战争中经历了纯粹的地狱。我们看到了加沙本周惨烈火灾的图片，这次火灾是在以色列对哈马斯的袭击之后引发的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对南部加沙地区发动袭击的回应以来，已有超过36,280人在加沙丧生。据报道，哈马斯袭击导致约1,200人死亡，而以色列的统计数字略高。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，以色列军事进攻期间，加沙北部贝特拉赫亚，一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴盛 大户追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者通过锁定其代币获得奖励，这一复杂的方案引起了分析师的警告，指出此举对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重投”日益流行的背后，是加密货币市场的风险行为标志。随着市场价格上涨和交易者寻找收益，加密货币的受欢迎程度达到了新高。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而位列第二的以太坊，今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重投增长的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资基金安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元后，吸引了超过188亿美元的加密货币涌入其平台，较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; EigenLayer 的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，重投是基于长期存在的加密货币实践——“质押”——发明的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，它涉及网络中许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，例如以太坊的所有者，必须允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会以收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币来代表他们已经质押的加密货币。重投使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链项目中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对于重投是否安全存在分歧，一些行业人士认为，由于这一实践尚处于起步阶段，还难以确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，包括分析师在内的其他人士担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量底层资产无限制借贷的循环。如果所有人在同一时间试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“任何形式的抵押品之上还有抵押品都不理想，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%到5%之间，而分析师认为，重投的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重投是去中心化金融（DeFi）最新发展的表现，而在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在无需出售的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer还未直接向用户发放质押奖励，因为发放奖励的机制尚未开发完成。用户之所以加入平台，是因为期待未来的奖励或称为空投的奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其特有的新代币，这种代币被称为“EIGEN”，人们希望它在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡表示，重投平台的成长动力来自于用户寻求获得空投奖励，这被称为“非常，非常投机，这是免费的钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易平台Coinbase的研究主管大卫·杜昂表示，Coinbase提供质押服务但不提供重投服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在提前进行，期望获得某种奖励，但不知道是什么，”杜昂说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan创立了EigenLayer，他是西雅图大学的一名前助理教授，并参与了印度首批由学生设计的微小卫星的发射，根据他在学术网站上的介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的 marketplace，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重投平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重质押服务，并生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户自己选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密质押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系，”他说。“这是一种新兴现象。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重投可能伴随着“隐藏的风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能会出现被迫清算和市场低迷期间的更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，导致用作抵押品的加密货币在Luna和Terra token崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan否认了EigenLayer存在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在重质押而在借贷协议中，”他说。“这些借贷协议错误评估了风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押问题，指出重质押协议中的资本相对于全球2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担心加密货币世界中的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场造成任何实质性的风险传染，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币正变得越来越与传统金融连接，机构投资者也开始参与重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打全球数字资产子公司Zodia Custody已看到大量机构对质押的兴趣，但该首席风险官安欧什·阿雷夫沙特安认为，重质押涉及确认资产流向和奖励分配的“纸面轨迹”，因此前进得太远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作进行部分资金的重质押，Kelp DAO在4月的博客中披露了这一合作。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产的质押服务，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;3月9日，巴黎，法国。路透社/本诺特·泰西尔/插图/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6月16日，法国巴黎。路透社/达道·鲁比克/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>