<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 07:25:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>投资者对全球股市暴跌的评论</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-selloff-quotes-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;市场在全球范围内剧烈波动，债券市场大幅上涨，于周一此情此景，投资者匆忙退出风险资产，笃信利率必需急转直下，以助力经济增长摆脱潜在的美国经济衰退忧虑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本的尼基指数在单日表现出历史性跌幅，超过12%，触碰近九个月的低点，彻底进入熊市阶段，其最大单日百分比跌幅自1987年10月以来未曾有过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧洲的STOXX 600指数跌幅高达3%，银行股份一路下挫，滑落4.5%以上。美国的股票期货 raspberry 较早做出反应，表明华尔街的股票正在为又一次抛售行情作准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日元飙涨至7个月来的高位，彰显出全球金融市场诸多变动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;引述某权威人士语：“影响价格的两个重要因素包括衰退风险与地缘政治状况，伊朗和哈马斯政府的报复行为给人带来焦虑与担忧。就前一项而言，不论美国经济环境仍显得健康，裁员和就业削减情况并未出现显著上涨，尽管上周五数据表现欠佳，但我们应持有下个月就业人数增长率将在150,000到170,000间的乐观观点。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是一个来回博弈，一方的仓位赌注拉得过线后便迅速反转，市场波动之所以剧烈，是因为仓位已拉至极端。我们在3.70%点位处形成了一次明显高点，并可能再次售出，4.50%是买入的一个好时机。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们认为仓位大幅变动是近期市场波动的主要推手，美国上市股，尤其是在科技领域，过热态势需得到消化。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们对美国就业状况的看法并未变，我们坚信走势将经历适度衰退而非灾难级别的衰落，清理仓位和调整是合理的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于急剧波动的市场，有观察人士指出：“周五之前市场已经风雨飘摇，而周五的就业数据失却了标尺，全球市场表现愈加紧凑。当然，虽然就业数据不尽如人意，但市场反应过激是基于飓风贝儿扭曲数据结果的至今未解迷团，似乎市场已然将其对期望值的判断从2+2等同于9进行粗略计算，事情未必如此不得解。市场波动并未发生在每月一般的经济环境下。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“成千至上亿的长线资金已经在上半年博得丰厚利润，正迅速做出撤资准备，政策调整并无足够的理由导致显著的市场波动，我认为这是因为资金持仓过重，不分青红皂白所致。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“日本政策利率和美国就业数据的变化并未引发市场的极端反应，而市场波动性剧增，似是资金被牢牢地宠坏后集体被迫减持仓位，如今诺基亚指数裹足不前使得投资者愈发趋于谨慎。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“市场确实在经历一连串的资金外流，特别是在下半年时段，普遍预期美联储将在大选前进行降息，这对投资者而言是未想要承受的预期挑战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“加元与日元之间的政策利率差距的缩窄已然显露市场持续回暖的迹象，而恐慌性资金撤出日本金融机构也是这一影响的主要原因。反观日本各行业如夏普、迅销等股表现良好，正在逐步挽回其它主要全球指数的颓势。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“总体而言，日本市场已经迎来了归于理性的时刻，那些曾经渴求收益，导致以日元贬值为代价大获其利的交易策略，现在已经在纷纷寻求折价恢复投资者信心。指数级的增长可能给过分热衷风险投资的市场带来一定距离。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“带有恐慌式情绪的市场同样刺激了格拉斯市场的动荡，投资者面临着多方位的资产卖出以防止亏损曝光。市场的骤然波动波及至股票资产，使得资金借贷活动折损严重。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“从美联储预期到展开一系列的降息措施中，认为5次降息到2024年底似乎并不合理，更多的可能是预计将展开2次降息，分别安排于九月与十一月，为年内累计总计高达75基点。”这一结果预计对随后数月内的债券期限投资产生一定吸引力，同时最终判断新兴市场债券可能在处在利率缓慢下转的环境中表现良好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰和中东局势的悲观情绪可能继续导致近年卖出整体美国科技股资产数量的交易，同时海外投资者对风险属性资产的短期减持正输入至日本市场，致使市场正在出现意向外资资产或日本企业转播押注至安全资产的情况。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“经济数据的波动，尤其是在美国方的潜在衰退迹象持续作祟，市场应该持开放期待态度，允许数据骤然增长并不突兀，未来几个月可能会经历调整，操作等价资产需审慎考量。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近期日元兑美元价格下限预计会在144.50区间的90周平均线周围，一旦通过则可能进一步降至140。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我个人认为美联储在9月会议降息的力度，最好的预期是50个基点，需要将经济放缓迹象和市场预期放在一起考量。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“华尔街正在密切关注更多的美国经济数据，结论是降息预期正在抑制股票市场波动，但给予类似保护的策略和仓位安排无可避免加重了风险与不确定性。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“四次降息被视为本年度的下一波活动前市场价格上涨的预期，但是我们需要分析货币政策与市场预期的健康程度与实际宽松水平。目前仍有许多问题尚待解决。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“面对不断上涨的美元收益，市场正承受潜在下行的压力与不确定性，降息的预期将成为资金流向的主线，而短期内个别资金流动似乎呈现回暖趋势，强于预期的预期辩论正在冲击市场。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="东京一家建筑内一处电子股价显示屏前一名男性” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M7HWUNAL75PD7AIP67UPOVFLPY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;东京一家建筑内一处电子股价显示屏前一名男性，日本东京，2024年8月2日。Reuters/Issei Kato/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 03:00:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-selloff-quotes-2024-08-05/</guid></item><item><title>美军着眼澳大利亚印度洋脚趾以威慑中国</title><link>https://www.reuters.com/world/us-military-eyes-australias-indian-ocean-toe-hold-deter-china-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;远离澳大利亚大陆的一座海岛距离印度洋中的一个重要海峡——对中国的燃料运输具有关键影响力的印度洋稠颈点——近旁，正被美国军方考虑列为潜在的军事建设地点，目的在于对中国的行动构成遏制。美方表示其支持与否尚存不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚的科科斯群岛以及菲律宾、东帝汶和巴布亚新几内亚均被提及，作为太平洋威慑倡议的一部分，预计会在这些地区进行建设工作，通过提升美国的战斗力部署和基础设施，以对抗中国的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于澳大利亚大陆西面3,000公里（约1,864英里）处，人口仅为600人的科科斯群岛，对于澳大利亚的海上监控活动在印度洋这一年中国潜艇活动不断增加的区域至关重要。六月时，美国海军在印度太平洋区域的建筑招标中将科科斯群岛列为可能的建造工程地点，表明美国军方正寻求进入这片印度洋领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国海军太平洋舰队工程分支的一位发言人以电子邮件的方式回应对路透社的查询，指出：“所述项目在性质上可能支持达尔文魔鬼海军旋转派驻部队，也可能不支持。”在达尔文驻扎的大约2,000名美国海军陆战队员在一年中的六个月时间参与相关行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及关于美国海军招标列表和科科斯群岛作为潜在项目的说法时，中国外交部尚未立即做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于美国海军基地迪戈加西亚岛——伊拉克与阿富汗战争期间美军轰炸机的弹药发射点，但其长期前景面临不确定性的改变，科科斯群岛距离中国关键油运通道——马六甲海峡比迪戈加西亚岛更近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚印度研究所安保与地缘政治主任达珊·巴鲁哈向美国国会的一次听证会上表示，科科斯群岛对于美国对华施压以遏制针对台湾的攻击具有“关键地理意义”。她告诉路透社，美国对冲突场景中所处的战略位置非常关注，“科科斯群岛处于澳大利亚北部通道与马六甲海峡的中部地带，能赋予其举足轻重的地缘战略优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚宣布将在今年于岛上启动军用机场扩建工程，以便能承载更重型的战略飞机，包括专用于反潜作战的庞波·波赛冬飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚国防部发言人在一个声明中回应称：“在科科斯（基灵）群岛目前并无美国投资。”并补充道：“澳大利亚与美国密切合作，共同推进在澳大利亚不同地点的地缘政治合作。”


美国军方是地区安全的重要支柱，并在澳大利亚北部的两处关键军用基地进行新跑道和设施的建设。美国声称迪戈加西亚岛屿的军事基地对区域安全至关重要，对于它的长期前景而言，未来归属于毛里求斯是解决的重点议题，这一问题在2019年联合国大会通过决议后得到确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;($1 = 澳元 1.5408)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 07:15:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-military-eyes-australias-indian-ocean-toe-hold-deter-china-2024-08-05/</guid></item><item><title>由于回收利润下降，Aurubis 第三季度盈利预期不及预期</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/aurubis-q3-earnings-miss-expectations-recycling-revenue-falls-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;欧洲最大的铜生产商欧瑞喜(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NAFG.DE" target="_blank"&gt;NAFG.DE&lt;/a&gt;)于周一公布了季度税前收益(EBT)低于预期，其表现受到回收利润下滑和硫酸价格降低的拖累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧瑞喜面对中国金属回收商的激烈竞争压力。即将离职的首席执行官劳尔德·哈林斯在第二季度收益电话会议中呼吁行业需要“公平的竞技舞台”，但他明确表示，此种保护措施并非必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该集团季度EBT增长五倍，达到了9000万欧元（约为9840万美元），相较于去年同期受其精炼业务重大金属盗窃案的影响。这一数据未能达到公司提供的调查所预期的9900万欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与两年前相比，该季度的收益下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旗下的个性化精炼及产品业务的季度EBT为8200万欧元，同比也下降了13%，并在对比上一个完整财政年度（即2021-22年度）的最后可比较之年后；欧瑞喜曾对该版块的上一年报告进行了重新修正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，其金属回收业务的季度EBT，通过废料提取金属，且其结果未受到盗窃事件的直接影响，下降了14%，今年比去年同期减少了至3400万欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧瑞喜，除了铜之外，还涉及金、铂等金属的交易，在生产铜时副产生硫酸，尽管年末其汉堡厂实施了检修以期改善业绩，该季度结果为历史最佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家涉足黄金、铂金在内的众多金属交易的公司，也已确认了其全年的预测目标。&lt;/p&gt;
&lt;sup&gt;($1 = 0.9147 euros)&lt;/sup&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:23:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/aurubis-q3-earnings-miss-expectations-recycling-revenue-falls-2024-08-05/</guid></item><item><title>独家：中国荣耀准备IPO并获得国家大力支持</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-honor-gets-strong-state-backing-it-readies-ipo-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;中国智能手机制造商荣耀正从地方政府获得破格的全方位支持，尤其是在其作为原华为（HWT.UL）旗下的公司筹备首次公开募股（IPO）的过程中，根据政策文档以及知情人士透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提供给荣耀的支持包括研发资助、税收减免以及海外扩张扶持。深圳市的三个政府文件显示，荣耀还受益于其所在城市政府特别成立的团队，该团队坚持“有事不过夜”的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;给予荣耀的特别关照很可能会提升其在投资者心中的名誉，倘若成功上市，这能为深圳市政府提供一个缓和投资压力的新途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年，一个由深圳市拥有实体构成的联盟出资从华为购买荣耀，据报道，当时与深圳市政府关联的企业认为荣耀的价值约为1000亿元人民币（约138亿美元）。不过，荣耀并未公布可能的IPO数据以及其当前估价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据几位内部人士透露，荣耀计划在A股市场上市，并预期将会获得更高的估值；现在这可能安排在今年或初下一季。发言人为了保密拒绝对任何尚未敲定的计划作出公开表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荣耀在声明中指出，在2021年1月1日后没有接收到深圳市政府上述一般企业都会获得的支持之外的任何支援。该公司也宣布将在本季度末启动股份制改革，并在适当机会时开始IPO流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳市商务部门、税务部门以及福田区人民政府未能就发言请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，荣耀在2024年4月至6月已经取代苹果（AAPL.O），成为第三大智能手机厂商，与此同时，苹果因销售下滑滑落至第六位，以当前的数据为参考，根据Canalys的统计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了实现每年生产销售10亿部手机的目标，超额增长75%，并计划在2028年成为全球前三的智能手机厂商，荣耀正努力逐年提升其行业地位。不过，鉴于当前全球最大的智能手机市场的消费不振以及众多本地制造商对市场带来的冲击，尤其是从前母厂华为的存在，这似乎是一个雄心勃勃的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地方政府的支持凸显了目前在产房行业放缓且房地产作为关键税收来源影响广泛的全国退潮背景中，荣耀对于深圳经济的强大价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据当地政府部门文件显示，荣耀属于深圳重点企业之一，产业产出额超过2000亿元，但没有指定时间范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年10月与3月，深圳市领导与地方政府部门会晤后，政府部门承诺向荣耀提供特别政策支撑，以稳定工业增长和出口，构建智能设备产业链完整的生态系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士指出，对方因为涉及敏感事项而拒绝公开姓氏的分析师中提到，在荣耀的筹划过程中，政府支持并不仅仅是以往的常规举措。政府提供给荣耀追溯具体研究项目的资助，旨在更适应市场决策机制。深圳市商务部门发起专属贸易项目，推动荣耀向二、三线城市拓展和海外扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府部门另外提供的税收和海关评估帮助，估算可使荣耀缩减每年原料成本60亿元，节省外汇支付额，结果增益大约30亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福田中央区成立专门小组对荣耀进行支持，并提供认证协助、500套住房单位及1.5亿元人民币的财务协助，正如一份文件所述。&lt;/p&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="荣耀在深圳的总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MYJTHJMXDVLNDIL7DBD6CITT24.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;2024年8月4日，位于广东省深圳市的荣耀总部，一位女士走过一个荣耀标志。图片来源为路透社/David Kirton&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:15:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-honor-gets-strong-state-backing-it-readies-ipo-2024-08-05/</guid></item><item><title>日经指数暴跌 13%，股市遭受重创</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;在星期一，全球股市剧烈震荡，特别是日本股市直线下跌，跌幅逾13%，投资者对美国出现经济衰退的可能性普遍忧虑。市场现任押注美联储将实施加速的利率下调行动，以挽救经济增长的颓势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-rises-7-month-highs-us-slowdown-fears-carry-over-2024-08-05/"&gt;日元&lt;/a&gt;与瑞士法郎等避险货币大幅上涨，由此引发市场猜测部分投资者选择了削减已经盈利的交易，只为了筹资弥补在其他市场产生的亏损。大规模的抛售压力促使亚洲不同股市启动了熔断机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nasdaq期货下跌了4.7%，而标普500期货则下跌了12.4%，全球股市亦陷入普遍下跌的境遇。欧洲经济区50指数期货跌幅达到2.1%，FTSE期货下跌了1.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本的尼科克指数（.N225）录得大幅下跌，跌幅达到了惊人的13%，创下了七个月来的新低，跌幅之大，造就了自2011年全球金融危机以来的最大跌幅纪录。非日股的亚太地区指数（.MIAPJ0000PUS）也同样损失了4.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国蓝筹股（.CSI300）跌幅仅有0.5%，得到有所反弹的中国服务业采购经理人指数（PMI）的帮助。指数值从51.4提高到了52.1。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本的10年期债券收益率大幅下跌了17个基点，创自4月以来的最低水平，至0.785%。市场对日本银行将再提高利率的预期急剧逆转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国10年期国债收益率下跌至3.723%，这是自从2023年中以来的最低水平。受到市场影响，美国2年期国债收益率亦下滑至3.807%，而且在上周末已经下跌了50个基点，预计不久将可能下滑低于10年期国债，循环曲线可能会转正，此举曾经预言过过去一次次可能出现的衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人惶恐的报告显示，7月份美国的就业人数显著减少。金融市场据此预测美联储在9月不仅会降低利率，而且很可能一次性降低50个基点。根据期货合约市场推测，到本年底，美联储基金利率将降低共计122个基点，最终预计在2025年年末利率大约维持在3.0%左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场分析认为美国的衰退概率加剧，一度由原先的15%上涨到25%。尽管如此，分析师仍然认为风险仍然控制在一定范围，考虑到美联储下调利率的幅度以及政策的灵活性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有顶级银行和基金经理预测既然美联储似乎紧跟市场步伐，市场预期9月会议美联储将降低利率25个基点，并有可能在11月进行第二次下挫，一共降低50个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管股市波动，投资者对关键的数据表示出极高的关注，如ISM非制造业调查报告，今天将公布。经济学家们预测报告值有望从6月份的48.8上升至51.0，这是棒球行业的重要指标，能够揭示消费者和生产厂家的最新状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本一周的市场中，投资者将观察到新增报告包含了卡特彼勒（CAT.N）等（.N225）工业巨头的数据以及沃尔特迪士尼集团（DIS.N）等媒体巨擘的最新财务数据。此外，一些大型医疗公司，如减肥药物制造商立力（LLY.N）等也将加入公布名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Treasury债券的需求突出，10年期国债收益率跌至3.723%，为整个2023年中以来的最低点；同时，2年期的收益率跌至3.807%，自上周已经滑落了50个基点左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FED的行为将对冲击美国的新兴市场创造较大的风险，但股票市场在低收益率的环境下仍然以积极态度回应，同时也关注各大央行是否对政策的更新象征式跟进，曾有关于欧洲中央银行会削减67个基点的消息传来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在商品市场上，黄金成为市场避险的一个亮点，售价达到了每盎司2456美元。但能源期货却是迅速变化，先是上涨至一度他们指认市场出现不稳定或冲突升级的中东部，受损的全球需求很快又大大影响了这个市场走势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特石油下跌至每桶76.68美元，而美国原油则下跌至每桶73.30美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位游客在东京一幢楼内走过的日本 Nikkei 股价日榜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/57HLYNYTTBMWFJGIS3ZIGE7DOA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;i&gt;一位游客正从东京一幢楼内部走向 NYK 榜单板的背景下穿过（2024年2月19日日本东京） - 新华社/伊塞伊·卡托&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 23:37:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-04/</guid></item><item><title>美国就业数据令人失望，油价下跌，布伦特原油价格跌至 7 个月低点</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-set-fall-fourth-week-demand-concerns-weigh-sentiment-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;于周五，原油价格走低，布兰特原油结算价下滑至一月份以来的最低水平，原因是数据显示上月美国经济增长低于预期，且中国等经济体的疲软数据加重了市场压力。&lt;/p&gt;
  
  &lt;p&gt;布伦特原油期货收盘下跌2.71美元，跌幅高达3.41%，至每桶76.81美元。美国西得克萨斯中质原油期货收盘价则下跌2.79美元，跌幅为3.66%，至每桶73.52美元。其全天最低点时，两大基准价格分别较开盘时下跌逾3美元/桶。&lt;/p&gt;
  
  &lt;p&gt;美国七月份的就业增长数据令市场意外地放缓，失业率升至4.3%，这在一定程度上引发了经济衰退可能性上升的担忧。&lt;/p&gt;
  
  &lt;p&gt;“市场的运行从以需求驱动转为基于地缘政治因素影响，仅仅两天，就因经济数据的骤然不利状况，导致原油价格断崖式下跌。”Matador Economics公司的首席经济学家蒂姆·辛德如此评述。&lt;/p&gt;
  
  &lt;p&gt;中国等顶级原油进口国经济数据的疲软，包括亚洲、欧洲及美国制造业活动的大幅下滑，都增加了全球经济复苏进程放缓的风险，后者无疑将对原油消费造成负面影响。而中国国内的制造业活动缩减，更是压抑了油价，让人担忧需求增长幅度。&lt;/p&gt;
  
  &lt;p&gt;与之相应，亚洲七月份的原油进口量触及两年来最低水平，原因是来自中国与印度等市场需求疲软。&lt;/p&gt;
  
  &lt;p&gt;另据OPEC相关部门的数据显示，7月份的全球原油产出总量较上月增长，此增长推动因素主要包括沙特阿拉伯的供应量反弹以及部分非OPEC国家产量的小幅增加，尽管部分成员国和OPEC+联盟的整体自愿限制生产活动仍然受到关注。&lt;/p&gt;
  
  &lt;p&gt;OPEC+会议决定继续稳定当前政策，包括从10月开始分步结束上一阶段的产能调整计划。&lt;/p&gt;
  
  &lt;p&gt;中东危机变化方面，黎巴嫩的伊朗支持组织海珊武装声明其与以色列的矛盾已进入新阶段，这使得投资者不得不关注由此可能引起潜在的石油供应链中断风险。然而，针对近期伊朗支持的恐怖组织哈马斯和海珊的高层领导人的遇害事件所引发的全面战争忧虑，油价并未显现出显著波动，暂未对中东地区的原油生产和出口造成实质性的冲击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原油投资者持续关注着全球形式，确定在经历重大的地缘政治事件后，而十余日后原油价格跌至周内低点，纯粹是由中东地区局势触发极度担忧引起。尽管如此，市场概况显示暂无实质性的原油供应中断现象。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Kazakhstan进行的原油开采" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RE2WY4M3IJLA5PLY57NRKLX54Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;2023年11月13日，哈萨克斯坦的曼格斯套州，一个钻井平台位于占塔巴耶夫油田，REUTERS/Turar Kazangapov提供图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 01:11:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-set-fall-fourth-week-demand-concerns-weigh-sentiment-2024-08-02/</guid></item><item><title>数据显示，中国结婚夫妇数量降至12年来最低</title><link>https://www.reuters.com/world/china/number-chinese-couples-getting-married-falls-12-year-low-data-shows-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;依据官方数据显示，本年度上半年中国大陆地区结婚登记数量下降至自2013年以来的最低水平，青年人中推迟婚礼的现象愈发显著，这是在经济增长放缓与生活成本增加的背景下所造成的后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国婚姻数量与出生数量紧密相关。此趋势可能会让努力提升人口在于其长期持续缩减下的政策目标者感到挫折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;具体而言&lt;/strong&gt;，本年度上半年共有343万对夫妇完成婚礼仪式，同比减少了49.8万对，体现了过去六个月内中国结婚登记数量的显著下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观念attering影响，结婚被认为是对生育的预设程序，这源于广泛推行的激励措施，如要求家长提供结婚证书作为为其子女登记和申请国家补助的必要条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特大经济体增长放缓的大环境，使中国许多年轻人选择保持单身或推迟婚礼，面对就业机会寥寥与对未来的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2014年以来，中国结婚率便开始呈下滑趋势。2023年，虽然得益于解除疫情限制后需求累积，结婚率出现微弱反弹，但本年度的结婚率预期将跌至自1980年以来的最低水平，这一现象被人口学专家何亚夫在官方媒体《环球时报》上描述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导致结婚注册数量下降的原因主要包括年轻人口数量减少、适婚男性数量超过女性、成婚成本高昂和观念的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国未来长期的生育率下滑趋势若不通过制定实质的生育刺激政策来得以根本改变，这一挑战似乎难以解决。” 何亚夫另指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社会科学院法学研究所宣布设立其历史上的第一个“婚姻相关专业本科课程”，旨在推动婚姻相关行业和文化的培育和繁荣。但是这一举措却受到了社交媒体用户的讽刺性评论，质疑在婚姻率下降的背景下设立此类课程的存在合理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3QQXX2J3DVLNXKGOFFA4J7U3LM.jpg" alt="一对夫妻在上海市街头准备进行婚纱摄影"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一对夫妻在上海市街头准备进行婚纱摄影，2023年9月6日。REUTERS/Aly Song/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:52:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/number-chinese-couples-getting-married-falls-12-year-low-data-shows-2024-08-05/</guid></item><item><title>罗素：金价创历史新高可能会抑制需求</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/golds-run-record-high-may-crimp-demand-russell-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;黄金至今已成为表现最为出色的商品之一，累积涨幅高达18.5%，并且创下了无与伦比的历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，贵金属的荣耀也可能成为其自身的陷阱，高昂的价格正威胁着消费者的购买欲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在8月2日，每盎司交易黄金的价格稳定在了2,443.29美元，全年总体保持了涨幅，直至7月17日，黄金触及历史最高价2,483.60美元，刷新了纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界黄金协会（World Gold Council）最新发布的季度报告指出，第二季度黄金需求总量为1,258.2吨，创下了有史以来第二季度最高纪录，并同比增长了约4%，远超2023年的同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，需求数据的细化揭示了一些可能预示着未来季度需求放缓的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需求增长最大的领域是所谓场外交易（Over The Counter, OTC）市场，这主要是指由机构投资者、高净值个人和家族办公室进行的购买行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二季度中，OTC需求量达到329.2吨，较之同期增长了53%，较前一季度攀升了令人瞠目结舌的385%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界黄金协会将这一蓬勃发展归结于“投资组合多元化”，这引发了一个问题：当这些投资者认为其资产组合中的黄金比例足以达到满足时，需求的持续性仍然存在疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告还显示了珠宝消费的显著下滑，珠宝需求量在第二季度下滑到了390.6吨，较2023年的同期减少了19%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;珠宝与官方硬币（同时也反映了需求减少）消耗一并下滑，其中第二季度需求仅52.7吨，较2023年的同期减少了38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两者均显现出消费者由于黄金价格高昂而开始减少购买的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其值得关注的是，作为黄金最大买家的中国和印度两国均出现了明显的下滑。中国珠宝需求在第二季度骤跌35%，至86.3吨；而印度则减少了17%，至106.5吨，根据世界黄金协会的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月份，经香港进口的黄金净数量也出现18%的下降，据官方数据显示，进口量为21.92吨，较5月份的26.72吨有所下降。中国对黄金的进口量并未公开披露，使用香港的数据成为衡量全球最大黄金消费国家需求的关键指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度的消费者需求可能在当前季度得到提振，因为政府已将区块税收削减至6%，相较于之前的15%，此举预计将暂时提振需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金价上涨还影响了交易所交易基金（ETFs）的流入量，根据世界黄金协会的数据显示，第二季度黄金ETF净流出量为7.2吨，相较于第一季度113吨的减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央银行购买量第二季度下滑，成交量为183.4吨，相较于第一季度的299.9吨，然而与2023年同期的173.6吨相比则上升了6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体看来，相关因素暗示黄金的上涨趋势开始导致更多价格敏感度高需求领域受到压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，并非全是消极消息。投资者兴趣在预期中的关键技术国家货币政策趋缓与美国联邦储备可能进一步降息的局势下，或将保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绵长的国际政治压力、中东和乌克兰的持续冲突，以及美国紧锣密鼓的总统选举所引发的不确定因素，仍将是黄金热度的有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金的多变行情将可能导致价格在全年内维持在相对窄幅的区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上观点来自为路透撰写专栏的作者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="诺维斯堡贵金属加工厂黄金产出" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MAPY2T7JUNMORIL3OMXI43D7CQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;span style="font-style: italic;"&gt;诺维斯堡市位于西伯利亚，俄罗斯的一座贵金属提炼和制造工厂中，每一块99.99%纯度的金条在工作室内排列整齐。亚历山大•曼辛库（Alexander Manzyuk）/ 路透社/文件照片&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&amp;lt;/figure&amp;gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:30:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/golds-run-record-high-may-crimp-demand-russell-2024-08-05/</guid></item><item><title>美国预计将提议禁止自动驾驶汽车使用中国软件</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/us-expected-propose-barring-chinese-software-autonomous-vehicles-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;根据知情人士透露，美国商务部预计将提出一项提案，禁止将中国软件应用于自主及互联车辆，此预计将于接下来的几周内提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府计划发布一项拟议规则，禁止包含高级自动化功能（三级及以上）的车辆使用中国软件，此举将使中国制造商生产的自动驾驶车辆在美国进行测试也同样受到禁止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此执行计划首次由路透社报道，商务部还将提议禁止具有中国开发的先进无线通讯能力的模块化车辆出现在美国道路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士称，根据提案，汽车制造商与供应商将被要求验证他们连接车辆或高级自主车辆软件的开发，是否存在源于被认为已构成威胁并与中国相关的“实体”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部上个月宣布计划在八月发布关于连接车辆的提案，并预期会对中国及其他被认为具有敌意国家制造的软件施加限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部发言人于周日表示：“我们关注连接技术在互联车辆中的国家安全风险。”商务部工业和安全局将发布一份提案，“重点锁定车辆内的具体系统，并给予行业机会予以审核并提交意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻华盛顿大使馆发言人反驳称电动汽车是全球化的产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“仅有的分工与合作可带来互惠，公平竞争可推动技术进步，”发言人补充表示：“我们呼吁美国应遵循市场原则和国际贸易规则，为来自所有国家的公司创造一个公平的竞争环境，并坚决捍卫自身合法权益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫与国务院于周三举办同属多国的会议，针对连接车辆的国家安全风险进行共同审视，“官员们在该次会议上揭露美国执行规则的详细信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加会议的官员包括来自美国、澳大利亚、加拿大、欧盟、德国、印度、日本、韩国、西班牙和英国的代表，大家一起讨论了与连接车辆及某些组件相关的数据与网络安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辅助驱动皆受限制的称为条件驾驶自动化，第三级技术允许驾驶者在缺失复杂限制条件时执行驾驶活动，如观看电影或使用手机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年十一月，美国立法者对多家中国自动驾驶企业被怀疑收集并在美国测试时处理敏感数据表示关注，并向百度（9888.HK）、蔚来（9866.HK）、文远知行、滴滴、小鹏（9868.HK）、顶信、沪东现代、深途智行和奇点科技等十大企业发出询问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据他们提供的资料，在截至2022年11月的十二个月里，中国自动化车辆公司在加州进行超过45万英里的测试。交通部长皮特·布蒂吉格上月指出商务部对进入美国市场的中国自动化车辆公司保持高度警觉，有“国家安全顾虑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次特别忧虑在于车辆的监控系统可能利用其功能监听或者记录乘客对话，甚至全面接管车辆操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部秘书长吉娜·雷蒙多在5月份表示：“国家安全风险非常重大，我们采取行动是因其严重性不容忽视。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQG54WPIDFORBOQNCYQLKMGGPI.jpg" alt="商务部大楼是华盛顿特区标志性的建筑，图中拍摄于2022年1月26日的美国当月新住房销售数据报告前夕。" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;商务部大楼是华盛顿特区标志性的建筑，图中拍摄于2022年1月26日的美国当月新住房销售数据报告前夕。&amp;nbsp;&amp;nbsp; - REUTERS/Joshua Roberts&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 21:26:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/us-expected-propose-barring-chinese-software-autonomous-vehicles-2024-08-04/</guid></item><item><title>中国东部创纪录气温，电力需求激增</title><link>https://www.reuters.com/world/china/high-temperatures-scorch-china-spiking-power-demand-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;中国东部地区遭受非典型高温炙烤，预计维持长达十日之久，尤以江苏和浙江两个高度工业化省份的大型沿海城市最为显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华北及中国东部地区，我国国家级电视台央视报道，近几日浙江、江苏、上海、安徽、新疆等省区，气温攀升至43.9摄氏度（约111.02华氏度）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江省省会杭州在周六创下41.9摄氏度的历次高热纪录。这座拥有近1250万人口的都市，预计在八月十一日前，将持续在超过40摄氏度的高温下闷热难耐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海，作为中国第二大城市，也面临类似挑战；连续四日的35摄氏度高温导致其超过40兆瓦的电力需求在周五超过了历次记录，拥有将近2500万人口的上海，电力消费激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国气象学家揭示，今年的空前高温，是由于全球变暖导致了大陆地区的极端气候；尽管赤道太平洋热带地区的海表面温度因“拉尼娜”现象而略低于平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，中国经历了自1961年有现代气象资料以来最热的春天。随后，该国家迎来了有史以来最热的五月，导致六月中国中部出现干旱，波及数以千计的农民，影响了全区域的农作物和生计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随着今年 climate extremes，空调使用量激增，电负荷也相应升高，可能导致电力短缺。浙江省自上个月开始便鼓励电动汽车用户于夜间时段充电，以减轻日间高峰时段的用电压力。同时也呼吁居民在温度适度时，关闭空调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国气象预报部门一周前警告，如若持续的用电困境和高负荷导致火灾隐患增多。短期内，长江三角洲地区多个区域的每日最高气温恐将超过37摄氏度，普遍突破历史极值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江苏省气象部门预计，在超出一周持续增温的强力影响下，安徽省周六发布了红色警告。届时，无锡、常州及镇江等市的温度很有可能攀升至40摄氏度。央视报道中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州预计将连续十日气温超过40摄氏度，打破了2013年八天的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HU26ZLZ2INJEVAMUVPD3M6AL3A.jpg" alt="Seven national weather stations in the Yangtze industrial zone breached local heat extremes" width="60%" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;受热警告影响的杭州西子湖畔，长柄扇的船夫在等待顾客。 &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
中国气象台发出红色高温预警，上海热预警频增，马来西亚记者 Nicoco Chan， August 2, 2024&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 02:26:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/high-temperatures-scorch-china-spiking-power-demand-2024-08-05/</guid></item><item><title>菲律宾和越南将举行首次海岸警卫队联合演习</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-vietnam-hold-first-ever-joint-coast-guard-exercise-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾与越南本周将在马尼拉湾举行首次联合海岸警卫队演习，这符合两国提升海上合作的承诺。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此轮为期8月9日的练兵将是两地之间的初度交流，两国对南海部分区域具有竞争性诉求，并曾在争执水域与中国海岸警卫队有过摩擦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在菲律宾总统费迪南德·马科斯 Jr 一月份对河内的国事访问期间，马尼拉与越南签订了旨在增进海岸警卫队之间的合作及防止南中国海发生险要事态的两项协议 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-philippines-seal-deals-south-china-sea-security-2024-01-30/"&gt;（查阅详情）&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南长度达90米的船舰 CSB 8002于周一抵达马尼拉港口，进行为期五天的访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照预定计划，该船将在周五与菲律宾长度83米的沿海巡逻舰 BRP Gabriela Silang 进行专业训练，其主要内容是搜救、防火和防爆演练 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-files-un-claim-extended-continental-shelf-south-china-sea-2024-06-15"&gt;（浏览相关详情）&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海岸警卫队发言人阿曼多·巴利洛表示，尽管存在着竞争，两国也都在西菲律宾海提岀了领土诉求，“这意味着我们可以携手合作”，他说道。“我们期待以此为开端，形成一种模式，甚至可以应用于中国，以缓解紧张局势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉所称的内陆专属经济区范围则被称作西菲律宾海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾与越南已经分别向联合国申请对南中国海大陆架进行延伸，旨在确认其超过200海里专属经济区权益之外的领地主张 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-files-un-claim-extended-continental-shelf-south-china-sea-2024-06-15和https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-files-un-claim-extended-continental-shelf-south-china-sea-2024-07-18"&gt;（点击阅读更多）&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国宣称对整个南中国海拥有主权，包括被菲律宾、汶莱、马来西亚、台湾与越南同时提岀主张的部分。这条航道中每年的国际贸易额高达3万亿美元，被认为富含石油、天然气资源以及丰富渔业资源。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 04:50:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-vietnam-hold-first-ever-joint-coast-guard-exercise-2024-08-05/</guid></item><item><title>晨标：沐浴在红色的海洋中</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;韦恩·科尔审视明日欧洲和全球市场动态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着投资者撤离风险区并大量清算显得不合时宜的交易，“红色海洋”在亚洲股市蔓延。大众喜爱的轧差交易，如以日元计价的买卖以及加密货币，均采取匆忙撤资行动，伴随着市场波动加剧和流动性枯竭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有消息称，投资者为覆盖其他亏损区域需求迫使其关闭盈利状况，这可能是黄金表现低迷的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;售出热潮导致多国市场交易暂停，如东日本证券交易所(Markets/Global-markets-wrapup-1-2024-08-04)及韩国综合股价指数的交易被迫暂时中止。尼基指数一度下跌令人担忧的7%，至此已经从高峰跌落20%，在不足一个月前创下纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者期盼着全球范围内的央行能出手相救，宛如美联储的“安全屋”。市场预期美联储有望于9月削减50个基点的利息，并有望在年底前总计削减115个基点，预计到明年底利率将趋近3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融市场押注欧洲央行下一轮将下调74个基点的利息，英国央行下调47个基点。此外，也质疑日本银行是否能在下週五便仓促加息的计划，这使其短期内收回了近期的损失，推升了10年期债券收益率重返4月水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关美联储在会议期间下放政策的传言甚嚣尘上；然而，来自那片红色世界的投资者鲜有尊重的景象。美联储的戈尔斯比淡化了上周五就业报告的影响，并有机会与旧金山分行总裁达利一同再此淡视不同意见。看来这份数据来之不易，美国失业率即便降至4.25%，也依然维持在历史低位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月美国ISM服务业指数即将出炉，市场期待其输出一次令人振奋的结果。鉴于该行业雇佣水平之高，其就业指数的变动势必引起关注。联邦储备银行的首席贷款官调研将受到超乎寻常的瞩目，如果反应了任何贷款压力的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，国债尚未延续上周五的上天逆流，10年期国债收益率回到3.78%，稍前一度触及3.723%的低点。美联储基金期货也削减了早间的收益，特别是2025年的合约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，两年期利率与十年期利率仅相差8个基点，几乎达到扭转收益率曲线的临界点，即自2022年年中首次迎头相撞。此类收益率倒挂曾为过往经济放缓的预兆。高盛调整了预期，将衰退风险提升至25%，而摩根大通则将其视作这个数目的两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可能影响明日市场的关键发展：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 全球服务PMI最终数据，欧盟生产价格 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 7月美国ISM服务业调查，联邦委员会高级贷款业务研究发布 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 联邦储备芝加哥分行行长奥斯坦·戈尔斯比及联邦预订旧金山分行总裁玛丽·雷中之演讲&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PLDBU4ZCVRKLJHGDHTURNRPMVA.jpg" alt="2024年8月2日，法兰克福德国股票价格指数DAX的图表在德国法兰克福证券交易所拍摄的图片。来源于REUTERS/Staff/File Photo"/&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &amp;lt;i&amp;gt;2024年8月2日，德国股票价格指数DAX图表在德国法兰克福证券交易所拍摄的图片。REUTERS/Staff/File Photo&amp;lt;/i&amp;gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 04:33:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-05/</guid></item><item><title>台湾庆祝羽毛球战胜中国大陆，但没有政治象征</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-taiwan-supporters-checked-political-symbols-final-with-china-2024-08-04/</link><description>&lt;h1&gt;华语民众在巴黎奥运会初次摘取金牌之际，为家乡代表队送上满心欢呼与泪水混杂之夜&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;周日，当羽毛球双打决赛进行之时，没有出现台湾省份的旗帜，国际奥委会（IOC）的规则得到执行。这一略显关闭的时刻，华语民众仍勇敢地为国家队加油烘托气氛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-taiwans-lee-wang-beat-china-win-mens-doubles-gold-2024-08-04/"&gt;Lee Yang和Wang-Chi-Lin&lt;/a&gt;卓越的表现，以胜利击败中国代表队中的Liang Weikeng和Wang Chang，在欣喜若狂的华语群众面前捧得胜利奖杯。然而，一部分的支持者遇到自身旗帜被没收、彩妆被搓擦的情景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我就是为了给他们呐喊加油。"往日一名28岁电视台工程师，Mina Syue在面对秩序管理层检查其旗帜信息的企图时，表达了自身的坚决立场。旗帜色彩以台湾省国旗为风格，底色红色，字体以白色和蓝色向世界宣示：“台湾你们最棒！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际奥委会规则严禁具备政治意向或是支持非参赛国的国旗及标语形式出现。而台湾省组织通过“中国台北”之名参加奥运会，旨在避免引起邻近国家的防守保护。而政府不认同其主权主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一场四口台湾家庭的叙述透露，他们漂亮的在脸上画上线形成立的台湾省旗帜，在被告知需要先洗纹身的情况下才能入场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在决赛的过程中，群众为每一分赢来的泰国方与中国队名号而发出热烈的鼓呼和欢呼。至少有情绪澎湃的支持者压制监管员，成功携带台湾省旗帜挥舞于看台之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛结束后，华语民众聚成团，共同为金牌荣耀疯狂狂欢，他们齐声呼喊“台湾”不仅是表达激动，更是庆祝这个辉煌瞬间。台湾省自由式艺术家，Peng Cheng-yang通过购买临时门票，特地从德国赶来进行现场观看。他对于现场的特别举动回应表示颔首认可，"这无所谓政治意义，却意味着我们是一个独立的国家，支持着我们的同胞，我们不需要旗帜，最重要的是我们的人民驻立于此”，他补充说，对自己这次的到来心有所感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾省领导人，Lai Ching-te在社交媒体上发布对“林-阳团队”的赞扬“You’re doing right by resisting strong opposition and winning to the decisive end, united and inspiring Taiwan”的评论，借此表达对其的浓厚情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及台湾省领导的社交媒体帖子，Lee和Wang两人为这段紧密相关的问询短暂暂停，面部表情流露出尴尬感回应。“这非常艰难的答案。我们对于所有支持的回报持感谢之心，并会持续努力。我们将在未来展现出更加出色的表现。”这是Wang的真诚言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约在台湾省任职的教育工作者，Christina Chang为“台湾们”的表现感到无比自豪，她甚至表达了对银牌得主战役者的尊重与赞赏。“这并非政治符号，我对此回响是激动的，因为我们第一次站在世界瞩目的舞台前，看台上的公民自豪展示着旗帜与政治色彩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taizhong省住在巴黎的China States一位支持者，35岁的Isa Zhang仍为团队的第二名成绩感到欣慰。“尽管我们为之鼓掌的是对方获得银牌，结果是毫无争议的，而且中国队在所有的参与资金和人群中都是相通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾省首都主要转车站在比赛当天晚上10点，华语群众为这场银色光辉的心跳旋律举行狂欢派对，他们自豪地展示并坦然地挥动“台湾”旗帜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"作为重要事件的一部分，展示着我们的旗帜是一种荣耀...我期待总有一天，我们可以勇敢行动表明我们的身份，而未经授权的干涉将不再是常态。”Danny Tsai，一位参与此现场的本地居民似乎在这份宣告之于情感上深深共鸣。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 15:44:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-taiwan-supporters-checked-political-symbols-final-with-china-2024-08-04/</guid></item><item><title>财新PMI显示中国服务业活动进一步扩张，但外部需求放缓</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-services-activity-expands-further-external-demand-slows-caixin-pmi-shows-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;今年7月，得益于新订单的助力，中国服务业的活动增长率提升，尽管海外市场需求动力放缓至11个月内的最缓速度，一次私营部门调查透露。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;统计数据显示，7月由贝恩咨询与中国调研机构编制的服务业采购经理人指数(PMI)上扬至52.1分，连续第19个月呈现扩张迹象。这一指数涵盖了主要私营和出口导向型企业，月度指数在50分以上表示企业运作正处于扩张状态。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;形成鲜明对比的是，官方发布的同类型服务业PMI则表明，该行业在7月呈现出停滞状态，与上月的增长态势形成鲜明反差。零售业、金融市场服务与房产服务业等领域的表现均有所缩水。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;作为世界第二大经济体而言，在第二季度的增长速率远低于预期，面临通缩压力以及房地产市场长期疲软的挑战。其中，6月份的零售增长速率维持在疫情爆发以来的最低水平。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;贝恩咨询与中国调研机构联合编制的调研结果揭示，7月新接订单子指数攀升至53.3，相较于6月份的52.1有显著增长；而在海外需求领域，服务供方投放的指针则显示，过去近一年内最小的扩张趋势，自2023年8月以来首次放缓至边际状态。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;服务供应商面对原材料、人工以及运输成本的持续攀升，同时面临的成本压力也逐步加重。然而，就业状况在11个月内获得最快增长，创近一年最高值。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;服务和制造业的复合式PMI调查显示，虽在6月基础上略有下滑，仍持续体现着扩张态势。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;财新经济顾问高纬资本集团的资深经济学家王哲指出：“在产品销售额方面，复合衡量指标未能呈现出强劲态势，这进一步抑制了企业盈利空间。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;上个周，中国的政策制定者明确示意，今年的财政增援助将更加聚焦于消费领域，旨在增加收入和社会福利保障，这一提案之前就已经得到了众多经济学家的持续呼吁，他们认为中国的经济增长依赖于投资仍然过于严重。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;然而，在未来几个月内，不跳出“适时却情绪化”的宽松模式，对于需求的提振效能仍显得不甚明朗。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;有鉴于此，如何在面临外在经济引擎的潜在阻力下，通过国内政策创造出较大幅度的刺激措施，计划于明年的可能成为下一个可能的转折点。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Worker works on a building under construction in Beijing's Central Business District (CBD)" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2NCD7R6FEBJVDK24SGMZPCCPQ4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年7月14日中国北京市中心商务区(CBD)，一名工人在正在进行的建筑项目中工作。图片来自路透社，Tingshu Wang提供的新闻摄影图片。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 01:51:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-services-activity-expands-further-external-demand-slows-caixin-pmi-shows-2024-08-05/</guid></item><item><title>中国恒大电动汽车子公司进入破产重组程序</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-evergrandes-ev-arm-units-enter-bankruptcy-reorganization-proceedings-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;恒大新能源汽车有限公司&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0708.HK" target="_blank"&gt;0708.HK&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;于周一宣布，当地法院已裁定其两家附属公司进入破产重组程序，这一判决在其单位个体债权人一周前提交相关申请后作出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预定7月29日当投资者于新闻获悉，恒大新能源汽车（广东）及其恒大智能汽车（广东）的个体债权人请求法院批准受托人进行几家单位的破产重组后，其股票当天下跌了7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司陈述指出，8月2日举行的当地法庭审理会议后，法院裁定这两家附属公司务必执行上述程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正处于开发危机中的中国恒大集团的电动车制造部门&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/3333.HK" target="_blank"&gt;3333.HK&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在5月已告知市场，其清算人正在与潜在投资者协商收购公司的股权，此举增加了为公司争取新的信贷额度以支持生产的可能性。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位女士在香港时代广场前行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EM5YAAM7VZITRBZ222BO46UREM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
            一位女士在香港时代广场前行走，中国港，2021年12月7日.jpg
            &lt;span style="font-style:italic;"&gt;REUTERS/Tyrone Siu/&lt;span style="font-style:italic;"&gt;文件照片&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:24:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-evergrandes-ev-arm-units-enter-bankruptcy-reorganization-proceedings-2024-08-05/</guid></item><item><title>中国海警在萨宾娜浅滩监视菲律宾巡逻艇</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-coast-guard-monitors-philippine-patrol-boats-sabina-shoal-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;中国海警部门宣布，正密切关注在有争议的沙丁鱼暗沙聚集的菲律宾巡逻船与渔业船只，此声明重申了中国在南中国海西沙群岛无可争议的主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国海警部门自周六起，便对这些船只进行监视，发言人甘玉在周日晚发布声明揭示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘玉表示，菲律宾渔业与渔业资源管理局之巡逻艇与多只渔船已在上述暗沙附近水域集结，而该地区正是中国表明“非法搁浅”的菲律宾船只位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;搁浅的船只“侵犯”了中国领土主权及其海洋权益，并“削弱”了南中国海之和平与稳定，中国海警重申其立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国称沙丁鱼暗沙为悬宾礁，而菲律宾则称其为埃斯卡达暗沙。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:02:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-coast-guard-monitors-philippine-patrol-boats-sabina-shoal-2024-08-05/</guid></item><item><title>早申：再见软着陆，你好紧急着陆</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-08-04/</link><description>&lt;div&gt;
    &lt;p&gt;展望即将到来的亚洲股市，以下内容裨益各位。周一，亚洲股市将迎来有机会对上周五发生并引发股市与债券收益率大跌的非凡市场波动做出反应，以及出现的股市紧张感和加息预期高涨的首次机会。这一‘风险减少’的氛围与动量必定会蔓延至亚洲。亚洲股市在上周因日本银行鹰派政策倾向、中国经济数据日益滞缓，以及美国部分技术股盈利表现疲软而一度摇摆不定。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;上周五，亚洲综合股票指数下滑2.5%，创两年多来最大跌幅；而日本的尼基225指数则大幅下降了5.8%，是自2020年3月以来跌幅最大的一次，日本更广泛的顶级指数更遭受6.1%的重挫，为2016年以来的最大跌幅。鉴于华尔街上周五受就业数据影响后的市场抛售，亚洲周一早盘可能出现大幅跌破情况。上述市场波动虽可能被评估为过头，但仍值得我们观察。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;两周期的美国国债收益率下挫30个基点，这是自去年美国地区银行业危机以来的最大单日跌幅。一周内收益率下降了50个基点，与疫情期间、雷曼事件、9/11及黑色星期一危机记录相符。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;股市方面，周五时的波动指数一度比前一天翻了两倍。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;为了解除掉那种通常被称为“carry trades”的交易策略，市场之巨鲸们推动美元兑日元上周上涨近5%，这是自过去25年中日元仅有三次表现更为出色。昔日 RBI 狂瀑般的债券收益率降低将有助于缓和金融状况——富国银行的全球新兴市场金融条件指数在周五时跌至3月以来的最低点。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;美国债券收益率的大幅下跌可能是金融状况宽松的表现，但这种宽松对于的是经济衰退的担忧，而非对经济增长的期待。期待已久的美国经济“软着陆”梦想似乎已经完全蒸发，取而代之的是对“硬着陆”的恐惧。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;市场目前预期联邦储备下个月将减息50个基点的可能性高达70%，并预计到今年年底将累计减息115个基点，到明年6月将累计减息超过200个基点。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;高收益企业债务市场，是值得关注的关键之一，因为这是通常率先出现“信贷事件”的地方，预示着企业普遍将受到收缩影响、失业率上升以及最后指向经济衰退的顶点。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;高收益美国债务对国债的利差在周五上升至年度最宽的370基点，主要因为国库券收益率下滑，而非投资者抛售公司债所致。我们将密切关注该动态发生变化的情况，不要错过这个震撼。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;周一亚洲地区的经济和事件日程包括来自世界各地的各个国家的服务部门采购经理人指数数据，如中国、泰国的通货膨胀数据、印度尼西亚的季度国内生产总值信息及相关统计数据，还有日本的业绩发布。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;以下是一些如此可为市场提供方向的关键发展动态：&lt;/p&gt;
    &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;中国‘非官方’服务PMI（7月）&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;泰国消费者价格通胀（7月）&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;印度尼西亚国内生产总值（第二季度）&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一名男子走过东京一家经纪公司门口电子屏幕，屏幕上显示的是日本尼基指数" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ORXHSK4HT5OA3BOCQDUT2GXETA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;一名男子走在东京一家经纪公司门口，他的身后是显示日本尼基指数的电子屏幕，背景为日本，日期为2024年8月2日。 图片由Reuters/Issei Kato提供&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 21:52:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-08-04/</guid></item><item><title>游泳：中国终结美国对男子4×100米混合泳接力的统治</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/swimming-china-end-us-reign-over-mens-4x100-medley-relay-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;IGIN国际体育馆，巴黎奥林匹克比赛场上，中国军团在男子4x100米混合接力中摘下巨震般的胜利。在震耳欲聋的助威声中，吴永烈，休吉利、秦海阳、孙嘉俊以3分27.46秒的时间落幕比赛。美国队获得银牌，落后中国0.55秒，而莱昂·马克朗带领的法国队则以近1秒的差距赢得铜牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日中国虽稍占优势，我想我们所有人在此时都肩负着卓越的期待，向中国致以高度的敬意，他们在今晚的比赛中表现出色。”美国队的瑞安·墨菲在接受记者专访时如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国队在1980年莫斯科奥运因声援加之犹豫而未曾参与，而自1960年罗马奥运会男子混合接力首次比赛以来，始终未曾收获败绩。此次被中国军团夺胜，吴永烈以其45.92秒的优异成绩庆祝了20岁的生辰，理应享受如此辉煌的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“吴聚集了巨大的力量迎敌，这份成绩绝对令人称奇，正如生日礼物般珍贵。”亨纳·阿什蒙说：“这是我为美国队首次承担接力棒选手的责任，尽管肩负着压力，但以此为契机，我们各司其职且尽力而为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在蝶泳环节中，秦海阳耗时57.98秒，超越了莱昂·马克朗率领的法国队。马克朗在小组赛中取得了四项金牌，他表示：“此枚奖牌似乎萦绕着同样的味道，但共享的高度且完美。这恰是放在高度上的美味，我至今记忆犹新，因为我们有极佳的团队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国队的亚当·佩蒂说道，对系统缺乏信任是他们与奋力夺金挑战的关系问题：“这个问题出在主动权之外，对于有权人员，我没有选择我所能”。谈及比赛，他表达了对胜负裁决的严谨要求：“这是一场险胜，依靠最后的距离决定。两方均有出色策略，关键在速度。结果是胜利者更快。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国游泳运动员自四月份开始就备受舆论压力，其23人队在东京2021奥运会之前便测试出了违禁药物，被允许参赛。世界反兴奋剂机构（WADA）接受并同意由中国内查的结果是餐厅无心之失导致的药物污染，拳赛调查团支持WADA对此案的相对公平处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际体育界对此持疑，联系至伦敦剑桥大学，比赛结束后第四名失败于奖台之上。美国队的凯莱布·德斯勒表示：“我并未过多注意这一话题，主管部门的裁决无法由我左右，我无法对其进行干预。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一次异常激烈的比赛，无论是战术策略或是运动员表现都蒸汽十足。”德斯勒补充道，“他们有四个出色的策略，当然，他们的速度更快。结果不可反驳，仅此。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 17:29:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/swimming-china-end-us-reign-over-mens-4x100-medley-relay-2024-08-04/</guid></item><item><title>中国队凭借刘洋扣环夺得期待已久的金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/gymnastics-china-take-one-two-rings-with-liu-retaining-title-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;刘杨借助其矫健的肌肉力量，成功卫冕了奥运轮环比赛的桂冠，为中国在巴黎奥运会上赢得了久违的首枚体操金牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位29岁的运动员以15.300的得分，略胜同胞邹敬园的15.233分略领风骚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场强人对决中，中国体操队以1-2的排名结束比赛，这对他们来说可能已经是一种弥补，他们的队伍在团体赛与全能游戏中都险些失利，但最终无缘金牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，败给日本的那一场团体赛事失利，在刘杨心中留下了一丝酸涩与诸多遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管我自己拥有这枚金牌时感到非常欣慰，但对他们失去团体冠军的理念仍难以释怀。对此我至今仍感到不舍，”刘杨说道，“如果有机会，我会与其将这枚冠军换取原本属于我们的团体金牌，那时我将更为高兴。我未能成为我所渴望的伟大体操运动员，原因是我并未为队友们做到足够。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上上周一对阵日本的团体决赛中，直到最后两名中国体操选手在最后一套动作中出现了失误，错失了冠军成为日本队的“逆袭”，中国在决赛中最终收获了一枚苦涩的银牌。两天后，在进行的男子全能决赛中，张勃恒也仅以一枚银牌成为了日本选手畠山修的陪衬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;轮环银牌得主邹凭借其最为出色的资格赛表现出彩，日本队头席教练弓场喜久造称赞他的轮环表现“美艳、强烈且无法模仿”。然而，在周日的决赛中，他因微小分数差距0.067点的劣势未能夺得金牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在团体决赛中，一跳入场上我顿时感到肩部不适，这让我在一些行动中预先犹豫状态，”邹位处食品的运动员，全年来因受伤问题一直困扰着他的比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，我今天的表现相较于预赛已有诸多增强。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而此时，希腊选手埃勒弗雷蒂斯·佩特鲁尼斯却显得非常激动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位2016年里约热内卢奥运会的冠军在得知自己以15.100的分数获得这一届金牌，领先法国选手萨米尔·艾特·赛德十分之一点时，不禁泪如雨下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我无法控制自己的情绪了，”这位33岁的“三冠王”在2020年东京奥运的第三名后再次获得第二名时，如此感慨道，“我绝对不想第四名。我真诚对萨米尔感到抱歉。如果我能够登上奖台与他共享荣耀，我肯定会这样做。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VULJSN7B7VKDVKP3CLRNHSDKB4.jpg" alt="巴黎2024奥运体操-男子轮环决赛" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;巴黎二○二四年奥运会 - 体操 - 男子轮环决赛 - 波塞利体育馆，法国巴黎 - 八月四日。图为中国选手刘洋在轮环比赛中的表现。路透社/安德玛佩罗利&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 14:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/gymnastics-china-take-one-two-rings-with-liu-retaining-title-2024-08-04/</guid></item><item><title>羽毛球：台湾选手李、王卫冕男双金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-taiwans-lee-wang-beat-china-win-mens-doubles-gold-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;台湾选手李洋和王芝瑛在周日的巴黎奥林匹克羽毛球男双决赛中成功保住了他们的奥运金牌，双方在终点线判定结果为21-17、18-21、21-19。这场最终决斗在巴黎波特德拉夏佩尔竞技场内进行的扣人心弦，场馆内观众多次为李洋和王芝瑛的精彩表现而呐喊“台湾”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此对台湾搭档在东京奥运会中夺金，并自童年时期就彼此为伴。当两人在充满情感的决定性比赛中以压倒性的优势获得了胜利，侃侃而谈之际，观众席间响起了两声安慰并且鼓舞人心的呼喊——“台湾精神”，尽管它们在奥林匹克赛场中以中国台北的名义进行竞赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李洋在赢得全场起立鼓掌的致敬后，激动地将球拍扔向空中。他表示，“之前在东京时，我们可能并没有许多知名度的支持。然而，这次更多的观众认识了我们。”他补充道，比赛结束时亲吻场地之举是他的离退誓言，以此向其运动生涯告别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李洋的话语中夹杂着对得到普遍赞赏的欢愉之情，对于过去的三年成绩下滑的反思，以及对方针“是否愿意我们代表中国台北”的争论中的回应。“我们经历的努力和辛勤付出终于得到了整个社会的认可。”他欣然说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马来西亚选手Aaron Chia和Soh Wooi Yik在对丹麦的Kim Astrup和Anders Rasmussen进行了一场长达一个小时、消耗共计34个羽毛球的激战后，赢得了铜牌，比分最终统计结果是16-21、22-20、21-19。此番争斗夺得了整个观众的高昂呼声，“马来西亚，你可以！”当 Aaron Chia在第一时间里跪在地上庆祝比赛结果，这不仅意味着马来西亚首次在北京奥运会上获得奖牌，也向全国展示了马来西亚运动员的卓越之姿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国代表团本场赛事由26名选手纳入，涉及九个项目，他们是国家队中的佼佼们，将国运和荣耀一并投向了巴黎2024年奥运会的舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在西班牙羽球女单奥运金牌之争中，西班牙选手卡尼萨瓦尔在Soh Bingjiao的伤退半决赛中止步，据新闻报道显示她自阿根廷的玛琳-加西亚赢得了五个连续冠军以来就活跃于舞台，并在比赛中突遇严重的膝部伤病，不得不断开比赛。卡尼萨瓦尔在前三局曾领先21-14、10-8，整场表现颇具力量和自信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一场赛事中，印尼的Gregoria Tunjung在对阵韩国选手安瑟英时，成功赢得了第一局，比分定格为21-11。然而，安瑟英在第二局找回状态，最终战绩5-4，以21-13 和21-16获得了决定性的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;观众在含蓄而充满敬意的声音的包围下，围绕看台聆听着丹麦奥运选手维克托-罗森席的出场言论。支持者们在传球间相互呼吁，而激烈的对决让全场陷入紧张的气氛，最终，维克托在第一场对决中以22-20的比分淘汰了印度选手拉克希亚森。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦选手维克托在接下来的对阵泰国选手昆拉沃-瓦迪斯乱时表现卓越，以21比14的成绩取胜。最终的比赛日，维克托成功进入了对抗马来西亚选手李子堂的比赛，以21比14和21比15的成绩获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次巴黎2024年奥运会羽毛球男子双打比赛，展现了运动员们的卓越技艺和坚持，同时也展示了对国家荣誉的忠诚与自豪。这场赛事不仅涵盖了运动员坚持不懈的努力，还体现了跨文化的奥林匹克精神。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 15:53:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-taiwans-lee-wang-beat-china-win-mens-doubles-gold-2024-08-04/</guid></item><item><title>乒乓球：中国范冰冰夺得男单金牌，法国小将勒布伦获得铜牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/tennis/table-tennis-chinas-fan-wins-table-tennis-gold-mens-singles-swede-moregard-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;在中国选手樊振东周日于巴黎奥运会上击败瑞典选手托尔斯·摩根在男子乒乓球单打决赛中夺冠后，为中国队挽回了三年前东京奥运会上错失的金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次4-1的胜利，为本次巴黎奥运会，中国在该项目上实现了金牌大满贯，紧随队友在女子单打和混双项目上的胜利脚步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场紧张刺激的决赛，在前三局中看似胜负难定。摩根自始至终积极进攻，凭借巧妙的角度，不断打乱樊振东的强势正手，使得局势扑朔迷离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界冠军樊振东坚定不移，决心为中国队继续捍卫金牌地位，并赢回之前东京奥运中失之交臂的单打冠军。他承受着来自摩根的强大压力，尽管在首局11-7告负，但在第二、三局中顶住重压，以11-9战胜对手，稳住了局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望摩根，樊振东感慨道：“他给我带来了巨大压力，倘若我的发球有任何闪失，今天的比赛结果或许就会有所改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根表示：“能够面对如此高水准的对手，我已经心满意足，他可以说是现阶段比赛中的最顶尖选手。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被誉为世界第一后手的樊振东，面对摩根这场坚决而多变的对手，展现出的技术水平令人惊叹，但摩根在比赛中的变化性发球策略不够稳定，从而导致了最后两局11-8的失利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在铜牌争夺战中，17岁的勒布朗击败巴西选手胡戈·卡德罗纳，为法国赢得了奥运历史上自2000年以来的第一枚乒乓球奖牌，让法国人民为之欢欣鼓舞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;勒布朗以其4-0的绝对优势，为哥哥雅克利的丧败复辟，复仇成功。他充满深情地感慨：“这一时刻，我终于得以哭出声来，很少展现如此情绪化的时刻，这是我自儿时以来梦想成真的时刻，我将永远铭记于心。”与哥哥和队友共舞庆祝，他的喜悦之情跃然于无形。&lt;/p&gt;

![Table Tennis - Men's Singles Gold Medal Match](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICEX42RZARK3RN2HRE7OOXT6BI.jpg)
&lt;figcaption class="image--caption" style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎2024奥运会 - 乒乓球 - 男子单打金牌决赛 - 北奥巴黎竞技场 4号球场，巴黎，法国 - 2024年8月4日。中国选手樊振东在与瑞典选手托尔斯·摩根的金牌争夺战后庆祝胜利。图/Stephanie Lecocq, REUTERS&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 13:30:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/tennis/table-tennis-chinas-fan-wins-table-tennis-gold-mens-singles-swede-moregard-2024-08-04/</guid></item><item><title>中国西南地区洪水、泥石流造成2人死亡，房屋、桥梁被毁</title><link>https://www.reuters.com/world/china/floods-mudslides-kill-2-southwest-china-destroy-homes-bridge-2024-08-03/</link><description>&lt;p&gt;在周六于中国西南地区的四川省发生的一起灾祸中，洪水与泥石流毁坏了村落住所及部分高速公路，据国家媒体周六报道，至少已有两人死亡且有17人失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在康定山区，属于四川西部高地的偏远地区，周六夜间发生泥石流摧毁了一个村庄的若干住所，导致两人死亡，另有十二人失踪。国家电视台中央电视台对此事件有所报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连接康定与雅安的高速公路上的桥梁于周六早晨垮塌，造成三辆车辆从高架路坠落，中央电视台表示已有一名乘客获救。没有指明是否坠落于桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本夏季以来，中国多地面临历史罕见的暴雨与热浪冲击，科学家警告气候变迁加剧了极端天气形势。过去十年间，四川及南部的湖南省受损最为严重，据一些估算报告，暴风雨与洪水造成的累积经济损失分别超过了1.01万亿元人民币与1.4万亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖南省的益阳市，由于台风加美在七月底发起猛烈暴雨，致使30名居民死亡。当地政府于周五指出，仍有35人下落不明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖南省的暴雨，与其说是今年来中国最强台风所引发，影响了115万人，造成直接经济损失约600亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陕西省北部地区因暴发性洪水导致的公路桥梁坍塌于周五的政府通报中确认造成38人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对陕西省桥梁坍塌的过往两周的搜救工作没有令24人回收，这起事故导致25辆车辆坠入河中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元 = 7.1600人民币元）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:30:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/floods-mudslides-kill-2-southwest-china-destroy-homes-bridge-2024-08-03/</guid></item><item><title>朝鲜表示俄罗斯普京就洪水破坏提供了人道主义援助</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-says-russias-putin-offered-humanitarian-aid-over-flood-damage-2024-08-03/</link><description>&lt;p&gt;俄羅斯總統弗拉基米爾·普京於星期天由朝鮮平壤的朝鮮中央通訊社KCNA宣佈，...");

&lt;p&gt;普京在將要由俄羅斯駐朝鮮大使館轉達給金正恩 leader 的信息中，...");

&lt;p&gt;普京在信息中示範了他提供立即人道援助以彌補洪水損失的善意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朝鮮中央通訊社詳細地報告稱，近期強烈暴雨已襲擊該國北部地區，...");

&lt;p&gt;金正恩親自訪問洪水災區，并領導了救援工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朝鮮外交部稍早發佈的聲明中批評最近南韓與美國的聯合軍事演習，然而，對於上星期南韓提議提供洪水破壞補救物資的事宜，朝鮮並未提及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星期四，韓國統一部處理韓朝事務秘書處宣佈，正準備與朝鮮紅十字會討論洪水援助事宜，這在尹锡悅總統下是一項罕見的外交行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期朝鮮與俄羅斯的外交和安全關係不斷加溫，兩國領導人互訪，並在六月簽定了“全面戰略合作”協議。&lt;/p&gt;

&lt;p class="figure"&gt;[&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R6KCPY4VGJMWHJGXZOHSYCODNY.jpg" alt="俄羅斯總統普京訪朝"&gt;
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月19日於平壤，朝鮮的領袖金正恩及แฟน斯基的領袖弗拉基米爾·普京出席朝鮮國家歡迎活動的場面。
      &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CR4MLKXOXVPE3LTEQIOD7X7HJA.jpg" alt="俄羅斯總統普京與羅斯國家工業和科學技術集團總裁謝梅佐夫會面"&gt;
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月30日於莫斯科，俄羅斯領袖弗拉基米爾·普京與羅斯國家工業和科學技術集團總裁謝梅佐夫舉行會談的場景。由Sputnik/Gavriil Grigorov/Pool via REUTERS傳來的文件照片。</description><pubDate>Sat, 03 Aug 2024 22:35:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-says-russias-putin-offered-humanitarian-aid-over-flood-damage-2024-08-03/</guid></item><item><title>网球：郑智击败维克奇为中国队夺得历史性金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/tennis-zheng-beats-vekic-win-historic-gold-china-2024-08-03/</link><description>&lt;p&gt;郑钦文成为第一位夺得奧林匹克單打金牌的中国球员，她凭借对战克罗地亚的多娜·维基奇的一场紧张刺激的决赛，以6-2和6-3获胜。在周六一个情绪高昂的罗兰加洛斯球场皮埃尔夏蒂尔网球场上，21岁且排名第六的种子选手得到了大量中国球迷的全力支持，并做出了冷静的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自已同样竞选成为克罗地亚首位单打冠军的维基奇，全力向回追比赛局势，却未能把握住机会。郑钦文并未达到最佳水平，但在必要的时候提升表现，带领比赛进行了多个漫长但紧张的回合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最终比分为5-3时，郑钦文在维基奇打出台背手出界后，以一记精准正手赢下赛点，随后她唇边泛起了喜悦的笑容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑钦文是中国奥运网球唯一金牌得主，那是2004年在雅典，由李婷与孙甜甜联手在女子双打赛中夺得了金牌；在此之前最出彩的个人表现是李娜在2008年的半决赛期间进入的半决赛，尽管那次她未能赢得奖牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的澳网亚军郑钦文，展现出了她有望登上与李娜等同的高度，后者在辉煌职业生涯中拿下两座大满贯冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这届奥运之旅并非一路坦途，面对了诸多艰难挑战和几近失去比赛的时刻。我深知有一股力量在支撑着我，从不轻易放弃。”郑钦文对记者如是说，“今天的决赛气氛异常高涨，全场中国球迷的加油助威声响彻内外。相比两年前的高压，我以平稳心态轻松应战并达成了预期效果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后的胜利为巴黎的红土传奇添浓一章，下午晚些时候，王欣宇与张芷振联合赢得银牌，为中国的混合双打黄金抢速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被视为德约科维奇最喜欢女选手之一的郑钦文，本周初在对阵前法网亚军萨拉·埃拉尼的开局阶段，便以6-6和6-0的压倒性优势完成胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在面对真实对手伊布拉欣·阿瑟科特、波兰的安吉丽克·基柏斯和顶级热门Iga斯瓦雷克之间，经过数个三回合史诗般的鏖战后，郑钦文震惊了全局，以机会冲击出自我命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对强大的对手维基奇，郑钦文抓紧每一战，在开场即取得领先至3-0，并在后续中保持积极的竞争优势，经难战还需充分的心理弹性和战术应变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“赢得胜利需要面对付出，并集结了前所未有的青春能量和来自来到中国音频大党出所铺支援。对此，我可以自豪而光荣，同时也感谢 husband 于电视前为我呐喊的家庭成员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在遗憾未能问鼎金牌后，维基奇收获银牌的成就是她一生的追求。她说：“面对更大的对手，mitted 今天的表现实属难能可贵。我为自己能为克罗地亚带来荣誉感到无比自豪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰的斯瓦雷克夺得第三名，以其6-2和6-1的胜率，覆盖赢得斯拉科瓦·科斯莫娃为第三块奖牌。他利用周五和周六所示手段，利用技术与勇力收获了(section win)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的泰勒·弗瑞特和特米，拿下法国公开赛冠军的诺瓦克·德约博士一起，获得了铜牌，并以6-3和6-4战胜了捷克搭档托马斯·马查克和亚当·普拉斯捷克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利的洛伦佐·穆尔蒂赛随后以6-4、1-6和6-3击败加拿大费利克斯·奥格·阿里亚斯魔，摘得男子单打铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周末的金牌争夺，诺瓦克·德约托维奇对阵卡洛斯·阿尔卡拉斯，成功捧起奖杯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NS5EZ5AXWJK6JPFEQHOS6FW33I.jpg" alt="Paris 2024 Olympics - Tennis - Women's Singles Victory Ceremony, Roland-Garros Stadium, Paris, France, August 03, 2024. Gold medallist Qinwen Zheng of China poses with her medal. REUTERS/Edgar Su"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;img style="text-align:center" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NS5EZ5AXWJK6JPFEQHOS6FW33I.jpg" alt="巴黎2024年奥运会 - 女子网球单打冠军庆祝典礼 - 罗兰加罗斯球场，巴黎，法国，2024年8月3日. “金牌”获得者中国选手郑钦文的奖牌照，在球员手中展示。REUTERS/埃德加·苏"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3J7L2V3WIFO67IG4HS2GD4QONE.jpg" alt="Paris 2024 Olympics - Tennis - Women's Singles Victory Ceremony, Roland-Garros Stadium, Paris, France, August 03, 2024. Gold medallist Qinwen Zheng of China kisses her medal. REUTERS/Claudia Greco"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;img style="text-align:center" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3J7L2V3WIFO67IG4HS2GD4QONE.jpg" alt="巴黎2024年奥运会 - 女子网球单打冠军庆祝典礼 - 罗兰加罗斯球场，巴黎，法国，2024年8月3日. 化名『金牌』获得者中国选手郑钦文亲吻她的奖牌，瞬间定格。REUTERS/克拉迪娅·格里科"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZEBAQHX2IRK6BGJWHQR3YELDGY.jpg" alt="Paris 2024 Olympics - Tennis - Women's Singles Victory Ceremony, Roland-Garros Stadium, Paris, France, August 03, 2024. Gold medallist Qinwen Zheng of China on the podium with silver medallist Donna Vekic of Croatia and bronze medallist Iga Swiatek of Poland. REUTERS/Edgar Su"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;img style="text-align:center" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZEBAQHX2IRK6BGJWHQR3YELDGY.jpg" alt="巴黎2024年奥运会 - 女子网球单打冠军庆祝典礼 - 罗兰加罗斯球场，巴黎，法国，2024年8月3日. 金牌得主中国选手郑钦文站在奖台上，身边有来自克罗地亚的银牌得主多娜·维基奇和来自波兰的铜牌得主伊迦·斯瓦特克。REUTERS/埃德加·苏"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N7ARVU767NMJXJTD2D45CZDO4U.jpg" alt="Paris 2024 Olympics - Tennis - Women's Singles Gold Medal Match, Roland-Garros Stadium, Paris, France, August 03, 2024. Qinwen Zheng of China celebrating after winning gold against Donna Vekic of Croatia. REUTERS/Claudia Greco"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;img style="text-align:center" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N7ARVU767NMJXJTD2D45CZDO4U.jpg" alt="巴黎2024年奥运会 - 女子网球单打金牌争夺赛 - 罗兰加罗斯球场，巴黎，法国，2024年8月3日. 中国选手郑钦文在战胜来自克罗地亚的多娜·维基奇后庆祝，夺下金牌。REUTERS/克拉迪娅·格里科"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 03 Aug 2024 16:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/tennis-zheng-beats-vekic-win-historic-gold-china-2024-08-03/</guid></item><item><title>乒乓球：中国选手陈再次击败队友孙卫冕女单冠军</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-chinas-chen-beats-teammate-sun-again-defend-womens-singles-title-2024-08-03/</link><description>&lt;p&gt;巴黎奥运会的风云再度见证了中国卫冕冠军陈梦的绝佳表现。她在女子单打乒乓球比赛中以4-2击败队友孙颖莎而夺得金牌，这一幕几乎与她在东京奥运会上的经历如出一辙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次，位列第四的陈梦在电话中将对世界排名第一的孙颖莎的胜利称之为意料之外的惊喜，使她成为了继张怡宁和丁宁之后，第三位在连续两届奥运会上赢得女子单打金牌的乒乓球运动员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这枚金牌的分量感觉更重，”年届三旬的陈梦一番感慨，“在东京，我正处于职业生涯的巅峰，但在过去的几年里，我遭受了不少失败和伤病的困扰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛前，陈梦承认自己在面对孙颖莎时处于明显的劣势，但她将此次的胜利归功于心态和决心的支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛开始时，世界排名第一的孙颖莎以11-4的比分轻松拿下首局。陈梦以11-7、11-4连追两局后，孙颖莎的竞技状态再度燃起，成功补救将比分平至2-2，她以11-9拿下了第四局。陈梦展现出不屈的精神与极强的心理素质，她在第六局开局落后三分的情况下，以冷静绝然的态度反败为胜，并最终以11-9、11-6结束了与孙颖莎的较量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于陈梦而言，短期内中国乒乓球团队的连番成就也令她不禁自问，是否有机会再次捍卫她的奥运桂冠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23岁的孙颖莎虽在惜败后受到了陈梦的拥抱安慰，但她以坚定的决心宣布将在四年后，即洛杉矶举办的下一届奥运会上再度为金牌而战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胜者获奖，败者亦受赞扬。在刘洋的带领下，日乒运动员们浴血奋战，最终由日本的平井绘亚凭借与韩国的申友斌（spinshin yubin）4-2的较量赢得了铜牌。这一战胜来之不易，让平井绘亚眼含热泪，她对此深感感激。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次胜利确保了日本在该项目中的二次夺牌，紧随两年前东京奥运会上，伊藤美诚（Imayuki）同样获得的铜牌。陈梦和孙颖莎早有关注，此次比赛也现场目睹了张怡宁（andin）和丁宁（dingning）两位大满贯选手的身影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而获得三大满贯之追的非凡成就——奥运会、世锦赛和世界杯，陈梦和孙颖莎的故事再次成为感动、荣耀与超越自我的闪耀篇章。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LDJEPRZG2BMZFGZE3XQOUFE5FI.jpg" alt="Table Tennis - Women's Singles Victory Ceremony"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;cite&gt;巴黎2024年奥运会・乒乓球・女子单打颁奖典礼・南巴黎竞技场4号馆，巴黎，法国 - 2024年8月3日。
 科 Scoped down，中国银牌得主孙颖莎、金牌得主陈梦与铜牌得主平井绘亚于领奖台庆祝。REUTERS/Stephanie Lecocq&lt;/cite&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 03 Aug 2024 15:01:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-chinas-chen-beats-teammate-sun-again-defend-womens-singles-title-2024-08-03/</guid></item><item><title>中国发布促进服务消费的指导意见</title><link>https://www.reuters.com/world/china/everbright-ex-chairman-tang-shuangning-expelled-chinas-communist-party-ccdi-2024-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国政府国务院于周六发布指导纲要，旨在推动养老服务、家务服务以及幼儿照护等服务领域的消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文化娱乐领域，如电影放映和体育赛事观赏等，也被政府要求作为提振消费的举措。根据政府发布的公告，这些措施旨在激发消费活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国也强调将加强市场监督并提升服务产品的品质标准。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国光大银行董事长党光玉在2013年12月20日，在香港证券交易所的新银行上市仪式中敲锣，香港交易所行政总裁李小加在一旁观看。新华社/鲍比·伊普/文件图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OZGLYLB5M5K67PBNQWCJ3QS5PM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国光大银行董事长党光玉（右）在2013年12月20日的新银行上市时敲锣，香港交易所行政总裁李小加（左）在旁注视。这是在香港证券交易所的上市仪式。新华社/鲍比·伊普/文件图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 04:28:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/everbright-ex-chairman-tang-shuangning-expelled-chinas-communist-party-ccdi-2024-01-06/</guid></item><item><title>袋鼠队前锋萨拉凯亚-洛托在叛军崩溃后重新加入红军</title><link>https://www.reuters.com/sports/wallabies-forward-salakaia-loto-rejoins-reds-after-rebels-collapse-2024-08-03/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚前锋卢汉·萨拉卡亚-罗托在墨尔本德比瓦解后，已经于周六正式复归昆士兰制胜者，加入2025年超级橄榄球太平洋赛季，昆士兰橄榄球联盟宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位27岁的球员拥有32场澳大利亚球员帽，并在其首次六年的部分中为昆士兰制胜者出场69次。他在2022-23赛季转战至英格兰北安普顿圣徒队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨拉卡亚-罗托于2024年回到澳大利亚，加盟处于严重债务危机的墨尔本德比瓦发作主力。该队在赛季结束后被从超 级橄榄球联赛中淘汰，由于对某个财团救援计划的可行性的担忧，澳大利亚橄榄球联盟拒绝了此方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能够在布里斯班和巴利尔归来，绝对是不可思议的，尤其是考虑到蓝军本赛季的表现，”萨拉卡亚-罗托回忆起他在2016年开启职业生涯时的那段时光，“我希望我能成为蓝军迈出下一步的关键。我知道这里的球员们如何辛勤工作，因此，这是我们的机会，将它变为现实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一回归得到了蓝军教练莱斯·克丝的热情欢迎。“他产生了金银的指点与北安普顿和德比瓦作主的经验，带回这个对蓝军来说精彩绝伦的机会，他在这里开始了自己的橄榄球生涯，”他说道，“我们也看到了他在7月份为澳大利亚球员做出的贡献。我们所有人满怀期待，共同展望即将到来的美好未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧洲冠军杯 - 北安普顿圣徒 vs 拉罗切尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HDRFTBV4KZIKVE56E3MKZEPO4I.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;橄榄球联盟 - 欧洲冠军杯 - 北安普顿圣徒 vs 拉罗切尔 - 阅金花园，诺丁汉，英国 – 2023年1月21日   北安普顿圣徒? 卢汉·萨拉卡亚-罗托  行动图片/路透社/Gawker文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:36:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/wallabies-forward-salakaia-loto-rejoins-reds-after-rebels-collapse-2024-08-03/</guid></item><item><title>随着扭亏为盈的斗争加深，英特尔股价下跌 26%</title><link>https://www.reuters.com/technology/intel-shares-set-fall-most-24-years-it-struggles-with-turnaround-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;全球知名微处理器制造商英特尔（INTC.O）的股价于周五下挫26%，创1974年以来的单日最大跌幅，其股价在交投活跃时创下历史新低21.48美元，股价下跌引发了资本市场对该公司内心保守价值的巨大担忧。公司市值损失超300亿美元，遭受重挫。这一不利动向同样波及其它充满不确定性的芯片制造领域，导致公司股价出现连续第二日的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在财报表示失望并且宣布将裁减15%的员工之后，该公司进一步加剧了市场对它追赶台湾当地的芯片制造巨头台积电（2330.TW）和发展缓慢的担忧。Bernstein分析师斯蒂西·拉斯贡（Stacy Rasgon）评论说：“分析表明，在当前的财务策略执行期间，英特尔可能在2025年底之前还能从多角度增加400亿美元现金，这其中包括对公司运营成本的削减、补贴和来自合作伙伴的关键支出贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管英特尔的制造困境是特定于加州圣克拉拉的公司，但整个行业内都出现了显著的波动，相比于预期的就业增长数据，实际表现令人失望，直接导致了投资者对美国经济放缓的担忧加剧，预计美国联邦储备系统在9月份将削减半个百分点的利率，而不是此前预期的25基点，以应对经济增长的疲软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商业银行集团总监莱恩·德特金（Ryan Detrick）指出，在AI技术和大型科技公司方面，投资者的信心经历了一系列波动，市场反映低迷，部分原因在于对AI投资持续性增长的怀疑与对整个宏观经济形势软化的预见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图像展示了人们在台北举办的全球计算机科技盛会——computer expo上观看了一款用于展示的英特尔主板的情况，再次彰显了英特尔作为全球芯片制造商的行业地位。历史上，英特尔是个人电脑领域极具象征性的品牌，度过了1980年代与1990年代的黄金时期。然而，自千禧年后起，英特尔逐渐失去了世界顶级芯片制造商的领先地位，直至最近的动荡期，这只“四马之一”，曾经包括思科系统（CSCO.O）、微软（MSFT.O）以及戴尔（DELL.N），摆脱不了估值下跌近10%的科技企业在2000年的低迷态势的阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英特尔在过去几年内经历了连年下滑，而以Nvidia（NVDA.O）、AMD（AMD.O）为代表的竞争对手则凭借着在AI芯片领域的领先优势，市场估值持续提升，而英特尔在此重心的受冲击更为明显，长远但归于把控的AI商业化进程所涉资金不足以支持公司在深陷液态的半导体技术领域发展。\n德勤公司投资战略分析师罗思·迈菲尔（Ross Mayfield）分析道，放眼未来，AI资本投资的高速增长趋势的稳定性存疑，尤其在宏观经济衰退的背景下，对于未来投资决策的影响显著。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 08:33:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/intel-shares-set-fall-most-24-years-it-struggles-with-turnaround-2024-08-02/</guid></item><item><title>美国数据令人担忧，全球股市暴跌，债券价格上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;在周五发布的美国就业数据异常疲软后，市场对经济衰退的担忧空前升温，由此导致投资者抛售股票转而投向避险品类的债券资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府债券价格暴涨，基准利率达到了数月来的最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原油价格基准在盘中最低时下跌超过3美元每桶，美元指数下滑超过1%，降至自2023年3月份以来的最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;估值相对较高的科技企业成为了压力的主要来源，欧洲银行类股价指数录得了自2023年5月份以来最大的单周跌幅，这源于投资界对于疲软业绩的响应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场恐慌指数 ("\.VIX") ，被称作华尔街的恐惧指数，飙涨超过40%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的美国就业报告揭示了7月份新增就业人数增长明显低于预期，并且失业率升至4.3%，这间接表明劳动力市场可能出现了疲软迹象，提高了经济步入衰退的脆弱性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前期已经受到亚马逊和英特尔受挫的负面影响，以及周四美国工厂活动调查再度错失预期之外，月底的美国非农工资报告进一步拖累市场情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份数据引发了市场对今年内美联储将采取多次降息的预期，上星期联邦储备系统在此前选择保持利率不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这份就业数据反映了美联储在本周期内降低联邦基金利率存在错误决策的信号，"Maguire资产管理集团的维吉尼亚里士满分部经理杰米·科克斯分析称，"这使得美联储有必要在下一次集会时迅速改变其内部沟通策略，明确表明对9月份降息充满信心。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏季低迷的交易情况可能夸大了市场跌幅，从亚洲的日本股市下跌5.8%，创下自疫情爆发期间2020年3月份以来最大单日跌幅，随后，情况逐步扩散至欧洲市场并迅速冲击至华尔街。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球性股票指数 MSCI 主板＜".MIWD00000PUS" ＞ 下跌16.09点，或2.00%，收盘于787.31点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳斯达克综合指数＜".IXIC" ＞下跌417.98点，或2.43%，收盘于16,776.16点。该指数自7月份的收盘高点已经下挫超过10%，其剧烈的下跌情况证实市场对经济体衰退的可能性提高了大量的担忧顾虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数＜".DJI" ＞下挫610.71点，或1.51%，以39,737.26点收盘，标准普尔500指数＜".SPX" ＞下跌100.12点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲STOXX 600指数＜".STOXX" ＞接近下滑3%，金融类与科技类企业成为重灾区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴市场的股市＜".MSCIEF" ＞下跌24.30点，或2.23%，收盘于1,063.50点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI 包括全球亚太各地股市（剔除日本）＜".MIAPJ0000PUS" ＞下跌2.48%，收盘在553.72点，而日本股市出现了更大的下跌运动，下跌2,216.63点，或5.81%，最终以35,909.70点收盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储已经将基准贷款利率保持在23年来的高位，即接近5.25%至5.50%，这一政策在一年间持续执行。部分分析师认为，全球最为重要影响最大的中央银行或许已维持货币政策坚挺过久，存在引发经济衰退的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场中投资者对于可能在9月份采取高额50基点的降息行动的预期进一步上升至70%，这是市场对美联储反应的显著信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coopers资产管理集团的马里兰州米尼阿波利斯分公司高级投资策略师查理·里普莱称，"这份就业数据反映出了经济具备快速转变的能力，最终，今日的数据应促使委员会在下一次会议中降低政策基点超过25基点。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国芯片制造商英特尔 ＜INTC.O ＞股价跳水至超过11年来低价，最终收盘下挫超过26%，这家公司在宣布暂停分红并以严重业绩预测下调作为背景，并公布了大规模裁员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人工智能芯片制造商英伟达＜.NVDA ＞,作为导致这波大规模“科技浪潮”动力的推动者，在价格下降途中损失了1.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年1月份以来，该公司股价涨势超过700%，使诸多资产经理面临惊人的单一股票过高风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;避险的雏形实时涌现，政府债、黄金与黄金传统洞察市场的避险货币范围，在市场正常运行持续上升，被视为潜在市场混乱期间保值的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准10年期美国国债收益率下滑了18个基点，至3.798%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2年期债券收益率，通常与利率预期紧靠，降落在3.8798%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在外汇交易市场表现侧面，日元上涨近2%，市场在15年来未见的跳涨激流恢复正常。日本银行从7月份大幅度调整利率制定策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以实物交易为主的矿物质财富市场，本周实物黄金价格和美国黄金期货收盘分别下跌0.37%和0.4%，三月白银期货价格难以破局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场对增长问题心存疑虑，全球原油价格随之暴跌，全球基准布伦特原油期货结算价下降至2.71美元，即3.41%，收于每桶76.81美元。以73.52美元的价格完成结算的西德克萨斯中质原油期货跌幅更加高达2.79美元，或3.66%。&lt;/p&gt;

&lt;div class="gallery"&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HYQJTPK2O5ORJDOYCO6Q5S2AUY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;纽约证券交易所内部进行交易的投资者&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  &lt;!-- ... --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 01:31:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-02/</guid></item><item><title>羽毛球-中国组合夺得混双金牌，但石退出男单</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-chinese-pair-thrash-south-koreans-bag-mixed-doubles-gold-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;在港尚竞技场（Porte de La Chapelle Arena）的热烈竞赛中，受现场一片中国红旗帜的热烈簇拥，郑思伟为了庆贺与黄雅琼共同获取奥运羽毛球混合双打金牌的壮举，跪于擂台中央，将双臂张开呐喊，随后黄雅琼倒地庆祝，紧接着投入教练怀抱，这一幕因观众有节奏的“加油”声而更显壮观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑思伟表示：“三年前，我们于决赛失利，历经数年后，我们终于迎来了这一胜利的时刻。”他与黄雅琼于东京奥运获得银牌的辉煌烙印于历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“相较东京所展露出的辛勤努力，此番我们的比赛策略更为精明。”郑思伟如是道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自日本的谷口柬埔寨与渡边勇太成功击败韩国组合蔡予贞与崔钟在，以21-13和22-20的战果收获铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当泰国选手坤拉沃特-维迪萨躺娪地摧毁世界夺冠一号选手申羽琪的雄心，以21-12与21-10的竞赛结果在四分之一决赛中将其打倒时，中国男子单打的奥运奖牌梦随之破灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国，其在羽球项目领域的产出已被赞誉为奥林匹克金牌的工厂，迄今为止已揽下20枚，如今他们仍对每个比赛项目保留着夺冠的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚的李梓嘉以21-17与21-15的比拼结果击败丹麦第四名选手安德斯-安徒森，这场引人入胜的较量消耗了超过30颗羽球，并完美展示了双方的力量对决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位丹麦选手约格-埃克塞尔森，现任男士单打冠军及世界排名第二的选手，成功复仇同胞对手，以21-9与21-17的比拼结果战胜新加坡的黄恩祐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度排名14的拉克希亚-辛率先宣布以19-21、21-15与21-12的战绩战胜中华民国前世界排名第二的周天成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一段从未梦想过的旅程，对印度而言，已是我们迈向巴黎2024年奥运羽球荣耀的最后一道门槛。”排名比赛中的末班车辛万言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“真正的戏码即将拉开，现在是时候回到训练场，恢复原力，准备下一次比拼。” 他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在后续的男双半决赛中，台湾组合王新林与李扬克服丹麦的金阿斯特鲁普与安德斯-拉斯姆森的挑战，成功闯入决赛，以18-21、21-17与21-10的比分击败对手，在周日迎接荣耀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界排名第12的马来西亚搭配梁芙锦与檀佩琳再次展现她们的团队作战精髓，与最被看好的中国组合陈清晨与贾一凡展开了激烈的半决赛较量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管由中国组合夺得最终胜利，21-12、18-21与21-15的比分彰显出双方博弈的戏剧性与高手过招的凌厉气势，而林芙锦与王雅萱则创造出了历史之最——这是过往任何马来西亚女子组合都无法达到的界线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们只是享受每一点站在球场上的时间。因此，我认为我们再无遗憾。”林芙锦如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“（陈-贾）团队的成熟度是他们位居世界冠军榜首的重要因素，这也是我们必须从他们身上学习的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最终晋级到铜牌争夺战的领域里，中国的小将刘胜书与谭宁以21-16与21-19的成绩击败日本组合松山宣一与快速保证于周六的较量。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 15:19:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-chinese-pair-thrash-south-koreans-bag-mixed-doubles-gold-2024-08-02/</guid></item></channel></rss>