<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 10:52:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会300名议员中有190名出席，于周三表决通过了一项要求解除尹锡悅总统宣布的军事法令的动议，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悅在首尔宣布军事法令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悅于2024年12月3日在韩国首尔宣布军事法令。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在 prison attack 后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，此前他在一座超高压监狱内遭到同监囚犯袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的大规模凶手之一，于2007年被定罪，在不列颠哥伦比亚省温哥华地区的农场杀害了吸毒者和妓女，并残忍处理他们的尸体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他被控杀害六名妇女，其部分遗骸在靠近温哥华的简陋场地上被发现。政府检方在他的量刑后放弃了对另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克州的一座监狱内遭到袭击，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们认识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区带来了毁灭性的影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些受害者中有60多名女性在温哥华市区贫民窟的“东区”失踪已有十多年，直到2002年初皮克顿被捕。在皮克顿的农场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特库里特兰——发现了33名女性的遗骸或DNA，不少是原住民身份的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架几小时后即被撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，在书中，这名连环杀手坚称自己无罪，并声称自己被警方诬陷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架该书并对受害者家属表示道歉。&lt;/p&gt;    

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张未标明日期的电视照片，显示罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在他的波特库里特兰家中。路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西斯图尔特·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的选区结果显示，自由民族运动（ANC）的得票率不到42%，比2019年上次选举中获得的57.5%大幅下降，第一次在30年里未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，纳尔逊·曼德拉时代的解放运动组织可能会不得不与一个或多个较小政党谈判结盟或建立其他形式的合作来治理国家，可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转身成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其所在党内部批评者的辞职呼吁。但ANC的一位高层官员支持他继续任职，分析人士指出，没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨领导ANC。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说道，他曾经撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中是主要政治家中最受民众欢迎的人之一，党内派系斗争可能会使其无法动员反对势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会在一个合适的时间发表讲话，届时将公布最终初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在过去也曾备受质疑，2022年一个委员会报告称，他可能因塑胶农场事件中的不当行为而被指称。但他否认了这一指控，并在同年赢得了ANC五年的新的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今为止面临的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪猖獗和电网崩溃等问题表现出强烈不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，而他的前任贾科·祖马在九年的争议和经济衰退中离任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年初就任总统时，最初的欣喜很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，高层ANC官员仍置身于丑闻的漩涡中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他最大的对手祖马，祖马支持新党“姆古诺托”出人意料地表现出色，对ANC的支持率造成了巨大冲击，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马给拉马福萨和ANC来了一个臭棋；他知道他们在KZN很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特格卡说，“拉马福萨的项目结束了……你不能输掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上避免激化党内冲突而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时的果断行动大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建设共识的能力以及他在推动南非成为所谓“全球南”的倡导者中的角色，“全球南”是指一些低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最积极呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提起了针对以色列的灭绝种族案，本月法院裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨在ANC的最后一次竞选集会上承诺在支持者的众目睽睽之下“做得更好”，但许多支持者都在他演讲还没结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西斯图尔特·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除对乌使用部分美国武器打击俄罗斯领土的部分限制，是美国总统府在俄乌两年战争中的一个小而重要的步骤，专家认为这有助于缓冲俄罗斯扎波罗热地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰用美方提供的武器打击俄罗斯境内目标存在极大风险，担心可能引发直接冲突，尤其是在俄罗斯拥有核武器的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与此前一系列禁止向基辅提供更多高级武器的规定相符，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些规定也陆续被废止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定于周四生效，严格针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美方提供的武器反击来自边境的俄罗斯部队的攻击或进攻准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，此举为前线乌克兰军队使用高机动远程火箭炮（HIMARS）发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯部队提供了法律许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈科夫地区尚未扎稳阵地之前帮助乌克兰推动俄军撤退。”乌克兰国家安全研究所研究员米科拉·比莱斯基科说道，该研究所为基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场抽调部队的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于不利地位，不得不重新考虑他们的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一政策始于数周前。据美国官员匿名透露，乌克兰在5月13日一次安全视频会议上提出请求，要求使用美武器打击哈科夫地区的目标，当天会上白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席科林·布朗将军参与讨论。沙利文在5月15日将该建议呈交拜登，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯部队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据内容，拜登政府已最终确定了这一决定。此前，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日《路透社》的采访中公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取类似措施，但当时他称：“迄今，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外政策研究中心欧亚项目高级研究员罗布·莱伊说，俄罗斯通过利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令，已将该禁令用于在哈科夫地区获得安全发射区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮和其他防御设施部署在边境对岸。它还可以继续在电子战、指挥控制等领域发挥作用。”莱伊说，“它在这个地区可能拥有一些安全的空间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，莱伊和其他专家指出，这一决定本身短期内可能不会改变前线的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定改变前线移动幅度不会很大，甚至可能不会改变。但它将使俄罗斯更难以继续进行此类跨境行动。”莱伊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力，使其东北方向无法对哈科夫构成实际威胁。要实现这一目标，它必须在东部战区清空部队。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器发射到俄罗斯领土上，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但据报道，乌克兰准备在未来几个月寻求扩大其使用美国武器能力的可能性，特别是在俄罗斯在战场上的时间正在缩短的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整后不久，《卫报》援引泽伦斯基在接受采访时的话称，希望美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的美国战略与国际研究中心高级顾问马克·坎西安说，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的重大变化，但这是个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌军人和政府官员将会论证下一步：打击更广泛的范围——可能是不直接威胁哈科夫的俄罗斯目标，而是在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府将一如以往地继续调整政策。布林肯并未明确否决扩大打击区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们需要做的事情，即适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈科夫地区俄罗斯导弹袭击后的结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯对乌攻击中，位于乌克兰哈科夫市郊的马拉达尼柳卡村，严重损毁的儿童和青年体育骑术学校的火灾现场。路透社/瓦列利·奥格雷尼科/资料照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以提高产量的承诺，这使得世界最大的原油生产商在2024年的增长放缓，从而减轻了OPEC+在此周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年左右，美国在非常规生产者的全球原油供应增长中发挥了关键作用，得益于页岩革命和技术创新与效率的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了100万桶，达到了1293万桶/日，远高于政府年初预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟国OPEC+去年加深了减产措施，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC生产国的产量增长。OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在就一项复杂的协议进行谈判，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年，据三位熟悉OPEC+讨论的内部人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+本周日开会考虑供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+产量的增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，它们都远远低于去年的预测值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。据OPEC在5月份的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示，这意味着OPEC+原油的需求量将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于110万桶/日至2024年，并且几乎没有OPEC原油需求的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商在原油价格徘徊在每桶80美元附近的情况下，似乎不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户始终保持保守和严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻井数量没有显著增加是一件令人惊讶的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本开支不变，并推迟对钻机的升级，以更好地与较低的钻井增长率保持一致。计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以那样的速度增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油的产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，美国公开上市的生产商在股东的压力下限制了增长支出，因为无节制的开支推动了快速增长，但2010年代后期页岩部门的回报却受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的高产量增长在一定程度上是由私人生产商推动的，现在一些私人生产商正陷入该产业的整合浪潮中，通过钻更长的井和压裂岩石，同时从更多井中提取石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管在最近的整合浪潮中，我预计当前的石油价格将继续稳定，从而支持适度的美国整体石油生产增长，因为钻井和完井效率的持续改善将提供支撑。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年的战略调整更加侧重资本管理，导致不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将进一步实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国仍将与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计引领今年石油和液态石油产品的产量增长。美国能源信息署（EIA）在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在德克萨斯州温克油田持有的奥古斯塔石油租赁区里，可以看到钻井桅杆控制室下的运作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克，奥古斯塔石油在Permian盆地拥有的租赁区里，可以看到钻井桅杆控制室下的运作楼层。路透社/Nick Oxford/档案图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对相机镜头，发表了一篇既适合他的法律斗争，也适合他的政治争斗的声明：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定他犯有34项与篡改文件以隐瞒色情电影女明星封口费有关的罪行的一天后，这位共和党总统候选人愤怒且语无伦次地列举了诸多对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称他的审判法官胡安·梅伦为“歪曲”的、是个“恶魔”，并形容民主党总统乔·拜登是“历史上最差的总统”。他猛烈抨击一些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并重复他在竞选集会上的说法，将那些声称非法入境的移民视为敌人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向其竞选捐款，并将面前的挑战描绘得比他自己所要承担的更加重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们正在为整个美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的一些竞选演讲中常常不乏幽默元素，但此次演讲则多为悲愤之辞。特朗普在记者会上仅使用了一小张纸作为参考资料。演讲结束时，他未回答任何问题，并迅速带着儿子厄里克走下讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统及其盟友们对司法制度及其批评者展开了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互刻画对方是国家威胁的选举中，拜登竞选团队将特朗普的话作为最新的证据，认为他不具备担任总统的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝德辛竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚目睹了混乱、绝望和挫败的唐纳德·特朗普对自身个人不满的喋喋不休，以及他在美国司法体系上的误导，任何人看到这些都不难得出结论：这个人不应该成为美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除纽约裁决之外，特朗普阵营还报告称，仅在周四一天，平台WinRed上就有近3480万美元的竞选捐款涌入。这是特朗普数字筹款平台上的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于总筹款额上落后于拜登的竞选团队，在记者会后也迅速通过了一波警告性筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息称：“美国历史上的黑暗之日！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条鸣锣般的短信写道：“我永不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统一方，主张此次审判有瑕疵，指控本身本不应提起，陪审团来自明显偏袒民主党的纽约市，法官也存在偏见——而地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手就进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉切维塔谴责了一个在社交媒体平台X上发文称要尊重陪审团裁决的全国大学共和党组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在X平台上发文：“意见就像屁股……每个人都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也对在马里兰州竞选参议员的温和派共和党前州长拉里·霍根进行了抨击，霍根在裁决前警告美国民众：“不要为增加更多有害党派纷争的酒精浇上燃料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉切维塔在X平台上回应说：“你刚刚结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受来自宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州选民的采访中，多数人表示，特朗普的定罪让他们越来越怀疑在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些转向可能会影响他与拜登的再次对决，因为特朗普在多个摇摆州的支持率已经微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来与特朗普一模一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这完全是政治，就是为了伤害他，并尽一切可能将他排除在竞选跑道之外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔说：“如果他们能对他做这样的事情，他们就能对任何一个人做这样的事情。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;
纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;
美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会众议长纳比勒·伯里重新担任美国与真主党之间的关键协调人角色，以促成结束与以色列战争的协议。凭借数十年的经验，他在推动达成停火协议中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt;的达成进一步突显了86岁伯里仍然在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中占据的重要地位。2024年9月，以色列空袭击杀真主党领导人哈桑·纳斯拉勒后，他被视为稳定力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中表示，黎巴嫩正在告别“历史上最危险的时刻”，呼吁黎巴嫩人在国家命运面前展现团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年内战期间担任什叶派阿马尔运动负责人，凭借该身份迅速崛起。自1992年起，他一直担任议会众议长，这是黎巴嫩政治体制中什叶派官员能担任的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人阿亚图拉·奈姆·加塞姆认可了伯里的协调人角色，称他是真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦曾多次访问贝鲁特，试图促成停火协议，该协议是在巴勒斯坦加沙与以色列战争同时升级后达成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其外交人士称，伯里的作用比以往任何时候都更加重要，因为黎巴嫩未选举产生总统，内阁仅部分具备行使权力的能力，且很难接触被美国认定为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前你若前往黎巴嫩，与他见面是唯一值得的。他应是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，作为调解人，伯里与众神父激进分子及其劫持的美国飞机乘客达成了释放39人的人质协议，帮助该协议在黎巴嫩15年内战期间达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选众议长，此时同样正值纳斯拉勒的真主党崛起。他与纳斯拉勒共同主导了“什叶派双雄”，指代主导什叶派政治代表和国事的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要。但也有明确的界限，他能做的受限于真主党或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿马尔运动影响力下的城市提尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后举家迁往黎巴嫩，在大学期间就活跃于政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昔日备受剥削的什叶派社区对伯里帮助改善他们在宗派制度中的地位表示赞赏，而在该制度中，特权一直被基督教徒和逊尼派穆斯林垄断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出身，伯里接替其创办人穆萨·萨德尔后，领导阿马尔运动。阿马尔运动在内战期间与几乎所有主要反对派作战，并最终成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入政府机构和安全部队，他似乎与真主党保持着一致的政治行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，美国大使馆的一封电报公开质疑他真正对真主党的态度，伯里驳斥了这一说法，宣称纳斯拉勒“如同我自己”。在2023年，伯里的阿马尔武装分子与真主党一起向以色列发射火箭，以回应加沙哈马斯对南部以色列的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员们开始访问贝鲁特并与伯里会晤，试图阻止黎巴嫩与以色列边境地带的交火，并劝说真主党从黎巴嫩利塔尼河以北撤退，这条河从边境以北约30公里处流过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员称，“要让黎巴嫩人民调换利塔尼河的流向比让真主党北撤更为容易。”知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年金融体系崩溃并使黎巴嫩陷入经济困境的宗派精英之一。内战后，自2019年起，他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中最高职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外交桥梁，伯里的角色也使真主党的政治对手感到不满，例如基督教“力量”集团，声称任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会众议长纳比勒·伯里与伊朗前议会长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会众议长纳比勒·伯里与伊朗前议会长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。2024年11月15日，路透社/塔伊尔·阿鲁沙米/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会众议长纳比勒·伯里的画像悬挂在一栋楼的墙上，纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔消失45周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会众议长纳比勒·伯里的画像悬挂在一栋楼的墙上，纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔于1978年在访问利比亚后失踪45周年。2023年8月31日，路透社/莫哈默德·阿札基尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质以换取加沙停火，呼吁哈马斯同意这一新提议，并称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始新一天的生活了，" 拜登 (&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;) 称，他面临选举年内的压力，需停止加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等多方调停的加沙战争以色华与哈马斯激进组织之间的停火谈判反复受挫，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议来自数周以来以色列对拉法的侵入之后，而且国内及国际上对内塔尼亚胡政府针对加沙的死亡和人质持续被捕的压力加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五称，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此事发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪的前一天，这突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，与以往提议不同，在三个阶段过程中停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质（包括老人和女性）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天将有600辆卡车运送人道援助物资，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判达成永久结束敌对状态的条款。拜登表示，"停火将继续进行，只要谈判继续 concessions.Conversely, it also requires a degree of trust and cooperation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一新提案已在卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动"无限期"战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"我知道以色列有些人将不同意这个计划。他们会呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，而人质对他们来说并不重要。然而，我敦促以色列领导层尽管面临各种压力也要支持这一交易，" 拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“作为一直致力于以色列的人，史上唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国部队直接捍卫以色列免受伊朗攻击的那个人，我要求你们站得出来，思考如果这个时刻失去了将意味着什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告知媒体，以色列之所以能够提出新提议，是因为战场上的战果。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"现在确实有通往危机结束的道路。这是一个详细四页半的协议，”该官员说。“这是经过仔细谈判达成的，如今摆在桌面上的是这个流程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该计划中的每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几则以色列媒体称，拜登周五的演讲是戏剧性的，显然是试图直接争取以色列公众的支持。主要的12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止公布提案的细节，主播丹尼·库什马罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说，与之前的提议相比，这项建议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯在以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的能力可能变得不是那么重要，但要说完全不可能也很困难，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法正在转变，“并不再支持以色列，”苏里说，这可能促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的人质提议要求，在六周的停火期间，释放加沙病、老、伤人质以换取更多的援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久结束战争而破裂，并加大对拉法南部地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四称，在新一轮交火期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它已准备好达成涵盖人质和囚犯交换的“完整协议”。一名要求匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“数周以来，巴勒斯坦人民遭受了人间地狱般的苦难，”拜登周五说。“我们亲眼目睹了拉法周二致命火灾引发的可怕画面，紧随以色列打击……打击哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门统计，自以色列于10月7日在南部以色列发动哈马斯袭击后对加沙实施攻击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被毁建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在被毁建筑物的废墟中，该废墟是在以色列军事行动中被摧毁的，位于加沙北部的比特拉赫亚，2024年6月12日。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以通过将他们的代币上锁来获得奖励，但分析师警告称，这种复杂方案对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益普及，是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着市场价格上涨，交易者寻找收益率，重质押的需求与日俱增。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高价，而排名第二的大户以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于二月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了其平台上的188亿美元加密货币——与六月前的不到4亿美元相比，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，公司发明了重质押，目的是扩展一项长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机，负责检查并确认谁拥有哪种加密货币。为达成这一目标，代币所有者，例如以太坊，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时无法访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会将新创建的加密货币分配给用户，以代表他们质押的加密货币。重质押让代币所有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的危险性意见不一，一些业内人士认为，这项实践尚处于早期阶段，还需更多时间观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果重质押的代币作为抵押品用于加密货币广泛的借贷市场，可能会形成基于少数底层资产的借贷的无限循环。他们警告称，如果所有参与者同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有额外的抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者被吸引力是收益率：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，分析师表示，通过重质押，投资者可以同时赚取多个收益，因此回报更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新进展，DeFi投资者投资于实验性方案，希望在不卖出持有代币的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发。用户在期待未来奖励或赠品空投的激励下加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户分发其自行创建的新代币，称为“EIGEN”。用户希望这种代币在未来价值能够提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求赠品空投的用户推动的，称这种“免费钱”现象“极其投机性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示（Coinbase的股票代码为COIN.O，虽链接为股票代码，但在文章中是对美国加密交易所Coinbase的引用），“他们现在提前行动，（预期）会得到某种回报，但并不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图大学的一名助理教授，并参与了印度首次由学生设计的微卫星计划，据其学术网站记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台正在涌现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重质押服务，并生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为贷款中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的在于让用户选择将他们的代币质押到哪里，并有助于新区块链服务的成长，而非鼓励更多的加密货币支持的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家都没有正式关系，这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会在市场低迷期间导致被迫变现和更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，由于与Terra和Luna代币崩盘相关联，用作抵押品的加密货币价值迅速下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将风险与重质押区分开来表示，风险在于借贷协议的定价失误，而不是重质押本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并无过于担忧，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业资产而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密货币领域的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;“目前来看，从重质押问题传至传统金融市场还不存在实际风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币市场正越来越多地与主流金融领域相融合，重质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行旗下Zodia Custody已看到机构投资者对质押产生了显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，该项服务对于建立详细的资产去向和收益分配追踪存在困难。瑞士加密银行Sygnum表示将为客户代币进行质押，并预期“围绕重质押会形成新的生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示了比特币的代表形象，拍摄于2024年3月9日在法国巴黎，来源：路透社/Benoit Tessier/图标/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示了以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示了以太坊的代表形象，拍摄于2023年6月16日，来源：路透社/Dado Ruvic/图标/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>