<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 08:35:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190名议员出席，于周三通过了要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令的决议，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发布戒严令讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在一家超级监狱中去世，享年74岁。本月早些时候，他在狱中遭到另一名囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区一家养猪场杀害毒贩和卖淫女并将其遗体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了在温哥华郊区一处简陋的地产上发现的部分六名女性遗骸外，政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱中遭受袭击后去世的。袭击事件发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区产生了毁灭性的影响，”服务方在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在温哥华贫困的毒品猖獗的东镇地区失踪的超过60名女性，直至2002年初皮克顿被捕前长达十多年的时间内一直有女性在此失踪。在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心东面约25公里的波特科奎特——共发现33名女性的遗骸或DNA样本，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿的一本书在亚马逊上架后数小时内就被下架。当时据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在南非非洲人国民大会（ANC）政党自种族隔离结束以来最差的选举结果之后，极大地削弱自己的权威地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果的数据显示，ANC的选票份额少于42%，比2019年上一次选举获得的57.5%大幅下降，并且是自30年前以来首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果带来的打击意味着纳尔逊·曼德拉的昔日解放运动组织将不得不与其他一个或多个较小政党谈判或达成其他形式的协议来管理国家。这可能需要做出政策妥协或让出重要部长职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、如今的商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的撤职呼声，但ANC一位高级官员支持他留任，并且分析师认为目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人。”来自开普顿大学的政治学教授安东尼·伯勒利表示，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，在本次选举中的主要政治人物中，拉马福萨获得了最高的支持率，若内部派系在ANC的内斗中进一步分裂，这也可能使任何试图反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示将周日宣布正式初步结果时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾经在2022年悬而未决，当时一个委员会报告称，他可能涉及因在农场家具中藏匿大笔现金而产生的不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了在被称为“Farmgate”的这一丑闻中的不当行为指控，并于同年晚些时候赢得了新的五年任期作为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC最具挑战性的考验，因选民对于诸如高失业率、犯罪和致命断电这些问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨作为ANC领导人的上任曾承诺重塑党派形象并复苏经济，此前由于前任总统雅各布·祖马的腐败和经济衰退，党的形象和经济状况在这九年里每况愈下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的乐观期待很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，顶级ANC官员仍被诸多丑闻所包围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一次决定性打击来自他的政敌祖马，后者支持新政党uMkhonto we Sizwe表现出色，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC棋杀得体无完肤。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说：“这是拉马福萨项目的终结……选举失利后，什么事情仍能照常进行？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内裂痕——这与他作为工会领袖80年代所展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他对达成共识的能力，以及他在推进南非作为“全球南方”倡导者中的角色。这一短语指代一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分发疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的种族灭绝案件，法官们本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。面对这些指控，以色列强烈否认，并继续推进对拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他对南非最严峻的挑战缺乏新的解决办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺比以往“做得更好”。数万名支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他还没有结束演讲时就离场了。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定，标志着美国进一步卷入这场始于两年前的冲突，专家认为这将有助于缓解俄罗斯在乌克兰哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯境内的目标过于危险，这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。因此，已将其他向基辅供应高阶武器的禁令逐步废除，例如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员说，此举允许乌克兰使用美国供应的武器回击或阻止从边境攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰士兵提供了使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器对俄罗斯部队开火的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄军在哈尔科夫地区稳固防御之前，可能创造条件推动他们后撤。”乌克兰国立战略研究所研究员尤里卡·比里耶斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅向东部顿巴斯地区的关键战场派遣部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将被迫采取防御姿态，重新评估他们在哈尔科夫地区的攻势战术。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程始于数周前。一位美国不愿透露姓名的官员透露，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联席参谋长委员会主席C.Q.布朗文提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗文提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登汇报了这一建议。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地带回击俄罗斯军队。拜登政府此后一直在完成这一决策的最后细化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁盟友采取类似行动，当时他说：“迄今为止，没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚理工与国家安全研究学院高级研究员罗伯·利指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的限制，这为他们在哈尔科夫地区发动攻势提供了安全避风港。哈尔科夫是乌克兰第二大城市，仅距边境19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将炮兵设备放置在边境附近，保持防空系统、电子战和指挥控制系统的部署，这可能给他们带来一定程度的安全庇护。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，专家表示，单凭这一决定不会在短期内改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定并不会大幅改变前线的移动情况，但如果持续下去，将会使俄罗斯更难继续进行跨境行动。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向对哈尔科夫地区构成严重威胁。”他解释道，“为做到这一点，他们需要在东部战斗区域夺取更多兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不应允许乌克兰使用武器打击俄罗斯，周二时他还重申了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周或几个月内寻求扩大能够使用美国武器的区域，特别是自俄罗斯在战场上占据优势的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，距华盛顿宣布政策调整不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁获得美国批准对俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际研究中心华盛顿智库前国防官员马克·坎齐安指出，拜登的这一举动只是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，而是一个步骤。”坎齐安说，“乌克兰人和政府官员将会争取下步行动，即打击更广泛的目标，可能不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府未来将继续执行必要时灵活调整的方针。但未排除放宽政策的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续执行目前的做法，即灵活调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员正在位于乌克兰哈尔科夫附近马拉达尼柳卡村的儿童与青年体育骑术学校受损现场工作，该学校在俄罗斯对乌克兰的进攻中受到俄罗斯导弹袭击，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥戈尔内科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个适合其法律和政治战役的信息：他已准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影明星的封口费而有罪，共涉及34项指控的一天后，共和党总统候选人列举了一连串对手和不满，怒气冲冲且絮絮不休。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅伦钦为“歪曲事实”和“魔鬼”。他将民主党总统候选人乔·拜登描述为“美国历史上最差的总统”。他抨击了为其作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并效仿竞选集会上的言辞，指责非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选捐款，并将其面临的挑战视为超越自己的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常穿插幽默，但此次演讲大部分内容却相当郁闷。在会上，特朗普仅拿出一张小纸条。会后，他没有接受任何提问，与儿子埃里克·特朗普一同匆匆下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款信息和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击司法系统及其指称特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为国家威胁的总统竞选中，拜登团队抓住特朗普的讲话作为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在个人怨言上叽叽呱呱，并肆意诽谤美国司法系统，使任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普有罪的一天内，支持他的选民通过捐款表达了强烈反对，特朗普团队表示，他们当天共收到3480万美元的捐款，这一数字创下了WinRed平台共和党数字筹款活动单日捐款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总计筹款落后于拜登，但该竞选活动试图保持这一势头，在周五发送了一系列令人费解的筹款信息给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一条信息标题为：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息发出后不久，特朗普的新闻发布会这样写道：“我永不放弃！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们继续抨击司法系统及其指责特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统身后，认为此次审判存在缺陷，指控本不应提出，陪审团中来自民主党统治区的纽约首都是有偏见的，法官也是偏见的——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对共和党批评不够迅速或有力的情况，特朗普盟友和竞选助手则展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉科维塔猛烈抨击了社交媒体平台X上发布该内容的全国共和党大学生组织，内容中称陪审团判决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，人人有一种……”拉科维塔写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上针对麻州前温和派共和党州长、正在竞选参议员的拉里·霍根展开了攻击，在判决前警告美国民众“不要往火上加油，蔓延更具毒性的党派分裂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动，”拉科维塔在美国的X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，数位受访者表示，特朗普的定罪让他们重新考虑在11月对他表示的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背弃可能会给中共治下接续与拜登竞选的特朗普带来损害，鉴于特朗普在多个易变州尚处于微弱领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但几乎所有接受采访的共和党人听起来都更像是特朗普本人，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治化的，旨在伤害他并尽可能使他在竞选活动中离场，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这样，他们就能对任何人做到。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦卡迪&lt;/figcaption&gt;

&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布伦丹·麦卡迪/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚持节制支出的承诺，以增加产量，这可能导致全球顶级原油生产国在2024年增长放缓。这种情况可能减轻欧佩克+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命及技术与效率的突破，美国推动了非欧佩克国家在全球原油供应中的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，每天增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及欧佩克+盟国在上年大幅减产，部分原因是为弥补美国及其他非欧佩克国家产量的增长。总计减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在讨论一项复杂的协议，旨在允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的人士于周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日欧佩克+会议考虑供应政策时，美国生产增加继续驱动非欧佩克+国家的产量增长，但这些增长的威胁比2023年时有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年预计增加约27万桶/日。这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量增长将达到64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，他们的预测均远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+集团的供应增长约100万桶/日。该组织表示，这将意味着2024年欧佩克+原油需求比2023年增加约90万桶/日，见其于5月份发布的月度原油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅110万桶/日，且对欧佩克原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来看，今年迄今美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，略低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样超出市场预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户继续保持非常保守和节制的态度。"承包商Scandrill首席运营官保罗·莫索尔（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人惊讶的是，钻机数量没有上升更多，鉴于目前的油价。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出不变，并推迟其钻机升级，以更好地与钻井增长持平。它计划在今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，截至今年4月，美国钻机数量较上年同期下降13%，为496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这样的速度增长。"标普分析师在一份周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商受到投资者的压力，被迫限制增长投资，因为在2010年代不受限制的支出虽然促进了迅猛增长，但限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，这些公司正被一波整合大潮席卷，通过钻更长的井并层压裂来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"即使在最近的整合浪潮中，预计当前油价将持续，继续推动美国总体石油生产增长，这得益于不断改进的钻井和完井效率。"得克萨斯标准石油总裁提摩西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来，战略重心转向资本纪律，导致了不同的反应。"瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃（Giovanni Staunovo）认为，欧佩克+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将领导原油和液态油产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日，能源信息署（EIA）在3月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"欧佩克+已经学会了与美国原油产量增长共存。"瑞银的斯塔诺沃指出。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从一间租用的油田控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            钻井平台的操作楼层从一间租用的油田控制室可见，位于德州Wind Creek附近彭尼盆地的Oasis石油公司租用的土地上，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里再次扮演了黎巴嫩真主党与美国之间的关键沟通角色，华盛顿试图调解与以色列的战争，凭借数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件凸显了86岁伯里在黎巴嫩仍具有的巨大影响力，尤其是对在该国多年影响甚巨的什叶派穆斯林社区。自9月以色列击杀真主党领导人哈桑·纳斯拉哈以来，伯里被视为稳定影响力的重要来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在11月15日的一次电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在“关闭历史上最危险的时刻”，并向黎巴嫩民众呼吁团结，为国家的未来着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975至1990年的内战期间作为什叶派组织“希望阵线”的领导人崭露头角。自1992年起，他就担任议会主席，成为黎巴嫩教派体系中职位最高的什叶派人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的身份，称他为该组织的“大哥”。美国特使阿莫斯·豪奇施特多次访问贝鲁特，努力促成停火协议，该协议与同年爆发的大马士革冲突同步进行并迅速升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此过程中，伯里再次扮演了2006年黎巴嫩与以色列大规模战争的关键角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩缺乏总统，内阁仅部分拥有权力，美国等国很难与真主党接触，伯里的角色尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现如今，当你来到黎巴嫩，唯一值得会面的人就是他。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助释放被扣押的39名美国人方面发挥了全球影响力，这39人为什叶派激进分子在黎巴嫩15年内的政治动荡期间劫持美国飞机时的乘客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议会主席，恰逢纳斯拉哈成为真主党领导人。两人共同推动“什叶派双雄”的崛起，该称谓指的是当时主导什叶派政治代表和许多国家机构的两个党派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位常驻伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但他的行动也受到真主党或伊朗立场的明确限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里领导的“希望阵线”控制的地区，包括泰尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个商人移民家庭，后移居黎巴嫩，并在大学时期就投身政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原本处于弱势地位的什叶派社区许多人称赞伯里帮助改善了他们在教派制度中的地位，该制度中的许多特权主要惠及基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为受过法律训练的人士，伯里接替了先知穆萨·萨德组建的“希望阵线”领导职务，后者在1978年访问利比亚后失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了“希望阵线”的军事崛起，该组织与内战期间几乎所有主要党派战斗，并最终成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全部门，他与真主党的行动步调开始趋于一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，美国大使馆的一封电报提出质疑他对真主党的真实态度时，伯里否认这些说法，并宣称纳斯拉哈“就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的“希望阵线”战士与真主党一起向以色列发射火箭，以响应哈马斯10月7日对南部以色列的袭击，与加沙保持一致立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;试图阻止黎以边境发生交火的外国特使开始拜访贝鲁特并会晤伯里，并试图说服真主党撤退至黎巴嫩里特尼河以北。里特尼河长约30公里，蜿蜒流向黎以边境北部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员“将里特尼河移到边境南部比把真主党推进里特尼河以北更容易”，而一位接近伯里的人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为黎巴嫩教派精英的一部分，该精英阶层在2019年将黎巴嫩推向经济困境，经济体系在几十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人指责他对召集议会会议选举总统避之不及，导致政府高层的基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外交通道的角色使真主党的政治对手，如逊尼派的黎巴嫩力量党，感到不适，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;           &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;          &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。路透社/塔赫伊·阿尔·苏达尼（资料图）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;          &lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;          &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特为纪念先知穆萨·萨德（真主党组织“希望阵线”的创始人）消失45周年而在一桩集会上悬挂的纳比勒·伯里画像。路透社/穆罕默德·阿扎基（资料图）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提出新一项加沙停火协议，作为交换条件是释放人质，呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争结束并开启新的和平篇章的时候到了，”正在面临选举年压力的拜登总统说。他面临着制止加沙冲突的压力，该冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及和卡塔尔等国斡旋的旨在暂停以色列与激进组织哈马斯之间的加沙冲突的谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列多次进军拉法，以及针对加沙死亡事件和持续的俘虏情况在国内和国际上对贝内文特·内塔尼亚胡政府施加新的压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在民主党总统特朗普的共和党对手唐纳德·特朗普被判处34项重罪的同一时间，这凸显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议由三个阶段组成，与先前的提议不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙以及每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久停火的条款。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已经由卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有人不会同意这个计划。他们将要求战争无限期地持续下去。有些人甚至在政府联盟内部，他们已经表明，他们想占领加沙，他们希望在几年内继续战斗，而人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“我已经敦促以色列的领导人支持这一协议，尽管可能会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一在战争时期访问过以色列的美国总统，而且为了保护以色列免受伊朗袭击，我刚向美国军队下达命令直接支援以色列，我敦促你们退后一步，想想如果这个时刻被错过了会发生什么，”他说，“我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为最近的战场战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一条明确的通往危机结束的道路。这是一份详细的新协议，包含了四个半 页面的条款。这次谈判在各个方面都异常详尽。”这位官员说。总的来说，这个提案代表了整个过程的最终阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，一位美国高级官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体描述了拜登周五的讲话，认为这是一场戏剧性的转变，意在直接吸引以色列民众。以色列电视台12频道当天晚上切断了新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查员此前禁止发布该提议的具体细节，安迪·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯顿大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议比以往任何提议都有更大的成功可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大打击，因此哈马斯能够对以色列发动严重袭击或恐怖事件的概率并不是微不足道的，而是比之前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里还提到，全球公众的态度正在“反对”以色列，这可能会鼓励以色列人希望冲突停止，同时拜登的影响力也是关键因素。“当美国总统全力投入某件事时，他可以创建大量激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求在人质、患病、年迈和受伤的人质获释后，达成六周的停火，该停火可以延长一段时间，以便为进入加沙地带提供更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在一月份因为以色列拒绝接受哈马斯作为谈判的一部分关于永久结束战争的要求而瓦解，以色列随后加大了对南部加沙城市拉法的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已经告知调解人，在当前的持续攻击中，他们将不会继续谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一项包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个拥有持哈马斯人质公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但没有触碰美国跨越红线的军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此战中，巴勒斯坦人民经历了无尽的痛苦，”美国时间周五，拜登说。他指出，上周四以色列针对哈马斯在拉法发动的致命炮击进行了回应，正如大家都看到的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自今年10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列方面的统计，哈马斯袭击杀死了约1,200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，以色列军事进攻期间，在加沙北部贝特拉赫亚地区，一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台中，投资者需将代币锁定起来以换取奖励，这引起了分析师的担忧，认为这对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重投”(re-staking)的日益流行是加密货币市场风险偏好增加的最新迹象，随着价格飙升和交易员寻找收益，这一趋势正在加剧。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高值；而第二大加密货币以太坊，今年迄今涨幅超过了60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，这一数字在六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明重投是为了扩展传统的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机通过验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的持有者，如以太坊，允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会失去快速访问其代币的权利，但他们会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表他们质押的加密货币的新创建的加密货币。重投使代币持有者能够再次质押这些新代币，并通过不同区块链为基础的程序和应用获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重投的风险存在分歧，一些内部人士表示，该实践仍处于萌芽阶段，具体风险尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新创建的代币作为质物用于加密货币庞大的借贷市场中，可能会形成基于少数底层资产的不断循环借贷模式。如果所有人都同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益吸引力巨大：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%至5%之间，而分析师表示，重投的潜在回报更高，投资者可以同时获得多个回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是去中心化金融(DeFi)领域风险较大发展的最新案例，在其中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不需要出售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户正在利用平台，期待未来的奖励或俗称的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EIgnenLayer正在向使用者发放其新发行的代币，称为EIGEN，用户希望该代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重投平台的增长是由用户寻求空投驱动的，这种“免费钱”的做法实际上是非常投机的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong说，(Coinbase提供质押服务但不提供重投服务)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预先进行操作，期望会有所奖励，但不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EIgnenLayer的创始人Sreeram Kannan去年推出该平台前，曾是华盛顿大学的助理教授，并领导了印度首款由学生设计的小卫星团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EignenLayer将自己描述为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重投平台不断出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户重投代币并生成代表重投资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷中的担保物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币支持的借贷活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重投可能存在“隐藏风险”——如果重投代币用于加密货币借贷，可能会出现强制清算和市场下滑中的波动性增加，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，在Luna和Terra代币崩溃后，用作抵押的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EIgnenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重投，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重投表示不担心，认为重投协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说非常少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"&gt;监管机构&lt;/a&gt;一直关心加密货币世界中的损失可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场构成实质性风险，”标普全球评级数字化资产分析负责人Andrew O'Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界越来越与主流金融市场相连，机构投资者也开始关注重投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，尽管Staking吸引了大量机构兴趣，但认为重投迈得太过，因为很难建立资产去向及其收益分配的书面记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是野村证券的加密部门，已与Kelp DAO合作为部分资金重新质押。Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Swiss加密银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration of a representation of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. Thomson Reuters / Benoit Tessier / File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Thomson Reuters / Dado Ruvic / File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>