<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 16:51:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱遭遇袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加利福尼亚州男子罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家监狱受到另一犯人的袭击后，于周五去世，享年74岁。监狱当局发布此消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具恶名的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区猪场屠杀毒品成瘾者和卖淫女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，其部分遗体在温哥华近郊的简陋房产中被发现。此外约有20起谋杀案因被判无期徒刑而撤回指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内受袭后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件在不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响。”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者其中包括了超过60名从不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的东点贫民区消失的女性。在长达十余年的期间内，直至2002年初皮克顿被捕，这些女性相继失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在心仪坡泉兰，皮克顿的猪场中发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称是皮克顿所写的一本书在亚马逊上架仅数小时后就被下架。在这本书中，连环杀手声称自己无罪，并表示被警方陷害。据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社请求下架此书并向受害人家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭诉讼始于新新西敏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭诉讼始于新新西敏。&lt;i&gt;REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党大选表现不佳而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非国大党（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举成绩后，将遭受严重影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的投票站结果显示，南非国大党的得票率低于42%，相较于2019年大选时的57.5%大幅下降，这是过去30年来首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着， Nelson Mandela 的前解放运动组织将不得不与其他较小政党进行谈判，以达成联合政府或其它形式的合作。拉马福萨可能需要作出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领导人转型为商人拉马福萨可能会面临反对党及内部批评者的呼吁，要求其辞职。然而，南非国大党高级官员支持他留任，分析人士认为没有明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有明显的统一候选人可以接替他的位置。” 拉特 lawn?：藤·开普敦大学的政治学教授，曾撰写过拉马福萨的传记如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中是主要政要中最受支持的。而在国大党的内部纷争背景下，任何反对他的努力都将变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就国大党的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会于周日宣布官方初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年曾因一个调查小组报告指出，他可能因家具中藏匿现金一事而受到不当行为指控，他否认了这一指控，并在这年晚些时候赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为国大党迄今为止面临的最大考验，原因是选民对高失业率、犯罪和断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选举为ANC领导人，当时他承诺要重塑党派形象并刺激经济增长，这一承诺是在9年前前任总统雅各布·祖马因贪腐和经济衰退而下台的背景下做出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为总统后，最初的兴奋情绪很快就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，仍充斥着高层官僚的贪腐丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击是由他的对手祖马施加的，祖马支持的政党姆克山瓦·维兹在选举中表现出色，大幅削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经把拉马福萨和ANC棋走绝境了。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。” 政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这对拉马福萨的项目来说是句号了……你不能输掉选举还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能在关键改革上采取行动而受到批评，这些改革可能会加剧其党内的裂痕——这与他作为工会领导人时的果断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的团结建设能力，以及他在促进南非作为“全球南”（代表较低和中等收入国家）代表的倡导者方面所起的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最引人瞩目的公共卫生倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际刑事法院提交了对以色列的种族灭绝指控，令该法院上个月裁定以色列必须中止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚称其指控站不住脚，并继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图凸显ANC在过去的30年中取得的成就，但批评者认为他对解决南非最大的挑战没有提供太多新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一次竞选集会上，他承诺“要做得更好”，吸引了数十万支持者的聚集。然而，在演讲未完之前，许多人就已经散场离去。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球疫情条约有望于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效地应对疫情的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中就一项协议进行了谈判，该协议可能在疫情爆发前和期间增加合作，而这种合作在COVID-19疫情期间被认为存在失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面存在分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了更新现有法律规定的《国际卫生条例》的平行协议，包括新增“疫情紧急”分类，以应对最重大且全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天做出的历史性决策体现了成员国共同保护自己人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部Secretary希拉·贝塞拉称：“通过这项协议，我们采取措施让各国承担责任，加强措施以在威胁到美国人民和国家安全之前阻止疫情的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织的数据，这些全球卫生规则的更改旨在加强世界各国对COVID-19疫情导致超过700万人死亡后新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）总部附近的标志。路透社/德尼·巴利博斯/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了一番符合其法律和政治战役的誓言：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团前一天裁定他因伪造文件掩盖成人电影明星支付封口费而涉及34项罪名后，这位共和党总统候选人愤愤不平地列出了他的对手和抱怨：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·默罗汗为“不正直”和“恶魔”。他形容其在11月5日大选中的对手、民主党总统候选人乔·拜登是“国家史上最糟糕的总统”。他强烈抨击作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并对他说非法涌入该国的移民也表达了批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向其活动捐款，将面临的挑战视为不止是自己的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这场演讲大多显得阴郁。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸片，最后不回答提问就迅速离开讲台，身边有儿子埃里克陪伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对审判制度和任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两人互相视为国家威胁的竞选中，拜登阵营借机将特朗普的话视为他不具备担任总统资格的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在如此鲁莽地发表关于个人恩怨的言论，并歪曲美国司法制度，让任何在场的人都得出一个显而易见的结论：此人无法担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管纽约陪审团裁定未损及个人正义的担忧，特朗普阵营称其竞选活动从周四便募得3480万美元，打破了在共和党数字筹款平台WinRed上的单日筹款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于在总筹款方面落后于拜登，该竞选活动试图在周五继续保持这一速度，爆发了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国最黑暗的一天！”，一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”，特朗普在新闻发布会后的一条信息中大声宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数共和党官员和组织都支持前总统，声称审判有缺陷，指控本不应提起，多数陪审员在民主党占主导地位的曼哈顿受到污染，且法官有偏见——当地官员否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的批评不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手便采取攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉克维塔对社交媒体平台X上一个全国共和党大学生团体的帖子表示不屑，该帖子称陪审团的判决应受尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股——每个人都有一个，”拉克维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他另一条推文针对的是马里兰州温和派前共和党州长兰尼·霍根，这位参议员竞选人先前警告美国民众“不要因更具党派性的言论而使得情况更加恶化”。拉克维塔在X平台上回复道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州对共和党选民进行的采访中，几名受访者表示，特朗普的有罪判决让他们在11月对他的支持有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种退出可能会损害他在与拜登的重赛中处于微弱领先地位的情形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人很像，称审判是个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治操作，意在最大限度地阻止他参与竞选活动，”来自佐治亚州玛丽塔市、62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，就能这样对付任何人。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦举行新闻发布会。2024年5月31日，纽约市，美国，图片来自路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已经提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启新的一页了，”拜登说。他承受着在总统竞选年结束加沙冲突的竞选压力，加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方进行斡旋的旨在安排以色列与哈马斯停战的谈判一再陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在数周的以色列对拉法的深入袭击以及针对内塔尼亚胡政府国内外关于加沙死亡和人质持续被俘所施加的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在民主党总统对手唐纳德·特朗普被认定犯有34项重罪的前一天，这一提议也凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新方案分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口稠密区，人质，包括老人及妇女，将与其他数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助物资进入加沙，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将在谈判继续进行的情况下继续，”总统说，这是革新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，约旦已经将这一提议转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁那些坚持“无限期”的战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列的一些人不会同意这个计划，他们呼吁战争无限继续下去。有些人甚至在政府里，他们非常明确地表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，而人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“我已经敦促以色列领导层尽管面对压力也要支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的总统，唯一曾在战争期间去过以色列的美国总统，以及刚刚派美国部队直接抵御伊朗袭击以色列的总统，我希望你们退一步想一想，如果错过这一机会将发生什么。”拜登说，“我们不能错过这一机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议是因为战场上的近期胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是详细的四页半协议，”这位官员说，“这是经过详细谈判的，现在摆在桌面上的是整个过程的结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数以色列媒体形容拜登周五的讲话颇具戏剧性，认为这是试图直接向以色列民众发出呼吁的尝试。以色列12频道在晚间新闻节目中实时转播了拜登的讲话。该国审查机构曾禁止公开提案的细节，锚点丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，该提议比以往的任何提议都更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，在哈马斯有可能发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性方面，显著性降低，尽管不无意义，但低于之前的水平。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论对以色列持“反对”态度，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时拜登也有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出很多动机。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，曾提出释放加沙因疾病、年老和受伤的人质，在六周停火中的一个提议可以延长，以便运送更多援助物资进入地带。但这一提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中结束战争而瓦解。之后，以色列军队加大了对南部加沙的打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，由于以色列未同意哈马斯在谈判中结束战争的要求，其已告诉调停方不会参与战争期间更多的谈判，但如果以色列停止战争，准备达成包括人质和交换囚犯在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将周五与包括有公民被哈马斯扣留的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末在拉法对巴勒斯坦平民的空袭导致45人丧生，引发了国际愤慨，但没有触犯美国的红线，美国不会因此切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，我们看到了加沙的致命火灾景象，此前以色列对哈马斯进行了打击……”拜登周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列对哈马斯袭击作出回应后袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列方面的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日拍摄的照片中，在北部加沙的贝特拉赫亚，一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走。图/路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵循减缓支出以提升产量的承诺，这使得世界最大的原油生产国在2024年的增长速度将放缓，这可能减轻OPEC+方面进一步削减供应的压力，使问题在一个周末得以解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中推动非OPEC国家的全球石油供应增长，得益于页岩革命和技术创新与效率提升，这些技术极大地提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远超政府年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和OPEC+联盟去年深挖石油供应，部分是为了抵消美国和其他非OPEC国家产量上升带来的影响。总的来说，OPEC+削减的供应量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一个复杂的协定，允许该组织将部分减产措施延续到2025年，三位参与OPEC+讨论的消息人士在上周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+将于周日讨论供应政策，但美国生产量的增长将继续推动非OPEC+国家产出的增长，但相较于2023年，则不再构成更大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自身的预测相似，预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国石油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，且他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长为220万桶/日，将超过非OPEC+集团石油生产国的供应增长大约100万桶/日。这意味着，2024年的OPEC+石油需求将比2023年高出约90万桶/日，OPEC在5月份的&lt;http://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/&gt;月度原油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期，全球需求增长将为110万桶/日，OPEC原油需求则变化不大，预计在&lt;http://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于油价接近每桶80美元，业内高管和分析师认为美国石油生产商不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的表现。”钻柱合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价水平，钻机数量未能增加也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟其钻机的升级以与较低的钻井增长相匹配。计划年底运营12台钻机，再部署几台明年运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据表明，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国拥有数年的100万桶/日的产量增长能力，但目前没有增长的意愿。”标普分析人士在本周的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者压力影响，近年来美国上市石油生产商的资本支出受限，以往不受约束的支出推动了高速增长，但页岩油区的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来非同寻常的产量增长部分归功于私营生产商，如今他们正经历并入产业整合潮的影响，通过延长钻井和压裂岩石的钻探技术增加了产油效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现整合潮，但我预计当前的油价水平将继续支持美国石油产量增长，尤其是在钻井和完井效率持续改进的情况下。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如斯伦贝谢（SLB.N）等公司预计今年将更多地得益于国际市场而非北美市场的增长。该公司第一季度国际市场收入增长18%，而北美市场收入下降6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心转向资本自律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo指出，他认为OPEC+会进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那是预计依然将引领2024年石油和液体产量增长的国家，据美国能源信息署（EIA）3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银的Staunovo说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt=" Pedido 油田钻井平台的操作楼层从控制室在一个由Oasis石油拥有的租约上可以看到，在美国德克萨斯州近温克的Permian盆地。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; Pedido 油田钻井平台的操作楼层从控制室在一个由Oasis石油拥有的租约上可以看到，在美国德克萨斯州近温克的Permian盆地。REUTERS/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决策中逐渐 deeper 涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是拜登政府介入俄乌战争两年来的又一步骤。专家认为，这一步骤可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标是风险较高的举动，这可能触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国长期以来对基辅提供的高端武器禁令一致，这些禁令已逐渐放松，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新的决定从5月17日起生效，仅针对哈尔科夫地区战役。美国官员表示，乌克兰可以使用美国提供的武器对“攻击或准备攻击”他们的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰部队提供了使用美国提供的高度机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射“精确制导多管火箭炮系统”（GMLRS）导弹及其他武器的权利，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方在哈尔科夫地区稳固阵地之前，将其向外推进，”乌克兰国立战略研究研究所研究员米科 lah·比莱尔斯科夫（Mykola Bielieskov）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战线的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于守势，必须重新考虑其在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰于5月13日通过安全视频通话向白宫国家安全副顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联席参谋长委员会主席C.Q.布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将其提交给拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在确认这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日在接受《路透社》采访时公开呼吁合作伙伴采取这一措施，但当时他表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究 institute 东欧计划高级研究员罗伯·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登政府禁制在俄罗斯境内进行攻击的规定，俄罗斯将其作为安全阵地进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮布局在边境对面的位置，可以保持防空、电子战、指挥控制等设施，”李说道，“它可能在某种程度上拥有某种‘安全感’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身短期内不会显著改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会大幅改变前线的移动，但它将使俄罗斯继续进行这种跨境行动更加困难，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队人数不足，无法对哈尔科夫进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力论证从东北部有效威胁哈尔科夫，”他说道。“为此，它必须在东部战区腾出大量部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要准许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰仍有可能在未来几周和几个月中寻求进一步扩大使用美国武器在俄罗斯其他区域的权利，尤其是在俄罗斯在战场上的进展陷入困境的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准对俄境内目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际战略研究中心华盛顿事务高级成员马克·坎西安（Mark Cancian）表示，拜登的这一举动只是迈出第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的深刻变革，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员将要求采取下步措施：打击更大范围的目标——也许是对哈尔科夫不构成直接威胁的俄罗斯境内目标，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安托尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝就拜登政府是否有能力扩大政策允许对俄境内其他区域进行袭击发表评论，但他也未完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取必要措施，调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄导弹袭击哈科夫附近地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在被俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童及青年体育骑术学校现场工作。图为乌克兰哈尔科夫地区马拉达尼柳卡村庄，2024年5月30日，路透社/瓦连京·奥吉伦科/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重投”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移至一种新型平台，投资者在将代币锁定以换取奖励的同时，获得了回报，这种复杂的计划引起了分析师的警觉，认为其对用户和加密市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的盛行进一步表明，随着加密货币价格的上涨和交易者寻求收益，加密货币市场正变得更加冒险。比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心在于西雅图一家名为EigenLayer的初创公司。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引了188亿美元的加密货币，相比六个月前的不到4亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了“重质押”以扩大长期存在的加密货币实践“质押”的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种类似数据库的技术，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一目标，加密货币持有者，例如以太坊的持有者，会通过验证过程锁定其资产。持有者在参与质押期间暂时无法访问其代币，但会获得相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还赋予用户代表他们所质押的加密货币的新代币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链应用程序和项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界中关于重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为目前这种做法尚处于萌芽阶段，难以准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的另一些人担心，如果作为质押重放的代币用于加密借贷市场中的抵押品，可能会形成基于少量底层资产的无限借贷循环。他们担心，如果每个人都试图同时退出，这将导致整个加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品再抵押时，这并不是理想的状况，它引入了新的风险因素，增加了不确定性。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于其回报：以太坊区块链上的质押收益通常是3%至5%，而分析师认为重质押的回报可能更高，因为投资者可以在不卖出代币的情况下赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，在这种领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不卖掉手中代币的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发。用户注册平台是为了预期未来的奖励或称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer目前向平台使用者发放其新创的代币，用户希望名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重质押平台的增长是由用户寻求空投奖励推动的，称之为“真的非常投机，就像免费钱一样的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong指出，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预判（将来会有奖励），但他们不知道具体是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Kannan曾是华盛顿大学的一名助理教授，并且是印度第一颗由学生设计的微型卫星项目团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务市场，为潜在的质押者与需要质押代币的应用程序建立连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台代表客户将质押代币质押到EigenLayer，并生成新的代币来代表这些质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为抵押品进行借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择在哪里对其代币进行质押，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立正式关系……这是一项正在萌芽的现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能伴随“隐藏风险”—— 如果重质押代币用于加密借贷，那么市场崩盘时可能会出现强制清算并导致更大的市场波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密市场的抛售加剧了高风险借贷问题，在Luna和Terra代币崩盘后，作为抵押品的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议存在定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业净资产来说很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密市场的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重质押问题不会对传统金融市场构成实质性的传染风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场与主流金融市场的联系正在增加，机构投资者也正在接受重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的渣打银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，该银行已看到显著的机构对质押的兴趣，但认为重质押是个过头的步骤，因为很难建立资产去向的“纸张记录”及其奖励分配方程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行了部分资金的重质押，Kelp DAO在4月的一篇博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密市场的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预计“围绕重质押的新生态系统将兴起”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration picture of cryptocurrency Bitcoin in Paris, France on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱韋達·希恩巴乌姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了其导师和前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目，后者在其任期内赢得了贫苦民众的支持，推动了她的胜选。&lt;/p&gt;

&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，当选总统，得票率为约58.3%至60.7%，根据墨西哥选举机构的快速点票结果，这将是有史以来墨西哥民主选举中得票率最高的一次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中可能获得三分之二的超级多数席位，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构给出的初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;希契特尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，她在选票中获得了约26.6%至28.6%的选民支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我第一次作为墨西哥共和国的女儿成为第一位女性总统。感谢上帝这一历史性时刻终于到来。”希恩巴乌姆对支持者说道，现场响起热烈的欢呼声“总统、总统”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥来说是一个重大里程碑，这是一个长期以男性主导的文化盛行的国家，同时也是世界上天主教徒第二多的国家，在数十年间一直推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆成为美国、墨西哥或加拿大首位胜出一般选举的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票。”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是来自墨西哥最小州塔拉乌马拉州的支持者，“以前我们连投票权都没有，即便有投票权也得听从丈夫的指示。感谢上帝，这些变化使我能亲眼见证这一切。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临着艰巨的挑战，她必须平衡增加亲民福利政策的承诺，同时应对庞大的预算赤字和低迷的经济增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果公布后，她承诺她的政府将负责任地管理财政并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管竞选最血腥的一次选举，载有38名候选人遇刺身亡，她承诺改善安全，但并未提供具体细节。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内犯罪组织已经扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这起选举还受到普埃布拉州投票站发生两人遇害事件的阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥本已很高的谋杀率，还增加了超过185,000起命案，尽管该国谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果美国总统大选特朗普胜出，她要想实现治安的显著改善将面临重大挑战，除非承诺在改善警力和减少有罪不罚方面进行革命性的资金投入。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳桑·帕里希·弗林纳利说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党和幕后的反对党都宣称在墨西哥市市长选举中获胜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆将面临与美国在巨大移民流方面的紧张谈判，这些移民正穿越墨西哥前往美国，以及与毒品走私相关的安全合作，此时美国面临着芬太尼疫情的肆虐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选特朗普胜出，这些谈判将会更加困难。特朗普承诺要对从墨西哥制造的中国车征收100%关税，并表示将动员特种部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临应对电力和水资源短缺，以及吸引制造商转移供应链的挑战，这也是“近岸外包”趋势的一部分，即公司将供应链拉近其主要市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将不得不解决国家石油公司佩梅克斯的问题，该公司过去二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不能让公共资金无底洞般地投入这家公司而不盈利。”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们需要重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔提高了最低工资，减少了贫困，维护了坚挺的比索并维持低失业率——这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但这将颇具挑战性，因为墨西哥将面临今年的财政赤字，中央银行预计2025年经济增长仅约1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变成对他政治议程的全民公决，希恩巴乌姆拒绝了对手称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”的指控，尽管她承诺将继续实施许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，包括有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在胜利演说中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好而做出的独特贡献”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为性别刻板印象是导致人们质疑希恩巴乌尔将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”的部分原因：“难以相信她将做出独立的决策，我认为这与她的女性身份有很大关系。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政的MORENA党总统候选人克拉乌迪亚·希恩巴乌姆在赢得选举后向支持者发表讲话，图片摄于墨西哥城，墨西哥当地时间6月3日。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政的MORENA党总统候选人克拉乌迪亚·希恩巴乌姆赢得选举后向支持者挥手致意，图片摄于墨西哥城，墨西哥当地时间2024年6月3日。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市中心的扎科拉托广场，墨西哥执政的MORENA党宣布克拉乌迪亚·希恩巴乌姆为总统选举获胜者，民众举起“总统克拉乌迪亚·希恩巴乌姆”的横幅，图片摄于墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/马哈埃尔·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥国对手总统候选人希契特尔·加尔维斯在选举投票结束时针对支持者的发言，图片摄于墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/凯特斯·尼克特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，工作人员关闭投票站，地点位于墨西哥城圣克鲁兹·肖科托兰，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民投票期间聚集在投票站，地点位于墨西哥维拉克鲁斯，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/雅赫尔·塞巴洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，泽尼克坦，路透社/加布丽拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，墨西哥城的选民排队等待投票。图片摄于墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，工作人员准备位于墨西哥州丘亚胡拉的桑巴托洛梅胡亚兰的投票站。图片摄于墨西哥时间2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，查帕乌盖查提，墨西哥凯罗希纳镇，路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在投票站投票后展示墨迹指痕，地点位于墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;旅行者在百合乔雷萨国际机场的投票站参与投票，地点位于墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，选民在桑阿尔德雷拉兰扎的投票站投票。图片摄于墨西哥时间2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/拉迦尔·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔苏马尔，路透社/加布丽拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在招待站排队候场，地点位于墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝亚特丽斯·古铁雷斯·穆勒前往投票站投票，位于墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民支持反对党总统候选人希契特尔·加尔维斯的标语，安杜希亚市选举日选民在投票站排班等候期间展示的支持希契特尔·加尔维斯的标语，位于墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站布设前期准备，地点位于墨西哥州桑巴托洛梅胡亚兰，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民2024年6月2日聚集在墨西哥城的投票站。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在距墨西哥城市中心不远的地区行走，时间指向2024年6月1日周日的选举前夜，墨西哥城，墨西哥时间2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举前期准备" src="</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>