<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 20:54:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克特于周五去世，享年74岁。在本月早些时候的一次监狱冲突中，他被同监犯人袭击后身亡，监狱管理当局如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克特是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一。2007年，他在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区猪场内杀死了吸毒者和妓女，并在那里肢解他们的遗体，最终被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府指控他杀害了六名妇女，她们的部分遗体在其位于温哥华郊外的破旧房产中被发现。他在被判处终身监禁后，对另外20起谋杀案的指控被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克特死于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在一份声明中表示：“我们意识到来自不列颠哥伦比亚省以及其他全国各地的社区深受该案的重创。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害女子是十多起涉及60多名从温哥华市区东区贫民区消失的妇女案件中的一小部分，直到皮克特于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害妇女的遗体或DNA样本在皮克特位于温哥华市区东部约25公里处波特库克兰的猪场中被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报有一本由皮克特声称撰写的书在亚马逊上架几小时后被撤下。当时有报道称，在书中，皮克特表示自己是无辜的，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊撤销该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克特的档案电视照片，拍摄于他在波特库克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克特的档案电视照片，拍摄于他在波特库克兰的家中。路透社/Global TV/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球应对未来流行病的协议的谈判有望于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国自新冠疫情承认失败以来，已就一项可能在流行病之前和期间增强国际合作的协议进行了两年的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍就更新现有的具有法律约束力的卫生规则达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“流行病紧急状态”分类，适用于对全球构成最大威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的史无前例的决定表明，成员国共同希望保护本国人民以及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过此协议，我们采取措施，使各国承担责任，加强防止疫情爆发，从而避免威胁美国人民和国家安全的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据表明，这些全球卫生规则的变化旨在加强世界对新病原体的防御能力，特别是在新冠病毒导致超过700万人死亡之后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;世界卫生组织（WHO）标志，拍摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而遭到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党最近的全国选举后，将面临严重的削弱。ANC自种族隔离结束以来，其表现最差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据初步结果显示，在周三的选举中，超过71%的投票站中，ANC的得票率低于42%，这是自2019年上次选举以来下降了15.5个百分点，并且这是ANC自30年前首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着曾经的解放运动——纳尔逊·曼德拉领导的ANC，将不得不与其他一个或多个较小政党就执政问题进行协商或达成其他形式的协议。ANC可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖而转型为企业家的拉马福萨，可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层一位重要官员支持他继续任职。分析师指出，并没有明显的继任者人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的团结候选人可能接替拉马福萨的职位，”在开普敦大学从事政治学教授的安东尼·布特勒说，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项意见调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治家中最受欢迎的，而ANC内部派系斗争可能使任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全体临时结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的未来曾因2022年一个调查报告发现可能因一笔藏匿在家具中的现金而涉嫌不当行为而悬而未决，该事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他否认了“Farmgate”事件中的不当行为指控，但ANC后来还是为他争取到了又一次为期五年的领导人职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的一次严峻考验，因为选民对该党在失业率高企、犯罪和电力短缺等问题上的处理不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，誓要改善该党的形象，复兴经济。此前，在他的前任雅各布·祖马长达九年、充满丑闻和治理不善的任期后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年他成为总统初期的短暂喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济停滞不前，ANC高层官员仍然卷入诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自他的劲敌祖马，祖马支持新党之下.bcwe Sizwe并表现出色，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马的行动已经困住了拉马福萨和ANC，他深知自己在夸祖鲁纳塔尔省脆弱，”政治分析师Ralph Mathekga表示。“这是拉马福萨项目终结……失去选举后，事物不可能正常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在关键改革问题上模棱两可而受到批评，以避免加剧其党内分歧，而这些改革与他作为工会领袖在1980年代表现出的决断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者赞扬他构建共识的能力，以及他在推动南非成为“全球南方”国家的代言国方面所做的努力，后者是低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最显眼的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交针对以色列的种族灭绝指控。本月，法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续进行拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年里的成就，但批评者认为他对于解决南非最大的问题上提供不了新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在其选举的最后一次竞选集会上承诺“做得更好”，这是一场在索韦托足球场举行的万人集会前的声明。许多支持者在集会未完时就散去了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. 南非路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深对烏克蘭衝突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这一决定是美国政府自2022年入侵以来介入两年战争的又一小而有意义的步骤，专家认为这将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标是十分冒险的，因为它担心大规模乌克兰袭击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与先前其他国家对乌克兰的武器供应限制相吻合，这些限制也已陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境攻击或准备攻击乌克兰部队的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，乌克兰前线士兵现在可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的美国武器对俄方目标进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，迫使他们撤退，”基辅官方智库乌克兰国家安全战略研究所研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东南部顿巴斯关键战场调兵的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于不利地位，并可能需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻策略，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定制定过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员表示，在5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰向国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出请求，要求使用美国武器打击哈尔科夫地区的俄罗斯目标。沙利文、奥斯汀和布朗随后向拜登提出建议，放松这些限制。沙利文于5月15日向拜登汇报后，拜登同意允许乌克兰从俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的一次接受路透社采访时要求伙伴国家采取这一举措，当时他表示：“截至目前，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚欧亚事务项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土内发动袭击的禁令，将其用作安全平台，对哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直放置在边界对面，其防空系统、电子战系统和指挥控制中心也可以在界内保持，”李说，“这可能赋予它某种避难所的地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但李和其他专家表示，这一决定本身并不足以迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会大幅改变前线的推进方向，但如果稍微改变前线态势，使俄罗斯更难继续这种跨境行动，这对他们来说会更难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普·英格拉姆表示，俄罗斯目前缺乏足够的兵力发动大规模向哈尔科夫的军事推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗力来从东北部对哈尔科夫发起有效的威胁，”他说，“为了做到这一点，他们需要在东线战斗区大量撤军。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩展在美国领土上使用武器的能力，尤其是在过去一年俄罗斯在战场上取得主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变的次日，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对其在俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员马克·坎西安现任卡内基国际和平研究院政策研究员，他表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项根本性的政策变革。但这毕竟是一个重要步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步：打击更广泛的地区目标——可能是不太直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中被问及美国政府是否有可能进一步扩大其政策以允许在俄罗斯其他地方进行打击时未作出明确回答，但也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续像现在所做的那样，继续进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫周边导弹袭击现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，在乌克兰东北部哈尔科夫市附近的小丹尼柳卡村庄，救援人员正在处理遭受俄罗斯导弹袭击的儿童与青少年体育骑术学校的严重破坏现场。路透社/瓦列尼·奥吉尔尼科夫/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪 verdict 判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的摄像机面前严正表示，无论是为了法律还是政治战斗，他都已做好准备投入战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他因篡改文件以隐瞒付给成人电影明星封口费而涉及34项罪名后的一天，共和党总统候选人列出了一系列对手和不满，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔钦为“畸形的”和“恶魔”。他形容竞争对手乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证指控他的证人，投票弹劾他的国会议员，以及他曾多次在竞选集会上提及的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选活动，将自己面临的挑战框定为自己一人无法解决的更大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与他其他竞选讲话中夹杂的小幽默不同，这次讲话主要基调严肃。他仅在新闻发布会上使用了一小页讲稿。讲话结束时，他对媒体记者没有提问，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，在筹款电邮和社交媒体上，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统，并指责任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两场竞选的主要对手都不被视为威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为进一步证据，证明他不符合成为总统的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和失败，他自顾自地讲述个人恩怨并谎称美国司法系统，让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对纽约陪审团判定特朗普有罪的结果表示怀疑的特朗普支持者，通过筹款电邮在其竞选活动中涌入了3480万美元捐款，特朗普团队表示。这是特朗普通过WinRed平台——为共和党筹集数字资金的平台——历史上单日最高的捐款纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后者的总筹款虽然落后于拜登，但仍想通过一系列恐吓性质的筹款电邮活动来跟上筹款的节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条电邮称“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后另一条电邮则大肆宣称“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了前任总统的支持者和相关组织外，几乎所有共和党官员和组织都一致谴责此次审判，认为它是有缺陷的、指控从未应被提出、陪审团在曼哈顿这个民主党占主导的地区是有偏见的，以及法官是偏见的——这些指控被当地当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选顾问纷纷抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉科维塔对一个在社交媒体平台X上发布的国家共和大学生组织的帖子进行了批评，该帖子表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见像屁股一样，每个人都有自己的意见……”拉科维塔发帖说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对一位在马里兰州竞选参议员的温和派前共和党州长拉里·霍根进行了抨击，霍根在判决前曾警告美国人“不要用更激进的政治利益加剧已经燃烧起来的火焰”。拉科维塔在X上回复道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州两个战场州共和党选民的采访中，几人表示特朗普的定罪使他们开始重新考虑对他们支持他的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的脱离可能在特朗普在与拜登的复选中带来负面影响，鉴于特朗普在数个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受访谈的大多数共和党人听起来与特朗普本人的反应相当类似，都称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔市说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以那么做，那么任何人都不能幸免。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，此前特朗普因篡改商业记录以隐瞒在2016年付给成人电影明星Stormy Daniels一笔封口费而被判34项罪名。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项针对加沙地带的停火提案，作为释放人质的交换条件，并敦促哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，迎接新生的时刻了，”拜登说，他正面临在选举年停止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国家协调的关于以色列与哈马斯军事运动达成停火协议的谈判，屡次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的军事行动持续数周之后提出的，并伴随着对内对外关于加沙死亡事件及人质长期被囚禁国际压力的进一步增大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，尽管拜登透露了这一停火计划，以色列已授权谈判代表向哈马斯提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，这一提议发生在川普——民主党总统的共和党对手——因34项重罪被定罪后的第二天，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一新提议由三个阶段组成，先前的提议均未涵盖这一点，因为停火将伴随双方通过这三个阶段的全部谈判继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质——包括老人和妇女——将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，特别是北部加沙，每天将有600辆卡车运入人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“只要谈判继续，该停火将继续，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括制定一项加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我知道以色列中有那些不会同意这一计划的人，他们将呼吁战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟内部，他们已表明态度，他们想占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说并不是优先事项。我对以色列的领导层说，要支持这一协议，即使面对任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有生以来一直致力于以色列的人，唯一的美国总统，曾经在战争期间去过以色列的人，以及不久前刚刚派遣美国部队直接保卫被伊朗攻击的以色列的人，我希望你们停下脚步，想想如果错过这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，这一新提议得到了最近战场上的进展支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终结的道路。这是一份详尽的四页半协议，经过了详尽的谈判。目前摆在桌面上的是一座谈判的终结。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，意在直接向以色列民众施压。12频道打断了晚间新闻节目，转播了拜登的讲话。该官员还表示，以色列审查机构已禁止发布该提议的详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯里教授表示，与之前相比，这一提议更有可能成功。“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，导致哈马斯能够对以色列实施任何严重袭击、攻击或恐怖袭击的可能性显著降低，虽然不为零。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正转向反对以色列，斯里表示，这将促使以色列人希望结束冲突，尤其是在拜登影响力的推动下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出大量的激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质协议，提出释放病、老、伤人质，并交换为期六周的停火，以允许更多援助进入加沙地带。这被以色列拒绝，因为以色列拒绝哈马斯要求作为谈判的一部分达成永久结束战争的协议，当时以色列对该市的拉法加大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已告知斡旋方，在当前持续的攻击期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一个“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五会见了有公民被哈马斯扣留的来自17个国家的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法进行的造成45名巴勒斯坦人死亡的空袭引发了国际愤怒，但却没有触及美国的红线，因此不会切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到本周早些时候拉法成片火海中的可怕画面…… targeted at Hamas。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日哈马斯对以色列南部袭击后攻击加沙以来，约有36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事行动期间在加沙北部巴莱哈镇造成的，2024年6月12日。路透社/玛哈默德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商继续遵守节制支出的承诺，以提高产量，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国已成为非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力，得益于页岩油气革命和技术创新，这些创新提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶，远高于政府2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC产油国产量的增长。总体而言，OPEC+的减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+下周会面讨论供应政策，美国产油量增加继续推动非OPEC+产油国产量增长，但威胁程度已不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油需求在2024年将比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在其5月份的月度《石油市场报告》表述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长大约110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份略低了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师和业内人士表示，即使油价接近每桶80美元，美国产油商似乎不会像2023年那样再次令人意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，我们还惊讶于钻机数量没有更大幅度的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司正保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以适应更加平缓的钻井增长。他们计划年底拥有12台钻机，并在来年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师周四在一份报告中表示：“美国有能力在未来几年内产油量增长100万桶/日，但目前没有意愿以这个速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年以来，上市的美国石油生产商在投资者的压力下，在增长方面的支出有限。不受限制的支出推动了2010年代的迅速增长，但限制了页岩气产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，实际产量的意外增加部分由私营石油公司推动，其中一些正在被整合浪潮席卷。他们通过钻更长的井和压裂岩石来提高生产力，以从同一时间更多的井中提取石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合潮盛行，我认为当前的油价水平将继续支撑较为温和的整体美国石油产量增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续起作用，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向资本纪律，引发了不同反应，”瑞银分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+可能延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量增长。根据EIA的数据，OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已适应了美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在Oasis Petroleum在德克萨斯州韦恩附近的Permian盆地拥有的租约的钻井平台控制室中，可以看到钻井操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Oasis Petroleum在德克萨斯州韦恩附近的Permian盆地拥有的租约的钻井平台控制室中，可以看到钻井操作楼层。2018年8月22日，美国 兹比格涅夫·奥克西福/路透社 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台火爆攀升，交易员追逐更高回报htags: #加密货币 #再质押 #交易员</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新型平台，在该平台上，投资者为锁定其代币以换取奖励，平台面临的风险引发了分析师的警觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重质押”越来越受欢迎，这表明加密市场正面临增长和盈利的高风险。以比特币为首的加密货币价格接近历史高位，而排名第二的以太币今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押背后的中心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元资金，目前其平台上已吸引价值188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重质押，旨在扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据存储方式，涉及网络中许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为确保这一过程，代币持有者（如以太币）允许其资产在此过程中被锁定。尽管持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但他们会获得相应的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户的账户中发放新生成的加密货币，以代表其已质押的加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币重新质押给不同的区块链应用程序和程序，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对重质押风险的看法不一，有些人认为该实践尚处于初级阶段，不容易评估风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心如果代表重质押后的加密货币的新代币用于加密借贷市场的抵押品，可能会形成基于少数底层资产的无限借贷循环。如果所有人都同时试图退出，这种做法可能会导致更广泛的加密市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品再用来抵押时，这就不是一个理想的状态，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者被收益率所吸引：在以太坊区块链上进行的质押通常可以获得3%-5%的回报。而分析师认为，重质押可能带来更高的回报，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，它允许加密货币持有者投资于实验性的方案，以期在不实际出售的情况下对其持有资产产生大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户是出于未来奖励或者其他空投代币（airdrops）的预期加入该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户提供其自行生成的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长由用户追求空投代币推波助澜，他将其形容为“非常非常投机的免费钱之事”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是非常危险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说（Coinbase股票代码：COIN.O），该公司提供质押服务但不提供重质押服务。“他们现在预先这样做，期望会有所回报，但他们不知道具体内容。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan创立的。Kannan曾是西雅图大学的前助理教授，并参与了一支在印度首次推出的由学生设计的微卫星团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接有意进行质押的用户和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重质押平台相继涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户代币进行重质押，并生成新代币来代表这些重质押资产。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并有助于新的区块链服务成长，无意通过借贷行为吸引更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系......这是一个新兴的现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押代币被用于加密借贷，可能会导致强制平仓以及市场下滑期间更大的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘在高风险借贷行为加剧的情况下被放大，随着用作抵押品的加密代币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险在于借贷协议，而非重质押本身。借贷协议在错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重质押持乐观态度，称质押协议中的现金相对而言在全球加密行业2.5万亿美元净资产中规模不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密市场的损失可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到任何实际的重质押问题对传统金融市场构成传染性风险的迹象，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正变得越来越与主流金融领域接轨，重质押甚至吸引到了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody已经经历了显著的机构对质押的兴趣，主要风险官Anoosh Arevshatian表示，重质押由于难以建立资产流向的纸面追踪和收益分配方式，仍是跨步太远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月的博文中提到。Laser Digital并未响应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，已为其客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的生态系统将趋于形成”。 &lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 示例图展示了比特币的代表形象。
摄于法国巴黎，2024年3月9日。
路透/博阿蒂/图文/档案图 / 文档图&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示了以太币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 示例图展示了以太币的代表形象。
摄于2023年6月16日，法国巴黎的PC主板上。
路透/德拉/示意图/档案图 / 文档图&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢尔巴姆以压倒性优势获胜，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·希恩鲍姆以压倒性胜利当选墨西哥首位女总统，她的获胜继承了其导师及卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人群中的高人气促进了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一名气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，她获得约58.3%至60.7%的选票，她即将成为墨西哥民主史上最高认票率的总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟同时有望在国会两院中获得可能的三分之二超级多数，这意味着该联盟可以在无反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我首次成为墨西哥首位女总统，" 希恩鲍姆在支持者欢呼“总统，总统”声中告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对于墨西哥而言是一大里程碑，墨西哥素以男性主导的文化著称，是全球第二大天主教人口国家。长期以来，该国推动更传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过全民选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为女性投票，"87岁的希恩鲍姆支持者埃德尔米拉·蒙特伊尔说道，她是墨西哥人口最少的塔拉韦拉州的居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在过去，我们甚至不能投票，即便能投票，也得听丈夫怎么说。感谢上帝这种状况已经改变，我得以亲身经历这一切，"蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆未来的路充满挑战，她需要平衡增加社会福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她向支持者保证政府将负责任地管理财政，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言增强安全，但具体细节较少，鉴于此次选举成为墨西哥现当代历史上最暴力的一次，38名候选人遭杀害，使得治安问题更加严峻。许多分析师认为，贩毒集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选区有两人在投票站遇害而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥已有超过18.5万名人员遇害，为墨西哥现代历史任期内最多，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警务质量及减少有罪不罚方面做出重大投资，否则希恩鲍姆将很难实现总体安全水平的显著改善，"独立拉美政治风险分析师内厄姆·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，根据初步结果。而希恩鲍姆作为新总统将面临与美国就大量北上美国的墨西哥移民之间的紧张谈判，以及巩固毒品走私安全合作的问题，这正值美国正经历芬太尼流行病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收100%关税，并计划动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内方面，新总统将面临解决电力和水资源短缺，吸引制造商迁址到墨西哥的挑战，这是近距离外包潮流的一部分，在此过程中，公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还需处理佩梅克公司的困境，该公司是国有的石油巨擘，经历了20年生产下滑，负担沉重的债务负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能仅仅是一个无底洞，投入公共资金却从无盈利，必须重新考虑佩梅克的商业模式，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔瓦罗·拉莫斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维持强势比索，离职前低失业率，这些成就使他极具人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但墨西哥预计今年预算赤字较大，2025年预计仅经济增长1.5%，这将是一个挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的竞选活动受到洛佩斯·奥夫拉多尔的持续影响，后者试图将投票转变为对自身政治议程的全民公决。希恩鲍姆否认了反对党称她将是"洛佩斯·奥夫拉多尔木偶"的指控，但她承诺继续许多拉莫斯的政策，这些政策增加了墨西哥最贫困人口的生活水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为"使我们的国家更美好的独特之人"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维尔·里奥斯认为，人们对希恩鲍姆将成为"洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡"的批评背后反映了性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们无法相信她将自己做出的决定，这有很大一部分是由于她是女性，"她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。关于赢得选举，MORENA总统候选人克莱乌达·希恩鲍姆的反应。REUTERS/拉佳尔·昆哈
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。牵手支持者的总统候选人希恩鲍姆。REUTERS/拉佳尔·昆哈
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选" style="max-width: 800px;"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      在墨西哥城，人民广场，2024年6月2日。墨西哥MORENA执政党宣布克莱乌达·希恩鲍姆赢得总统选举。REUTERS/马哈埃利佩
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/丹尼尔·贝切里尔
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      对立总统候选人索奇特尔·加尔韦兹在投票后与支持者互动。REUTERS/克耶塔利·尼奇-哈
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/路易斯·库尔特
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      人们在投票站排队投票。REUTERS/亚历山德罗·梅涅基尼
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      纳诺加奇，2024年6月2日。REUTERS/何塞·路易斯·贡萨尔维斯
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/亚历山德罗·梅涅基尼
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/路易斯·库尔特
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      克莱乌达·希恩鲍姆在投票站外与支持者合影。REUTERS/卢西斯·科尔特斯
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/何塞·路易斯·珀拉托
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      墨西哥瓦哈卡州，2024年6月2日。REUTERS/何塞·路易斯·珀拉托
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      人们在投票站投票后展示蘸了墨水的手指。REUTERS/亚历山德罗·梅涅基尼
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      桑安德罗·拉瑞亚赞萨尔，2024年6月2日。REUTERS/雅各布·加西亚
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      旅行者在本托托·胡里亚国际机场投票站投票。REUTERS/亨利·罗梅罗
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      桑安德罗·拉瑞亚赞萨尔，2024年6月2日。REUTERS/雅各布·加西亚
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="克莱乌达·希恩鲍姆，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/拉佳尔·昆哈"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      她本人。REUTERS/拉佳尔·昆哈
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/亚历山德罗·梅涅基尼
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      圣胡安·查穆拉，2024年6月2日。REUTERS/加布里埃拉·萨纳布里亚
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      人们在投票站附近排队。REUTERS/路易斯·科尔特斯
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      墨西哥城，2024年5月31日。REUTERS/丹尼尔·贝切里尔
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      墨西哥城，周日大选前。REUTERS/丹尼尔·贝切里尔
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      墨西哥城，2024年6月1日，政府宣布大选前禁售酒精。REUTERS/丹尼尔·贝切里尔
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>