<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 19 Jul 2024 23:30:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>全球网络中断影响股市下跌；美元，收益率上升</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;周五，全球股市下跌，原因是全球网络中断使诸多行业运营受阻，打击了投资者信心，而美元和美债收益率则攀升。标准普尔500指数与纳斯达克指数分别录得自4月以来的最大周度百分比跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次网络中断影响了从航空公司到银行再到医疗保健等服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网络安全公司CrowdStrike（CRWD.O）股价下跌了11.1%，因为其产品更新似乎触发了影响微软Windows操作系统的客户中断服务的问题，这破坏了各行业的业务。微软股价收盘仅下跌了0.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恐慌指数（Wall Street的“恐惧指标”）-Cboe波动性指数/.VIX达到了4月底以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的中断再次向我们表明，服务也可能会有供应链中断，虽然这不是攻击，但就像提醒我们系统之间的深度整合一样令人担忧。”美国富达国际首屈一指的全球投资策略师杰夫·克莱特普说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数(.DJI)下跌377.49点，跌幅0.93%，收于40,287.53点，标准普尔500指数(.SPX)下跌39.59点，跌幅0.71%，收于5,505.00点，纳斯达克综合指数(.IXIC)下跌144.28点，跌幅0.81%，收于17,726.94点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股票指数MSCI (.MIWD00000PUS)下跌了6.58点，或0.80%，收于810.87点。欧盟600指数(.STOXX)下跌了0.77%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者也期待在即将到来的几周里在美国第二季度财报季中看到关键的业绩。科技相关的大市值板块股票涨幅最大，本周下跌5.1%。所有严重的滞涨在2024年的迄今为止的股价都持续下挫，投资者则转向表现不佳的科技股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，特斯拉 (TSLA.O) 和谷歌母公司Alphabet (GOOGL.O) 将分别公布财报，揭开包括特斯拉、谷歌、微软、苹果等在内“7大明星”（指过去几个季度推高市场的7家大型科技公司）的财报公布季。微软和苹果将在下周发布财报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数上涨，并准备在三周内获得首次上涨，由于美国近期经济数据良好和对全球技术中断的担忧，美元指数反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量美元兑包括日元和欧元等主要货币一套篮子货币的美元指数上涨了0.21%，至104.36点，欧元兑美元下跌了0.14%，至1.0881美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与日元相比，美元强于0.06%，收于157.46日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储将于7月底发布下一次政策声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师预计本轮利率下调只会低于25基点的微小可能性，美联储9月会议上的降息概率似乎为其几乎完全定价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国债收益率上涨，投资者等待下周公布的新数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准的10年期美国国债收益率上升了5.5个基点至4.243%，较上一个交易日的4.188%有所上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油市方面，投资者关注加沙地区可能出现的停火迹象，因这释放了供应减震信号，油价下跌。美国原油下跌2.69美元至每桶80.13美元，布伦特石油下跌至每桶82.63美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密货币市场中，比特币掉期平仓上涨了5.11%至67,083.35美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="frican American passengers line up at a terminal of the Milwaukee General Mitchell International Airport as travelers wait in lines due to a worldwide tech outage caused by an update to CrowdStrike’s Falcon Sensor software crashing Microsoft Windows systems." width="auto" height="auto" srcset="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/63JETKQSTNIYTMK5YHY3QZEKWQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;全球科技断流导致CrowdStrike的Falcon Sensor软件崩溃破坏了微软的Windows系统，而影响面也波及到了密尔沃基通用米切尔国际机场的旅客。由于大规模线上服务中断，当地旅客纷纷受到影响。&lt;/em&gt;
引用来源: REUTERS/Andres Stapff
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Customers are notified that cards cannot be accepted as a form of payment due to a global IT outage at a Waitrose supermarket in London." width="auto" height="auto" srcset="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CAGR6O5HZZPSPHOOCCF5XHQXAE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;由于全球IT中断问题引发了支付系统抑制，一位顾客在伦敦特易购超市告知无法使用信用卡进行支付。&lt;/em&gt;
引用来源: REUTERS/Helen Reid
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="DAX图象图描绘了德国达克斯指数的走势情况。该图像被置于法兰克福证券交易所内。" width="auto" height="auto" srcset="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X5SHYPQW25M3REXNB2XJOQQIHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;法兰克福证券交易所内的达克斯指数（德国DAX指数）走势图展示了其近期的表现。此图绘制了2024年7月19日在法兰克福的情形。&lt;/em&gt;
引用来源: REUTERS/Staff
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="东京一名男子走过显示日本日经指数及最新走势的自动屏幕画面" width="auto" height="auto" srcset="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGBI7C2ZGBJDLEXQMZZD4ZPAFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一位东京男子穿过显示日本日经指数及其最近变动情况的自动屏幕，这位于供电公司外。此幕取自2024年7月9日的东京情况。&lt;/em&gt;
引用来源: REUTERS/Issei Kato/File Photo
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 02:17:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-19/</guid></item><item><title>沙利文表示，美国将支持菲律宾为环礁船只补给的努力</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-support-philippines-efforts-resupply-ship-atoll-sullivan-says-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;白宫国家安全顾问Jake Sullivan周五表示，美国“将采取必要措施”，确保菲律宾能够对菲律宾使用以加强其在有争议的南沙群岛南IJ银行珊瑚礁领土主张的第二托马斯环礁上的船只进行补给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sullivan表示，美国更希望菲律宾对停泊在1999年用于加强南海争端中与中国有关的海上主张的“西梅德雷特”号小型船艇进行补给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在科罗拉多州的阿斯彭安全论坛会议上，Sullivan说，美国已明确向中国表明《美菲共同防御条约》适用于“西梅德雷特”号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前最重要的是看到局势缓和，看到菲律宾能够进行补给。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南中国海上争议的第二托马斯环礁的航拍视图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KLNMDUJAOJNEZCYWD3GOB4SMQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年3月9日，航拍显示位于有争议的第二托马斯环礁上的菲律宾的BRP西梅德雷特号，当地人称为艾永根，位于南中国海//文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 20:22:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-support-philippines-efforts-resupply-ship-atoll-sullivan-says-2024-07-19/</guid></item><item><title>美元本周上涨，网络中断令投资者感到不安</title><link>https://www.reuters.com/markets/dollar-set-eke-out-weekly-gain-traders-weigh-us-rates-yen-wobbles-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;在周五，美元有所攀升，即将结束两周的下跌趋势。全球范围内的网络中断事件，影响到了银行、航空公司和广播行业，让投资者感到不安。尽管货币市场的波动性大体上得到了控制。&lt;/p&gt;

&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/global-cyber-outage-grounds-flights-hits-media-financial-telecoms-2024-07-19/"&gt;全球网络安全公司CrowdStrike&lt;/a&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/CRWD.O" target="_blank"&gt;(CRWD.O)&lt;/a&gt; 发布的软件更新，令从航空旅行到金融等多个行业受损。在连续数小时的混乱后，服务逐渐恢复，这也突显了全球向数字化、互联技术大规模转移的风险所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数已经连续两天上升，这是两周来的首次，整个市场正准备实现三周以来的首次单周上涨。这种情况归因于近期美国经济数据的提振和对该网络中断事件的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“部分原因是本周初市场卖压，以及上周尾端显得过激，尤其是考虑到美国经济增长依然稳固，而且尽管美联储计划在9月减息，但主要10个经济体的中央银行的减息措施仍会相对同步。”

米高·布朗(Michael Brown)，伦敦Pepperstone 市场分析师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当然，早前的技术问题可能也激发了安全避风的行为，导致一天内出现了一些恐慌性的美元购买，之后这种优势一直持续到下午的交易时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数衡量美元对一篮子货币的情况，上涨了0.24%至104.39，整体本周上涨了0.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国联邦储备体系将于7月底公布下一次政策声明。市场预期至少25个基点的减息机会较小，而9月会议的减息几乎完全被定价在内，根据CME的“联邦宝宝工作站”工具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，本周日元对美元的上涨部分归因于日本当局上星期的疑似官方购买行为，以及本周早些时候疑似日本银行干预的举动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在交易中，美元对日元上涨了0.07%，达到157.48，上下波动态势，因为数据显示6月份日本通胀率再次上升。本周美元对日本货币下跌了0.24%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年至今，日元对美元下跌超过10%，主要原因是在美国和日本的利率差异，以及本月初达到38年低点时，东京采取的行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧元下跌0.16%，为1.0878美元，即将结束两周的连胜趋势。欧洲中央银行保持利率稳定，正如预期，及提供没有让下一步动作可见的指引。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英镑下跌0.25%，至1.2909美元，从本周早些时候达到的一年高点大幅下滑，数据显示英国零售销售额6月份意外下跌，因为较低的天气导致购物者减少。本周英镑下跌0.6%，即将结束连续三周增长的趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加密货币领域，比特币上涨4.86%，达到了66,924.00美元。以太坊上涨2.79%，达到了3,508.90美元。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图示显示美国美元钞票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMZ3XFL5RBPETA3FNYTXFW4MWA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年7月17日拍摄的图示，展示的是美国美元钞票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 01:49:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/dollar-set-eke-out-weekly-gain-traders-weigh-us-rates-yen-wobbles-2024-07-19/</guid></item><item><title>随着古巴人采用电动自行车和汽车，哈瓦那的道路发生了变化</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/havanas-roads-change-cubans-adopt-electric-bikes-vehicles-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;Havana is famed for the colorful vintage cars that can still be seen puttering around its streets and are a popular subject for visitors' photographs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But these days, Cubans are just as likely to be found getting around quickly and quietly on electric scooters made with Chinese parts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Electric motorcycles are solving a lot of problems in Cuba, they are already used for almost everything," explains Omar Cortina, a Cuban hotel worker who recently purchased his first electric vehicle - a lime-green scooter powered by a lithium battery.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Until recently, Cuba's roads had changed little in the six decades since former leader Fidel Castro's 1959 revolution: the old cars puffing sooty exhaust, rutted pavement, light traffic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now, electric vehicles are proving a godsend for many in the communist-run nation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Between 2020 and 2022, the last year for which figures are available, Cuba-based companies produced more than 23,000 electric vehicles, according to official data. Since then, demand has grown, alongside an economic crisis that has slashed both fuel supply and public transportation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fuel for combustion-powered engines has for years been scarce in Cuba - prompting hours-long or sometimes days-long queues. And a five-fold &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/cuba-reschedules-five-fold-fuel-price-hike-march-1-2024-02-28/"&gt;price hike&lt;/a&gt; earlier this year means a typical 40-liter tank of gas costs more than a state-worker's average monthly wage, far out of reach for most.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Public transportation is hardly more palatable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buses in the Havana area are far fewer - and more crowded and uncomfortable - than in previous years. And half the routes to points outside the capital have been eliminated this year, according to state-run media, as fuel and spare parts dwindle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Those dire circumstances have helped drive demand for the products of newly formed companies like Caribbean Electric Vehicles (Vedca), said company director Julio Oscar Perez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The firm, a joint venture between Chinese investor Tianjin Dongxing Industrial and Cuban state bicycle manufacturer Minerva, has produced more than 2,000 scooters, bikes, and mini-tricycle trucks in Cuba with Chinese parts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"I think we're reaching a tipping point," Perez said in an interview.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"That is, not just seeing (electric vehicles) as an alternative to mobility, but also (solving) other problems that exist because of fuel limitations."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On a recent weekday visit to the company's plant outside Havana, some of Vedca's 64 employees assembled plastic parts, soldered wires, and tightened bolts in an orderly assembly line, while others greeted customers arriving for pick-up.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The company, Perez said, has also begun testing a new electric tractor and experimenting with other electric-powered heavy machinery.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Other small domestic companies sell electric bikes, ranging from makeshift to upscale. And the government recently authorized imports of far pricier electric vehicles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imports of automobiles from the neighboring United States have soared to $24.6 million thus far in 2024, according to the U.S.-Cuba Trade and Economic Council, with a growing class of new business owners attracted to more luxurious electric and hybrid options, including Teslas &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;(TSLA.O)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Those who can afford such perks are still few, however.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For Cortina, just being able to get back and forth from work is enough of a selling-point.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"In a few years, all transportation will be electric," he predicted before zooming off on his new purchase.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Cubans assemble Chinese electric cars and scooters in Havana amid fuel shortages" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/52IH6WGAQBKC5ISWWA6DENDLJI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Workers assemble scooters at the Caribbean Electric Vehicles (VEDCA) factory in Havana, Cuba, July 15, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Cubans assemble Chinese electric cars and scooters in Havana amid fuel shortages" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVEGO6ECZFPHXLWUMKKZWB2GJM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A view of the Caribbean Electric Vehicles (VEDCA) factory in Havana, Cuba, July 15, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Cubans assemble Chinese electric cars and scooters in Havana amid fuel shortages" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/DRHMJNKYFJKGTDQ3V4P5Q7F3DE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Workers assemble a scooter at the Caribbean Electric Vehicles (VEDCA) factory in Havana, Cuba, July 15, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Cubans assemble Chinese electric cars and scooters in Havana amid fuel shortages" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SPUHY6CPXZI4FHDPWXMBNYGIZE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A view of the Caribbean Electric Vehicles (VEDCA) factory in Havana, Cuba, July 15, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 11:03:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/havanas-roads-change-cubans-adopt-electric-bikes-vehicles-2024-07-18/</guid></item><item><title>布林肯表示下周将在老挝会见中国外长</title><link>https://www.reuters.com/world/blinken-says-will-see-chinese-counterpart-laos-next-week-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五表示，他与他的中国同行沟通较为频繁，并补充说，他将在下一周在老挝见到他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯在科罗拉多州的阿斯彭安全论坛上表示，美国和中国可以在他们分歧的领域进行交流是非常重要的，包括对南中国海和台湾的问题。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯在美国国家安全部发布2024年人口贩运报告（TIP）时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RSPSUORG6FLRNKZTHK4CXDTOQE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在2024年6月24日的华盛顿美国国家安全部发布2024年人口贩运（TIP）报告时发表讲话。REUTERS/Amanda Andrade-Rhoades/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯在美国国家安全部发布2024年人口贩运（TIP）报告时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCS2ZTANXNOV7IYCI6II72OZPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于2024年6月24日在华盛顿国家安全部关于发布2024年人口贩运（TIP）报告时发表讲话。REUTERS/Amanda Andrade-Rhoades/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 15:50:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/blinken-says-will-see-chinese-counterpart-laos-next-week-2024-07-19/</guid></item><item><title>中国行业机构要求欧盟纠正其对电动汽车的调查结果</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-industry-body-tells-eu-correct-its-findings-evs-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;欧盟对中国生产的电动汽车征收的关税违反了全球贸易规则，并且必须予以纠正，由中国12家汽车制造商组成的行业团体在本周向欧盟委员会的一个听证会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国机电产品进出口商会（CCCME）在周四举行的听证会上表示，欧盟的初步评估与欧盟和世界贸易组织的规则不兼容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CCCME副主席石永红在周五举行的记者简报会上告诉与会记者：“我们对此非常关切，我们敦促委员会纠正这些非法发现，并终止（针对中国汽车电动车补贴）的调查。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟在7月初对中国制造的电动汽车征收了17.4%至37.6%的临时关税，包括比亚迪（BYD），吉利（Geely），上汽（SAIC），以及特斯拉（Tesla）和宝马（BMW）等西方制造商在中国生产的一系列电动汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石永红表示，国内生产商在欧盟市场有着稳定的份额，因此尚未出现即将遭受损害的迹象，欧盟的产业损失并非由于进口导致，且此次调查缺乏透明度，导致了一些程序上的异常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;掌管欧盟贸易政策的委员会称，它并不是旨在将中国的电动车排除在外，而是需要采取措施以确保公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该发言人表示：“我们的调查完全遵循所有相关欧盟和世贸组织规则。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石永红表示，中国汽车制造商希望布鲁塞尔和北京进行协商以达成一个平衡解决方案，尽管中国呼吁采取无任何措施的立场与欧盟20.8%的平均临时关税之间存在很大差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正在讨论零到20%之间的中间地带，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石永红形容平均关税“不合理和膨胀”，并表示，欧盟对外国补贴影响的单独调查可能会影响中国汽车和电池制造商对欧洲的投资，从而削弱中国在欧盟市场的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这对欧盟成员国来说很有影响，因为很多成员国都期待来自中国的投资，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在调查结束时，欧盟成员国将成为决定关税的关键。在本周进行的无约束投票中，成员国对征收中国电动汽车关税的正当性表达了分歧的观点。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Nanchang的昌江集团电动汽车（JMEV）生产线" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VQPBRVKLWVNQZISCOZUWBUNETQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;“员工在中国江西省南昌市江铃集团电动汽车（JMEV）工厂生产线上工作，用于组织媒体参观，2024年5月22日。REUTERS/凯文·克罗利基/文件照片”&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 15:00:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-industry-body-tells-eu-correct-its-findings-evs-2024-07-19/</guid></item><item><title>欧盟将在反倾销调查中对中国生物柴油征收关税</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/eu-set-tariffs-chinese-biodiesel-imports-anti-dumping-probe-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;欧盟定将对从中国进口的生物柴油征收暂定关税，原因是在欧盟市场发现相关产品销售价格极不公允，这是针对中国的多宗贸易诉讼案件中的最新一例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟管理贸易政策的执委会在周五公布的一份文件中提出，对相关产品设定的暂定关税可能在12.8%至36.4%之间浮动。暂定关税有望在8月中旬开始实施。调查将持续至2月，届时可能建立为期五年的最终关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最突出的案子里，欧盟已对从中国进口的电动汽车征收了暂定关税，理由是评估中的不公平补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于生物柴油，暂定关税如下：EcoCeres Group产品为12.8%，Jiaao Group包括浙江嘉奥能源科技股份有限公司（代码：603822.SS）的产品为36.4%，而中国卓悦集团（包括龙岩卓悦新能源科技股份有限公司：代码688196.SS）的产品暂定关税率为25.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提出投诉的欧洲生物柴油组织（European Biodiesel Board）此前表示，从中国涌入的生物柴油对欧盟生产造成了毁灭性打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科文特生物能源集团已让德国员工休假，壳牌推出了暂停在荷兰工厂的建设，英国石油公司暂停了在德国的某个工程，而阿根廷能源公司则关闭了生物精炼厂。欧洲生物柴油组织指出：“虽然中国进口不是导致这些决定的唯一原因，但生物柴油倾销已然加重了生产商所面临的困境。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它表示，在2023年，中国向欧盟出口了180万吨生物柴油，占中国全部生物柴油出口的90%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲废基及先进的生物燃料行业协会表示，欢迎这种措施，认为这将促使自2022年底以来极其不利于市场状况恢复正常。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 13:52:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/eu-set-tariffs-chinese-biodiesel-imports-anti-dumping-probe-2024-07-19/</guid></item><item><title>首席执行官表示，特朗普制裁促使小米进入中国电动汽车市场</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/trump-sanctions-prompted-china-xiaomis-ev-entry-ceo-says-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;在特朗普政府于2021年初对中国的\u00b7小米集团(Xiaomi Corp.)\u00b7施加制裁之后，公司首席执行官雷军宣布他们决定生产第一辆电动汽车。雷军在周五的一场活动中表示：我们的公司面临着前所未有的挑战，这促使我们开始考虑制造电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小米以其智能手机和家用电器而闻名，今年首次进入中国拥挤的电动汽车市场，这是其产品多元化战略的一部分。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普政府的最后几天，雷军说：“一个令人意外的情况”促使小米考虑生产电动汽车，政府将中国公司搁置了一份美国制裁名单。雷军说：“接到一个朋友的电话，说我们已经被制裁了。这完全出乎预料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果不是由于意外的美国制裁的巨大影响，我们不会贸然进入这个复杂而又复杂的汽车行业。”他说，他在社交媒体直播的活动中有超过150万人参与。这场称为“雷霆行动”的活动引发了对中国汽车未来发展的热烈讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷军在法院对2021年的制裁提出质疑，并赢得了将在同年5月取消制裁的胜利。彼时，小米已经开始开发成为SU7的这辆运动型、定位于低于3万美元的保时捷风格电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷军拒绝了一家风险投资公司所提供的资金，以支持早期的电动汽车运营，并且这种运营的价值估计达到了100亿美元。 &lt;/p&gt;

可以通过使用这款价值10000亿美元车辆的自主驾驶软件或购买基于车辆设计的电子产品获得额外收入。&lt;/p&gt;

小米计划在今年交付至少10万辆SU7电动汽车，并提出12万辆的销售额目标，这远高于今年年初时的76000辆的首年销售目标和生产产能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到6月底，雷军表示，小米已经交付了超过25000辆电动汽车，并预计将在11月达到10万辆的销售目标。他说：“我必须感谢三年前的那场事故，它推动我们多元化发展，以应对对智能手机业务可能构成的威胁。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷军的初衷是让小米成为全球五大汽车制造商之一。 &lt;/p&gt;

在周四的共和党总统候选人提名演说中，唐纳德·特朗普提到了电动汽车产业，表示他将撤销那些推动电动汽车产业变化的严格汽车排放规定。特朗普还表示，如果在11月份的选举中当选，他计划对在墨西哥生产的中国电动汽车征收高达200%的进口关税，尽管他仍然支持中国在美投资建厂。&lt;/p&gt;

此外，他还提到了小米在中国市场销售的第一款电动汽车SU7，为这辆外形类似保时捷、售价低于30000美元的电动汽车拍摄了照片用于展示，并打算将其作为吸引特斯拉和其他豪华品牌如宝马、奥迪和梅赛德斯买家的工具。这场活动在微信上吸引了超过150万人的在线观看。</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 14:20:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/trump-sanctions-prompted-china-xiaomis-ev-entry-ceo-says-2024-07-19/</guid></item><item><title>美元走强、中国担忧抵消供应前景，油价下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-drops-weak-sentiment-set-weekly-decline-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;在周五，原油价格下滑，预计将连续第二周下跌，这主要是由于强势美元和对中国这一主要原油进口国经济的担忧，尽管市场对供应量的看法变得更加紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周早些时候，美国劳动市场和制造业的数据强于预期，使得美元指数进一步攀高。美元的强势从买家持有的非美元货币需求中降低了对以美元计价的原油的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布伦特原油价格下降了1%，达到每桶84.28美元。美国西得克萨斯中质原油期货下跌了0.8%，至每桶82.19美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顶级原油进口国——中国缺乏明确的刺激措施也对商品造成了拖累，澳大利亚和新西兰银行集团的分析人员写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官员周五承认，在本周关键的共产党会议结束时重申的广泛经济目标列表中包含“许多复杂矛盾”，这表明政策实施将迎来一条崎岖的道路。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的经济增速在第二季度出乎意料地放缓至4.7%，官方数据显示，这引发了对石油需求的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五发生了一场全球技术故障，影响了多个行业，导致航空公司暂停航班，部分广播中断播出，并引发包括银行到医疗健康在内的一系列系统问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LSEG集团的数据和服务周五恢复正常，在这一日之前，金融市场的运营曾受到影响。路透社为LSEG的Workspace平台提供新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，两艘大型油轮在距新加坡（世界上最大的加油港）附近的水域发生碰撞后发生了火灾。新加坡方面和一家公司表示，两名船员被直升机送往医院，其余人员从救生艇中获救。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的两天里，美国政府报告的原油库存意外大幅下降，这为油价提供了一些支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，OPEC+生产国集团很可能不会建议改变其产出政策，包括从10月开始逐步取消一层石油产量削减的计划，三位消息人士在周四对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"第三季度的平衡将因OPEC的制裁持续和季节性需求增加而收紧，在第四季度则因来自OPEC+和美国的额外供应而削弱。"BNP帕纳里布斯分析师阿德·斯潘杰在一份研究报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6JBR7QLVG5I5FNORQ3CADHRLTI.jpg" alt="Crude oil tanker in Zhoushan" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一航拍视角展示中国浙江省舟山岛西侧码头处的原油轮&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 01:35:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-drops-weak-sentiment-set-weekly-decline-2024-07-19/</guid></item><item><title>随着贸易紧张局势加剧，中国风力涡轮机制造商进军欧洲</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/chinese-wind-turbine-makers-move-into-europe-trade-tensions-flare-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;本月，中国风力涡轮机制造商在德国获得了首个订单。随着他们在欧洲市场上进一步积累势头，这加剧了欧盟行业内对可能面临生存威胁的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京与布魯塞尔的紧张关系正在升级，这两者是世界上最大的两个风能市场。欧盟委员会开始调查中国玩家是否享有不公平补贴。这件事让全球风电行业高度警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲的教训是深刻的。在十年前，其太阳能产业发展过程中，政策制定者们采取了极为有限的行动，试图遏制中国进口产品，结果导致许多欧洲制造商破产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，中国制造商如金风科技（002202.SZ）、明阳智能（601615.SS）和维德风电（300772.SZ）在欧洲的风力产能占比不到1%，但仅仅在2023年，他们的订单量就达到了1.2吉瓦（GW），风欧洲风电欧洲数据概览。而他们在装机容量达到这个规模仅仅过去10年间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据分析，迄今为止2023年今年，欧洲收到并使用中国制造的涡轮机的订单量为546兆瓦（MW）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最有趣的一点是一位刚好宜兴（LX）公司在德国针对明阳智能的订单，等总功率296兆瓦的风力涡轮机。这是欧洲最大经济体及其政府购买中国制造涡轮机的首次尝试，他们表示将对该决定进行密切审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲行业官员表示中国很可能在欧洲永久存在。“一旦门开了，就再也关不上”，德国风电行业协会（BWE）负责人沃尔夫拉姆·奥斯廷说，他提到中国竞争对手的过剩产能意味着他们正在寻找将市场充斥的欧洲市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲行业内代表指在公平的价格水平上，中国制造商让自家产品的价格比欧洲对手低至50%，同时还提供了延期支付的激励措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球风能理事会报告称，中国的风力发电产能虽高达约82吉瓦，但国内市场无法全负荷利用，这相当于欧洲产能的四倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国风能行业协会的一份声明指出中国并不过度补贴风电企业，他们竞争力得益于市场规模，这促使成本降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧盟针对中国的风电企业进行的‘反补贴调查’不仅与欧洲风电发展的目标，也与全球气候变化的基本目标不符合。”该协会秘书长秦海燕在声明中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在政策计划方面，欧洲在购买中国市场设备上设有业务定位，这将对欧洲风力产生的均势面临威胁。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲各大风力项目开发商尚未采用中国涡轮。在7月初的LinkedIn帖子中，RWE（RWEG.DE）的离岸风电部门Sven Utermöhlen先生表示他访问了明阳智能的制造工厂，早就对他们的产品进行了深入了解。这次访问在6月末就已经进行了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，全球风电场发展的快速推动意味着需要理解和评估亚洲供应商是否具备涵盖了科技、品质、安全性与成本效益上的最低要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，明阳智能仅保证向LX提供18.5兆瓦型号到2028年可以送达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，18兆瓦离岸涡轮机所生产电能能够供给超过30000户家庭使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国公司的野心体现在产能规模上。明阳智能制造的离岸涡轮机内部装机18兆瓦，是产业界中的最大型号之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管面临运输巨型设备的挑战，目前基本没有中国制造业厂商在欧洲设有生产设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vensys是一家隶属于金风科技的子公司，计划在西班牙费里亚尔工厂生产型号为86米的风力涡轮机叶片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;臻石控股集团在3月份收购了西班牙一家空客（AIR.PA）工厂进行风电叶片的生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧宁智（ONYX Insight）策略和运营副总裁叶江雪说这些中国公司需要在当地进行生产。没有本地生产，他们将难以为全球风力发电市场提供设备支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，三一集团表示正在研究在欧洲建立涡轮制造工厂的可行性，并聘用前西门子歌美飒（Siemens Gamesa）和诺德风（Nordex）的高管来加强当地团队，LinkedIn上显示了人员更新情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们未能联系到三一集团了解情况，金风科技和臻石集团均拒绝发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明阳智能指出，虽然竞争可能挑战传统市场，但这同样对改善欧洲的可能性保持乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有些竞争对手别说我们而不希望在欧洲看见我们的身影了。能够理解他们的想法。”明阳智能的技术官员郑其影向 Reuters 解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“若是西方国家需要我们的涡轮机，我们就会完好的提供。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:04:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/chinese-wind-turbine-makers-move-into-europe-trade-tensions-flare-2024-07-19/</guid></item><item><title>首席执行官表示，有一天，迅达在印度的员工数量将与在中国的员工数量一样多</title><link>https://www.reuters.com/business/schindler-will-one-day-employ-many-india-china-ceo-says-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;瑞士电梯制造商西勒柯(Schindler)CEO Silvio Napoli在接受路透社采访时称，“迟早”西勒柯在印度的雇员人数将与在中国的保持一致。随着印度市场的增长，西勒柯必将在那里扩大业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西勒柯于1998年首次进入印度市场，现在在印度约有6000名员工，预计未来某一天在印度的员工数将达到1万名，与在中国的员工数相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度的城市化进程对于电梯制造商如西勒柯来说是关键的增长市场，尤其是考虑到中国面临房地产危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周五公布的第二季度业绩中，西勒柯报告称全球新安装的升降电梯数量减少了5%至10%，但相比之下，印度市场的新安装数量继续保持增长。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的策略一直是为我们在建设、安装和维护时所在的市场制造产品，只要市场规模足够大”，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称，公司可能“可能需要在已有三个训练中心的基础上再建造更多的训练中心”，以适应印度市场的扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他预测印度市场会持续增长，“相似人口规模的中国，印度仍然仅仅是中国市场的六分之一或七分之一的规模”， Napoli说，“这表明了其潜力。”</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 12:35:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/schindler-will-one-day-employ-many-india-china-ceo-says-2024-07-19/</guid></item><item><title>中国加大对装备升级和消费品以旧换新的支持</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-boost-support-equipment-upgrades-consumer-goods-trade-ins-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;中国将加大对其设备升级和消费品以旧换新计划的支持，据官方媒体周五报道。这一消息来自于国务院的会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院会议中指出，中国将扩大对能源、电力和电池等产业的设备升级支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大规模设备升级和消费品的替代是一项强大的动力，增加政策支持将有助于更好地释放国内需求的潜力。”会议中如此说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院表示，将会协调超长专项国债资金的分配，以进一步推动设备升级和消费品以旧换新，但并没有详细说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府将增加对老旧汽车和家电报废与更新的补贴，并提供对废旧电子产品的回收金融支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府还将简化报废老旧船只和卡车的审批程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国经济复苏存在不确定性的情况下，国务院在今年3月发布了一个支持大型设备升级和消费品以旧换新的计划，旨在提振投资和消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国6月份的零售销售额同比增长了2%，这是18个月来的最弱增长，通缩压力迫使企业削减从汽车到服装等各种商品的价格。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="员工在合肥的光伏板生产线上工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IP2XAYZQ6NOO5GAC3J7RUNQVEE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;合肥，安徽省，中国制造太阳能电池板工厂的员工在生产线上工作（文件图片）。中国日报通过路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 11:19:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-boost-support-equipment-upgrades-consumer-goods-trade-ins-2024-07-19/</guid></item><item><title>中国官员预计政策会议后经济将经历坎坷</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-officials-expect-bumpy-ride-economic-policy-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;周五，中国官员认可了本周的关键共产党会议后重申的广泛经济目标清单中“存在许多复杂的矛盾”，这指出了政策执行的坎坷之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年对于世界第二大经济体的运转方式进行深刻改变的压力越来越大，国内消费者和企业的情绪处于历史低位，全球领导者也越来越关注中国出口主导的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在由国家主席习近平领导的为期四天的闭门会议后，进行大约每五年一次的会议，官员们在现代化工业的同时也扩大国内需求、刺激增长和同时遏制债务风险等方面的宏伟计划提出了一系列看似矛盾的承诺。该会议被称为全体会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全体会议的初步总结没有提供如何解决政策目标之间的紧张关系的详细计划，如如何让消费者更多消费，而在资源主要流向生产者和基础设施时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果没有把消费者在经济中的角色扩大，担忧债务将继续超过经济增长，以便融资北京的工业现代化和全球突出目标，则越来越巨大。这加大了赌注。一些分析师警告说，目前的路径增加了日本90年代以来持续停滞和通缩威胁的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“高债务加上不断上升的通缩压力可能会导致日本风格的……低增长和非常低的通胀情况。”经济学主管Julian Evans-Pritchard说。“我想，这将迫使他们改变当前的政策路线。但这可能不会马上发生，可能在几年后才会发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几十年来，中国政策努力中存在矛盾，包括提高制造业附加值、增强社会保障、土地使用自由化和改善地方政府税收的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在第二季度经济增长低于预期的情况下，北京依靠工业产出和外部需求，表现出持续的国内脆弱性。在与其他官员一同参加周五的新闻发布会时，中央委员会政策研究室副室主任Tang Fangyu承认了面临的挑战。“改革越深入，触及的利益冲突就越复杂和尖锐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“推进中国式现代化面对许多复杂冲突和问题，我们必须克服多种困难和阻碍。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟在中国商会说，“中国领导层再次承认国家经济面临的诸多阻力是积极的”，但指出结果本质上是“重复重点”的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看起来政策仍然是维持经济复苏与国家安全关切之间的平衡，并保持社会稳定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国预计在接下来几天发布一个包含更多政策规划的文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但最初始的全体会议宣布与现有政策举措紧密相连使得一些经济学家感到失望。”太阳之下别无新物：相同的工业政策，同样的思维。”Natixis亚太首席经济学家Alicia Garcia Herrero说。“根本方向没有改变，没有消费驱动增长，没有关于市场力量的句子。所以，这真的很令人失望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年初触及五年低点后，中国股市(.SSEC)五一持平，表明全体会议未能提振情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2013年类似全体会议之后，北京推出了包含周四宣布的所有目标的政策议程，同时也包括金融市场自由化和使国内消费成为增长更显著推动者的野心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年的资本外流恐慌使得许多这些计划的实施受阻。许多分析师认为，考虑国家安全因素将中国向反方向发展的几个方向推动中国，最近几年通过法规打击对包括科技和金融在内的行业的控制收紧了经济的多个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京将资源投入基础设施和房地产而不是靠家庭需求，导致在全国各地的地方政府债务积累以不持续的速度。北京最近将先进制造业视为新的增长驱动力，再次避开了消费者，领导人希望工业飞跃可以拯救中国免于中等收入陷阱，同时还可以稳定就业市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全体会议重申了中国对“新型生产力”的追求，一个习近平去年提出的术语，预想了科学研发和科技进步以促进工业扩张。在全体会议上，关于支持家庭福祉的讨论放在了结尾。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 03:26:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-officials-expect-bumpy-ride-economic-policy-2024-07-19/</guid></item><item><title>越南林郑月娥是一名公共安全专家，可以加强他对权力的控制</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnams-lam-public-security-maven-who-could-strengthen-his-grip-power-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;越南的总裁长已经接手了逝世的共产党和国家首领阮富仲的责任，他是一位长时间参与公共安全工作的高明的幕后操作者，并被认为有能力进一步巩固权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像中国一样，越南由共产党组治，但与邻近国家不同，高层领导人面临着多重检查，并进行更多的集体决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，如果67岁的长继续担任总统和党魁的双重职位，就像习近平一样在一段时间内这样做，该东南亚国家可能会看到领导风格更加专制，根据分析家、外交官和活动分子的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些投资者可能会欢迎出现一个强有力的领导者，结束近一年的政治斗争，他们表示。这些斗争对投资产生了负面影响，投资人在越南的几十个顶级跨国公司的大规模制造活动的国家受到了打击。经济和外交政策预计不会有太大变化，但自由权利可能会受到进一步侵蚀，他们警告道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果长成为越南没有检查和平衡的最有权势的人，这对越南来说是不好的，会侵蚀民主集中制的规范。”澳大利亚国防学院的越南高级专家Carl Thayer说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，党为何时和如何用代理秘书长或永久秘书长来替代仲尚不明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理论上，长可以在2026年之前继续担任这两个职位。直到所有顶级职位将由下一个五年任期中的各方争夺。亀在2021年4月前总统去世后，他自己担任了这两个职位近三年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长的儿子是一位高级警察官员，他在北京大学攻读安全专业并获得了法学博士学位。2016年他成为公共安全部长、四星将军，并于2021年被收入共产党政治局，这是该国最强大的机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年仅约三个月内，长就从部长晋升为总统，现在也承担起党魁的责任，这进一步凸显了他对权力的控制，根据专家的说法。他们表示，他被选为总统是迈向党魁职务的“踏脚石”。&lt;img alt="俄罗斯总统弗拉基米尔·普京访问越南" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XTKTXK5F3BPOVOEJFZ543YEFHI.jpg" /&gt;&lt;p&gt;此外，长似乎还在强大的公共安全部门保有了间接控制，该部门现由一位来自长家乡省份的官方领导，且被视为与长关系密切的人员领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长对于公共安全的关注在2021年的一本书中被清晰阐述，“第13届党代表大会上的国家安全新发现”，书中写道：“国家安全与经济、文化、外交的结合，是我们党的愿景的一部分，为了同时建设并保护社会主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他是反腐斗争的核心人物，这项特征政策被称为“烈火炉”，该政策始于2017年，近年来加剧了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2023年起，越南的两位总统，一位议长辞职，原因不明，公共安全部门在调查中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长对情报和敏感信息的接触也让他声名狼藉，西方外交官在私下会议中常常降低声音，或在提及长时不具体指名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，一名小面摊老板被判处五年的监禁，因为他发布了一段被认为是嘲笑长的视频。在视频中，摊主模仿了一名名厨，在2021年越南全国防疫封锁期间，在普京的伦敦餐厅给长提供了一块镶嵌有金子的牛排。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 11:46:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnams-lam-public-security-maven-who-could-strengthen-his-grip-power-2024-07-19/</guid></item><item><title>中国锂业因智利地震而反弹，但需求担忧依然存在</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/china-lithium-rebounds-chile-earthquake-demand-concerns-persist-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;周五，中国锂价反弹，原因是智利主要锂生产地区发生的强烈地震。尽管锂金属在电动车电池中的需求日益增长的影响，仍使这种金属承受压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广州商品交易所最活跃的十一月碳酸锂期货在周五上涨了2.9%，每公吨达到89,800元人民币（约12,356.89美元），此前曾触及七个月以来的最低点86,450元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.3级的地震发生在智利的北部。拉丁美洲国家持有世界最大的锂矿床，其中90%位于阿塔卡马沙漠，距离地震中心附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个消息引发了供应担忧，因为智利是中国进口锂化物的主要国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对唐纳德·特朗普11月份可赢得美国总统选举的预期提前收盘，从而削减了部分亏损。共和党人誓言将取消乔·拜登针对气候变化采取的一系列措施，包括推广电动车的法规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个对电动车较不友好的特朗普政府增加了人们对需求的忧虑，鉴于今年美国和欧洲电动车销售已远低于预期，”周五中信期货的分析师张元表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲，市场研究公司Rho Motion发布的数据显示，全电和插电混动车的月销量在6月下滑了7%，同期美国和加拿大的月销量增长了6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳新银行分析师上个月的一份研究报告指出，中国，作为主要工业推动力，其电动车销量增长将从去年同期的30.2%下降至今年的24.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迫在眉睫的供应过剩正在拖累市场。据力拓钢铁数据显示，今年上半年中国生产了30.32万吨碳酸锂，同比增长了57.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自三月份以来的碳酸锂价格好转刺激了产量增长。不过生产者可能因为价格下跌而压缩了产量。八月份可能会看到产量下滑。”张元说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;产量增长过剩导致价格下降，此前在2022年11月达到历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CRU在最新的预测中预计，全球碳酸锂当量的过剩量将为今年达到9万吨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于碳酸锂产品价格下跌，中国锂生产商赣锋锂业（002460.SZ）和天齐锂业（002466.SZ）上周警告称，今年上半年可能会亏损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.2672人民币元)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AA664K5JIVNFJHP2CRZYOYL7WE.jpg" alt="从上方俯瞰，显示智利北部阿塔卡马沙漠中的SQM锂矿卤水池" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
“从上方俯瞰，显示智利北部阿塔卡马沙漠中的SQM锂矿卤水池，拍照日期为2013年1月10日。REUTERS/Ivan Alvarado/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 11:04:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/china-lithium-rebounds-chile-earthquake-demand-concerns-persist-2024-07-19/</guid></item><item><title>越南长期领导人和“竹外交”倡导者阮富仲去世</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/obituary-vietnams-trong-longtime-leader-advocate-bamboo-diplomacy-dies-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;越南长期以来的大佬、一手推动着经济迅速发展的民主主义列宁主义者阮富仲于2024年7月在80岁时逝世。在他的‘竹子外交'(巧妙地提升与中美之间的友好关系)的领导下，越南度过了超过十年的国家发展时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数月来，阮富仲在公开场合显得多病，甚至缺席了某些活动，于7月由越南国家主席 MovedTsang接过并承担了他的领导职位职责。越南共产党于周五发布通告称，阮富仲逝世时“因年老及重病”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阮富仲在2011年成为了越南共产党全国代表大会的秘书长，这一职位赋予了他授权操控权力的关键要则；在越南作为一党制的独裁国家中，这一职位至关重要。从2018年到2020年，他同时担任越南的总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长年倡导中庸理念的基础上，从2017年开始，他展开了大规模的反腐运动，这被许多人认为是类似于中国式的镇压，称其为“烈焰行动”。这一行动在过去一年中对经济产生了一定程度的寒意，并在某些时候导致了公共行政功能的瘫痪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在外交政策上，阮富仲倡导“多友少敌”的原则，强调应像竹子一样灵活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，他采取了这一立场的表现之一是他邀请了美国总统乔·拜登于去年9月访问河内。之后，越南将其与中国、俄罗斯、印度、韩国并列的最高级外交状态给予美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三个月后，与病毒性诉求抗争已久的中国的关系得到了进一步的加强，原因是中国国家主席习正进行访问。与此同时，越南在6月也接到了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的访问，并且在去年将日本提升为最高级外交状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阮富仲的反腐斗争持续多年，导致了许多高级官员被捕或被迫辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“烈焰正在升温，即便是新鲜的木头也能被烧掉。” 几个月后，阮富仲对他的主导政策的启示进行阐述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于他的镇压被批评者视为政治动机驱动的，并且也受到人权组织指责，指其过度控制言论自由，并引发了更多的活动家、新闻工作者以及社交媒体用户的监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他并未能根本消灭腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年底以来，国家遭遇了历史上最大的金融欺诈事件：房地产大鳄范明兰被捕，而由她控制的银行出现储蓄大逃亡。越南中央银行不得不开展大规模救援以避免更广泛的恐慌，此举花费了超过240亿美元。阮富仲的镇压导致连续卷走两位越南总统的举动在一年内发生了，其中最近一位在3月被替换 - 该事件让海外投资者因为担心反贪斗争过于违背了正常的欲望而感到不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阮富仲的任期在第二个五年计划期间进一步巩固，并且尽管健康问题，他在2021年被选为第三个任期，越南共产党取消了一项限制党的领导职位不得超过两任的规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总起来说，他担任党的领导职位长达13年，仅次于黎旦，后者在其国家越南的创建者胡志明去世后长期以铁腕手段统治越南长达26年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阮富仲的领导下，越南继续繁荣发展，这归功于1986年的“革新”政策：这成为了推动从战乱农业国转变为何尔亚次最快经济增长的国家的政策引擎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中越南的平均国内生产总值增长率为5.8%，即便是在处在新冠疫情的重创其他国家经济的情况下，越南仍然取得了可敬的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阮富仲出生于河内的郊区，长于农民家庭，从小对民间文学就有浓厚的兴趣，根据他的传记，他在大学主修语言学和历史文本的研究，并且在1967年首次发表了一篇对民间诗歌的评价文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阮富仲在苏联留学两年，随后获得了政治学博士研究生学位，他的论文主题是越南共产党增加和群众的紧密联系的努力。1991年，他成为了共产党执政的《共产党评论》杂志的编辑和主编。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阮富仲给人的印象是一位厌恶奢侈生活的人，住于由国家指定的简约住宅，并且拒绝昂贵的新春礼物也从朋友中获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两本由越南共产党分别于2019年和2021年出版的近600页的书籍颂扬了阮富仲的德行。有人将其与中国式领导人个人崇拜的倾向相比拟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一本书中有一首诗描述阮富仲为“由精灵派下，来净化体制的贤能人物”，明显指的是反腐谏促。诗文写道：“手握锤子和镰刀，散去暗夜，等待阳光到来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阮富仲有已婚妻小，并有两子。他的孩子不同于其他高官的后代，据官方说法只是普通公务员。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="越南共产党第十三届全国代表大会在河内举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NSWHXKHN2JLT3OLAPWU3RGSEDA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;em&gt;2021年2月1日，越南河内。在越南执政共党第十三届全国代表大会闭幕式后的新闻发布会上，越南总书记阮富仲宣布连任第三任期共产党全国代表大会秘书长。图/REUTERS/Kham/File Photo&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 11:18:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/obituary-vietnams-trong-longtime-leader-advocate-bamboo-diplomacy-dies-2024-07-19/</guid></item><item><title>克里姆林宫表示，俄罗斯军事代表团正在朝鲜帮助执行普京达成的协议</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-military-delegation-is-north-korea-help-implement-agreements-reached-by-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;周五，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，俄罗斯的一个军事代表团正在朝鲜工作，目的是实施弗拉基米尔·普京总统最近访问平壤时达成的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该代表团由俄罗斯副总理亚历山大·克拉夫秋科领导，据朝鲜国家新闻机构朝中社报道，该代表团于7月19日抵达平壤，并与金正恩进行了会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年6月19日，普京访问平壤期间，俄罗斯和朝鲜签署了“全面战略伙伴关系”协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京签字后说，该协议包含一项条款，在任何一方受到攻击的情况下相互提供防御。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及俄罗斯军事代表团访问一事时，佩斯科夫在电话会议上对记者说：“包括实施普京总统最近正式访问平壤期间达成的协议在内的工作正在推进中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一次丰富、信息量大且富有成效的访问，现在双方正在努力执行达成的协议。我们的代表团的行程是作为协议的一部分。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Kremlin spokesman Peskov listens as Russian incumbent President Putin speaks, in Moscow" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QR2XKZ2HGRIZZFRCKTXBQYAX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Kremlin spokesman Dmitry Peskov listens as Russian presidential candidate and incumbent President Vladimir Putin (not pictured) speaks after polling stations closed, in Moscow, Russia, March 18, 2024. REUTERS/Maxim Shemetov/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 10:55:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-military-delegation-is-north-korea-help-implement-agreements-reached-by-2024-07-19/</guid></item><item><title>中国石化上半年原油吞吐量仅增长0.1%</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/chinas-sinopec-reports-first-half-crude-throughput-up-only-01-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;中国石油天然气集团（中国石化，股票代码：600028.SS），亚洲最大的炼油商，于周五报告，今年上半年的原油处理量与去年基本持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家国有炼油巨头每天处理原油约508万桶，同比增长了0.1%，与之相关的公告发布在证券市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与第一季度1.7%的增长形成对比，表明第二季度的处理量出现了放缓，在较高的原油价格和疲软的国内燃料需求影响下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管汽油和航空燃料产量分别增长了6.6% 和15.2%，然而柴油生产量下降了8.8%，这体现出了经济放缓时期主要运输和工业燃料需求的疲软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该炼油商补充，其在国内的成品油销售总量同比下降了2.5%，包括零售销售5696万吨，下降了4.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候，中国石化报告其该期间原油产量增长了0.6%，天然气产量增长了6%。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="2023年温哥华能源贸易展上中国石油天然气集团的LOGO" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I6KDLTBC4FJFPCGSLNHRKCDJ2A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年7月12日，在加拿大不列颠哥伦比亚省温哥华举行的LNG 2023能源贸易展上，中国石油天然气集团（中国石化）的LOGO展示。路透社/Chris Helgren/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 10:17:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/chinas-sinopec-reports-first-half-crude-throughput-up-only-01-2024-07-19/</guid></item><item><title>早盘竞价：波动性重新出现，技术中断令人烦恼</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰对美国和全球市场次日展望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球市场的&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-19/"&gt;波动性&lt;/a&gt;再次出现，世界市场经历了动荡的一周，政治上遇到的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/once-defiant-biden-is-now-soul-searching-about-dropping-out-race-source-says-2024-07-18/"&gt;巨大挑战&lt;/a&gt;加上周五全球出现的&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/global-cyber-outage-grounds-flights-hits-media-financial-telecoms-2024-07-19/"&gt;重大技术故障&lt;/a&gt;，这个故障加剧了大型科技公司的恐慌情绪，这些公司已经在担心新芯片制造限制以及不令人满意财报指引的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国主要航空公司因通讯问题下达了停止空中运行的命令，而其他国家的航空公司、媒体公司、银行和电信公司在全球范围内也报告系统故障导致他们的运营受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚政府表示，该国问题似乎与全球网络安全公司Crowdstrike的&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/CRWD.O" target="_blank"&gt;(CRWD.O)&lt;/a&gt;问题有关，Crowdstrike的股价在盘后大跌超过10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次休息加重了科技领域的情绪，首次在当前财报季的财报更新中没有达到不断提升的市场期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流媒体巨头&lt;a href="https://www.reuters.com/business/media-telecom/netflix-beats-estimates-with-8-million-new-subscribers-2024-07-18"&gt;Netflix&lt;/a&gt;在周五晚间发布了报表，超过预期，增加了超过800万订阅用户，但过了晚间的股价却因谨慎的指导思路和广告业务在至少2026年前不会成为主要收入增长驱动的声明而下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾芯片制造领域的&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/tsmc-shares-fall-nearly-2-even-after-raising-2024-revenue-forecast-2024-07-19"&gt;领军企业台积电&lt;/a&gt;的每股股价在周五虽然报告了强劲的收入情况和指导指标，仍以3.5%的跌幅收盘收盘。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2330.TW" target="_blank"&gt;(2330.TW)&lt;/a&gt;，受到中美的贸易担忧和美国市场的下滑拖累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跌势明显的华尔街在周五开盘时维持在下跌区间，VIX波动率指标达到了自4月以来的最高水平。纳斯达克指数周五下跌，这是自去年10月以来最大的两次日跌幅，连小型股指数也回撤了超过1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了大型科技领域的情况活动之外，日益不确定的美国选举背景也引起了不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党挑战者唐纳德特朗普，当前在博彩市场力压对手成为白宫回归的明确热门人选，虽然他周四在为其政党大会场的演讲，压力下的美国拜登总统能否辞职达到顶点，媒体报导认为他可能在周末宣布退出候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是在押注谁能替代拜登总统，投注市场将特朗普赢得选举的概率从周一的超过70%下调至约60%，在上周对前总统的暗杀企图之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利率市场也出现了紧张情绪，尽管周四公布了当周失业救济金申请人数较高的数据，10年期美国国债收益率仍达到了更高的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场仍然预计9月份会有美联储的首次利率下调，但美元在一周较低点反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元下跌，这是在预期的欧洲央行决定保持其政策利率不变之后 — — 市场现在预计年内的第二次降息是在9月，但也对之后的轨迹存在疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑在经历了6月份零售贸易表现不佳之后回撤至1.29美元。日本日元和中国的人民币也下跌，日本通货膨胀数据低于预期，给日本银行的紧缩政策增添了怀疑。日本政府在周五下调了今年的增长预期，因日元走弱导致的进口成本上涨打击了消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥比索也因前一日的大幅下跌保持较大跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中国内地股票持续走强，本周七连胜收官，目前结束了政府高级领导层为期四天的会面。香港股票与全球情绪接近，周五下跌了2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管声明多次表示细节不足，中国官员在周五承认，关键的中国共产党会议末尾重新强调的整个经济目标清单包含“许多复杂的矛盾”，预测政策天路上的颠簸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下周可能将出现更具体的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国工商部门，周五将面临一系列科技问题引发的全球故障，以及日程上事件稀少但政治走势备受关注的一周结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国市场在周五可能提供指示的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国企业收益：美国运通、第五第三、地区金融、哈特福德银行、旅行者公司、英国石油公司、斯伦贝谢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大6月生产商价格、5月零售销售 * 纽约联邦储备银行总裁约翰威廉姆斯与亚特兰大联储主席拉斐尔波斯两位演讲&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一位纽约股票交易所（NYSE）交易员在纽约市工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7EB4VXTBK5LXVLIKVGH5A7V2ZM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;一位纽约股票交易所（NYSE）交易员在2024年4月5日的美国纽约市工作。路透社/安德鲁科尔利/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 10:09:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-19/</guid></item><item><title>大众汽车首席执行官在北京与中国部长讨论贸易和技术</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/vw-ceo-talks-trade-tech-with-chinese-ministers-beijing-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;Volkswagen's &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;(VOWG_p.DE)&lt;/a&gt; CEO discussed free and fair trade, the global economy and technology in meetings with China's industry and commerce ministers on Friday, according to statements by ministries and VW.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The global economic development was one of the central issues. Free and fair trade between open markets is of utmost importance in this phase of major challenges," Blume said in a written statement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The European Union and China are in &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-spain-back-eu-tariffs-china-built-electric-vehicles-2024-07-15/"&gt;tense negotiations&lt;/a&gt; over tariffs proposed by the European Commission on China-made EVs, with China opening up tit-for-tat investigations into other goods while also urging the EU to drop its measures.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Germany's car industry, including Volkswagen, has vocally &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/brussels-may-rethink-china-ev-import-tariffs-volkswagen-bmw-sources-say-2024-07-16/"&gt;opposed&lt;/a&gt; the tariffs, fearing retaliation in one of their biggest markets. China welcomed VW to deepen its foothold in China, according to the ministry statement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The two sides also spoke about framework conditions for technologies like autonomous driving and artificial intelligence, the statements said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Germany and China last month signed a declaration of intent on how to discuss cross-border data transfers with the view of enabling carmakers to transfer data to Germany, a contentious issue because of security concerns in Europe and restrictions on foreign firms in China.&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Volkswagen CEO Oliver Blume in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EGWGNW3WIVK25PS4ATARPLZ6RU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Volkswagen Chief Executive Officer Oliver Blume speaks at a Volkswagen media event in Beijing, China April 24, 2024. REUTERS/Josh Arslan/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 09:59:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/vw-ceo-talks-trade-tech-with-chinese-ministers-beijing-2024-07-19/</guid></item><item><title>大众汽车CEO：与中国部长讨论自由贸易、全球经济、人工智能</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagen-ceo-discussed-free-trade-global-economy-ai-with-chinese-ministers-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;Volkswagen的CEO奥利弗·布鲁姆在与中国政府部长的会面上谈到了使用如AI和自动驾驶等技术的框架条件，以及自由和公平贸易的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个充满挑战的阶段，开放市场的自由公平贸易至关重要。”布鲁姆说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Volkswagen CEO Oliver Blume in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EGWGNW3WIVK25PS4ATARPLZ6RU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Volkswagen首席执行官奥利弗·布鲁姆在北京的一场Volkswagen媒体活动中讲话。REUTERS/Josh Arslan/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 09:40:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagen-ceo-discussed-free-trade-global-economy-ai-with-chinese-ministers-2024-07-19/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，诺镍公司正在洽谈在中国建设电池行业镍工厂</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/nornickel-talks-build-china-nickel-plant-battery-sector-sources-say-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯诺里尔斯克镍业正在与中国几家电池公司洽谈，计划共建一处生产俄制镍材料的工厂，这一信息由知情人士透露给路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士表示，广东宝丽迪新材料有限公司&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/300919.SZ" target="_blank"&gt;代码300919.SZ&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 和中国电池巨头宁德时代的子公司——璞隆回收公司，是诺里尔斯克镍业接触的对象之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家金属巨头正努力将其大量生产从俄罗斯转移到中国主要消费市场，以此躲避西方国家对莫斯科与乌克兰冲突的制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果该项目顺利推进，它将是诺里尔斯克镍业今年的第三个重大举措。该公司还正在洽谈将其铜炼制工艺转移至中国&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/nornickel-talks-with-china-copper-move-smelting-plant-china-sources-say-2024-07-09/" target="_blank"&gt;消息&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。同时，公司计划在巴林建立铂族金属提炼厂&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/russias-nornickel-plans-build-pgms-refinery-bahrain-source-says-2024-05-23/" target="_blank"&gt;消息&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一位知情人士透露，中国南部的湖南省被认为是主要地点，但最终决定尚未作出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家知情人士指出，该工厂将利用俄罗斯镍本色制成硫酸镍，这是一种用于制造电动汽车电池的镍形式。当地信息包括使用俄制半成品进行生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺里尔斯克镍业准备每年向未来工厂供应5万吨镍，这相当于其当前年产能的四分之一&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/russias-nornickel-some-eu-clients-refuse-buy-produce-made-russian-metal-2024-03-29/" target="_blank"&gt;消息&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。2023年，该公司生产了20.9万吨镍，占全球产量的6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺里尔斯克镍业和广东宝丽迪新材料公司均拒绝置评。璞隆回收公司没有对路透社的询评作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁德时代在周五的一份声明中表示，国际公关经理弗雷德·张表示“在发表本文的前一天，没有与诺里尔斯克镍业或旗下任何子公司的镍工厂相关谈判”。宁德时代是中国电池制造业的巨头之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月，诺里尔斯克镍业称其将探索整合其镍产品进入全球电池行业，借此调整其销售渠道，以缓解对俄罗斯制裁对自身业务的影响&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/russias-nornickel-some-eu-clients-refuse-buy-produce-made-russian-metal-2024-03-29/" target="_blank"&gt;消息&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，但没有提供进一步的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄罗斯于2022年受到西方制裁之前，诺里尔斯克镍业主要销售俄产精炼产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，对莫斯科的制裁促使一些西方生产商避免进口俄罗斯金属，并导致付款复杂化，这促使诺里尔斯克镍业尝试将其生产的一部分最终环节转移到俄罗斯之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一位知情人士表示，中国公司对于制裁背景下的风险持谨慎态度，可能因为担心涉及全球出口市场，倘若与俄罗斯建立直接联系，西方买家可能拒绝其供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球镍市场预计今年过剩产能355万吨，中国的电池产业通常从顶级生产国印度尼西亚采购镍，占全球初级资源的42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位知情人士表示，对于那些在印尼没有镍矿的中国公司而言，诺里尔斯克镍业的生产将是一个长期的原材料保障来源。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="工人在连云港港进行镍后期矿石作业" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7DDPOUYS5KLXF4NDPKMIFDXRI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
工人在连云港港进行镍后期矿石作业于2019年6月11日在连云港市灌南县江苏省。法新社网络/谷雁*NKeL8k-Nk-0LaFRELqreiSSjRu*&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯矿业公司诺里尔斯克镍业的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B66NPQJI2RLADEO54SLHMYS3ZU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
诺里尔斯克镍业 &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 11:19:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/nornickel-talks-build-china-nickel-plant-battery-sector-sources-say-2024-07-18/</guid></item><item><title>新加坡命令社交媒体公司封锁与流亡中国商人有关的 95 个账户</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/singapore-orders-social-media-firms-block-95-accounts-tied-exiled-chinese-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;新加坡政府在星期五下令五家社交媒体平台阻止城市国家内的用户访问95个账户，主要是与中国流亡企业家郭文贵有关联的账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项指示是在《外国干涉（应对手段）法》的框架下，针对在4月17日至5月10日期间发布了超过120贴文的X、Facebook、Instagram、YouTube和Tiktok发起的。这些贴文与新加坡领导权过渡有关：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/singapore-inaugurate-new-pm-lee-makes-way-after-20-years-charge-2024-05-15/"&gt;新加坡的领导权过渡&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些贴文以有组织的方式发布，声称新加坡“被外国势力控制，而这位外国势力在新加坡第四代领导人选举背后策划”-- 家务部表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是2021年10月通过的外国干涉法首次被用来阻止社交媒体帖子的访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月15日，新加坡宣誓了Lawrence Wong作为其第四任总理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭文贵，与95个账户中的92个相关，是一名中国籍的流亡商人、中国共产党政府的公开反对者。最近他被美国法庭判处有罪，指控他从在线追随者那里窃取了数亿资金：&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jury-reaches-verdict-exiled-chinese-businessman-guos-us-fraud-trial-2024-07-16/"&gt;美国指控&lt;/a&gt;他偷取了数亿美元。他曾经是一位房地产开发商，在2014年对中国进行反贪污大排查期间流亡海外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报，在2020年与Steve Bannon推出名为“新中华联邦州”的右翼政党时，郭文贵是其中之一。这个党派的目的据说是要在中国政府之下推翻中国共产党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡的家务部表示，郭文贵和他的附属机构-- 包括新中华联邦州和喜马拉雅监督组织--在他们的贴文中发布了关于新加坡的各种议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该网络的协调行动和在新加坡推动议程的历史，证明了他们传播对新加坡利益有害的虚假叙事的能力和意愿。”政府说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府认为，郭文贵的网络很可能会利用这95个账户来发起针对新加坡的敌对信息活动，这些活动可能会“削弱新加坡的主权和社会凝聚力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在二月，新加坡就依据同一法律将一名获得公民身份的人定性为“重要政治人物”来推动某个国外国家的议程：这场争议的发========   发文字底。当出现在页面时，此符底序将感应性文点替失代码与图题信息，从而下来现有文与开原有的起整合示相关 更符合所 对应址。如果过的一些属边需和要提入充可与$d\note 标与签风条格：&lt;p&gt;此次调整的最终结果是一些相关画面的处理，例如将关键人物的信息以图像的形式展示出来。但是由于无法直接提供图片或者插入图片链接，这里只能以文字描述演示信息是否会呈现出相关的连接和样式。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 07:44:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/singapore-orders-social-media-firms-block-95-accounts-tied-exiled-chinese-2024-07-19/</guid></item><item><title>国务院副总理将出席中俄能源合作委员会会议</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-vice-premier-attend-china-russia-energy-cooperation-committee-meeting-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;中国副总理丁薛祥将在7月21日至23日出席第21届中俄能源合作委员会会议和第六届中俄能源商务论坛，外交部于周五宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副总理期间还将出席中俄投资合作委员会第11次会议，外交部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="U.N.'s COP28气候峰会于迪拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ELCLWFAHBNP6PPQJKW6B55YPFI.jpg" /&gt;
&lt;pclass="p-fig-caption"style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国副总理丁薛祥在阿联酋迪拜举行的联合国气候变化大会（COP28）世界气候行动峰会上发表国家声明的图，2023年12月1日。REUTERS/Amr Alfiky/档案照&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 07:56:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-vice-premier-attend-china-russia-energy-cooperation-committee-meeting-2024-07-19/</guid></item><item><title>尽管中国经济发展缓慢，电梯制造商的订单量仍保持增长</title><link>https://www.reuters.com/business/schindler-order-intake-slips-second-quarter-weighed-by-china-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;瑞士电梯制造商西斯多勒（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SCHP.S" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;SCHP.S&lt;/a&gt;）和克莱诺（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/KNEBV.HE" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;KNEBV.HE&lt;/a&gt;）在周五公布第二季度订单输入超过预期，但警告称，中国建筑业的下滑正在阻碍新安装的电梯。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西斯多勒第二季度的订单输入为298亿瑞士法郎（&lt;em&gt;$3.35亿美元&lt;/em&gt;），同比以当地货币计算下降0.4%，但略高于分析师预测的295亿法郎，在Vara收集的数据中，分析师的预测范围为287亿至307亿瑞士法郎。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱诺的订单输入增长了3.6%（以当地货币计算为233亿欧元&lt;em&gt;/$2.54亿美元&lt;/em&gt;），超过分析师基于Vara共识的约3%预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西斯多勒表示，与中国相比，其今年第二季度在中国的新安装量下降了5%至10%。克莱诺表示，新建筑业务的第二季度销售额下降了11.1%，主要是由于其在中国的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人称，2024年上半，中国的房地产投资下降幅度达到24%，表明了这两个公司安装业务将面临更艰难的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，西斯多勒和克莱诺表示，预计其维修和改造业务将在全球范围内继续增长，其中包括中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国的新建电梯确实正在减少，但中国大约有13万部电梯需要现代化改造”，克莱诺CEO皮埃尔·德尔沃在一次媒体电话会议上说道。
&lt;p&gt;“到2030年，这个数量将增加到32万”，他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比克莱诺的30%，西斯多勒去年来自中国的收入比例为15%，根据Jefferies分析师的估计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然西斯多勒确认了全年的预期，但也警告称，包括印度在内的亚洲太平洋地区（不含中国）的新安装业务情况将比预期更糟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度城市化是这对公司来说是一个主要的增长市场。印度和东南亚的销售增长帮助克莱诺部分抵消了在中国的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱诺缩小了预测范围，预计将保持零至4%的常数货币增长，低于之前零至5%的预测。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="瑞士电梯制造商西斯多勒在杜塞尔多夫附近的纽斯购物中心内的一段移动台阶的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/57JJFTJDL5NDFO7RLE45NRUQEM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;瑞士电梯制造商西斯多勒在德国杜塞尔多夫附近的纽斯购物中心内的一段移动台阶的照片，日期为2020年2月12日。REUTERS/Wolfgang Rattay/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 04:58:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/schindler-order-intake-slips-second-quarter-weighed-by-china-2024-07-19/</guid></item><item><title>路透调查显示，即使经济放缓，中国也可能维持贷款利率不变</title><link>https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/china-likely-maintain-lending-rates-even-economy-slows-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;根据路透社的调查，预计中国周一不会改变基准贷款利率，但市场参与者中有多数预期中国将进一步放宽货币政策以援助经济，原因是第二季度经济数据弱于预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场观察人士指出，脆弱的人民币、中国与主要经济体的较低利率、货币政策分歧以及商业银行的利差缩减，是北京在努力放宽政策时面临的几个关键制约因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常向最佳客户提供贷款的贷款报价利率（LPR）是每月一次由20家选定的商业银行向中国央行提交提议的利率后计算的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对36位市场观察者的调查中，有23人（占全部受访者64%），预计一年期和五年期LPR将保持不变。与此相比，上个月的调查中有70%的受访者预计LPR保持稳定结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在剩余的13位参与者中，有4位预期一年期LPR稳定，五年期LPR减少，其余9位受访者看到了两个期限的削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场对进一步松动货币政策的预期上升，是在&lt; cited="https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-economy-seen-slowing-q2-stimulus-calls-grow-2024-07-14/"&gt;数据显示&lt;/cited&gt;中国第二季度经济减速之后，由于漫长的房地产下滑和就业安全问题冲击国内需求，这使得人们继续预期北京需要释放更多刺激措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通中国首席经济学家王涛表示，“我们预计在2024年底前不会看到中期借贷便利（MLF）利率的削减，但是在银行进一步降低存款利率的帮助下，我们相信LPR下调10-20个基点的可能性存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国央行此前如预期中保持了中期借贷便利（MLF）利率不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国央行行长潘功胜上个月在一场论坛上表示，央行已经继续改革和完善LPR机制，以“提高LPR报价质量，更好地反映贷款市场利率水平”。&lt;/p&gt;
&lt;figure style="margin-bottom: 2em;"&gt;
    &lt;img alt="Headquarters of the PBOC, the central bank, is pictured in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UJOPSN2U2JIJDPECFM7Y45R6M4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Headquarters of the People's Bank of China (PBOC), the central bank, is pictured in Beijing, China September 28, 2018. REUTERS/Jason Lee/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 07:27:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/china-likely-maintain-lending-rates-even-economy-slows-2024-07-19/</guid></item><item><title>外长回应特朗普 台湾必须自力更生</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-must-rely-itself-defence-foreign-minister-says-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;Taiwan必须依靠自身防卫，并且鉴于来自中国的威胁，按照外交部部长林佳龙周五的表态，台湾可能会持续增加军费支出并现代化其军事力量，以应对批评来自&lt;\a&gt;&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&amp;gt;唐纳德特朗普&amp;lt;/a&amp;gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国前总统特朗普，也就是共和党在重选中的候选人&lt;\a&gt;&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&amp;gt;拜登&amp;lt;/a&amp;gt;上个月在一个&lt;\a&gt;&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/technology/tsmc-shares-fall-more-than-2-after-trump-says-taiwan-should-pay-defence-2024-07-17/"&amp;gt;采访&amp;lt;/a&amp;gt;中说：“台湾应该为我们支付防务费用”，补充说台湾已经获取了美国的半导体业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国是台湾最为重要的国际支持者和军火供应商，中国声称台湾为其一部分。尽管没有正式的外交关系，美国法律却要求为台湾提供防卫手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，台湾没有与美国签订正式的防务协议，与亚洲邻国日本和韩国所签协议不同，美国终止了与台北的先前条约是1979年，在其转而向北京承认外交关系时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在2022年表示，如果中国大陆入侵，美国军队将&lt;\a&gt;&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/world/biden-says-us-forces-would-defend-taiwan-event-chinese-invasion-2022-09-18/"&amp;gt;保卫台湾&amp;lt;/a&amp;gt;。这与长期以来美国的“战略模糊性”立场相偏离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林佳龙在接受台外国记者的提问时，针对特朗普的观点回答说，谈到特朗普的观点“我们十分重视”他们，并且台湾与美国的关系建立在美国长期在台湾广泛支持之下。&amp;lt;br&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;每个人对于主要观点都有共识，即中国构成的威胁。”林佳龙在5月20日成为新当选总统赖清德内阁的一名成员时开始担任此职务。&amp;lt;br&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;事实上，在国家防卫上，我们必须依靠自己这是前提条件。自台湾民主化进程的过去30年间，我们独自面对中国带来的威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去8年中，台湾国防支出翻了一番，现已达到GDP的2.5%，林佳龙说。&amp;quot;我预计这将继续提升.&amp;quot;&amp;lt;br&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他也补充说，所有国家都必须“努力工作”，因为中国的军费支出也在上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但林佳龙也表示，台湾正在改革其军队，提到了包括将征兵期延长至1年而非4个月在内的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国防现代化方面，台湾将重点放在自身潜艇的发展上。政府已多次声明台湾的安全完全由其自己负责，尤其是鉴于台北面临的外交孤立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历届美国政府都推动台湾军种现代化，使台湾成为一个将川上分散的具有攻击性的“刺猬”（在中文里比喻“具有全部毛刺”，不易被攻击的生物），处于中国难以反击的状态，提倡销售相对便宜、移动、以及难以击毁的武器，以克服中国攻击力强大的初始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种策略也得到台湾政府的提倡，该党执政是中国台中民主党自2016年胜选以来的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国从未排除使用武力使台湾纳入其控制，反驳赖清德的反复邀请会谈——北京将他称为“台独分子”。他反对中国的主权诉求，说只有台湾人民才能决定自己未来的命运.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林佳龙表示台湾需要关注但不应受限于中国的百年目标，如在2049年，也就是中国人民共和国成立100周年之际建立世界级军事力量。&amp;&amp;lt;br&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;我们必须准备好面对可能的中国军事入侵，但我们必须团结一致。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们希望每个早晨当习主席起床时，即使他说‘不今天’他对于攻击台湾的明天时间表的时候，林佳龙补充说，指的是中国国家主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(此故事已经改正将1949年改为2049年，在第14段中)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 02:56:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-must-rely-itself-defence-foreign-minister-says-2024-07-19/</guid></item><item><title>国际能源署表示，今年冷却需求的增长将使燃煤电厂保持在线状态</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/rising-cooling-demand-keep-coal-plants-online-this-year-iea-says-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;国际能源署（IEA）在一份报告中表示，今年全球电力需求的增长预计将达到近20年来的最快水平，这是在气温升高促使空调需求增加的推动下产生的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计这一趋势将持续到2025年，支持煤炭发电的持续使用，即使可再生能源产量增加，IEA预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计随着电网在电力需求和可靠性与来源如煤炭的污染对冲方面维持更加冗余的底座供电，制冷设备使用的增长将继续推动需求增长。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年和明年的全球电力需求预计将呈现过去二十年中最快的增长之一，凸显了电力在经济中的日益重要性以及严峻热浪的影响,” IEA的能源市场和安全主任Keisuke Sadamori说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA指出，人工智能（AI）的增长电力需求也引起了对数据中心用电模式的注意，引发了部署、需求预测和能源效率等问题的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球电力消耗预计在2024年增长约4%，这将是自2007年以来的最大增长速度，在2025年继续保持相同的速度，相比之下2023年的需求增长为2.5%，IEA数据显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度预计将在未来一年内引领需求增长，2024年增长8%，中国预计将在2024年同比上涨6%，较2023年1%的增量，由于中国经济结构持续转型，IEA数据显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟预计将在经历了两年的收缩后，2024年反弹，增长1.7%，但2025年的增长速度将有何变化存在不确定性，美国也应该在2023年后温和天气下回升，2024年增长3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可再生能源生产也在未来几年内预计会上升，此源在全球供应比例从2023年的30%攀升至2025年的35%，这将会推动太阳能和风能超越水力发电在世界范围内的比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总可再生能源发电预计在2025年也会超过煤炭发电量，但污染水平更高的资源预计在2024年仍处于坚挺状态，特别是中国，取决于水力发电量。因此，全球发电产业的碳排放量预计将持平，今年略有增长后于2025年回落。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="High voltage electricity towers are seen at sunrise in Ciudad Juarez" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JJAXVM2FMZK2RCE4NWLVH6WM2Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在墨西哥锡 cab 市，2022年4月20日晨曦时分，看到高电压输电塔。路透社/ Jose Luis Gonzalez/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 05:43:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/rising-cooling-demand-keep-coal-plants-online-this-year-iea-says-2024-07-19/</guid></item><item><title>美国在瓦努阿图开设大使馆，中国竞争的最新举措</title><link>https://www.reuters.com/world/us-opens-embassy-vanuatu-latest-step-china-competition-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;周四，美国在太平洋岛国瓦努阿图开设了大使馆，这是美国在亚太地区与中国的长期影响力竞争中采取的最新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“开设大使馆加强了我们在地区提供更多外交存在以及进一步与太平洋邻国交流的努力，”美国国务院在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国此前已在所罗门群岛和图瓦卢这两个岛国开设大使馆，并计划在基里巴斯再开设一个。一位美国国务院官员在3月向美国国会表示。&lt;a rel="noopener noreferrer" href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-says-open-vanuatu-embassy-imminently-warns-china-deals-2024-03-14" target="_blank"&gt;一位美国国务院官员告诉美国国会。&lt;/a&gt;基里巴斯的任务正在等待议会批准，这位官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿一直在努力增加其在太平洋的外交存在，以应对它所认为的中国--其主要战略对手--日益增长的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月份，美国警告太平洋岛国避免接受中国安全部队的援助，&lt;a rel="noopener noreferrer" href="https://www.reuters.com/world/china/chinese-police-work-kiribati-hawaiis-pacific-neighbour-2024-02-23" target="_blank"&gt;路透社的一篇报道&lt;/a&gt;显示中国警察在距离夏威夷不远的一个偏远珊瑚环礁国家丹麦群岛工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国警察自2022年起就派遣到了受到美国和澳大利亚批评，批评这项秘密安全协议损害了区域稳定的所罗门群岛。人们还对在中国公司开始在瓦努阿图伐木后身穿军装的工人表示关注。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 22:59:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-opens-embassy-vanuatu-latest-step-china-competition-2024-07-18/</guid></item><item><title>中国将加快房地产业模式重塑工作</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-economic-recovery-not-strong-enough-communist-party-official-says-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;
中国将加快房地产行业的重组工作，消除诸如高债务、高周转和高杠杆等前期特征，一位负责金融与经济事宜的高级官员周五表示。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
在关键的党会结束后于北京举行的新闻发布会上，这位官员韩文秀指出，有必要建立适应房地产发展的基本融资、税收和土地销售体系。
&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Person walks past a construction site in Beijing's Central Business District" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNV2FP66JNRPC6AAOGCEW4M54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
在北京市中心商务区，一个人走过一个建筑工地，中国 2024 年 7 月 14 日。路透社/王廷舒 档案照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 03:23:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-economic-recovery-not-strong-enough-communist-party-official-says-2024-07-19/</guid></item></channel></rss>