<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 16 Nov 2024 09:44:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 serial 杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所最高安全等级监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为知名的连环杀手之一，他在2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华市附近他的猪场屠杀和残害吸食毒品女子及卖淫女子而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在他被判终身监禁后，撤回了他另外20起谋杀罪名。当时陪审团发现其荒废的地产上有六名女性的部分遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务局表示，皮克顿是在魁北克州的监狱接受审判期间于5月19日遭到袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到来自这名犯人的案件对该省及全国其他地区的社区所造成的毁灭性影响已在所难免，”服务局在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是靠近温哥华的贫困地区、吸毒严重的棚户区遗址唐人街东区失踪的逾60名女子中的数百人中的一部分。直到2002年初，也就是皮克顿被捕时，她们才逐渐失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，在书中，这个连环杀手声称自己是无辜的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书籍并向受害者的家人道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视文件照，在新威斯敏斯特开始他的法庭案件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿出现在这张无日期的电视文件照中，拍摄于港口库克林家。路透社/环球电视/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于更有效抗击全球流行病协议的谈判将于2025年完成，如果可能将提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国在过去两年间就一项可能在流行病发生前和期间加强合作的协议进行谈判，这是在新冠疫情期间承认的失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国卫生机关最初希望本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备工作等方面的分歧加深后，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国确实就更新现有的具有法律约束力的卫生规则达成了一项并行协议，这些规则称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的这些历史性决定展示了成员国共同保护自身及全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们正在采取步骤让各国承担责任，并加强措施以在这些疫情威胁美国及其安全之前将其遏制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球卫生规则的改变旨在建立健全体防御新病原体，而新冠导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部外的世卫组织标志，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是一个虽小但意义重大的动作，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是风险过高的行为。他们担心，乌克兰的重大攻势可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与之前美国对向基辅供应更先进武器的禁令相符，这些禁令也随着局势的变化而被逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美官员称，这一决定允许基辅使用美国供应的武器反击从边境发动攻击或准备发动攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家介绍，这一决定赋予哈尔科夫前线的乌克兰士兵使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射受控火箭弹（GMLRS）及其他武器打击俄方的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米哈伊洛·比列斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能创造条件，使俄罗斯军队在深入哈尔科夫地区之前撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲尔·英格拉姆说，这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的前沿战斗中的兵力抽调需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，“俄罗斯现在将处于不利地位，并不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据消息人士透露，拜登的这一决策过程可追溯数周。乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军提出了请求。苏利文于5月15日向拜登提交了放宽限制的建议。拜登同意乌克兰应能够在俄境内安全地带反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终敲定决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌合作伙伴采取类似步骤，但他当时表示：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福斯军事研究所欧亚计划高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内进行打击的禁令，将它作为安全基地，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利说：“俄罗斯的火炮可以一直摆在边境对面。它可以保持防空、电子战、指挥和控制设施在那里，可能享受一定程度的‘豁免’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家认为，这一决定短期内可能不会改变前线的走势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利说：“这一决定不太可能大幅改变前线的移动情况，但如果俄罗斯继续进行跨境行动，这将使其变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈科夫地区没有足够的兵力发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利说：“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向对哈尔科夫形成真正威胁。要这样做，它需要在东部战斗区域剥夺其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告存在核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但仍有一些迹象表明，乌克兰在未来几周和几个月内可能会寻求扩大对俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在今年俄罗斯战场局势艰难的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，比居民政秘密格莱提出其后不久，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的更深要地目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心高级研究员马克·坎辛认为，拜登的举措只是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变，但这是一步重要的变革。”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取进一步行动：攻击更广范围的目标——即使这些目标并不直接威胁哈尔科夫，而在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击仍有待观察，但他没有排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们还将继续如需适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科夫地区俄式导弹袭击后的现状" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区塞拉迪尼村的一家儿童和青年体育骑术学校的严重受损现场，2024年5月30日。路透社/瓦列尼琴科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲民族大会（ANC）党主席期间，面临着该政党自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果，其影响力将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，而上次在2019年大选中，其得票率为57.5%，这是自30年来首次未能获得大多数投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小的政党谈判合作或达成某种形式的协议来治理国家。这可能需要其作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变成商人的拉马福萨可能会面临反对党及他所在党内的批评者的辞职要求，不过南非ANC的一名高层官员表示支持他连任，分析人士指出没有明显的人选能接任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统合候选人能接替拉马福萨的职位，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布特勒说道，他曾撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据三月份进行的一项民意调查，拉马福萨在此次大选中是众位主要政治人物中获得最高支持率的人之一。ANC内部的派系斗争可能使得任何试图针对拉马福萨的联合行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，拉马福萨还未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，待明天公布初步的最终投票结果时，拉马福萨将在同一场合发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统的职位曾因2022年的一份报告指控他涉及对放在农场家具中的现金金额不当使用一事而悬而未决。这份报告被取名为“Farmgate”，拉马福萨否认了这份报告中对他所提出的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次选举后不久，拉马福萨在当年赢得了包含五年的ANC主席连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今为止最大的考验，因为选民因高失业率、犯罪率和严重断电等问题表达了自己的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC主席，当时他对消除党内的不良形象并振兴经济的承诺得到了广泛支持，这是继九年前在唐纳德·祖马（Jacob Zuma）领导下面临的丑闻和经济衰退之后的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首之初所引发的喜悦浪潮很快便消失殆尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济停滞不前，ANC高层官員仍然在丑闻中备受争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的仇敌祖马，祖马支持的新政党“姆克托尼韦齐”（uMkhonto we Sizwe）表现超出预期，对ANC的支持率造成了巨大冲击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC制胜了，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加（Ralph Mathekga）说：“这宣告了拉马福萨计划的终结……你不能在选举失败后还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨一直因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内分歧——与他在1980年代作为工会领导者时愿意做出的果断决定形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的求同存异的能力以及他在全球南方的代表作用，以下简称“南方国家”，这是一种对低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最知名的公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了对以色列的灭绝种族罪指控，国际法院裁定本月以色列必须停止对加沙城市拉法进行军事袭击。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨吹嘘了ANC在过去三十年所取得的成功，但批评者指责他几乎未能提供新的解决方案来应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺要在一场由数万支持者聚集的约翰内斯堡足球场集会上“做得更好”。然而，在他演讲未结束时，很多人已经离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争_after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内，面对镜头，传达了一个既适合其法律斗争也适合其政治战斗的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给色情女星的封口费而被判34项罪名后的次日，这位共和党总统参选人愤怒且冗长地列出了他的对手和不满，并发表了一系列激烈的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼审判他的法官胡安·梅伦丘克为“不义的”和“恶魔”。他称他的对手、即将于11月5日举行的选举中的对手乔·拜登为美国历史上最糟糕的总统。他猛烈抨击那些作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并且模仿竞选集会上的言论，猛烈批评那些他声称非法大量涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者们为其竞选捐款，将面临的挑战视为超越他个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说通常夹杂着幽默，但这次演讲大都显得沮丧。在新闻发布会上，他只拿着一张小页的笔记。最后，他未回答任何问题，携子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈地批评司法系统和胆敢指控特朗普犯罪的任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场双方都自认为互为目标的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为新证据，证明他不符合担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在言论中充满困惑、绝望和失败，并对美国司法系统撒谎，这让所有观众得出一个明确的结论：这个人不适合成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们，绝大多数人认为纽约的判决是不公正的，单日在胜红平台为他的竞选筹集了3480万美元的捐款。这打破了特朗普在该平台上单日的筹款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在整体筹款额上落后于拜登，他的竞选团队仍在周五发起了一系列忧郁的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后的一条短信中大声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的立场，声称审判过程存在问题，指控本应从未被提出，曼哈顿的陪审团成员是民主党人的支持对象，而法官存在偏见——这些说法都遭到当地官员的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党批评的言辞不够迅速或强力时，特朗普的盟友和竞选助手则采取了攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副总管克里斯·拉齐维塔嘲讽了一条由全国共和学生组织发布的推文，该推文称判决结果应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁眼一样，人人都有，”拉齐维塔写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在推特上瞄准了马里兰州温和派共和州长拉里·霍根，霍根在判决前警告美国民众不要“往火上加柴，让他们党派间的争端进一步激化”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉齐维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个战场州对共和党选民的采访中，采访者中若干人称特朗普的定罪使得他们重新考虑自己11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种情况下的背离可能会损害他与拜登的竞选复赛，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势，这将可能对他不利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人都如特朗普本人一样，称审判为一出骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是出于政治目的，意图伤害他，尽可能使他远离竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，他是佐治亚州玛丽塔市的一位共和党选民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德美德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，纽约，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德美德/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探企业正坚持缩减增产开支的承诺，这将使全球最大的石油生产国在未来一年的增长放缓，这可能减轻ОПЕК+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中通过页岩革命和技术创新推动了非ОПЕК产油国的石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，日产量增至1293万桶，远超政府2023年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，石油输出国组织(OPEC)及其盟友ОПЕК+加大了减产力度，部分原因是补偿美国及其他非ОПЕК产油国的产量增长。整体减产规模达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据ＯПЕК+三位知情人士透露，该组织正在制定一项复杂的计划，拟将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着本周日ＯПЕК+会议讨论供应政策，美国产量增加将继续推动非ОПЕК+产油国产量增长，但这种威胁将不像2023年那样明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供给将增加约27万桶/日。这一数字与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长220万桶/日，将超过非ОПЕК+产油国的供给增长约100万桶/日。该组织在5月的月度报告中称，这意味着2024年对OPEC+原油的需求应比2023年高90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产出变化有限。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份减少了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商在今年油价接近每桶80美元的情况下，似乎不太可能像2023年那样带来意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然非常严谨和谨慎对待开支。”合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻井数量没有更显著的增长令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司的资本支出保持不变，推迟对钻机进行升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师周四表示，“虽然美国在未来几年的增长潜力为每日100万桶，但目前没有意愿以那个速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商对增长的投资受到投资者的压力，因为不受限制的支出推动了快速增长，但对页岩领域的影响却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增加部分受到私人生产商的推动，其中一些正在遭遇其所在行业的一波整合浪潮。他们通过钻更长的井并在同一时间从更多的井中生产原油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有波整合，在当前油价持续支持下，随着钻井和完井效率的不断改进，我们预计美国石油产量增长将缓慢增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点是资本约束更强，导致了不同的反应。”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计今年将引领石油和液体产量增长。美国能源信息署3月称，今年OPEC+的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供给将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量增长。”Staunovo表示。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从奥古斯丁石油公司拥有的莱克尼温盆地的租赁控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
《钻井平台的操作层从奥古斯丁石油公司拥有的莱克尼温盆地的租赁控制室看到。图片由奥古斯丁石油公司所有，摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州的Wink。路透社/Nick Oxford/图库文件照》
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议就加沙冲突达成新的停火协议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新的篇章了，”拜登在发言中说，他正处于选举年的压力下，需停止加沙冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方拖延进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列对拉法的多轮入侵后提出的，也是在国际上对以色列政府施加的新压力之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已经授权谈判人员提出加沙停火协议，这在拜登透露停火计划后公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，前总统唐纳德·特朗普一天前因34项重罪被判有罪，凸显了两位候选人在立场上的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新倡议分为三个阶段，与以往的提议有所不同，因为停火将与谈判过程同时进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，数百名巴勒斯坦囚犯将与包括老年人和女性的人质进行交换，平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙提供人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将保持继续，只要谈判继续进行，”总统说，这是首次提出的新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，加沙方面的提议已经通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列国内支持“无限期战争”的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我明白在以色列有那些人不会同意这个计划，会要求战争继续下去，有些人甚至在政府联盟里，他们明确表示，他们想要占领加沙，想要持续战斗多年，人质对他们是不重要的。但我要呼吁以色列的领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终身致力于以色列的美国总统，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派美军直接前往保护以色列免受伊朗攻击的美国总统，我恳请大家退一步，想想如果这一时刻失去会有什么后果，我们不能允许这个时刻失去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，以色列能够提出这项新倡议是因为战场上的近期胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的地图。这是一份详细的四页半协议，已经经过精心谈判，现在摆在谈判桌上的是整个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，每个阶段都将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，试图直接面向以色列民众。主要电视台12台中断了晚间新闻，直播拜登的讲话。以方审查此前曾禁止发布这项提议的细节，主持人丹尼·库什玛佐表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·萨里里认为，与之前的提议相比，这项提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯做了显著的伤害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的几率不低但低于过去，”萨里里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，萨里里说，这可能鼓励以色列人希望阻止冲突，伴随着拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事的时候，他可以创造很多激励措施，”萨里里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前提出的一项人质提议是，释放包括患病、年长和受伤的人质在内的300名人质，在此期间达成为期六周的停火协议，以便提供更多的人道主义援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中结束战争，并在拉法市的攻势中加强了对南部加沙的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，如果以色列停止战争，其已告知调解人不会参与在持续侵略期间的进一步谈判，但愿意就包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五会见包括17个国家的外交官，这些国家在哈马斯手中有公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际舆论强烈谴责，但仍未触及美国停止军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们在本周早些时候看到拉法致命大火的可怕画面，是在以色列对哈马斯的袭击之后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动袭击以来，已有超过36280人丧生，其中包括10月7日南部地区的哈马斯袭击。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的建筑物废墟中行走，这是加沙北部拜特拉哈地区，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新的平台，投资者需将其代币锁定以换取收益，这引发了分析师的警告，称这种复杂的模式存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”飙升人气，最新表明了加密货币市场冒险情绪的增长，随着价格上涨和交易员寻找收益，市场正在蓬勃发展。比特币，最大的加密货币，接近历史高位，以太坊，第二大加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司2月份从美元风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上吸引了188亿美元的加密货币——仅六个月就有近40亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，该公司发明了重质押，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为达成此目标，加密货币代币的持有者，如以太坊，需将资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间不能立即访问其代币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会提供用户可以代表所质押的加密货币的新代币。重质押则允许代币持有者将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目和应用中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为因这一实践尚处于初期阶段，尚未了解其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析人士，担心如果这些作为重质押代币的代表新代币被用作加密市场中大规模借贷市场中的抵押品，可能会产生基于有限资产基础上的无限循环借贷。他们认为，如果每个人试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在层层抵押品时，这并不理想，它增加了一种新的风险元素，不存在这种风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对回报的吸引力很显著：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析人士表示，对于重质押而言，收益可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域中的一个最新发展，在该领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以在不需出售的情况下获得其持有物的大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是为了期待未来奖励或其他空投（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其自己创建的“EIGEN”代币，用户希望该代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“EigenLayer的增长受到用户寻求空投的推动，这真是非常、非常投机，免费的钱。”Kaiko的Morgan McCarthy称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们正在预先进行这种行动，（他们）期望会获得某种回报，但他们不知道是什么。”Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，该公司提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由曾是美国华盛顿大学助理教授的Sreeram Kannan于去年创立，他还是在印度首次设计的学生微卫星团队的成员之一，据他的学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供服务，将客户的代币重新质押到EigenLayer，以代表这些重质押的资产生成新代币。这些代币可作为抵押品在借款中使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币支持的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系......这是新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能导致“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会在市场下行期间引发强制平仓和更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售引发了高风险借贷，随着用作抵押品的加密代币迅速贬值，加剧了风险，Terra和Luna代币崩溃后的情况就是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来：“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的现金量与全球加密行业的2.5万亿美元净资产相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有迹象表明重质押问题会传染到传统金融市场。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融相连，机构投资者也开始运用重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody已看到显著的机构兴趣在质押，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押超出了他能追踪的范围，因为无法建立一种“纸张记录”，以追踪资产去向和奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已于4月份与Kelp DAO合作，重质押了一些资金，Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，为客户提供加密资产质押服务，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard in this illustration taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbaum 赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅· SHEINBAUM 获得压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。奥夫拉多尔在穷人中的人气助她赢得了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt; 是一名气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的初步计票结果，她赢得了58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党在国会两个院中也有望获得可能的三分之二多数，这将使该党能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加维斯&lt;/a&gt; 在初步计票结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在我有生之年，我是第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，"Sheinbaum 几乎赢得了热烈欢呼地对于支持者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑，墨西哥以阳刚文化闻名，其天主教教徒数量为世界第二。长期以来，传统的价值观和女性的角色在这里占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 是美国、墨西哥或加拿大历史上首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一位女性，"87 岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃尔支持者说道，蒙蒂埃尔来自墨西哥最小的州特拉斯卡拉。 "在以前，我们甚至无法投票；当允许投票时，也往往是按丈夫的要求行事。感谢上帝，这种情况已经改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 的任务是复杂的。她必须在增加民众福利政策的同时应对巨额预算赤字和低经济增长率的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，她将确保政府财政透明和尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺改善安全，但给予的具体细节较少。这届最暴力的墨西哥总统选举中有38名候选人被杀害，凸显了严重安全问题。许多分析人士指出，墨西哥安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还导致普埃布拉州投票站发生两起杀人事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，因黄热病导致的死亡人数超过了墨西哥现代史上任何其他行政任期，尽管谋杀率小幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警察效率和减少腐败方面作出巨大投资，否则Sheinbaum 还将很难在整体安全水平上取得显著改善，"纳塔尼亚豪菲尔什·弗兰纳利，一位独立的拉丁美洲政治风险分析师，如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA 正如初步结果显示，赢得了墨西哥城市长选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的另一个挑战是如何与美国进行紧张的谈判，处理庞大的向美国流动的移民潮，以及在此时打击毒品走私的合作，那时，美国正处于芬太尼成瘾的肆虐之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据墨西哥官员预计，如果美国总统大选由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将变得更加艰难。特朗普曾誓言对来自墨西哥的中国制造的汽车征收100%的关税，表示他会动员特种部队与毒贩作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商进行近化转移等任务。近化转移是公司将供应链靠近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 还将不得不考虑如何处理 PEMEX，这是一家陷入债务困境的国有石油公司，产量已经连续十年下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能简单地把公共资金无尽地投入进去，却让公司永远无法盈利，"高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉蒙斯如是说。"他们需要重新评估 PEMEX 的商业模型。" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减轻了贫困，维系了货币升值和低失业率，这让他的任期备受民众欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利项目，但这也并非易事，因为墨西哥今年拟面临巨大的财政赤字，而且中央银行预期到2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将其任期的投票变成对其政治议程的公投，试图通过Sheinbaum 成为他的傀儡声称来争取选民。Sheinbaum 拒绝了反对党声称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她承诺继续执行帮助墨西哥最贫困人群的多项政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，Sheinbaum 感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是一位“使我们国家变得更好的独特人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治学家维里·里奥斯认为，这种认为 Sheinbaum 将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的批评实际上反映了性别歧视，"人们无法相信她会独立做决定，我认为这很大程度上归因于她是一个女性。" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Sheinbaum，执政党 MORENA 的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Sheinbaum，执政党 MORENA 的总统候选人，在宣布选举获胜后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在位民党更多纳党宣布 Sheinbaum 赢得总统选举后，在墨西哥城中央广场，人们手持华沙条约结束的横幅。2024年6月2日。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Xochitl Galvez 支持者在选举闭幕后对支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员在选举日关闭投票站，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日投票站投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日投票站投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;旅人于在墨西哥市贝尼托·卢西亚雷斯国际机场的投票站投票，2024年6月2日。REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日投票站投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;斯特拉加纳，2024年6月2日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣胡安·查马卢拉，2024年6月2日。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在投票站前排队，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨大总统曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和夫人贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒，在投票站的指引下搭建投票站，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在白天的选举中，投票站外的人们举着支持反对党总统候选人索契特尔·加维斯的横幅。2024年6月2日。REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣巴尔托洛梅·奎亚兰纳，2024年6月2日。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，选举前。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日，反对党总统候选人加维斯支持者们在清真律假期前夕的商店前。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>