<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 13 Oct 2024 12:24:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以交换人质的释放，他呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始和平的第二天了，"拜登说道。作为美国总统，他面临选年压力，必须阻止如今已然持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的停火谈判，旨在安排以色列与加沙地带激进组织哈马斯之间的停火，但一再陷入僵局，双方相互指责对方阻挠进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议出台之际，以色列已对拉法持续数周的军事行动，并在国内外对总理本雅明·内塔尼亚胡政府施加新的压力，谴责加沙的死难者与被拘人质的持续囚禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，拜登在民主党总统候选人竞选活动中所面对的共和党对手唐纳德·特朗普，在审判中被判定34项重罪，突出展现了两位竞争者之间的显著差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并与之前的提议不同之处在于，停火将在双方经历所有三个阶段的过程中持续有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段的六周停火期间，以色列军队将从加沙的居民区撤出，人质，包括老年人和妇女，将以数百名巴勒斯坦囚犯换取释放，巴勒斯坦平民能够返回加沙，包括加沙北部，每天有600辆卡车将人道主义援助带入加沙，拜登解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列会就长期结束敌对行动的条款进行谈判。"停火将持续进行，只要谈判在进行，"总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙进行大规模的重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔营介者传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些主张"无尽战争"的人重新考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有一部分人不会认同这一计划，他们呼吁战争应无止境进行，其中有甚至在政府联盟中的人表示，他们宁愿占领加沙，持续战斗数年，不将人质释放视为优先处理事项。然而，我已敦促以色列的领导人支持这项交易，不管遇到任何压力，"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一生致力于支持以色列的我，作为唯一能在战时亲访以色列的美国公职，在以色列遭受伊朗袭击时刚派遣美军直接防卫时，我恳求您们退一步思考，若失去这个时刻可能性之事将怎样。我们不能失去这个机会,"他强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为近日战场上的重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在终于有了危机终止的路线图。这是经过详尽讨论的为期四份半页的协议，"该官员解释说。"经过详实的谈判细节，现在摆在桌面上的正是该过程的终结游戏的引导下木。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，每一阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登在周五的演讲描述为颇具戏剧性，将其解读为直接向以色列公众发出的呼吁。第12频道的主持人丹尼·库什马罗表示，主要电视媒体中断了晚间新闻节目，现场播出拜登的演讲。以色列的审查制度之前禁止对外透露提议的具体细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学的历史与公共事务教授杰雷米·苏里表示，此提议成功的可能性比之前的提议更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够对以色列发动任何重大袭击或恐怖事件的可能性虽不能忽视，但比之前低了很多，"苏里解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论逐渐对以色列不利，苏里说，这可能鼓励以色列民众希望停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某事时，他能创造大量激励因素，"苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项人质提议中，要求加沙的病患、老年人和伤残者人质的释放换取持续六周的停火，停火有可能延长，以便更多援助物资得以转入这一地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提案在本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中永久终结战争的条款，并加大了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告诉中间调停者，它不会在持续的敌对行动期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成"全面协议"，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列上周日在拉法市的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤慨，但并未跨越美国设定的红线，以中止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在此次战争中经历前所未有的磨难，"拜登于周五表示。"我们都目睹了本周拉法在以色列袭击后，那令人发指的死亡大火，其目标是哈马斯组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生当局的估计，自以色列于10月7日哈马斯袭击南部以色列的地位应后，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列官方的计数，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚倒塌的建筑物废墟中穿行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，一名巴勒斯坦人在北加沙地带的贝特·拉希亚，以色列军事行动中遭损毁的建筑物废墟中穿行。图/路透社马赫穆德·艾萨摄影&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道中包含第17段的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五,唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排排的摄影机，传递出的信息恰与其法律和政治斗争呼应：他已准备就绪，将投入战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定其34项罪名成立&lt;/a&gt;，涉伪造文件以隐瞒支付给色情影星的封口费后的一天，这位共和党总统候选人愤怒地、语无伦次地列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判其案件的法官胡安·梅尔彻（Juan Merchan）为“腐败”和“恶魔”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党的乔·拜登（Joe Biden）&lt;/a&gt;，在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日的选举&lt;/a&gt;中与他对决的竞争对手，描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他严厉批评了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;指证其的证人&lt;/a&gt;以及国会中投票&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;弹劾他&lt;/a&gt;的成员，并且模仿了其集会上的言辞，抨击非法涌入我国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选活动捐款，将他面临的挑战描绘成不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其竞选演说通常穿插着幽默，但这场演说多为悲观。特朗普在新闻发布会上只拿着一页小小的笔记，结束时没有回答任何提问，迅速与儿子埃里克·特朗普（Eric Trump）一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头、通过筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们同样激烈抨击了司法体系和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场双方领军候选人均将对手描绘为国家威胁的比赛中，拜登竞选团队将特朗普的言论看作是他不适合担任公职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个迷茫、绝望且落败的唐纳德·特朗普，他纠结于个人不满，并对美国司法体制造谣，令任何观看的人都得出一个显而易见的结论：此人不能成为美利坚合众国的总统，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普团队称，多数视纽约判决为司法不公的特朗普支持者，在周四仅一天内就向其竞选活动捐赠了3480万美元。这是特朗普在WinRed平台上的单日纪录，该平台负责处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资金募集方面落后于拜登的竞选团队在周五继续加大力度，向支持者发送了大量充满威胁的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一则消息在特朗普召开新闻发布会后呼喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟在其前总统身后，辩称审判存在缺陷，不应提起诉讼，重民主派的曼哈顿选民库遭到玷污，法官存有偏见——这些指控遭到地方当局的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对Republican支持不够迅疾或强有力，特朗普盟友和竞选从业者则转入攻击模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉齐瓦塔（Chris LaCivita）猛烈抨击了一个全国性大学共和党团体，该团体在其社交媒体平台X上的帖子称陪审团的判决应受尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门一样……所有人都有……”，拉齐瓦塔发表写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt;了温和的前共和党州长拉里·霍根（Larry Hogan），他曾警告美国人“不要用更多有毒的党派偏见加剧火势”，在判决前就曾竞选参议员席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚终止了你的竞选活动，”拉齐瓦塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和佐治亚州这些战场州的共和党选民的采访中,许多表示特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑他们11月对他的支持&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的反水&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会影响他在与拜登的再次较量中&lt;/a&gt;，因为特朗普在多个摇摆州中只领先很微小的幅度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，大多数受访的共和党人听起来更像是特朗普本人，称审判是个闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是出于政治目的，只是为了伤害他，并尽可能地阻止他参与竞选活动，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿（Scott Clayton）在佐治亚州玛丽埃塔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，那么他们可以对付任何人。绝对是没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年5月31日，在美国纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会上，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席活动。该日，特朗普的刑事法庭裁定了其34项伪造经营记录的罪名，以掩饰他在2016年对色情女星斯托米·丹尼尔斯（Stormy Daniels）的封口费支付。REUTERS/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标的限制，虽属小步迈进，但专家认为，这是对俄罗斯跨边境哈尔科夫攻势的有力遏制，标志着美国对乌克兰军事支持深度的进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府坚持认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄境目标风险过高，担心可能引发与核武装的俄罗斯直接冲突。这一立场与此前美国拒绝向乌克兰提供高端武器（从先进战斗机到ATACM远程导弹）的政策保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示，这一最新决定，已于周四生效，严格针对哈尔科夫地区的战局。允许乌克兰使用美国武器对位于边境另一侧正在或准备对乌克兰发动攻击的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着，乌克兰前线部队可以使用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS），发射制导多发火箭系统（GMLRS）导弹，以及其它武器，对俄罗斯领土上的目标进行跨境打击，专家分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举有助于稳固前线，可能为乌克兰在俄罗斯军队牢固设防前，推动其退出哈尔科夫地区创造条件。”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比尔耶斯科夫解释道，该所在乌克兰首都基辅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减轻乌克兰从东部顿巴斯地区关键战斗前线抽调兵力的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于被动防御态势，被迫重新考虑他们在哈尔科夫攻势中的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程已历时数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的一次安全视频会议中首次提出，希望在哈尔科夫地区使用美国武器进行跨境打击。此次会议由白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋部主席C.Q.布朗将军共同主持，一位美国官员匿名透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗共同制定了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登汇报，拜登同意乌克兰有权反击从俄罗斯境内向其发动攻击的俄军。此后，美国政府一直在细化这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其盟友采取这一举措，但彼时他强调：“目前尚未见积极信号。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目资深研究员罗伯·李指出，俄罗斯正是利用了拜登不允许在俄境内进行打击的禁令，在哈尔科夫地区附近制造安全避风港，发起一次次的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境仅30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮设置在边境另一侧，部署防空系统，电子战装备，以及指挥与控制中心。”李解释道，“它们在某种程度上享受到一种庇护状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括李在内的专家认为，这一决策未必能立即改变战线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不认为这会显著或立即改变前线的位置。但它将使俄罗斯难以持续跨边境行动，变得更为艰难。”李提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆同样指出，俄罗斯目前没有足够的兵力对哈尔科夫发起大规模进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯无法调动足够的战斗力量，从东北方向对哈尔科夫构成真正威胁。若强行推进，必然削弱其东部战场的战斗力。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京就北约允许乌克兰将武器射入俄罗斯领土提出警告，并再次在周二提及核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来的数周或数月内，进一步拓展美国武器在俄境内的使用范围，尤其是在过去这一年俄罗斯在战场上夺得了主动权之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基于周五在与英国《卫报》的采访中呼吁美国批准对俄罗斯境内更深远的目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现置身于华盛顿战略与国际研究中心的马克·坎西亚认为，拜登的举措只是首步棋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转向，但确实迈出了步伐。”坎西亚评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰政府及美国官员可能将推动下一步：打击更广泛的目标集，不仅仅局限于直接威胁哈尔科夫地区的俄境目标，而应涵盖其他地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，未明确指出美国是否会调整政策，允许对俄罗斯其他地区进行打击，但他并未完全否定这一可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将继续按照必要性灵活调整。”布林肯言表。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区遭俄罗斯导弹打击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在哈尔科夫郊外的马拉·达尼利夫卡村中进行救援工作，该处的儿童和青少年骑术培训学校在俄罗斯导弹袭击中严重受损。2024年5月30日，乌克兰。路透社/瓦连丁·奥吉列茨资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商正坚持其关于适度增加支出以提升产量的承诺，这一举措将使全球最大的原油生产国的2024年产量增长步伐放缓。这一状况可能会在一定程度上缓解OPEC+（由石油输出国组织OPEC和与其结盟的产油国组成的集团）周末可能需要进行额外的供应削减的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，美国凭借页岩革命以及技术与效率的突破，一直引领着非OPEC产油国全球石油供应的增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量的上升幅度出乎意料，增长超过每日一百万桶，达到日均1293万桶，远超出政府2023年初预测的大约每日40万桶的增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了应对来自美国和其他非OPEC产油国上升的产量，OPEC+去年深度调整了供应削减。目前，OPEC+的总减产规模为每日586万桶，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据熟悉OPEC+讨论的三位消息人士透露，为了延长部分削减措施至2025年，该集团正在商讨一份复杂的交易。本周四，各方正在就此进行内部讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+于周日就供应政策召开会议时，相较于2023年，美国的产量增长虽继续推动非OPEC+国家的产量上扬，但其带来的威胁已较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国的原油供应将增加约每日27万桶，这与OPEC对美国原油和凝析油产量每日30万桶的增长预期一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国的产量增长将更高，达到每日64万名桶，这一预期和OPEC+及美国的预测相比明显较低，但都远低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预测，2024年全球石油需求增长将为每日220万桶，超出非OPEC+产油国供应增长大约每日100万桶。这意味着对OPEC+原油的需求较去年将大约每日增加90万桶，这一观点在OPEC五月月度石油市场报告中有所提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA对全球需求增长预测较低，仅为每日110万桶，且预计对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初至今，美国整体原油产量变动不大，4月份产量约为日均1313万桶，较2022年12月的1326万桶有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管当前油价接近每桶80美元，但根据行业高管和分析师的表述，美国生产商似乎不像去年那样实现产量增速的惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持高度审慎和纪律性，"合同钻井商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前油价，钻井平台数量没有进一步上升，令人感到意外。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司计划保持资本支出不变，同时避免对其钻井平台进行改造升级，以更好地匹配平稳的钻探增长。预计将有12座钻井平台在年底前运行，之后逐年将有有限几座新增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯（Baker Hughes）数据显示，美国的石油钻井平台数量已降至496座，较一年前下降了约13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有连续数年增加每日100万桶产量的能力，但在当前环境下并没有增加到这一速率的动力"，S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球能源见解（S&amp;amp;P Global Commodity Insights）预计，今年美国原油和凝析油产量将增加每日47万名桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，面对投资者的压力，公开交易的美国生产商对增长支出进行了限制。过去，在2010年代十年间的不顾一切的支出驱动了页岩油行业产量的激增，但过剩投资导致回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分私营生产商在近年来部分支撑了意想不到的增长，它们正经历着行业的整合过波。这些生产商通过钻探更长的页岩油气井并采用水力压裂技术，同时从更多的井中获得原油，从而提升效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计，尽管最近的激烈整合潮，稳定的页岩油气行业效率改进将持续，从而支撑美国整体石油产量的中等增长，以及油价的持续，"Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（纽约交易所代码：SLB.N），预测今年更多增长将来自于国际而非北美市场。其一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分是由于行业整合的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来，策略转变已发生。更严格的资金管理，这导致了不同的市场反应，"瑞银集团（UBS）银行分析师Giovanni Staunovo表示。他认为OPEC+将延续自愿削减政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西及圭亚那预期将在今年引领非OPEC国的石油和液体生产的增长，一定程度上抵消OPEC+的减产。根据EIA三月份数据，OPEC+的石油液体产量今年预计下降每日100万桶，而非会员国的供应则可能增长140万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已学会了适应美国的石油生产增长"，UBS的Staunovo说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="德克萨斯州平克附近的能源公司奥阿西斯石油（Oasis Petroleum）租赁地块上，从控制室视角观察的一个钻井平台的工作地板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州平克附近能源公司奥阿西斯石油的租赁土地上，从控制室的视角观看钻井平台的工作地板，美国2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在亲自主持下，非洲人国民大会（ANC，简称“非国大”）遭遇种族隔离制度终结以来的最低选举结果，其政治地位将严重受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举的初步结果显示，全国约71%的投票站中，非国大的得票率不足42%，较2019年上次选举的57.5%大幅下滑，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;这是30年来首次&lt;/a&gt;无法单独赢得多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，曾为纳尔逊·曼德拉解放运动组织的非国大将不得不与一个或多个较小的政党商议组建&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联合政府&lt;/a&gt;或其他合作方式来执政国家。这意味着可能需要在政策上作出让步，或将重要内阁职位交给他人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从工会领袖转身成为商业领袖的拉马福萨，很可能受到反对党和党内批评者的张冠李戴，要求他下台，但非国大的高级官员已经公开支持他继续留任，分析人士指出，目前尚无明确的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前没有一个明显具有凝聚力量的候选人可以接替拉马福萨的位置，"开普敦大学政治学教授，同时也是拉马福萨传记作者的安东尼·巴特勒如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨在本届选举的主要政界人士中享有最高的支持率，而非国大内部的派系斗争可能使得任何针对他的动员变得复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就非国大的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日公布完整的初步选举结果时作出讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统职务在此之前也曾面临着重大挑战，由2022年一份报告指出，他可能在其私人狩猎庄园内现金藏匿事件涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了那场被称为“农场门”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;丑闻&lt;/a&gt;中的不当行为指控，并在同年稍晚赢得了另一个五年的非国大领导任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被誉为非国大面临的最棘手挑战之一，因为选举时选民就高失业率、犯罪问题和能源供应中断等&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;问题&lt;/a&gt;表现出了普遍的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选非国大领袖，承诺在长达九年的丑闻、腐败和经济颓势之后，提升党的形象并振兴经济。倘若前领导人雅各布·祖马在其任内留下的盘根错节未被解除，且正义尚未得到伸张，这成为香消玉沉的曙光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但自从2018年他成为国家元首以来，最初的喜悦情绪迅速消逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年过去，经济仍然停滞不前，非国大高层官员仍旧卷入各种腐败丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举的决定性一击来自于他的夙敌祖马，后者支持的新党“MK军事组织”（uMkhonto we Sizwe）超越预期表现，大幅削减了非国大的支持，特别是在其大本营夸祖鲁-纳塔尔省（Kwazulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马曾一举挫败了拉马福萨和非国大。他知道他们在KZN蛰伏已久，"政治分析师拉尔夫·马特莱加说."这是拉马福萨项目结束的信号...你不能丢了选票，又指望一切如旧。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因为为避免加剧党派分裂而似乎犹豫不决于关键性改革，受到了批评，这种做法与他在20世纪80年代作为工会领袖时展现的果断相比可谓天差地别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的和解技巧以及他在提升南非作为“全球南方”强大支撑者形象方面所扮演的关键角色。“全球南方”是低收入到中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情中，拉马福萨是呼吁全球疫苗分配更为公平的领导人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院（International Court of Justice）对以色列提起种族屠杀案，法院法官在本月&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁定&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙城市的拉法的军事进攻。以色列强烈否认了这些指控，并坚持在拉法继续进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力宣传非国大在过去30年中取得的成就，但批评者认为，他对于应对国家面临的最大挑战尚未提出创新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前夕的非国大最后一场竞选集会上，他当着成千上万的在索韦托足球场聚集的支持者，承诺会“做得更好”。然而，许多人在他演讲结束前就已经离开。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于本周五逝世，享年74岁。据监狱当局透露，本月早些时候，皮克顿在一座最高安全级别监狱中遭到另一名囚犯袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最臭名远扬的大规模谋杀犯之一，2007年被判有罪，罪名是在不列颠哥伦比亚省（Pacific province）一处养猪场残忍杀害吸毒者及性工作者，并对受害者尸体进行肢解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被法庭判定于养猪场附近发现的六名女性的部分遗体与其有关。皮克顿终身监禁后，政府检察官决定不再继续指控其涉嫌其余20宗谋杀案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教服务机构宣布，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭到袭击后，随后被紧急送往医院接受救治后不幸离世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，这位罪犯的所作所为给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社会带来了毁灭性的影响。”该服务机构在声明中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿被捕前，期间共有超过60名女性，在超过10多年的时间里从温哥华（Vancouver）动荡的毒品泛滥的东区（Downtown Eastside）失踪。2002年初，皮克顿被捉拿归案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿位于波特库伊特兰（Port Coquitlam），离温哥华市中心东边约25公里的地方经营的养猪场内，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中不少死者具原住民血统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书籍，在售时间未几就被亚马逊迅速下架。传媒《Vancover Sun》报道，书中这名连续杀人犯自称清白，自己是警方陷害的受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商立即请求亚马逊网站下架此书，并向受害人家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视图像，供新威斯敏斯特的法院参考使用" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在这段未标明日期的档案电视镜头中出现在他在波特库伊特兰的家中。 照片来源: REUTERS/Global TV/ 档案图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币来提供回报，分析师警告称，这种复杂的安排对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“复利质押”（re-staking）的激增是加密市场冒险行为的最新表征，随着价格飙升，交易者正在寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史高位，而以太币，第二大的加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复利质押热潮的中心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。今年2月，这家从美国风投公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密部门获得1亿美元的公司，已吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台——较6个月前不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯瑞朗·卡南（Sreeram Kannan）告诉路透社，EigenLayer发明复利质押意在扩展长久以来的加密货币实践中被称为“质押”的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，涉及到网络中的众多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;。为实现这一点，像以太币这样的加密代币所有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者在参与质押期间失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。复利质押允许持有者拿这些新代币并通过不同的区块链基础程序和应用再次进行质押，期盼更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密界对复利质押的风险持不同观点，一些业内人员认为该实践还太新，无法评判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，分析人士和其他一些人担心，如果代表复利质押加密货币的新代币被用作加密市场巨额借贷市场的抵押品，可能会产生基于少量底层资产的无尽循环贷款。他们说，如果所有人都同时试图退出，这可能动摇整个加密市场的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何抵押在抵押的情况时，这是不理想的，它引入了一种以前不存在的新风险”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行的质押回报通常在3%-5%的范围内，但分析人士表示，复利质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复利质押是去中心化金融（DeFi）这一充满风险的世界中的最新发展，加密货币持有者通过投资实验性计划，希望能通过其资产产生高回报，而无需将其出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为实现这一机制的相关开发并未完成。用户以期待未来的奖励或被称为“空投”的其他馈赠形式加入平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向使用其平台的人们发放其新创建的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币将来具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡称，复利质押平台的增长是由用户追逐这类空投所推进的，他称之为“非常、非常投机的，这种免费资金的事情”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是非常有风险的”，美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜延长（David Duong&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;）表示，他所在的公司（COIN.O）提供质押服务，但不提供复利质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在推前行动，期待得到某种回报，但他们不知道会是什么”，杜延长说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是斯瑞朗·卡南去年创立的，卡南以前是西雅图华盛顿大学的助理教授，也是印度发射第一颗学生设计的微型卫星团队的一员&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的复利质押平台先后涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者将客户的代币在EigenLayer上代为复利质押，生成新的代币以代表这些复利质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南称，其平台的目标是允许用户选择在何处进行代币质押，并帮助新的区块链服务成长，而不是刺激过多的加密支持借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个自然出现的新现象”，卡南说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜延长在一份报告中表示，复利质押可能会带来“隐蔽的风险”——如果复利质押的代币用于加密市场借贷，市场低迷期间可能会出现强制清算和更剧烈的波动&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着Terra和Luna代币的崩溃，用作抵押的加密货币迅速贬值&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南将风险分开，表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于复利质押，而是借贷协议。借贷协议错误定价了风险”，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对复利质押不感到担忧，指出复利质押协议中的现金与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比微不足道&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密领域的亏损可能溢出至更广泛的金融市场&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们没有看到从复利质押问题向传统金融市场传染的实质性风险”，标准普尔全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔（Andrew O'Neill）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密领域与主流金融的联系正逐渐加深，复利质押正在得到机构投资者的认可。&lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody已观察到机构投资者对质押的浓厚兴趣，但其首席风险官安诺什·阿雷夫沙蒂安（Anoosh Arevshatian）认为，复利质押走得太远了，因为很难确定资产的去向和奖励如何分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞穗银行的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将其部分基金进行复利质押，Kelp DAO在4月份的博客文章中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它对客户的加密资产进行质押，并预期“围绕复利质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一组展示比特币加密货币的图形" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅图示是在2024年3月9日法国巴黎拍摄的一组展示比特币加密货币图形的插图照片。路透社/Benoit Tessier插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一组展示以太币加密货币的图形" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一块主板上放置的以太币加密货币图形，这是2023年6月16日的一张插图照片。路透社/Dado Ruvic插图//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）于周六表示，旨在达成全球性协议、以加强应对大流行病能力的谈判，预计将于2025年或可能更早之前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去两年中，世界卫生组织的194个成员国一直在就一项协议进行磋商，以期在大流行病之前和期间加强合作，这是COVID-19疫情暴露出明显防控漏洞后的迫切需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但鉴于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享与疫情准备等关键问题上的深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国已就修订现行具有法律约束力的卫生规则达成并行协议，这被称为《国际卫生条例》（IHR），此次修订新增了“大流行病紧急状态”这一类别，旨在应对最重大、全球性威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日所作出的历史性决策，彰显了各成员国共同保护本国人民及全球范围内的公共健康安全，抵御公共卫生紧急事件与未来大流行病的决心与行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长泽维尔·贝塞拉在周六的声明中说：“通过该协议，我们迈出了关键步骤，以增强对疫情爆发前的防控措施，保护美国人民的生命安全及国家安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次对全球卫生规则的调整，旨在巩固全球对新兴病原体的防护能力，以COVID-19疫情为例，根据世界卫生组织的数据，该疫情已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档图片：日内瓦附近的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档图片：2023年2月2日，在瑞士日内瓦的日内瓦附近拍摄的世界卫生组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/档案图片/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>