<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 02 Oct 2024 16:49:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周五表示，以色列已提出新的加沙停火协议，作为交换，要求释放人质。他呼吁哈马斯接受此新提议，称这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这场战争是时候结束了，是时候开始重建。”拜登说道，作为美国在大选年面临压力阻止加沙冲突的领导人，这场冲突已持续到第八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的停火谈判，旨在安排以色列与加沙地带激进组织哈马斯的停火，曾多次受挫，双方互相指责为谈判搁浅的罪魁祸首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法赫连续数周的军事入侵之后提出的，并伴随对本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）政府在国内外因加沙人员伤亡和人质持续掳囚所施加的新压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登揭示停火方案后，以色列已授权谈判代表提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）前一天被判定犯有34项重罪，这凸显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所概述的新型提案分为三个阶段，与前几份提议不同的是，停火状态将贯穿三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一个六周阶段，以色列军队撤出加沙人口密集区，交换人质——含老人和妇女——以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙，每日有600辆卡车运输人道援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将继续就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续进行，直至谈判结束，”总统说道，这是一大转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙大规模的重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔传递给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列坚持“无限期”战斗的观点人士转变意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“众所周知，以色列有人不同意这一计划。他们希望战争永无止息。甚至有政府联盟成员也持此观点。他们直言不讳，欲占领加沙。他们愿意为时年而战，对人质并不重视。我已敦促以色列领导层尽管压力，支持此协定。”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名一生致力于支持以色列的人，作为美国历史上唯一在战争期间访问过以色列的总统，在以色列遭受伊朗袭击时派美军直接防守，我请求你们退一步，思考如果时机错过将发生何事。”他说：“我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国资深官员在匿名向媒体透露，以色列之所以能提出新议案，是基于近期战场上的重大胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在有了一条到冲突终结的路线图，详细的四页半协议。”该官员说。“协议经过了艰苦细致的协商，目前谈判桌上所达成的是为终结冲突的终极环节。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体报道，拜登周五的讲话颇为引人注目，被视为直接向以色列民众呼吁的尝试。以色列第12频道中断晚间新闻，全程直播拜登的讲话。节目主持人丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）称，以色列审查方曾禁止发表提议的具体细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德州大学的历史与公共事务教授杰瑞米·苏里（Jeremi Suri）认为，此提案相比前几份提案更可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列与哈马斯的激烈对抗造成了重大损伤。哈马斯再次对以色列发动任何重大攻击、袭击或恐怖事件的可能性固然不容忽视，但相较于以往已明显减小。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论正在“转变”而对以色列不利，苏里认为，这一现象及拜登的影响，可能会推动以色列希望终战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全心投入某事，他能创造出极大动机。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候的一项人质提案要求释放加沙地带病弱、年老和受伤的人质，交换为期六周的停火，以允许更多援助进入该地区。这项提案在以色列拒绝接纳哈马斯提出的永久停战要求作为谈判一部分之后于本月早些时候破裂，并加剧了对拉法赫城市的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解人在持续攻击下不愿参与新谈判，但准备接受“全面协议”，包括人质和囚犯互换，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）将在周五会晤17个国家的外交官，这些国家的公民目前被哈马斯在加沙地带挟为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日针对拉法赫的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，虽引发国际公愤，但并未触及美国设定的禁止向以色列提供武器的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在此次战争中经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们都目睹了本周早些时候针对哈马斯的以色列袭击引发致命火海时的骇人图像…”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列为了回应10月7日哈马斯在南部以色列的袭击而对加沙地带发起进攻以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在以色列军事行动影响下的加沙地带北部贝特拉希亚，一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑物废墟中行走。雷特尔斯/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦内直面摄像机群，传达着他准备迎接法律与政治挑战的坚定信息：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他犯有34项伪造文件罪名，以掩饰向色情女演员支付的封口费后的第二天&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，这位共和党总统候选人以愤怒而冗长的言论列举了一系列对手和怨恨之情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将负责审理他案件的法官胡安·默钱称为“腐败”和“恶魔”。他将民主党对手、对手中的对手、即将在11月5日选举中的乔·拜登&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他严厉批评了那些在他隐瞒金钱支付案件中作证的证人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，以及那些曾经投票弹劾他的国会议员&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。他还重申了集会上的言论，指责非法移民大举涌入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将他所面临的挑战视为远超他个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"为了这个，"他说，"因为我们在为美国而战。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲经常穿插幽默，但这次演讲主要显得沉闷无光。他在新闻发布会上仅持有一张小纸片作为备稿。结束时，他没有接受任何提问，迅速地与儿子埃里克·特朗普一道离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，特朗普的盟友们则通过筹款呼吁和社交媒体攻击司法系统，以及任何胆敢指控特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个两位领先候选人均将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队从特朗普的言论中找到了更多的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国民众刚刚见证了一个困惑、绝望且被击败的唐纳德·特朗普，他喋喋不休地诉说个人怨恨，并对美国司法系统进行歪曲陈述，这让任何观看的人都会得出一个明显的结论：这个人不能担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的支持者——多数人认为纽约的判决是司法不公——在星期四仅一日即向他的竞选团队捐赠了3480万美元。特朗普团队透露，这是他在WinRed平台上创造的日筹款记录，该平台负责处理共和党的数字筹款事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选资金方面落后于拜登的特朗普团队周五加大了筹款力度，向支持者发送了一系列暗示性强烈的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”在特朗普新闻发布会后，另一条信息则发出强烈声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都团结在前任总统身后，争论这起审判存在偏颇，指控根本不应该提出，民主党的纽约曼哈顿地方法庭的陪审员存在偏见，法官也持有偏见——这都是地方当局否认的指称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那些共和党人的谴责不够迅速或强烈的地方，特朗普的盟友和支持者转而发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选团队联席负责人克里斯·拉奇维塔嘲笑了一家全国共和党大学生组织在社交网络平台X中发的帖子，称陪审团的裁决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有……”拉奇维塔在他的帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;对准瞄准点&lt;/a&gt;，将矛头指向了温和的前共和党州长拉里·霍根，后者在马里兰州竞选参议院席位，在判决前警告美国人“不要在党派之争中火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选之路，”拉奇维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个关键战场州的共和党选民的采访中，多人表示特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑对他的支持&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种倒戈可能会在他与拜登的再次对决中对他造成伤害，鉴于他在多个摇摆州领先优势十分微弱&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;[5]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是大多数受访的共和党人的回应和特朗普本人一样，称这次审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是出于政治目的，就是为了伤害他，让他尽可能远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州马里埃塔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样对待他，那他们就能这样对待任何人。没有人是安全的，绝对没有。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加在纽约举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。 REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加在纽约举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普参加在纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会，前一晚他因涉嫌伪造企业记录以隐藏2016年向色情女星斯托米·丹尼尔支付的封口费而被判定有罪的刑事审判。 REUTERS/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，虽然这一举措谨慎但意义重大，据专家分析，此举可能有助于遏制俄罗斯在边境地区哈尔科夫发动的攻势，进而影响这场已持续两年的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯领土目标风险过高。政府担忧大规模的乌克兰攻势可能直接引发与拥有核武器的俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国向基辅提供高端武器的其他禁令相契合，而这些禁令也已逐步放宽，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，均在放宽之列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员称，这一最新决定，于上周四生效，是针对哈尔科夫地区的战局作出的精确调整。这项政策允许乌克兰使用美制武器，对正在或准备越境袭击乌克兰的俄罗斯军力实施反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这为前线的乌克兰部队提供了越过边境，使用美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射导引多管火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，攻击俄罗斯目标的授权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一举措能稳定前线，并可能创造条件，在俄军巩固阵地前，将他们从哈尔科夫地区赶出。”乌克兰国家战略研究所研究员米科劳·比莱斯科表示，该研究所是基辅一家官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英葛姆指出，拜登的决策将减少基辅需要从顿巴斯地区关键战线上调遣部队的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于守势，不得不重新考虑进攻哈尔科夫策略。”英格姆说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策早在几周前便已开始形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，乌克兰在其与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C·Q·布朗将军举行的保密视频会议中提出，希望在哈尔科夫地区使用美国武器越过边境攻击目标，一位美国官员透露，他在条件允许的匿名情况下发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据该官员透露，沙利文、奥斯汀和布朗共同制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将这一建议提交给拜登。拜登同意，乌克兰应有权从俄罗斯境内对自己的攻击或准备攻击实施反击。该决定自此一直在最终敲定中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的路透社采访时公开呼吁欧洲联盟采取此类步骤，但他当时表示，“目前为止，尚未有积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯特·利表示，俄罗斯一直利用拜登对在俄罗斯境内进行打击的禁令，将其作为对哈尔科夫地区发动攻击的安全庇护所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距边境仅19英里（约30公里）之遥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境对面。它可以保持防空、电子战、指挥和控制（C2）位置。”利说道，“这使其某种程度上保持了某种‘避风港’。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，利与其它专家认为，这一决策本身可能短期内不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一决策不至于大幅度，若非全无影响，改变前线动向。但将使得俄罗斯难以持续这一跨境作战。”利说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格姆表示，俄罗斯没有足够的兵力发起对哈尔科夫的重大攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄方不具备在东北侧威胁哈尔科夫的足够战斗能力。为此，它会抽调东部战场的兵力。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，不许允许乌克兰将其领土作为向俄罗斯发射武器的基地，并在周二再次提及核战风险升高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在这一艰难年份过半，俄罗斯在战场上夺取了上风后，乌克兰显然想要扩大其使用美国武器范围，尤其是针对俄罗斯地域的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整不到一天后的周五，泽连斯基在《卫报》的采访中提出，美国应准许乌克兰打击俄罗斯境内的深度目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前五角大楼官员马可·坎西亚认为，拜登的举措只是开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策方向上的彻底改变。但这是一大步。”坎西亚说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰官员及政府内部人员将论点进一步推进：打击更广泛的目标——不仅仅是直接威胁哈尔科夫的目标，还有其他地区的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会将政策拓展至允许在俄罗斯其他地区展开攻击尚无定论，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今后，我们将继续推行当前的方针，即在必要时进行调整与适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫后的惨状" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌军事骑校在乌克兰哈尔科夫郊外小村马拉丹尼利夫卡严重受损，消防员在现场工作，此前俄导弹对该地区发起了攻击。REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商正坚守限制支出来提升产量的承诺，这一举措可能缓解本周晚些时候石油输出国组织及其盟友（简称OPEC+）面临进一步减产的压力，全球最大的原油生产国正步入2024年的缓慢增长轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，得益于页岩革命以及在技术和效率方面取得的突破，美国在全球非OPEC产油国供应增长中担当了领头羊的角色，推动了石油产出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅攀升，日产量增长逾百万桶至1293万桶，远超美国政府在2023年初预计的约40万桶/日的增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量的上升。目前OPEC+的总减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位了解OPEC+讨论的消息人士周四透露，OPEC+正着手进行一项&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂交易&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，旨在将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+于周日召开会议审议供应政策时，美国的产量提升仍在促进非OPEC+国家的产油增长，但相比于2023年，其威胁性已有所减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府的最新预测表明，今年美国原油供应将仅增长约27万桶/日。这一预估与OPEC自身估算的美国原油和凝析油产量增幅——30万桶/日——相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）对美国的产量增长预期更高，为64万桶/日。这三家备受关注的预测机构的估计数值，均远低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将以220万桶/日的速度超越非OPEC+产油国的供应增长，差额约为100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求应比2023年高出约90万桶/日，OPEC在其5月份的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场月度报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比而言，&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;IEA预测&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;的全球需求增长更低，仅为110万桶/日，而对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量基本保持稳定。4月份的产量约为1313万桶/日，略低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎也不太可能像2023年那样出现意外的产量激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示：“我们的客户保持非常谨慎和纪律严明。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻井平台数量没有进一步上升，这是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司在保持资本支出不变的同时，推迟了钻井平台的升级，以期与更为平淡的钻探增长相匹配。预计年底将运营12个钻机，并在明年重新部署几个更多钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯公司提供的数据，美国石油钻井平台数量已降至496座，较上年同期减少了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球分析师周四在一份报告中写道：“美国有能力每年增长100万桶/日，但目前并没有实现该增长的意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P商品洞察部门预期，美国今年原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，由于在2010年代时无节制的支出了导致爆发性增长却限制了页岩行业回报，美国上市公司在投资增长率方面迫于投资者压力而显得克制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分来源于私有公司。其中一些公司现在正卷入行业中的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;合并浪潮&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，通过钻探更长井眼、进行岩层压裂以同时从更多钻井中生产石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示：“尽管近来的合并浪潮不断，我预计目前的油价水平将持续并对美国石油总产量的适度增长提供支撑，同时钻探和完工效率的持续改进也将助力这一增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像SLB &lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;这样的油田服务公司预测，今年更多增产源自国际市场而非北美。其&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;首季国际收入&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;同比增长18%，而北美收入则因合并事件影响下降了6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示：“近年来，战略重点转向更高的资本纪律，因此反应也不同。”他认为OPEC+将会延长自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那依旧是&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预期引领全球&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;产油与油类生产增长的国家。美国能源信息署（EIA）在3月预测，今年OPEC+的石油液体产量将下滑100万桶/日，而非成员国的供应则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国的石油生产增长共存”，瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，摄影师从位于美国德克萨斯州温克附近的Oasis石油公司租让地上的控制室中看到的钻井平台操作层。REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其政治地位将大为削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自周三选举大约71%投票站的统计结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举获得的57.5%相比，大幅下降，并且&lt;注释：第一次在三十年间未能获得多数席位&gt;距离多数席位有史以来首次出现较大差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场选战的重大挫败意味着，前解放运动、南非前总统纳尔逊·曼德拉的政党组织必须与一个或多个人数较少的政党协商&lt;注释：组建联合政府或达成其他形式的协议&gt;来管理国家，可能需要在政策上让步，或向小党派出让显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨原是工会领袖，此后转型商人，大概率将面临反对党和党内批评者要求其辞职的呼吁，但是ANC的&lt;注释：一名高级官员支持他继续担任&gt;, 分析人士表示，目前没有显而易见的继位者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前没有一个明确的、能整合各派的候选人可以接替拉马福萨,"开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月的民调显示，拉马福萨在此次选举的主要政治人物中，支持率最高，而ANC内部的派系争斗可能会使任何针对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表任何评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，拉马福萨作为总统的未来就曾面临不确定性，当时一份2022年的报告发现，他可能因在其狩猎庄园内被发现藏匿的现金而犯有不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了这一被称为&lt;注释："农场门"丑闻&gt;的不当行为指控，并在同一年晚些时候赢得了党内的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的选举被誉为对于ANC的最严峻考验，选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺在前任雅各布·祖马执政九年期间，处理党内丑闻、贪污和经济衰退后，清洗党的形象，并重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当2018年他成为国家元首后，最初的一波热望迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时隔六年，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍深陷各种丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票的关键一击来自于拉马福萨的宿敌祖马，他支持新成立的“姆克翁托·韦·西兹韦党”，该党表现超出预期，严重削弱了ANC的支持度，尤其是在祖马所在的省—夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于了绝境。他知道他们KZN省很脆弱,"政治分析家拉尔夫·马特赫加说道："这是拉马福萨政治生涯的终点...你不能在选举中失败，却期待事情一切照旧。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因表面上在关键改革上模棱两可，避免加深党内分裂，而受到批评与质疑，这与他在上世纪80年代作为工会领袖时的果决态度形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬其共识建设能力以及在提升南非在"全球南方"中的领袖形象所发挥的作用，"全球南方"是低收入和中等收入国家群体的代名词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公正分配疫苗的最突出声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院（ICJ）提交了针对以色列的种族灭绝案件, 国际法院本月裁决&lt;注释：要求以色列停止其对加沙的拉法赫市军事袭击&gt;。以色列强烈拒绝这些指控，并继续在拉法赫发起攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨力求强调在过去30年中ANC所取得的成就，然而批评家指出，他对于解决南非最大挑战方面，未提供新方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC大选前的最后一次竞选集会上，面对在索韦托足球场聚集的数万名支持者，他承诺将&lt;注释："做得更好"，但在演讲尚未结束时，许多支持者已提前离开&gt;。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大司法部门周五宣布，定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）在本月初于最高安全级别监狱遭同监犯袭击后，于74岁之际辞世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿乃加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，2007年被判谋害瘾君子及妓女，并在其位于太平洋省份不列颠哥伦比亚的养猪场肢解遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在养猪场杂乱无章的地产上被发现的六名女性残骸后被判有罪。在被判处终身监禁后，政府检察官放弃了对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，5月19日，皮克顿在魁北克监狱服刑期间遭受袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深感此名嫌犯案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”该服务机构在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;死者是超过60名女性中的其中一部分，她们在皮克顿于2002年初被捕前的十年多时间内，从温哥华贫穷的吸毒成瘾的唐人街东区消失无踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华市区东约25公里的皮克顿养猪场中，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，2016年，皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架销售几小时后便被下架。书中，这名连环杀手声称自己遭警方冤枉，清白无辜，当时《温哥华太阳报》曾对此进行报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书籍，并向遇害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿法院案件在新威敏斯特开庭的电视档案画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的档案电视画面中，罗伯特·威廉·皮克顿在他位于Port Coquitlam的家中被拍到。 REUTERS/Global TV/ 档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币流入了一种新兴平台，投资者通过在这种复杂模式下锁定他们的代币以换取回报，分析师警告，这为用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的飙升人气，是加密市场在价格上涨和交易者寻求收益背景下冒险行为的最新迹象。比特币（市值最大的加密货币）接近历史最高点，而以太币（市值第二大的加密货币）今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密部门获得了1亿美元融资，吸引了188亿美元的加密货币到其平台——较六个月前的不足4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里兰姆·卡南（Sreeram Kannan）告诉路透社，他们发明了再质押以扩展加密领域一种长期存在的实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链本质上是一种数据库，涉及网络中的多台计算机&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;核查并确认&lt;/a&gt;谁拥有哪些加密货币。作为验证过程的一部分，加密代币的持有者会允许其资产被锁定。一旦参与质押，持有者会暂时失去对其代币的即时访问权，但作为交换可获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会给予用户新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。再质押允许持有者采取这些新代币，并与不同的区块链基础程序和应用程序进行再次质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密社区对再质押的危险性看法不一，部分人认为这种做法尚处于早期阶段，还不了解其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果代表被再质押加密货币的新代币被用于加密市场浩大的借贷市场作为抵押品，可能会形成基于少量底层资产的无限循环借贷。他们声称，如果所有人都试图同时退出，这可能扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当存在抵押品上的抵押品时，这并不理想，它引入了一种原本不存在的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于潜在的收益：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%至5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是加密领域风险重重的去中心化金融（简称DeFi）中的最新发展，加密货币持有者投资于创新方案，以期在不卖出其资产的情况下，在持有中获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为实现这一点的机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来奖励或所谓空投的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直为其平台用户分发自己新创建的代币。用户希望这款名为“EIGEN”的代币在未来会具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据摩根·麦卡锡的说法，再质押平台的增长是由用户寻求空投的意愿所推动的，他称这是“极其投机的行为，这种免费资金的想法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;）研究主管大卫·杜尔（David Duong）说，该公司提供质押，但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在在做这件事是出于预期，认为将会获得某种奖励，但他们并不知道会是什么，”杜尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据其学术网站，EigenLayer由斯里兰姆·卡南于去年推出。他曾是美国华盛顿大学西雅图分校的助理教授，也是在印度发起首个学生设计的微型卫星项目的团队成员之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台已经涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台代表客户在EigenLayer上进行再质押，并生成新代币来代表这些再质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南表示，其平台的目标是让用户能够选择在哪里质押他们的代币，并有助于新兴区块链服务的成长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一种新出现的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜尔指出，再质押可能伴随着“隐藏风险”——如果再质押的代币被用于加密借贷，市场低迷时可能会引发强制清算，增加更多波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的大规模抛售因高风险借贷而加剧，加密代币作为抵押品，在terra和luna代币崩塌后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南将EigenLayer与这些风险隔离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议在错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押不以为然，指出与全球加密行业的2.5万亿美元净资产相比，再质押协议中流动的资金微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"&gt;长期以来&lt;/a&gt;担心加密领域的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到任何restaking问题向传统金融市场产生有意义的传染性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正在&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/blackrocks-etf-becomes-largest-bitcoin-fund-world-bloomberg-news-reports-2024-05-29/"&gt;与主流金融越来越密不可分&lt;/a&gt;，再质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行旗下加密货币部门Zodia Custody已注意到机构对质押有重大兴趣，但认为再质押为时过早，因为很难确定资产走向和奖励分配，首席风险官阿努什·阿列夫沙蒂安（Anoosh Arevshatian）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三井住友银行（Nomura）旗下的加密部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作，重新质押其部分资金。Kelp DAO在4月的博客文章中说。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密领域的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，预期“一个围绕再质押的全新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示比特币加密货币的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日在法国巴黎拍摄的比特币加密货币的表示插图。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示以太币加密货币的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，代表示以太币加密货币被放置在电脑主板上，这是6月16日拍摄的插图。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球协议以增强疫情防控的谈判最迟将于2025年结束，若条件允许，时间可能提前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国过去两年来一直在协商一项协议，目的是在疫情前和疫情期间加强协作，鉴于COVID-19期间所暴露的不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，联合国机构计划本周内达成协议，但由于富裕国家与较贫困国家在疫苗共享和准备性等问题上的巨大分歧，谈判被迫延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国成功达成了另一项协议，即修订现有的具有法律约束力的《国际卫生条例》，新条例中增添了“疫情紧急状态”这一分类，适用于最严重、全球性的疫情威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中指出：“今日做出的历史性决定展现了各国共同意愿，其旨在保护各自国家民众，乃至全世界，共同应对公共健康突发事件和未来疫情的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长泽维尔·贝塞拉周六表示：“这一协议的达成，标志着我们正采取行动，使各国对疫情防控行动负责，并强化措施，防止疫情爆发威胁到美国民众安全及国家安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的修订旨在强化世界对新病原体的防御，在COVID-19已夺去700多万条生命（根据世界卫生组织数据）之后，迫切需求增强全球的应对能力。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案图片：世界卫生组织（WHO）的标识在其位于日内瓦的总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案图片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）的标识在瑞士日内瓦总部附近。路透社档案图片/丹尼斯·巴利布塞&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>