<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 17:45:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>联合国称缅甸军方空袭致若开邦村庄数十人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-military-air-strike-kills-dozens-rakhine-village-un-says-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;缅甸军政府本周在若开邦的空袭造成数十人死亡，联合国表示，这个 Southeast Asia 国家的内战距离其四周年纪念日益临近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平民政府和若开军（Arakan Army）——一个以若开邦为基础的民族武装，为该地区自治而战——也报告称此次袭击造成数十人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据全国民主联盟政府和联合国周五晚些时候发布的声明，军政府在周三下午对 Yanbye 镇区的 Kyauk Ni Maw 村进行了空袭，摧毁了约 500 座房屋，并导致超过 40 人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法立即核实这些报告。对媒体表态的军方发言人未能回复寻求评论的电话。军政府否认其在平民中犯有暴行，声称其正在打击“恐怖分子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若开军在攻击中称有伊斯兰教村民 26 人被杀，12 人受伤，并公布了这些人的姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自 2021 年军事政变推翻诺贝尔和平奖得主昂山素季领导的民选政府以来，缅甸便陷入混乱，引发了大规模抗议，最终演化为多线武装叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国声明敦促所有各方遵守国际人道法的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“断金运动”是一个由缅甸活动家组成的联盟，他们致力于切断军政府的收入来源，呼吁国际政府迅速制裁为其提供航空燃料的实体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只有当这项支持停止，空袭才能真正结束，”名为 Mullan 的“断金运动”发言人说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="缅甸 junta 首席，敏昂莱上将，于内比都举行的军队典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F2EPG2XJTRPY7BCZT2NY7PI5PU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;缅甸 junta 首席敏昂莱上将，于 2021 年 3 月 27 日在缅甸内比都举行的建军节军队典礼上掌旗。路透社/Stringer/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 03:04:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-military-air-strike-kills-dozens-rakhine-village-un-says-2025-01-11/</guid></item><item><title>俄罗斯称乌克兰无人机在坦波夫地区造成三人受伤</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-ukrainian-drones-injured-several-tambov-region-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰对俄罗斯多个地区发起了无人机攻击，袭击了图拉布夫地区两栋住宅楼，并造成至少三人受伤，俄罗斯方面周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该地区的负责人伊万·佩尔夫什霍夫在Telegram上表示，无人机袭击了科托夫斯克镇的两栋住宅，导致窗户破碎，村民受伤。科托夫斯克位于莫斯科东南约480公里（300英里）处。他说，建筑物受损轻微，居民已经得到临时安置，无需撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“有三人因玻璃碎片割伤，另外四人抱怨高血压。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另据报道，俄罗斯国防部称，周六夜间在国家多个地区拦截并摧毁了85架乌克兰无人机，其中包括黑海地区31架、沃罗涅日地区和克拉斯诺达尔地区各16架以及亚速海地区14架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯民航监管机构Rosaviatsia表示，鞑靼斯坦、尼日奇卡姆斯克和乌利扬诺夫斯克等伏尔加河地区的机场暂时停飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨拉托夫市也宣布航班停飞，以确保安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅空军在一份声明中称，俄罗斯夜间向乌克兰发射了74架无人机，其中击落了47架，另有27架无人机在雷达上消失未击中目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰冲突双方已将廉价商用无人机转变为致命武器，并增加了生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯和乌克兰士兵都报告了对无人机的极度恐惧，并在宣传中使用了致命无人机袭击的视频片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，俄罗斯指责乌克兰在乌克兰控制的顿巴斯地区城市顿涅茨克的一家超市进行了导弹袭击。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="‘Khyzhak’弁警队成员将自制微型投掷炸弹连接到无人机上，地点位于靠近托雷茨克镇前线的迫击炮阵地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YIOIHHYCAJPNTHBANPAKRTCHNM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰巡逻警察部队“Khyzhak”（掠食者）支队成员在顿涅茨克地区前线的托雷茨克镇附近位置安装自制微型投掷炸弹，莫斯科占领区 `&lt;i&gt;摄于2024年12月19日，乌克兰。路透社/记者/资料照片&lt;/i&gt;`&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 07:26:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-ukrainian-drones-injured-several-tambov-region-2025-01-11/</guid></item><item><title>韩国交通部称，Jeju Air黑匣子数据在坠机前关键时刻丢失</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-jeju-air-jet-blackboxes-stopped-recording-4-minutes-before-crash-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;涉事的波音（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;(BA.N)&lt;/a&gt;）客机的两个黑匣子（飞行数据记录器和驾驶舱语音记录器）在地面最严重的航空灾难发生前约四分钟停止记录，韩国国土交通部周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，韩国调查人员表示，失事客机的飞行数据和驾驶舱语音记录器对于查明上月导致179人遇难的事故原因至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事故发生在执飞济州航空（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/089590.KS" target="_blank"&gt;(089590.KS)&lt;/a&gt; 林 pilots operated by Jeju Air 的客机飞行员报告鸟击事件后的约四分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事故调查的相关部门计划调查导致黑匣子停止记录的原因，韩国国土交通部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;语音记录器最初在韩国进行了分析，当发现数据缺失后，被送往美国国家运输安全委员会的实验室进一步分析，韩国国土交通部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑匣子收集数据，包括驾驶舱内飞行员之间的通信以及飞机系统在飞行过程中的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;济州航空（Jeju Air）编号为7C2216的波音737-800客机从泰国首都曼谷飞往韩国西南部的木浦机场时，在2024年12月29日发生冲出跑道并撞击路堤的事故，随后引发大火。仅有两名机组成员生还，他们是坐在尾部区域的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在飞行员发出“遇险求救信号”前两分钟，空中交通管制员发出警告，注意“鸟类活动”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国土交通部事故调查员沈载东表示，发现济州航空（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-police-raid-jeju-air-muan-airport-over-fatal-plane-crash-2025-01-02/"&gt;低票价航空公司）的波音737-800客机关键的最后一分钟数据缺失，这一发现令人惊讶，表明所有电源，包括备用电源均可能被切断，这种情况较为罕见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国国土交通部表示，将利用现有其他数据进行调查，并承诺确保调查的透明性，同时向遇难者家属分享信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分遇难者家属表示，不应由韩国国土交通部主导调查，应邀请独立专家参与，包括家属推荐的专家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该调查还集中在飞机撞击的路堤上，该路堤设计用于支撑助降系统，包括为何使用较为坚固的材料建造以及为何靠近跑道末端等。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="济州航空坠机现场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34M4WMMEYBMPLKKGBY67VSLYHE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月30日，韩国木浦国际机场，济州航空飞机冲出跑道坠毁的残骸。路透社/Kim Hong-Ji/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 05:00:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-jeju-air-jet-blackboxes-stopped-recording-4-minutes-before-crash-2025-01-11/</guid></item><item><title>随着强风减弱，洛杉矶消防队员取得进展——目前</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;消防人员终于在洛杉矶东部和西部边界控制住了两大主要山火，此前持续数日的大风天气终于减缓，为山火失控状态带来了缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自星期二以来，加州洛杉矶县爆发了六个同时燃烧的山火，已严重损毁了众多住宅区，导致至少11人死亡，10000多座建筑受损或被摧毁。随着情况稳定，消防人员将能够进行人户搜索，伤亡人数可能进一步更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着大量居民突然沦为无家可归者，烟雾浓厚导致美国官方宣布****紧急状态****，消防人员报告称，西部边缘的维尔海茨山火和东南部的伊顿山火均有所进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管数千消防人员采取空中和地面双重手段试图控制山火，但由于持续多日失控燃烧，维尔海茨山火已控制8%，伊顿山火已控制3%。此前加州消防局将两场山火的控制比例均记录为0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，两大山火合计已吞噬了35000英亩（约14100公顷）的土地，相当于这座城市2.5倍的曼哈顿面积。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仍有约153000人处于撤离令下，另有166800人面临撤离警告，洛杉矶县治安官罗伯特·卢娜表示，所有撤离区域均实施宵禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邻近七州、联邦政府及加拿大迅速向加州提供援助，增强空中灭火队伍，并对火势进行干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶县消防局局长安东尼·马罗内在新闻发布会上表示：“得益于增加的资源，我们目前相比于本周初的位置要好上许多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国国家气象局预测，从周末开始，风速将大幅减缓至约每小时20英里（约每小时32公里），暴风雨期间偶尔达到每小时35至50英里，这是对过去几天每小时80英里暴风雨的喘息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国家气象局气象学家阿利森·桑托雷利说：“虽然气流不如之前狂暴，但当前的湿度偏低且植被干燥，仍属危险状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，预报员预测，下周一会再发布红色预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场灾难给近1000万人口心灵的打击尚无评估结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾勇敢返回遭严重破坏的维尔海茨街区的帕利塞德斯居民发现，砖砌的烟囱屹立于烧毁的废墟和烧毁的车辆之上，酸烟仍悬浮在空气中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕利塞德斯街区的凯利·福斯特女士说：“这是我们的一个家，一个深爱的家。”她一边在她家曾经位于的灰烬堆里搜寻，一边说：“邻居们的房子还在冒烟，飞机在周边正在进行灭火作业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的女儿，16岁的阿达说：“我试图进入，但我感到不适。我甚至无法……是的，很难受。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里克·麦基格所在乞力马扎罗山的维尔海茨街区，仅60所住宅中有6所幸存，他的住宅仅余一座圣母玛利亚雕像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦基格说：“其他的一切都是灰烬和废墟。”这位61岁的商业地产经纪人与妻子此前在此居住，并抚养了三个孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期五上午，成百上千的人涌入帕萨迪纳玫瑰碗体育场附近的一个停车场，领取捐赠的衣服、尿布和瓶装水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;63岁的布伦达·多斯说，她因遭破坏的家园而惊恐，急切希望返回家中看看哪些东西可以挽救，但官员出于安全原因加以阻止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“至少在重建之前告别。我会让上帝引领我。”多斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多亚特adena居民表示，担心政府资源优先用于较富裕地区，保险公司在处理火灾索赔时可能以损害不充分为由降低赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除失去家园者外，尚有数十万居民****无电可用****，数百万人暴露在较差空气质量之下，因山火产生的金属、塑料及其他合成材料的残骸被释放至空气中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私营气象预测机构AccuWeather估计，这次山火的经济损失在1350亿至1500亿美元之间，预示着漫长而艰难的恢复时期，以及****高涨的房主保险费****。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州保险专员里卡多·拉拉敦促保险公司，在山火爆发之初暂停所有取消或未续保行为，并延长付款宽限期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统乔·拜登宣布将山火认定为重大灾害，并表示美国政府将为恢复给予全额补偿六个月时间。他在星期五的白宫会议中表示将继续向加州提供资源以扑灭山火、帮助重建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不会很快就结束，即便所有山火被扑灭，这也将只是一个开始……我们将待很长时间协助。”拜登说。&lt;/p&gt;

注释：
1. 戛然紧急状态：美国官方宣布的公共卫生紧急状态。
2. 高涨的房主保险费：预期建筑保险费用将显著增加。
3. 无电可用：受灾区域内电力供应中断。</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 12:20:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国对俄石油实施迄今最严厉制裁 试图给 Ukraine 和 Trump 政府施压</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登政府于周五针对俄罗斯石油和天然气收入实施了迄今为止最广泛的制裁措施，旨在为基辅和即将上任的唐纳德·特朗普团队提供杠杆，以达成和平协议.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举意图降低俄罗斯在乌克兰战争中的收入。自2022年2月俄罗斯入侵以来，这场战争已导致超过12,300名平民遇难，并使多个城市沦为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在其推特账号上表示，这些措施将对莫斯科造成重大打击。“俄罗斯从石油中赚取的收入越少，和平恢复的速度就越快。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫高级经济与国家安全顾问戴利普·辛格在一份声明中表示，这些措施是迄今为止对俄罗斯能源行业实施的最大规模制裁，该行业是普京战争的主要收入来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部对俄罗斯石油公司“北美石油”（Gazprom Neft，SIBN.MM）和“苏尔古特石油天然气公司”（Surgutneftegas）实施制裁，这两家公司从事石油勘探、生产和销售，并拥有183艘运输俄罗斯石油的船只，其中许多船只属于非西方公司的所谓老龄油轮队。制裁还包括石油贸易网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多这些油轮已经用来向印度和中国运输石油，因为2022年七国集团实施的价格上限已将俄罗斯石油贸易从欧洲转向亚洲。一些油轮同时运输俄罗斯和伊朗石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部还取消了对俄罗斯银行实施制裁的豁免条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，若制裁严格执行，俄罗斯每月将损失数十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“制裁链中的每一个生产与分销环节都受到影响，这使俄罗斯企图规避制裁的成本更高。”一位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gazprom Neft 表示制裁是不合理的，并将继续运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些措施允许被制裁实体从3月12日起有过渡期，以完成能源交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，从事俄罗斯石油贸易的俄罗斯人士和印度炼油行业的消息人士表示，这些制裁将严重影响俄罗斯对印度和中国这两个主要买家的石油出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部公布制裁措施后，全球油价上涨超过3%，北海布伦特原油接近每桶80美元。制裁细节在欧洲和亚洲的交易商之间被广泛传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院能源资源助理国务卿杰弗里·皮耶特表示，今年预计有来自美国、圭亚那、加拿大和巴西的新石油产量会投产，中东也可能增加出口，这将填补可能因俄罗斯供应减少而产生的空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不必再担心全球经济市场供应趋紧的问题，这与上个月宣布的价格上限机制时的情况不同。”皮耶特告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些制裁措施是拜登政府一系列举措的一部分，该政府自入侵以来已向乌克兰提供640亿美元的军事援助，包括本周宣布的5亿美元用于防空导弹和战斗机配件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次制裁措施紧随其后的是美国政府在11月对包括俄罗斯最大的全球能源企业中介“俄罗斯天然气工业银行”（Gazprombank）在内的多家银行实施的制裁，以及此前一年对数十艘运输俄罗斯石油的油轮实施的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府认为，11月针对俄罗斯的制裁措施已使卢布跌至自入侵开始以来的最低水平，并迫使俄罗斯央行将政策利率提高到历史最高点超过20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计直接瞄准能源部门将加剧俄经济面临的压力，这些压力已经将通货膨胀推高至近10%，并进一步恶化2025年及以后的经济前景。”一位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位拜登政府官员表示，共和党总统候选人特朗普将在1月20日上任，他是否会在就任后解除拜登时代实施的制裁完全取决于其意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但据称，解除制裁需要通知国会，并给予其否决的机会。许多共和党国会议员此前曾敦促拜登实施周五的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普的团队不能悄悄地撤销拜登刚刚采取的所有措施，国会必须参与进来。”Hughes Hubbard &amp; Reed律师事务所合伙人杰里米·潘恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的回归激发了结束莫斯科入侵并实现外交和解的希望，但也让基辅担心快速达成和平协议可能会付出高昂代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普方面的顾问曾提出一项计划，实质上将俄罗斯在未来相当长一段时间内控制乌克兰大片领土纳入议程，将北约从议程上剔除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队未立即回应有关新制裁的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事援助和石油制裁“为下任政府及其与乌克兰在促进实现公正和持久和平方面的谈判提供了强有力的谈判筹码。”一位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国当选民主党议员参加华盛顿的就职招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVHXFRAVABJAHJ2VWPIQ576Z4Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，美国华盛顿，乔·拜登总统参加当选民主党议员招待会。路透社/Nathan Howard/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:35:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国和盟友对马杜罗就职后委内瑞拉官员实施制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国周五对八名委内瑞拉官员实施了新的制裁，并将悬赏缉拿尼古拉斯·马杜罗总统的奖金从2500万美元提高到2500万美元，这是七月选举后的拜登政府针对马杜罗政府所采取的一系列惩罚性措施中的最新举措。此次选举，马杜罗所属的社会主义党派和委内瑞拉石油输出国组织成员国的反对党均声称赢得选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着华盛顿推出新的制裁措施，美国国务卿安东尼·布林肯在声明中称马杜罗10日宣誓就职“不具合法性”，并明确表示美国不承认尼古拉斯·马杜罗为委内瑞拉总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被制裁的目标官员包括委内瑞拉石油国家公司PDVSA新任掌门人何塞·奥布雷贡、交通部长拉蒙·塞瓦雷兹以及警察和军事官员等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的举措与英国和欧盟宣布的针对15名委内瑞拉官员的制裁协调进行，其中包括国家选举委员会成员和安全部队成员。加拿大也对委内瑞拉实施了新的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国及其志同道合的伙伴团结一致，支持委内瑞拉人民选择新领导人的投票，坚定拒绝马杜罗的欺诈性胜利主张。”美国财政部代理副部长布拉德利·史密斯在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗及其助手始终拒绝美国等国的制裁，称这些制裁是非法手段，构成一场针对委内瑞拉的“经济战”，旨在使其经济瘫痪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国即将卸任的政府不知如何报复我们，”马杜罗在电视直播就职演讲中说，并未直接提及制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗及其盟友欢呼称，尽管面临诸多措施，但该国仍表现出强大的韧性，尽管历史上他们经常将一些经济困难和短缺归咎于制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉选举当局和最高法院表示，马杜罗在其任期内面临的深刻经济和社会危机背景中，在去年的总统选举中赢得了胜利，但未公布详细计票结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府指责反对党策划针对自身的法西斯阴谋，表示如果流亡的反对党总统候选人埃德蒙多·冈萨雷斯返回国内，将逮捕他，还警告称，在就职典礼前拘留了若干反对派成员和活动人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党声称冈萨雷斯以压倒性优势获胜，并发布了其自己的计票结果作为证据，获得了包括美国在内的各国政府的支持，美国认为冈萨雷斯当选总统。国际选举观察员表示，投票并不公平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为反对派总统候选人的冈萨雷斯现年75岁。马杜罗自2013年执政以来，新的制裁措施仅在他卸任美国总统约瑟夫·拜登的任期即将结束，继任者唐纳德·特朗普于1月20日就任之时宣布启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除制裁措施外，美国政府还将悬赏缉拿和起诉马杜罗的奖金从1500万美元提高到2500万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，美国政府指控包括马杜罗在内的其他人涉及毒品走私和腐败的罪名。马杜罗拒绝这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临来自美国历届政府的强烈压力，马杜罗仍保住了政权，得到了委内瑞拉军队及其盟友中国的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国宣布了新的制裁措施，但仍决定保留此前对雪佛龙公司和其他数家公司在委内瑞拉运营授权。一位美国高级官员表示，华盛顿将继续监测局势，并可能为新任政府提出这些许可证未来的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登本周在白宫接待了冈萨雷斯，称他是此次选举的“真正的胜利者”。但民主党总统的共和党继任者未单独接见冈萨雷斯，而是由其即将上任的高级顾问负责邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2017年至2021年的首个任期中，特朗普对马杜罗实行了“最大压力”运动，对南美洲国家实施了最严格的制裁，其中包括石油行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在竞选承诺后短暂废除了部分特朗普时期的限制措施，但随后重新实施了这些限制措施，称马杜罗没有兑现举行公平民主选举的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚特朗普在第二个任期内如何应对委内瑞拉的挑战。特朗普总统在移民问题上的考虑因国内热点问题而复杂化，但他说美国不需要委内瑞拉的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的一个核心竞选承诺是大规模遣返非法移民，其中很多人来自委内瑞拉，将他们遣返可能需要委内瑞拉当局的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在委内瑞拉反对党领袖玛丽亚·科里娜·马查多在加拉加斯被短暂拘留的前一天，特朗普在社交媒体发表声明称：“不应伤害这些为自由而战的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府否认与此事有任何关系，称反对党策划了此事，以支持马查多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拉加斯在委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗宣誓就职第一天的全景照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6L7UTERYBNWJIAVSTKATLXBH4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拉加斯的全景照片，在尼古拉斯·马杜罗总统宣誓就职第一天，2025年1月10日在委内瑞拉首都加拉加斯。路透社/列奥纳多·费尔南德斯·维利亚拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:49:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</guid></item><item><title>拜登和泽连斯基讨论美国对乌克兰的支持、制裁及防空系统支持</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-spoke-ukraines-zelenskiy-friday-white-house-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周五讨论了美国对乌克兰的支持、对俄罗斯的新制裁以及加强乌克兰防空能力等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在社交媒体上表示，感谢拜登对乌克兰近三年来与俄罗斯的战争以及美国在团结国际社会中的关键作用的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，两国领导人还讨论了对俄罗斯能源部门的新制裁，他认为这些制裁有助于俄罗斯总统弗拉基米尔·普京“为这场战争提供资金”。他写道：“他必须通过直接看到这些制裁的影响感受到战争带来的代价。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基提到，两国领导人还讨论了继续增强乌克兰防空能力的需要，以保护乌克兰城市和村庄免受俄罗斯日复一日的导弹和无人机袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，美国提供的爱国者导弹“已经证明了其有效性，我们必须继续增强这种能力”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北约成立75周年峰会，地点：美国华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZE36RJHKMJP4ZAUVWMVWJZIPBU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZE36RJHKMJP4ZAUVWMVWJZIPBU.jpg" alt="北约成立75周年峰会，美国华盛顿，2024年7月11日，乔·拜登总统和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基出席双边会议。" /&gt;北约成立75周年峰会，美国华盛顿，2024年7月11日，乔·拜登总统和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基出席双边会议。路透社/莉亚·米利斯/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:24:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-spoke-ukraines-zelenskiy-friday-white-house-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>好莱坞名流清空衣橱为火灾救援捐款</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hollywood-celebrities-clear-their-closets-fire-aid-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;本周，当加州洛杉矶的部分地区遭受野火破坏时，房地产代理詹娜·科珀开始向朋友求助，希望能为需要帮助的人们提供衣物和其他物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的请求迅速通过一个强大的女性网络传播开来。包括莎朗·斯通和哈莱·贝瑞等演员对此做出了回应，他们从自己的收藏中提供了毛衣、鞋子、服装、手提包、腰带、睡衣等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝瑞在Instagram上写道：“我正在整理我整个衣橱中的物品。如果你们住在南加州地区，我建议你们也这样做。我们现在可以做点什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科珀还经营着一家名为+COOP的家居用品店，她腾出了半数空间，为流离失所的人们提供一个临时购物场所，让他们可以取走所需物品。许多洛杉矶人在这次火灾中失去了整个家园，火灾直到周五仍在持续蔓延，造成多人伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯通在网络上发布了关于捐赠的信息，帮助吸引更多的关注。她和她的妹妹凯莉·斯通提供了衣物、床品等物品，并自愿为购物者提供帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯莉·斯通说：“当他们走进店里时，他们最需要的是一个拥抱。”随后她对购物者说：“请向我展示自己的照片，告诉我平时的着装，这样我就可以向你推荐符合你风格的毛衣或风衣。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五的店里，一只名为杰基·罗宾逊的治疗犬在门口迎接客人。店内陈列着各式连衣裙和外套、牛仔裤堆栈、货架上的鞋子和手提包陈列篮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;捐赠物品包括从目标超市赠送的新鲜内裤、来自Zara的新或几乎全新的连衣裙，还有一些古驰和菲拉格慕的鞋款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科珀表示，她从洛杉矶各地收到了来自演员、高管、律师、餐馆老板以及母亲们的捐赠和志愿服务。她说，她的纽约房地产代理网络也提供了礼券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位好莱坞造型师带来两个装满物品的大袋子，并被召集在周末帮助整理商店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶谋士李莎·塞拉说：“我知道有人失去了全部，甚至是我不认识的人，这种遭遇使我深受打击。”她为包括金卡戴珊和伦尼·克鲁维兹等名人工作。“我想为我能做到的事情尽我所能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;72岁的伊伦·本杰明正在为她失去家园的母亲挑选物品。本杰明说她选择了基本必需品，包括袜子、毛衣、裤子、夹克和一双跑步鞋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本杰明说：“她的家里只有她的狗和一个包以及少数几件东西。她以为自己会回来。”她补充说：“在这个悲剧时刻，人们站起来互相帮助真是太特别和美丽的事情了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科珀表示，她的一个客户帮助一位男士找到了一双运动鞋，以便他可以在海滩跑步，这是自火灾爆发以来他第一次这样做。她说，她对她的这个想法所获得的积极响应深感欣慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一座充满爱的城市，每个人都想互相支持。”科珀说。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="加州野火后的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HT4KPAGUXVLDZH3A6IW6UWB4GY.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;野火救济捐赠在洛杉矶的+COOP家居用品店展出。图片来源：路透社/莉莎·里奇温，2025年1月10日&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="加州野火后的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XYPZDDOJUNIJLCXO2CBHYXNXFA.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;洛杉矶野火后的灾后景象中，人们在翻阅捐赠的衣物。图片来源：路透社/莉莎·里奇温，2025年1月10日&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 04:49:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hollywood-celebrities-clear-their-closets-fire-aid-2025-01-11/</guid></item><item><title>抗议者称费科正在将斯洛伐克拖入乌克兰天然气争端</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;数千名抗议者在斯洛伐克首都举行示威，挥舞着标语牌，指责总理罗伯特·菲科将该国引向俄罗斯，原因是他在一个月前与乌克兰天然气纠纷之际与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克与乌克兰因决定从今年1月1日起暂停经其领土输送俄罗斯天然气而发生争执，试图切断莫斯科的收入来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克曾试图维持天然气输送。12月22日，菲科在乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基拒绝延长任何天然气流动后访问了莫斯科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，欧盟政府首脑访问莫斯科的第三次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“斯洛伐克是欧洲，我们不是俄罗斯。”一名活动组织者在挥舞斯洛伐克国旗和欧盟旗帜的人群面前表示，许多人举着标语牌说“斯洛伐克与乌克兰并肩作战”，并齐声高呼“对俄罗斯说够了！”和“可耻！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织者估计大约有15,000人聚集在布拉迪斯拉发市中心广场抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科表示，经乌克兰输送的天然气中止可能导致斯洛伐克损失约15亿欧元的手续费，并因天然气价格上升而增加成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他威胁说，如果不能解决输送问题，斯洛伐克将采取措施反击，如可能切断对基辅的人道援助，停止对乌克兰难民的支援，或停止向乌克兰提供紧急电力供应以响应俄罗斯对乌克兰电网的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，我们的政府正引导我们走向俄罗斯，而没有站在公民一边。”45岁的营销专业人士芭芭拉·费德尔娜娃说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年掌权以来，菲科调整了斯洛伐克的外交政策，一个欧盟和北约成员国，加强了与俄罗斯的关系，并拒绝向乌克兰提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月10日，菲科说普京表示，俄罗斯的俄罗斯天然气工业股份公司（Gazprom）将找到向斯洛伐克输送天然气的替代方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，经乌克兰输送的天然气约为135亿立方米，包括约30亿立方米供斯洛伐克使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟表示，没有必要延长经乌克兰过境输送合同，且接收俄罗斯天然气的国家有其他替代供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外务部表示，问题在于俄罗斯，表明“某些政治人物”不愿减少对莫斯科的依赖。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="在斯洛伐克布拉迪斯拉发支持乌克兰的反政府示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YWUJOFWRKRLZXATX4BNC2GSKQY.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者参加支持乌克兰的反政府示威，俄罗斯对乌克兰进行攻击，2025年1月10日在斯洛伐克布拉迪斯拉发。路透社/拉多维安·斯托卡斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="在斯洛伐克布拉迪斯拉发支持乌克兰的反政府示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FWFERKWRTNIFHJDWXUMFGRJEOQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者举着“菲科去莫斯科，别再来斯洛伐克”的横幅参加支持乌克兰的反政府示威，俄罗斯对乌克兰进行攻击，2025年1月10日在斯洛伐克布拉迪斯拉发。路透社/拉多维安·斯托卡斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="在斯洛伐克布拉迪斯拉发支持乌克兰的反政府示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2MXRI6F54JMNLM7ES74H4DMQO4.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者参加支持乌克兰的反政府示威，俄罗斯对乌克兰进行攻击，2025年1月10日在斯洛伐克布拉迪斯拉发。路透社/拉多维安·斯托卡斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="在斯洛伐克布拉迪斯拉发支持乌克兰的反政府示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PQYWBD2T7FIMJPGYP25ELNSE3U.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者参加支持乌克兰的反政府示威，俄罗斯对乌克兰进行攻击，2025年1月10日在斯洛伐克布拉迪斯拉发。路透社/拉多维安·斯托卡斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="在斯洛伐克布拉迪斯拉发支持乌克兰的反政府示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCDDNSILQ5MCJHBNM3W6KM2FWI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者参加支持乌克兰的反政府示威，俄罗斯对乌克兰进行攻击，2025年1月10日在斯洛伐克布拉迪斯拉发。路透社/拉多维安·斯托卡斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 18:19:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，西方国家警告叙利亚政府军存在外国圣战分子</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国、法国和德国的外交官警告叙利亚新任的伊斯兰主义统治者，任命外国圣战分子担任高级军职不仅构成安全威胁，还损害了其与外国政府建立关系的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官方人员透露，美国代表丹尼尔·鲁宾斯坦与叙利亚事实上的领导人艾哈迈德·阿尔-沙拉阿在大马士革总统宫进行会面时，转达了这一警告，这是西方国家试图让叙利亚新领导人重新考虑这一决定的一部分努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些任命不会帮助他们在美国赢得声誉。”这位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国和德国的外长，杰内尔-诺埃尔·巴罗特和安娜莱娜·贝伯克，也在一月三日的会面中与沙拉阿讨论了招募外国战士入伍的问题，知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社已在去年十二月三十日报道了这些任命的消息，关于外交官对这些任命的评论此前尚未被报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙拉阿领导的武装组织“伊斯兰征服者组织”（Hay'at Tahrir al-Sham）于十二月八日驱逐了前任总统巴沙尔·阿萨德，并建立了新政府，解散了阿萨德时期的军队，现正着手重组武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年底，“伊斯兰征服者组织”和附属部队几乎任命了五十名人员，包括至少六名外国圣战分子，其中包括一名中国人、几名中亚维吾尔人、一名土耳其人、一名埃及人和一名约旦人，当时路透社进行了报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中三人被授予少将军衔，至少有三人被授予上校军衔，一名叙利亚军事消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“伊斯兰征服者组织”及其盟友的武装力量中有数百名外国圣战分子，这些人在叙利亚内战期间流窜至此，大多追随极端伊斯兰教义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国首都普遍将这些外国圣战分子视为关键安全威胁，因为他们担心这些人在国外积累经验后可能会在国外进行袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新叙利亚政府的官员表示，外国圣战分子为推翻阿萨德做出了牺牲，应在叙利亚占据一席之地，并且可以授予公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚国防部门未对此发表评论。德国联邦政府各部门也未发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人在声明中表示，华盛顿正在与大马士革临时当局进行持续对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“会谈内容涵盖了广泛的地方与国际问题，并取得了实质性进展，特别是在反恐议题上，包括针对ISIS的措施方面。”该发言表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战争期间，一些外国圣战分子在叙利亚形成了他们自己的武装组织，而另一些则加入了包括极端主义伊斯兰国在内的既存组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些极端圣战组织加入了“伊斯兰征服者组织”，这个组织自称与基地组织和伊斯兰国断绝关系，与这两组织激战后再发起了闪电进攻，推翻了阿萨德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、欧洲和阿拉伯海湾国家正在与新政府接触，试图推动其向包容性政治过渡，并寻求在反恐和限制伊朗在该地区的影响力方面展开合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他们仍对这些叛军转变为统治者后如何管理国家持谨慎态度，并对新叙利亚将如何整合具有不同意见的团体表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员和一位西方政府来源表示，大马士革解释称，这些外国圣战分子不能简单地遣返回国或出境，这些人在叙利亚才更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位美国官员补充说，这些人在帮助叙利亚摆脱阿萨德方面做出了贡献，其中一些人已在叙利亚停留超过十年，已经成为社会的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，美国、欧洲和阿拉伯国家尤其是埃及和约旦反对这些任命，因为他们怀疑这些举措可能会向跨国圣战分子发送一个积极信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中被任命为少将的是约旦公民阿卜杜勒-拉赫曼·侯赛因·阿尔-哈提布以及维吾尔族圣战分子阿卜杜拉齐兹·道杜·库德尔贝迪，亦称扎希德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎希德指挥着东土耳其斯坦伊斯兰党在叙利亚的武装部队，该组织寻求在中国部分地区建立独立国家，而北京认定其为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还任命了埃及圣战分子艾拉·穆罕默德·阿卜杜勒-巴奎，他在2013年逃离埃及并在2016年因恐怖主义罪名缺席被判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据埃及安全部门的资料显示，他领导了艾尔·康达前在埃及的组织，并与其它隶属“基地组织”的团体建立了主要联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于叙利亚的外交官和分析人士表示，新统治者面临着平衡国内和外国多个派系的利益、需求，以及与需要支持的新叙利亚重建工作的西方和阿拉伯国家之间的需求的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿近东政策研究所高级研究员亚伦·泽林表示，大马士革的任命逻辑认为这些外国圣战分子值得信赖且忠诚，同时也希望通过此举防止他们在国内或国外制造麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“或许这是一个对所有人都行得通的中间道路，希望不会带来任何引发国外风险的问题，但他们现在也成为了叙利亚社会的一部分。”泽林说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我想象潜在的本地风险以及全球风险仍然存在。”&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CWDUJWKMKJKDDOVOOTCXZIUMVI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;
        华吉瓦特-沙姆（HTS）旗下凯勒德旅在大马士革举行军事游行，叙利亚总统巴沙尔-阿萨德被驱逐后。2024年12月27日。路透社/亚马姆阿尔沙尔/文件照片
      &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I54BJKW525PKNKHUACUCA57OO4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;
        华吉瓦特-沙姆（HTS）旗下凯勒德旅在大马士革举行军事游行，叙利亚总统巴沙尔-阿萨德被驱逐后。2024年12月27日。路透社/阿默尔·阿卜杜拉·达尔什/文件照片
      &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YV5JV2GPBFM5NHIUUVKLOXVHXQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;
        华吉瓦特-沙姆（HTS）旗下凯勒德旅在大马士革举行军事游行，叙利亚总统巴沙尔-阿萨德被驱逐后。2024年12月27日。路透社/阿默尔·阿卜杜拉·达尔什/文件照片
      &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Qatar's Minister of State Mohammed bin Abdulaziz Al-Khulaifi visits Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDBAS2SVHZJWBE5N6FYSUEBEWI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;
        叙利亚事实上的领导人艾哈迈德·阿尔-沙拉阿（也被称为阿布·穆罕默德·阿尔-古兰尼）会见卡塔尔国务部长穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·艾尔-朱拉菲，会谈在外卡斯尔-阿萨德被驱逐后进行。2024年12月23日。路透社/阿马尔·阿瓦德/文件照片
      &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:20:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</guid></item><item><title>杀害柬埔寨前议员的嫌疑人被送往泰国</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/suspected-killer-former-cambodia-lawmaker-sent-thailand-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;一名被指控刺杀柬埔寨前反对派议员林金亚（Lim Kimya，74岁）的疑似雇佣杀手，于周六从柬埔寨被移交给泰国当局。林金亚是柬埔寨和法国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;41岁的泰国公民阿克拉克·半岛（Ekkalak Paenoi）面临预谋谋杀等指控，在曼谷发生的一起挑衅性袭击中，林金亚在抵达曼谷的公交车上被枪手射杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国国家警察助理总监察司颂普松·耶努姆（Somprasong Yentuam）对记者说：“嫌犯已供认罪行，并承认身处逮捕令中。”他说，“他显得十分紧张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国警方与柬埔寨当局协调后，阿克拉克被带往曼谷，阿克拉克是一个前海军成员，警方告诉路透社，他是一名摩托车出租车司机。泰国法院发出了逮捕令，他在周三被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方和泰国政府表示，林金亚是一位柬埔寨国民和法国公民，其妻和兄弟抵达泰国后，乘坐公共汽车前往曼谷时，在短暂到达柬埔寨后不久便被枪手射杀，共发射三枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾经是柬埔寨国家救援党（CNRP）的成员，这是一个颇具影响力的反对派团体，因指控存在叛国阴谋，在2018年大选前被法院解散。该党否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柬埔寨政府，在柬埔寨人民党领导下长达四十余年，对反对派进行了残酷的长时间打压，许多政治家和活动家被判处监禁，其中许多人缺席审判，还有数百人逃往国外流亡。声称未对其反对派进行迫害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林金亚并不是反对派运动中的重要成员。警方和泰国政府尚未查明其被刺杀的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面附上案件相关照片：&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="柬埔寨被解散的国家救援党（CNRP）前议员林金亚（74岁）的谋杀案嫌疑人阿克拉克·半岛（Ekalak Paenoi）到达泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SCQASQWMIJNZ3JP7UKDVFMAVP4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;阿克拉克·半岛（Ekalak Paenoi），涉嫌谋杀柬埔寨国家救援党（CNRP）前议员林金亚（74岁），在泰国警方从柬埔寨移交给泰国当局后，于泰国曼谷入境，2025年1月11日。路透社/查琳妮·提拉索帕拍摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="柬埔寨被解散的国家救援党（CNRP）前议员林金亚（74岁）的谋杀案嫌疑人阿克拉克·半岛（Ekalak Paenoi）到达泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NXDMFYSU6VOBLKOAIGVPDKITAE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;阿克拉克·半岛（Ekalak Paenoi），涉嫌谋杀柬埔寨国家救援党（CNRP）前议员林金亚（74岁），在泰国警方从柬埔寨移交给泰国当局后，于泰国曼谷入境，2025年1月11日。路透社/查琳妮·提拉索帕拍摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="柬埔寨被解散的国家救援党（CNRP）前议员林金亚（74岁）的谋杀案嫌疑人阿克拉克·半岛（Ekalak Paenoi）到达泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NDE4L74Q3RLP3JTDA74EECQ7XI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;阿克拉克·半岛（Ekalak Paenoi），涉嫌谋杀柬埔寨国家救援党（CNRP）前议员林金亚（74岁），在泰国警方从柬埔寨移交给泰国当局后，于泰国曼谷入境，2025年1月11日。路透社/查琳妮·提拉索帕拍摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="柬埔寨被解散的国家救援党（CNRP）前议员林金亚（74岁）的谋杀案嫌疑人阿克拉克·半岛（Ekalak Paenoi）到达泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JZ4KJX556RJT3FVQZFCLKS5HSU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;载有阿克拉克·半岛（Ekalak Paenoi），涉嫌谋杀柬埔寨国家救援党（CNRP）前议员林金亚（74岁）的车辆在警察护送下抵达泰国，阿克拉克·半岛（Ekalak Paenoi）在泰国警方从柬埔寨移交给泰国当局后，于泰国曼谷入境，2025年1月11日。路透社/查琳妮·提拉索帕拍摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="柬埔寨被解散的国家救援党（CNRP）前议员林金亚（74岁）在曼谷被枪杀现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JYHZ7L7SMZLHXFWNNGI2IQGT64.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;枪杀柬埔寨国家救援党（CNRP）前议员林金亚（74岁）的现场，有血液溅出，2025年1月8日，泰国曼谷。路透社/查琳妮·提拉索帕拍摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 10:17:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/suspected-killer-former-cambodia-lawmaker-sent-thailand-2025-01-11/</guid></item><item><title>消息人士称，日本外相伊 yoğuno 将出席特朗普就职典礼</title><link>https://www.reuters.com/world/japanese-foreign-minister-attend-trump-swearing-in-nikkei-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;日本外务大臣伊藤为伊介将出席唐纳德·特朗普的美国总统就职典礼，确保一位关键亚洲盟国的高级官员能出席该活动。两位知情人士透露，伊藤受特朗普阵营邀请出席其连任就职典礼，并已接受邀请，这得到了日本媒体的报道确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《日经新闻》报道指出，伊藤将是首位出席美国总统就职典礼的日本内阁成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本驻华盛顿大使馆和特朗普就职团队在要求评论时拒绝立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，伊藤此行希望与特朗普提名的国务卿马尔科·鲁比奥会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士还透露，伊藤将传达东京希望特朗普与首相岛田昭裕尽快会面的意愿。岛田此前于11月未能成功与特朗普会面，当时有消息人士向路透社透露，岛田寻求在特朗普击败乔·拜登后尽快会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自岛田执政的自由民主党国会议员桥下幸子表示，她计划应参议员比尔·哈格蒂的邀请参加就职典礼。哈格蒂曾是特朗普第一任期驻东京大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社报道，伊藤自今年10月担任外务大臣以来，这是他首次访问美国。自特朗普首次执政期间日美关系良好，日本希望在这位美国总统的第二个任期中取得良好开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊藤将于周一访问韩国，加强东亚邻国和她们的共同美方盟友的安全合作，以对抗中国日益增长的地区影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在韩国因前总统尹锡悦被弹劾而引发的政治动荡下，美国前任政府推动的三方安全合作可能变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊藤还将访问另一个美国盟友菲律宾，并前往依赖华盛顿经济援助和支持的太平洋岛国帕劳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《金融时报》报道，中国国家主席习近平将派高级代表团出席特朗普的就职典礼。据称，习近平可能派遣常务副主席韩正或外交部长王毅。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="日本议会选举新领导班子者岛田昭裕为日本首相" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AZZNPGMAXNINTNZUHTJEIE2V4Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;日本外务大臣伊藤为伊介（左）在日本东京首相官邸观看首相岛田昭裕的官方住所。路透社/岩仓义树 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 21:28:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/japanese-foreign-minister-attend-trump-swearing-in-nikkei-2025-01-10/</guid></item><item><title>特朗普寻求控制权之际，丹麦计划在格陵兰建造新船和狗拉雪橇巡逻</title><link>https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;丹麦政府提议采购两艘新的北极检查船，并增加犬 sled 巡逻，以增强其在格陵兰的军事存在。据当地媒体称，这是美国总统当选人唐纳德·特朗普着眼格陵兰岛，意在巩固其遗产并扩大美国影响力的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦政府还提议升级位于格陵兰西部的坎格卢鲁苏亚克机场，使之能够容纳F-35战斗机。丹麦广播公司DR和TV2于周五报道了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦已拨款4亿美元，用于加强北极和北大西洋的监视和情报工作，其中包括远程无人机的采购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本周重申了他夺取格陵兰岛控制权的野心。格陵兰岛是丹麦的一个半自治的北欧领土，对特朗普来说，这个岛屿对美国的安全至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管丹麦负责格陵兰的安全和防卫，但其在广阔的格陵兰岛上仅具备有限的军事能力。目前，这些军事力量包括四艘老旧的检查船、一架挑战者侦察机和12支犬 sled 巡逻队，它们的任务是监视相当于法国四倍面积的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用雪橇犬巡逻格陵兰的传统可追溯到二战时期，当时的巡逻队是皇家丹麦海军的一个专门单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在历经十年大幅削减国防预算后，去年丹麦在十年时间内拨款1900亿丹麦克朗用于军事开支，其中有部分资金将用于北极地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦议员终于在本周五开始讨论如何分配这些资金。这些资金将通过政治协议逐步分配，周五的讨论重点是应将多少预算拨给格陵兰的防卫需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，丹麦外交部长拉尔斯·洛克·拉斯穆森表示，他期待告知特朗普自他上次担任总统以来，丹麦实施了“大规模”的军事建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，国防部长特罗尔斯·伦德·保森承认，必要的军事投资已被“忽视多年”。保森上月曾表示，应增加丹麦北极军事存在方面的资金投入，但他没有提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国的关切是真实的，格陵兰岛确实存在非常具体、巨大的问题。”国防分析师兼退役海军指挥官詹斯·文森特·克里斯托弗森对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国需要在这一区域感到安全，如果丹麦不采取行动，他们将不得不独自应对这一挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军事在格陵兰西北部的皮图夫克太空基地保持永久驻军地位。该战略位置对美国军事及其弹道导弹早期预警系统至关重要，因为从欧洲到北美的最短路线都经过这个岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，丹麦哥本哈根的美国大使馆表示，美国目前并无计划增加在格陵兰的军事部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1=7.2425丹麦克朗)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="努克，格陵兰首都" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4GIRNSKWNM5BBRUPU4VTV5IOI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;格陵兰国旗在格陵兰首都努克的照片，摄于2021年9月5日。路透社/Hannibal Hanschke/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:23:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</guid></item><item><title>巴西称委内瑞拉政府下令暂时关闭共同边境</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/brazil-venezuela-border-be-closed-through-jan-13-brazil-govt-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;巴西政府周五宣布，邻国委内瑞拉的官员已下令暂时关闭两国边境，此事发生在委内瑞拉总统就任新任期之前，此前因选举纠纷经历了数月的争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西外交部在一份声明中作出了这一宣布，指出边境关闭将持续到下周一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉的信息部未立即就此事作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西总统路易斯·因纳乔·卢拉·达席尔瓦则在七月的争议选举中认定马杜罗为获胜者，而在周五并未对马杜罗发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，巴西政府仍派其外交使节奥利维拉大使前往加拉加斯参加就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西外交部还补充说，在边境关闭期间，其领事官员将为巴西公民提供应急协助。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 22:45:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/brazil-venezuela-border-be-closed-through-jan-13-brazil-govt-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>悉尼犹太会堂被涂上反犹太主义涂鸦，最新一起针对澳大利亚犹太人的袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-sprayed-with-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;警方周六宣布，悉尼一处犹太会堂遭到反犹涂鸦，这是在前一天另一起犹太会堂遭到反犹破坏事件之后发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年，澳大利亚频频出现反犹事件，包括悉尼建筑物和汽车上的涂鸦，以及墨尔本一处犹太会堂发生的纵火案，警方认为该纵火案具有恐怖主义性质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最新的一起事件中，警方表示，他们在周六黎明时分接到警报，发现悉尼内城区纽敦的一处犹太会堂遭到涂鸦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于悉尼东部的另一处房产，也属于城市犹太人社区的核心区域，同样遭到反犹涂鸦。警方还正在调查马尔克威区街边广告牌上的冒犯性言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，悉尼警方成立特别行动组，调查发生在郊区阿洛瓦的南部悉尼犹太会堂于周五凌晨的破坏事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周五表示：“这种犯罪行为在我们这个宽容多元文化的社会中没有立足之地，特别是在南部悉尼犹太会堂发生的事件中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月哈马斯袭击以色列以来，澳大利亚的反犹和反穆斯林事件有所增加。一些犹太团体表示，澳大利亚政府尚未采取足够行动应对这一问题。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:15:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-sprayed-with-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-11/</guid></item><item><title>泽连斯基：对 Russian oil sanctions significantly affect Moscow's war financing</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-sanctions-russian-oil-significantly-affect-moscows-war-financing-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基周五欢迎美国对俄罗斯石油产业及其所谓影子油船舰队实施的新制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些措施严重打击了俄罗斯战争机器的经济基础，中断了其整个供应链。”他在X平台上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍后，泽连斯基在X平台发文感谢英国对俄罗斯石油公司实施的新制裁，称“伦敦再次严重破坏了（俄罗斯总统弗拉基米尔·）普京资助侵略的能力”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们重视英国继续阻挠俄罗斯影子油船运营的努力，这些运营仍是其石油贸易的重要组成部分。”他在文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰国防联络小组在莱位森空军基地的会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GZB53W77NM45BLSCX5CSEACQM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰总统泽连斯基于2025年1月9日在德国莱位森空军基地参加乌克兰国防联络小组会议的新闻发布会。路透社/希科·贝克尔/记者资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 21:15:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-sanctions-russian-oil-significantly-affect-moscows-war-financing-2025-01-10/</guid></item><item><title>加拿大外长不会竞选接替特鲁多，理由是美国关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;加拿大外交部长梅兰妮·乔利在周五宣布，她不会参加总统特鲁多连任的競选，称她希望专注于应对美国可能对加拿大和墨西哥征收关税所带来的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔利是继财政部长多米尼克·勒布朗之后，又一位以履行官方职责为由婉拒参加执政自由党新领袖竞選的重量级内阁成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“实际情况是，我不能同时胜任这两项工作，”她在会前对记者说，谈及如果当选总统唐纳德·特朗普履行威胁对中国加征关税的决定，加拿大需要采取报复措施的会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的职务是确保我们已经做好了准备，以便应对（特朗普的关税威胁），正是基于这一原因，我做出了不会参加竞选的决定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多因其政党在期内政斗争，上次选举结果不佳，已于上周一宣布，将在确定新领袖后离职。据《环球邮报》援引消息来源报道，前财政部长克瑞西娅·弗里兰和前加拿大银行行长料将很快宣布参加竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，无论谁胜出，作为反对党保守党的势力已经超过了执政九年的自由党，未来大选很可能将在5月某个时刻举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在考虑参加竞选的内阁成员中还包括：创新部长弗朗索瓦-菲利普·昌普兰、交通部长安妮塔·安德兰和自然资源部长乔纳森·威尔金森。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大外长梅兰妮·乔利于渥太华国会希尔外休会后返回议会党团会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NHNT37LK3VLBROEHEV4LJHNPDU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大外长梅兰妮·乔利于渥太华国会希尔外休会后返回议会党团会议，加拿大安大略省渥太华，2025年1月8日。汤普森/路透&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 14:57:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>拜登延长90万来自委内瑞拉、萨尔瓦多、乌克兰和苏丹的移民驱逐救济</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-extends-deportation-relief-900000-immigrants-venezuela-el-salvador-ukraine-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统的政府于周五延长了对来自委内瑞拉、萨尔瓦多、乌克兰和苏丹的90万名移民的遣返暂缓措施，这将推迟当选总统唐纳德·特朗普卸任时撤销这些保护措施的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国土安全部（DHS）将临时保护地位（TPS）计划的注册期限延长了18个月，为这些国家的移民提供了遣返暂缓和工作许可的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为民主党人的拜登政府自2021年上任以来大幅增加了有资格获得TPS的移民人数。该状态适用于经历自然灾害、武装冲突或其他非凡事件的国家居民，目前覆盖了来自17个国家的超过100万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党的特朗普总统在2017年至2021年的任期内试图在整个任期结束时终止大多数TPS注册，但被美国法庭阻止。特朗普再次当选承诺大幅打击移民，并预计在第二任期尝试撤销大部分TPS保护措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的过渡团队未能立即回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府于周五的行动没有满足激进分子和一些民主党人的广泛要求，即为更多最近抵达的移民和来自其他国家的人授予TPS。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FWD.us倡导团体的主席特德·舒尔特表示，这些延长措施将允许数十万人继续“贡献其社区，支持其家庭，并增强经济”，但他也敦促拜登扩大TPS到尼加拉瓜及其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约60万名委内瑞拉人有资格获得TPS，是该计划中最大的一个群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府于2021年首次为逃离国内动荡的委内瑞拉人授予TPS状态，因其国内高犯罪率与尼古拉斯·马杜罗总统任内的政治和经济不稳定有关。马杜罗于周五宣誓进行第三次任期。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统乔·拜登参加联邦对洛杉矶地区野火应急响应的简报会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HMQLDK5EDZIO5GZKYIBSQIJKM4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国总统乔·拜登于2025年1月10日在华盛顿白宫椭圆形办公室参加联邦对洛杉矶地区野火应急响应的简报会，并回应记者提问。路透社/伊丽莎白·法兰茨
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:23:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-extends-deportation-relief-900000-immigrants-venezuela-el-salvador-ukraine-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国众议院投票决定因以色列问题制裁国际刑事法院</title><link>https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院周四投票制裁国际刑事法院，抗议其针对以色列总理内塔尼亚胡及其前国防部长因加沙军事行动而发布的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表决结果为243票赞成、140票反对通过《非法法庭反制法案》。该法案旨在制裁任何调查、逮捕、拘留或起诉美国公民或盟友国家（包括以色列）公民的外国人，而这些公民并非国际刑事法院成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45名民主党人与198名共和党人支持该法案，无人反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院共和党籍外交事务委员会主席布莱恩·马斯特在表决前演讲时表示：“美国通过这项法律是因为一个草率的法庭试图逮捕我们的伟大盟友以色列的总理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新一届国会于上周上任后进行的第一次投票中，反映了总统特朗普盟友共和党人强烈支持以色列政府的立场，目前他们控制着国会两院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示对法案表示关注，并警告此举可能剥夺受战争罪或其他严重罪行侵害的受害者获得公正和希望的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中称：“法院坚定地谴责所有旨在威胁法院及其官员、削弱其司法独立性及履行职责以及剥夺数百万受全世界国际战争罪行侵害的受害者获得公正和希望的权利的一切行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府曾在2020年因阿富汗战争罪调查对国际刑事法院实施制裁，包括对美国公民的酷刑指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府随后取消了这些制裁，但国务卿安东尼·布林肯在去年5月表示，美国愿意与国会合作，在检察官要求对以色列领导人发布逮捕令的情况下，可能再次实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年前，国际刑事法院检察官班苏达及其工作人员的信用卡和银行账户被冻结，他们的美国旅行也受到了阻碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院观察员表示，新制裁可能使个人因协助法院工作而成为制裁目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院专家、克利夫兰州立大学米尔娜·斯特里奥指出：“该法案范围广泛，因为任何对任何案件提供支持的人都可能面临制裁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院会长、法官Tomoko Akane于去年12月向国际刑事法院125个成员国家表示，这些措施将迅速削弱法院在所有情况和案件中的运作，并危及法院的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日宣誓就任第二任期总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任命的参议院共和党多数党领袖约翰·汤恩承诺尽快在参议院审议该制裁法案，以便特朗普就任后不久签署法案使之生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院是一个常设法院，有权审理战争罪、反人类罪、种族灭绝罪和侵略罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示，针对以色列官员发布逮捕令的决定是根据检察官的评估，认定存在足够证据，且迅速发布逮捕令可以防止犯罪继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党众议员自国际刑事法院对以色列总理内塔尼亚胡及其前国防部长约亚夫·格尔芬特发布逮捕令以来，称其为战争罪和反人类罪以来一直进行谴责，以色列否认这些指控。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国际刑事法院大楼外景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NAVFKPOMXBPQFKLXU7QOVDSEUA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国际刑事法院大楼，位于荷兰海牙，2019年1月16日。路透社/皮罗什卡·范德奥沃夫/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:45:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</guid></item><item><title>委内瑞拉马杜罗宣誓就职 美国提高悬赏缉拿其归案奖金</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在其近12年的任期中，经历了深重的经济和社会危机，于周五宣誓就职第三届总统任期，尽管存在长达6个月的选举争议、国际社会呼吁他罢免及美国悬赏100,000美元缉拿他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗自2013年就任总统以来，在7月份的选举中，委内瑞拉的选举委员会和最高法院均宣布其为胜出者，但详细计票数据至今未公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派声称，在选票级别上统计的数据显示，其前候选人埃德蒙多·冈萨雷斯获胜，冈萨雷斯得到了多个国家的认可，包括美国，同时国际选举观察家称选举不具民主性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举之后的数月，冈萨雷斯九月飞往西班牙，盟友玛丽亚·科琳娜·马查多在委内瑞拉避匿，以及一些反对派高层人士和抗议者被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冈萨雷斯正进行美洲之旅，并承诺返回委内瑞拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，马查多在周五发布的一则社交媒体视频中表示，这不是他返回的最佳时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“埃德蒙多将在合适的时机出席委内瑞拉宪法总统就职典礼，”马查多说。“今天，埃德蒙多进入委内瑞拉并不可行。我要求他不要这样做，因为他的清白对于最终推翻政权和实现民主具有重要意义，民主即将接踵而至。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“马杜罗巩固了政变，并违反了我们的宪法，”马查多补充道，呼吁街头抗议。“现在是采取任何必要手段恢复宪法的时候了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派被指责煽动反动阴谋的政府表示，如果冈萨雷斯返回，将被逮捕，并提出了10万美金的报酬——缉拿或定罪马杜罗的贩毒指控。政府还表示，将提供250万美金的报酬来缉拿内政部长迪奥达多·卡贝略和国防部长弗拉基米尔·帕德罗诺等人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在2020年起诉马杜罗及其他人涉及毒品走私和腐败。马杜罗否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的行动与英美法西斯政府联合采取的相关措施相呼应，联合对包括国家选举委员会成员和安全部队成员在内的15名官员进行了制裁，加拿大也对包括14名现任和前任官员在内的官员进行了制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派、非政府组织以及包括联合国在内的国际机构，长期以来指责委内瑞拉政府对反对派政治团体进行了越来越多的镇压，限制了活动人士的活动，对独立媒体进行了封锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普曾称委内瑞拉是由“独裁者”掌权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府长期指责反对派与外国政府及机构如中央情报局合谋，进行破坏活动和恐怖袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府本周表示，已逮捕了所谓的七名“雇佣兵”——包括一名高级FBI官员和一名美国军事官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，委内瑞拉经济经历了持续的危机，通货膨胀率高达三位数，超过700万人逃离该国以寻求国外的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马查多的支持者——包括希望其子女和孙子返回委内瑞拉的部分退休公民——表示，他们最关心的问题包括失业、通货膨胀和公共服务的不可靠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府采取了稳健的措施以抑制通货膨胀，取得了一定的成效。马杜罗本月表示，经济去年增长了9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗在委内瑞拉首都加拉加斯宣誓就职为第三任总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4ZP7PJA6PVPP3BZD5J3I4HLKYY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗及其妻子希莉亚·弗洛雷斯与其他支持者在就职典礼上骑摩托车游行，地点在加拉加斯，委内瑞拉2025年1月10日。弗朗西斯科·巴蒂斯塔/米拉弗洛雷斯宫/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就职为第三任总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QVJA6MICRZP5HKEOF3L7BHEDSU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在其妻子希莉亚·弗洛雷斯身边，就职为第三任总统。地点在委内瑞拉首都加拉加斯，2025年1月10日。路透社/加比·奥拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就职为第三任总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSKQOVUN2BKCHFQTOZWP2TLR7Q.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;就职为第三任总统的日子里，在加拉加斯，委内瑞拉政府的拥护者们挥舞着国旗。2025年1月10日。路透社/加比·奥拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就职为第三任总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZL3ZA4SPSJPGXPZLN7UZZ5KYB4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗参加了由委内瑞拉国民议会议长何塞·罗德里格斯主持的宣誓仪式，就职为第三任总统，地点在委内瑞拉首都加拉加斯，2025年1月10日。米兰娜·纽内兹/米拉弗洛雷斯宫/路透社 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就职为第三任总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GF25LKNO35MMLPTYBUNVFLU3QQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;尼加拉瓜总统迭戈·奥尔特加在委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗就职为第三任总统的典礼上发言。地点在加拉加斯，委内瑞拉，2025年1月10日。路透社/加比·奥拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就职为第三任总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L2GUT7IBPNPXLHZNP4ZJ2FA3LI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;就职为第三任总统的日子里，在加拉加斯的活动上，委内瑞拉政府拥护者们挥舞着双臂。2025年1月10日。路透社/加比·奥拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就职为第三任总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BW7HHPEOYNOV7H6OS35LMEZ4NQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在就职为第三任总统的典礼上，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗抱着一名儿童。地点在加拉加斯，委内瑞拉，2025年1月10日。米兰娜·纽内兹/米拉弗洛雷斯宫/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就职为第三任总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VORMCFOEKZMOJBAWIXJVV2EUVQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在就职为第三任总统的典礼上，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗的支持者们欢呼。地点在加拉加斯，委内瑞拉，2025年1月10日。路透社/马克斯韦尔·布里内西诺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就职为第三任总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VD677DUGEFL47N3ZWS7ULAO7YQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加拉加斯，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗的支持者在庆祝其就职为第三任总统的日活动中欢呼。地点在萨尔瓦多，2025年1月10日。路透社/约瑟夫·卡贝萨斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗和妻子希莉亚·弗洛雷斯在就职典礼上反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJ254KOLNJIQTGNMRY2AUQZMLU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加拉加斯，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗和他的妻子希莉亚·弗洛雷斯在就职典礼上做手势。2025年1月10日。路透社/莱昂纳多·费尔南德斯·维莉奥拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就职为第三任总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7P5WCBAQDZN4VGHHF3PCYX7QVE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加拉加斯，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在国民议会议长何塞·罗德里格斯的见证下宣誓就职为第三任总统。2025年1月10日。希尔纳·祖帕/米拉弗洛雷斯宫/路透社 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就职为第三任总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5M57Q7OM2FJ27IIXSBNLNZC2RE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们观赏着屏幕上委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗宣誓就职为第三任总统的画面。地点在加拉加斯，2025年1月10日。路透社/加比·奥拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就职为第三任总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VTFDVWHP2JJTDCY4FT65MOB6YM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加拉加斯，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗到达国民议会赴任典礼，于一名支持者相遇。2025年1月10日。马尔科·加西亚/米拉弗洛雷斯宫/路透社 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就职为第三任总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SV5O4ZR2JFJFNALOQ7DVTBB534.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在委内瑞拉首都加拉加斯，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗与妻子希莉亚·弗洛雷斯抵达国民议会赴任典礼。2025年1月10日。马尔科·加西亚/米拉弗洛雷斯宫/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就职为第三任总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ES5DICKMZFPXXDRTY6EJQLL3EQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们观赏着屏幕上委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗宣誓就职为第三任总统的画面。地点在加拉加斯，2025年1月10日。路透社/加比·奥拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 11:06:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</guid></item></channel></rss>