<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 19:46:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;最高安全等级监狱中的另一起 inmate 暴力事件导致加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在狱中身亡，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省温哥华市附近的猪场杀害并处理妓女和吸毒者的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被定罪，这些女性的部分遗体在其荒废的房产中被发现。除此之外，还有20起谋杀案的指控被政府检方在判刑后撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭到袭击后去世的，在接受治疗后被送往医院。该部门在一份声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括温哥华市贫穷且毒品泛滥的市中心东端地区超过60名失踪女性中的许多。自2002年初逮捕皮克顿以来，共有33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于距离温哥华市中心约25公里的波特科克兰猪场被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在几小时内就下架了一本据称是皮克顿所写的小说。据《温哥华太阳报》当时报道，书中皮克顿声称自己无罪，并表示自己是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商已将该书从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，其法庭案件起始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿未注明日期的电视照片，在他的波特科克兰家中。新华社/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党（ANC）自种族隔离制度结束以来表现最差的选举结果后，其权力将会严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%投票站的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，这远低于2019年上次选举时的57.5%，同时这也是ANC在过去30年中首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举的惨败意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动的ANC必须与其他较小政党进行联盟谈判或其他形式的协议以执政。这可能导致政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面对反对党和党内批评者的辞职呼声，但ANC的一名高级官员支持他留任，分析家认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个明确可以接替拉马福萨的人选。”政治学者、拉马福萨的传记作者安东尼·伯勒尔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一份3月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中认可度最高的，而ANC内部的派系斗争可能使任何试图反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举业绩发表评论。他的发言人表示，他将在周日全初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的相关报告中，因在家具中藏有一笔现金可能犯有不端行为，拉马福萨曾面临罢免。这一事件被称为“农场门”。尽管如此，他也赢得了一项新的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验之一，因为选民因失业率高、犯罪和供电危机等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并重振经济，原因是他在前任贾科·祖玛统治的九年间，经历了诸多丑闻、腐败和经济增长减缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当他当选国家元首后，最初的兴奋情绪很快消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，顶级ANC官员仍陷入丑闻之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖玛，他支持的新政党umkhonto we sizwe在此次选举中表现出色，严重削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖玛已经将拉马福萨钉在了十字架上。他知道ANC在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉夫尔·马泰克加说。“这对拉马福萨的计划而言是一次终结……不能在选举失利后期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他促进共识的能力，并为其推动南非作为“全球南方”的倡导者之一的角色提出赞誉，“全球南方”指的是低收入和中等收入国家的统称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院发起针对以色列的种族灭绝案，法官在本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。然而，以色列坚决否认这些指控并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他未能为解决南非的最重大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“表现更好”，并在位于索韦托足球场的数万名支持者的注视下发表讲话。很多人在他还没有结束演讲之前就离场了。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约预计将于2025年出台</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;旨在达成全球抗击流行病的更好协议的讨论将在2025年结束，如果可能，将提前完成，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项协议进行了为期两年的谈判，该协议可能在流行病之前和期间增加国际合作，鉴于新冠疫情期间的承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的深层分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一个平行协议，旨在更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新类别：“全球威胁性公共卫生危机紧急状态”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了各国成员共同保护本国人民，以及世界人民，不受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra周六表示：“这项协议使我们朝着实现各国问责并加强预防措施的方向迈出了步伐，这些措施在危及美国人民的安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织的数据，全球健康规则的修改旨在加强世界各国对新病原体的防御，考虑到新冠疫情期间超过700万人死亡。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日的世界卫生组织（WHO）标志。路透社/迪尼兹·巴利布尔斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title> Biden逐步通过武器决定加深乌克兰冲突参与程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是两年冲突中的一小步，但意义重大。专家表示，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，准许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是过于冒险的行为。它担心大规模的乌克兰攻击可能引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定恰好符合美国之前对基辅供应更高级武器的其他禁令，这些禁令也陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM战术导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最近的决定从周四日起生效，其适用范围仅限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对乌克兰发动攻击或进行攻击准备的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰部队提供了机会，使其可以使用包括美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器搭载的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器直接对越过边境的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并可能创建条件，使俄方在未完全植根前被迫撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·比列斯科夫表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调集部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，并须重新思考其在对哈尔科夫攻势中的战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员称，乌克兰在5月13日一次安全视频通话中向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗上将提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。沙利文、奥斯汀和布朗据此提出放宽禁令的建议，并于5月15日由沙利文呈报拜登。美国官员透露，拜登同意乌克兰应该能够在美国领土的安全范围内回击俄罗斯部队的攻击。拜登政府自那时起一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的一次《路透社》采访中公开呼吁其合作伙伴采取类似步骤，但当时称：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃塞亚亚洲项目高级研究员罗伯·利认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发射火箭的禁令，直接从中得到便利，用以支持其对哈尔科夫地区的攻击。哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵部署在边境对面。它可以保留拦截武器、电子战、指挥和控制等作战能力，”利指出。“因此它或许有了一定的安全庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家表示，仅凭这一决定短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会极大地改变前线的移动。但它会使得俄罗斯继续这种跨境作战变得更加困难，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫加以大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的作战能力以从东北部威胁哈尔科夫，”他指出。“要做到这一点，它将使东部战区的部队变得空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在其境内使用武器，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰显然准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在过去一年俄罗斯在战场占据主导地位后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，《卫报》刊登的一次采访中，泽连斯基呼吁美国批准其攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现接受华盛顿战略与国际问题研究中心聘任的前五角大楼官员马克·坎辛称，拜登的举措仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转向，但确实是一个步骤，”坎辛表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：进行更广泛的打击——也许打击不直指哈尔科夫的其他区域内的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在捷克布拉格讲话时被问及拜登政府是否能扩大政策允许打击俄罗斯其他地区，但未明确表态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即有必要作出调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重毁坏的儿童与青少年体育骑术学校工作现场，拍摄于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近马拉达尼利夫卡村。路透社/瓦伦廷·奥格里琴科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言即使被判有罪也将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对着一系列镜头，传达出他既为法律斗争又为政治斗争准备就绪的信息：他已蓄势待发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团判定他因伪造文件隐藏支付给艳星的封口费而有34项罪名成立的审判后一日，这场宣战演说中，共和党总统候选人列举了一长串对手和不满，言辞愤怒且散漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称该案法官胡安·梅尔尚为“腐败”和“恶魔”，并将民主党候选人乔·拜登，其11月5日选举的对手，称为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击为他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，并指责那些非法移民，这与他此前的集会演说口号相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐资支持他的竞选活动，将眼前的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常充满幽默，但这一次大多数是沉郁的。在新闻发布会上，他仅拿了一份简短的纸张作为参考。结尾时，他未回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同匆匆走过讲台退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，通过筹款呼吁和支持者社交平台，前总统的盟友也对司法制度和任何暗示特朗普犯下罪行的人进行了猛烈反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两大候选人相互视为国家威胁的角逐中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为他是否适合担任总统的进一步证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普闪烁其词，对自己不满的个人咒骂美国司法制度，并误导美国人得出结论：这个男人绝对不适合担任美国总统的职位。”拜登阵营的沟通主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数以百万计的捐款涌入特朗普的竞选活动，据称这是他一天内创下的最高记录，而这些捐款绝大多数来自对于纽约陪审团判决不满的支持者。前总统的竞选活动在总筹款方面落后于拜登，试图在周五维持这一节奏，向支持者群发了一系列警告信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条警告信息在其新闻发布后大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党政府和组织都支持前总统，宣称审判有缺陷，指控不应成立，曼哈顿的陪审团池子因民主党色彩浓厚而受到污染，以及法官存在偏见，而地方当局否认了这些指控。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于声讨不足的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手展开了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉奇维塔对X平台上的一家全国性共和党团体发布了一条社交媒体内容进行了蔑视，该团体称陪审团的判决应该得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……而每个人都拥有一个……”拉奇维塔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也抨击了马里兰州的温和派前任共和党州长拉里·霍根，在判决前他警告美国人“切勿将更多党派性的毒药倒入燃料中”。拉奇维塔回复道：“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这一关键选区的共和党选民采访中，一些人表示，特朗普的定罪让其对他的支持有所犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的反叛可能会损害其与拜登激烈竞争中处于微弱优势的状态。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访问的共和党人听起来酷似特朗普本人，称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就是政治斗争，只为了伤害他，并尽量将他挡在竞选战场上。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，他们也能这样对付任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2024年5月31日，纽约市，特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/资料照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出的承诺，这将使世界最大的石油生产国在2024年的增长放缓。这可能减轻OPEC+在本周进行进一步供应削减的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国近年来一直通过页岩革命和技术创新推动非OPEC国家的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年加深了供应削减，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC国家生产的增加。OPEC+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，可能允许该组织将部分减产延续至2025年，三位熟知OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议上审议供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+国家的产出增加，但其威胁比2023年要小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测预计美国原油供应量将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，它们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国供应增长率约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求应较2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使油价徘徊在每桶80美元附近，业内高管和分析师认为，美国生产商不大可能像2023年那样超出供给预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度，”承包钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更明显增长是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本开支保持稳定，推迟对其钻机升级，以最符合平缓的钻井增长趋势。年底计划运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻机数量已降至496台，同比下降13%，根据贝克休斯提供的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内增长100万桶/日是有能力的，但短期内没有增长的意愿，”标普分析人员在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来，美国上市油气生产商在投资者压力下减少了增长支出，由于无节制的支出带动了迅猛增长，但在2010年代，回报产出却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年高于预期的产量增长部分是由私人勘探商推动的，其中一些现在正在被整合浪潮席卷。他们通过钻更长的井并压裂岩石来同时从更多的井中生产石油，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮继续，我们认为当前油价将帮助支持整体美国石油产量的温和增长，因为钻井和完井效率的持续改善，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;）预测今年将进一步增长来自国际市场的业务，而不是北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向资本纪律，这导致了不同反应，”瑞士投资银行UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内，预计今年将继续主导石油和液体产量增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，美国能源信息署在3月表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何接受美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="运营室控制室中可以看到卡森石油在油田的钻台操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;运营室控制室中可以看到卡森石油在德克萨斯州温克油田被租赁油田的钻台操作楼层，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了新的人道停火提议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”拜登称，这位面临连任选举压力的美国总统希望阻止加沙冲突，该冲突现在已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的旨在平息以色列与哈马斯激进组织之间冲突的停火谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列对瑞法的多次入侵后提出，同时，以色列国内和国际上对内塔尼亚胡政府因加沙人死亡及人质持续被俘的指责也不断加码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，美国政府已授权谈判人员向拜登透露了停火计划，并提出了人道停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党的总统候选人特朗普的对手、共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪，这凸显了两名候选人的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议分为三个阶段，并与之前的提议有所不同，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的人道停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，被俘人质，包括老年人和妇女，将被释放以交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙，每天将有600辆人道援助物资运送至加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久性结束冲突的条款进行谈判。“停火将持续到谈判继续进行时。”总统说，这是一项新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包含加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，Qatar已经将这项提议转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列国内那些坚持旷日持久战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，他们可能会要求这场战争无限期地持续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，持续战斗多年，而人质不是优先事项。但我知道我必须敦促以色列领导层支持这个协议，无论压力如何。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，特别是在战争时期的唯一一位曾访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我恳请你们退一步思考，如果错过了这个时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议是因为前线取得了进展。&lt;br&gt;
“现在确实有一个通往危机结束的道路图。这是一项详尽的四页半协议，经过了详细谈判。现在摆在桌面上的是结束这一过程的关键。”&lt;br&gt;
该官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，试图直接向以色列民众呼吁。以色列第12频道的晚间新闻节目中断了播放，直接直播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构已禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·克什马罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前相比，这项提议更有可能取得成功。&lt;br&gt;
“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何重大袭击、攻击或恐怖袭击的可能性虽然不足，但显然低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指出，全球公众舆论正逐渐转而反对以色列，这可能促使以色列人希望结束冲突，而拜登的影响也起到一定的推动作用。“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个早期人质提议希望以以色列和哈马斯之间的六个月停火换取战俘和病伤人质的释放，该提议最终因以色列拒绝接受哈马斯要的‘在谈判过程中结束战争’作为部分条件而崩塌，然后以色列加强了对南部加沙城市瑞法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告诉调解人，在当前的持续攻势期间不会进行更多的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一个包括交换人质和战俘的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个国家的外交官会面，这些国家有在加沙被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日，以色列对瑞法进行了一次空袭，导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但此事并未触碰美国不再向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的苦难。”拜登在周五表示，“我们目睹了本周早些时候在瑞法发生的一场致命火灾中的可怕画面，此后巴勒斯坦人遭受了以色列的打击……针对哈马斯的攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日起对加沙进行军事行动以来，已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在瑞法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在北部加沙地带的瑞法受损建筑的废墟中行走，2024年6月12日。图片来源：路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易员寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者需将令牌锁定才能从中获得奖励，这一复杂的方案引起了分析师的警觉，认为这对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的热潮再次凸显了加密货币市场中的风险行为。随着价格飙升，交易者寻求收益，比特币（最大的加密货币）接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年的涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨加密部门筹集了1亿美元，平台已吸引1880亿美元的加密货币，与半年前的不到4亿美元相比，增长迅速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司的重新质押服务旨在扩大传统加密货币实践——质押（staking）。质押是一种长期存在的加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证并确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一点，拥有加密货币代币（如以太坊）的所有者需要将其资产锁起来作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但可以获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了作为其质押加密货币代表的新创建的加密货币。重新质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的服务和应用中，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这种做法尚不够成熟，不宜过早下定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，在提出担忧时认为，如果用重新质押产生的新代币作为抵押品来参与加密货币广泛借贷市场，可能会产生基于少量底层资产的无限借债循环。如果所有人试图同时退出，这可能会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用作二次抵押品时，情况并不理想，这引入了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，在这种体系中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不抛售的情况下获得丰厚的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为发放机制尚未开发完成。用户正处于预期未来奖励或空投奖励（airdrops）的阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，EigenLayer正在向使用其平台的人发放该公司新创建的代币。用户希望名为"EIGEN"的代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的增长是因用户寻求此类空投，称其为“免费钱”现象，但极具投机性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务，但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是事先设想这样做的，预期会被奖励某种东西，但并不清楚是得到什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学的一名前助理教授，并参与了首个由印度学生设计的小型卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场平台，将希望参与质押的用户与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户端重新质押代币，并生成新的代币代表这些重新质押的资产，这些代币可以在其他场景中使用，比如作为借债的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不仅仅是激励更多的加密抵押借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密交易所Coinbase的Duong表示，重新质押可能会伴随“隐藏的风险”——如果重新质押代币被用于加密借贷，可能会导致被迫清算和市场低迷期间更高的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘在很大程度上是由高风险贷款增加的，加密货币作为抵押品的价值迅速蒸发，这是由于Terra和Luna代币崩盘影响所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer具有上述风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是存在于重新质押，而是借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不感到担忧，因为他们指出，在全球2.5万亿美元的加密资产总额中，重新质押协议中的现金规模微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期关注加密世界中的损失如何蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不认为重新质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也在采用重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出显著兴趣，但认为重新质押已经超出其能力范围，首席风险官Anoosh Arevshatian指出，难以确立代币的“纸面记录”从而追踪资产流向和奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月份Kelp DAO宣布，NOMURA的加密部门Laser Digital已与其合作，将部分资金用于重新质押。当《路透社》请求评论时，Laser Digital并未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其将为其客户提供加密资产质押，并预期“围绕重新质押的生态系统将浮现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图为加密货币比特币的象征性表现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插图为在巴黎拍摄的加密货币比特币的象征性表现，摄于2024年3月9日。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图为加密货币以太坊的象征性表现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的加密货币以太坊的象征性表现放在一块电脑主板上。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希埃万巴赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统，接过了其导师和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的遗产项目。奥夫拉多尔的民望在穷人中颇高，这推动了希埃万巴的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希埃万巴&lt;/a&gt;是一名气候科学家和墨西哥城前市长，在墨西哥选举委员会进行的快速抽样计票中，她获得了58.3%至60.7%的选票。这预计将成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在轨道上争取在国会两院中获得可能的三分之二多数，这将使该联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;《路透社》&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;竞选人索契特尔·加尔韦斯在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是共和国成立以来第一次，我将成为墨西哥首位女性总统，”希埃万巴对支持者们说，支持者们大声欢呼“总统、总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃万巴的胜利是墨西哥的一大里程碑，这个国家一直被称为&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;《路透社》&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;“男性文化”的国度，同时拥有世界第二大天主教人口，长期以来推崇更加传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃万巴是美国、墨西哥或加拿大首位通过普遍选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我做梦也未曾想到有朝一日我会投票支持一位女性，”墨西哥最小州塔赫斯卡的支持者埃德尔米拉·蒙特尔，一位87岁的女性，说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此之前，我们甚至不能投票，而当我们能够投票时，也是在按照丈夫的意思投票。感谢上帝，这种情况已有所改变，我现在可以生活在这个时代，”蒙特尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃万巴的前进道路充满挑战。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时承担庞大的预算赤字和较低的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者说，她的政府将负责谨慎理财，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全问题，但没有提供太多细节。本次选举是墨西哥现代史上最为暴力的一次，有38名候选人遭到谋杀。许多分析师认为，犯罪组织在奥夫拉多尔任内扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还因面向选举日，在普埃布拉州的投票站发生两起人员死亡事件而受到影响。在奥夫拉多尔任内，逾18.5万墨西哥人因谋杀而死亡，这一数字超过了墨西哥现代历史上任何一位领导人的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅投资以改善警务并减少有罪不罚的情况，否则希埃万巴可能难以实现显著的安全改善水平，”独立拉美政治风险分析师纳特肖尔·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果中赢得了墨西哥城市长选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统的挑战将包括与美国进行紧张的谈判，处理正穿越墨西哥前往美国的大量移民，以及在芬太尼流行病持续肆虐的背景下加强打击贩毒活动的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨官方预计若11月美国总统选举结果为唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更加困难。特朗普承诺将对所有在中国生产的墨西哥制造的汽车征收100%的关税，并准备派遣特种部队对抗犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统的任务还在于解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商迁移，以适应本地化生产趋势。该趋势促使公司将其供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃万巴还必须解决墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该公司创纪录地连续二十年石油产量下降，并深陷债务困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个无底洞，让公款源源不断地投入进去而公司却毫无盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。“他们必须重新思考Pemex的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，观察比索的加强，以及低失业率等成绩，使他赢得极大的民望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃万巴承诺扩大福利措施，但鉴于墨西哥计划今年将面临巨大的预算赤字，且2025年中央银行预计经济增长仅为1.5%，这将是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图让本次选举成为对其政治议程的全民公投，希埃万巴拒绝了反对者称她将是一个“提线木偶”的说法，尽管她承诺将继续许多奥夫拉多尔的政策，包括那些有助于最贫困民众的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她胜选演讲中，希埃万巴感谢奥夫拉多尔是“一位与众不同的人，使国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这样的批评很大程度上源于对女性领导者的性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以相信人们不相信她将做出自己的决策，我想这是因为她是女性，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希埃万巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;现任总统候选人，执政党MORENA的克莱奥达·希埃万巴在墨西哥城庆祝胜利后，于6月3日发表讲话。路透社/拉奎尔·库尔哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希埃万巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;现任总统候选人，执政党MORENA的克莱奥达·希埃万巴在赢得选举后向支持者挥手致意。路透社/拉奎尔·库尔哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥中部广场扎科洛广场，6月2日，Morena党宣布希埃万巴当选总统。路透社/玛哈·利佩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对派总统候选人索契特尔·加尔韦斯在选举日之后，向支持者发表讲话。路透社/克蕾特萨莉·尼契-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站关闭，直到大选日，圣克鲁兹·霍索科塔兰，6月2日。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;大选日，韦拉克鲁斯，6月2日。路透社/亚希尔·塞瓦贝洛斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，津扎坎坦。路透社/加布里埃拉·桑帕利亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，墨西哥大选日，人们在投票站排队投票。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，反对派总统候选人索契特尔·加尔韦斯在投票站外留影。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日，圣巴托洛梅·夸伊拉纳，6月2日。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，楚哈瓦哈州诺罗加奇的拉瑞毛里妇女在投票站等待投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，投票站，人们展示他们的选指印记。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpPublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，圣胡安·恰马卢，人们投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，国际航空港贝尼托·胡里奥·萨韦德拉机场投票站，选民投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，圣安德烈斯·拉萨尔辛萨拉，投票站，人们投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BS8KXQYK7P7FPH25RL2VDJWE3Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，库尔哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASMjpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，圣胡安·恰马卢，加布里ela桑帕利亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，库尔哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，克雷斯蒂劳·尼契·哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日，圣巴托洛梅·夸伊拉纳，豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Yjpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城，政府宣布禁止销售酒精的法令之前，一家商店的冷却器用塑料覆盖并贴上一个牌子写着“因禁酒令禁止销售酒精”。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城的大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城的大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;5月31日，墨西哥城，人们走在市中心，做好了周日投票的准备。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城的大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Yjpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月1日，在大选前，政府宣布禁止销售酒精，一家商店的冷却器被塑料覆盖，并贴上了相关告示。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>