<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Sep 2024 13:23:44 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五宣布，以色列提议在换取释放人质的条件下实施新一轮的加沙停火协议，并敦促哈马斯接受这一新方案，称这是终止冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“时刻已至，冲突应告一段落，重建之晨当破晓而出。”拜登说道，他身处于竞选年度的关键时刻，承受着终止已持续八个月之久的加沙冲突的巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为安排以色列与加沙地带激进组织哈马斯之间的停火协议，由埃及、卡塔尔等国家居中调停的谈判一直进展不顺，双方皆指责对方阻挠进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议在以方近期持续侵入拉法地区以及针对内塔尼亚胡政府在国内外因加沙死难者和人质持续扣押的压力日益增加后提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡的办公室宣布，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，拜登透露停火计划后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在民主党总统拜登的共和党竞选对手唐纳德·特朗普被指控34项重罪后的一日，拜登揭示了这一新方案，彰显了两名候选人之间的鲜明反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登详细阐述的方案包括三个阶段，在前一提案失败的情况下继续推行停火直至所有阶段完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装将从加沙人口稠密地区撤出，人质，包括老人和妇女，在交换数百名巴勒斯坦囚犯的条件下获得释放。巴勒斯坦平民将重返包括北加沙在内的故土，每日将有六百辆卡车携带人道主义援助物资运抵加沙，此为拜登所指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久中止敌对行动的条款进行磋商。“只要谈判持续进行，停火也将持续有效。”总统表示，这是一个重大突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段则将启动大规模重建加沙地带的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁以色列境内主张“无尽征战”的各方改变态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我深谙以色列，作为史上唯一在战争时刻莅临以色列的美国总统，作为在伊朗攻击时果断派遣美军直接保障以色列安全的人，我的立场无比坚定。我请求以色列的领导人们，抛开所有可能的外部压力，坚定地站在这一协议背后。”拜登说道，“请你们暂停脚步，思考倘若错失此机将带来的后果，我们决不能错过此刻的机遇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的高级美国官员对记者透露，以色列得以提出这一新方案，究其原因在于近期战场上的显著得利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前的路线图真正指引我们走向化解危机的终点。这是一份长达四页半，细节详尽的协议。”该官员解释，“经由精心谈判的每一细则均付诸纸上，而今正摆在桌面上的可视为冲突终结游戏的终章。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该方案中，每一阶段持续四十二天，官员透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的诸多媒体将周五拜登的讲话描述为戏剧性，将其视为直接向以色列公众呼吁试图。主要的第十二频道中断了晚间新闻广播，全程直播了拜登的讲话，主持人丹尼·库什马罗透露，此前，以色列的审查机制严禁披露方案细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德州大学的历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，此提案的成功概率较之前提出的要高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能对以色列发动严重袭击或恐怖活动的可能性虽非全无，但相比之前已显著降低。”苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加之，全球公众的舆论氛围“逐渐转向反对”以色列，苏里指出，这可能促使以色列人渴望和平，再加拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国的总统坚定不移地支持某事项，他能创造众多的动力。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早前，今年早些时候提出的人质提案呼吁在加沙释放病弱、年老和伤残的人质，交换条件是为期六周的停火，并有可能延长，以允许更多援助进入这块地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，以色列拒绝了哈马斯终止战争的永久性提议，并加大了对加沙南部拉法市的攻势，使得该提案彻底瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，已向调解方明确传达，不会在冲突持续期间加入更多的谈判，但在以色列停止战争的前提下，准备就一个“全面协定”开展协作，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露身份的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文于周五与十七个国家的外交官员会晤，这十七个国家的公民为哈马斯扣押在加沙的人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列在周日对拉法市的空袭造成四十五名巴勒斯坦人罹难，国际社会对此义愤填膺，但这一事件未触碰美国“红线”，未致美国切断对以色列的军援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在此次战争中遭受炼狱般的折磨。”拜登在周五说道，“我们都目睹了本周早些时候，以色列袭击拉法导致的毁灭性火灾的惨状…目标直指哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列于十月七日出于对哈马斯在南部以色列地区发动的突然突击作出的回应，对加沙进行攻击，巴勒斯坦卫生当局估计至今已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯的袭击造成大约一千二百人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人行走在贝特拉西娅废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，以色列军事行动在加沙地带北部贝特拉西娅摧毁建筑废墟间行进的巴勒斯坦人。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排排摄像机，传送出一条信息，既适于他当下面临的法律挑战，也彰显其政治斗争的策略：他已经蓄势待发，准备抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天做出裁定，确认特朗普因伪造文件以掩盖成人影片演员封口费的34项指控罪名成立之后，这位共和党总统参选人以愤怒而零散的口吻，逐一列举了他的对手与积怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持其案件审判的法官胡安·梅尔尚称为“狡诈”与“恶魔”。他形容其竞逐连任之敌、民主党人乔·拜登为“我国历史上最糟糕的总统”。他痛斥了那些对他在庭上指证的证人、那些对他投票弹劾的国会议员，以及重现其集会上激烈言辞的那些他口中非法涌入我国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将面临的挑战框定为不只他个人的一战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“应为此而为，”他如是说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的以往演讲中，通常不乏幽默的点缀，而此次演讲基本是严峻无趣的。特朗普在新闻发布会上仅手持一页笔记。最终，他未接受任何提问，在他儿子埃里克·特朗普的陪同下，迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当镜头转向别处，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的支持者们也纷纷对司法系统以及任何敢于表示特朗普犯下罪行的人发起了猛烈的炮轰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场竞选中，两位主要候选人都已经将对方描绘为国家的威胁，拜登竞选阵营以此事为契机，将特朗普的言论视为他不适合出任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的新闻发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说：“全美刚刚见证了混乱、绝望且被挫败的唐纳德·特朗普对他的个人不满进行滔滔不绝的叙述，并对美国司法体系撒出谎言，使任何观看的人只能得出一个明显结论：此男子不应成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者（他们大多视纽约的判决为司法的严重失误）当天向其竞选活动捐赠了3480万美元，仅在周四一天，这是特朗普在WinRed平台上的单日最高纪录，它是处理共和党人数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款额上落后于拜登的竞选团队，周五力图持续这股筹款的势头高涨，连续向支持者发送一系列令人警觉的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一日！”一则留言写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不屈服！”特朗普新闻发布会后另则信息高声发出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员与组织紧跟这位前总统，他们坚称审判存在缺陷，检控本不应提起，民主区纽约的陪审团成员均偏见且公正性受损，法官存有不公平——这些指控遭到当地有关部门的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些对共和党人的谴责并不迅速或不够强硬之处，特朗普盟友与竞选助手对其宣战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党竞选共管克里斯·拉西维塔猛烈谴责了一个全国大学生共和党组织，该组织在其社交平台X上的帖子声称陪审团的判决应受尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就跟屁股一样……人人都有……,”拉西维塔在其平台上张贴回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;炮轰&lt;/a&gt;了拉里·霍根，这位温和立场的前马里兰州共和党州长，目前在竞选参议院席位，在判决前警告美国人“不要火上浇油，再播撒更多党派的毒性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚毁了你的竞选活动。”拉西维塔在X平台回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州主要战斗区的共和党选民访谈时，数人表示特朗普的定罪令他们正&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新评估&lt;/a&gt;是否继续在十一月支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类的支持者离散&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对他与拜登的再战带来不利&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在多个摇摆州仅有微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但多数受访的共和党人们，听上去更像是特朗普自己那样，称审判不过是一出闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切政治手段，就是为了伤害他，使他在竞选路上尽可能多地蒙难。”62岁的乔治亚州马里埃塔退休警官斯科特·克雷顿如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“若他们能如此给他定罪，他们可以此手段对付任何人。绝对无人可以置身事外，安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原美国唐纳德·特朗普总统出席纽约新闻发布会，画面拍摄于2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党候选人、原美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，就在刑事审判中因伪造业务记录以掩盖在2016年支付成人明星Stormy Daniels封口费的指控定罪的次日。2024年5月31日，他于美国纽约市特朗普大厦出席。路透社/Brendan McDermid档案图片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，此举虽微小却意义深远，专家认为，这有助于遏制俄罗斯在两国战火绵延两年之际，对乌克兰哈尔科夫地区发动的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯侵入乌克兰以来，拜登政府一直坚持认为，允许乌克兰使用美国供应的武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担忧，一旦乌克兰展开大规模攻击，恐引发与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项规定与美国其他限制措施相呼应，这些限制包括禁止向基辅供应高端武器，从高级战斗机到远射程ATACM导弹，如今这些限制也纷纷瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新的决定，于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战场状况作出精确调整。美国官员表示，此举允许基辅使用美国提供的武器，对俄罗斯部队进行还击，无论他们是正在攻击乌克兰，还是准备从边境另一侧发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，这一举措为前线的乌克兰士兵提供了跨境攻击俄罗斯力量的绿灯，他们可以使用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器，配备有制导多发射射程导弹（GMLRS），以及其他武器，对俄罗斯军力进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举能稳固前线，并有可能创造条件，迫使俄罗斯从哈尔科夫地区撤退，避免他们在此地固守阵地。”乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·别列斯科夫（Mykola Bielieskov）表示，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英厄姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减轻基辅从东乌克兰顿巴斯地区的关键战场抽调兵力的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄国人现在将发现自己处于不利地位，不得不反思在进攻哈尔科夫时所采取的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的这一决策进程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，乌克兰在与白宫国家安全主任杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军的密保视频会议中，提请在哈尔科夫地区使用美国武器跨越国境。一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰方面在会议中提出了这一请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份建议，主张放松这些限制。5月15日，沙利文将这份建议呈给拜登总统。这位官员透露，拜登同意乌克兰有权自卫，击退自俄罗斯领土安全地带发起攻击的俄方部队。自此，美国政府一直在对此决定进行最终细化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）在5月20日接受路透社采访时，公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这项措施：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;但他在当时表示，目前为止未见积极回应。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内袭击的规定，在安全地带发起对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫作为乌克兰第二大城市，距边境仅30公里（19英里）之遥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保持其火炮部队的存在，可以维持防空系统、电子战设备和指挥控制设施。”李说。“可以说，它们在某种程度上享受到了一定程度的庇护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决策本身可能不会立刻改变前线状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为，这一决策不会对前线的移动产生实质性影响。但它将使俄罗斯更难以继续这种跨境作业。”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行对哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄国不具备生成足够战斗力的能力，来真正威胁哈尔科夫东北部地区。”他说。“要实现这一点，他们就得大幅削减在东部作战区域的兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，不要允许乌克兰使用他们提供的武器向俄罗斯境内发动攻击。在周二，普京再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎决心在未来的数周或数月内，扩大其使用美国武器的范围，特别是在艰难的一年中，俄罗斯在战场上取得了主动权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策转变不到一天，即周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述要求美国批准深入攻击俄罗斯领土的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员，现为战略与国际研究中心华盛顿智库成员的马克·坎希安（Mark Cancian）表示，拜登的这一动向仅仅是初步举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一政策调整并不激进。但这确实是一个起点，”坎希安说。”乌克兰和政府官员将争辩进一步的行动:攻击更广泛的目标——不仅仅是在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，也包括其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周五在布拉格表示，他不会说明拜登政府是否将扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这一可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今后，我们将继续做我们一直在做的事情——必要时进行适应与调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫市郊俄导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在俄罗斯对乌克兰的攻击中，哈尔科夫市郊小达尼利夫卡村的青少年运动骑校遭俄罗斯导弹严重破坏，消防员在严重受损的校园内作业，2024年5月30日。图片由 REUTERS/Valentyn Ogirenko/资料照片 提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探业者持续遵守其制约支出、提升产量的承诺，令全球首屈一指的原油生产国在2024年料将经历更为审慎的增产趋势，预期此举将减轻本周末对石油输出国组织（OPEC）及其盟友进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年来，美国作为非OPEC国家中全球石油供应增长的主力军，其页岩革命及技术与效率的突破性进展极大地提振了其石油产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均增长超过百万桶，达到每日1293万桶，远远超过政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+为补偿美国及其他非OPEC产油国产量的上升，去年进一步加码减产。目前，OPEC+的总减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的5.7%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据熟悉OPEC+讨论的三位消息人士透露，OPEC+正在筹划一项&lt; a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;盘根错节的协议&lt;/a&gt;，允许OPEC+延长部分减产措施直至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+于周日探讨政策决策，美国产量的递增继续推升非OPEC+群体的产量增长，然而，其对OPEC+的威胁程度已然不及2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府的最新预测表明，本土原油供应量今年将增加约27万桶/日，与OPEC自身的美国原油及凝析油产量增长预测（30万桶/日）大致相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量涨幅更高，为64万桶/日。上述三大预测机构（政府、OPEC、国际能源署）皆显著低于去年的实际数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预期全球原油需求增长在2024年为220万桶/日，超出非OPEC+产油国供应增长约100万桶/日。这预示着对OPEC+原油的需求量将比2023年高出约90万桶/日，OPEC在五月月度&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，美国原油总产量变动不大。四月份产量约为1313万桶/日，较去年十二月的1326万桶/日有所下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油业高管及分析人士指出，尽管油价目前徘徊于每桶80美元左右，美国生产商似乎不大可能如2023年那般大幅超出预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持高度审慎与自律。”承包钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量未见明显增加，实令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司正保持资本支出稳定，同时搁置钻机升级计划，力求与缓和的钻探增长趋势相协调。该公司计划年底运营12台钻机，次年再部署数台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力数年内以100万桶/日的速度增长，但目前并无此增产意愿。”S&amp;amp;P分析员于周四发布的报告中称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球大宗商品见解预测本年度美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去数年来，上市的美国生产商在增长支出上持有限制态势，这一局面在投资者的压力下形成，此前无约束的支出虽推动了页岩产业的迅猛发展，却限制了回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分由私营企业驱动，其中一些正在卷入&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;行业整合浪潮&lt;/a&gt;中。他们通过钻探更长的井段及岩石的压裂，以此同时从更多的井生产石油，从而提升产量效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管近期行业整合频发，我认为当前油价趋势将延续，支持美国整体石油产量的稳健增长，钻探和完井效率的持续提升无疑将贡献力量。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸如SLB&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;等油田服务公司预计，其增长动力源于今年的国际市场需求而非北美。据其&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度的国际收入&lt;/a&gt;增长18%，而北美收入却同比减少6%，部分原因可追溯至行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去数年战略出现明显转向，更加专注于资本纪律，进而引发截然不同的反应”，瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示。他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国与加拿大、巴西和圭亚那预期仍将是&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;推动原油与液体燃料产量增长的领头羊&lt;/a&gt;。据美国能源信息署（EIA）三月份数据，OPEC+的液体燃料产量预计今年将削减100万桶/日，而非成员的供应则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何与美国的石油产量增长共存。”瑞银银行的Staunovo先生总结道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于得克萨斯州温克附近的Permian盆地，Oasis Petroleum租用地块上的钻机操作层在控制室中一览无余" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2018年8月22日，美国得克萨斯州温克附近Permian盆地，Oasis Petroleum租用地块上的钻机操作层从控制室视角所见。REUTERS/Nick Oxford/File Photo &lt; i /&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在见证非洲人国民大会（ANC）自种族隔离制度终结以来最糟糕的选举表现后，将面临严重的执政困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，根据约71%的投票站结果，ANC的得票率降至42%以下，与2019年上届选举中57.5%的得票率形成鲜明对比，更是自三十年来首次遭遇&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;无法取得多数席位&lt;/a&gt;的窘境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举挫败意味着，尼尔森·曼德拉昔日的解放运动——ANC，将被迫与一个小党或多个较小政党协商组成联盟或其他形式的合作方案来治理国家。这可能迫使ANC在政策上做出让步，或是交付关键内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从前工会领袖到企业家，如今身为南非总统的拉马福萨，或将面临来自反对党和党内批评者要求其下台的呼声。然而，ANC高级官员公开支持他继续任职，分析家认为，当前缺乏显而易见的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"没有一个清晰的、凝聚人心的候选人在等待接替拉马福萨，"开普敦大学政治教授安东尼·巴特勒表示，他撰写过有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项三月的民调表明，在本次选举中，拉马福萨的支持率在主要政治家中位居榜首，而在ANC内部的派系斗争可能使得对他发起挑战变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今为止，拉马福萨仍未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，待周日的初步完整选举结果公布时，他将发表官方言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，拉马福萨的总统生涯亦曾一度悬而未决。2022年的一份小组报告指出，其可能因在其狩猎庄园内藏匿大量现金而导致不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这起被称为“农门”丑闻事件，他始终否认有任何不正当行为，并于当年晚些时候赢得了为期五年的ANC领导人新任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被认为是对ANC自成立以来面临的最严峻考验，因选民们对高失业率、犯罪频发及电力短缺现象的普遍愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，在其前任雅各布·祖玛执政九年期间，伴随着丑闻、腐败及经济颓势，拉马福萨以净化党派声誉和振兴经济的承诺，高票当选ANC的领袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，自其于2018年登上国家最高领导人宝座以来，初期人们对他的高涨热情迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过六年，经济依旧疲软，ANC高层官员间丑闻频发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的致命打击来自拉马福萨的宿敌祖玛，后者支持的新党派“马孔多维西泽”超乎预期地表现优异，对ANC的支持基础造成了巨大冲击，尤其是在祖玛的故乡——夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC置于了下策，他知道他们很容易在夸祖鲁-纳塔尔省受挫，"政治分析师拉尔夫·马特克加评论道。“拉马福萨的项目注定终结……选举失利者，指望一切如常，实不切实际。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在避免激化党派分歧而犹豫不决的关键改革上受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时展示出的坚定性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者高度赞扬他建立共识的能力，以及他在提升南非作为“全球南方”的领导者的国际声誉中所起的关键作用，全球南方通常指的是发展中国家集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球倡导疫苗公平分配的最响亮声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列发起种族灭绝诉讼，法官在本月的判决中要求以色列立即停止对加沙城市拉法的军事进攻。然而，以色列坚决否认指控，并在拉法大举攻势继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC过去三十年间取得的辉煌成就，但批评人士表示，在应对南非最为紧迫挑战上，他提供的新解却乏善可陈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一次竞选集会上，他面对聚集在索韦托足球场数万支持者时承诺要“表现得更优秀”。不过，很多人在他演说未完时便已陆续离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大声名狼藉的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于本周五逝世，享年74岁。本月早些时候，皮克顿在一所最高安全级别的监狱中遭受其他囚犯的袭击，令人震惊。据监狱管理机构透露，这起袭击事件导致了他的不幸离世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模凶杀案件的罪魁祸首，皮克顿于2007年被法庭裁定犯有杀害吸毒者与妓女并残忍肢解其遗体的罪行，这些骇人听闻的犯罪行为发生在不列颠哥伦比亚省太平洋区域的猪圈农场内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不列颠哥伦比亚省的温哥华城郊，其破败不堪的农舍中，发现了六名女性的零散遗骨。国家检察官在其被判处终身监禁后，考虑到已决案件的因素，将对另外20起杀人案的指控撤回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构确认，皮克顿是在魁北克一所监狱遭受暴力袭击后的5月19日告别人世的。袭击事件发生后，他被紧急送往医院进行救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该服务机构在一份声明中悲痛地表示：“我们知道，这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的打击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2002年初，皮克顿被捕前，超过60名女性于温哥华贫困地区——臭名昭著的东区——在长达十余年的期间内离奇失踪，这些女性均为事件的受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在位于温哥华市中心以东约25公里的满地宝市猪圈农场，发现了33具女性遗骸或DNA，绝大多数女性具有原住民血统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年时，据称由皮克顿所著的一本著作在亚马逊网站上架销售数小时后即被迅速下架。《温哥华太阳报》当时报道，连环杀手在书中声称自己清白无辜，指责被警局构陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社请求亚马逊将该书撤下，并向遇难者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的文件电视画面中，罗伯特·威廉·皮克顿在其位于满地宝的住宅内现身。REUTERS/Global TV/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过对投资者锁定的代币提供奖励来吸引他们，依据错综复杂的机制，分析师警告，这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重抵押”——加密市场中冒险行为的新体现——正随着价格高涨、交易者寻求投资回报而日益风靡。比特币，作为最大的加密货币，目前接近历史最高价位，而次大的以太坊，今年已升值超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西雅图创业公司EigenLayer，位于重抵押热潮的核心。今年二月，这家公司从美国风险投资巨头Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的融资，已吸引了188亿美元的加密资产，相比半年前不到4亿美元的规模呈爆炸式增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重抵押，旨在拓展长期存在的加密实践，即所谓的“抵押”，以此扩大其规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中多台计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，如以太坊等代币持有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定，虽然持有者在参与抵押期间无法立即访问其代币，但可获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些抵押平台还向用户提供新创造的代币来表示他们已抵押的加密货币。重抵押使持有者能够采取这些新代币，并通过不同的区块链应用程序再次抵押，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币领域对重抵押的风险争论不休，一些业内人士表示，这一实践尚处于萌芽阶段，其风险仍未知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果代表重抵押加密货币的新代币在庞大的加密借贷市场中被用作抵押，可能会基于少量基础资产造成无限的借贷循环。他们指出，若所有参与者同时退出，这可能扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押物基于抵押物，这绝非理想状态，它引入了此前不存在的新风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，吸引人之处在于回报：在以太坊区块链上的抵押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重抵押可能带来更高的回报，因为它能同时获得多重投资回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重抵押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的一个缩影，其中加密货币持有者投资于实验性计划，希望在不卖出持有物的前提下，从其投资中产生巨大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为执行这一机制的具体开发工作尚未完成。用户加入平台，期待未来的奖励，或是所谓的“空投”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就目前而言，EigenLayer一直在向使用其平台的人发放自家新创造的代币。用户期望被称为“EIGEN”的代币在未来能具备价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重抵押平台的发展得益于用户寻求所谓的“空投”，他将此描述为“真正投机、追逐免费资金的行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong表示，Coinbase提供抵押服务，但不提供重抵押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预先采取行动，期待得到某种奖励，但他们并不知道那到底是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan成立，据其学术网站介绍，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，也是发射印度首颗学生设计的微型卫星团队的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自身定位为验证服务的市场，连接有意向的抵押者与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些新的重抵押平台已经涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上的代币完成重抵押，并生成新代币来表示这些重抵押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在哪里抵押他们的代币，并帮助新兴区块链服务增长，而非鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些市场参与者没有正式的合作关系……这是一种自然产生的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong提醒道，重抵押可能会带来“潜在风险”——如果重抵押代币在加密借贷中被使用，市场低迷期间可能遭遇强制平仓，增加波动性，他在一份备注中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密市场的暴跌因高风险借贷而加剧，作为抵押品的加密代币，在Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险拉开距离，认为问题不在于重抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重抵押，而在于借贷协议。借贷协议错误估算了风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重抵押持淡然态度，指出与全球加密行业2.5万亿美元的净价值相比，流入重抵押协议的资金微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密领域损失可能蔓延至更广泛金融市场的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们并未看到重抵押问题向传统金融市场传播的任何实质风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界与主流金融的联系正日益增强，而重抵押正在受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密货币部门Zodia Custody在机构级别的抵押中看到了重大兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重抵押走得太远了，因为它很难明确资产去向和奖励分配的“审计追踪”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞穗银行的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，将部分资金用于重抵押，Kelp DAO在4月份的博客文章中提到。Laser Digital没有回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注加密业务的Sygnum银行表示，其为客户的加密资产提供抵押服务，且预期“一个围绕重抵押的新生态系统将应运而生”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="表示加密货币比特币" src="IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎，展示加密货币比特币形象的插图照片。REUTERS/Benoit Tessier/插图/归档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="表示加密货币以太坊" src="MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，示意图显示，一块PC主板上的以太坊加密货币代表符号。REUTERS/Dado Ruvic/插图//归档照片/归档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在缔结全球协定，以提升应对疫情威胁能力的谈判，将力图在2025年或更早前圆满结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中，就一项协定展开了磋商。该协定目的在于疫情暴发之前与期间提升各国间的协作，针对疫情期间明显暴露的问题，特别是COVID-19大流行期间，进行了反思和修正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生机构原计划在本周内达成协定，但协商因富国与穷国在疫苗共享与筹备工作等问题上的深刻分歧而延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国达成了另一项平行协定，即更新现有具备法律约束力的《国际卫生条例（IHR）》，增添“全球疫情紧急状态”这一全新分类，以应对最为严峻、威胁全球健康的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今日作出的历史性决定，彰显了成员国共同维护全球和各自国民安全，面对公共卫生突发状况和未来疫情威胁的坚定决心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生和人力资源部部长Xavier Becerra于周六表示：“通过此协定，我们强化了阻止疫情爆发前即扼杀其蔓延势头的措施，并让各国履行其责任，从而保障美国民众的安全和国家的安全稳定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于COVID-19疫情，全球超过700万人丧生的惨重代价，全球卫生规则的调整旨在巩固国际社会对新型病原体的防线。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案图片：世界卫生组织（WHO）标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案图片：2023年2月2日，在瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）的标志可见于其总部附近。路透社/Denis Balibouse/档案图片/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>