<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 09:52:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以290名议员中的190名出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加籍连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他在本月早些时候被另一名囚犯袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀戮者之一，2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区猪场屠杀吸毒者和卖淫女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因谋杀六名女性而被判有罪，这些女性的部分遗体在温哥华附近的一处破败财产中被发现。政府检察官在他获刑终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿是在魁北克监狱因受另一名囚犯袭击而死亡的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全加拿大社区造成了毁灭性的影响，”该服务部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括大约60名从温哥华市中心东区贫民区失踪的女性，这一地区长期充斥着毒品。直至2002年初皮克顿被捕，失踪女性人数已超过十年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在帕尔 coordlam在温哥华市中心以东约25公里处的波特科尔奎特农场留下了33名女性（其中许多是原住民）的遗骸或DNA样本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊平台迅速下架了皮克顿声称撰写的书籍。据《温哥华太阳报》报道，书中，这名连环杀人犯坚称自己无罪，并称自己是被警方诬告的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求从亚马逊平台上移除该书，并向受害家庭表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿无日期的电视照片，显示他在波特科尔奎特的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿无日期的电视照片。图源：REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在非洲国民大会（ANC）党在自种族隔离结束以来最差的选举结果中失去影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举计票结果显示，ANC的得票率不到42%，远低于2019年上一次大选中的57.5%，并且这是过去30年间首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举失利意味着纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织将不得不与其他一个小党派协商组建联盟或达成某种形式的协议来治理国家。这可能意味着需要作出政策妥协或放权重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马福萨或许会面临反对党和党内批评者要求他辞职的压力，但ANC高层却支持他留下，分析人士表示目前没有明确定位的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确能够继任拉马福萨的人选。”南非开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·布特勒说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民调显示，在重大政治人物中，拉马福萨在这次选举中的民意支持率最高，党内的派系争斗可能会使任何反对其的行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示他将在周日宣布全面的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨在2022年因一项指控他在游戏农庄家具中隐藏大量现金的调查中可能有不当行为而面临质疑，但他坚称自己无罪，并在当年晚些时候赢得了ANC的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，民众因高失业率、犯罪和电力供应中断等问题对ANC感到愤怒，这是一次对其最严苛的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺要整顿党的形象并复苏经济，这之前是九年的腐败和经济衰退时期，前任领袖雅各布·祖马执掌该党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年初成为国家元首时的初期乐观情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依旧停滞不前，ANC高层官员仍然围绕着诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命一击来自他的政敌祖马，祖马支持的新党uMkhonto we Sizwe表现超乎预期，对ANC的支持率造成了巨大冲击，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已将拉马福萨和ANC困在僵局中。他知道他们在这里尤为脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示。“此次选举是拉马福萨项目的终结……你不可以输掉选举并期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上似乎踌躇不定而受到批评，以避免加剧党内分歧，与20世纪80年代作为工会领袖时显示出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他支持者赞扬他构建共识的技能以及他推动南非作为“全球南方”捍卫者的角色，后者是指一系列低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族案，本月国际法院裁决称以色列必须中止对加沙市拉法的军事袭击。以色列却坚定否定了这一指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年ANC取得的成功，但批评者指出他对于南非最大的挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕，ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨许诺将“做得更好”，但他的话还没说完，成千上万的支持者就已经离场。 &lt;/p&gt;

&lt;img alt="2024年5月29日，南非总统西里尔·拉马福萨在比勒陀利亚索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，比勒陀利亚索韦托。路透社/Oupa·诺基西&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续斗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机时，发表了颇具法律和政治斗争意味的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国纽约的一名陪审团裁定他因篡改文件以隐瞒向艳星支付封口费而被判34项罪名之后，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列举了对手和不满，并以冗长且具有攻击性的言论进行回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称负责审判他的法官胡安·梅尔 enhancements-cn prune_chinese  pris_criminal 德“歪曲事实”和“恶魔”。他将民主党候选人乔·拜登形容为“美国历史上最差劲的总统”。他还抨击了作证反对他的目击者，投票弹劾他的国会议员，并称非法涌入国家的移民，这与他此前的竞选集会言论相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普请求支持者向他的竞选活动捐款，将面临的挑战形容为不仅关乎他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，此次讲话大多显得阴沉。特朗普在新闻发布会上仅拿着一份页码较小的讲话稿。会议结束时，他没有接受提问，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有摄像机的情况下，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也抨击了司法体系，并指责任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位顶级候选人互相描绘对方是对国家构成威胁的情况下，拜登团队强调特朗普的言论是新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对自己的个人不满进行了一番混乱、绝望和无力的诉说，并对美国司法制度进行撒谎，任何观看的人都会产生一个明确的结果：这个男人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大部分认为纽约裁决是不公正的——周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这是特朗普团队表示的WinRed平台上共和党数字筹款的一日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在筹款总额上落后于拜登，但该竞选活动希望在周五继续维持这份势头，向支持者发送了一系列令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条信息大声疾呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，宣称此次审判有瑕疵，指控不应被提出，曼哈顿的陪审团由民主党人主导，而且法官存在偏见 —— 当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或强烈的场合，特朗普的盟友和竞选助手则采取了攻击性行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党竞选副经理克里斯·拉奇维塔嘲讽了美国大学生共和党团体的社交媒体帖子，该帖子表示尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼一样，每个人都有一个... ，”拉奇维塔在网上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还攻击了在摩里尔州担任温和派共和党州长的劳里·霍根，在裁决前他曾警告美国人“不要用更多有毒的政治分裂来增加火势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”拉奇维塔在社交媒体X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键摇摆州中接受采访时，多名共和党选民表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种反戈一击可能有损他在与拜登第二次对决中的前景，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党选民听起来不像特朗普自己，他们会称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治手腕，只是为了削弱他，并尽可能多地将他排除于竞选活动之外，”62岁的梅里特市退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能让这一切发生在他的身上，他们可以发生在任何人的身上。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。2024年5月31日，纽约市。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。2024年5月31日，纽约市。该新闻发布会出现在特朗普因篡改商业记录以掩盖2016年向艳星支付封口费而被判罪的一天之后。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加剧对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是一个小但有意义的步骤，有助于缓解持续两年的战事。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅供应更高端武器的禁令相得益彰，这些禁令也已经相继解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击“从边境对面攻击或准备攻击他们的俄军”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这为哈尔科夫前线的乌克兰部队使用HIMARS高机动性火箭炮系统发射GMLRS制导多管火箭弹及其他武器提供了绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军尚未稳固之前，在哈尔科夫地区创造条件将其推回，”乌克兰国家安全研究院（基辅官方智库）研究员米科拉·比莱斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场抽调部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于不利地位，并需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策早在几周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，乌克兰于5月13日在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗少将的保密视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗开发了放宽限制的建议，并于5月15日将该建议提交给了拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰有权从俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日与路透社的采访中公开呼吁西方合作伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“目前还没有积极进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国外政策研究学院东欧项目高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内使用的禁令，在哈尔科夫地区进行安全的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮放置在边界对面，保留防空、电子战、指挥和控制系统，”莱说。“它可能拥有某种程度的安全区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家认为，仅凭这一决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅度改变前线的移动情况。但它会使得俄罗斯更难以继续进行此类跨境行动，”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力从东北方向推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“俄罗斯缺乏足够的战斗能力从东北方向威胁哈尔科夫，为此，他们必须在东部作战区域抽调兵力。”&lt;/em&gt;他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰利用他们的武器打击俄罗斯，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的优势一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，就在华盛顿宣布政策变化后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其对俄罗斯境内深处目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心智库前国防部官员马克·坎兹认为，拜登的举措仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不构成根本性的政策变化。但这是一个步骤，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争论下一步：打击更广泛的多个目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，拜登政府不会说是否会扩大其政策，允许更多地方的目标被打击。但他也没有排除这一可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近一场俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫市附近，马拉达尼里凡村的一家儿童和青年骑术学校在俄罗斯导弹袭击中严重受损，2024年5月30日，路透社/瓦伦京·奥吉伦科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议就加沙停火，条件是以释放人质为交换，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，也是未来开启的时候了。”拜登总统表示，他承受着在总统选举年期间结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方协助进行的调解谈判多次陷入停滞，双方均指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在数周的以色列对拉法的进攻之后提出的，以及对内塔尼亚胡政府的相关军事行动和囚犯问题的国内外新压力之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，民主党总统候选人特朗普的共和党对手唐纳德·特朗普上周被判34项重罪，进一步彰显了两位候选人的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前的提议有别，因为它在各方继续推进所有三个阶段时都会持续停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集地区撤出，数百名巴勒斯坦囚犯将获释，包括老人和妇女。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，且每天将有600辆卡车运入人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判永久结束敌对行动的条款。“在谈判继续进行的情况下，停火将持续下去，”总统表示，这是一种新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列内主张无休止战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，他们希望战争无休止地持续下去，甚至有些人还在政府内阁中。他们已经表明，他们希望占领加沙，并继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。但我已经敦促以色列领导层支持这份协议，即使面临任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的美国总统，作为唯一一位在战争期间前往以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美国军队直接保卫遭伊朗袭击的以色列的美国总统，我要求你们想想如果错过这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员向媒体表示，以色列能够提出新的提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有了通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议，已经仔细商讨过。现在摆在桌面上的是整个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家电媒将拜登周五的演讲描述为有说服力，并认为这是试图直接向以色列公众呼吁。领先第12频道在晚上新闻时段中断播出，直接播出了拜登的演讲。以色列审查机构曾禁止发布该提议的细节，锚点丹尼·考什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交关系委员会高级历史学者杰瑞米·苏里认为，与之前的提议相比，该提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性不低，但比以往要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论已经“倾向于反对”以色列，苏里说，这有助于以色列人寻求结束冲突，同时也有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出许多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个此前的人质提议是，以释放加沙伤病和老年病人为交换进行六周的停火，之后可以延长停火期限以允许更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个在本月早些时候破裂的提议，以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争，导致以色列加大了对加沙南部拉法的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，其已告诉调解人不会参与持续的侵略性谈判，但仍准备好达成一个“完全协议”，包括人质和囚犯交换，前提是停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国安顾问杰克·沙利文将在周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯关押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列在拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但并未触碰美国不切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在此次战争中经历了极端的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了拉法本周初致命袭击后令人痛心的景象，袭击目标是哈马斯... ,”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列应对其10月7日在南部袭击的回应行动开始以来，超过3.628万人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        一名巴勒斯坦人在2024年6月12日以色列军事行动中被毁的建筑废墟中行走，当时在加沙北部的比特利阿。路透社/马哈茂德·伊萨
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探 company 却坚持减少支出以增加产出的承诺，这可能使全球最大原油生产国在 2024 年的增长放缓，从而减轻 OPEC+ 在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在全球非 OPEC 产油国中的原油供应增长方面发挥了重要作用，这一趋势很大程度上归功于页岩革命以及新技术和高效生产方法的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增加，日增约 100 万桶，总产量达到 1293 万桶/日，远超年初政府预计的约 40 万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+ 和其盟友去年加大了减产力度，部分原因是为了补偿美国和其他非 OPEC 产油国产量的增加。总计，OPEC+ 的减产量为每日 586 万桶，相当于全球需求的约 5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+ 正在就一项复杂的协议进行讨论，该协议可能允许该组织将部分减产延续至 2025 年，三位熟悉 OPEC+ 讨论的人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当 OPEC+ 周日开会考虑供应政策时，美国产量的增加将继续推动非 OPEC 产油国的产出增长，但这些增长带来的威胁将小于 2023 年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，今年美国原油产量将增加约 27 万桶/日。这一预测与 OPEC 估计的美国原油和凝析油产量增加 30 万桶/日的情况一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期，美国产量将增加约 64 万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预测，2024 年全球需求增长将达到每天 220 万桶，这将超过 OPEC+ 组织之外的石油生产国的供应增长约 100 万桶。这暗示需求对欧佩克+原油的需要将比 2023 年多约 90 万桶/日，欧佩克在其 5 月份的月度报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024 年全球需求增长仅为 110 万桶/日，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，总体美国原油产量变化不大。四月份的产量约为 1313 万桶/日，比十二月份的 1326 万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价接近每桶 80 美元，但美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度，”Scandrill 的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示：“令人意外的是，钻机数量没有显著增加，尽管目前价格很高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司资本支出保持不变，并延迟了对钻机的升级，以最好地与较平坦的钻井增长相匹配。该公司计划年底前运营 12 台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据 Baker Hughes 数据，美国的石油钻机数量已从去年同期的水平下降 13%，至 496 台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天 100 万桶的速度增长，但目前尚未表现出以这一速度增长的意愿，”标准普尔分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察部预计，今年美国原油和凝析油产量将增加 47 万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，限制增长支出，因为在 2010 年代无节制的支出虽然带来了迅速增长，但却限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长在一定程度上是由私营生产商推动的，其中一些现在正被行业兼并浪潮所影响。他们通过钻更长的井并在同一时间同时从更多井中开采石油以提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管兼并浪潮仍在继续，但当前油价将有助于支持美国石油总产量适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将持续下去，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，比如 SLB，预计今年其国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度的国际收入增长了 18%，而北美收入下降了 6%，部分原因是兼并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生转变，更加注重资本纪律，因此产生了不同类型的反应，”瑞士银行分析师乔万尼·斯坦诺表示，他认为 OPEC+ 将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将成为今年石油和液体产量增长的领头羊。能源信息署表示，今年 OPEC+ 石油液体产量预计会减少 100 万桶/日，而非成员国的供应将增长 140 万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+ 已学会适应美国石油产量的增长”，瑞银的 Stanovaro 表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="控室内可见奥古斯塔附近温克的Permian盆地油田持有的奥拉斯石油的地盘的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;操作楼层从控室内可见。该地盘属于奥拉拉斯石油公司在德克萨斯州温克Permian盆地拥有的矿区。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里继续担任黎巴嫩真主党与美国之间的关键协调人，帮助调解黎巴嫩与以色列的冲突，通过数十年的经验成功促成了一项停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色突显了这位86岁老人在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中仍然巨大的影响力，并自以色列在9月暗杀真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫后，被视为稳定的象征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中表示，黎巴嫩正“关闭一个历史上最危险的时刻”，并向黎巴嫩人民呼吁团结一致，为了黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，担任什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年起担任议会议长，成为一名在逊尼派和基督教占主导地位的政府结构中地位最高的什叶派人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆的认可进一步巩固了伯里的地位，称其为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦曾多次访问贝鲁特，与伯里会面，试图就停战达成协议，这一冲突同时与加沙战争并发，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在2006年黎巴嫩战争中同样发挥了关键作用，帮助结束了真主党与以色列之间的一场大规模战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官指出，伯里在当前作用尤为重要，因为黎巴嫩目前并没有总统，内阁职权仅部分运行，而很难接触到恐怖主义组织被列入黑名单的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在你来黎巴嫩，他确实是唯一值得会见的人。他就是国家。”一名驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他因帮助谈判释放到黎巴嫩为人质的39名美国人而走向国际舞台，在那时，什叶派激进分子劫持了一架美国飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选正值纳斯尔拉赫领导真主党崛起为该运动领导人之时，两者的联合领导构成了“什叶派双雄”，这是指在什叶派政治代表中占据主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官认为：“他是真主党的信任伙伴，这使他至关重要，但也清楚他能做什么有限，无论是因为真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火也击中了阿马尔运动统治的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个来自廷宾的移民商人家庭，在黎巴嫩长大，并在大学期间便积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一度受压迫的什叶派社区许多人赞扬伯里帮助改善了他们在以基督信徒和逊尼派穆斯林占优势的宗派体制中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为受过法律培训的人士，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接任了领导职位。伯里在阿马尔运动中推行军事崛起，该运动与几乎所有的内战主政党和真主党为敌，后者后来成为其盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者纷纷加入政府机构和安全机关，他与真主党的政治行动亦步亦趋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，驻黎巴嫩使馆的一封电报引发了人们对伯里对真主党的真实看法的质疑，但伯里回应否认了这一点，称纳斯尔拉赫“就像我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与真主党一道向以色列发射火箭炮，以声援加沙的巴勒斯坦武装组织哈马斯对以色列南部发动的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并与伯里会面以试图终止双方的交火，并试图说服真主党将其阵地撤至黎巴嫩的利塔尼河以北，这条河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员，“将利塔尼河移到边界以南要比推动真主党向北撤退容易”。据接近伯里的人透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的一些反对者指责他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，该经济崩溃是由于数十年的政府腐败造成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召集议会会议让立法者选举总统，使政府中最高基督教职位空缺长达两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引起了黎巴嫩真主党政治对手如基督教的黎巴嫩力量的不满，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统负责。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未在图中）会面（2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/萨尼迪· thaier  资料图片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像的横幅悬挂在一座建筑上，用于纪念在1978年访问利比亚后失踪的阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔的45周年纪念活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;悬挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像的横幅悬挂在一座建筑物上，在贝鲁特举行的纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年的集会上展示，穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚后失踪（2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/穆罕默德·阿扎基 资料图片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再抵押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以将他们的代币锁定以换取奖励，这被分析师警告可能会对用户和加密货币市场构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”的兴起是加密货币市场风险加剧的最新迹象，随着价格的跃升和交易者寻找收益，这种趋势变得更加明显。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而作为第二大的以太坊，其今年的涨幅已经超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“再质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在二月获得了美国风投公司安德森·霍洛维茨加密子公司提供的1亿美元投资，其平台上吸引了188亿美元的加密货币，这比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉Reuters，该公司发明再质押是为了扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的许多计算机来验证和确认哪些人拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者如以太坊的持有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对这些代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会给用户新的加密货币作为对其已质押代币的象征性表示。再质押让持有者能将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密社区对再质押的风险性意见不一，有些内部人士认为该实践尚处于初级阶段，还不够成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析人员则担心，如果作为再质押的代币和相应的新的数字资产被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会引发基于少数基础资产的无限借贷循环。他们在说，如果每个人试图同时退出市场，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，情况就不太理想了，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对再质押的吸引力在于其收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%到5%之间，但分析师表示，再质押可以提供更高的回报，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融DeFi领域的最新进展之一，在该领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以在不抛售代币的情况下希望从其持有资产中获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer还未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是基于对未来奖励的预期或称为空投的其他赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暂时，EigenLayer正在向平台使用者发放自己的新创建代币，名为“EIGEN”。用户希望这一代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资和分析平台Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻求诸如空投机会的推动的，他认为这是一个“非常投机”的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong表示，Coinbase平台提供质押服务但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前他们预期会得到某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，于2022年由前西雅图华盛顿大学助理教授推出，并是次要团队的一部分，该团队在印度推出了首个由学生设计的微卫星，根据其学术网站资料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，为客户提供再质押服务，并生成新的代币代表这些再质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择 자신의代币出质的位置，并帮助新兴区块链服务的发展，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一种新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，再质押可能会带来“隐藏的风险”——如果再质押的代币在加密借贷中被使用，可能会引发强制性变现和市场低迷期间的更多波动，他在一篇笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密代币快速贬值，以太坊和Luna代币崩溃后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议的定价不准确，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押的问题，指出再质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的风险可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为再质押问题对传统金融市场不构成实质性风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正变得越来越与主流金融相连，再质押也受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行旗下的Zodia Custody已经看到机构对质押产生了显著的兴趣，但Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian认为再质押是一个难以证明其模式的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利旗下的Laser Digital与Kelp DAO合作进行了一些资金再质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中说道。Laser Digital未回复Reuters的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，为客户提供加密资产质押服务，并期望“一个围绕再质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;
A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken on June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo
&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>