<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 19:28:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（共300席，实际到会190席）周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，实况电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令的讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/REUTERS&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击事件去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候被同狱犯人袭击后，于周五在魁北克省一所高标准监狱逝世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一&lt;/strong&gt;，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省皮克特兰农场杀死毒贩和妓女并将她们的遗体肢解而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的破旧房产中被控杀害六名女子，其中一部分遗体在被判处终身监禁后被发现。政府检察官在审判后撤回了对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱被袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中说：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中的大多数来自温哥华市区东城贫民区，该地区长期充斥着毒品问题，长达十年的时间里，60多名妇女在此失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害女子的遗体或DNA被发现于皮克顿在皮克特兰开发区的农场中，其中许多女子为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊平台上很快就撤下了皮克顿自传式的书籍，该书在数小时内出版销售。当时《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中声称自己是无辜的，并且被警方诬告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片，显示他在皮克特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在皮克特兰的家中。路透社/环球电视网/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而受损严重</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将因该党在此次选举中的最差表现而遭到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，投票站约71%的计票结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年上一次选举时的57.5%下降明显，这也是该党过去30年首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫折迫使ANC前民族解放运动走上与一个或多个较小政党谈判联盟或达成其他形式的协议以治理国家的道路。ANC可能需在政策上做出妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人拉马福萨已转变为商人，他可能将面临反对党和党内的批评者要求其辞职的压力，而ANC的一位重要官员则支持他留任。专家表示，目前尚未出现明显能接替他的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明显能接替拉马福萨的人选，”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中的政绩评价最高。此次ANC内部的派系冲突可能会使任何形式的反对其候选的动员活动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，拉马福萨还未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表讲话，当时将宣布正式的初步选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年一份调查报告发现，拉马福萨可能因在猎场家具中藏有现金而犯有不当行为以来，拉马福萨的政治前途一直牵涉其中。但是一直到2022年底，他都否认在“Farmgate”这场丑闻中犯有不当行为，并在当年赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，原因在于选民对失业率高企、犯罪率和严重影响生存的断电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选为ANC领导人，当时他承诺要改善该党的形象并振兴经济，以便在前任雅各布·祖玛任内经历的九年的丑闻、腐败和经济衰退后扭转局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在2018年他成为国家元首时最初的一波乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以后，经济依然停滞不前，顶级ANC官员仍有必要面临的丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的这一决定性打击来自拉马福萨的政敌祖玛，他支持新党姆康托·威齐，该党超出了预期，并在ANC的支持率中造成了重大影响，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛让拉马福萨和ANC陷入困境。他知道在夸祖鲁纳塔尔省他们很脆弱，”政治分析家拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨规划的终结……你不能在选举中失败了还期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因不愿推进至关重要的改革，推迟了其党内分歧，这与其作为工会领导人在20世纪80年代所表现出的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他能够建立共识的才能以及他推动南非作为所谓“全球南方”（指低等和中等收入国家）倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最显眼的声音之一，在呼吁公平分配疫苗方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须停止其在加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚决否认指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在竞选活动中试图强调过去30年ANC的成就，但批评者认为，他对解决南非的重大挑战给出了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在数万名支持者面前发表讲话。然而，演讲尚未结束，许多支持者就散场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto的投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是一个在为期两年的战争中更进一步的微小但重要的步骤。专家表示，这一决定可能会有助于缓和俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心可能会引发直接与核武国家俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对乌克兰供应高端武器的诸多限制紧密吻合，这些限制也已陆续被打破，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，仅限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击从边境地区进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这相当于给前线乌军一个明确的信号，他们可以使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射高精度多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器，越过边境打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线稳定，并可能为在哈尔科夫地区驱逐俄罗斯军队创造条件，”乌克兰国家安全研究所研究员米科拉·比莱斯科夫说，该研究所在基辅是官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官费利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己在防御不利的位置，不得不重新评估他们的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在该决断过程中的考量可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰在安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗上将提出请求，希望能使用美国武器越过边境在哈尔科夫地区打击目标。沙利文、奥斯汀及布朗发展出一个放宽限制的建议，并于5月15日向拜登汇报。美国官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土安全位置回击俄罗斯军队的进攻。美国政府随后一直在最终敲定该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗朗西斯·泽伦斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这样的步骤，但当时说道：“迄今为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前翻转研究所欧洲亚洲计划高级研究员罗伯特·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的禁令，将其作为安全避风港，从而在哈尔科夫地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境对面，可以部署防空系统、电子战设备、指挥与控制设施，”李说道。“这可能提供了一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李及其他专家仍认为，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的移动，但如果这样做，将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫缺乏足够的兵力进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说道。“要那样做，他们需要在东线的战场上豁出兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在其境内使用武器，并在周二再次提出了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月中寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战斗中占据上风的艰难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引述称，呼吁美国批准其对俄罗斯领土深处目标实施打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于华盛顿史汀生中心的前五角大楼官员马克·坎辛表示，拜登的这一举动只是一次初步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变。但这是一步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和白宫官员将论证下一步：打击更广泛的、也许不直接威胁哈尔科夫的、但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，尚不明确拜登政府能否将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区打击目标。但他没有完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前发展，我们将继续做我们正在做的事情，即有必要进行相应调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;瓦列民航 materially병원防，）2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击后，大火仍在浇熄中的马拉达尼利夫卡村庄内的少年儿童及青年体育骑术学校，乌克兰。路透社/瓦列民·奥吉尔内科 图片文件&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一排摄像机，传达了一个既适合其法律斗争，也适合其政治斗争的信息：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前一日，纽约陪审团裁定特朗普因篡改文件以隐瞒支付给女演员封口费而涉及34项罪名成立后，这位共和党总统竞选人列数了一系列对手和不满，措辞愤怒且语无伦次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦科为“腐败”和“恶魔”。他将竞争对手、其在11月5日选举中的对手乔·拜登称为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了出庭作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入美国的移民们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为其竞选捐款，将自己所面临的挑战描述为不仅仅是个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们要这么做，”他说道，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲通常会穿插着幽默，但这次演讲大体上情绪低落。他在新闻发布会上只拿着一张小纸条。结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹集资金的呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击了司法系统及其任何暗示特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将其彼此形容为对国家构成威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的话作为进一步证据，称他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普一个混乱、绝望和屈从的迷思，他在自己的私人怨恨和对美国司法制度的歪曲陈述中喋喋不休，让任何旁观者都得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的传播主管迈克尔·特拉弗斯在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人们——许多人认为纽约的裁定结果是不公正的——将3480万美元的捐款投入其竞选，特朗普团队表示，这是一天内创下的新纪录。这是共和党在WinRed平台的数字筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款落后于拜登的情况下，他的竞选团队周五试图保持这一节奏，发出了一系列充满威胁性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一则短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远都不会屈服！”特朗普在新闻发布会后在另一则短信中大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致站在前总统一边，认为这次审判存在问题，指控本不应提出，陪审团在纽约市（民主党控制）的陪审团名单有偏见，法官有偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党官员们的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手就开始发作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西瓦蒂抨击了一位社交媒体平台X上的全国性共和党学生组织发布的内容，称陪审团的裁决应当受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样……每个人都有一个……”拉西瓦蒂发布了一条推文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州温和派前共和党州长劳瑞·霍根，在裁决前他曾警告美国人，不要以更加有毒的党派情绪倾倒燃油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉西瓦蒂在X上回应霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等摇摆州对共和党选民进行的采访中，几位选民表示，特朗普的定罪使他们开始重新思考在11月是否支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能会影响他与拜登重赛的结果，尤其是在多个摇摆州中特朗普票数微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来与特朗普几乎一模一样，认为这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治游戏，只是为了伤害他，在竞选活动中尽可能地阻止他出现越长越好。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们都能对他这么做，那么他们也可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这发生在因涉嫌篡改商业记录以隐瞒支付给2016年丑闻女性沉默费而受审后的第二天，在美国纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探企业坚持减少增产支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国在美国产油增速放缓的背景下，在2024年进一步降低增产，缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在过去十年中，美国由于页岩油革命和技术创新效率的提升，其非OPEC成员国的原油供应增长发挥了核心作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地激增，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为石油输出国组织及其盟友OPEC+成员，他们去年加大了减产力度以弥补美国等非OPEC成员国增产对市场的影响。总体减产幅度达到每天586万桶，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在商讨一份复杂的协议，拟允许该组织将部分减产措施延续至2025年，以便进一步支持市场稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日，当OPEC+会议讨论供应政策时，美国增产将继续推动非OPEC+成员国产量增长，但这一增长势头相较于2023年将更为温和。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一增速与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三家机构是最重要的预测者，但其预期值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过OPEC+以外石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味OPEC+原油的需求量应较2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月份的月度原油市场报告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将降至110万桶/日，OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析人士表示，美国生产商似乎不太可能在未来继续实现去年那样的惊喜增长，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常保守和严谨的态度。”承包钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前价格水平下，活跃钻井数量没有显著提升，这是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司将资本开支保持不变，并推迟对钻井设备进行升级，以更好地与更为平缓的勘探增长相适应。计划到年底运营12口钻井，并在明年重新部署几口钻井。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据贝克休斯数据，美国钻井数量已降至496口，与去年同期相比下降13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标普分析指出，“尽管存在近期的合并浪潮，美国仍有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前并无动力以那种速度增长。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标普全球商品洞察部门预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在资金投入的增长方面受到了投资者的压力，因为无节制的投资推动了页岩油产业的迅猛增长，但却限制了回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来高于预期的增产部分归因于私营生产商，其中一些正被整合浪潮席卷。他们通过钻探更长的井和对岩石进行压裂，从而增加了同一时间从更多井中提取石油的生产效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“鉴于最近的合并浪潮，我认为我们仍然能够看到稳定的油价将有助于支持美国整体原油产量的适度增长，随着钻探和完井效率的不断改进。”得克萨斯州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油田服务企业，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将更为强劲，而北美市场的增长将放缓。其一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo指出，他认为OPEC+可能会延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领2024年原油和液体产品产量增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长。”瑞银的Staunovo指出。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在油田控制室从威克的奥扎士石油公司所拥有的Permian盆地租赁地的钻井平台操作楼层上拍摄的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州威克附近Permian盆地奥扎士石油公司租赁地的钻井平台操作楼层从控制室看到的照片。新华社/尼科·奥克萨德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列已经提议一项新的加沙停火计划，作为交换，以释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”拜登总统说。他正面临选举年的压力，需尽快停止加沙冲突，这场冲突已在持续第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家的调停谈判为以色列与哈马斯组织实施停火，但由于双方相互指责阻碍进展，多次陷入停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续几周对拉法进行军事行动后提出的。以色列政府在国内和国际上均承受着新的压力，特别是针对加沙死亡人数以及持续的人质囚禁问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本雅明·内塔尼亚胡政府的发言人周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露停火计划后正式提出这项停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，这是共和党总统竞选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪的第二天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议由三个阶段组成，与以往的提议不同，初步停火将持续六周，在此期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，数百名巴勒斯坦囚犯将与人质交换，包括老人和妇女。同时，巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部地区，每天将有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条件进行谈判。总统表示：“停火将继续，只要谈判继续进行。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重要的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列国内那些坚持“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列，有一些人不会同意这个计划，并且会要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想要占领加沙，想要继续战斗多年。人质对他们来说并不是优先事项。但我已经敦促以色列的领导人支持这一协议，尽管面对各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及在伊朗攻击以色列时派美军直接捍卫以色列的总统，我希望您退一步，思考一下如果丢失了这个时刻会是什么样子。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新提议，是因为近期的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有一个通往危机结束的地图。这是一份详细到四十五页的协议。”该官员表示，“这份协议经过仔细协商，现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体报道，拜登周五的讲话十分戏剧化，意在直接争取以色列民众的支持。以色列12频道中断了晚间新闻，全程直播了拜登的讲话。以色列审查机构早前禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里副教授认为，该提议的成效比以往任何提议都更加乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯要想发动任何严重攻击或恐怖事件的可能性不容忽视，但远低于此前。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众观念正开始反对以色列，在拜登影响力的作用下，这可能促使以色列民众想要结束冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励因素。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议，要求释放生病、年迈和受伤的人质，作为六周停火的交换条件，该停火可延长，以使更多的援助物资进入该区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，该提议该提议破裂。5月初，以色列拒绝接受哈马斯要求永久结束军事行动的要求，而是加大了对南部加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日哈马斯表示，哈马斯告诉调停方其不会参与持续的敌对行动期间的进一步谈判，但若以色列停止军事行动，哈马斯将准备达成“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个有公民被哈马斯扣为人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在对拉法的空袭中造成了45名巴勒斯坦人的死亡，引发了国际愤怒，但尚未触及美国对以色列武器供应的红线。导致切断军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五表示，“我们看到了本周拉法致命火灾中的可怕画面，之后发生了以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日南部袭击加沙以来，超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利亚遭受以色列军事行动破坏的废墟中行走。路透社/优姆·伊萨，2024年6月12日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次在忽 astan 和黎巴嫩之间起到关键调解人的角色，华盛顿寻求调解与以色列的战争。凭借数十年的经验，伯里帮助促成了结束这场冲突的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色再次凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的强大影响力，特别是对于他所领导的什叶派穆斯林社区，该社区在数十年间在他的领导下取得了显著地位。自以色列在九月份杀害伊朗支持的真主党头目哈桑·纳斯拉拉后，伯里一直被视为一种稳定力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次电视演讲中，伯里向黎巴嫩人表示，黎巴嫩正在经历“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的未来团结起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间1975年至1990年间崛起为什叶派运动“阿马尔”的领导人。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩政教划分制度中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡萨姆·贾迈勒支持伯里作为谈判者，称其为真主党“大哥哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇什多次访问贝鲁特并与伯里会面，试图促成结束旷日持久的冲突。这场冲突与加沙战争并发，并在九月份显著升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模战争中所扮演的角色形成呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，政府内阁权力有限，很难接触真主党，而且真主党被美国列为恐怖组织，伯里的作用显得尤为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人，他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里通过帮助谈判释放39名在美国被什叶派激进分子劫持的人质而走向国际舞台，这些激进分子在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了美国客机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后当选议长之际正值纳斯拉拉领导真主党崛起。他们共同领导了“什叶派双雄”，这是指两位主导什叶派政治代表以及大部分国家机构的政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有一项明确的限制，无论受到真主党还是伊朗政策的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里控制的阿马尔运动所在地区，包括泰尔市，也遭到了以色列的炮火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，他的移民商人家庭来自提宾奈。他从小在黎巴嫩长大，并在大学时期就开始了政治活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾被边缘化的什叶派社区许多人称赞伯里帮助改善了他们的地位，他在一个特权偏向基督教会和逊尼派穆斯林的教派制度下推动了这一变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的律师，阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后，他接替了领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔的军事崛起，该组织几乎对抗了内战期间的所有主要党派，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入了国家机构和安全部队，他似乎与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国驻黎巴嫩大使馆的一封电报在2010年公布时，对伯里对真主党真实态度产生了质疑，伯里对此不屑一顾，宣称纳斯拉拉“就像我一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装分子在拉斯沙-以军进攻开始后，与真主党一起对以色列发射火箭，以支持加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止以色列与黎巴嫩边界沿线的交火，并说服真主党从黎塔河以北约30公里（20英里）的地区撤退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一名外国官员说：“移动黎塔河以南到边界线比说服真主党撤退到黎塔河以北更为轻松。”熟知伯里的来源向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的教派精英之一。金融危机是由几十年的国家腐败引起的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议来选出总统，导致政府最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外交渠道的角色也引起了真主党的政治对手，例如黎巴嫩力量党等基督教会，他们的不满。他们表示，任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（左）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（未图）。2024年11月15日。REUTERS/Thaier Al-Sudani/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像，该画像悬挂在贝鲁特的一场纪念真纳尔·穆萨·阿勒-萨德荣誉的集会上，真纳尔·穆萨·阿勒-萨德是阿马尔运动的创始人，在1978年访问利比亚后失踪。2023年8月31日。REUTERS/莫罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密资产“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新类型的平台，投资者需要将代币锁在平台上以换取奖励，这种复杂的方案令分析师警告称，这或将给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行的背景，正是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格飙升和交易员寻找收益，加密货币市场的风险越来越明显。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊的价格今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了超过188亿美元的加密货币——相比之下，六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了重质押以扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查与确认。为此，加密货币代币的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新创的加密货币，代表他们所质押的加密货币。重质押使代币所有者可以将这些新代币再次质押到基于区块链的不同程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险程度存在分歧，一些业内人士认为，目前尚无法确定该做法的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果代表重质押加密货币的新代币用作加密货币广阔借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的借贷无穷循环。如果每个人试图同时退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押品时，这不符合规范，它增加了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对投资者而言，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%左右，但分析师表示，重质押的回报可能会更高，因为投资者可以从多个渠道同时获取收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不卖出手中的资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为用于支付的机制尚未开发。用户加入该平台是为了期待未来的奖励或其他名为空投（airdrop）的赠品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者分发其自己的新创代币，用户期望这种代币称为“EIGEN”的代币在未来将具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，他认为这是“极其投机性，免费钱的事情”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们目前是预先进行的，（期望）会获得某种奖励，但这并不确定。”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在西雅图大学担任助理教授期间创立。他的团队曾在印度发射了首个学生设计的微型卫星，据其学术网页显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将希望质押的用户与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer进行重质押，并生成另一些代币来代表这些重质押资产。这些代币可以另做他用，例如作为借款中的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的在于让用户自己选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励越来越多以加密货币为抵押的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果用于重质押的代币用作加密货币借贷，可能会在市场下跌时出现被迫平仓和更大的波动性，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，由于作为抵押的加密货币 quickly失去价值，Terra和Luna代币崩盘后迅速发生了这种情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在重质押，而是存在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，认为质押协议中的现金金额相对全球价值2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界的亏损会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场并未构成实质性风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越与主流金融联系起来，重质押正在获得机构投资者的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered Crypto子公司Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重质押是一个太大的跨越，因为它难以确定资产流向和完善收益分配的情况，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital 4月份在一篇博客中表示，该公司已与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“将会围绕重质押出现新的生态系统。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币比特币的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加密货币比特币的代表图像。图片拍摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件图片/文件图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币以太坊的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加密货币以太坊的代表图像被展示在PC主板上。该图片由2023年6月16日所拍摄，发布于路透社/Dado Ruvic/插图/文件图片/文件图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>