<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 10:41:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家最高安全等级监狱被另一名囚犯攻击后，在周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷区猪场杀害吸毒者和妓女并残害其遗体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在温哥华附近的一处破烂房产中杀害了六名女性，并在现场发现了她们的部分遗体。列为谋杀罪名的额外20起案件在他被判终身监禁后被撤诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭受攻击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家社区的影响是毁灭性的，”该部门在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名在温哥华贫困、毒品泛滥的唐人街东区失踪的女性中的一部分。她们中的许多人在2002年初被逮捕前失踪了十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，约25公里东部的普特科克兰，33名女性的遗体或DNA在现场被发现，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的书籍在亚马逊上架数小时内便被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己无罪并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求从亚马逊撤下此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片，拍摄于他在普特科克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片，拍摄于他在普特科克兰的家中。图片来源：路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，以更有效应对流行病的谈判将在2025年前完成，如果条件允许，可能提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经持续谈判两年，旨在达成一项协议，该协议可在流行病之前和期间促进合作，这被视为是对新冠疫情期间认知失败的一种回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原定在本周达成协议，但在疫苗共享和准备等方面，富裕国家与贫穷国家之间存在深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在现有法律约束的《国际卫生条例》(IHR) 更新方面达成了平行协议，为最重大和全球性威胁的卫生危机引入了新的“流行病紧急状态”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定体现了成员国共同保护自身和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部Secretary Xavier Becerra在声明中表示：“通过这项协议，我们正在采取措施，让各国承担责任，并加强措施，防止爆发威胁到美国人民和我们国家安全的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述全球卫生规则的变更旨在增强世界防范新病原体的能力，因为新冠大流行已导致超过700万人死亡，据世界卫生组织数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）logo在瑞士日内瓦总部落成不久的_geneva” 视频(datos的" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）logo在瑞士日内瓦总部落成不久，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而遭到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自 apartheid 结束以来最差的选举结果后，将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三选举结果显示，ANC的得票率不到42%，仅占约71%的选区，而这一数字相较于2019年的57.5%大幅下滑，首次在30年内未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味著作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他较小政党进行协商或达成某种形式的合作，以治理国家。这可能导致政策让步或关键内阁职位的让渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转换为企业家西里尔·拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC的高层官员之一已经支持他继续担任总统，而分析家则认为目前缺乏明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“缺乏一个能够接替拉马福萨的明确且团结的候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，他撰写了一本拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两项民调数据显示，在此选举中，拉马福萨是主要政客中支持率最高的政界人士。ANC党内部的派系斗争可能使任何试图削弱他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表讲话，届时将公布最终的预估结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因2022年一份报告指出他曾涉及与其游戏农场家具里藏匿的钱款有关的不当行为而面临疑虑，但他在那场争议中否认了指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，富有的以色列 targets 以色列的控诉案在国际法院令其暂停对加沙市拉法的军事进攻。虽然拉马福萨否认了指控，但以色列仍然继续进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC面临最严峻考验，因选民对失业率高、犯罪率和停电问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC党领袖时承诺改善党派形象，提振经济。在其前任雅各布·祖玛管理下经历了九年的丑闻和经济衰退，他承诺将进行显著变革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，当他于2018年上任时，盛大的欢迎仪式很快变成了失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，经济停滞不前，ANC高层官员仍涉入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的政敌祖玛的支持者与新党派“姆康古纳韦齐”（uMkhonto we Sizwe）关系密切，该党出乎预料地超出预期，对ANC的支持造成极大冲击，尤其在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经堵住了拉马福萨和ANC的道路，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是非常脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨项目的一个终结。你不能输掉选举却期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上的踌躇不前而受到批评。他回避了加剧党内裂痕的风险。与其1980年代作为工会领袖时的果断相比，这是一个巨大的转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他促进共识的能力，以及他提升南非作为“全球南方”倡导者的声誉的角色。“全球南方”指的是一个包括低等和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨成为了全球最直言不讳地呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了以色列的种族灭绝控诉，促使法官裁定以色列必须暂停对加沙市拉法的军事进攻。虽然以色列强烈否认这些指控并继续其军事行动，但裁定依然决定以色列必须暂停军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC所取得的成功，但批评者称他对解决南非最大的挑战提出的解决方案相对有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”面对数万名支持者在索韦托足球场的聚集听众。很多听众在他说完话之前就已经离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄罗斯境内使用的限制，这标志着美国在持续两年的乌克兰战争中更深入地介入，专家认为这将有助于缓解俄罗斯在哈勒科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土目标过于危险，担心这可能引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅提供的其他高端武器禁令紧密吻合，这些禁令如今也已逐步取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，周四生效的最新决定专门针对哈勒科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击从边境地区进攻或准备进攻乌克兰的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得从美国高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器发射的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其它武器，乌克兰前线部队可以合法地越境攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方还没在哈勒科夫地区扎下根之前推回他们，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱耶茨科夫说。该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从战略要地东顿巴斯地区撤兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战略上陷入被动，不得不再次审视他们在哈勒科夫地区的进攻战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席克里斯托弗·布朗将军提出这一请求。苏利文于5月15日将美国政府支持放宽限制的建议呈交给拜登。该官员称，拜登同意乌克兰有权在俄罗斯领土安全范围内回击进攻基辅的俄罗斯部队。拜登政府已经开始最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁西方国家采取类似步骤，但他当时表示：“到目前为止，仍没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究学院欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的目标来规避袭击哈勒科夫地区的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈勒科夫是乌克兰的第二大城市，距离边界只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮等装备直接部署在边界另一边，可以将防空系统、电子战设备、指挥和控制系统等部署在边界地区，”李说，“这给了他们一定程度的保护区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定很可能不会大幅改变前线的移动，但如果俄罗斯要继续这种跨境行动将会更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈勒科夫区域没有足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队来产生足够的战斗能力，无法从东北方向威胁哈勒科夫，”他说，“要这样做，他们必须在东作战区域卸下大量部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华府宣布政策调整后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安认为，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性改变，但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步: 攻击更广泛的 targets——可能不是直接威胁到哈勒科夫的、在其它区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中被问及是否可能进一步扩大这一政策，允许袭击俄罗斯其他区域的目标时没有作出明确表态，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前发展，我们将继续过去的努力，即必要时适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈勒科夫外郊的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一架俄罗斯导弹在哈勒科夫附近Mala Danylivka村的儿童和青少年体育骑马学校的残骸现场爆炸后，消防员在清理现场。2024年5月30日，乌克兰。路透社/瓦列尼昂·奥吉伦科 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周四在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了一个既适用于其法律斗争也适用于政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团判定他因伪造文件以隐瞒支付给一位成人电影演员封口费的款项而涉及34项指控被判有罪的次日，共和党总统候选人列出了一长串对手和嫌怨，情绪激动、语无伦次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔罕为“腐败的”和“魔鬼”。他形容神经共产党员乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他抨击作证反对他的证人、谴责他的国会议员，以及称非法移民涌入国家——这些都是他在竞选集会上的演讲老调重弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，将他面临的挑战比作不仅关乎他一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道：“做这件事，因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这次演讲主要情绪低落。特朗普在新闻发布会上只拿着一页笔记。最后，他未回答任何问题就与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也抨击司法系统和任何暗示特朗普涉嫌犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人相互视为国家威胁的竞赛中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为新证据，证明他无法胜任总统一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚见证了一个混乱、绝望并屈从的唐纳德·特朗普高声谈论个人怨言，并对其本国的司法系统撒谎，这无疑使所有观众得出一个明确的结论：此人无法成为美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多是认为纽约的裁决是一个司法错误的支持者——周四给他的竞选活动捐了高达3480万美元的资金，特朗普团队表示。三天的捐赠记录打破了WinRed在数字筹款方面为共和党筹集捐款的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于总体筹款活动中处于落后地位的竞选团队，他们希望在周五保持筹款步伐，发出了警告筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条短信宣言道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎普遍支持前总统，声称审判存在问题，指控本不应提出，曼哈顿选民排名靠前且民主党内人士陪审团名单有偏袒，而法官存在偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党谴责不够迅速或强有力的官员，特朗普的支持者和竞选助手则进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉科维塔批评了在社交媒体X上发文声称应尊重陪审团裁决的全国性大学共和党团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“见怪不怪无人之数”，拉科维塔在X上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州州长劳里·霍根在宣判前警告美国民众“不要因更毒性的党派纷争而浇油”的温和共和党前州长重新发起竞选活动。&lt;br&gt;
“你已经结束了你的竞选活动”，拉科维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普被判有罪使他们开始思考在11月是否会继续支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种分裂在特朗普与拜登的重演中可能损害他在多个摇摆州领先的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数受访的共和党人发言的方式与特朗普极为相似，称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“纯粹政治行动，目的是伤害他并尽可能长时间地让他远离竞选活动”，62岁的退休警察斯科特·克雷顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做对他，他们也能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约市一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约市一家新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续履行缩减支出以提产量的承诺，这将使全球最大的石油生产国在2024年的增长放缓，这也可能缓解OPEC+本周可能进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在全球非OPEC产油国的石油供应增长方面起着主导作用，主要归功于页岩油革命和技术创新带来的效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过政府2023年初预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年进一步减产，部分原因是补偿美国和其他非OPEC产油国的产量增长。总体OPEC+减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该集团将部分这些减产量延续到2025年，知情人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+计划周日开会讨论供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但这些增长相比2023年对市场构成的威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增长约27万桶/日，这与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国原油产量增长将高达64万桶/日。前三大原油产量预测机构对美国原油产量增长的评估都是显著低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增量将达到220万桶/日，远远超过OPEC+集团之外的产油国供应增量，预计这2024年全球需求将比2023年增长约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度原油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增量仅约为110万桶/日，预计OPEC原油的需求量变化较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，整体美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，相比十二月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出乎意料地增加产量，即便油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严格的行事方式，”合同钻井商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示，“令人惊讶的是，钻机数量没有更明显地上升，尽管目前油价较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地与较低的钻井增长趋于一致。该公司计划年底维持12个钻机运行，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国油井钻机数量已降至496台，与去年同期相比下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示：“尽管存在近期一轮行业合并，美国仍有能力在未来几年内以每日100万桶的速度增长，但目前并无意愿以该速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者施压下限制了资本支出增长。不合理的支出导致了页岩油产业在2010年代的快速发展，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分由私营生产商驱动，一些生产商如今正陷入行业整合浪潮中，钻探更长的油井并裂解岩石以在同一时间从更多的井中生产石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一轮行业整合，我预计当前的油价将支撑总体美国原油产量的温和增长，特别是在钻井和完井效率持续改进的情况下，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，公司战略的重点转向资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国，以及加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年引领石油和液体产量的增加。EIA在3月份的报告中表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Oasis Petroleum拥有的租约的控制室看到” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从Oasis Petroleum租约在德克萨斯州的宾克附近的佩里曼盆地的控制室看到，2018年8月22日。 国际图片社/尼科·奥福德/路透社发&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下提出新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候让这场战争结束，让未来的时刻开始，" 拜登总统表示。他面临选举年的压力，需要停止正在持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解的停火谈判在以色列与哈马斯之间反复受阻，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举发生在以色列对拉法进行多次侵入之后，以及以色列政府在国内和国外因加沙死亡事件和人质持续被扣留而面临新压力之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判团队在拜登宣布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前一天，美国民主党和共和党的总统竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，这凸显了两位候选人在政治立场上截然不同的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上提出的这项新建议分为三个阶段，并采用了与以往不同的方法，因为停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤离加沙人口中心，人质，包括老人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换，巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙地区，每天有600辆运载人道援助的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨终止敌对状态的永久条款。“即使在谈判继续进行的情况下，停火也将继续。”总统如是说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，哈马斯已经通过卡塔尔转达了这项提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列决策者改变他们对这场战争的看法。“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟内，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续作战多年，人质对他们来说并不是优先事项。尽管各种压力，我敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一位曾在战火中的以色列访问的美国总统，作为美国刚刚派遣军队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我呼吁你们退一步，想想如果这个时机被错过会发生什么，我们不能错过这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员在接受媒体采访时说，以色列能够提出新提议，是因为其在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路。这是一项详细到四页半的协议，经过了深刻的谈判，现在摆在桌面上的是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下的每阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为革命性的，并将其视为试图直接吸引以色列公众的尝试。领先的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往相比，这一提议成功的机会更高，得克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯能够在以色列发动任何大规模攻击或恐怖袭击的可能性大大降低，但并非完全不存在这种可能性。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论趋势正在“偏向”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项举措时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放病患、高龄和伤者人质，作为六周停火的基础，这一停火可以延长，以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯关于在谈判中必须结束战争的要求而垮台，并加剧了对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告诉调解人，在当前的持续进攻期间它不会参与更多的谈判，但如果没有以色列的战争，它愿意达成一份完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法的空袭造成了45名巴勒斯坦人死亡，但美国没有采取行动切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争给巴勒斯坦人民带来了地狱般的遭遇，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法大火的可怕画面，这次火灾是针对哈马斯发起的以色列军事打击所引起的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部以色列遭受哈马斯袭击后袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列方面的统计，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在6月12日被以色列军事行动摧毁的拉法北部加沙地带贝特利哈的受损建筑废墟中行走。路透社/瓦法萨·伊斯瓦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者为此平台提供代币作为“锁定”操作，从而获得奖励。分析师警告，这种复杂的方案给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行，这表明加密货币市场在价格上涨和交易者寻求收益时正面临更高的风险。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高价，而排名第二的以太币今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上——对比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，再质押是基于一种长期存在的加密货币实践&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;——抵押&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机在核实和确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，如以太币等加密货币持有者需允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与抵押时会暂时无法即时访问其代币，但他们可获得相应收益&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还会向用户发放新创建的加密货币来代表用户质押的加密货币。再质押使代币持有者能够再次将这些新代币质押到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对再质押的风险性存在分歧，部分内部人士认为这项实践还较为初级，难以准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有分析师担忧，如果代表再质押加密货币的新代币被用作为加密货币借贷市场的抵押品，可能会导致大量基于少量底层资产的借贷循环。这样一来，如果所有人都试图同时退出，可能会使整个加密货币市场变得不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为进一步抵押时，这种情况并不是理想的。它增加了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于再质押的吸引力在于其收益率：在以太坊区块链上的抵押回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为再质押的回报率可能更高，因为用户可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新进展，在这一领域，加密货币持有者投资实验性计划，旨在在不出售资产的情况下获得其持有资产的大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer还未直接向用户支付抵押奖励，因为相关的机制尚未开发。用户是出于未来奖励或其它空投活动的期待加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用人员发放其自己新创建的代币，用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的快速增长是由寻求空投的用户推动的，这被视为一种‘真金白银’的投机行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;，“他们现在预判将获得某种回报，但他们不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他曾是华盛顿大学的助理教授，并参与了一个团队，在印度推出了第一颗由学生设计的微卫星，其学术网页如是介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一种验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台也陆续出现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代为再质押代币，并生成新代币代表再质押资产，这些新代币可在其他地方使用，例如作为借款抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将代币质押到何处，同时帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式关系……这是一种新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ Coinbase的Duong认为再质押可能伴随着‘隐藏风险’——如果再质押代币用于加密借贷，可能在市场低迷期间导致强制平仓和更多的波动性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘因高风险借贷而加剧，随着作为抵押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer远离这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再质押的风险不在再质押本身，而是存在于借贷协议中。借贷协议在错误定价风险，”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押不以为意，认为存入再质押协议的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业总资产而言相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密世界中的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为再质押问题会对传统金融市场的传染构成实质性的风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;越来越多地与主流金融连接，再质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的渣打银行Zodia Custody的部分机构投资者表现出对质押的兴趣，但认为再质押是一步大步，因为难以建立代币去向及回报分配的“纸质记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷士数字的加密部门Laser Digital旗下与Kelp DAO合作对部分资金进行再质押，Kelp DAO四月发布的博客帖子如此表示。雷士数字未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示其为客户加密资产进行质押，并预期“一个围绕再质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;抵押：指以加密货币作为担保进行借贷的一种方式。
&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;抵押：将加密货币作为担保以获取借贷。
&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;收益：也指质押返还的收益。
&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;David Duong的注明链接为：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;。
&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;越来越多地与主流金融连接：表示加密货币市场与传统的金融市场的联系越来越紧密。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以绝对优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·雪慕巴赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她的导师和离职领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困人口中的高人气为她的胜选铺平了道路。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;雪慕巴&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，在墨西哥选举机构进行的快速计票中获得58.3%至60.7%的选票支持。这一得票数将是墨西哥民主历史上的最高比例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会议两院中取得三分之二的多数席位，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;在初步结果中承认失败，她在选票中获得26.6%至28.6%的选民支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，”雪慕巴在支持者中声言，引发了热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雪慕巴的胜利对墨西哥来说意义重大，这是一个以“粗犷文化”闻名的国家，拥有世界第二大天主教人口，长期以来推崇更加传统的生活和角色规范。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雪慕巴是美国、墨西哥或加拿大首次赢得普选的第一位女性。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我从没想到有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔在墨西哥最小的州塔斯凯拉就职后兴奋地说，“以前我们甚至不能投票，即使能投票，也是被丈夫告诉怎样投票。感谢上帝，这一切都变了，我终于能体验到。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;雪慕巴的未来道路充满挑战。她必须平衡增加社会福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者她的政府将恪守财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她誓言要改善安全形势，但缺乏细节。这场选举是有记录以来最暴力的墨西哥总统选举之一，有38名候选人遇害。这一点加深了人们对于安全问题的重大性。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，有组织犯罪集团进一步扩大了它们的影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举还受到普埃布拉州选区的两名投票站工作人员遇刺事件的影响。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内有超过18.5万人被杀害，这是墨西哥现代史上任期内死伤最多的行政管理期，尽管谋杀率呈下降趋势。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“除非她承诺在改进警务和减少腐败方面进行变革级别的投资，否则雪慕巴可能会难以实现整体安全水平的重大改进。”独立拉美政治风险分析师纳桑·帕里希·弗兰内里评论道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;执政党“MORENA”党还赢得了墨西哥城市长的选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国就巨大数量的向美国移民流动的紧张谈判，以及同毒品走私相关的情报合作，这是当美国芬太尼危机激增时最为关注的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果德克兰·特朗普在11月赢得美国总统大选，“这些谈判将会更加困难”。特朗普承诺会对来自墨西哥的中国制造车辆征收100%的关税，并说他会动员特种部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统将肩负解决电力和水资源短缺以及吸引制造商将供应链转移到更接近其主要市场的任务，并优化国家石油巨头佩梅克斯的管理。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“不能只是无休止地投入公共资金，让这家公司永远无法盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯指出，“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，并监督了汇率的强化和低失业率，这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;雪慕巴承诺扩大福利计划，但墨西哥预计今年将出现大规模财政赤字，央行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间将自己视为风向标，试图将选票转化为对其政治议程的评估。”雪慕巴拒绝反对党声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”的指控，尽管她承诺继续这些政策，包括那些对墨西哥最贫困人口有利的政策。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;在胜利演讲中，雪慕巴感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是一位“独特的人，使我们的国家变得更加美好”。 &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;但政治分析家维里·里奥斯认为，这种批评背后反映了性别的性别刻板印象。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“人们难以相信她能够自主做决定是令人难以置信的，我认为这与她是女性这点有关。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="雪慕巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任墨西哥执政党MORENA党的总统候选人克劳迪娅·雪慕巴在赢得选举后与支持者讲话，地点为墨西哥城，墨西哥6月3日。路透社/拉菲尔·卡普哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="雪慕巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任墨西哥执政党MORENA党的总统候选人克劳迪娅·雪慕巴在全国大选后向支持者挥手致意，地点为墨西哥城，墨西哥6月3日2024。路透社/拉菲尔·卡普哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在墨西哥城首都广场举着标牌庆祝“总统雪慕巴”的胜利，地点为墨西哥城，墨西哥6月2日2024。路透社/马赫·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥6月2日2024。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索契特尔·加尔韦斯在全国大选计票后向支持者讲话，地点为墨西哥城，墨西哥6月2日2024。路透社/基特齐·尼凯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>