<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 19:24:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，议员总数300人中有190人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;北京时间5月19日，加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在因其在最高安全级别监狱中遭到其他囚犯攻击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，罪名是在不列颠哥伦比亚省的养猪场谋杀吸毒者和妓女，并在尸体上实施暴力。皮克顿被控杀害六名妇女，其部分遗骸在温哥华附近的一处破败地产上被发现。加拿大政府的检方在判决后放弃了对其另20起谋杀案的指控，最终皮克顿被判终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构声明称，皮克顿是在魁北克监狱内遭受攻击后死亡。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的行为对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该机构在声明中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是温哥华东端不富裕、毒品泛滥的达镇地区自2002年初皮克顿被捕前超过十年间消失的60余名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗骸或DNA，其中许多是原住民，被发现于皮克顿位于距离温哥华市区东北方向约25公里的波特科奎特兰的养猪场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊平台上上架不久皮克顿的自传性质书籍即被移除。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊移除此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的未注明日期的电视照片，展示他在波特科奎特兰的家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的未注明日期的电视照片，展示他在波特科奎特兰的家。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对这场持续两年的战争的深化介入，专家认为这有助于削弱俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅提供的其他更高级武器的禁令相契合的规定，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些禁令如今已经逐步取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于本周生效，是为了针对哈尔科夫地区的战斗进行专门定制。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队，他们在边境对面进行攻击或准备攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线的乌克兰军队释放了一个信号，允许他们利用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有精确制导多联装火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器，进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区扎营之前，将其推进回去，”乌克兰国家战略研究所研究学者米科拉·比莱耶斯科夫表示，这是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作出这一决定的过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰要求使用美国武器在哈尔科夫地区进行跨境打击，是在5月13日一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗提出的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽禁令的建议，苏利文在5月15日将这一建议提交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰应能够在俄罗斯领土的安全范围内反击俄罗斯部队，美国政府随后一直在制定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基公开呼吁其合作伙伴采取类似措施，在5月20日接受路透社采访时表示：“到目前为止，还未有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁斯·莱是一位在欧洲研究所任职的高级研究员，他表示，俄罗斯利用拜登禁令在俄境内攻击哈尔科夫地区的机会，将自身的武器部署在边境附近作为安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保持其火炮，维持防空、电子战、指挥和控制等功能，”莱说，“这可能提供了一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，莱和其他专家表示，这一决定本身短期内可能不会显著改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果能令俄罗斯更难以继续进行跨境作战，这也是有意义的，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的人力进行在哈尔科夫地区的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的作战能力，从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说，“要实现这一点，他们需要在东部作战区域抽调大量部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提醒存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎正准备在未来几周和几个月内寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得巨大进展的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现任美国战略与国际研究中心高级研究员马克·坎西安表示，拜登的行动仅仅是个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但确实是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰官员和行政部门将要求进一步的一步：打击更广泛的目标，也许是不在直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时拒绝评论拜登政府是否可能将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行我们一直在做的事情，也就是说，必要时调整策略，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;路透社/瓦列昂·奥吉伦科摄（文件照片）：2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市外马拉达尼利夫卡村的少年和青年体育骑术学校的严重受损现场，消防队员在现场工作，正值俄罗斯对乌克兰的攻击。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党（ANC）党在大选中经历其自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举表现后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的选区结果显示，非洲国民大会（ANC）的得票率不到42%，这是自2019年上次选举得票率57.5%以来的巨大下降，也是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉领导的解放运动的前身——非洲国民大会，将不得不与一个或多个较小的政党展开合作或达成其他形式的协议以治理国家。为了实现这一目标，他们可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲工运联盟出身的企业家西里尔·拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求。不过，该党的一位高层官员支持他继续留任，分析家认为目前尚未有明确的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有一个清晰的统一候选人来接替他的职位，”开普敦大学的政治学教授安德鲁·伯勒尔如是说。他在拉马福萨的传记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中是主要政治家中最受欢迎的领导人之一，党内派系冲突可能会使针对他的任何联合行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对非洲国民大会的大选表现发表评论，他的发言人表示，他将在周末公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前也曾宣布因在农场 incident中可能存在的不当行为而引发争议。在这起事件中，他声称曾经在家具中藏有大量现金。他否认任何不当行为，并凭借这一争议最终赢得了再次担任非洲国民大会领导人的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的大选是最考验非洲国民大会的一次，因为选民对包括高失业率、高犯罪率和供电中断在内的问题有着义愤填膺的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选为非洲国民大会领导人，承诺为修复该党的形象并振兴经济而努力，这是在他前任——雅各布·祖马九年内因腐败和经济衰退而饱受争议之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为主要领导人后 initial的欢呼迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞，高层官员间依然充斥着腐败风波。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的劲敌祖马，祖马支持新党“姆克顿韦·西佐韦”，该党出乎意料地表现出色，严重削弱了非洲国民大会的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖露纳省（KwaZulu-Natal, KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马击败了拉马福萨及其非洲国民大会，他知道他们在夸祖露纳省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加称。“这标志着拉马福萨计划的终结……选举失利后也不应期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能在关键改革上果断行动而被批评为拖延，这与他在20世纪80年代作为工会领导人的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他在凝聚共识方面的才能及其为南非争取“全球南方”这一称号的努力，该称号代表了低收入和中等收入国家的一组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是呼吁疫苗公平分配的全球最著名的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事袭击。以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年南非国民大会的成就，但批评者认为他未能提出新的解决方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前夕的最后竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，有数万支持者聚集在索韦托足球场观看集会。许多人还没听完他的演说就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托进行投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/欧帕·诺基西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言即使被判有罪也将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达出既适于他的法律斗争也适于政治斗争的信息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一起刑事审判中，陪审团在17日裁定他因篡改文件以隐瞒支付给成人电影明星的封口费而被判34项罪名成立，翌日，共和党总统候选人特朗普列举了一系列对手，并愤怒、杂乱地发泄着不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦罕为“奸商”和“魔鬼”。他指称竞争对手、11月5日选举中的对手乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击为自己作证的证人，投票弹劾他的国会议员，以及他所谓的非法闯入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其参选捐款，将眼前的困难放大到个人范畴之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除竞选演讲外，秉持一贯强硬态度的特朗普在记者会上几乎未使用任何笔记。在会议结束时，他没有接受提问，很快与儿子埃里克·特朗普一同离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹资呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场竞争激烈的选举中，两位候选人相互指责对方是对美国的威胁，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为新的证据表明其不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个茫然、绝望和落败的唐纳德·特朗普沉溺于个人怨言，并对他所谓的美国司法制度妄加评判，任何在场的人都能得出一个清晰的结论：这个男人不适合出任美国总统。”拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在一项声明中如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对纽约裁决深感失望的特朗普支持者向他的竞选活动捐款。特朗普团队透露，周四单日捐款总额达到3480万美元，创其在WinRed（共和党数字筹款平台）上的单日捐款纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管目前拜登在总筹款方面占优，该竞选团队力争在周五保持筹款势头，发送了系列令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一则发布于特朗普记者会后的短信则宣扬： “我永不屈服！” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和地区组织都站在前总统一边，指责此次审判正义缺失，指控者本不该提出指控，曼哈顿陪审团被污染，法官偏见——地方当局否认这种指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于部分共和党人的谴责不够迅速或力道不足，特朗普盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选总监克里斯·拉奇维塔对社交媒体平台上的一次全国性大学共和团的帖子进行嘲讽，该帖子称要尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，人人都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上批评了在马里兰州寻求参议员席位、立场较为保守的前共和党州长劳里·霍根，在判决前他警告说美国人“不要在四起的政治分歧上吹大风”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你现在结束了你的竞选。”拉奇维塔在X平台回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的共和党选民进行采访时，几位受访者说特朗普的定罪使得他们在11月的选举中重新考虑他们对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些离弃可能会对其与拜登的复赛造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州领先的优势微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受采访时的大多数共和党人似乎和特朗普本人一样，将此次审判斥责为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治性的，只是为了给他造成损害，并尽可能多地令他远离选举之战。”62岁的佐治亚州米瑞塔市退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;q&gt;如果他们能这样对他做，就能对任何人做得一样。绝对没有人会安危无忧。&lt;/q&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加了一场记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德密&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加了一场记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年5月31日，美国总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席了在纽约特朗普大厦举行的记者会，该记者会是在关于他篡改商业记录以隐瞒支付给成人电影明星封口费的刑事审判被裁定有罪一天之后举行。路透社/本杰明·麦克德密/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵循节制生产支出的承诺，这将使美国作为全球最大石油生产国的增长在2024年趋于平缓，这可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩革命和技术创新及效率提升，在非OPEC产油国中推动了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是弥补了美国和其他非OPEC产油国增产带来的影响。OPEC+总共削减了586万桶/日的产量，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位参与OPEC+讨论的消息人士周四透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该组织将这些减产的部分延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日开会考虑供应政策之际，美国的生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但威胁程度不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测指出，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的情况相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日，上述三种是最受关注的预测机构，所有预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外油产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在5月的月度《石油市场报告》显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅有110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月的产出约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师称，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度，”钻井承包商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格水平，钻机数量尚未出现明显增长，这有些令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司计划全年运营12台钻机，并在明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前并无意愿以这种速度扩大生产，”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国石油生产商在投资者的压力下限制了增长方面的支出，此前失去控制的支出推动了迅猛增长，但限制了2010年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增加部分得益于私营生产商，而部分近期正在进行大规模整合，通过钻更长的井并压裂岩石来同时从更多的井中生产石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现整合潮，我预计当前的油价将延续，并有助于支持持续改进钻井和完井效率带来的适度增产，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务商如SLB预计今年将从国际市场而非北美地区获得更多的增长。其第一季度国际市场营收增长了18%，而北美地区营收下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，加强了资本纪律，所以产生了不同的反应，”瑞士联合银行银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+可能会进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领原油和液态石油产品产量增长。美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了与美国石油产量增长共存，”瑞士联合银行银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从威克附近劳斯石油拥有的一块租赁地块的控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从威克附近劳斯石油拥有的一块租赁地块的控制室俯瞰，图片摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州Permian盆地。路透社/尼古拉斯·奥克福德/摄，文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质作为交易的基础上提出一项新的加沙致命停火方案，并呼吁哈马斯同意这一新提议，他认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，是时候开始新的一页了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示。他面临要在选举年结束加沙冲突的压力，该冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他多个方面斡旋的加沙战争中以及时哈马斯武装之间的停火谈判反复陷入僵局，双方互相指责对方是阻碍进展的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周内以色列不断对拉法发动进攻之后提出的，并且受到以色列政府和国际上的新压力的影响，与加沙的平民死亡以及人质持续被扣留有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已经授权谈判人员提出加沙停火协议，该方案于拜登透露停火计划后提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪后的第二天，这凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫新推出的方案分为三个阶段，并与以往的停火提议有所不同，因为停火将伴随整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段将持续六周，期间以色列武装部队将从加沙人口密集区撤军，作为交换，人质（包括老年人和妇女）将被释放，同时还将释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙，每日还将有600辆人道主义援助车辆进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，双方将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续下去。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议通过卡塔尔传达给了哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁那些在以色列推动“无期限战争”的人士改变想法：“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明了这一点，他们想占领加沙，想要持续多年战斗，他们认为扣留人质并不重要。我会敦促以色列的领导层在面对任何压力时支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为曾经终身致力于以色列的人、唯一一位在美国战争时期访问以色列的美国总统，并刚刚派遣美国部队直接保卫以色列被伊朗攻击的时刻，我希望你们退一步想一想，如果这一时刻失去了会发生什么。我们不能失去这一刻。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出这一新提议是由于最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经真的有了这场危机结束的路线图。这是一份详细的四页半的协议，它已被仔细谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的最后一步。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的一些媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其视为直接向以色列公众争取支持的尝试。领先的12频道中止了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列的审查员此前禁止公布该提议的细节，主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）分析，这一提议比以前的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重破坏了哈马斯的能力，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性比起以前来大幅降低，但仍然不是没有。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论对以色列的看法正在“转变”，苏里说，这可能促使以色列希望结束冲突，与拜登的影响一起发挥作用。“当美国总统全力支持某事时，他可以创造大量的激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求，在六周的停火期间释放病、老和受伤的人质，这六周可以延长以允许更多人道主义援助进入加沙领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，由于以色列拒绝同意哈马斯要求的永久结束战争作为谈判的一部分，这一提议分崩离析，并且以色列加大了对加沙南部城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告诉调解人，在目前正在进行的攻击中它将不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一个包括人质和战俘交换在内的“完整协议”。一位匿名的美国官员说，美国国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与由17个国家组成的代表团会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法发动的空袭造成45名Palestinians遇难，引发国际谴责，但没有触及美国阻止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登在周五说。“我们本周早些时候看到了拉法致命攻击后令人震惊的图像，这次攻击针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，以色列对加沙的袭击已经造成超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人走在被以色列军事行动摧毁的受损建筑废墟中，位于北部加沙地带的贝特利哈村，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·贝里重申了他在美国与黎巴嫩之间调停以色列战争中的关键角色。华盛顿希望通过贝里几十年的经验促成以色列与黎巴嫩真主党之间的停火协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事实凸显了贝里迄今依然在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社群中的影响力。自伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉勒9月被以色列空袭击毙以来，贝里被视作稳定力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，贝里表示黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时刻”，呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间，凭借领导什叶派阿拉姆运动崭露头角。自1992年起，他担任议长职务，成为该国什叶派中的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡赛点赞贝里，称其为真主党的“兄长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国代表阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝里，旨在促成冲突的解决，这一冲突与加沙战争同时进行，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让人回想起贝里在2006年促成黎巴嫩战争结束时所发挥的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，贝里在当前没有总统、内阁仅有部分权力和很难接触真主党（美国认定为恐怖组织）的情况下，发挥的作用更为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他就是这个国家，”一位基于贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，贝里帮助谈判释放了被什叶派激进分子劫持并劫持美国飞机的39名美国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后当选议长之际，贝里与纳斯拉勒一起引领了什叶派政治代表的转变，两人共同构成“什叶派双人组”，这是指代表什叶派政治利益并控制大部分国家事务的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;常访问贝里的外交官说:“他是真主党的受信伙伴，这使他至关重要，但明确限制了他所能做到的范围，这部分可能是因为真主党和伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里所在的阿拉姆运动影响了黎巴嫩重要的城市提尔，以色列的炮火袭击了提尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后举家移居黎巴嫩，并在大学期间积极投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昔日备受压迫的什叶派社群对其改善处境给予高度认可。阿尔姆战争期间，在一个偏向基督教徒和逊尼派穆斯林特权的宗派制度中，贝里的帮助促使了什叶派地位的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为训练有素的律师，贝里在阿拉姆运动创建人玛苏亚·沙德消失后接过了领导职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里推动了阿拉姆运动的军事崛起，该运动在内战期间对抗了几乎所有主要政党，其中包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后，贝里的什叶派追随者加入政府机关和安全机关，此后他似乎开始与真主党结盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国领事馆的一份电报在2010年发布后，引发了关于贝里对真主党的真实态度的质疑。贝里否认了这些质疑，宣称纳斯拉勒“像我自己一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，贝里领导的阿拉姆战士与真主党一起对以色列发射火箭，以支持加沙冲突期间哈马斯对以色列南部的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国代表开始访问贝鲁特并会见贝里，试图阻止两国边界的炮火交火，并劝说真主党撤至黎塔尼河以北，距离边界30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里对一名外国官员表示：“要想把黎塔尼河移到边界以南要比推动真主党向黎塔尼河北方移动更容易实现。”一位接近贝里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但贝里的反对者也批评他是导致2019年经济崩溃的宗派精英之一，当时金融系统在几十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有批评者指出，贝里拒绝召开议会会议让议员们选举总统，导致政府的最高基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里作为外交通道的角色使真主党的政治对手感到不满，例如基督教的黎巴嫩力量，这些对手认为任何谈判都应由黎巴嫩总统来主导。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·贝里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·贝里（右）与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面，摄于2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/法里德·阿尔-苏丹尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一则悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·贝里的布幅悬挂在黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一则悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·贝里的布幅悬挂在黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑上，该建筑在纪念真纳尔·穆萨·阿尔-沙德尔的45周年纪念活动期间举行，真纳尔·穆萨·阿尔-沙德尔是建盟运动的创始人，他在1978年访问利比亚后失踪，摄于2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/毛姆杜尔·阿扎基尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新型平台，投资者可将其代币锁定以换取奖励，这种复杂方案令分析人士警告称，这可能对用户和整个加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益普及是加密货币市场风险偏好的最新信号，随着价格飞跃性上涨，交易者在寻找收益。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而市值第二大的以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从Andreessen Horowitz加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币加入其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，“重新质押”是为了一种长期存在的加密货币实践“质押”注入新的活力而创立的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，加密货币代币的持有者（如以太币）允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去快速访问其代币的能力，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新生命周期的加密货币，代表他们已质押的加密货币。重新质押使所有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险持有不同的看法，一些内部人士认为，这种实践尚起步不久，难以确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师等其他一些人担心，如果新生命周期的代币作为质押品在庞大的加密货币借贷市场中被作为抵押品使用，可能会形成基于少量基础资产的无限借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这将可能对更广泛的加密货币市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当涉及到抵押品抵押品时，情况并不理想，它引入了新的风险元素，这些风险本来并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%的范围内，而分析师表示，重新质押可能带来更高的收益，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）这一风险领域的最新进展，在该领域，加密货币持有者在不售出其持有物的情况下投资于实验性方案，以期产生巨大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为实施这种机制的方法尚未开发出来。用户加入平台是基于对未来奖励或其他名为空投的赠品的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自行创造的代币，这一代币称为“EIGEN”，用户希望未来这一代币会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的增长是用户寻求空投奖励的结果，称其为“极其投机，这只是一种免费的钱的学说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管Dave Duong表示(COIN.O)，“他们目前是在预作打算，期望获得某种奖励，但他们并不知道具体会获得什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan是前华盛顿大学助理教授，也是首创学生设计的微型卫星的团队成员。他在学术网站上这样介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为一个验证服务市场的平台，连接那些希望质押其代币的人与需要被质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台相继涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，Kelp DAO将客户的代币重新质押到EigenLayer，并以新生命周期代币的形式代表重新质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自行选择将代币质押到哪里，并促进新的区块链服务的增长，而非激励更多的基于加密货币借贷的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与方没有正式的关联关系，这是一种新兴的现象，”Kannan 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Coinbase 的 Duong 表示，重新质押有可能带来“隐藏风险”，如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓，在市场下跌期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着用作抵押品的加密货币代币迅速失去价值，Terra和Luna代币崩盘后尤其如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议，借贷协议错误地评估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押的风险，指出重新质押协议中的现金规模相对全球加密货币行业约2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直担心加密货币世界损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场形成有意义的传染风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融联系起来，机构投资者也青睐重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出浓厚兴趣，但认为重新质押涉及的记录路径很难追踪，这对于Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian而言可能是一步险棋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作，为部分资金进行重新质押，据其在4月份的博客中所述。对于路透社的评论请求，Laser Digital拒绝回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产的质押服务，并预期“一个新的围绕重新质押的生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>