<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Sep 2024 13:23:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五宣布，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是终止冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候让这场战争落幕，让新的日子开始。" 拜登说道，这位总统正面临选举年的压力，要求他阻止已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国为安排以色列与加沙地带激进组织哈马斯之间的停火所进行的多次调解努力屡屡受挫，双方均互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此项提议是在以色列对拉法进行数周的入侵，以及本杰明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上因加沙平民死亡和人质持续扣押所承受的新增压力之后提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡的办公室宣布，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表呈交加沙停火协议方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也恰逢拜登的总统竞选共和党对手唐纳德·特朗普被指控34项重罪罪名，突显出两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登公布的这项新提议由三个阶段组成，与以往提议不同的是，无论进展到哪一阶段，停火状态将持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，而包括老人和妇女在内的所有人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民返回加沙，包括北部地区，600辆卡车将每天带入人道主义救援物资，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火状态将继续，"总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，卡塔尔已将这一提议案转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动"无尽战争"的人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有些人士对这项计划不会认同。且呼吁战争无止尽地继续。甚至政府联盟中也有部分人。他们已经清楚表明立场。他们旨在占领加沙，旨在战斗多年，人质的释放对他们而言并非首要。我已敦促以色列领导人，不问压力来自何方，坚定支持这项协议，"拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一生致力于以色列的倡导者，作为美国历史上唯一一位在战争时期赴以色列的总统，作为刚直接派兵赴以色列，直接防卫以色列对抗伊朗攻击的人，我恳请你们退一步考虑，思考如果我们丧失了这一时刻将何去何从。我们不能错失这一刻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，由于近战场收获，以色列能够提出这一新提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真有了一条化解危机的途径。它是一个长达四页半的详尽协议," 官员说。"它经过精心的再谈判。而目前摆在桌面上的正是解决这一进程的终局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众呼吁的尝试。主要的第12频道中断晚间新闻播报，直播了拜登的讲话。此前，因以色列审查制度禁止详细报道提议内容，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议成功的可能性高于以往的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了巨大伤害，哈马斯能够对以色列发起重大袭击或恐怖袭击的可能性已大大降低，尽管并非微不足道，"苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论正"转而背离"以色列，苏里说，这可能激励以色列人希望冲突停止，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全心投入某项事业时，他可以创造出许多激励，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候的一项人质交换计划，呼吁以六周停火换取加沙中患病、老年和受伤的人质释放，以利于更多援助进入地区。但是，以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中永久结束战争，以及对拉法发起的攻击升级，导致该计划在本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯于本周四向调解方传达，它不会在持续侵略下参与更多的谈判，但若以色列停止战争，它准备好达成“全盘协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与代表17个具有公民在加沙地带遭哈马斯挟为人质的国家外交官会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭，导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际公愤，但这并未超越美国设定的"红线"，即中止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了人间地狱。" 拜登周五表示。"我们都目睹了本周早些时候在拉法地区，因以色列对哈马斯目标的打击引起致命火灾而产生的恐怖画面。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自10月7日哈马斯对以色列南部发动的突袭以来，加沙地带据巴勒斯坦卫生部门估计已有超过36,280人遭到杀害。哈马斯的这一袭击导致约1,200人丧生，据以色列方面统计。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，一名巴勒斯坦人行走于加沙地带北方拜特拉希耶以色列军事行动后毁坏建筑的废墟中。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦内，目光直面一排排的摄像机，传递出一条消息，与他面临的法律与政治抗争相得益彰：他已准备投入战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;，涉及34项伪造文件以隐瞒支付给色qing演员的封口费的指控后的一天，这位共和党总统候选人发表了一连串愤怒而冗长的讲话，列举了对手及其他们的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他谴责主审他审判的法官Juan Merchan为“腐败”与“恶魔”。他描绘民主党人乔·拜登，这位在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;在审判中作证反对他&lt;/a&gt;的证人，曾经&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员，以及——呼应了他在集会上的言辞——那些据称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战放在一个超越个人的高度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"请这样做，"他说，"因为我们正在为美国战斗。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选讲演经常贯穿幽默，但这一次却主要是沉闷的。特朗普在新闻发布会上仅握有一张小纸条。在讲话结束时，他没有回答任何问题，迅速离开了讲台，埃里克·特朗普，他的儿子，就在一旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也发泄了对司法系统的暴怒，以及对于任何敢于暗示特朗普犯下罪行的人的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个两方主流候选人都把对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，作为最新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国刚刚目睹了一位混乱、绝望和被击败的唐纳德·特朗普，他喋喋不休地谈论个人恩怨，撒谎否认美国正义系统，任何观看的人无不大受震动，得出一个显而易见的结论：此人无法担任美国的元首。” 迈克尔·泰勒，拜登竞选团队的新闻主任，在一份声明中如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普阵营宣布，仅在周四一天内，支持者就向其竞选活动捐赠了3480万美元。对于特朗普来说，这是在WinRed平台上创下的单日纪录，这个平台处理的是共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场竞选活动在总筹款上落后于拜登，周五试图保持筹款的紧迫态势，向支持者大量发送了富有警示色彩的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天！"一条消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我永不投降！" 特朗普新闻发布会后，另一条信息强烈声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织纷纷整齐划一地站在前总统的背后，辩称审判有瑕疵，指控不应该提出，高度民主的曼哈顿陪审员资源不公正，法官有偏见的指控，但这些都是当地权威部门所否认的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责来得太慢或力度不足时，特朗普的盟友和竞选助手立即采取攻击姿态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔对一个国家性大学共和党组织进行了严厉谴责，该组织在网络上发布的信息称，陪审团的裁决应当受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"每个人都有观点……就像assholes一样……"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在他的帖子中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同样&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;拉里·霍根，一位温和的前共和党州长，正在竞选参议院席位的马里兰州人，他在裁决前警告美国人“切莫用更多有毒的党派对立来火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你的竞选活动就此告终，" 拉西维塔在X平台回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受采访的宾夕法尼亚州和乔治亚州的共和党选民中，几位表示特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑11月对他的支持&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普在多个摇摆州中仅微弱领先的状况，这种背离对他来说或&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;对与拜登的对决造成伤害&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但绝大多数受访的共和党人发声，与特朗普本人的言论近乎完全一致，声称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这一切都是政治手段，只是为了打击他，尽可能地阻止他竞选。” 斯科特·克莱顿，现年62岁，一位在佐治亚州玛丽埃塔市退休的警官如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果他们能对他作出这样的事情，他们就能对任何人作出。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;
		&lt;img alt="美国前总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
		&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。 REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
	&lt;/figure&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;
		&lt;img alt="美国前总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
		&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，前一日在对他在2016年支付给色qing明星斯托米·丹尼尔斯的封口费伪造商业记录的刑事审判中被裁定有罪，2024年5月31日在美国纽约市长岛市特朗普大厦。 REUTERS/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
	&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定适度放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这一举措虽小，但在专家看来，却是对抗旷日持久的两年战争中，迈出的具有深远意义且举足轻重的步伐，可能有效削弱俄罗斯对哈尔科夫边境地区的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年乌克兰遭受入侵以来，拜登政府一直持有谨慎态度，认为允许乌克兰使用美国武器打击俄领土目标风险巨大。他们担忧大规模进攻可能会引发与核武俄罗斯直接冲突的连锁反应，这无疑将全球置于悬崖边缘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一限制性规则，与过去美国对乌克兰提供更高端武器的禁令同步，包括先进的战斗机以及远程陆军战术导弹（ATACM）在内的军备，这些禁令如今正逐渐瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决策，于周四生效，其核心目标紧紧聚焦于哈尔科夫地区的战况。此决策明确授权乌克兰，可以使用美国供应的武器，对正从边境跨越攻击或准备攻击的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一授权意味着前线的乌克兰军队将获得绿灯，可以利用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器，携导引多发火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，对边境俄罗斯军队发起越境打击，专家们如是解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此决策不仅能够稳固前线，还可能创造出有利条件，迫使俄罗斯军队在哈尔科夫地区阵地未稳之际，被迫撤退，”乌克兰国立战略研究学院高级研究员米科拉·别列斯科夫说道，该学院是位于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英军前情报官员菲利普·因格拉姆亦称，拜登的决策将大大减轻乌克兰军队从东乌顿巴斯关键前线抽调兵力的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯军队将发现自己已处于守势，他们将被迫重新考量在哈尔科夫攻势中使用的战术。”他如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一决策深思熟虑，历时数周，决策流程可谓步步为营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰于5月13日在一场安全视频会议中，向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长洛依得·奥斯汀以及参谋长联席会议主席马克·米利提出了在哈尔科夫地区使用美国武器越过边境的请求，上述官员透露此会的细节时要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀与米利随后制定了一份支持放松限制的建议，于5月15日提交给了拜登。总统认为，面对俄领土内蓄意袭击的军事威胁，乌克兰理应有还击的权力，自那以后，这一决策的细节就在不断完善中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的路透社采访中公开呼吁盟友作出这一关键决策，不过，那时他表示：“目前并未看到积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所的欧亚项目资深研究员罗布·李指出，俄罗斯利用了拜登禁止乌克兰在俄罗斯领土内发动攻击的限制，将其变成对哈尔科夫地区发起进攻的安乐窝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫作为乌克兰的第二大城市，与俄罗斯边界仅相隔19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够在边境另一侧部署其全部火力。其防空系统、电子战能力、指挥以及控制中枢都在那里，某种程度上构成了一种避难所。”李解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括李在内的一些分析专家认为，这项决策本身可能不会在短期内显著改观前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（决策）本身对前线的变动影响不大，如果有的话。但它确实会让俄罗斯想要继续进行的跨境行动变得更加困难。”李总结道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因格拉姆先生也重估了俄军进攻哈尔科夫的现实性：“俄罗斯军队缺乏足够的战斗力来向哈尔科夫东北部发起有效威胁。如若强行行动，将会掏空中部以及东部战区的兵力，”他进一步说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾数次警告北约成员国，禁止乌克兰使用武器对其本土进行攻击，并在本周二再度提及核战风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来数周乃至数月内，寻求扩大使用美国武器攻击俄罗斯内部目标的能力，特别是鉴于过去一年中俄罗斯在战场上占据了绝对优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策转变不到一天，周五，泽连斯基在《卫报》的一次访谈中再度呼吁美国批准对其深层内陆目标的打击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在五角大楼供职的马克·坎西亚，现在是华盛顿战略与国际研究中心的智库专家，他表示拜登的举措仅仅是迈出的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非是政策上的巨大转变。但它确实标志着一个新阶段的开启。”坎西亚说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰政府及其境内官员将争取下一步更为深远的举措：即扩大打击目标范围，不仅限于直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，更可涵盖其他地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五布拉格的活动中，美国国务卿安东尼·布林肯并未直面未来是否拓展政策，允许对俄罗斯其他区域的攻击，但他也未完全排除这种可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在未来，我们将继续我们一直以来的做法，即根据必要进行适时调整和适应。”布林肯声明。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫郊外俄罗斯导弹袭击现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在乌克兰哈尔科夫郊外的马拉丹尼尔夫卡村进行现场工作，该地区的孩童和青年体育骑术学校遭受俄罗斯导弹袭击重创，此为2024年5月30日路透社/弗伦特·奥吉瑞克拍摄的档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守其适中增加产出成本开支的承诺，这预示着全球顶级原油生产国在2024年将维持较缓的发展速度，可能有助于缓解本周末石油输出国组织（OPEC）及其盟友进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于页岩革命及技术与效率突破带来的影响，美国在过去十年内成为了非OPEC产油国全球供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地攀升，增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为应对美国及其他非OPEC产油国产量上升，OPEC及盟友——即被称为OPEC+的组织——于去年加大了减产力度。OPEC+的总减产规模目前为586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四透露，该组织正在制定一项复杂交易，以允许其将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+在周日审视其产量政策，美国的产量提升继续构成非OPEC+产油国产出增幅的主力，但其威胁比2023年时将相对较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新的预测是，美国原油供应该年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的自身预期相类似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预测美国原油产量年增64万桶/日。这三家预测机构是最受关注的，但其预测均远低于去年的实际数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长为220万桶/日，将超出OPEC+之外产油国供应增长约100万桶/日。这意味着对OPEC+成员国所产原油的需求应该比2023年增加大约90万桶/日，该组织在其5月月度&lt;油市报告&gt;中表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，IEA预期的全球需求增长则远低于此，仅110万桶/日，对OPEC+成员国所产原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较十二月的1326万桶/日有所下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管与分析师表示，尽管油价维持在每桶80美元左右，美国生产商似乎不大可能像2023年那样突然加大产出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户依然保持审慎和纪律性，"合同钻井商Scandrill首席运营官Paul Mosvold如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"令人惊讶的是，在当前价格水平下，钻井数未有大幅增加。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，延后其钻井升级计划，以配合产量增长的平稳步伐。公司计划年底前运营12个钻井，明年再增加几个钻井。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻井数已降至496座，较一年前的水平下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力在数年内实现100万桶/日的增长，但目前并无加速增长的意愿，"标准普尔分析员于周四在报告中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察机构预计，美国原油和凝析油产量今年将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国上市的生产商近年来限制了其成长性开支，在投资者压力下，2010年代页岩业不受约束的开支虽引发迅猛增长，但利润有限，受到了投资者批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来出乎预料的产量激增，部分由私有生产商带动，其中一些正被卷入一波行业&lt;整合潮&gt;中。这些生产商通过钻更长的井和同时从更多井中压裂岩石获取石油，提高了效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计，尽管近期有一波整合活动，但在钻井和完工效率持续改进的帮助下，当前油价将保持稳定，并支撑美国整体石油产量增长的适度扩大，"德州标准石油总裁Timothy Roberson说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像施伦伯杰（SLB.N）这样的油田服务公司正在预测今年国际市场的增长量将高于北美的增长。其一季度&lt;国际收入&gt;同比增长18%，北美的收入则下降了6%，部分原因在于行业的整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近几年战略发生了转变，对资本纪律更加重视，而这将导致不同的反应，"瑞士银行（UBS）分析师Giovanni Staunovo说，他认为OPEC+将会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将是今年的主导者，引领油品和液体燃料产量的增长，抵消OPEC+的减产幅度。根据美国能源信息署（EIA）3月的报告，OPEC+的石油液体产量预计将在2024年减少一百万桶/日，而非成员国产量则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会如何应对美国油产量的增长，"UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近、由Oasis Petroleum经营的Permian盆地租赁区内的钻井控制室中，可以看到钻井作业平台的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近，由Oasis Petroleum经营的Permian盆地租赁区内，透过控制室可见钻井作业平台的景象。 REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲人国民大会（ANC）自种族隔离终结以来最疲软的选举结果后，其权威将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举后，根据大约71%的投票站点统计结果，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举中的57.5%相比，明显下滑，且首次在30年内未能&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;达到多数派地位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举挫败意味着，纳尔逊·曼德拉昔日的解放运动，将不得不与一个或多个人数较少的政党协商&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;结成联盟协议&lt;/a&gt;或其他形式的共识，以维系国家治理，可能需在政策上作出让步，或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、现商人拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但ANC内部的一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级领导&lt;/a&gt;则公开支持他继续任职，分析人士指出，目前并无明显的继承人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前并无明确的、能将拉马福萨取代的统一候选人，”开普敦大学政治学教授，同时撰写了有关拉马福萨传记的安东尼·巴特勒表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月的民调显示，在本届选举中，拉马福萨在主要政治人物中的支持率最高，而ANC内部的派系争斗可能使任何针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于ANC的选举表现，拉马福萨尚未发表评论。其发言人表示，他将在周日，即最终临时结果预计公布之时，发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年面临不确定性，当时一份报告指出，他可能因在自家狩猎农场中将大量现金藏入家具而涉犯了不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一被称为“农场门”（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;Farmgate&lt;/a&gt;）的丑闻指控，并在此后同年赢得了新的五年任期，再度成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于选民对高失业率、犯罪频发以及电力供应中断等&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;关键问题&lt;/a&gt;的极大不满，此次选举被视作ANC面临的最大考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领袖，他承诺将净化党内形象并重振经济，以回应前任贾各布·祖马在位九年期间频发的丑闻、腐败与经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，自2018年成为国家元首以来，起初的一波乐观情绪迅速消逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年过去，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的各种丑闻仍层出不穷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中的致命一击，是由他的宿敌祖马所策划的。祖马支持新兴的uMkhonto we Sizwe党派，该党超出了预期表现，重挫了ANC的支持度，尤其在祖马的家乡——夸祖鲁纳塔尔省（KZN）影响显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"贾各布·祖马成功地将拉马福萨和ANC置于困境，他清楚他们在KZN的脆弱性，"政治分析师拉尔夫·马特赫加说道。“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失利后，期待一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎拖延关键改革以避免加剧党内分裂而备受批评，这与他上世纪80年代作为工会领袖时所展现的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者则赞扬他在形成共识上的能力，以及他推动南非作为所谓“全球南方”——一群低收入和中等收入国家——先锋所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最突出声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更近一些时候，南非在国际法院对以色列提出种族灭绝指控，法院于本月裁决&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;要求以色列停止&lt;/a&gt;对加沙城市拉法的军事攻势。以色列强烈驳斥了这些指控，并持续推进在拉法的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调过去30年来ANC的成功，但批评者指出，他对南非面临的重大挑战提出的解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC最后的竞选集会上，他对聚集在索韦托足球场的数万名支持者承诺将会“做得更好”（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;do better&lt;/a&gt;）。然而，许多人在他演讲未结束时便离场而去。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·恩科希&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五，即74岁那日谢世。据监狱当局透露，本月早些时候，他在一座最高安全级别的监狱中遭另一囚犯袭击，不幸伤重不治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007年，皮克顿因残杀吸毒者以及妓女，并在太平洋省份不列颠哥伦比亚省自家养猪场中割裂尸体，成为加拿大最负盛名的集体谋杀案主角。最终罪证确凿，难逃法网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的杂乱无章的地产上杀害了六名女性，其中部分残躯被发现。在被判终身监禁后，政府检察官放弃了对他额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教服务机构证实，皮克顿在5月19日于魁北克的监狱内遭到袭击后不幸离世。袭击发生后，他被紧急送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该服务机构在声明中强调：“我们清楚，这名凶犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了惨痛的创伤。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者们是温哥华贫民窟Downtown Eastside近十多年来失踪的超过60名女性中的一部分，直至皮克顿于2002年初被捕，神秘失踪事件才逐渐浮出水面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于温哥华市中心东部约25公里的Port Coquitlam猪场中，发现了33名失踪女性的遗骸或DNA，其中不少为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿所著的书籍在亚马逊上线售出后不久，便被迅速下架。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，是警方所设的局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求从亚马逊下架该书籍，并向遇难者家属致歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿法庭案在新西敏市开始审理的档案电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在这一份日期不明的档案电视画面中位于Port Coquitlam的家中。 REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新兴平台，该平台为投资者提供回报，条件是将其代币锁定，这一错综复杂的模式被分析师警告可能对用户及加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”——即重新参与质押——的热度激增，是加密市场在价格飙升、交易者寻求收益背景下冒险行为的最新体现。比特币，最为庞大的加密货币，价格已逼近历史高点；而次之的以太币，今年涨幅已逾60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心，是位于西雅图的初创公司EigenLayer。今年二月，该公司从美国风投企业安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门获得了1亿美元投资，其平台聚集的加密货币价值已达188亿美元——短短六个月前，这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，再质押是为扩展长期存在的加密货币实践——即&lt;em&gt;质押&lt;/em&gt;，而发明的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链技术实质是一种数据库方式，网络中的诸多电脑共同进行货币所有权的&lt;em&gt;校验确认&lt;/em&gt;，以厘清各个加密货币归谁所有。为了实现这一点，加密货币的持有者，如以太币，需允许其资产参与验正流程而被暂时锁定。参与者在质押期间丧失对代币的即时使用权，但可获得相应的收益率作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台会向用户发放新型加密货币，作为用户所持押加密货币的代表。而再质押，则允许持有者以这些新代币再次参与不同区块链基础上的软件程序和应用，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对再质押的风险性看法不一，部分业内人士表示其新颖程度令人难以评判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但另一些分析师则担心，如果代表再质押加密货币的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场作为抵押，可能会产生基于少数底层资产的无限借贷循环。他们指出，如果所有人同时尝试退出，此情可能对更广泛的加密市场构成不可逆转的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当存在代币抵押于代币的形式，这非理想状态，它引入了未曾存在的风险因素，”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，收益率的诱惑是巨大的：以太坊区块链上的质押收益通常处于3%-5%的范围，但分析师指出，通过再质押可能获得更高的收益，因投资者能够同时获得多倍的收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押乃加密领域高风险环境——即去中心化金融(DeFi)的最近演变，其中加密货币持有者投资于实验性规划，期待在无需出售资产的情况下为自己手中的资金产生高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为实现这种支付的机制尚未构建。用户加入平台，或期待未来可能获得的奖励，或是其他诸如空投赠币等馈赠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer分发其自主创造的代币给平台使用者。用户期望这一称为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kaiko的Morgan McCarthy所述，再质押平台的迅速崛起由用户对空投赠币的渴望所推动，他将其描述为“极为投机的，追逐这种免费资金的心态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这风险极高，”美国加密货币交易所Coinbase的研发负责人David Duong表示(代码&lt;em&gt;COIN.O&lt;/em&gt;)[1]，该交易所提供质押服务，但未涉足再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们目前正以预期将获回报的心态，行事于未知之中，但尚不明了这回报确切为何，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer为Sreeram Kannan于去年创立。根据其学者网页，Kannan之前是西雅图华盛顿大学助理教授，曾参与在印度首颗由学生设计的微卫星的团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的质押参与者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台相继涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代理客户的代币在EigenLayer上进行再质押，生成代表这些再质押资产的新型代币。这些代币可在其他地方得到运用，譬如用作借贷的抵押物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示其平台的宗旨是给予用户选择代币质押去向的自由，同时促进新型区块链服务的成长，而非鼓励无限加密货币支持下的借贷行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些行为的主体并无任何官方关系……这是一种自发的新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，再质押可能携带“隐形风险”——若所再质押的代币用于加密货币借贷市场，可能在市场低迷时引发强制清算与更多波动，他在报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当&lt;em&gt;Terra&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;Luna&lt;/em&gt;令牌崩溃后[2]，2022年加密市场大跌之际，高风险借贷行为加剧了这一下跌，作为抵押的加密代币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与该风险源划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议对风险的定价存在误判，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家对再质押行为并未感到过多担忧，指出对比全球加密行业的2.5万亿美元净资产，再质押协议中的资金量微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构[3]长期关注加密领域可能带来的损失，是否会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未观察到从再质押问题扩散至传统金融市场可能的实质风险，”标准普尔全球评级数字资产业务领头人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在与主流金融行业的关联日益增强，且再质押正在吸引机构投资者的注目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密业务麾下部门Zodia Custody看到机构投资者对质押兴趣显著增长，但视再质押的推进为过度，主因在于追踪资产去向及奖励分配途径极为困难，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞信银行数字资产业务部门Laser Digital已与Kelp DAO结成伙伴关系，部分资金通过再质押进行管理，Kelp DAO于四月份的博客文章中提到。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注加密货币业务的瑞士银行Sygnum表示，其为客户的数字资产进行质押行为，且预期“再质押生态体系”的崭新时代即将降临。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="数字货币比特币的图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎摄得的一张插图照片中，数字货币比特币图示。路透/贝努瓦·特西耶/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="数字货币以太坊的图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的一张插图照片中，一枚数字货币以太坊的图示位于PC主板上。路透/达多·鲁维奇/插图//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣告，旨在达成全球性协议，以强化抗击流行病之能力建设的谈判将于2025年或更早完成，力图在全球卫生安全上实现共识与进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年前起，世卫组织各成员国，共计194个，便已着手协商一份协定，意在总结COVID-19防控过程中的教训，强化全球在疫情前后阶段的协作与响应能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原先，世卫组织设定本周为达成协议的目标时间，但鉴于富裕国家与贫穷国之间在疫苗共享与应急准备等问题上存在深刻分歧，商讨被延展，以期化解争议，达成共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国在修订和更新现有的《国际卫生条例》（IHR）上达成了平行的协议，该条例通过增加“大流行病紧急状态”类别，旨在对全球最为严重、威胁最大的公共卫生危机进行专门规定与应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日所作之历史决策，彰显了成员国对于保护本国乃至全球人民，抵御公共卫生紧急事件与未来流行病风险之共同追求。”世卫组织总干事谭德塞在声明中表示，这是全球合作抗击疾病风险与挑战的坚定承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长哈维尔·贝塞拉于周六指出：“此份协议迈出了促进国家间责任共同承担的关键步伐，强化了预防疫情爆发、威胁美国民众与国家安全的措施体系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的修改，旨在COVID-19导致超700万人罹难的背景下，加强世界各国应对新型病原体威胁的防范体系与协同作战能力，以构筑更为坚固的全球公共卫生防线。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="世界卫生组织标志在其日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;资料图片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）的标志被看见在瑞士日内瓦总部附近。路透社/丹尼斯·巴利布索/资料图片/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>