<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 19:40:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登为 2,500 名非暴力毒品犯罪者减刑</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-more-sentences-this-time-2500-non-violent-drug-offenders-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登即将离任，于本周五宣布减刑近2500名因非暴力毒品犯罪被判刑的人。他表示，自己已发出的个人赦免和减刑数量超过任何前任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受益于此次行动的人“在过去基于错误的可卡因粉末和可卡因晶体的区别判处的刑期远比今日根据现行法律、政策和做法判处的刑期要长”，拜登在其声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫发布的声明指出，此举措为那些基于已遭质疑的可卡因粉末和晶体区别以及过时的毒品犯罪量刑要求被判刑的个人提供了特赦救济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-sentences-37-40-inmates-federal-death-row-2024-12-23/"&gt;今年12月，拜登撤销了40名联邦死囚中的37人的刑期，改判为终身监禁，无假释&lt;/a&gt;，以迎接当选总统唐纳德·特朗普于1月20日重返椭圆形办公室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-pardons-39-people-commutes-sentences-1500-others-2024-12-12/"&gt;同月，他宣布赦免39名因非暴力犯罪被定罪的人，并减轻近1500人的长期监禁刑期&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登因其赦免儿子 Hunter 的行为而受到批评，Hunter 曾承认税务欺诈并将自己与枪支相关指控定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辩护律师和民间人权组织加大了突出引人关注的案例并发起帮助他们认为被错误定罪或因非暴力犯罪获过重刑期的人的运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统通常会在任期结束时下令赦免一拨人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普已承诺将特赦至少一些2021年1月6日暴力冲击美国国会的其支持者，他们企图阻止国会认证拜登2020年当选。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统乔·拜登访问劳工部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKMIKW5Z7BO23ECBLUBS7VX4RU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登参观劳工部，参与表彰全国劳工史和美国任职时间最长的劳工部长弗朗西斯·珀金斯的活动，地点位于美国华盛顿，2024年12月16日。路透社/Kevin Lamarque/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:04:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-more-sentences-this-time-2500-non-violent-drug-offenders-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普的移民打击措施成为国土安全部部长确认听证会的焦点</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-immigration-crackdown-focus-homeland-secretary-confirmation-hearing-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普计划中的移民大检查将在周五的众议员确认听证会上成为焦点。这是对他的国土安全部部长提名人——南达科他州共和党州长克里斯蒂·诺姆的确认听证会。诺姆在国家安全方面缺乏经验，但持强硬移民立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果被确认，诺姆将掌管拥有26万名员工的国土安全部，负责边境安全、遣返、合法移民手续、应急响应、网络安全以及海岸警卫队和特勤局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为州长，诺姆曾在德克萨斯州边境部署国民警卫队，并批评采取“庇护城市”政策的民主党领导的城市，即限制与联邦移民执法合作的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于下周一再次进入白宫，预计他将立即采取一系列行政措施，以阻止非法移民并增加遣返人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，这些强硬举动是必要的，因为民主党总统乔·拜登任内非法移民数量高企，尽管最近几个月被拜登政府加强措施后，非法移民被捕人数大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果诺姆被确认，她将负责监督包括边境安全、遣返和合法移民手续在内的各项工作，以及紧急应对、网络安全和海岸警卫队及特勤局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺姆在南达科他州担任州长时，距离加拿大的边境要比墨西哥更近。不过，她曾多次部署南达科他州的国民警卫队在近些年为共和党领导的德克萨斯州提供边境安全支持，包括2021年为这项备受争议的部署筹资的一个项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果被确认，她可能会陷入特朗普支持者之间关于是否应限制合法移民的辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据此前未公开的美国公民及移民服务局数据，自2015年以来，诺姆家族的 Rolca Valley Ranch Partnership 农场共为临时农业工人申请了59个H-2A签证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年美国政府记录显示，诺姆的兄弟 Rock Arnold 为该农场的H-2A签证申请提交者。诺姆办公室和 Rock Arnold 并未就此事作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺姆在2021年接受美联社采访时表示，她不再对 Rolca Valley Ranch Partnership 农场拥有财务权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合法及非法移民在美国农业劳动力中占有重要地位。但一些保守派认为，临时工作签证制度降低了美国人的工资，阻碍了技术进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亿万富翁埃隆·马斯克上月在公开场合与一些特朗普支持者就支持 H-1B 临时签证制度发生冲突，H-1B 签证制度专为高技能工人设置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年4月，诺姆在自传中描述自己射杀了一只无法训练的“讨厌”的狗，这引起了反弹。一些特朗普顾问认为，那段时间正在争取副总统提名的诺姆在前总统眼中股价下跌了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的听证会将在参议院国土安全及政府事务委员会举行。该委员会目前由几名民主党参议员组成，他们有时在移民执法问题上支持共和党，例如参议员约翰·费特曼和鲁本·加尔戈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自国土安全部成立以来，该部长通常拥有与该部门使命相关的经验，但有些人是从其他职位过渡到该职位，包括州长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双Partisanship政策中心的移民和边境政策高级顾问 Theresa Cardinal Brown 表示，外行人也可以表现得很出色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们只是需要一条更陡峭、更快的学习曲线，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国土安全部部长提名人克里斯蒂·诺姆在华盛顿国会大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFR72SZAHVPS7CD35S54WUPHX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;国土安全部部长提名人克里斯蒂·诺姆12月11日抵达华盛顿国会山与共和党参议员里克·斯科特会面。图片来源：路透社/伊丽莎白·弗兰茨/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:04:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-immigration-crackdown-focus-homeland-secretary-confirmation-hearing-2025-01-17/</guid></item><item><title>国际刑事法院检察官认为以色列在调查所谓加沙战争罪方面“未付出真正努力”。</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/icc-prosecutor-sees-no-real-effort-by-israel-probe-alleged-gaza-war-crimes-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;国际刑事法院检察官卡拉姆·卡恩为自己对以色列总理提出战争罪指控的决定进行了辩护，称以色列并没有真正努力进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受路透社采访时，他坚称自己的决定不会因为美国众议院上周通过的一项制裁国际刑事法院的决议而动摇，该决议被他描述为“不受欢迎，也不受欢迎”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院法官于2024年11月对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡、前以色列国防军总参谋长约阿夫·加兰特以及哈马斯领导人易卜拉欣·马斯里发出逮捕令，指控他们在加沙冲突期间涉嫌战争罪和危害人类罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室未能立即对路透社就卡恩言论提出置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拒绝国际刑事法院的司法管辖权，并否认战争罪指控。美国，以色列的主要盟友，也未加入国际刑事法院，华盛顿还批评对内塔尼亚胡和加兰特发出的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们作为最后的可选项法院，在此刻，我们尚未看到以色列国家真正作出符合已确立判例法的行为，那便是针对相同嫌疑人进行相同行为的调查。”卡恩在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种状况可以改变，我希望能如此。”他补充道，前一天以色列与巴勒斯坦激进组织哈马斯达成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在其司法制度下仍可对这些指控进行调查，从而使案件转回以色列法庭，他在谈到所谓补充原则时说。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hamas-ceasefire-accord-followed-by-airstrikes-gaza-residents-say-2025-01-16/"&gt;在加沙地带达成停火协议&lt;/a&gt;之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡恩表示，国际刑事法院拥有125个国家成员，是世界上专门针对战争罪、危害人类罪、灭绝种族罪和侵略罪进行个人审判的永久法院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡恩指出，以色列拥有非常优秀的法律专业人才。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他表示，“问题是，这些法官、检察官和法律工具是否被用来公正审查我们在被占领的巴勒斯坦领土、在巴勒斯坦国看到的指控？我认为答案是否定的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国参议院于1月9日通过了《不合法法院反制法》，表达了特朗普总统和共和党同僚强烈支持以色列政府的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示，它注意到该法案感到担忧，并警告这可能会剥夺受虐待受害者获得正义和希望的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的特朗普政府在2020年因针对阿富汗战争罪的调查而对国际刑事法院实施制裁，包括指控美国公民实施酷刑。这些制裁在乔·拜登总统的任期内被解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年前，当时的国际刑事法院检察官法图·巴塞杜和其他工作人员的信用卡和银行账户被冻结，美国的旅行禁令也有所限制。特朗普政府可能进一步实施的任何制裁预计将更为严厉且广泛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院成立于1998年，旨在取代根据二战后纽伦堡审判确立的法律原则进行战争罪审判的临时法庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然，由纽伦堡衍生出的这样一个机构受到制裁是不受欢迎和不受欢迎的。这应该引起人们的注意，因为这个法庭不属于检察官或法官所有。我们有125个国家，”卡恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，“这应使所有有良知的人都感到担忧。”他未进一步讨论可能对法庭实施的制裁意味着什么。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际刑事法院（ICC）检察官卡拉姆·卡恩接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VACAPBKJC5KR5MZJDEEZRIXXZI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国际刑事法院（ICC）检察官卡拉姆·卡恩接受路透社采访，地点为荷兰海牙，2025年1月16日。路透社/皮罗什卡·范德·奥沃&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际刑事法院（ICC）检察官卡拉姆·卡恩接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5PVKRNP72NNX7MBV4GYPO7YWHQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国际刑事法院（ICC）检察官卡拉姆·卡恩接受路透社采访，地点为荷兰海牙，2025年1月16日。路透社/皮罗什卡·范德·奥沃&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:06:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/icc-prosecutor-sees-no-real-effort-by-israel-probe-alleged-gaza-war-crimes-2025-01-17/</guid></item><item><title>曾是一名局外人，特朗普重返白宫权力更大</title><link>https://www.reuters.com/world/us/once-an-interloper-trump-returns-white-house-more-powerful-than-before-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;2021年卸任白宫时，唐纳德·特朗普誓言要继续在美国政坛发挥作用。“我们启动的运动才刚刚开始，”他在离任视频中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而当时看似美好的想法现在听起来更像是一场预言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普以失败者的形象离开白宫，被社交媒体封禁，甚至在自己的党派中遭到同事们的弃用。国会因2021年1月6日其支持者袭击美国国会大厦而震惊，正在准备对他进行第二次弹劾审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年78岁的特朗普将在周一重返白宫，权力比以往任何时候都大。他正沿着一条重塑规范的议程前进，这份议程已颠覆华盛顿并使全球不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个曾是房地产开发商的人来说，白宫是他首个竞选公职的地方，如今他可能被视为21世纪初最具代表性的政治人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他看起来没有被拒，他的版本的共和党政治比任何人都来得主流，”普林斯顿大学历史教授朱利安·泽利泽表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与2017年第一任期之初不同，特朗普现在有了明确的选举胜利的支持，不仅赢得了选举人团和普选票，也得到了坚定效忠者的支持，这些人急于将华盛顿置于他的意志之下。他党内持怀疑态度的成员已被迫退休，留下的盟友正迫不及待地推动他的议案通过国会。拥有三分之一由特朗普任命的友好最高法院，在已裁定他有广泛权限实现其意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科技巨头们尽管之前还保持着一定距离，但现在他们都在争相赢得他的青睐。世界上最有财富的人、特斯拉CEO埃隆·马斯克自愿帮助特朗普改造政府，同时，Meta CEO马克·扎克伯格和亚马逊创始人杰夫·贝索斯将在他的就职典礼上扮演显眼角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前真人秀明星的特朗普还可以依靠一群支持他的播客主持人和影响者来扩大他的影响力。传统媒体机构则面临观众流失的挑战。他的10月播客访谈在YouTube上被观看了5400万次，几乎与他在与民主党总统候选人卡玛拉·哈里斯的电视辩论中的观众数量持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普继承了一个强大的经济和一个安静的南部边境，十二月的移民被捕人数低于他离任时的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他已表明有意对贸易伙伴实施严厉的关税，并遣散数百万非法入境的移民——这些政策可能引发通货膨胀，并推动股市波动，而这正是特朗普密切关注的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;债券市场可能是压制他野心的一个因素，如果国家债务（36万亿美元）大幅上升或国会努力提高举债上限，投资者可能因此受到惊吓。市场也可能对他的承诺，即延长2017年的减税措施并削减政府开支反应不佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年11月从佛罗里达的居所启动第三任总统竞选时，特朗普的运势已经处于低点。他首选的几个众议院候选人输掉了中期选举，他面临多个刑事和民事调查。像佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯这样的对手用激发共和党人离开特朗普时代的情绪赢得了支持。“佛罗里达人宣布一项声明”《纽约邮报》漫不经心地写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特朗普的共和党选民在他于2023年3月因掩盖一份封口费支付给妓星而被起诉后集结起来。捐款源源不断，他轻松赢得了党内提名。更广泛的情势也对他有利，选民对民主党总统乔·拜登对不断攀升的价格和非法移民的应对表示不满，拜登在2024年7月因在辩论中的表现灾难性而放弃了连任的竞选，给卡玛拉·哈里斯留下了不大可能说服选民的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还善于利用困境，将法律困扰描绘成政治迫害，并发起了耗时的申辩，最终促使联邦检察官撤回了包括对选举干扰的两项指控。当他在七月受到试图行刺者射击擦伤时，他挥舞拳头大喊“战斗！战斗！战斗！”，创造了这一年的一个标志性场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在十一月的胜利中，特朗普争取到了传统民主党选民的支持，如年轻选民和西班牙裔选民。选民们无视其刑事定罪以及民主党人对拒绝承认2020年败选的候选人持续对民主构成威胁的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普已经威胁要清除联邦公务员队伍，并依托司法部骚扰自己的政治对手。他提出了拒绝使用国会拨款的可能性，这可能会引发宪法危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他支持领土扩张的议程——包括从丹麦手中购买格陵兰岛，控制巴拿马运河——这为他的第二任白宫任期可能比第一任期更加混乱铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至在他周一就职之前，特朗普已经重塑了华盛顿。无论是共和党人还是民主党人，现在都共享了他对中国的更具对抗性的姿态及对自由贸易协定的怀疑态度。以往共和党预算提案中的受欢迎健康和退休计划削减提案已经不在讨论范围内。乔·拜登保留了许多特朗普的关税，并努力降低对外国生产的半导体的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经是美国政治的局外人，特朗普现在定义了它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很明显，自从2015年起我们一直处于特朗普时代，”AEI保守派智库的研究员马修·克尼提迪表示。“这还没有结束。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国当选总统特朗普出席凤凰城的一次Turning Point USA活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HULS7DAVTVMVBCMHI4O3IJS5UE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;特朗普在2024年12月22日凤凰城，美国的一次Turning Point USA 美国节活动上发表讲话。 REUTERS/陈恩瑞/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:05:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/once-an-interloper-trump-returns-white-house-more-powerful-than-before-2025-01-17/</guid></item><item><title>佩什切尼亚告诉普京，伊朗和俄罗斯可以敲定核电站协议</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/iran-russia-can-finalise-nuclear-plant-agreements-pezeshkian-tells-putin-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;伊朗总统马苏德·佩什希甘在周五与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会面时指出，他认为两国可以在伊朗建设核电站的问题上最终敲定相关协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国领导人正在克里姆林宫会面，计划签署一份战略合作条约。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="BRICS峰会结束当日，俄罗斯喀山市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWUZX2QDOBO75JU3SFDNQVSKWM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伊朗总统马苏德·佩什希甘在俄罗斯喀山举行的金砖国家（BRICS）峰会旁Group/拓展模式全体会议上发言，时间为2024年10月24日。 REUTERS/Maxim Shemetov/Pool/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:37:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/iran-russia-can-finalise-nuclear-plant-agreements-pezeshkian-tells-putin-2025-01-17/</guid></item><item><title>“现在就开始”：韩国总统尹锡悦在警方围捕时表现 defiant</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/it-starts-now-south-koreas-president-yoon-defiant-police-closed-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;随着3000名抗议警察周三涌入他的别墅，韩国总统尹锡悦与亲党的支持者聚集一起，表示公众现在越来越意识到国家的司法系统已被左倾势力劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依据出席集会的一名国会议员尹尚银回忆，被弹劾的总统尹锡悦在集会上说道：“人们现在正看到情况的严重性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位国会议员孔永 files回忆，这位64岁的领导人说：“从现在开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦提到，自他因12月3日颁布的短暂任职军令被国会弹劾，并被指控参与叛乱以来，有数千人走上街头为其辩护的支持者，依据另一名议员所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数小时后，这位曾任检察官的尹锡悦结束了长达数周的僵持局面，成为首位在职总统被逮捕者，他向调查人员投案，称之为一场非法调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦关于韩国机构受损的未证实指控并非首次。他以缺乏证据的数项理由主张发动军令，这一行为使亚洲最活跃的民主国家之一陷入了前所未有的政治动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些关于他最后恳切诉求的报导，部分此前未曾公开，表明尹锡悦感觉到他的支持者正在增长，并看到了政治振兴的一线希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦周五仍在拘留中，并拒绝与调查人员交谈。除了涉及他的刑事案件之外，他还面临着宪法法院的弹劾审判，该法院将决定是否恢复他的总统权力或将其免职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师并未立即回复有关此次新闻报道的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在尹锡悦宣布军事命令后，保守的国民力量党的支持崩溃。他因议会中一律反对这一命令而撤销了命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在随后的政治混乱中——反对党占多数的国会弹劾了他的接替者，并且调查人员未能成功逮捕尹锡悦——国民力量党的支持迅速反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项Gallup Korea的民意调查显示，国民力量党的支持率首次超过了反对党的民主党的39%对36%，始于八月份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难以确定国民力量党支持率的上升有多少代表了人们对尹锡悦的支持，有多少可能是对随后混乱局势的更广泛不满的情绪，因为Gallup Korea和其他大多数民意调查机构已停止进行有关尹锡悦个人支持率的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的民调显示，仍有57%的人支持他被免职，而反尹示威者也仍定期以大规模示威聚集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Gallup Korea表示，国民力量党的支持者不断向受访者传播的信息影响了政治分歧加深的情况，解释了国民力量党重获支持的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当支持者的多数为年龄较长的国民力量党支持者抗议时，一些挥动美国国旗和韩国国旗，以及标有“停止窃选”的横幅的抗议者加入进来，以支持尹锡悦。与此同时，右翼YouTuber们也在推广他的主张，包括选举黑客导致反对党去年大选获胜的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多支持尹锡悦的人将他的困境与美国总统唐纳德·特朗普进行了类比，特朗普认为选民欺诈导致了他在2020年大选的失败，并辩称他所面临的种种法律挑战都是政治迫害。特朗普也未提供此类主张的证据，许多质疑他败选的法庭案件均告失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦支持者的主要发起人之一、福音牧师尹光洪表示，他将于周一参加特朗普的就职典礼，并计划与特朗普讨论韩国的选举欺诈问题。特朗普的代表拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治风险咨询机构欧亚集团的东北亚分析师Jeremy Chan表示，尹锡悦在极端逆境中的抵抗也与特朗普相似。“他的抵抗行为看上去像极了特朗普会做的事。” Chan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题在于尹锡悦是否有可能实现特朗普式的政治复兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，法庭驳回了尹锡悦律师的挑战，他们认为逮捕令因为错地发放而在不当司法辖区，并且调查团队无权进行调查。尹锡悦的律师也失去了在宪法法院弹劾审判中排除一名新任命法官的要求，因为这一法官是反对党和议会在匆匆任命的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚集团的Chan认为尹锡悦复苏的可能性很小，因为不太可能对尹锡悦宣布军事命令的合法性产生广泛的全国重审——Chan将这一行为称为“近乎政治自杀”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对尹锡悦的坚定支持者们并没有太大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被逮捕前不久于其居所与尹锡悦会面的国民力量党另一议员Lee Sang-hwi表示，这位受困总统为来访者准备了火腿三明治，并在宣布向调查人员投案时说，这是为了避免暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; leans引用国民力量党支持率的回升表示，希望更多人会支持尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们有常识。”他说，“现在发生的一切违背常识。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="当局对被弹劾的韩国总统尹锡悦执行逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYRVPBK2U5LWFIXVP77WP4I6DY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;
        上图为韩国首尔，警方和针对高级官员的贪腐调查人员在被弹劾的韩国总统尹锡悦的官方居所外，尹锡悦在此被捕后。路透社/股东图片，图片编辑：Kim Hong-Ji
      &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="疑似载有被弹劾的韩国总统尹锡悦的车队正在首尔公路上行驶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXSZA6RZ6NJ7TE6UW7P73SRR5E.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;
        车队似乎载有被弹劾的韩国总统尹锡悦，在首尔，韩国被逮捕后沿着公路行驶。路透社/Tyrone Siu
      &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦在首尔总统府发表全国讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLE5BXE2DJJKVPGVNOY4SPD7JE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;
        被弹劾的韩国总统尹锡悦在首尔总统府发表全国讲话。朝鲜通讯社/供路透社，图片编辑：尤利斯
      &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:39:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/it-starts-now-south-koreas-president-yoon-defiant-police-closed-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普是救世主？焦虑的乌克兰人质疑总统结束战争的权力</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-saviour-anxious-ukrainians-question-presidents-power-end-war-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;“为什么每个人都在寄希望于特朗普？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利尤姆拉·帕里巴斯并不指望即将上任的美国总统结束乌克兰战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名20岁的学生在接受路透社在基辅市中心采访时说：“我对他的希望不大，最终还是取决于我们自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她对特朗普的许诺不言而喻地缺乏信心，这一观点被许多乌克兰人所共享。这些人对特朗普在入主白宫后短期内达成和平协议的承诺普遍持有怀疑态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的命运掌握在自己手中。”29岁的销售经理玛哈里塔·德普拉特说道。“我们不能指望他人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;55岁的霍巴乔瓦娜拒绝仅仅寄希望于冲突谈判达成和平解决，自2014年东部乌克兰爆发冲突以来，俄罗斯军队持续侵入，这一冲突已持续近三年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不得不在十年前逃离其在顿涅茨克地区的家园，当时乌克兰政府和俄罗斯支持的民兵之间爆发了战斗，并且随后两次国际斡旋达成的和平协议相继失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果弗拉基米尔·普京的大量俄罗斯军队继续逼近东南部城市，她不排除放弃她目前居住的第聂伯市的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他不会止步于顿涅茨克、扎波罗热或第聂伯波德罗夫斯基地区。”她在面包坊炸制面食的嘈杂声中对路透社说道。“他会继续前进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管对达成协议的机会持怀疑态度，但霍巴乔瓦娜仍认为，如果特朗普他能实现其承诺的话，仍有可能成为全球和平的象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普有机会在历史上成为一名拯救庞大国家的救世主。”霍巴乔瓦娜说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，并非所有人都认为特朗普无法助力达成停火；在特朗普当选后，据研究机构Gradus Research 12月份的一项针对约1100人的意见调查显示，超过三分之一的乌克兰人相信战争将在2025年底之前结束，而这一数据比六个月前的25%有所上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该调查显示，31%的受访者认为战争将“延续多年”，另有31%的人难以明确地说出战争的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰议会长外委会主任奥列克桑德·梅雷兹科也表示，特朗普可以通过为乌克兰带来和平与安全而巩固其历史地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰需要成为特朗普的成功故事。”梅雷兹科告诉路透社。“他可以成为一位胜利者的步入历史。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，双方的谈判立场依然相去甚远。特朗普的顾问现在承认，乌克兰战争将需要数月甚至更长时间才能解决，这对特朗普在任期内达成和平协议的最大外交政策承诺构成了强烈的实际挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基一直推动加入北约作为遏制未来俄罗斯侵略的最佳方式；他和其他官员担心，任何从华盛顿达成的任何不具约束力的协议都可能导致克里姆林宫积累军事力量并会将回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们将增强军事能力以卷土重来。”前国防部长霍赞科，一位俄罗斯的和平谈判者，告诉路透社。“他们将继续2014年和2022年所开始的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管普京表示他愿意与特朗普讨论停战协议，但他拒绝做出任何主要的领土让步，并坚称基辅应放弃加入北约的雄心。据11月路透社的五名消息来源透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导致霍巴乔瓦娜十年前两次逃离她原居住地的两次停战协议的最终失败——乌克兰部分归咎于缺乏西方军事支持的不足，提示了任何和平协议的险恶之处和潜在陷阱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些协议，在2014-15年在白俄罗斯首都明斯克签署，并在双方相互指控违反协议后不久就崩溃。尽管大规模战斗在2015年后有所缓解，由此形成了一场冻结冲突，但在俄罗斯于三年前入侵之前，不时爆发的零星冲突重新燃起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍巴乔瓦娜的家人因冲突而于10年前逃离霍尔洛夫卡，并在塔尔斯基定居，他们的食品生意从这里起步。2022年全面战争爆发后，他们再次迁移，俄罗斯对塔尔斯基的轰炸摧毁了他们的面包坊。现在该镇濒临被俄军攻下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前乌克兰总统普罗什科诺在接受采访时同意现任总统泽伦斯基的观点，认为接纳和加入北约是乌克兰的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们之前已经经历过这种情况，因此我们知道，乌克兰被邀请和加入北约将运作得更加有效和可靠。”普罗什科诺对路透社表示。“这将阻止俄罗斯再次采取军事行动，促进和平而非战争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战场上，双方都在为任何和平谈判前改善自身地位而努力，乌克兰正努力抵御俄罗斯在东部的进攻，同时在俄罗斯库尔斯克地区努力保持其立足之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使达成协议，停止冲突也要取得重大的挑战。《伦敦跨大西洋研究中心全球治理与安全中心》的研究主任萨米尔·普里表示，目前尚不清楚将如何监督和执行停战协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国会议员科森科曾是一名战斗前线的特种部队指挥官，在当选国会议员时的2019年之前，他在经验中提到，如果一方在战场开火，另一方作出回应，那么几乎没有什么能做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我活过了数十次停火，可能有20次。”他补充道。“每一次与俄罗斯的停火都没有超过五分钟。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="霍巴乔瓦娜在她的面包坊内工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETZWB7EMHZIURKPB7BIGBXRKQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
霍巴乔瓦娜，55岁，被迫在多起停战协议失败后两次逃离家园。自冲突于十多年前爆发以来，她在第聂伯市的面包坊内工作，俄罗斯于乌克兰的攻击中。路透社/米科拉·辛涅尔诺夫；2025年1月14日。
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="霍巴乔瓦娜在她的面包坊内观察" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KJQGKHZKIJKQTGCSJPI5NQP4WA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
霍巴乔瓦娜，55岁，被迫在多起停战协议失败后两次逃离家园。自冲突于十多年前爆发以来，她在第聂伯市的面包坊内观察俄罗斯于乌克兰的攻击。路透社/米科拉·辛涅尔诺夫；2025年1月14日。
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:08:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-saviour-anxious-ukrainians-question-presidents-power-end-war-2025-01-17/</guid></item><item><title>以色列称，哈马斯将于周日根据加沙停火协议释放第一批人质</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）预计将在周日根据加沙停火协议释放首批人质，以色列总理内塔尼亚胡办公室周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若停火协议成功，将终止导致加沙大部分城市化地区被摧毁、超过46,000人丧生，并使加沙这一人口230万的小国战前居民数次流离失所的冲突停止，根据当地官员的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列内阁将召开会议，最终批准与激进组织哈马斯达成的停火协议和个人质释放协议，以色列总理内塔尼亚胡办公室周五表示，此前有顾虑认为该协议可能会推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙，以色列战机持续进行密集打击，周五加沙民事紧急服务部门表示，自达成协议以来，至少有101人遇难，其中包括58名妇女和儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部长之间长期存在的分歧导致原定于周四举行的内阁会议未如期召开，以色列指责哈马斯导致延误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，它致力于这项协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但就在周五黎明时分，内塔尼亚胡办公室宣布批准协议已迫在眉睫，狭义的安全内阁计划在周五召开会议，批准将在稍后的全体内阁会议中加以确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“内塔尼亚胡总理已被告知，已就释放人质达成协议条款，”内塔尼亚胡办公室在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被破坏的难民营帐篷，加沙地带汗某尼斯，2025年1月17日。路透社/哈塔姆加里勒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LT47J4WUPRKVZMONYGLBNOHFRE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被破坏的难民营帐篷，加沙地带汗某尼斯，2025年1月17日。路透社/哈塔姆加里勒&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地带汗某尼斯被破坏的难民营帐篷，2025年1月17日。路透社/哈塔姆加里勒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZX65NZTCNP5LO4GIQTOV5PNSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙地带汗某尼斯被破坏的难民营帐篷，2025年1月17日。路透社/哈塔姆加里勒&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="死者周围哀悼者，加沙地带汗某尼斯，2025年1月17日。路透社/哈塔姆加里勒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBSI6JZQXBI3DKUTTEXHZPZ5YU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;死者周围哀悼者，加沙地带汗某尼斯，2025年1月17日。路透社/哈塔姆加里勒&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="耶路撒冷抗议停火协议，2025年1月16日。路透社/阿马尔阿瓦德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFIQNWCBKFKGLJCVTMMXO5526Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;抗议者用力举着以色列国旗，阻止道路通行，在耶路撒冷抗议被视为投降行为的停火协议，以色列与哈马斯即将停火，2025年1月16日。路透社/阿马尔阿瓦德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特拉维夫抗议人质事件，2025年1月16日。路透社/沙里特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XI2PQBJAFRLL3JL7FQXLT26SVY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月16日，抗议者和家属在特拉维夫抗议2023年10月7日哈马斯对以色列致命袭击中被绑架的人质，路透社/沙里特&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列军车停在以色列与加沙地带边界附近，2025年1月16日。路透社/阿米尔科恩/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D6YNTDNND5JVNLXTU7OUA33MJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列军车停在以色列与加沙地带边界附近，以色列与哈马斯即将停火，2025年1月16日。路透社/阿米尔科恩/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议人质事件，特拉维夫，2025年1月16日。路透社/沙里特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVOIXEFX2VMOHJEJXPMWTTBI24.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月16日，抗议者和家属在特拉维夫抗议2023年10月7日哈马斯对以色列致命袭击中被绑架的人质，路透社/沙里特&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议人质事件，耶路撒冷，2025年1月16日。路透社/阿马尔阿瓦德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLSYYRK4LFIZLIRSMO2SK4KHXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月16日，在耶路撒冷抗议被视为投降行为的停火协议，抗议者中有手持红色伤痕的小男孩，路透社/阿马尔阿瓦德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议人质事件，特拉维夫，2025年1月16日。路透社/沙里特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETROAUYJI5P7NPULFWQTS2LB4Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月16日，抗议者和家属在特拉维夫抗议2023年10月7日哈马斯对以色列致命袭击中被绑架的人质，路透社/沙里特&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议人质事件，耶路撒冷，2025年1月16日。路透社/阿马尔阿瓦德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/23DE3E2K2JLZLHAKUIOAC2JZS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月16日，在耶路撒冷抗议被视为投降行为的停火协议，抗议者封堵道路，路透社/阿马尔阿瓦德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 01:07:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</guid></item><item><title>乌克兰空军称其击落了隔夜发射的33架俄罗斯无人机</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-air-force-says-it-downed-33-russian-drones-launched-overnight-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰空军星期五表示，乌方防空系统 Overnight 下夕俄发射的 50 架无人机中的 33 架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，9 架无人机因乌克兰使用电子战手段进行干扰而“丢失”，一架无人机飞往罗马尼亚方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事部门在 Telegram 上称：“敌方无人机袭击了敖德萨地区的工业企业，以及克里米亚、切尔卡西和基辅地区的机构、私营企业和民房受到了被击落敌方无人机坠落物体的损害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在补充说明说，多瑙河地区也遭到袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅地区官员表示，在袭击过程中，有一名儿童因掉落的目标残骸受伤。&lt;/p&gt;
   
   &lt;figure&gt;&lt;img alt="基辅地区俄无人机袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AFWCETJQ25O7RFIGJMYZ36XP7A.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰基辅地区，一次俄罗斯无人机袭击造成一栋建筑受损，俄罗斯于 2025 年 1 月 17 日对乌克兰的袭击。&lt;i&gt;乌克兰基辅州国家紧急服务局新闻服务机构/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:05:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-air-force-says-it-downed-33-russian-drones-launched-overnight-2025-01-17/</guid></item><item><title>巴基斯坦伊姆兰·汗因土地贪污案获判14年监禁</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-court-sentences-ex-pm-imran-khan-14-years-land-graft-case-ary-news-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;巴基斯坦一家法院于周五裁定前总理伊姆兰·汗因土地腐败案判处14年监禁。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/why-is-pakistans-former-pm-imran-khan-jail-2024-11-26/"&gt;此判决&lt;/a&gt;是对启动于巴基斯坦南亚国家政党与其政府之间的缓解政治不稳定会谈的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判决由反腐败法庭在拉瓦尔品第军区监狱宣布，伊姆兰·汗自2023年8月以来一直在此处服刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的妻子布希尔·比比也被判定有罪，判处七年监禁。据“Geo新闻”报道，她在判决宣布后被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭判决书指出：“被告伊姆兰·阿哈迈德·汗尼亚齐被裁定犯有腐败罪和腐败行为。伊姆兰·汗的妻子也被裁定在协助、帮助和支持腐败行为方面有罪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的助手奥马尔·阿里亚布表示，政党将向更高法院挑战这一判决。多名政府部长欢迎这一判决，称其基于证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;72岁的前总理因其妻子布希尔·比比涉嫌在2018年至2022年担任总理期间，接受地产开发商提供的土地以换取不正当利益而被指控。伊姆兰·汗和布希尔·比比均否认有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;案件与伊姆兰·汗任职期间成立的“阿勒·卡迪尔信托基金”有关，这是一个由伊姆兰·汗夫妇设立的非政府福利机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方称，该信托基金实际上是为了让伊姆兰·汗非法获取土地，他们指控伊姆兰·汗获赠了距离伊斯兰堡60英亩（24公顷）的土地，还有一位靠近他在首都山顶豪宅的大型地块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭判决还下令没收这些土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的巴基斯坦正义运动党（PTI）表示，这些土地并未用于个人得益，而是用于为前总理设立的宗教和教育机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交媒体平台X上的伊姆兰·汗账号帖子中，他表示希望人们不要恐慌，称判罪只是“笑话”。他说道：“只要斗争需要，我将留在监狱单元，我们不会就任何虚假指控达成妥协。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判决宣布的推迟三次，最近一次是周一，在巴基斯坦正义运动党和政府之间恢复会谈期间。自此2022年伊姆兰·汗被议会信任投票解职后，双方一直处于对立状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师认为，会谈可能涉及伊姆兰·汗及其政党可能在停止持续抗议，包括认为2022年选举被操纵的抗议的情况下获得法律豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦司法部长阿扎姆·纳泽尔·塔拉里告诉记者，这位前板球明星还可以向巴基斯坦总统提出特赦请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此判决对伊姆兰·汗及其政党来说是最大的打击，尤其是在2024年大选中，虽然他们的候选人（被迫以独立身份参选）赢得了最多席位，但未能获得形成政府所需的多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年8月以来，伊姆兰·汗面对多宗案件指控，包括贪污、滥用权力以及在2022年4月议会信任投票解职后煽动针对国家的暴力行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些案件中，伊姆兰·汗大都被判无罪或判决被暂停执行，除了此次判决之外还有一宗指控其在2023年5月9日因逮捕事件煽动支持者攻占军事设施的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自5月9日事件以来，支持者们已领导了多次暴力示威。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的案件均在监狱内进行审理，以确保安全。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗与路透社记者交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6VRBS4BWABK6JIXAGLZAWECCYM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗在拉合尔与路透社记者交谈，2023年3月17日。路透社/阿克塔尔·苏姆罗/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐姐艾莱玛·汗姆向记者讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OCY5MZLXIBPULO5Z57DTEH2AHA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐姐艾莱玛·汗姆在拉瓦尔品第阿迪亚拉监狱外向记者讲话，1月17日，伊姆兰·汗因土地腐败案被判14年监禁。路透社/萨拉赫丁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的支持者在伊姆兰·汗因土地腐败案被判14年监禁后在外进行抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U2IIJSVRNZNPPGUTV2QLRUCDJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的支持者在外抗议，由于伊姆兰·汗因土地腐败案被判处14年监禁。路透社/萨拉赫丁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐姐艾莱玛·汗姆向记者讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DOHP4GOQRJO3TF5LMK6AZLXPQE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐姐艾莱玛·汗姆在拉瓦尔品第阿迪亚拉监狱外向记者讲话，由于伊姆兰·汗因土地腐败案被判14年监禁。路透社/瓦希姆·汗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一辆载有伊姆兰·汗妻子布希尔·比比的车辆抵达阿迪亚拉监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4CXJRKAMGNN75FBHE7R44XB7F4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一辆载有伊姆兰·汗妻子布希尔·比比的车辆抵达巴基斯坦拉瓦尔品第阿迪亚拉监狱。路透社/瓦希姆·汗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:02:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-court-sentences-ex-pm-imran-khan-14-years-land-graft-case-ary-news-2025-01-17/</guid></item><item><title>“从天而降的炸弹”：尼日利亚人痛斥又一针对平民的空袭事件</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/bombed-sky-nigerians-decry-another-deadly-airstrike-civilians-2025-01-17/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:43:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/bombed-sky-nigerians-decry-another-deadly-airstrike-civilians-2025-01-17/</guid></item><item><title>匈牙利奥斯威辛幸存者称世界尚未吸取教训</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/hungarian-auschwitz-survivor-says-world-has-not-learned-lesson-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;当阿格尼斯·达拉斯在1944年被驱逐出匈牙利前往奥斯维辛集中营时，她因外套在贫民区被盗，母亲剪掉了她的短发以防止虱子，从而逃过了被直接送往毒气室的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达拉斯现在92岁，在布达佩斯市中心的家中对路透社记者说：“在选拔时，莫根斯勒被我短发和外套误导，尽管我当时只有12岁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫根斯勒是奥斯维辛集中营的“死神天使”，负责决定谁能进入集中营劳动，谁将被处决，达拉斯在1月27日奥斯维辛解放80周年前夕这样描述道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她和母亲被送往普拉索夫集中营，在那里使用与她体重相当的铁锹开采石料，之后她们又被转移至另一处集中营—马图哈森。当她们抵达贝良森灭绝营时，因染上疫病，她已经无法行走，只能爬行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1945年4月15日，当英军解放该集中营的前几天，没有水可用。她描述道：“那时地狱中的地狱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“英军来了……他们从汽车上用喇叭喊话，告诉你们现在自由了，我们会带你们离开这个地狱。”她说。当时尸体堆积如山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纳粹德国占领的波兰，奥斯维辛成为德国建立的灭绝营，用于实施希特勒的“最终解决方案”，屠杀欧洲犹太人。超过110万人丧生于此，其中大多数是犹太人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1944年，大约50万匈牙利犹太人被杀害，包括达拉斯的所有亲属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有一个大家庭，共有72名近亲，堂兄弟姐妹和姨妈们。”在她的公寓里翻阅着年轻时期的相册，达拉斯回忆道，她形容自己有一个幸福且被溺爱的童年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，世界仍未吸取如此多无辜受害者的苦难教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们认为，如果他们纪念这些事件，这样的事就不会发生。然而，这样的事件每天都在发生，虽然不是针对犹太人，而是其他种族……这个世界上从来没有过这么多残酷的事。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:20:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/hungarian-auschwitz-survivor-says-world-has-not-learned-lesson-2025-01-17/</guid></item><item><title>三名纳瓦利涅律师因“极端主义活动”被判多年俄罗斯劳改营刑期</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/three-navalny-lawyers-jailed-belonging-extremist-organisation-mediazona-news-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt; Alexei Navalny 的晚期反对派领袖的三位律师因涉嫌加入极端组织，于周五在俄罗斯法庭被判有罪，并被判处多年劳动营刑期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊戈尔·瑟尔古宁、亚历山大·利普泽尔和瓦迪姆·科兹耶夫在2023年10月被逮捕，并在次月被列入官方恐怖分子和极端分子名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们在弗拉基米尔地区，莫斯科以东的庭审中被分别判处3年半、5年和5年半的刑期。&lt;br&gt;该审判在闭门会议上进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"瓦迪姆、亚历山大和伊戈尔是政治犯，必须立即获释。"亚历山大·纳瓦尔尼的妻子尤利娅·纳瓦尔纳娅在X平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人权活动家表示，对代表抗议当局和乌克兰战争的人的律师进行起诉，标志着在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京下的镇压异议的一种新的门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“律师不能因其工作而被追诉。对辩护律师施加压力会摧毁余下的法治，虽然俄罗斯当局仍在试图维护这样的外观，”人权组织OVD-Info在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该组织表示，纳瓦尔尼的律师之所以被起诉，是因为“法律对他们仍然意味着一些东西，他们没有让这个人独自面对镇压机器”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;47岁突然死于北极劳动营的纳瓦尔尼此前被定罪为极端分子和其他罪行，他表示这些罪名都是为了压制对普京的批评而编造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫表示，不会就个别案件发表评论。当局长期以来一直将纳瓦尔尼及其支持者视为受西方支持的叛徒，试图动摇俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管被监禁，通过律师，纳瓦尔尼仍在社交媒体上发布内容，并频繁通过针对自己治疗的诉讼发起法律听问，利用这些听问机会继续反对政府和战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;律师们被指控帮助他作为“极端组织”的领导人继续运作，即使在监狱中也不例外，通过将他的信息传递给外部世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在法庭上，一名妇女喊道：“孩子们，你们是英雄”，支持者在三人被判处监禁后，站在栅栏内的被告笼子里为他们鼓掌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤利娅·纳瓦尔纳娅一个月前发布了为纳瓦尔尼与律师的秘密会谈的视频，称这是非法的，因为被起诉的人有权与律师单独会谈。俄罗斯联邦监狱服务未回复寻求评论的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳瓦尔纳娅表示，这些录像由当局提供给了她的团队，作为提供有关纳瓦尔尼死因的信息的奖励活动的一部分。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;她声称，丈夫是应普京的命令被杀害，克里姆林宫对此予以强烈否认。纳瓦尔纳娅自己因涉嫌极端活动而在俄罗斯被通缉，但她表示希望有一天能够返回该国并竞选总统。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯法庭审理纳瓦尔尼律师被控参与极端组织案，彼得斯丘克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6NCN4HKVV5KWVODTQ4HOLXXRPU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯彼得斯丘克镇，弗拉基米尔地区，俄罗斯2025年1月17日。俄反对派领导人亚历山大·纳瓦尔尼的律师伊戈尔·瑟尔古宁、亚历山大·利普泽尔和瓦迪姆·科兹耶夫出席法庭听证。图片来源：路透社/尤利娅·莫罗佐娃&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯法庭审理纳瓦尔尼律师被控参与极端组织案，彼得斯丘克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOCMJLOKNZMYNFFIJDAP77DRP4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯彼得斯丘克镇，弗拉基米尔地区，俄罗斯2025年1月17日。俄反对派领导人亚历山大·纳瓦尔尼的律师伊戈尔·瑟尔古宁、亚历山大·利普泽尔和瓦迪姆·科兹耶夫出席法庭听证。图片来源：路透社/尤利娅·莫罗佐娃&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯法庭审理纳瓦尔尼律师被控参与极端组织案，彼得斯丘克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ATCKSBP6YVPOBLCGDKIZWFODKE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯彼得斯丘克镇，弗拉基米尔地区，俄罗斯2025年1月17日。俄反对派领导人亚历山大·纳瓦尔尼的律师亚历山大·利普泽尔和瓦迪姆·科兹耶夫出席法庭听证。图片来源：路透社/尤利娅·莫罗佐娃&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯反对派领导人亚历山大·纳瓦尔尼葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7BHQT7DVBMJ5A373A4UARLSWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年3月2日，俄罗斯莫斯科波里索夫斯科耶公墓，亚历山大·纳瓦尔尼的墓碑旁放着他的肖像和鲜花。图片来源：路透社/图尔琴科/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:40:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/three-navalny-lawyers-jailed-belonging-extremist-organisation-mediazona-news-2025-01-17/</guid></item><item><title>意大利称马斯克未参与释放被拘留于伊朗的记者</title><link>https://www.reuters.com/world/musk-played-no-part-release-journalist-held-iran-italy-says-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;意大利外交部长安东尼奥·塔吉尼周五表示，埃隆·马斯克并未参与意大利与伊朗之间的谈判，以释放被扣押在德黑兰监狱的记者切齐拉·萨拉，否认了媒体报道称马斯克卷入此事的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利记者切齐拉·萨拉上周回国，此前她在伊朗的一次报道旅行中被抓。不久之后，意大利释放了一名伊朗商人，该商人因美国 warrants 被羁押于米兰，萨拉被拘捕前不久。（注：warrants 在此处指美国对伊朗商人的拘留令）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利外交部长塔吉尼向天空TG24广播表示：“马斯克与切齐拉·萨拉案无关。他没有任何参与。案件是由意大利政府解决的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约时报此前报道，马斯克应萨拉男朋友的要求，帮助通过与联合国伊朗大使联系，成功释放了萨拉。（注：warrants 在此指拘留令）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理吉奥吉娅·梅洛尼是马斯克朋友，在1月9日对记者表示，她没有信息表明马斯克是否卷入此案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克曾是唐纳德·特朗普总统竞选活动的主要支持者，他即将出任特朗普政府缩减开支的顾问。马斯克周四表示自己“扮演了一个较小的角色”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾在一个社交媒体平台X上表示：“我没有与伊朗进行过任何互动。只是建议美国方面提供支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据意大利政治消息来源，萨拉被释放后三天，梅洛尼曾意外访问佛罗里达州与特朗普会面。该行程在记者的释放过程中起到了一定作用。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利记者切齐拉·萨拉从伊朗拘留所获释" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZXIZSGLXFKABKWDYY7Y6U4VKM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;意大利记者切齐拉·萨拉在罗马回家时的照片，她在伊朗拘留所获释，2025年1月8日。路透社/雷莫·卡西利/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:19:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/musk-played-no-part-release-journalist-held-iran-italy-says-2025-01-17/</guid></item><item><title>德国总理肖尔茨不预期美国在特朗普领导下会停止对乌克兰的援助</title><link>https://www.reuters.com/world/germanys-scholz-does-not-expect-us-stop-ukraine-aid-under-trump-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨在柏林的一个新闻发布会上表示，他不预计美国当选总统唐纳德·特朗普就职后的1月20日会中断对乌克兰的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朔尔茨说，自大选以来，他已与特朗普进行了两次通话，并称双方正在进行“深入”的外交对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，我们可以希望欧洲与美国之间的良好合作将继续取得成功，包括在支持乌克兰的问题上。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以我预计美国不会停止支持乌克兰的防御。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="‘核退出’委员会听证会在柏林举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V5VEGKX22RLNDETJ7MKBALAU7M.jpg" /&gt;     
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨出席了2025年1月16日在德国柏林举行的‘核退出’委员会听证会。 REUTERS/Annegret Hilse&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:51:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germanys-scholz-does-not-expect-us-stop-ukraine-aid-under-trump-2025-01-17/</guid></item><item><title>据美国有线电视新闻网（CNN）报道，特朗普在上任后的头几个小时内便发起了一场强硬的反移民行动。</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-tees-up-aggressive-anti-immigration-push-first-hours-administration-cnn-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普的团队正在制定一系列激进的行政命令，预计将在他宣誓就职几小时后发布，据《美国新闻与世界报道》周五援引知情人士的话报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些措施包括美国移民和海关执法局在主要都会区进行突击检查，向南部边境增派国防部资源，以及对更多进入美国的人员资格进行额外限制，报道称。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普在华盛顿国会山" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VXWTLCGQPBOWBBVPUUWSS4K36U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月8日，美国当选总统唐纳德·特朗普在美国国会大厦与国会共和党人会后讲话。路透社/Jeenah Moon 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:25:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-tees-up-aggressive-anti-immigration-push-first-hours-administration-cnn-2025-01-17/</guid></item><item><title>移民美国农场工人为特朗普大规模驱逐计划做准备</title><link>https://www.reuters.com/world/us/immigrant-us-farmworkers-prepare-trump-mass-deportation-plan-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;移民农场工人正为美国总统唐纳德· trump上台后可能实施的大规模驱逐做准备，包括为他们可能被羁押时的孩子指定监护人，根据为其提供法律支持的团体表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类法律服务的需求上升反映了人们对于特朗普会履行其竞选许诺、驱逐数百万非法移民的担忧，特别是他将在2024年1月20日就职后不久。这可能对高度依赖劳力的农产品生产部门产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国农业部的数据，全国约有一半受雇的农场工人没有合法移民身份，农业贸易团体警告称，驱逐他们可能使国家的食品生产陷入停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“行政机构尚未宣誓就职，但人们已经感到畏惧。”位于加利福尼亚中央谷地的原住民墨西哥农场工人支持组织“中美洲发展中心”（Centro Binacional para el Desarrollo Indígena Oaxaqueño，CBDIO）的执行董事萨拉伊特·马丁内斯（Sarait Martinez）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括CBDIO在内的四家美国农村和法律倡导组织的代表告诉路透社，他们发现移民农场工人对参加关于如何应对移民官员和确保家人安全的培训课程和资源的需求大幅增加，最多增加了十倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些培训课程可能包括模拟与移民官员的冲突，并教授如何为潜在的执法行动做好准备，例如填写授权临时监护人的表格、指定其他人员领取工资或允许孩子在被驱逐时旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔弗雷多（Alfredo）是一名位于华盛顿州的农场工人，出于安全考虑，他仅以姓氏请求匿名，他表示，参加了这些培训课程，以便将学到的知识传授给其他工友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们确实非常担忧，”他在接受路透社采访时说，“我们为从事农业工作感到自豪，但现在出去工作变得越来越难。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-says-he-will-use-military-deportations-fullest-extent-law-2024-12-12/"&gt;2017-2021年，特朗普政府曾在内布拉斯加州的禽肉处理厂和农产品处理设施进行过突击搜查&lt;/a&gt;。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将上任的特朗普政府表示，将优先考虑驱逐非法滞留的人员，如果这些人员构成公共安全或国家安全威胁，但并未排除将驱逐范围扩展到非法农场工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统将动用所有联邦权力与各州当局合作，实施历史上规模最大、针对非法犯罪分子、毒品贩运者和人口贩卖者的大规模驱逐行动，同时降低家庭成本、加大劳动力资源的动员力度。”特朗普过渡团队发言人卡罗琳·列维特（Karoline Leavitt）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农场产业贸易团体担心这种影响会对食品生产产生潜在影响，尤其是在加州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州是美国约三分之一的蔬菜、四分之三的水果和坚果的产地，同时生产大量乳制品和牲畜，根据加州农业部门的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约40万名农场工人进行采摘和加工，占整个加州该行业劳动力的约75%，但由于有大量的非法劳工，他们普遍缺乏适当的法律服务，尤其是在该州的一些主要农业县，加州中央谷地公民参与计划主任伊薇特·查伊德兹·维拉雷尔（Ivette Chaidez Villarreal）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自11月选举以来，该组织因其面临的大量法律问题和来自农场工人的请求而开展了移民服务工作。同时，正在与其他加州团体合作建立快速响应网络，以支持可能遭受突袭的工人们，维拉雷尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于地处农村，非法工人难以获得法律服务，这使他们比其他工人面临更严重的困境，加州农村法律援助的移民法律主任帕特里西亚·奥尔蒂斯（Patricia Ortiz）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马丁内斯（Martinez）指出，CBDIO帮助的许多工人们讲的是梅斯蒂科语和萨波特克语，而不是西班牙语或英语，他们需要帮助处理移民文件并为他们的美国出生的孩子办理护照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全美国宾夕法尼亚州上州的康奈尔农场工人计划自选举以来将移民培训班增加了十倍，预计很快将每天举办一次，康奈尔农场工人计划执行主任玛丽·乔·杜利（Mary Jo Dudley）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用角色扮演，培训师展示了工人如果在路上被移民官员截停或在家中被接近时应如何回应，杜利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在和时间赛跑。”她表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="The Wider Image: Trump reassures farmers about temporary visas" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SARKG6HUYVLIHD3VTDYEE7SKNI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;移民农场工人抱着H-2A签证在加州金国王市的罗马生菜收割场休息，2017年4月17日。路透社/露西·尼科尔/资料照&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="A farmworker harvests cilantro in a field during the global outbreak of coronavirus disease (COVID-19) in Oxnard" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EK2UQYEWTBMRREZNIB34TWY3EY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;奥xnard，加州，美国，2020年3月19日。全球冠状病毒疫情爆发期间，一名农场工人在田里收割香薄荷。路透社/诺玛·加莱纳/资料照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:10:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/immigrant-us-farmworkers-prepare-trump-mass-deportation-plan-2025-01-17/</guid></item><item><title>行业会议在谋杀案之后于2025年初加强安保措施拉开帷幕</title><link>https://www.reuters.com/world/us/industry-conferences-kick-off-2025-with-more-security-following-murder-us-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国行业会议，包括今年12月在纽约举行的大型医疗卫生会议，加强了对参会者的安全措施。此前，一位医疗保险高管在美国联合健康集团保险公司的纽约投资者会议附近被杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，数千名商界高管、分析师和投资者在参加行业会议时自由地穿梭于会场和附近酒店。但是，今年活动主办方与警方合作，在纽约零售博览会上增加了更多的执法力量，并在本周于旧金山召开的摩根大通（JPM.N）医疗卫生会议以及本月早些时候在拉斯维加斯举行的年度CES技术展上采取了同样的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“安全人员明显增加，摩根大通在这方面确实认真对待，这得到了大家的认可。”罗氏制药（Roche Pharmaceuticals，隶属罗氏集团ROG.S）首席执行官Teresa Graham在接受摩根大通会议采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国全国零售联合会（NRF）的会议和展览包括纽约州和市警察在雅各布·雅维茨会议中心巡逻，并在注册处附近值守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“安全措施明显加强了很多。”NRF内容战略副总裁Eric Olson在会议期间表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NRF每年都与纽约市警方合作，在每年第一个于雅各布·雅维茨会议中心召开的会议中确保安全。雅各布·雅维茨会议中心和纽约警察局（NYPD）未对相关评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月底特律汽车展也配备了金属探测器和排爆犬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全咨询公司表示，他们已经与高管进行了多次讨论，讨论内容包括在12月4日联合健康医疗保险集团（UNH.N）高管Brian Thompson在纽约市酒店外遇刺事件后的额外保护措施，特别是对演讲者发言的保护。被指控的凶手Luigi Mangione在五天后于宾夕法尼亚州被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安装学校防护设备的枪支检测公司Omnilert的首席执行官David Fraser表示，许多大型连锁酒店对此产生了浓厚兴趣。该公司使用人工智能技术监测安全录像，能在几十分之一秒内识别枪支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全专家表示，拥有会议议程的网站正在更新演讲者的信息、主题演讲地点和时间，以保护演讲者的身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你为一位来参加会议的演讲人付费10,000美元，你可能会额外付2,000美元聘用一位高管保护人员。”安保公司MPS保安及保护服务的总裁Michael Julian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消费者技术协会（CTA）副总裁兼展会总监John Kelley在一份声明中表示，随着近期悲剧事件的发生，消费电子展（CES）年度交易会已经增加了安全措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在医疗卫生领域，摩根大通和威斯汀圣弗朗西斯酒店派遣了更多安保人员到场，旧金山警方也出现在会场和报告厅内。三位来自大型机构的医疗银行家表示，他们提供更多时间间隔以应对可能的中断，但这些中断并没有发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，约20名抗议者，在其中一半是退休人员的情况下，和平地在会场外表达了他们的诉求。他们呼喊的“拒绝、拖延、罢免”与Thompson遇刺现场发现的子弹弹壳上的文字相呼应，后者涉及一本关于保险索赔实践的书名。于周二会议开始的第二天，只有1名抗议者返场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去，大多数美国公司很少在高管安全方面投入资源。Equilar分析显示，约200家标普500公司（.SPX）在2023年报告了高管安全费用。这些费用从2019年的5040万美元增加到了7190万美元，专家表示，这一数字预计会继续增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在企业安全领域，这次事件似乎是一个重要的标志，不会很快消失。”Fraser表示，“说实话，我原本以为这会稍微降温，但这件事的影响一直在持续扩大。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="据称，美国联合健康集团CEO班尼特·汤普森在曼哈顿中城一家酒店附近遇害" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PJ52BELMINM4BAON34727LNNHQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名纽约市警察局犯罪现场调查员在纽约曼哈顿中城，位于发现班尼特·汤普森遇害现场弹壳的地点附近工作（2024年12月4日，美国）。[路透社/莎娜·斯堤帕顿文件照]&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:12:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/industry-conferences-kick-off-2025-with-more-security-following-murder-us-2025-01-17/</guid></item><item><title>为什么这次特朗普就职典礼之前没有大规模的“女性大游行”？</title><link>https://www.reuters.com/world/us/why-theres-no-big-womens-march-before-this-trump-inauguration-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;Carolyn Waterman，59岁的艺术家，来自北卡罗来纳州夏洛特市，她在2017年唐纳德·特朗普就职后加入了当地的“&lt;a href="https://www.reuters.com/news/picture/women-march-on-washington-idUSRTSWP6U/"&gt;妇女大游行&lt;/a&gt;”活动，并在此找到了政治归属，成为选举站的接待员，并为当地民主党积极筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，Waterman 表示，她对那些支持特朗普的白人女性感到如此的沮丧和羞愧，以至于她无法参加本月六日进行的反特朗普游行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不停地抱怨，但似乎总是无法解决任何问题，”她说。“我现在感觉非常无助，我怀疑游行能否解决问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年1月21日，成千上万的美国女性因不满唐纳德·特朗普取得总统职位，发起了一场“&lt;a href="https://www.reuters.com/news/picture/women-march-on-washington-idUSRTSWP6U/"&gt;美国历史上最大规模的单日抗议活动&lt;/a&gt;”，在华盛顿涌入了数以万计的示威者，并在全国各个州的首府街头填满人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管“&lt;a href="https://www.reuters.com/news/picture/women-march-on-washington-idUSRTSWP6U/"&gt;妇女大游行&lt;/a&gt;”组织正在协调本月六日的另一场抗议，但这次抗议被称为“人民游行”，预计有25,000人参与，远不及2017年估计的500,000人的规模。美国各地数十个城市也举行示威，但规模较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女权象征格洛丽亚·斯蒂芬姆、音乐人麦当娜和阿莉亚娜·格兰德等2017年的明星们出席了“妇女大游行”，但“人民游行”并无大牌嘉宾。一位代表表示，这位90岁的老人正在减少出访，做出“艰难的决定”不参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两次民主党女性挑战唐纳德·特朗普并于2024年落败的关键失败，使激进自由主义女性感到精疲力竭，并揭示了女性权利运动中存在的一些种族分歧，这些分歧需要花时间才能弥合，十余位活动家和组织者告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在限制堕胎权方面发挥作用，且法院判决他性侵犯事件成立，但仍有一些白人女性在2024年的投票率中更倾向于支持特朗普，占53%，而黑人女性中仅有7%选择了特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Win With Black Women小组成员执行董事Rachael Noerdlinger表示，女性运动存在分歧：“我们需要进行艰难的对话，并认识到我们有共同点，也有分歧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织者将本月六日的游行称为“欢乐抗争”，并将涉及促进气候正义、巴勒斯坦权利、移民权利和堕胎权利的多个团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我愿意说一场组织精良的妇女游行足以彻底统一全国妇女。但事实并非如此简单，”妇女大游行的执行总监Rachel Carmona说，她并未参与2017年的抗议组织工作。“没有万灵药，取代根深蒂固、基础性的组织和动员活动，必须的是体力劳动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妇女大游行管理总监Tamika Middleton表示，组织者正在利用本月六日的游行为长期招募社会活动家，准备设置报名站和开展政治技能训练，并于游行后一周进行动员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;49岁的法学院教授Rona Kaufman今年因孩子未参加2017年的华盛顿妇女游行，她此次投票支持特朗普，尽管仍对他的个人品质持批评态度，但因其更赞同共和党的以色列政策和父母权利政策等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现实是，不幸的是，在我们这个世界里，性侵犯、性骚扰以及对女性的贬低、性别歧视和女权主义普遍存在，”Kaufman说，“共和党和民主党，两党领导层中都有很多性别歧视和性别暴力的罪犯。因此，我基于政策而不是个人品质投票。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国，主流女权主义一直未能平等地惠及所有女性；1920年通过的第十九修正案确保了妇女的选举权，但直到1965年黑人女性的投票权才得到保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，由Rhonda Foxx领导的女性活动家们在位于Upper East Side的Gloria Steinem家中聚会，尝试探讨如何让激进自由女性共同推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“女性联盟将持续存在，”Foxx说，“该运动准备好在新的政治时代动员和组织。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ashanti Gholar，组织女性参政的Emerge组织的总裁认为，女性需要和邻居、朋友讨论特朗普政府对女性权利的影响，“我希望那位拥有80个Instagram粉丝的家庭成员、朋友、堂亲能够响应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位激进自由活动者表示，深入到地方政治层面，从与邻居交流到参加学校董事会会议，再到写信给州立法者，可能是女权运动超越矫情、指责的最佳希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位黑人活动家告诉路透社，她们觉得白人女性背叛了她们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她们需要审视自己为何倾向于与父权制结盟，为何效忠自己的种族超过了效忠自己的性别，”运动为黑人生活倡议的临时联合执行董事Amara Enyia说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多活动家认为，“&lt;a href="https://www.reuters.com/news/picture/women-march-on-washington-idUSRTSWP6U/"&gt;妇女大游行&lt;/a&gt;”那种轻松的、标志性的游行，配以风趣的海报和粉色“乳房帽”已经过去。2024年选举后，一些激进自由白人女性佩戴蓝色手链表示她们投票给哈里斯的社交媒体趋势很快便消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们无法通过粉色帽和蓝色手链解决系统性压迫，”北卡罗来纳大学格林斯博罗分校讲师Jordan Williams以及一名黑人内容创作者说，“这不是一种艺术或工艺项目。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名女性戴着粉色抗议帽在妇女大游行上拍照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DBWXGMSIFFLVLDXLQIXNBVFCHI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;一名戴着粉色抗议帽的女性在妇女大游行上拍照，照片摄于2017年美国华盛顿，特朗普总统就职典礼之后。   REUTERS/Brian Snyder/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="格洛丽亚·斯蒂芬姆在妇女大游行上发表演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FBMPW6BE55ONBEC3MVSCBQCHN4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;格洛丽亚·斯蒂芬姆在2017年1月21日的华盛顿妇女大游行上发表演讲。REUTERS/Shannon Stapleton&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:03:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/why-theres-no-big-womens-march-before-this-trump-inauguration-2025-01-17/</guid></item><item><title>墨西哥精神卫生中心努力应对针对移民的极端暴力行为</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-mental-health-center-grapples-with-extreme-violence-against-migrants-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;跋涉五天穿越哥伦比亚与巴拿马之间的丛林后，这位30多岁的委内瑞拉母亲相信她的家庭已经度过了危险旅程中最艰难的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被告诫过会有小偷，也听说有同行的移民在此危险路线上摔伤甚至死亡，有些人无法继续并且被遗弃在雨林中。她的丈夫和年幼的女儿一直在她身边，他们与其他一群人一起前行，朝着一排等待的船只而去，这些船只标志着艰难的达里恩穿越终点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然，大约15名全副武装的男子从巴拿马森林中跃出，将他们包围起来，并将妇女与其他人组队分开。他们被命令脱下衣物，然后男人们轮流强奸她们，她描述道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始她进行了反抗。但随着他们对她施暴，她渐渐屈服了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当第二个男人进来时，我...（任由自己）...我感觉最好方式是让自己脱离其境中，”她停顿了一下，深呼吸后说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位要求匿名的母亲是墨西哥城无国界医生组织综合护理中心（CAI）超过700名极端暴力受害者中的一个，她在该中心讲述了她的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为少数几个此类设施之一，该中心为遭受不可想象暴力事件的移民提供心理健康评估和护理，包括强奸、绑架和酷刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生可能会在墨西哥各地遇到需要此类支持的移民，并将他们带到首都。在那里，工作人员匆忙为急需治疗的患者提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些在很多情况下是终生的后果，”CAI负责人马尔克斯博士说道，“很多时候，这些人并没有六个月的时间来启动一个完整的治疗计划。我们正在接收那些打算很快前往边境点的人，或者已经获得了美国庇护听证的人。我们必须要尽可能稳定他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CAI提供基础医疗护理，以解决暴力导致的身体创伤，并与专门医院合作，处理创伤、运动功能和神经系统问题。家属也经常被纳入治疗计划，尤其是经历了极端暴力创伤的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关移民遭受暴力的数据很少，因为这些犯罪往往未被报告，但医生指出，近年来遭受极端暴力的受害者（包括强奸、暴力绑架和恶劣的身体暴力）的数量有所上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该中心帮助患者解决住宿、饮食、移民文件和安全保护等问题，使其能够集中精力进行治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该中心正在探索远程和混合护理模式，以便患者能够在准备越境或找工作时继续治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析师和倡导者担心，新当选的特朗普政府可能采取更为严格的移民政策，这可能会加剧这种情况，即使整个试图前往美国的人数有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图达到美国的移民在墨西哥停留时间越长，就会越接近犯罪团伙控制的地区，从而暴露在暴力风险之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在墨西哥接受心理治疗的一名从委内瑞拉来的跨性别者，脚踝和手已被绑在建设工地内，整整两天时间都在里面度过的。他在回应一份餐厅招聘信息后，被他以为要面试工作的人绑架了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一名男人很冷静地告诉我，‘你看，我们不会让你死，...我们只是拿走一些东西。’”他说，要求匿名以防止报复。他设法逃脱，并跑到了出租车处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的目标是工作，不是被杀，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥人权联盟REDODEM表示，近几年间，移民遭受的暴力强度有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种暴力事件的情况让我们感到十分担忧，因为它们增加了许多，”REDODEM数据负责人洛佩斯女士说道，“很多人抵达（庇护所）时身上有明显的暴力伤害的迹象，特别是面部、手臂和颈部。这让人十分震惊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;案发数量增加的情况与移民途中的女性和儿童增多有关，因为他们更容易在独自行动时遭受极端暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国海关和边境保护局数据显示，2024财政年度南部边境地区的家庭单位内的移民遇登入境口的遭遇数量较上一年度增加了73%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这让我们进入了一个复杂的新局面，很多时候，母亲本身就是患者，同时又是照顾者，她必须提供食物、经济资源和一个安全的空间，”马尔克斯补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经历过达里恩缺口性侵犯的委内瑞拉母亲仍然在努力控制她的恐慌攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我花了很长时间才说服自己，这并没有发生在我身上，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，即使她和丈夫都知道那一天发生的事情，她也不确定是否能够与丈夫谈论这次事件。“我知道他感到无能为力。”她说。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民遭受的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IXMYGQLPQZN2HJXPGM7DMTRRCA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名来自委内瑞拉的女性，在穿越达里恩缺口后被一群男人强奸，她在无国界医生组织综合护理中心（CAI）被拍摄照片时，用金盏花遮住了脸。CAI为遭受暴力的移民提供心理评估和治疗，包括强奸、绑架和酷刑。墨西哥城，2024年10月31日，路透社/贝纳特·帕雷拉/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民遭受的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NBYINLZGWBPY5LBKNZ7O5KVQCE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名来自萨尔瓦多的移民，在家中和墨西哥遭受性侵犯和威胁杀戮，在无国界医生组织综合护理中心（CAI）被拍摄照片时，用梦网囊遮住了脸。CAI为遭受暴力的移民提供心理评估和治疗，包括强奸、绑架和酷刑。墨西哥城，2024年12月9日，路透社/贝纳特·帕雷拉/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民遭受的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4F7TKH3NHBPI3ONH6ZELV25RCM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名来自加纳的移民，在家中和试图穿越大西洋时被绑架、链上并受到鞭打，几乎被淹死。在无国界医生组织综合护理中心（CAI）被拍摄照片。CAI为遭受暴力的移民提供心理评估和治疗，包括强奸、绑架和酷刑。墨西哥城，2024年12月9日，路透社/贝纳特·帕雷拉/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民遭受的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HRN7SU745NM3HAS65ZDOMNQN2A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位来自哥伦比亚的移民，曾经的医疗公司老板，在试图逃离绑架者后被绑架，他被拍摄照片时身边挂着拐杖。他在无国界医生组织综合护理中心（CAI）接受心理评估和治疗，该中心为遭受暴力的移民提供心理和支持。墨西哥城，2024年10月31日，路透社/贝纳特·帕雷拉/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民遭受的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WY7U6BPFWZJSJJ4EQHYXGRFC3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位来自委内瑞拉的跨性别者，他在蒙terrey与他以为在面试工作的潜在雇主中被打劫后被拍摄照片。他在无国界医生组织综合护理中心（CAI）接受心理评估和治疗，该中心为遭受暴力的移民提供心理和支持，包括强奸、绑架和酷刑。墨西哥城，2024年12月9日，路透社/贝纳特·帕雷拉&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民遭受的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MPGXTODBVPXPJXY5A6YOJT73U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位来自委内瑞拉的跨性别者，在蒙terrey遭遇绑架后被拍摄照片。他在一张照片中展示着“Nankurunaisa”这个琉球语术语的文身，意思是“一切都会好起来”。他在无国界医生组织综合护理中心（CAI）接受心理评估和治疗，该中心为遭受暴力的移民提供心理和支持。墨西哥城，2024年12月9日，路透社/贝纳特·帕雷拉&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民遭受的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DXKW5OEUVZL6DG353SPTOURCL4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名来自委内瑞拉的女性，她在穿越达里恩缺口后被一群男人强奸，被拍摄照片时正抱着她的女儿。她在无国界医生组织综合护理中心（CAI）接受心理评估和治疗，该中心为遭受暴力的移民提供心理和支持。墨西哥城，2024年10月31日，路透社/贝纳特·帕雷拉&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:07:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-mental-health-center-grapples-with-extreme-violence-against-migrants-2025-01-17/</guid></item></channel></rss>