<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 17:35:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会，三分之二议员出席，于周三投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。电视直播显示了这一场景。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭受袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月初在一所最高安全级别的监狱中遭另一名囚犯袭击后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀者之一，皮克顿于2007年被控在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪舍中杀害吸毒者和妓女，并残忍处理其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近一处破败的地产上杀害六名女性而被判有罪，这些女性的遗骸部分在皮克顿的财产上被发现。政府检察官在其被判终身监禁后，撤回了对其额外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱中遭袭击身亡，随后被送医治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在超过十年的时间里，从温哥华贫穷的、毒品泛滥的市中心东端消失的逾60名女性中的部分人。直到2002年初皮克顿被捕，大部分女性均下落不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据初步发现皮克顿猪舍中33名女性的遗骸或DNA的报告显示，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿在其被捕后不久出版的一本书被亚马逊在其上线几小时内就从网站下架。据《温哥华太阳报》当时的报道，书中皮克顿声称自己无罪，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊删除此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片，显示他在不列颠哥伦比亚省波特科quitlam的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片，显示他在不列颠哥伦比亚省波特科quitlam的家中。资料图/路透社/Global TV&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，在最近的大选中表现不佳，这将严重影响他的政治地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据选举结果显示，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%。这是自结束种族隔离以来ANC最差的选举表现，远低于2019年57.5%的得票率，也是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动需要与其他较小政党谈判建立联盟或其他形式的合作来执政，这可能导致政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人的拉马福萨在反对党和他所在党内批评者中可能会面临要求辞职的压力，但ANC的高层官员已支持他继续留任，并称尚未出现明显的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次总统选举前的民调显示，拉马福萨在各大政治家中最受认可，内部派系斗争可能使任何针对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日宣布完整的初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，在一个调查报告中发现，拉马福萨可能因家具中藏有现金而卷入不当行为指控。但在该案被称为“农门”后，他否认了不当行为指控，并在当年底重新获得了ANC五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被看作是对ANC的最大考验之一，因为选民对失业率高、犯罪和电力短缺等问题表达强烈不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被推举为ANC领导人，当时承诺改善该党的形象并为经济复苏贡献力量。而他曾在2018年初作为国家元首的初期喜悦很快减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后的今天，经济停滞不前，丑闻不断萦绕在ANC高层官员周围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中，拉马福萨的劲敌祖马支持的政党“姆克什翁威齐”表现超出预期，对ANC的支持率造成显著打击，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马堵住了拉马福萨和ANC的路。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是弱势的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“这是拉马福萨项目终结的标志……无法选举失败还期待一切正常是不太可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因为似乎在关键改革上拖延时间而受到批评，以避免加剧党内分歧——这与他在80年代作为工会领导人时的果断有所不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他建立共识的能力以及进一步推动南非作为“全球南方”国家倡导者的形象，所谓的“绿色南方”指的是低收入和中低收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的支持公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，导致法官本月裁定以色列必须中止对其加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者表示，他对解决南非最棘手的挑战提不出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨向成千上万的支持者承诺“会做得更好”。许多人在他讲话尚未结束时就离开了会场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步虽小但意义重大的举措，有助于减轻俄罗斯针对乌克兰克拉科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标会带来直接冲突的风险，尤其是在俄罗斯拥有核武器的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国此前对基辅的其他武器禁运相契合，这些禁运包括高级的美国新型战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，旨在缩小限制范围，仅针对克拉科夫地区的战斗。美国官员表示，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击或防御来自边境的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，烏克蘭士兵可以在前线使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器“反击或准备攻击”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能促使俄军从克拉科夫地区撤退，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比莱斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的这个决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场调动兵力的必要性，使俄方在进入克拉科夫地区时变得被动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将陷入被动，不得不重新考虑他们在克里维哈尔战役中的战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全主任杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了要求，在克拉科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日将其提交给拜登。这位官员称，拜登同意乌克兰应对来自俄国境内的俄罗斯军队发起反击。自那时起，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的一次路透社采访中公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“目前还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷德里克·政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·利认为，俄罗斯一直在利用拜登的禁令，在夸克河附近的边境安全地带发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克拉科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将火炮部署在边境对面，保留防空、电子战、指挥与控制能力，”利指出，这可能提供某种程度的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，单单这一决定短期内不太可能显著改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的变动情况，但会使俄罗斯继续进行类似的跨境行动变得更加困难，”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯无力发动大规模攻势进入克拉科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向正确威胁克拉科夫的作战能力，”他说，“为做到这一点，他们需要在东部战区牺牲自己的部队人数。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并于周二再次警告了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求增强其使用美国武器能力，特别是在过去一年俄罗斯在战场局势中占上风后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，刚在华盛顿特区宣布政策转变不足一日，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求获得美国批准，对其境内俄罗斯目标进行更深层次打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿总部前任国防部官员马克·坎辛表示，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一个步骤，”坎辛表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰士兵和行政部门官员将继续为下一步争取支持，即打击更广泛的目标——或许是在不直接威胁到克拉科夫的俄罗斯目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时没有明确表示拜登政府能否扩大政策允许打击俄罗斯境内其他地区的目标。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="夸克河附近的城市克拉科夫的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;志愿消防员在乌克兰夸克河附近的小丹尼林村受损严重的孩子和青年体育骑马学校火灾现场工作。图片由路透社瓦伦廷·奥吉雷恩科/文件照片提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头时神情强硬，传达了一则符合法律和政治斗争的消息：他已经准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐瞒付给艳星的封口费而涉及34项罪名后的一天，共和党总统候选人列举了一系列对手并大发雷霆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦是“歪曲事实的”和“恶魔”。他形容与他竞逐11月5日总统选举的民主党总统候选人乔·拜登是“国家历史上最糟糕的总统”。他还抨击了反对其的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他认为非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐赠资金，并将眼前的挑战视为大于自身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请出手相助，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常含有幽默，但这次演讲大部分都非常沉重。在新闻发布会上，他只拿着一张小纸片。最后，他没有回答问题，随即偕同儿子埃里克·特朗普迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者们猛烈抨击司法体系和任何暗示特朗普犯事的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互视为国家威胁的选举中，拜登团队利用特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在自我不满中喋喋不休，并扭曲美国司法系统，让人十分明白：此人无法成为美国的总统，”拜登团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数人认为纽约的判决有失公允——在周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普团队如此表示。这是特朗普在WinRed平台上单日筹得最高的一笔资金，WinRed是共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管整体筹款额度落后于拜登，该竞选团队在周五继续寻求保持这一筹款速率，广泛发送充满预示性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一日！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我决不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后高呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都前所未有地支持前总统，认为审判存在瑕疵，指控本不该提出，大部分曼哈顿陪审团成员在选民中偏左，而法官偏袒——地方当局称这一说法并不属实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的批评态度如若不够迅速或强烈，特朗普的支持者和竞选助手则反过来攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉奇特维托对一个在社交平台X发布消息称应尊重陪审团判决的全国性大学生共和党团体不屑一顾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像大家庭里的屁眼……每个人都有……”他在X平台上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上抨击了佛蒙特州温和派前共和党州长、参议院竞选人拉里·豪根，在判决之前，豪根曾警告美国民众“不要在更多党争上浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选，”拉奇特维托在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民进行的采访中，多位受访选民表示，特朗普的定罪使他们对他的支持产生动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些游离可能会在他与拜登的竞选对决中对他不利，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多数接受采访时的共和党受访人似乎与特朗普本人的声音如出一辙，称此审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治狩猎，目的是尽可能多地阻止他参与竞选，”62岁的佐治亚洲玛瑞塔市退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这点，他们也能做到别人做不到的事。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克迪米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布兰登·麦克迪米德/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长-OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续履行节制开支以提高产量的承诺，这将导致全球最大原油生产国美国在2024年的产量增长放缓，这也可能缓解OPEC+方面在未来几天进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里，因页岩革命和技术创新，促进了非OPEC国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年因美国及其他非OPEC产油国增加产量而加大了减产力度。总减产规模达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示，OPEC+正在洽谈一项复杂的协议，将允许集团延长部分这些减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周六会商石油供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产油国产量增长，但威胁程度低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测是，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量增幅为64万桶/日。这三位是最具关注性的预测机构，他们的预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外产油国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求应比去年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，今年总体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份减少了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像去年那样超出预期，即使原油价格接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管当前油价居高不下，钻机数量没有显著上涨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司将保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级以更好地匹配较低的钻井增长。公司计划年底运营12台钻机，并计划明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量下降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力数年内产量增加100万桶/日，但目前尚无在此基础上扩大产量的意愿，”S&amp;amp;P分析师在7日的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了增长支出，在页岩领域疯狂扩张后，回报率有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，除股份公司外的生产商推动了产量的意外增长，其中一些公司已卷入石油行业的合并潮中，通过钻更长的井和压裂岩石，同时从更多油井中增产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于近期合并潮，我认为我们可能会看到当前的原油价格保持稳定，并继续支持钻井效率和完成效率的持续改进，从而推动美国的总体石油产量增长，”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯图诺沃表示，他预计OPEC+将延长自愿减产力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，到2024年，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领石油和 liquids产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，据3月欧佩克报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量增长，”瑞银的斯图诺沃表示。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="在二休克盆地靠近韦恩的一处出租石油钻井平台的操作楼层从控制室观看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;在二休克盆地靠近韦恩的一处出租石油钻井平台的操作楼层从控制室观看，图片摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州韦恩。路透社/尼克·奥夫斯蒂克/档案照片&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登周五表示，以色列提议在释放人质后恢复加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始战争后的和平时期了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他正面临在竞选年结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国就在加沙战争中安排以色列与哈马斯激进运动停火的谈判反复破裂，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些建议是在拉法数周连续进攻后提出的，并在国内和国际上对内坦雅胡政府施加了新的压力，导致在加沙的死亡事件和人质继续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员提出一项加沙停火协议，这是在拜登公布了停火计划后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也是唐纳德·特朗普获得34项重罪指控认定的前一天，特朗普是民主党的总统竞选对手，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，不同于以往的停火方案，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将从加沙人口聚集区撤出，扣押者，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“即使谈判继续进行，停火也将继续进行，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一个重要的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些主张“无限战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有一些以色列人反对这个计划，并将要求战争无限期进行。一些甚至在政府联盟内的人已经明确表示，他们想占领加沙，他们在几年里继续战斗，人质并不是他们的优先事项。尽管会有压力，我敦促以色列的领导层支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终身致力于以色列的唯一一位美国总统，在战争期间访以的人，在伊朗袭击以色列时直接向美国部队发出保护以色列的请求，我希望你们退一步想想，如果机会失去，会发生什么。我们不能失去这一刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体记者，以色列能够提出新的提议是由于战场上的一些胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个到危机结束的道路图。这是一份详细到四页半的协议，”这位官员说。“它已经详细地协商过，而现在摆在桌面上的是一个过程终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几名以色列媒体称，拜登周五发表的演讲具有戏剧性，被视为直接争取以色列公众支持的行为。加沙12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止刊登这一提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议的成功可能性高于以往的提议，奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯能够对以色列进行任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性并不小，但比之前低得多，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反对”以色列，萨里说，这促使以色列人渴望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出很多激励因素，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的绑架受害者提议要求，将因周日的空袭在拉法被杀的45名巴勒斯坦人在押人员和伤员释放，并交换六周停火以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议在数周后破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯要求和平谈判的一部分，同时加剧了对拉法南部的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，他们已告诉调解人，他们不会在持续的敌对行为期间参与更多谈判，但如果有以色列停止战争，他们愿意达成一项“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括17个国家在内的官邸，这些国家在加沙由哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一项空袭杀死了45名巴勒斯坦人，引发了国际愤怒，但没有触及美国否决以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民承受了巨大的痛苦，”拜登周五说。“我们看到了本周初拉法致命火灾的可怕画面，以色列对哈马斯的行动……进行了打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击并对加沙地带发动攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列统计，那次袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在被破坏的建筑物废墟中行走，位于比尔哈伊亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在被以色列军事进攻破坏的建筑物废墟中行走，位于北部加沙地带的比尔哈伊亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里重申了他在美国调解黎以战争结束中的关键中介角色。美国寻求通过利用伯里长达数十年的经验来促成停火，《路透社》报道了这一成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一地位凸显了86岁的伯里依然在黎巴嫩，特别在什叶派穆斯林群体中的影响力，自以色列9月份击毙伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉勒后，这种影响力尤为明显，被视作稳定力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正“结束一个最关键的历史时刻，那是黎巴嫩史上最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，作为什叶派阿迈勒运动的领袖而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩政党体系中什叶派可担任的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者，并称他是真主党的“长兄”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，并与伯里会晤，力图促使双方停火，这些停火与加沙冲突同时展开，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也重演了伯里在促成2006年真主党与以色列上一次大规模战争结束后停火时的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官称，由于该国尚未选出总统，政府内阁权力有限，且很难接触真主党，伯里所扮演的角色变得尤为重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他是唯一值得见的人。他是国家。”一名驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在1985年，伯里协助谈判，成功释放了39名被什叶派武装分子劫持的美国人质，这些人质曾被扣留在黎巴嫩的酒店里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战争结束后，伯里当选为议会议长，正值纳斯拉勒领导真主党崛起。两人共同领导了“什叶派二人组”，这一称呼反映了主导什叶派政治代表及国家重要领域的两个团体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也存在他做不到的明确界限，这可能是由于真主党或伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列炮火袭击了伯里阿迈勒运动统治的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的蒂宾恩，并移居黎巴嫩。大学时代，他就积极参与政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一度被边缘化的什叶派社群对伯里帮助改善他们的地位在宗派体系中的地位表示赞成，在该体系中，特权有幸被基督教徒和逊尼派穆斯林所独享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一位训练有素的律师，伯里接替了阿迈勒运动的创始人穆萨·萨法德消失前担任该组织领袖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里栽培了阿迈勒运动的军事崛起，阿迈勒运动与内战期间几乎所有主要党派交战，其中包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战争结束后，伯里支持真主党的什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党保持了政治同调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当2006年美国大使馆已在2010年发布的一封电报质疑他对真主党的真正态度时，他予以否认，宣称“纳斯拉勒就像我自己”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒战士在真主党的支持下加入对以色列的火箭袭击，以示对加沙局势的支持，当时以色列对其南部地区发动了攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了阻止对以黎边境的炮火交流，外国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图劝说真主党从流经黎巴嫩边境北侧30公里（20英里）的利塔尼河以北撤退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“让利塔尼河流向边境比让真主党北撤至利塔尼河更加容易。”一位接近伯里的人士向《路透社》表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是导致2019年该国经济崩溃的宗派精英之一，那一年，由于数十年的腐败导致金融体系崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他人也指责他拒绝召开议会会议选举总统，使得最高基督教职位在政府空缺近两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为外交渠道的伯里之角色引起了真主党的政治对手，如基督教力量集团等人的反感，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在贝鲁特与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面。路透社/塔伊尔·阿尔·苏丹尼/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一座墙上挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像，在贝鲁特举行的一个纪念什叶派领袖穆萨·萨法德失踪45周年的集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特举行的纪念什叶派领袖穆萨·萨法德失踪45周年的集会上，墙上挂着黎巴嫩议议长纳比赫·伯里的画像。路透社/莫罕默德·阿扎基/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币进入一种新型平台，投资者为锁定代币换取奖励。分析师警告称，这种复杂的方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新委托”日益流行，这是加密货币市场风险妄为的最新迹象。随着市场价格上涨，交易者寻找收益，比特币和以太币的价格均创下历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托热潮的中心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，在短短六个月内，其平台已吸引188亿美元的加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新委托，目的是扩大传统的加密货币“委托”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，通过网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一过程，拥有加密货币代币（如以太币）的所有者需要将资产作为验证过程的一部分锁定起来。持有者在参与委托期间将失去立即访问其代币的能力，但可以赚取收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委托平台还为用户发放新的加密货币来代表他们用来委托的加密货币。重新委托使所有者可以将这些新代币再次委托给不同的区块链应用程序和项目，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新委托的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这项实践还过于稚嫩，不宜妄下结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人包括分析师担心，如果重新委托的代币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场，可能会出现基于有限资产的循环借贷，如果所有人同时试图撤出，这可能会影响更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押品时，这不是理想的，它增加了一种新的风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于收益的吸引力是显而易见的：在以太坊区块链上进行委托的回报率通常在3%-5%，但分析师表示，重新委托的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）领域中最新的一次进展，在该领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，以期在不需要出售资产的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户提供委托奖励，因为该机制尚未开发完成。用户是出于对将来奖励或称为“空投”的其他赠款的预期加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer为平台使用者发放其自己新创的代币，用户们希望这一名为“EIGEN”的代币在未来能够具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新委托平台的增长受到用户寻求“空投”的驱动，称这“真的很投机，免费的金钱已经到来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong (COIN.O)表示，Coinbase提供委托服务但不提供重新委托服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们此时此刻正在做这个，预期会得到某种回报，但他们不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan是前华盛顿大学助理教授，他是印度首个由学生设计的小型卫星团队成员。EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接欲进行委托的用户与需要委托代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新委托平台已经开始出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，他们为客户提供委托服务，并生成新的代币来代表客户重新委托的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里委托代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币担保借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新委托可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新委托的代币被用于加密货币借贷，市场回落期间可能会有被迫清算和更多的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，加密货币代币作为抵押品的迅速贬值在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer规避了这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新委托，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新委托，指出重新委托协议中的资金相对整个2.5万亿美元的全球加密货币行业而言规模微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密货币世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新委托问题会对传统的金融市场造成显著风险传染，”标准普尔全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界越来越与主流金融联系在一起，重新委托吸引了机构投资者。瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其正在为客户提供委托服务，并期待“围绕重新委托出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;  
            
                 &lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的代表图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的代表图，图源：巴黎，2024年3月9日，路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
            
                 &lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的代表图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示的是放置在电脑主板上的以太坊的代表图，图源：2023年6月16日，路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>