<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2024 10:00:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭到同监犯袭击后，于周五去世，享年74岁，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人凶手之一，皮克顿于2007年被判定在他的不列颠哥伦比亚省温哥华市附近猪场中杀害毒品成瘾者和妓女，并肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审判结果显示，他在其破败的地产上发现的部分女性遗体中杀害了六名妇女。判决他终身监禁后，政府检察官撤回了对其额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的，在接受医院的治疗后，他被送进了医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务机构在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是温哥华市中心东点地区超过60名女性中的其中一些人，在这些女性失踪超过十年直至皮克顿于2002年初被捕之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场位于市区以东约25公里的波特科奎特，被发现的受害者的遗骸或DNA中，有33人，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿所写的一本书在亚马逊上线数小时后被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，书中皮克顿声称自己无罪并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求将该书从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于不列颠哥伦比亚省波特科奎特的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于不列颠哥伦比亚省波特科奎特的住所。REUTERS/Global TV/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会党选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲人国民大会（ANC）政党选举失利后将面临极大削弱。此次选举结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字远低于2019年大选中的57.5%，创下自种族隔离结束以来ANC最差的成绩，并且这是第一次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，在周三投票的约71%的投票站中，ANC的得票率远低于半数，意味着需要与其他较小政党协商组建联盟政府或其他形式的合作，以继续执政。他们可能需要做出政策让步或让出一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖成功转型为商人，拉马福萨很可能将面临反对党和党内批评者的罢免要求，但他所在的党内高层则支持其留任，分析师认为也并没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的能够接替拉马福萨的团结候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒教授说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在所有主要政治人物中拥有最高的满意度评价，党内派系冲突可能使集结反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的大选表现发表评论，其发言人表示，他会于周日发表声明，届时将公布初步的全部选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年的一份调查报告中，拉马福萨被指可能在游猎场家具中藏匿现金，违反了职业道德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了Farmgate丑闻时期的不当行为，并在2022年晚些时候赢得了ANC领导人的连任第三个五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次大选被视为对ANC迄今最具挑战性的一次考验，因选民对抗高失业率、持续的犯罪和严重影响经济的断电问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，此前他的前任雅各布·祖马在九年的任职期间因丑闻、腐败和经济增长衰退而陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他作为一名工会领袖在2018年上任伊始时的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，而ANC高层官员仍深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的关键打击来自他的死敌祖马，祖马支持新党姆辛诺托茶兹韦，该党超出了预期，并在ANC的支持率中造成重大冲击，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马让拉马福萨和ANC陷入了困境，在夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)他们原本是最脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马泰克加表示。“拉马福萨的项目结束了……选举失败了，一切都不会如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在应对关键改革问题时犹豫不决而受到批评，这与他代表工会领袖在20世纪80年代所展现出的果断性大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则称赞其在形成共识方面的技巧和他在推动南非成为所谓“全球南方”的倡导者方面的角色，“全球南方”通常指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最有力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非提交了以色列在加沙地带的射法军事行动构成种族灭绝证据的案件，国际法院本月裁定，以色列必须停止在拉法军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续推进其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年来ANC取得的成就，但批评者称他并未提出解决南非最大问题的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年大选前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”。他在索韦托足球场前数以万计的支持者面前发表演讲，但许多人还没有听完演讲就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球新冠条约有望于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对流行病的会谈将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已就一项协议进行了为期两年的谈判，该协议可在流行病前和期间增加合作，这是在新冠疫情之后承认了失败之后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初打算本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了关于修订现有法律约束的公共卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括“流行病紧急情况”这一新的类别，适用于最具影响力的全球性健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身和世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的渴望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过此项协议，我们采取了措施来确保各国承担责任并加强措施以防止疫情爆发威胁到美国及我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，对全球卫生规则的更改意在加强世界对新冠病毒后新病原体的防御能力，该病在超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志，摄于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利博斯克/档案照片/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织标志，摄于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利博斯克/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统决定放宽美国武器在俄罗斯境内使用的限制，这是对俄侵乌两年战争的另一小步介入，专家表示这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心若允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标，可能会引发直接的冲突，尤其是可能促使与拥有核武器的俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先前的限制恰好符合美国对基辅的其他武器禁运规定，这些禁运措施近年来已陆续被打破，包括更先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，特制针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美方提供的武器回击从边境攻击或即将攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给了前线乌军绿色信号，可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器及由制导多管火箭系统（GMLRS）导弹武装的武器，越过边境攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并在俄军在哈尔科夫地区巩固防线之前，迫使他们退却，”乌克兰国家安全战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于被动，不得不重新评估他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌方在5月13日的一次安全视频会议上，向白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席兼将军C.Q.布朗提出了该请求。沙利文、奥斯汀和布朗随后提出放宽限制的建议，沙利文于5月15日将其呈交给拜登。美国官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全打击俄罗斯军队。拜登政府此后一直在作出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基于5月20日在接受路透社采访时公开呼吁合作国采取类似步骤，当时他表示：“迄今，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究机构欧洲事务项目资深研究员罗伯·李指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的规定，将这一禁令作为其在哈尔科夫地区发起攻击的安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮安然停留在接壤地区，保存防空、电子战、指挥与控制能力，也许拥有某种意义上的庇护所，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其它专家认为，仅凭此次决定目前尚不足以大幅改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能大幅改变前线的移动情况，但确实增加了俄罗斯持续进行跨境作战的难度，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行对哈尔科夫的大型攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北方向对哈尔科夫构成显著威胁，”他解释道。“这需要让其东部战场部队严重减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并表示周二再次重申了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌方看来希望能在未来几周和几个月中寻求扩大在美国武器使用范围。特别是在俄罗斯在战场上占据主动权的艰难一年后，乌方需要扩大在俄罗斯境内的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿史汀生中心前国防部官员马克·坎辛表示，拜登的行动仅仅是个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非政策上的重大变更，但这是一步，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员会要求下一步：打击更广泛的靶标——可能不在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府未来将继续采取必要措施进行调整，暗示可能扩大限制解除的范围，但未明确表示会这么做。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;消防队员们在俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童和青少年体育骑马学校的现场工作，该袭击发生在乌克兰哈尔科夫附近的一个村子里，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥格吉雷诺夫/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争afterguilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一列相机时，传达了一则适应于法律与政治两场战役的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团对他因伪造文件以隐瞒支付一名艳星封口费的指控裁定他34项罪名成立后的一天，共和党总统候选人愤怒且言辞凌乱地列出了对手及其不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔昌为“歪曲事实”和“恶魔”。他形容民主党总统候选人乔·拜登为“历史上美国最差的总统”。他还猛烈抨击了指控他的证人、投票弹劾他的国会议员，并提及他在竞选集会上经常提到的非法入境移民话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者为他的竞选捐赠，将其面临的困难表述为超越个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在其他竞选讲话中不乏幽默元素，但此次演讲总体上非常严肃。特朗普在新闻发布会时仅使用了一张小纸片做笔记。末尾，他没有回答问题，迅速地与儿子埃里克·特朗普一同退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也激烈地抨击司法系统及其调查结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互视为对国家的威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的言论作为进一步证据，表明他不具总统资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望并失败的唐纳德·特朗普，在个人怨恨中诬蔑美国司法系统，这使任何观众得出一个显而易见的结论：此人无法成为美国第四十四任总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人士，在其眼中纽约的判决是对正义的曲解，通过为其竞选捐赠了3480万美元来表明支持，这是特朗普团队公布的特朗普竞选团队在WinRed平台上单日筹款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;落后于拜登在总体筹款方面，特朗普竞选团队周五采取激进策略，向支持者发送一系列僵尸短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会投降！”特朗普的新闻发布会后另一则短信高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的立场，认为审判有缺陷、指控本来不应提出、曼哈顿陪审团中的民主党选民太多且法官偏颇——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员及组织的声讨不够迅速或有力时，特朗普盟友和竞选助手则转而攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉提瓦塔嘲讽了一个在全国大学生共和党组织中发布的帖子，该帖子称应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的屁眼，每个人都有自己的看法……”拉提瓦塔贴文说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了前弗吉尼亚州共和党州长兼温和派、现潜在参议员拉里·霍根，在裁决之前，霍根曾警告美国民众“不要将更多不具建设性的党派之争浇油于彼时发生的事件中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动。”拉提瓦塔在X平台上回复霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摇摆州宾夕法尼亚州和佐治亚州对共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的有罪裁决使他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛可能在特朗普在多州的微弱优势下对他与拜登的重赛造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来很像特朗普本人，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治斗争，只是为了伤及其竞选阵营，让他尽可能多地离场。”来自佐治亚州玛丽埃塔市、62岁的退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这般对付他，就能这般对付任何人。绝对没有人安全吗。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约举行记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布莱恩·麦克迪米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约举行记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。这是一则文件图片。路透社/布莱恩·麦克迪米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行节制开支以控制产能增长的承诺，这将使世界上最大的原油生产国在2024年的增长进一步放缓，这可能减轻OPEC+成员国须进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里推动了非OPEC产油国的原油供应增长，得益于页岩革命和技术创新带来的产出提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增加，日产量从1293万桶上升到1323万桶，远超过政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及OPEC+成员国去年进一步减产，部分是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总计减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正忙于制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日举行的OPEC+会议上，鉴于美国生产增加继续推动非OPEC产油国产量的提升，OPEC+将考虑其供应政策。然而，与2023年相比，这种威胁将更为有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府的最新预测显示，美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的预测都远远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的产油国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求量预计比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月份的&lt;em&gt;月度原油市场报告&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，并且预计OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，美国原油产量今年迄今变化不大。4月份产量为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持非常保守和严谨的态度，”钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于目前的价格，钻井数量没有显著增加实在令人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司正在保持资本开支水平不变，并且暂时推迟对钻井平台的升级，以更好地适应钻井增长放缓的情况。该公司计划今年年底运营12个钻井平台，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻井数量已降至496口，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增加100万桶/日的原油产量，但目前还没有增长的意愿，”S&amp;amp;P的分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市油企受到投资者的压力，不得不限制增长性开支。此前在2010年代，这种不受限制的开支促进了快速的增长，但与此同时，页岩油产业的回报率却大受限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分得益于私营生产者，其中不乏正陷入整合浪潮的企业。这些企业通过钻更长的井并压裂岩石，一次性从更多的井中开采石油，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近这场整合浪潮仍在进行，但随着钻井和完井效率的持续改进，我们预计当前的油价将有助于推动美国整体原油产量适度增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将快于北美市场。今年第一季度，该公司的国际收入增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略有所调整，强调资本纪律，带来了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo称，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，据美国能源信息署称，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。OPEC+的石油液体产量今年预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的原油产量增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作楼层从奥古斯塔石油公司拥有并在德克萨斯州温克附近的Permian盆地租赁的土地上的控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;奥古斯塔石油公司在德克萨斯州温克附近的Permian盆地租赁的土地上的控制室俯瞰，2018年8月22日。路透社/尼尔·奥弗洛克/文件图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时，同意新的加沙停火提议，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是终结冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”拜登说，他面临着在竞选连任期间结束长达八个月的加沙冲突的压力。“这是回到和平的最佳途径。”他的此番言论来自&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;此人&lt;/a&gt;，关于其竞选连任的压力促使他试图结束在加沙的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调解的旨在在加沙战争中安排以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列中部城市拉法的多次入侵和犹太复国主义领导人本雅明·内塔尼亚胡国内及国际上日益增大的压力之后提出的。导致数千名平民死亡，对当地产生了持续的经济和人道主义影响，并且人质继续被囚禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停战方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，有共和党人竞争对手、前总统唐纳德·特朗普被判34项重罪，这一事件凸显了两位候选人间的显著分裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，与之前的提议有所不同，因为停火会同步进行所有阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙居民区撤出，同时交换包括年长者和女性在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。拜登称，巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车带来人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条件进行谈判。“无论谈判继续进行，停火都将持续。”总统表示，这是一项新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传递给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列国内那些倾向于“无限”战争的人改变态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有一部分人将不同意此计划，他们会要求战争继续进行。有的甚至在政府联盟中，他们很清楚，他们希望占领加沙，希望未来数年继续战斗，将人质放置在优先事项之列。然而，我已经要求以色列领导层支持这一协议，无论面对何种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国唯一一位在战争期间前往以色列的总统，并在伊朗袭击以色列时派遣美国部队直接支援，我恳请您退后一步，思考一下如果这次机会被错过将会发生什么。“我们不能错过这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位私下谈话的美国高级官员告诉记者，这一新提议能够实现，原因是在战场上的近期进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有一个通往危机结束的道路。这是一份详细到四页半的协议，经过仔细的谈判后达成。”官方人士表示。目前桌面上的方案是一个克服整个进程的终点方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42日，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，试图直接向以色列民众呼吁。领头的12频道中断了晚间新闻播放，直播了拜登的演讲。以色列审查员过去曾禁止公开展示该提议的细节，主持人达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议比此前的提议更有可能成功，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰瑞米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯在战时间任何大规模袭击或袭击以色列恐吓事件的可能性非同小觑，但明显低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论“在反对以色列”，苏里说，这可能会推动以色列希望结束冲突的愿望，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事项时，他可以创造出大量影响。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议，是以巴双方同意在加沙六周停火，期间巴勒斯坦方释放患病、年老和受伤的人质，同时允许更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月早些时候，该提议因以色列拒绝同意哈马斯要求的永久和平条款而分崩离析。 内塔尼亚胡的部队加大了对南部加沙城市拉法的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人不会在当前的敌对行动中继续参与更多谈判，但如果以色列停止战争，愿达成“完整协议”，包括人质和被囚者的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位私下谈话的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个有公民被哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拉法周二的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡后，引发了国际愤怒，但美国并没有因切断对以军的军援而触及“红线”。美国&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了空前的灾难。”拜登周五说。“我们目睹了今周早些时候拉法的致命火力，并袭击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦医疗卫生当局估计，自以色列对该领地发动袭击，回应10月7日发生在以色列南部的哈马斯袭击以来，已有超36280人死亡。据以色列官方统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法北部加沙地带被摧毁的建筑物废墟中行走，加沙地带，2024年6月12日。路透社/法玛斯·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已转入一种新型平台，投资者将其锁在平台上以换取奖励。这一复杂的机制引起了分析师的担忧，他们警告这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的盛行是加密货币市场风险偏好的最新信号，市场正在上涨，交易者也在寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高价，而第二大以太坊市值今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于二月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的融资，在此之前平台吸引了不到4亿美元的加密货币，现在的价值已增至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他们发明再质押是为了扩展传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机对持有的加密货币进行检查和确认。为了完成这一过程，持有者的资产被用作验证过程的一部分而被锁定。只要参与者进行质押，持有者就失去了对资产的即时访问权，但会获得一定的收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表所质押的加密货币的新币种。再质押使拥有者可以将这些新币种用于不同的基于区块链的程序和应用程序以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于再质押的风险性意见不一，有些内部人士认为这种做法尚不成熟，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果用于加密货币借贷市场质押的新币种作为抵押品，将会形成基于少数底层资产的借贷循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这将导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有进一步的抵押品时，这不是理想的状况，它增加了原本不存在的新风险元素。”加密数据提供商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者受到吸引的是收益：在以太坊区块链上的质押通常会获得3%-5%的回报，但分析师认为再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种发展。在这个市场中，加密货币持有者投资于实验性的项目，以期在不抛售持有资产的情况下获得较大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台是出于对未来奖励的预期或其他名为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现阶段，EigenLayer向平台上使用该服务的人发放它自己新创造的代币。用户希望此代币“EIGEN”未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为再质押平台的增长是用户寻求空投的动力，称之为“真的真的投机，这个免费钱的事儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预估会被奖励一些东西，但不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了一个团队，该团队第一次在印度推出由学生设计的微型卫星，据其学术网站所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台也出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在其EigenLayer上重新质押其代币并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新区块链服务的成长，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一个新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能伴随“隐藏的风险”——如果再质押的代币在加密借贷中被使用，市场下跌期间可能会出现被迫变现以及更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场暴跌加剧了高风险借贷的问题，随着用作抵押品的加密代币的价值迅速下降，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议存在风险错定价问题。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对此不担心再质押，指出再质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业资产相对微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长久以来担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为再质押问题不会对传统金融市场构成实质性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益与主流金融相连通，再质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Standard Chartered加密部门Zodia Custody已经看到了机构在质押方面的显著兴趣，但认为再质押是一个“不够明晰”的一步，首席风险官Anoosh Arevshatian表示因难以建立资产去向及其回报分配的“文件记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作，为其部分资金进行再质押，Kelp DAO在四月的一篇Blog中表示。Laser Digital没有回复路透社的小调查请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示将为客户加密资产进行质押，并期待“围绕再质押产生新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表比特币的示意符号，这张插图是在巴黎，法国于2024年3月9日拍摄的照片。路透社/伯特·泰瑟/示意/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表以太坊的示意符号被放置在一个PC主板上，这张插图拍摄于2023年6月16日。路透社/达奥．鲁维奇/示意/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBUAM 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·希恩巴乌姆当选墨西哥首位女性总统，赢得了一场压倒性胜利，她继承了她的导师及前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目，后者在贫困群众中的人气助她赢得胜利。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果，赢得总统职位的得票率在58.3%至60.7%之间。这将创墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二以上的超级多数席位，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构给出的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她的得票率为26.6%至28.6%后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是联邦共和国成立200年来第一次，我将成为墨西哥首位女性总统，"希恩巴乌姆在支持者的欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥而言是一个重要里程碑，因为墨西哥以其传统的男性至上文化闻名，也是世界第二大天主教人口国家，多年以来推崇更为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆成为首个在美国、墨西哥或加拿大等国赢得普选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天会为女性投票，"墨西哥最小州托拉克萨拉87岁的支持者埃德尔米拉·蒙特伊尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"过去我们甚至无法投票，而在能够投票时，投票的唯一选择是由丈夫指定的。感谢上帝这种情况已经改变，我得以经历这一切，"蒙特伊尔补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆未来面临着复杂的道路。她需要在增加民众福利政策的同时处理过度预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将节俭，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言提升安全，但由于大选是墨西哥近几个世纪以来最为暴力的一次，已有38名候选人遇刺，对她实施安全措施构成巨大挑战。许多分析师称，在洛佩斯·奥夫拉多尔担任总统期间，犯罪组织显强大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的大选还因普埃bla州的选站发生两起人员死亡事件而被玷污。洛佩斯·奥夫拉多尔任内，墨西哥的命案数量超过任何其他现代政府，尽管命案率呈下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺投入大幅增加投资以改善警察工作并减少有罪不罚，否则希恩巴乌姆在提升整体安全水平方面可能会遇到困难，"独立拉美政治风险分析师内厄姆·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长职位选战，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国就通往美国的移民大量流动和毒品贩卖安全合作进行紧张的谈判，特别是在美国芬太尼危机肆虐之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月份美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中型汽车加征100%关税，并调遣特种部队打击犯罪组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内事务方面，新总统将负责解决电力和水资源短缺以及吸引制造商搬迁的问题，这与将供应链移至主要市场的趋势相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将必须解决佩姆克斯的问题，这家国营石油公司已连续二十年产量下降，并陷入债务泥潭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"公共资金投入无底洞而公司一直没有盈利的局面是不能持久的，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。"他们必须重新审视佩姆克斯的商业模式。" &lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，监督了墨西哥比索的加强和低失业率——这些成就使他极为 popular。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥预计2024年将面临较大赤字，且2025年货币增长率仅为1.5%，这一目标不会轻松实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图通过将大选转化为对他政治议程的民意公投来主导竞选活动。希恩巴乌姆否认证对手称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她承诺将继续推行许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜选演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为"将我们的国家变得更好"所作出的独特贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师薇莉·里奥斯认为，性别歧视可能是批评希恩巴乌姆将变成洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡背后的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"认为她将作出独立的决定这一观念难以置信，我确实觉得这与她是女性有关得多，"她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;执政的MORENA党总统候选人希恩巴乌姆在获胜后与支持者讲话，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;执政的MORENA党总统候选人希恩巴乌姆在获胜后向支持者挥手，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城扎卡佐广场，2024年6月2日。墨西哥执政的MORENA党宣布希恩巴乌姆赢得总统选举。路透社/玛海·利普&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在选举日结束投票后与支持者讲话，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/克特萨利-尼提-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/约热·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥维拉克鲁斯。路透社/耶亚尔·塞巴尔奥斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥拉纳干坦。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥墨西哥州诺罗加奇镇。路透社/何塞·路易斯·加尔萨诺&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安昌拉。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城机场入口安装的投票站。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣安德列斯拉拉林萨。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/鲁道尔夫·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣巴尔托洛梅奎亚兰纳。路透社/约热·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/鲁道尔夫·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>