<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 10:45:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law

注：在此翻译中，“戒严令”更为准确地传达了“Martial Law”的含义，且与原文中的“martial law declaration”保持一致。同时，“投票阻止”更为准确地传达了“votes to block”的含义。</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190名议员出席，于周三通过一项议决，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台直播显示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱中遭到同监囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场屠杀吸食毒品和卖淫妇女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性的遗体在温哥华附近的一处破旧房产中被发现而被定罪，其中部分遗体的部分残骸被发现。在判决后，政府检方因追加的20起谋杀案指控被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日被袭击后，在魁北克监狱服刑过程中死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性影响，”其在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是温哥华贫困、药物泛滥的东镇地区的一百多名女性中的一部分，这些女性在当地超过十年的时间里陆续失踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪农场Port Coquitlam，距温哥华市中心约25公里的地方，发现了33名受害者的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所写的一本书随即下架，仅在亚马逊上架几小时后就被撤下。在书中，连环杀人犯声称自己是无辜的，被警方诬陷，英国《太阳报》曾这样报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊将其下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视形象，拍摄于他的Port Coquitlam住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视形象，拍摄于他的Port Coquitlam住所。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(该报道在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内面对一群摄像机，传达了一个符合其法律和政治斗争的讯息：他已做好准备，准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因篡改文件掩盖赔偿艳星费用相关罪名成立，判处34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列出了一串对手和抱怨，言语激烈且敷衍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官“Juan Merchan法官”为“不正直”和“堕落的魔鬼”。他形容其在11月5日选举中的对手、民主党人乔·拜登“是我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击出庭作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他所谓的非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将其面临的困难视为超越个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其其他竞选演讲中常常带有幽默感，但这次演讲主要显得阴郁。特朗普在新闻发布会上仅持有一小页笔记。演讲结束时，他没有接受任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的帮助下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其任何暗示特朗普犯罪的人展开抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视对方为国家安全威胁的选战中，拜登阵营抓住特朗普的言论，进一步证明他不具备出任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚经历了特朗普这样一位困惑、绝望且被击败的总统，围绕其个人怨气的质问和对美国司法体制的谎言，使任何观者都能得出一个不言而喻的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是不公正的——周四向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队称这是他迄今为止在WinRed平台的单日最高纪录。WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望通过筹款赶超拜登的竞选活动，于周五向支持者发送了大量令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条信息高声宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织中，几乎所有的人一致站在前总统这边，认为审判有缺陷，指控本不应提出，曼哈顿地区的陪审团存在偏见，以及法官偏袒——地方当局对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于批评不够果断或不够强硬的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手则进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西瓦特对一个在社交媒体平台X上发表言论支持陪审团判决的全国共和学生团体嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有……”，拉西瓦特在推文中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州的温和型前共和党州长、参议员候选人拉里·霍根，在判决之前他警告美国人“不要因更多具有毒性的派性冲突而火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉西瓦特在X平台上回复霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的战场州进行的共和党选民访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪正使他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛可能会影响他与拜登的重赛，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率略占优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，称审判为“骗局”。 &lt;ораp&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治，目的是伤害他，并尽可能多地阻止他在竞选期间露面。”来自佐治亚州马里塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做这些事，他们也能对任何人做这些事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会(ANC)竞选以来表现最差的选举结果后，他的影响力将严重减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的选票份额低于42%，仅占约71%的投票站数据，与2019年上一次选举的57.5%相比，这是一个显著下降，也是近30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，以曼德拉为首的解放运动组织现在将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的政府协议。这可能意味着需要作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领袖转变为商人的拉马福萨可能会面临反对党和自己党内批评者的辞职要求，但ANC的顶级官员支持他留任，并且分析家认为没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确统一的候选人能够接替拉马福萨的职务。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒如是说，伯勒还撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，在此次选举中，拉马福萨是主要政客中获最高支持率的一位，党内派系之争可能会使任何反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表讲话，届时将宣布初步最终选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统职位的前景曾在2022年因一份调查报告显示他可能在农场的一次财务丑闻中担任不当角色而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于这起被称为“Farmgate”的事件中的不当行为，并在当年晚些时候赢得了新的五年领导ANC的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为对ANC迄今为止最大的考验，因为选民对失业率高、犯罪率高以及电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领袖时承诺要清洁政党形象，振兴经济，这与前任雅各布·祖马在九年的丑闻、贪腐和经济发展衰退时期形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家首脑后的初步热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依旧停滞不前，高层ANC官员的丑闻仍不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马。祖马支持新党“姆克伦托霍恩我们西兹韦”，该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持，特别是祖马的故乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马的胜利是针对拉马福萨及其ANC的关键。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马泰卡说，“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利后，指望一切如常是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得游移不定而受到批评，这与他在上世纪80年代作为工会领袖时的果断态度截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者赞扬他的建共识能力以及他在南非洲问题上发挥的领头羊作用，这被简称为“全球南方”，指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是世界上支持公平分配疫苗声音最响亮的人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝案件，法官本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法发动的军事打击。以色列坚决否定了这些指控，并继续推进在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者称他提出了很少的新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在数千名支持者聚集在索韦托足球场的集会上发表讲话。许多人听着他讲话时早早离去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰使用的规定，允许其在俄罗斯境内使用，这标志着美国在持续两年的俄乌战争中更深入地介入。专家认为，这一举措有助于削弱俄罗斯在扎波罗热地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在很大风险，担心可能导致与拥有核武器的俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅的其他武器供应禁令一致，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令近期也相继取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，专门针对扎波罗热地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅利用美国提供的武器反击越过边境袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定使得前线乌克兰军人可以使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器携带的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，向俄罗斯军队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可以帮助稳定前线，甚至可能在俄罗斯军队在扎波罗热地区巩固防御之前，将其推回去。”乌克兰国家战略研究所（基辅官方智囊团）研究员米科拉·比列斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在进攻扎波罗热地区的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府关于这一决定的决策过程早在数周前就已经开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，5月13日的一场安全视频会议上，乌克兰方面向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了使用美国武器越境的要求。随后，苏利文于5月15日将这一建议呈交给拜登，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾于5月20日接受路透社采访时公开呼吁其西方伙伴采取类似措施，但当时表示：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国欧亚项目高级研究员罗布·李认为，俄罗斯一直利用拜登政府对打击俄罗斯领土的禁止令将其作为安全据点来攻击扎波罗热地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎波罗热是乌克兰第二大城，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮等火力直接部署在边界对面，还可以部署防空、电子战、指挥和控制设施，从而获得某种程度的庇护所。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但李及其他专家认为，这一决定短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅度或根本性地改变前线的移动。不过，这将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队来从东北方向有效威胁扎波罗热。”他说，“要这样做，他们必须在东部战区腾出更多兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告可能引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰显然准备在未来几周和几个月内寻求扩大在其所占领土内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得显著优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布这一政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时就呼吁获得美国批准，对俄罗斯腹地的深层目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战略与国际研究中心担任研究员的马克·坎西安表示，拜登的行动只是一次开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变，但这是一次前进。”坎西安说，“乌克兰人和政府官员将要求进一步行动：打击更广泛的 targets ——也许不是直接威胁扎波罗热的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯18日在布拉格表示，拜登政府目前不会扩大政策允许在俄罗斯境内其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续我们需要采取的必要适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="扎波洛热地区的导弹袭击后的破坏景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;路透社瓦伦廷·奥吉伦科摄，文件照片。2024年5月30日，乌克兰扎波罗热地区，距离哈尔科夫市不远处，受俄罗斯导弹袭击重创的儿童和青少年体育马术学校火灾现场。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续遵守减少投资以提升产量的承诺，这使得全球最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，这可能减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新大幅提高产量，成为推动非OPEC国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日增超过100万桶，达到1293万桶，远高于政府2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友深加剧减原油供应，主要是为了抵消美国和其他非OPEC国家产量上升带来的影响。OPEC+总减产量达586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情消息人士透露，OPEC+正努力达成一项复杂的协议，计划将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+成员国周日将商讨供应政策，美国增产继续推动非OPEC+国家产量增长，但相较去年的威胁小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供给今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量将增加64万桶/日。这三位是最值得关注的预测机构，其预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+集团以外的产油国供给增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量预计比2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅达110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，整体美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月产量略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使油价接近每桶80美元，行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill运营主管保罗·莫斯沃德表示：“我们的客户保持非常保守和节制的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的油价，钻井数量没有环比增加也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司计划资本支出持平，同时推迟其钻井升级，以最好地适应钻井增长趋于平稳的局面。他们计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量降至496台，较上年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师指出：“美国具有多年增长100万桶/日的潜力，但目前没有意愿以这个速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P环球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者施压下，限制了投资扩张，因为无拘束的支出虽然推动了快速增长，但限制了2010年代页岩行业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的比预期更高的产量增长部分得益于私人生产商，他们通过钻更长的油井和压裂岩石同时从更多的油井中提取原油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示：“预计尽管过去出现了整合浪潮，随着钻井和完井效率的不断改进，目前的油价将有助于支持美国石油产量增长的温和增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年将从国际市场而不是北美获得更多增长。其第一季度国际市场收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔纳沃表示：“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国及其盟友加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）表示，2024年OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士银行的斯塔纳沃表示：“OPEC+学会了适应美国石油产量增长。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的作业现场从钻井平台的控制室内可以看到，该平台由Oasis Petroleum拥有，位于得克萨斯州温克附近的帕米尔盆地。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的作业现场从钻井平台的控制室内可以看到，该平台由Oasis Petroleum拥有，位于得克萨斯州温克附近的帕米尔盆地。2018年8月22日，德罗塞尔图片社/尼克拉夫·奥克赛德/图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为释放人质，在加沙冲突中提出新的停火方案，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;在选举年的压力下说，美国政府需要尽快结束长达八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家通过调解促使以色列和哈马斯停火的谈判一再陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法进行侵入以及国内和国际对以方在加沙地带死亡事件和人质们的持续困扰下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登公布停火计划后，向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判刑之后，突显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新建议分为三个阶段，与之前的提议不同，停火将持续到各个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天有600辆卡车运送人道援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对状态的条件进行谈判。“即使谈判继续，停火也将继续，”总统称，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，将通过卡塔尔将这一提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列推动无限战争者改变态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不会同意这个计划。他们将呼吁战争无限期继续。有些甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们希望占领加沙，希望持续多年战斗，也不重视人质。但我也敦促以色列领导层尽管面临压力，也应支持这笔交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“身为唯一一位亲历战争中的美国总统，也为了我在伊朗袭击中东时，亲自派遣美国军力护航以色列，请求你们暂时退一步考虑，如果这一时刻失去，后果将不堪设想。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名告诉记者，以色列能够提出这项新建议，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真的有一个通往危机结束的道路图。这是一份详细到近四页半的协议，再次商讨得非常细致。摆在桌面上的东西实际上确实是过程中的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，每阶段将延续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，被认为是直接对以色列民众进行拉拢的尝试。以色列12频道中断了晚间新闻直播，全程播放拜登的演讲。据主播丹尼·库什马罗说，以色列审查机构曾禁止发布这一提议的详细内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提案比之前反复破裂的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动重大袭击或攻击以色列的能力显著降低，尽管无法完全排除。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，“全球舆论正在逐渐转向以色列有利的一方”，这将鼓励以色列结束冲突，同时拜登的影响作用不可忽视。“当美国总统充分支持某事时，他可以创造大量激励措施。”苏里补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议建议释放加沙病重、年迈和伤残的人质，换取为期六周的停火，尽管可以延长以便向加沙输送更多援助，但这一提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出要求——永久结束战争，以及对拉法发动空袭而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日，哈马斯表示，它已告知调解人，它不会在持续的攻击期间参与进一步的谈判，但愿意达成包括人质和囚犯交换的“完整协议”，前提是以色列结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与有公民被哈马斯关押在加沙的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日，以色列在拉法进行的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但没有越过大西洋彼岸的红线，导致美国停止对以方军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民经历了这场战争的严酷困苦。”拜登周五说，“我们看到了本周在拉法袭击中引发的毁灭性火灾……针对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对南部袭击的反应以来，至少36,280人在加沙生物防线丧生。根据以色列的计算，哈马斯袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里再次扮演了美国与真主党之间关键交涉者的角色，试图调停黎巴嫩与以色列之间的战争，凭借数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件凸显了这位86岁长者在黎巴嫩仍拥有巨大的影响力，尤其在什叶派穆斯林群体中，该群体一直是他长期以来的重要支持基础。自2024年9月以色列击毙真主党领袖哈桑·纳塞尔后，他就一直被视为稳持国家局面的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯里对黎巴嫩民众表示：“我们正在关闭黎巴嫩历史上最危险的时刻。”他呼吁黎巴嫩人团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里因其在黎巴嫩1975-1990内战期间担任什叶派武装运动（Amal Movement）领导人而受到关注。自1992年以来，他一直担任议长职务，该职务是黎巴嫩政教制下什叶派人士所能达到的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人哈亚姆·加塞姆认可伯里作为谈判者的身份，称其为真主党的“老大哥”。美国特使阿莫斯·霍切斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面以试图结束战争，此次冲突与加沙战争并行，自9月份起急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在2006年黎以大战结束时扮演了关键角色，促使双方达成停火协议。外交官们表示，鉴于黎巴嫩无总统，内阁仅有部分权利，且很难接触被美国认定为恐怖组织的真主党，伯里的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今你来到黎巴嫩，唯一值得会面的人就是他。他是国家。”一位驻贝鲁特外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了被什叶派激进分子劫持的人质，其中包括39名美国人，这一行动使他获得国际关注。内战结束后成为议长之时正逢纳塞尔领导真主党。二人结成“什叶派两人组”，成为什叶派政治力量和政府的主要代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位经常接触伯里的外交官说：“他是真主党的值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但也存在他能做什么的明确界限，这与真主党或伊朗的立场有关。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火打击了伯里所领导的什叶派武装运动控制的地区，包括泰尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂一个从提宾恩移民的商人家族，后在黎巴嫩长大。大学期间，他就积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾处于劣势地位的什叶派民众称赞伯里帮助改善了他们在以宗教派系为中心的政治体系中的地位。该体系向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜了过多的特权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师训练有素的伯里，在立萨法什（Imam Musa Sadr）失踪后接掌了什叶派武装运动（Amal Movement）。立萨法什是该运动的创始人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导了什叶派武装运动的军事崛起，该组织曾与内战中几乎所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机关和安全机构，他似乎与其政治盟友真主党保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发布时引发质疑，该电报提出伯里对真主党的真实感觉问题。但他否定了这一说法，宣称纳塞尔“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的什叶派武装分子与真主党一起在2023年10月7日哈马斯袭击以色列南部后，与加沙发出火箭炮支援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止黎以边境沿线的炮火互射，并试图说服真主党撤离到黎巴嫩利塔尼河以北，该河向北延伸约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员：“移动黎塔尼河使其向南靠近边界会比推动真主党向北移动更简单。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他，称他作为宗派精英之一，在2019年金融危机导致黎巴嫩经济崩溃时将其国家带入了经济灾难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召集议会召开会议以选出总统，导致政府最高基督教职位在两年多的时间里空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交沟通者的角色也令真主党的政治对手不满，如基督教力量派，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统负责。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/萨杜尼·泰埃尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅什叶派胡斯烈伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;一幅什叶派胡斯烈伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特建筑上，该建筑出席纪念什叶派胡斯烈立萨法什失踪45周年庆典的集会上，立萨法什于1978年访问利比亚后失踪。2023年8月31日，路透社/马赫穆德·阿扎格/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展， traders 追逐更高回报之际</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这引发了监管机构的担忧，称其对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”越来越受欢迎，这是加密货币市场冒险行为的最新迹象。价格反弹和交易者寻找收益的推动下，加密货币市场风险偏好持续上升。比特币，最大的加密货币，接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年二月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上已吸引价值188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里雷姆·卡拉南告诉路透社，该公司创造了重质押，以扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的众多计算机对谁拥有哪种加密货币进行核实和确认。为了完成这一过程，crypto代币的持有者，如以太坊，允许其资产被锁定以参与验证过程。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但可因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户获得代表他们所质押的加密货币的新代币。重质押允许代币持有者将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险有多大存在分歧，一些业内人士认为目前尚不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果用来质押的代币作为抵押品在加密货币庞大借贷市场中被用于抵押，可能会引发不断循环借贷的连锁反应，基于少数底层资产。如果所有人均同时试图退出，可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的再次抵押时，这并不是理想的情况，它增加了新的风险元素，这些风险原本不存在，” 克拉克奥科的加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益率：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%到5%之间，但分析师说重质押的回报率可能更高，因为投资者可以一次性获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，这是一种风险重重的领域，在此领域，加密货币持有者投资于实验性计划，希望在不卖出手中的资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是基于未来奖励和被称为空投的其他赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人分发其自己新创建的代币。用户希望这一名为“EIGEN”的代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克拉克奥科的摩根·麦卡锡表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称其“非常非常投机性，这就是免费资金的事情”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的高级研究负责人大卫·杜昂（COIN.O）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预设这种情况会出事，期望会得到某种奖励，但不知道是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由斯里雷姆·卡拉南去年在西雅图大学担任助理教授时创建，并且是印度第一个由学生设计的小卫星团队的一员，这是他的学术网站上所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务市场，连接希望质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重质押代币与EigenLayer的项目，并生成代表这些重质押资产的新代币，这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉南表示，他的平台的目的是允许用户选择在哪里质押他们的代币，以及帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系...这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能存在“隐含风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，可能会出现强制平仓和市场低迷期间更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售因高风险借贷而加剧，加密货币作为抵押品快速失去了价值，这主要发生在Luna和Terra代币崩盘之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉南将EigenLayer与这些风险联系起来的说法是，他表示：“风险并不是在重质押，而是在于借贷协议。借贷协议错误定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担忧，指出留在重质押协议中的现金在其与全球2.5万亿美元的净资产相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失可能对更广泛的金融市场造成连锁反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题会对传统金融市场造成显著风险传染，”标普全球评级数字资产分析负责人安德鲁·欧尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融联系紧密，并且重质押也越来越受机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody已看到机构对手续费的需求，但首席风险官阿努什·阿雷什坦表示，鉴于难以建立资金流向的纸面记录和如何分配奖励，重质押仍超出他们的考虑范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重质押部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其将客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的新生态系统会出现”。 &lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>