<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2024 09:30:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为交换，希望释放人质。他表示，总统应该接受这个新的提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在是结束这场战争，迎接新开始的时候了，"拜登说，这位民主党总统正受到在八个个月的加沙冲突中停止加沙冲突的压力。拜登处于选举年的压力下，需要解决这个问题。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家为以色列和加沙地带的激进哈马斯运动之间的停火进行调停，但会谈反复受阻，双方都将缺乏进展的责任推给了对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法进行了数周的入侵，以及对加沙地带平民造成伤害的压力之后提出的。美国副总统凯蒂·哈里斯称这是一项“人道危机”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理贝内特政府受到国内外越来越多的指责，指责其对加沙的死亡数量，以及人质的持续被关押。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝内特办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表提出，由拜登提议的加沙停火提案。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是共和党总统候选人唐纳德·特朗普在周五被裁定在34项重罪指控中无罪后的一天，这一判决凸显了两位候选人之间的重大分歧。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三阶段组成，与过去提出的诉讼有别，因为在三个阶段期间停火都将继续。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为持续六周的停火，在此期间，以色列武装部队将从加沙人口中心撤出，并交换人质（包括老年人、女性）。 作为交换，以色列将交换数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民也将在加沙及包括北方的加沙地区返回，每天将有600辆卡车将人道救援物资带入加沙。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在暂停成功后，第二阶段哈马斯与以色列将谈判有关战争完全解除的条款。 “停火协议将在谈判继续的同时继续有效”，总统说，这一变迁是新提议的关键所在。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段会包括建立一个针对加沙的重要重建计划。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照这一提议，卡塔尔将作为传播媒介传达总提议给哈马斯。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列中那些希望“无限期”继续战争的人改变其立场。 “我知道在以色列有一部分人不会接受这个计划，希望战争继续无限期地进行。其中一部分人甚至在政府联盟中。他们已经公开表示，他们想要占领加沙。他们想要继续战斗几年，而人质对于他们来说并不重要。 我呼吁以色列领导人在面对所有压力时支持这个协议。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从我出生以来一直支持以色列，作为唯一一个在战争时间访问以色列的美国总统，也在伊朗攻击以色列时，派遣美国军队直接保护以色列，我希望你们能停下来思考，如果失去这一瞬，后果是什么。我们不能失去这次机会。”他说道。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员，在未透露姓名的情况下，向记者透露，以色列之所以能够提出新的提议，是因为最近的一系列军事战役中的胜利。 “这样一来，我们现在真的有一个解决危机的途径。这是我们大规模希望能实现的协议，协议规范明确，件件让人信服，面对这个紧迫的时刻，我们想要达成的协议有种期待感。”他说。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次提议计划每个阶段都持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的几家新闻媒介认为拜登的演说是具有戏剧性的，被认为是直接对以色列公众的呼吁。主要频道12新闻中断了其晚间新闻的播放，转而播放了拜登的讲话。在此之前，以色列的新闻审查机构已经禁止公开这一提议的详细信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢思教授指出，美国这一提议的成功概率比前一个提议要高。 “以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯将来可能会发起的任何严重攻击的可能，虽然不会高的离谱，但相较于以前要低得多。” 卢思说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最重要的是，全球对以色列的看法已经有所转变，这一转变可能会鼓励以色列公民想要结束争端，同时也受到美国影响力的推动。 “当美国总统真正全力以赴，他可以带来很多优势。”卢思说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，提出的一个提案要求用病伤、受难的人质换取为期六周的停火协议，这个协议可以再延长以使更多救援物资可以输入到顿巴塔地区。但这个提案在上个月就失败了，主要是因为以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判期间使其战争永远停止的条款。以色列随即发起了对南部加沙的镇压行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周五透露与调停者私下讨论期间，若以色列停止攻击，哈马斯将拒绝继续谈判，但表示如果以色列停止攻占加沙，愿意进行 “全面协议”，其中包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国高级官员在不透露姓名的情况下表示，拜登的国家安全顾问杰克·苏利文参加了周五的会议，在会议上与对在加萨被哈马斯节制的国际公众的会议。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一的以色列导弹袭击在伦弗尔打死45名巴勒斯坦人，引起国际社会的愤怒，但并没有违反对以色列的“红线”，停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人在这场战争中遭受了地狱般的痛苦" ，拜登说道，“我们都看到了本周初纳法火拼后的可怕景象，以色列的袭击目标是哈马斯。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计自以色列在10月7日对南部以色列遭到哈马斯攻击后，对加萨发动袭击以来，已有超过36,280人在加萨中有人员死亡。据以色列统计，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一周前，卡特琳斯新闻报纸宣布，美国总统乔·拜登建议以色列和哈马斯实行停火，在这样的条件下将交换囚犯和人质。彼时，哈马斯对此表明中立态度。其律师提出停止，声称若双方愿意谈判且在战争中试图“释放”数千名囚犯和交换多次“失踪的囚犯”，哈马斯将服从建议。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段内容在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗兰克五日，唐纳德·特朗普正视特朗普大厦内的镜头群，发表了既适于其法律斗争也适于政治战场的信息：他已经准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自纽约陪审团在前一日审判后裁定他隐匿贿赂赌博明星交易涉及的34项伪造文书罪名成立后，共和党总统候选人以愤怒和反复不断的演说列出了一系列对手和不满之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦希托是“邪恶的人”与“骗子”。他将民主党总统乔·拜登描述为“美国史上最糟糕的总统”。他也抨击了曾反对他选举的证人、投过弹劾票的众议议员，以及——模仿他的集会演讲——他声称违法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款给他的竞选活动，让自己面临的问题不仅能代表他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做是因为我们为美国而战。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他以往的演讲中常穿插幽默点，但这次大体悲观。特朗普会议中只手持一页笔记。演讲结束时，他未接任何提问便与助手埃里克·特朗普一同快速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头、通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友们也同时抨击司法系统及任何提出特朗普犯法的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个两个败选候选人将彼此描绘为对美国威胁的关键选举之际，拜登的竞选团队认为特朗普的言论为证据，证明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目睹了失魂落魄、狂怒和失败的唐纳德·特朗普对自身人际矛盾与美国司法制度的胡言乱语，该事件使任何人都能得出结论：他无法成为美国的世界领导人。”拜登上任期间政治总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于将纽约的判决视为冤案并朝该方向捐款的特朗普支持者们，其团队宣布单日捐款为3480万美元。周五，特朗普竞选团队力图继续试图追赶拜登，通过一系列颇有预警性的募捐短信推送给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一条信息读作：“美国最黑暗的一天！”在特朗普的会议结束后，另一条信息怒斥道：“我永远都不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除特朗普本人之外的几乎所有共和党官员与组织在特朗普判决的谴责声中紧跟其后，声称审判存在瑕疵，指控不该提出，曼哈顿的陪审团受污染，法官立场偏袒——来自当地行政部门的声称被否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不够迅速、强有力的谴责声，特朗普盟友们与竞选团队也发起反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉齐蒂塔对国家共和青年联盟在社交媒体平台X上发布的信息表示谩骂，该组织的帖子认为，判决结果应该被尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像人粪一样，每个人都有一个，”拉齐蒂塔写道。他也针对在判决前警告美国人“不要散布更多纠偏性的党派主义引发的火势”的马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根进行攻击。在X平台上，拉齐蒂塔回应说：“你刚刚结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州与乔治亚州关键州份面对共和党选民的访问期间，多名选民表示特朗普的定罪让他们考虑在11月再重新审视支持他的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离或许将对他在与拜登的重击战中构成伤害。拜登领先于特朗普在多个摇摆州的领先幅度极小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数访谈到的共和党选民与特朗普本人的声音相似，认为审判是非理性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治行为，旨在伤害他并尽可能多地让他远离竞选舞台。”62岁的退职警官斯科特·克莱顿表示，“如果他们能这样对付他，他们也可以对付任何人。根本没有安全保障。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;约瑟夫·拜登总统决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是向这个两年长的冲突更深层次介入的小但意义重大的一步，专家认为这有助于减轻俄罗斯对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大。它担心大规模的乌克兰攻击可能会触发与核武装的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个与美国禁止提供更高级武器给基辅的其他限制相契合的规则，这些禁令也已经崩溃，例如禁止提供先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从周四开始生效，只针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器针对从边境另一边袭击或准备袭击他们俄罗斯力量进行回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给前线的乌克兰人放行，准许他们使用美国提供的高机动性火箭系统(HIMARS)发射器，配备有制导多用途火箭系统(GMLRS)导弹和其他武器，专家说进行跨境射击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位乌克兰国家战略研究机构的高级研究员，位于基辅的官方智囊团成员米科尔·别利埃斯科夫说，“这可以稳定前线，可能创造一个条件，使俄军撤出哈尔科夫地区，从而阻止他们进入。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格兰说是拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯地区的关键战线调派部队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄方将发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在向哈尔科夫的攻势中使用的方法。 ”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决定过程持续了数周时间。乌克兰在5月13日的白宫国家安全顾问雅各布·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合主席骑兵上将C.Q.布朗主持的机密视频会议上提出请求，可以在哈尔科夫地区使用美国武器。一位美国官员表示，该官员发言时的不具名提示，结果是沙利文、奥斯汀和布朗提出了一个放松限制的建议，沙利文5月15日向拜登提出了这个建议。拜登同意乌克兰应该能够反击在俄罗斯国土安全范围以外袭击他们的俄军。此后，拜登政府一直在最后敲定这个决定。乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社的访谈时公开呼吁他的合作伙伴应该采取这一步骤，但当时他说道：“迄今为止，还没有积极的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃利亚研究院欧亚项目资深研究员罗伯·李说，俄罗斯利用拜登禁止入侵俄罗斯领土的规定，将它用作在哈尔科夫进行攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于乌克兰第二大城市哈尔科夫，从边界到该地区只有19英里（30公里）的距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直保持其大炮紧挨着边界。它可以保持防空力量、电子战力量、指挥和控制功能（在那里）,” 李说。"它可能在一定程度上享有某种避难所地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，这几位专家中的李和其他人表示，这个决定本身可能不会立即改变战场的局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是（政策）的巨大改变，但这是一个步骤，”李说。“乌克兰人和政府高级官员将为此争取下一步：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他区域的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月26日的布拉格讲话中时表示，拜登政府无法确定是否会扩大政策允许打击俄罗斯领土上的其他地点。但他没有排除这个可能性：“向前发展，我们将继续做我们一直在做的事情，那就是必要时对其进行适应和调整。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗利曼和史密斯研究中心战略与国际研究中心的前国防部官员马克·坎钦说，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是一个激进的转变。但这是一个步骤，”坎钦说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者坚守限制增产支出的承诺，这可能导致2024年的全球顶级原油生产国——美国——的原油产量增长放缓，这可能会减轻欧佩克+在未来几周内进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国得益于页岩革命及在技术进步和生产效率提升的推动下，过去十年左右的时间里，美国一直是中国以外非欧佩克产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增加，每日增产超过一百万桶，达到1293万桶，远超过美国政府在2023年初预测的约四百万桶每日的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出于补偿美国和非欧佩克产油国产量上升的考虑，去年欧佩克+部分成员国深化了原油产量削减。总体而言，欧佩克+的减产措施为5.86百万桶每日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位与欧佩克+讨论情况熟悉的消息人士表示，欧佩克+正努力达成一项复杂协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着欧佩克+于周日考虑其供给策略，在2024年的这一阶段，美国产量的增加将继续推动非欧佩克产油国产出增长，但威胁程度低于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新的预测显示，2024年美国原油供应预计将增长约27万桶每日，这一预测与欧佩克自身对于美国原油和凝析油产出增长30万桶每日的预测接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶每日，这一预测与其他最为受关注的预测者的预测大致相同，但都在去年的水平之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计，全球需求增长220万桶每日将远远超过非欧佩克产油国产出增长约为1百万桶每日。根据该组织5月份的月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，这暗示2024年对欧佩克+原油的需求应该比2023年增加约90万桶每日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶每日，对欧佩克原油的需求变动不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截止今年初，美国原油总体产出几乎没有变化。四月份的产出约在1313万桶每日，较去年12月的1326万桶每日有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，即便原油价格维持在每桶80美元附近，美国石油的产出不太可能再次出现如此的出乎预料的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕尔·莫夫，Scandrill（一家合同钻井公司）的首席运营官表示，“我们的客户对此持非常保守和自律的态度。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人惊讶的是，虽然油价接近每桶80美元，钻井数量却没有出现更多增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司保持资本支出稳定，并推迟更新其钻井设备，以更好地适应钻井增长的平缓趋势。公司计划年内运行12台钻井设备，并在下一年重新部署一些更多设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻油数量已经下降至496台，比去年减少了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四发布的一份报告中表示，“美国能够持续在数年间实现每日1百万桶的产量增长，但目前并无以如此的速度增长的欲望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计2024年美国原油和凝析油产量将增长约47万桶每日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近年来，有部分压力迫使美国上市生产商在增长上限制支出，以防过度投资后仅从页岩区获得有限的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年产量大幅度增加的部分驱动力来自于一些私有企业，它们正在面临一场&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07"&gt;整合风潮&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，推进其实现产量增长。它们通过挖掘更长的井，以及在同时从更多井中一次生产更多的油通过裂解岩石以提高生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“预计在近期整合风潮的影响下，尽管当前的油价保持不变，我们将看到美国石油价格持续增长和扶助推动总体美国原油产量增长的趋势，同时钻井和钻井完成效率的持续改进。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB(&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;)，正在预期今年国际市场的增长超过北美洲。其一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下滑了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去几年内战略的转变出现了更加注重资本纪律的强化，导致出现不同的反应。”瑞信银行分析师Giovanni Staunovo表示。他认为欧佩克+将延长其自愿减产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使如此，根据能源信息署3月份公布的数据，美国及加拿大、巴西、格林纳达预计将成为今年油液产量增长的主要驱动力。该署预期欧佩克+原油与石油产量将下滑1百万桶每日，非个体成员的供应则将增长140万桶每日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国石油产量增长共存，”Giovanni Staunovo说道。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;samp&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;/samp&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主掌非洲国民大会（ANC）党的最差选举结果以来，将面临严重的削弱。在周三的选举中，71%的投票站的数据显示，ANC的得票率低于42%，这一比例较2019年大选时的57.5%大幅下滑，并且自南非结束种族隔离以来30年来的首次低于多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选票打击意味着曾经的纳尔逊·曼德拉领导的解放运动必须与一个或多个较小的政党达成联盟协议或其它形式的协议以管理国家，可能需要做出政策妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从工会领袖转变为商人、拉马福萨将很可能面临反对党和党内批评人士的辞职要求，但一个高级ANC官员支持他继续留任，分析人士认为目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人为接替拉马福萨。”开普顿大学的政治教授安东尼·巴特勒表示，他在拉马福萨的传记中写道，巴特勒教授是一位撰写有关拉马福萨传记的政治教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，拉马福萨是参与此次选举的主要政治家中最受认可的领导人。党内的派别之争可能会使企图反对他的选举计划变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日宣布最终的初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的一份调查报告中发现，拉马福萨涉嫌对存放在其狩猎农场家具中的大量现金进行不当行为时，他的未来曾悬而未决。他否认这起丑闻，被称作“农场门”，并赢得了在当年晚些时候作为ANC领导人的新任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被视作ANC遇到的最严酷考验，原因在于选民对高失业率、犯罪活动和毁灭性的电力削减等问题的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺清理党的形象，复兴经济，当时ANC的前任领导人在过去九年的治理下，ANC遭遇了一系列丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但2018年当他在国家领导地位上上任时，最初的庆祝热潮很快就消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在六年的治理后，经济仍然停滞，关于ANC高层领导人的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场在本周投票中撒下的决定性一击，是由其政敌祖马的功劳所导致的，他为新党uMkhonto we Sizwe支起了支点，这使得ANC的支持在数量上受到重大打击，特别是在祖马的家乡省夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Jacob Zuma棋盘上制胜拉马福萨和ANC。他知道他们在这方面特别脆弱，Zuma说过‘你可以丢失选举，但你期望事情能正常进行’。”政治分析师拉尔夫·马特赫卡说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被批评在关键的改革问题上犹豫不决，以避免在他政党内部加剧裂痕，这与他在1980年代作为工会领袖时期的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他的共同意愿和推动南非作为所谓的“全球南方”的倡导者的发展，这是一个低收入和中等收入国家的简称。在全球COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最突出的主打声音之一，呼吁疫苗分配的公平性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际刑事法院提出了针对以色列的种族灭绝案件，当月的判决要求以色列停止在加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认了这些指控，并继续在拉法推进军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举期间，拉马福萨努力强调过去三十年来ANC的成功，但批评者说，他对解决南非最大的挑战方面没有提供新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的最终竞选集会上，他在支持者面前的最后一句竞选口号是“做更好”。这些支持者聚集在Soweto的足球场，但许多人在他演讲结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年5月29日，南非约翰内斯堡。路透社/Oupa Nkosi" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大有史以来臭名昭著的连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候遭受另一名囚犯袭击后，于周五在74岁高龄时去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环谋杀犯之一，派克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省的太平洋地区杀死吸毒者和妓女并在其养猪场初步剥尸而被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他因在温哥华附近的一块破旧地产上发现了六名受害者的部分遗骸而被判有罪。在被判处终身监禁后，政府检察官撤回了他额外20次谋杀的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，在5月19日他遭受袭击后，他在魁北克的监狱中身亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们要深知这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚省和全国社区造成了毁灭性影响，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是10多年间在温哥华毒品猖獗、经济贫困的唐人街区消失的60多名妇女中的一部分，直到2002年初派克顿被捕为止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大监狱服务部发现，在派克顿位于温哥华市中心东约25公里的波特科奎拉姆养猪场，共有33名妇女（其中许多人都是原住民）的遗骸或DNA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，派克顿的一本书在速记小时内出现在亚马逊上市，该书在发布数小时内被亚马逊下架。据温哥华太阳报当时报道，在书中，这名连环杀手声称自己无辜，被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无日期的文件电视图像显示罗伯特·威廉·派克顿在波特科奎拉姆家中。路透社/全球电视台/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币流入了一种新型平台，这种平台为投资者提供了锁定代币以换取奖励的服务，这种复杂方案引发了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新质押”日益盛行，是加密市场历史上风险投资行为的最新迹象，随着价格飙升和投资者寻找收入，这种行为不断出现。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，以太坊，第二大加密货币，在今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛威茨的加密臂筹集了1亿美元，并将其平台吸引至价值1880亿美元的加密货币，这比六个月前的不到4亿美元有了大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳告诉路透社，该公司发明了重新质押，以扩大长期存在的加密货币实践“质押”，卡纳告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的许多计算机，在进行多项验证之前检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了进行这个过程，持有加密货币令牌，比如以太坊的持有者，允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者保持对他们的令牌的即时访问至少在参加质押的过程中停止，但他们将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会将用户的新创建的加密货币代表他们已经质押的加密货币。重新质押允许所有人将这些新代币并质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期待更大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对手动重新质押的风险有一定分歧，一些内部人士认为这个实践尚处于雏形阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新质押的加密货币的新加密货币作为加密货币广大的借贷市场的抵押物使用，基于少数基本资产进行的无限借贷循环可能会发生。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更大的市场不稳定。 他们认为，“当有抵押品上的抵押品时，情况就不太理想，它添加了一个原不存在的新风险元素。” 钱纳·莫根麦卡锡说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者的吸引力是收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%的范围，但分析师表示，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以一次赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融领域，即DeFi中最近的发展，其中加密货币持有者投资实验方案，以实现不会出售自己的储存资产而产生高额的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为用于此目的的机制还没有开发出来。参与者加入平台期待未来的奖励，或者其他的赠予，称为空气投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer最新的活动是向用户分发它自己的新创建的代币，称为“EIGEN”用户希望这个代币在未来会变得有价值。 钱纳·莫根麦卡锡表示，重新质押平台的增长是由寻求所谓空气投的用户所推动的，这被称为“真实，真正投机性”，这被称为免费钱财的事物.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这非常有风险，钱纳·杜冈说道这是美国加密交易平台Coinbase的高级研究负责人，该公司提供质押但不提供重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在就做了这一步，期待被奖励东西，但不知道是什么，他就说。”杜冈说。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人散瑞姆·卡纳是一位前美国华盛顿大学助理教授，该团队推出了第一颗由学生设计的小型卫星在印度，根据他的学术网站上的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场，将潜在的验证者与需要融资免压力的框架连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新重新质押平台出现了，其中包括EtherFi, Renzo和Kelp DAO，这个平台为客户自动的重新质押所需的代币，并以代表重新质押资产的新增代币为交换提供新代币。这些代币可在其他场合使用，例如作为借款的抵押物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳表示其平台的目的是让用户可以选择将令牌存储在何处并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多以加密货币做金融信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们没有任何官方关系与这些玩家...这是一个自发生长的现象。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜冈表示，在重新质押有可能会导致“隐藏风险”，如果重新质押的代币用作加密货币借贷的抵押物，可能导致强行清算和更多市场的波动，他写道在一份备忘录中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年文明市场的抛售加剧了高度的借贷风险，随着作为金融市场贷款风险溢出通道穿过的大梁预期效应，包括Terra和Luna的代币，被快速丧失了绝对价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳拉拉除了带一点推拉出的豁免。 “风险不在重新押但这在于贷款协议网贷协议将风险低估了可获取的风险。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对此不太担忧，指出重新质押协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元绝对资产来说是微不足道的。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对失去的风险是否溢出到传统金融市场有所警惕。古欧内耳，标准普尔全球评级的数字化资产分析领导说：“对于现在，我们不再看到表现出的问题从重新质押影响传统金融市场的任何真正的风险。” &lt;br&gt;但加密世界正在越来越多地与主流金融世界相连接，重新质押越来越受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎多特信托公司是标准石油银行加密界的分部，已经展现出强大的机构参与，然而对重新质押持谨慎的立场，因为很难建立“痕迹纸”，记载哪去哪去和奖励的分配。首席风险官安诺什·阿夫沙推:path="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" rel="noopener noreferrer" target="_blank"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" alt="Encryption representations of cryptography Bitcoin" class="attachment-lg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;这一插图显示了货币比特币的象征。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;p&gt;&lt;p&gt;钱纳·卡纳通过较小的抵押贷款协议， lining="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" rel="noopener noreferrer" target="_blank"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" alt="Representation of cryptography Ethereum"&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum won a landslide victory to become Mexico's first female president, inheriting the project of her mentor and outgoing leader Andres Manuel Lopez Obrador, whose popularity among the poor helped drive her triumph.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;, a climate scientist and former mayor of Mexico City, won the presidency with between 58.3% and 60.7% of the vote, according to a rapid sample count by Mexico's electoral authority. That is set to be the highest vote percentage in Mexico's democratic history.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The ruling coalition was also on track for a possible two-thirds super majority in both houses of Congress, which would allow the coalition to pass constitutional reforms without opposition support, according to the range of results given by the electoral authority.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Opposition candidate &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; conceded defeat after preliminary results showed her taking between 26.6% and 28.6% of the vote.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"For the first time in the 200 years of the republic I will become the first woman president of Mexico," Sheinbaum told supporters to loud cheers of "president, president".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Victory for Sheinbaum is a major step for Mexico, a country known for its &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;macho culture&lt;/a&gt; and home to the world's second biggest Roman Catholic population, which for years pushed more traditional values and roles for women.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum is the first woman to win a general election in the United States, Mexico or Canada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"I never imagined that one day I would vote for a woman," said 87-year-old Edelmira Montiel, a Sheinbaum supporter in Mexico's smallest state Tlaxcala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Before we couldn't even vote, and when you could, it was to vote for the person your husband told you to vote for. Thank God that has changed and I get to live it," Montiel added.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum has a complicated path ahead. She must balance promises to increase popular welfare policies while inheriting a hefty budget deficit and low economic growth.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After preliminary results were announced, she told supporters her government would be fiscally responsible and respect the autonomy of the central bank.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;She has vowed to improve security but has given few details and the election, the most violent in Mexico's modern history with &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38 candidates&lt;/a&gt; murdered, has reinforced massive security problems. Many analysts say organized crime groups expanded and deepened their influence during Lopez Obrador's term.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sunday's vote was also marred by the killing of two people at polling stations in Puebla state. More people have been killed - over 185,000 - during the mandate of Lopez Obrador than during any other administration in Mexico's modern history, although the homicide rate has been inching down.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Unless she commits to making a game-changing level of investment in improving policing and reducing impunity, Sheinbaum will likely struggle to achieve a significant improvement in overall levels of security," said Nathaniel Parish Flannery, an independent Latin America political risk analyst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The ruling MORENA party also won the &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;Mexico City mayorship race&lt;/a&gt;, one of the country's most important posts, according to preliminary results.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Among the new president's challenges will be tense negotiations with the United States over the huge flows of U.S.-bound migrants crossing Mexico and security cooperation over drug trafficking at a time when the U.S. fentanyl epidemic rages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mexican officials expect these negotiations to be more difficult if the U.S. presidency is won by Donald Trump in November. Trump has vowed to impose 100% tariffs on Chinese cars made in Mexico and said he would mobilize special forces to fight the cartels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At home, the next president will be tasked with addressing electricity and water shortages and luring manufacturers to relocate as part of the nearshoring trend, in which companies move supply chains closer to their main markets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum will also have to wrestle with what to do with Pemex, the state oil giant that has seen production decline for two decades and is drowning in debt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"It cannot just be that there is an endless pit where you put public money in and the company is never profitable," said Alberto Ramos, chief Latin America economist at Goldman Sachs. "They have to rethink the business model of Pemex."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador doubled the minimum wage, reduced poverty and oversaw a strengthening peso and low levels of unemployment - successes that made him incredibly popular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum has promised to expand welfare programs, but it will not be easy with Mexico on track for a large deficit this year and sluggish GDP growth of just 1.5% expected by the central bank in 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador has &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;loomed over the campaign&lt;/a&gt;, seeking to turn the vote into a referendum on his political agenda. Sheinbaum has rejected opposition claims that she would be a "puppet" of Lopez Obrador, though she has pledged to continue many of his policies including those that have helped Mexico's poorest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In her victory speech, Sheinbaum thanked Lopez Obrador as "a unique person who has transformed our country for the better".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But political analyst Viri Rios said she thought sexism was behind criticism that Sheinbaum was going to be a puppet of the outgoing leader.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"It's unbelievable that people cannot believe she's going to be making her own decisions, and I think that's got a lot to do with the fact that she's female," she said.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum, the presidential candidate of the ruling MORENA party, reacts as she addresses her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum, presidential candidate of the ruling MORENA party, waves to her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3, 2024. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People hold a banner reading 'President Claudia Sheinbaum' after Mexico's ruling Morena party declared Claudia Sheinbaum the winner of the presidential election, at Zocalo Square in downtown Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Opposition presidential candidate Xochitl Galvez reacts as she addresses supporters after polls closed in the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Poll workers close a polling station on the day of general elections, in Santa Cruz Xoxocotlan, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People gather to vote at a polling station during general elections, in Veracruz, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Zinacantan, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People wait in line to vote at a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;MEXICO'S OPPOSITION PRESIDENTAL CANDIDATE XOCHITL GALVEZ POSES FOR A PIC TURE OUTSIDE A POLLS IN GUEST-LINE ON THE BASEMENT LEVELS OF THE MEXICO CITY AIRPORT ON THE DAY OF THE GENERAL ELECTION, IN MEXICO CITY, MEXICO JUNE 2, 2024. REUTERS/LUIS CORTEZ&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Poll workers prepare at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Raramuri women wait to vote at a polling station on the day of the general elections, in the town of Norogachi, in the state of Chihuahua, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People show ink-marked fingers after casting their votes on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;A woman casts her vote at a polling station on the day of general elections, in San Juan Chamula, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;A traveler votes at a polling station installed at the Benito Juarez International Airport on the day of the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People vote at a polling station on the day of general elections, in San Andres Larrainzar, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum, Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;San Juan Chamula, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People walk to a polling station on the day of general elections, in Comachuen, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Ivan Arias&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Mexico's President Andres Manuel Lopez Obrador and his wife Beatriz Gutierrez Muller gestures as they walk toward a polling station to vote during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People hold signs in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, as voters wait for the polls to open, during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;A person holds a sign in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Poll workers prepare at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People queue near a polling station during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Mexico City, May 31, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People walk through the downtown area, ahead of Sunday's general elections, in Mexico City, Mexico May 31, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;A view shows the cooler of a store covered with plastic and a sign which reads, "No alcohol sales due to dry law" in the face of a ban on the sale of alcohol declared by the government, on the day before the general elections, in Mexico City, Mexico June 1, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地抗击流行病达成全球协议的谈判将在2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球194个成员国已经谈判了两年，以期在新冠疫情承认失败后，在流行病前后加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原本联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但在疫苗共享和准备工作等议题上，富国与穷国之间的分歧加剧，导致谈判被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括对各种健康危机的新分类，如“大流行紧急状态”，应对可能的全球危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的决定标志着成员国对保护自己国家及其全球公共卫生紧急状态和未来大流行的风险的共同愿望，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这个协议，我们采取行动让各国承担责任，加强措施阻止疫情威胁到人民和我们的安全，”美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球化健康规则的改变旨在加强世界对抗新病原体的防线，据世卫组织数据，新冠疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" alt="FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;FILE PHOTO: WHO logo near its headquarters in Geneva&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>