<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 20:30:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，うち190人が出席し、尹锡悦总统宣布的戒严令应予解除的动议于周三获得通过，电视台现场直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候因另一名囚犯的袭击而在一所最高安全级别的监狱中去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上著名的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省非法妓院和吸毒者谋杀，并在猪场残害他们遗体而被判死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因谋杀六名女性而被捕，其中一部分遗体被发现于温哥华近郊的一个破旧房产中。政府检察官在量刑后撤回了对另外20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教服务表示，皮克顿是在魁北克监狱在5月19日遭受袭击后死亡的，在被送往医院治疗后去世。该服务在声明中表示，“我们深知这名犯罪人员的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名受害者是10多年时间里在温哥华市中心贫穷、毒品泛滥的东温哥华地区失踪的60多名女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，33名女性的遗体或DNA被发现在皮克顿位于温哥华市中心以东25公里的波特科克兰猪场，其中很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有人声称皮克顿曾写过一本书，该书在亚马逊上出现仅几个小时内便被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿称自己是无辜的，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视截图中的罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，拍摄于温哥华郊外波特科克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，此图为不朽电视图片，拍摄于他在温哥华东郊波特科克兰的家中。路透社/环球电视网/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党参加选举后，将面临严重的削弱。此次选举结果自种族隔离结束以来，ANC的得票率最差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率不到42%，这是自2019年大选以来的最低百分比，且首次未能获得绝对多数，仅有57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果使以纳尔逊·曼德拉为代表的解放运动受到重创，预计ANC或将不得不与一个或多个较小政党进行联盟谈判或其他形式的协议，以治理国家。这可能意味着需要作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领袖兼商业家拉马福萨可能会面临来自反对党及其深深分裂的政党内部批评者要求辞职的压力，但ANC的一位高层官员支持他继续履职，许多分析家认为，并无明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能取代拉马福萨的人选。”政治学家安东尼·博特勒教授说道，他撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年三月的一项民意调查显示，在此次选举的重要政治人物中，拉马福萨的支持率最高。ANC内部的派系斗争可能使任何试图反对其统治的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布全面初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个委员会报告指出，有人曾指控拉马福萨可能因现金藏在家具中而在其狩猎农场的行为不当，这一事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了非法行为，赢得了同年5年任期的新一轮ANC领导人选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作ANC面临的最具挑战性的考验，选民对高失业率、犯罪以及电力供应中断等问题表现出极大的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为ANC领导人时承诺，将重塑该党的形象并振兴经济，此前九年间，他的前任雅各布·祖马陷入了多起丑闻和经济衰退之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首后仅一年，最初的欣喜很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，围绕ANC高层的丑闻还在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性败局主要归咎于其宿敌祖马，他支持的新党mkhonto we sizwe表现出色，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马老家夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马成功地制住了拉马福萨和ANC。他知道自己在夸祖鲁纳塔尔省是最脆弱的。”政治分析家拉尔夫·马特赫基说。“这是拉马福萨计划的终结……不能输掉选举但希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上拖延而导致党内裂痕加剧而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者赞扬他构建共识的能力及其提升南非作为“全球南方”国家代言人的地位，这些国家通常被简称为低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球倡导公平分配疫苗最活跃的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的种族灭绝指控，导致法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事袭击。这一裁定引发轩然大波，因为以色列坚决否认这一指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他并未提供新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺塑造更好的未来，吸引了数万支持者的庞大人群来到索韦托体育场。很多人在他演讲尚未结束时便散去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐行深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄罗斯境内使用的部分限制，是对这场已持续两年的俄乌战争的进一步介入，专家认为这有助于削弱俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄境内目标存在很大风险。他们担心这可能会引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个规则符合美国对基辅供应高端武器的其他禁令，这些禁令也纷纷被解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月17日起生效，专门针对哈尔科夫地区战场的行动。美国官员透露，这一决定允许Kyiv使用美国提供的武器反击“从边境攻击他们或准备攻击他们”的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给前线乌克兰部队提供了一个明确信号，他们可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射战术弹道导弹（GMLRS）导弹及其他武器反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在他们深挖之前推动俄罗斯军队撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比勒耶克夫表示，该机构是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，并需重新考虑他们在哈尔科夫进攻中的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden的决策过程可追溯至几周前。美国官员称，乌方是在5月13日一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军提出这一请求，具体内容保密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并在5月15日提交给拜登。乌方可从俄罗斯土壤上安全反击俄罗斯军队，沙利文向拜登报告了这一点。拜登政府此后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其伙伴国采取类似措施，但当时他表示：“迄今为止，还未出现任何积极变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚欧亚项目高级研究员罗伯·李称，俄罗斯一直利用拜登禁止打击俄境内的规定，作为安全区域发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持其火炮、防空、电子战以及指挥控制设备等全部部署在边境对面，”李说，“它可能享有某种程度的‘安全区’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，单凭此次决定短期内并不可能改变战场局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会太大程度地改变前线的走向，但如果仅有这一决定将使得俄罗斯更难继续进行这种跨境行动。”李称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英拉姆说，俄罗斯目前缺乏足够的部队来对哈尔科夫发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力生成足够的战斗能力，从东北方向威胁哈尔科夫，”他称，“要完成这一任务，他们必须在东部战场裸露部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京此前警告北约盟国，不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次强调可能爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方在不久的未来似乎准备进一步扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的优势今年年初以来下降之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月19日，就在华盛顿宣布政策转变后的不到一天内，泽连斯基在接受路透社《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄境内更深远目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于战略与国际问题研究中心的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措仅仅是一个突破口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的改变（政策），但确实是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步：打击更广范围的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府仍在讨论是否可以扩大这一政策，以允许打击俄罗斯其他地区的目标。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“下一步，我们将继续进行必要地调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈科夫地区俄罗斯导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名消防员正在乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉丹利夫卡的儿童和青年体育骑术学校被俄罗斯导弹击中的地点工作，拍摄于2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉雷内科 文件图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机时，向各方宣示了他的准备和决心：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他对提交虚假文件以掩盖封口费支付行为的指控有34项罪名成立的前一日晚，这位共和党总统参选人迅速列出了一系列对手和不满，并以愤怒且散漫的言论回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·梅尔钱为“不正直”的“魔鬼”。他将他的竞选对手、民主党候选人乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统。”他还猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并重申了他在竞选集会上经常用到的论点，即那些非法进入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选活动捐款，并将其面临的挑战视为超越他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们要做的是这事儿，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常配有诙谐的元素，但这次演讲主要是沉重的基调。特朗普参加会议时仅持有一页小纸条，会议结束时拒绝回答问题，由其子埃里克·特朗普陪伴迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，他通过筹款信件和社交媒体和他的盟友一同对司法体系和任何怀疑特朗普犯罪的人进行了猛烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场双方主将都将其对手描绘成对国家安全构成威胁的比赛中，拜登阵营利用特朗普的话语作为更进一步的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、孤注一掷且彻底失败的唐纳德·特朗普对其个人不满进行了一番漫谈，并对美国司法体系撒谎，这让所有观看者的得出的结论显而易见：这个人绝不能成为美国总统。”美国拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在声明中这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者，他们大多数人都认为纽约的判决是不公正的，于周四向他的竞选活动捐入3480万美元的资金，这是特朗普团队在WinRed平台一天内创下的记录。WinRed是一个处理共和党数字化筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于拜登在总筹款额上领先，竞选活动希望周五能够继续保持筹款的节奏，向支持者发送了一系列意味深长的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的日子！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我决不投降！”特朗普新闻发布会后另一条短信如此回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除部分共和党官员和组织外，绝大多数共和党官员和组织都紧跟特朗普，宣称该审判存在缺陷，指控从未应被提出，陪审团所在的曼哈顿总体偏向于民主党，以及法官存在偏见等，这些指控遭到了地方当局的否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速和强烈的场合，特朗普的支持者和竞选助手展开了回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副总监克里斯·拉·希瓦.tick狠狠斥责了一个社交媒体平台上发帖认为陪审团判决应该被尊敬的全国大学共和团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像是每个人屁股后面的东西……每个人都拥有……”拉·希瓦在社交媒体上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对前马里兰州共和党温和派州长劳里·霍根进行了抨击，霍根在判决前曾警告美国人“不要往火上浇油，做出更多有害的党派分化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选活动，”拉·希瓦在社交媒体上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的战场州共和党选民采访中，几名受访者表示，特朗普的判决背书使他们开始重新审查其对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这种倒戈现象持续下去，可能会影响他与拜登重赛的状态，特别是考虑到多个摇摆州之前特朗普处于微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来都与特朗普本人很类似，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全部都是政治性的，只是为了伤害他，尽可能阻止他竞选活动进行，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，他在佐治亚州梅利亚特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦卡德&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，当天是其因提交虚假商业记录掩盖2016年支付给色情明星斯托米·戴利封口费而被定罪的刑事审判后的第二天，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦卡德/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司在提升产量支出上保持克制，这使世界最大的石油生产国在2024年的增长放缓，这可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里一直是全球石油供应增长的推动者，这得益于页岩油革命和在技术和效率方面的突破，这些突破大幅增加了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶至1293万桶，远高于政府年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年深化减产部分是为了应对美国及其他非OPEC产油国产量上升的问题。整体而言，OPEC+的减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一份复杂协议，该协议将允许该组织延长部分减产措施至2025年，据知情的三位消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周末开会考虑供应政策时，美国生产量的增加仍然推动着非OPEC+产量的增长，但相比2023年而言，这种增长将不再构成严重的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日，这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。上述三者被认为是最重要的预测者，且他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求量可能在2024年比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月份的&lt;em&gt;《石油市场报告》&lt;/em&gt;中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降至110万桶/日，对OPEC原油需求量基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，整体而言，美国原油产量基本没有变化。4月的产量约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析人士表示，即使油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不会再次超出市场的预期表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和谨慎的态度。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于当前的价格水平，钻井数量没有进一步增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出不变，并推迟对其钻井设备的升级，以最好地适应较低的钻井增长率。该公司计划年底运营12台钻井设备，并将重新部署少数几台设备在来年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年新增100万桶/日的石油产量，但目前没有增产这一速度的意愿。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普环球商品洞察预计，美国原油和凝析油今年产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，主流公开上市的美国生产商因无节制的支出推动快速增长，但在2010年代，页岩油领域回报有限，受到了投资者的压力，限制了其在增长上的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长在一定程度上是由私营生产商推动的，其中一些目前陷入了行业整合浪潮中，通过钻更长的井并压裂岩石以在同一时间段更多产油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在继续，但随着钻井和 completions 效率的不断改进，我预计当前油价将继续支持美国整体石油产量增长。”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将在自愿减产上保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。3月，EIA表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会接受美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="采油平台控制室中的钻井平台操作室场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;采油平台控制室中的钻井平台操作室场景。图片来源：美国德克萨斯州温克附近的奥古斯塔石油公司租赁区。Reuters/Nick Oxford/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯接受新提议，称这是结束这场冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新篇章了，”拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）说。他面临选举年压力，需要遏制持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周以色列对拉法的入侵之后提出的，且以色列政府在其国内和国际所面临的压力不断增加，因为加沙地区丧生者的数字以及人质的持续被困情况在加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后，向加沙提出停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也是前总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）因34项重罪指控被判有罪一天之后，这一强烈反差突显了两位候选人在态度上的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上提出的这一新提议包含三个阶段，并不同于此前的提议，因为停火将伴随各方通过所有三个阶段进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每日将有600辆卡车进入加沙运送人道主义物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束冲突的条件进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行，”总统说，这是一种新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大幅重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列国内支持“无限期战争”的人士改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列国内有些人不会同意这个计划，并将呼吁战争继续无限期进行。其中一些甚至是在政府联盟中的成员，他们已经明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身对以色列承诺的美国总统，唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，以及最近派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我要求你们退一步思考，如果在这关键时刻失去这个机会，将会发生什么，”他说，“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列现在能够提出这项新提议，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真的有一个通往危机终结的道路图。这是一个详细的四页半协议，”这位官员说，“这份协议又被详细地商讨过，现在摆在我们面前的是一项进程的最终目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，一位官方人士补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列公众呼吁。领先的12频道中止了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查人员此前已经禁止发布该提议细节，有线电视台的丹尼·库斯玛罗（Danny Kushmaro）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）认为，这一提议比之前的提议更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重损害了哈马斯，哈马斯能对以色列发动任何重大袭击、攻击或恐怖活动的可能性并不小，但它比之前更小，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步的是，全球公众舆论正“转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人想要结束冲突，尤其是拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以制造很多势利，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一种人质提议要求，将在加沙生病、年老、伤残的人质交换为六周停火，停火可以延长以允许更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月该提议因以色列拒绝同意哈马斯关于作为谈判一部分结束战争的要求而瓦解，在此之前，以色列加强了对加沙南部城市拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;Hamas&lt;/a&gt;）周四表示，虽然正在遭受持续的侵略，但愿意达成一份包括人质和囚犯交换在内的“最终协议”，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）周五将与17个拥有被哈马斯扣留的公民的国家的外交官会晤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经受了极度的苦难，”拜登周五说。“我们看到了本周初拉法致命火灾的可怕画面，这场火灾是随后以色列针对哈马斯的袭击……”造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部的袭击以来，进入加沙的战争已造成超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再度扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重新扮演了美国与真主党之间关键沟通者的角色，华盛顿意在调解对以举行的战争。凭借数十年的经验，他帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举凸显了86岁伯里对黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林群体所具有的巨大影响力。自今年9月以色列杀死了什叶派武装力量真主党领导人哈桑·纳斯拉拉后，伯里被视作一种稳定的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示科威特正在经历“具有历史意义的时刻，这是黎巴嫩最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结起来，为了黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间成为什叶派和平民运动的领导人。从1992年以来，他就一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派制度中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者的角色，称他为真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成止战协议。这些协议与加沙战争相并行，且在今年9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色使伯里回想起了他在2006年帮助结束真主党与以色列之间主要战争时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，政府内阁仅拥有部分权力，也因美国将真主党列为恐怖组织，很难接触真主党，伯里所扮演的角色变得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，如果你来到黎巴嫩，他才是唯一值得会面的人。他是国家的象征。”一位贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了被什叶派武装分子劫持的美国客机并被劫持的39名美国人，这让他在国际上崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在内战后成为议会议长与纳斯拉拉共同领导真主党的崛起，并一起主导了什叶派政治代表的联盟乃至大部分用于行政管理的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁与伯里接触的外交官指出：“他是真主党的可信赖合伙人，因此非常重要。但他对真主党的立场也设定了一个清晰的界限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面对伯里所领导的和平民运动领土实施了轰炸，包括特里斯市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生于1938年的伯里，其父是一名移民商人，来自黎巴嫩南区的提宾。伯里本人则在黎巴嫩成长，并早于大学时期即积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在曾经落寞的什叶派社群中，许多人庆祝伯里帮助改善了他们的地位，尤其是在宗派制度中长期享特权的希腊东正教徒和逊尼派穆斯林之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里在什叶派平民运动的创始人穆萨·萨德失踪后接任领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导下的和平民运动军队经历了军事崛起，并几乎与包括真主党在内的所有主要内战派别进行了战斗，直到后来成为了盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争结束后，伯里麾下的什叶派追随者大量加入国家行政机构和安全机构，伯里与真主党也政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报曾质疑他对真主党的真实感情，但在2010年发布时被伯里驳倒，他宣称纳斯拉拉“如同他自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的和平民运动战士与真主党成员一起发射火箭指向以色列，以响应加沙的行动，与发生于10月7日对以色列南部的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外使开始访问贝鲁特并试图与伯里会面，以制止以色列与黎巴嫩之间的边境炮火，还试图说服真主党退出利塔尼河以北，这条河流距边境线约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外交官表示：“移动利塔尼河使边界南移要比推动真主党北移更容易。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济困境的宗派精英之一，当时的金融机构因数十年的政府腐败而崩溃。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召集议会会议，以便立法者选举总统，导致政府首席基督教职位空缺两年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在外交渠道的作用也激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何形式的谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/法斯·艾尔-苏达尼档案图 2024年11月15日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，该画像是在纪念什叶派平民运动创始人穆萨·阿勒·萨德失踪45周年之际的一次集会上首次出现。2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基档案图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者可借此将他们的代币“锁定”并交换收益回报，这种复杂的方案引起分析师的警惕，警告这对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）日益流行，是加密货币市场增强冒险行为的最新迹象。随着价格回升，交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史高点，而第二大加密货币以太币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重锁”热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司自2月获得美国风投公司Andreessen Horowitz加密基金1亿美元的投资后，已吸引188亿美元的加密货币进入其平台，这一数字较六个月前激增超过4000倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，公司发明重锁是为了扩展长久以来的“锁仓”（staking）加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成此过程，加密货币持有者，如以太坊代币持有者，需允许其资产在验证过程期间被“锁定”。参与者在参与“锁仓”期间会暂时失去对该资产的即时访问，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些收益池还向用户发放新的加密货币代币，用以代表他们已投入“锁仓”的加密货币。重锁允许代币持有者将这些新代币投入到不同的区块链计划和应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于“重锁”的风险性问题，加密世界存在分歧，一些内部人士认为“重锁”尚处于初级阶段，相关风险尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果新代币作为抵押品用于加密市场的庞大贷款市场，可能会引发基于少量基础资产的借贷循环。如果所有参与者同时试图退出，这可能会使更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有抵押品时，这并不是理想的状况，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的“锁仓”收益通常为3%-5%，而分析师表示，通过重锁，投资者可以一次获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域发展中的最新成果，即加密货币持有者投资实验性项目，希望在不售出资产的前提下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付“锁仓”收益，因为机制尚未开发完成。用户会期待未来的奖励或所谓的“空投”（airdrop）活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的人分发其新创建的代币“EIGEN”，用户希望这些在未来会有所值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是用户寻求空奖的结果，他称这种“免费钱的情况”极具投机性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，该平台提供“锁仓”服务但未提供“重锁”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预见到将有所回报，但并不确定会得到什么，”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前美国华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，曾参与印度学生设计的首颗微卫星项目，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的“锁仓”者与需要锁仓代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO出现，这些平台会为用户“重锁”代币，并生成代币代表这些锁定资产。这些代币可用于其他地方，例如作为贷款抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是允许用户选择在哪里“锁仓”代币，并帮助新兴区块链服务发展，而不仅仅是鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有正式关系任何这些参与者，这是自发的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能伴随着“隐性风险”——如果重锁代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫清盘，并在市场低迷时增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售部分原因是由于高风险借贷，随着作为抵押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后快速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是在重锁，而是在贷款协议。贷款协议错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁并不担心，认为重锁协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产总体规模来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币损失可能殃及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重锁问题会对传统金融市场构成任何实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越多地与主流金融体系接轨，机构投资者也开始采用“重锁”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统渣打银行的加密部门Zodia Custody看到了机构对“锁仓”的显著兴趣，但认为“重锁”超出了其业务范围，因为难以追溯资产去向和收益分配情况，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日兴资产管理公司的Kelp DAO表示，已与Laser Digital合作“重锁”部分资金。Laser Digital对路透社的评论请求没有回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，正在为客户提供“锁仓”服务，并预期“重锁”生态系统将涌现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表比特币的插图，巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/原图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表以太币的插图，2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/原图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>