<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 11:26:52 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名议员，其中有190名议员出席，于周三表决通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月初在一座最高安全级别监狱中遭到同监犯袭击。监狱当局宣布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀案的凶手，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区猪场屠杀毒品吸毒者和妓女及处置其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了六名女性，其遗骸部分在温哥华附近的猪场被发现。政府检察官在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务机构表示，皮克顿在魁北克监狱遭受袭击后死亡，已被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及全国的社区带来了毁灭性的影响，”服务机构在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者来自超过60名在10多年的时间里从温哥华市中心东区贫民窟失踪的女性。皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿猪场大约位于温哥华市中心以东25公里的波特科克兰，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架不到数小时即被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，书中声称他无罪，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书并为受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在波特科克兰住所的一张无日期电视台文件照片。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来表现最差的选举中主持该党事务后，其权力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今天举行的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年上次选举以来57.5%的显著下降，更是创下自30年来首次未能达到多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这轮选举失利意味着，作为 Nelson Mandela的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判组建联盟或其他形式的协议来执政。ANC可能需要作出政策让步，或者放弃内阁中的显要职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职呼声，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析家认为并没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能够取而代之的统一候选人”，开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔如是说，伯勒尔撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中获最高支持率的人之一，而ANC内的党派分裂可能会使得反对他的动员更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当正式初步结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前曾面临过在2022年的一项报告中可能因农场现金藏匿事件而存在不当行为的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一指控，这一事件被称为“Farmgate”，并在同年晚些时候赢得了ANC五年领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的选举是ANC迄今为止面临的一次最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和社会用电危机非常不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺整顿党派形象，振兴经济，此前九年间，在前任雅各布·祖马任下，ANC经历了一系列丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在2018年初作为国家元首上任后最初的一波乐观情绪很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，排名靠前的ANC官员仍卷入了诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于绝境。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特叶加说道。“这终结了拉马福萨的项目……竞选失败后，正常的运作不能继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎规避关键改革以为避免党内分裂而受到批评——这与他在1980年代作为工会领袖时的坚定态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建设共识的才能，并称他作为南非在全球南方国家代言人角色是进步，这个缩写指代的是一系列低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的取疫苗公平分配倡导者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族罪诉讼，法官们本月裁定，以色列必须停止在加沙市拉法进行的军事打击。以色列对此强烈拒绝指控并坚持其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去的30年里的成就，但批评者指出，他对南非面临的最严峻挑战提出了不多的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他允诺在支持者聚集在西夫托足球场人数达数万人的听众面前“做得更好”。然而，许多人在他演讲未完之时便离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在西夫托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西夫托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌冲突中更深入地介入，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心此举会引发直接冲突，尤其是在俄罗斯拥有核武器的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅供应较高层次武器的禁令相吻合，这些禁令也已经失效，包括先进的F-16战斗机和远程ATACM反火箭导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自境外的俄罗斯部队或其攻击准备中的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一措施意味着，乌克兰前线士兵可以使用美国提供的高机动发射系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器对俄方目标实施反击，专家称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄方军队在哈尔科夫地区扎营之前逼退其攻势，”基辅国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决策将减少基辅在东部顿巴斯关键战线上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄国现在将在战术上处于不利地位，必须重新考虑在哈尔科夫地区的进攻策略，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯坦和联合参谋长委员会主席C·Q·布朗中将提出了这一请求，相关会议内容来自一位未具名的美国官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯坦和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文将建议带给了拜登。美国官员表示，拜登同意基辅应能够从俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队。拜登政府自此一直在推进这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受《路透社》采访时公开呼吁合作伙伴采取类似行动，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前 Foreign Policy Research Institute 欧亚项目高级研究员罗伯特·李表示，俄罗斯正利用拜登禁止对俄罗斯领土内进行攻击的禁令来安全实施攻击，从而在哈尔科夫地区进行行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制等设施，”李说。“它或许拥有某种程度的‘安全’保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决策短期内难以改变战线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变战线的移动情况。然而，它将使俄罗斯更难继续进行这种跨境行动。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯在东北方向不具备足够的战斗力量来威胁哈尔科夫，”他说道。“要实现这一点，它将不得不在东部战区撤离自己的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着俄罗斯在战场上的崭露头角，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器上使用的范围，特别是录得不利一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策变化后不到24小时，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究所的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大改变，但它是一个进步，”坎西安指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更为广泛的靶标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝明确表示拜登政府是否会将其政策扩大至允许打击俄罗斯境内的其他目标，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续进行迄今为止所做的事情：必要时适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄国导弹袭击后哈科夫地区的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6月30日，乌克兰哈尔科夫市附近的小丹尼利卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁儿童和青少年运动骑乘学校。图/路透社/瓦连京·奥吉里奈科&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议以释放人质为交换条件，重新提议加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争并开启新的篇章了，"拜登总统表示，他是在面临总统选举年解除加沙冲突的压力下发表的这一言论，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家正在主持的旨在促成以色列与巴勒斯坦哈马斯运动之间的停火谈判，多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是在以色列军方近期对拉法的多次侵入之后提出的，并且也体现了对内政外交的新压力，因为以色列政府因加沙平民的伤亡和人质的持续被困而受到谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也与唐纳德·特朗普当选总统的共和党对手被定罪仅隔一天，凸显了两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，并且与之前的提议有所区别，因为停火会持续，直到所有三个阶段都完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤离，释放包括老年和女性在内的人质，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民，包括北部加沙的居民，将返回加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，他呼吁以色列强硬派改变他们的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人将不会同意这个计划，他们将要求战争无休止地继续下去。一些甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们想多年继续战斗，而人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为承诺以色列终生的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为我们在伊朗袭击以色列时派遣美国军事部队直接保卫以色列的人，我要求你们退一步思考，”拜登说，“我们不能错过这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以能提出这一新提议，是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在确实有一个通往危机结束的路线图。这是一个详细的四页半协议，”该官员说，“它已经经过了反复的详细谈判。摆在桌面上的是这个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体表示，拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为直接向以色列公众争取支持的尝试。主要的第12频道中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·瑟里认为，与之前的提议相比，这次提议有更高的成功机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性不无意义，但远低于之前。”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“转向”反对以色列，瑟里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响力也将起到一定的推动作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项行动时，他可以创造出很多激励因素。”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年早些时候提出的一项人质交换提议中，以色列同意在六周的停火中释放身体不适、年迈和受伤的人质，但这项提议在以色列拒绝哈马斯要求的永久结束战争作为谈判的一部分并在拉法进行更大规模军事行动后分崩离析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周五表示，他们已经告诉调解人，如果以色列停止战争，他们准备参与包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，引发了国际谴责，但没有超过美国断供军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民遭受了深深的苦难。”拜登在周五表示，“我们所有人目睹了几天前出现在拉法惨烈大火中的恐怖画面，这是一次以色列攻击哈马斯的目标后的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部发动袭击以来，以色列打击加沙自卫所已经导致超过36,280人丧生。根据以色列官方统计，哈马斯袭击导致了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再次在沙特伊斯兰抵抗运动（哈扎比）、黎巴嫩和美国之间扮演关键调解人的角色，作为华盛顿试图调解黎巴嫩与以色列之间的停火谈判的桥梁。凭借数十年的经验，伯里帮助促成了相关协议。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;该协议&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次事件进一步凸显了86岁的伯里在黎巴嫩的影响力，特别在他所领导的占主导地位的什叶派穆斯林群体中。自2024年9月以色列空袭杀死了伊朗支持的哈扎比领导人哈桑·纳斯拉勒以来，他被视为稳定影响黎巴嫩的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三在电视演说中，伯里表示黎巴嫩正在“闭合一个历史性的时刻，这是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了国家的未来展现团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在黎巴嫩1975至1990年的内战期间，伯里作为什叶派阿马尔运动的领导人声名鹊起。自1992年起，他担任议会议长，这一职位是黎巴嫩教派体制中什叶派成员所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈扎比的新领导人谢赫·奈姆·卡塞姆支持伯里作为谈判调解人的角色，称他为小组的“兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间反复与伯里会面，试图促成停火协议，这场停火与超级正念组织卡萨姆旅在加沙的冲突同时进行，且自9月份以来急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年在上一次大规模黎以冲突中的调解角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们指出，由于黎巴嫩没有总统，内阁仅部分有权，且几乎找不到接触哈扎比的方法（美国将其列为恐怖组织），伯里的作用显得更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官表示：“当你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得见面的人。他是国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他在帮助释放被什叶派激进分子劫持的阿波罗和航机上39名美国人过程中，全球知名度大幅提升。此时，内战持续长达15年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后他当选议会议长之际，纳斯拉勒正上升为哈扎比的领导人。二人共同领导了“什叶派双雄组合”，这是指两党在什叶派政治代表和政府中的主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他是哈扎比信任的伙伴，这使他非常重要，但也有明显的局限性，无论是由于哈扎比还是伊朗的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列向北理踵击了隶属于阿马尔运动的政治力量，包括特莱尔市等地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移居外商家庭，后来在黎巴嫩定居，并在大学生时期积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾遭受迫害的什叶派社区中许多人在这一系统中看到了希望，因为在此系统中，特权偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名受过律师培训的人，伯里继创始人穆萨·萨德失踪后接任阿马尔运动的领导。伯里带领阿马尔运动军事崛起，在内战期间，阿马尔参加了几乎所有主要政治力量的对立面，包括后来成为盟友的哈扎比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入了国家机关和安全机构，他似乎与哈扎比的步伐完全一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国驻黎巴嫩大使在其2010年发布电文时质疑他对哈扎比的真实态度时，伯里否认了这一说法，宣告纳斯拉勒“就像我自己一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与哈扎比一道在以色列开始对南方进攻时发射火箭表示支持，庆祝加沙上空的局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始前往贝鲁特拜访伯里，试图遏制黎以边境沿线的互射火力，并恳请哈扎比部队撤往利塔尼河以北，这距边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“即使把利塔尼河南移到边界那也不如迫使哈扎比北移来的容易，”据接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年经济崩溃的世俗精英之一，金融危机在近几十年的政府腐败之后爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致总统职位空缺近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色得罪了哈扎比的政治对手，例如天主教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统完成。&lt;/p&gt;  
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里杰尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2024年11月15日，贝鲁特，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里杰尼会面。图片来源：路透社/塔伊尔·阿斯达尼/文件照&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="贝鲁特一座大楼上挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2023年8月31日，贝鲁特，一幅挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里画像的横幅在庆典活动中露面，庆祝阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪45周年。穆萨·萨德于1978年访黎期间失踪。图片来源：路透社/莫罕默德·奥扎克里/文件照&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在唐纳大楼面对一排摄像机时，传达了一个既适用于他的法律斗争，也适用于他的政治战斗的信息：他已做好准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖成人电影明星封口费而涉及34项罪名之后的一天，这位共和党总统候选人不屑一顾地列举了他的对手和不满，语带愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对主持其审判的法官胡安·梅尔查恩&amp;middot;庇腊诺（Juan Merchan）评价说“邪恶”和“堕落”。他还称民主党总统候选人乔·拜登（Joe Biden）是“历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击作证反对他的人、投票弹劾他的国会议员，以及那些他称作非法入境者的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款支持他的竞选活动，将他迎接的挑战形象地描绘成不只局限于他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在以往的竞选演讲中他的语言中夹杂着幽默，但这次的演讲主要充斥着阴郁的情绪。特朗普在新闻发布会中只暂用了一页纸的笔记。会议快结束时，他未回答记者提问便迅速离场，身边还有其子埃里克·特朗普陪伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头之后，在以筹款呼吁的形式出现在网络上和社交媒体中，特朗普前总统的盟友们也对美国的司法系统和表达了他可能已触犯法律的一切人发起了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此描绘对方构成对美国的威胁的选举中，拜登阵营利用特朗普的言论作为证据证明他不具备成为总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国又见证了一位困惑、绝望并失败的唐纳德·特朗普的胡言乱语对美国司法体系撒谎让所有人得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统，”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人视纽约的裁决为一种不公正——周四单独贡献了3480万美元的捐款，特朗普团队表示这打破了他使用WinRed平台在线筹款的日记录。这一在线筹款平台用于处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登在总筹款金额上领先于特朗普阵营，该竞选活动仍寻求在周五保持筹款活动的频度，发布了大量的警示短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史上最黑暗的一天！”其中一条信息上写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息上大声喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及组织都支持前总统，声称审判不公正、不应该对特朗普提起指控、陪审团的组成存在偏见、法官偏袒——这些指控被当地执法部门否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些共和党官员的批评若即若离甚至不够强硬时，特朗普的盟友及竞选助手则扛起了批评的大旗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔（Chris LaCivita）对在社交媒体平台X上发文称陪审团裁决应受尊重的全国共和大学生组织进行了冷嘲热讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有一个观点，”拉奇维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对一位以务实政策路线闻名的马里兰州前共和党州长拉里·霍根（Larry Hogan）进行了攻击，霍根在裁决发布前警告美国人民不要“注入更多有毒的政党分歧之燃料”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉奇维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州这些战场州的几名共和党选民进行的采访显示，特朗普的定罪正在让他们重新思考他们在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此的派系变化或许会影响他与拜登的再对决之中，鉴于特朗普在多个摇摆州有微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人都像是特朗普本身，质疑此次审判，并称之为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都是政治骗局，只是为了伤害他并尽可能多地让他不在竞选活动中露面，”来自佐治亚州玛丽塔市，62岁的退休警察斯科特·克莱顿（Scott Clayton）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能让特朗普受此打击，这对任何人来说都是一种激励。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探公司继续遵守控制支出以提升产量的承诺，这可能会使全球最大原油生产国的增产步伐在2024年放缓。这可能缓解欧佩克+周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命以及技术与效率的突破，美国一直是非欧佩克国家推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，并远超2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为欧佩克+和该联盟其他成员国，去年加大了减产力度，部分原因是为了弥补美国和其他非欧佩克国家产量的上升。总体来看，欧佩克+的减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉欧佩克+讨论情况的消息人士周四表示，欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，将允许该组织的部分减产延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日欧佩克+会议考虑产量政策之际，美国产量增加继续推动非欧佩克+产量增长，但这些增长将不像2023年那样构成明显威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新数据显示，政府预计今年美国原油供应将增长27万桶/日，这与欧佩克自身对未来美国原油和凝析油产量预计将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。上述三个机构是最重要的预测者，但都低于去年的预测数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+成员国的供应增长约100万桶/日。这意味着2024年对于欧佩克+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在5月的月度《石油市场报告》中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长为110万桶/日，OPEC原油需求基本不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体而言，今年美国原油产量迄今变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即使石油价格接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和自律的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有明显上升，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他表示，其公司保持资本支出不变，并取消对钻机的升级，以更好地适应平缓的钻井增长。该公司计划年底运营12个钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前还没有以这种速度增长的意愿。”标普分析师在周四的报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，对增长资本支出受到了限制，此前过度支出推动了页岩领域狂飙突进的增长，但10年代后期回报却受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增长部分是由私人生产商推动的，其中一些已陷入流向该行业的整合浪潮。他们通过钻更长的井并使岩石裂缝来同时从更多的井中产油，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，即使面对最近一波整合，鉴于钻井和完井效率的持续改进，我们预计目前的油价将有助于支持适度的美国总体石油产量增长。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）这样的油田服务公司预计，今年其国际市场的收入将增长18%，而北美市场的收入则下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了变化，更加强调资本纪律，从而引发了不同的反应。”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔瑙佛表示，他认为欧佩克+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;依然，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供给将增长140万桶/日，EIA在3月表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已学会适应美国原油产量的增长”，瑞银的斯塔瑙佛说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在德克萨斯州温克附近的Permian盆地Oasis石油公司拥有的土地上的钻井平台控制室里可以看到钻井现场的操作地面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在德克萨斯州温克附近的Permian盆地Oasis石油公司拥有的土地上的钻井平台控制室里可以看到钻井现场的操作地面。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到了一种新的平台，这种平台以锁定用户代币作为回报提供投资奖励。虽然这一复杂方案吸引了投资家，但也引起了分析师的担忧，认为它对用户和加密货币市场构成潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”日益受到追捧，反映出加密货币市场在价格飙升和交易者寻找收益时的冒险心态。比特币作为最大的加密货币，接近历史新高；而第二大以太币今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心是西雅图初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险资本公司 Andreessen Horowitz 旗下加密基金筹集了1亿美元，不到6个月时间，其平台已经吸引到了188亿美元的加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人斯里兰·卡楠（Sreeram Kannan）表示，他们发明了重铸，目的是扩展长期以来的加密货币实践——质押。据路透社报道，卡楠称，区块链是一个涉及网络内许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行验证和确认的数据库。为了验证过程，持有加密代币的用户（例如以太币）需要允许他们的资产被锁定。持有者在参与质押时会失去即时访问其代币的权利，但他们会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币，代表他们所质押的加密货币。重铸让代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链程序和应用中，以期获得更好的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重铸的风险性存在分歧，一些内部人士认为，这一做法仍有待发展阶段，难以确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果重铸代币作为抵押品用于加密借贷市场，可能带来无限循环借贷，造成少量底层资产不断放大风险。如果所有人都试图同时退出，可能会导致整个加密市场的不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的抵押品上的抵押品都不是理想的选择，它引入了新的风险元素，”加密数据提供商 Kaiko 的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为通过重铸，收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多重投资收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，投资者将资金投资于实验性方案，期望不售出资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer 仍没有直接向用户支付质押奖励，因为相关的支付机制尚未开发。用户加入平台是为了期待未来的奖励或所谓的“空投”（airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前,EigenLayer 给平台使用者发放其新创建的代币EIGEN，用户希望这一代币在未来能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商 Kaiko 的摩根·麦卡锡认为，重铸平台的增长由寻求空投的用户推动，称其“非常投机，这简直是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“非常有风险，”美国加密交易所 Coinbase 的研究负责人大卫·杜昂（David Duong）表示。Coinbase 提供质押但不提供重铸服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在提前进行了这种操作，期望会获得奖励，但他们不知道会获得什么，”杜昂补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯里兰·卡楠去年创立了 EigenLayer，他曾是华盛顿大学的助理教授，并参与了一个在印度推出的学生设计小卫星团队，根据他的学术网站描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一种验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重铸平台不断涌现，包括 EtherFi、Renzo、Kelp DAO，它们为客户提供重铸服务，并生成代表重铸资产的新代币。这些代币可以用于其他方面，例如提供借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡楠表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押到哪里，并促进新的区块链服务的成长，而不是鼓励更多的由加密货币担保的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一种新兴现象，”卡楠表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase 的杜昂指出，重铸可能带来“隐藏的风险”——如果用于加密借贷的重铸代币可能引发强制平仓和市场下行期间更多的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售潮被高风险借贷加剧了，随着作为抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩溃后很快失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡楠试图与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重铸，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”卡楠表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重铸并不担心，指出重铸协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业来说规模非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失波及到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重铸问题对传统金融市场尚无现实风险蔓延，”S&amp;amp;P Global Ratings 的数字资产分析负责人安德鲁·奥’尼亚尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相连，重铸也开始吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花旗加密货币部门 Zodia Custody 观察到，机构投资者对质押表现出显著兴趣，但也认为重铸不同步风险太大，因为它难以建立一份“追踪证明”说明资产去向及其收益分配，首席风险官阿诺什·埃夫什塔尼（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利加密货币部门 Laser Digital 与 Kelp DAO 展开合作，为部分资金进行重铸，Kelp DAO 在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital 对路透社的评论请求未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行 Sygnum 表示，它为客户进行加密资产的质押，并预计“围绕重铸将出现新的生态系统”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>