<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 13:08:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会议决阻拦总统宣布紧急状态令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有190名议员出席300人的会议，于周三通过一项决议，要求解除尹錡悅总统宣布的戒严令，实时电视画面显示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹錡悅在首尔宣布戒严令的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国总统尹錡悅在首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社 图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候另一名狱友对其进行袭击之后，于周五在魁北克的一所高安全级别监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害毒贩和妓女并将其遗体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名女性的部分遗骸在温哥华附近的一处破败房产被发现而被判有罪。政府公诉人在其被判终身监禁后撤回了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿因在5月19日被袭击后，被送往医院接受治疗而去世。该机构在声明中称：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名妇女一直在温哥华市中心低收入、毒品泛滥的大温东区不见踪影，直到2002年初被捕。在皮克顿养猪场附近，共发现了33名妇女的遗体或DNA，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，当时皮克顿自称为此出版的一本书在亚马逊上架后数小时内即被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中，这名连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商随后要求其从亚马逊下架并为受害人家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，该图片展示了他在彭尼科克牛奶场的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片。图片来源于彭尼科克牛奶场。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在监督非洲民族大会（ANC）自结束种族隔离以来最糟糕的选举结果后，实力严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的选票占比不到42%，这一数字远低于2019年上一次选举中取得的57.5%，且首次在30年内未能获得过半数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动遗部，ANC可能需与其他较小政党达成执政联盟协议或其它形式的合作。这可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变为商人的拉马福萨可能面临反对党和党内批评人士的辞职呼声，但ANC内部高层官员支持他留任，并认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一体现出能接替拉马福萨的人选。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特表示，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二月份的一项民意调查显示，在此次选举中的主要政治人物中，拉马福萨最受欢迎，而ANC内部的派系斗争可能使其动员反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此事发表评论。他的发言人表示，他将在周日当总结果揭晓时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前也悬而未决，2022年一份调查报告称，在其猎场中隐藏大量现金的案件中，他可能有不当行为。面对这一丑闻，他否认有不当行为，并在同年赢得了新的五年任期以成为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三大选被认为是ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重停电等问题深感不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选为ANC领导人，承诺重塑党内的形象，并重新振兴经济。此前，作为南罗伯特·祖马的继任者，他在九年间因丑闻、腐败和经济衰退而蒙羞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年初成为国家领导人时，最初的喜庆很快褪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，top ANC官员仍然面临着丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举惨败主要是祖马的“复仇”之举，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期，对ANC的支持造成了重大影响，特别是在他的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是很脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马泰卡说道。“这是拉马福萨计划的终结……无法赢得选举而期待一切如常是行不通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上的犹豫不决而受到批评，这与他上世纪80年代作为工会领导时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他拥有团结协作的能力，并且在推动南非作为所谓的“全球南方”的倡导者方面发挥了作用，这是一组低收入和中等收入国家的代称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控。法院裁决本月裁定，以色列必须停止针对加沙城拉法的军事进攻。以色列则强烈否认该指控并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成功，但批评者认为他对南非最严峻挑战的新方案支持不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，前去支持者的群众聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲未完时就离开了。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中渐进涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与两年冲突的一个小但具有重要意义的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区跨境攻势的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定的制定符合美国停止向基辅提供高级武器的其他禁令，包括先进的F-16战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，乌克兰现在可以使用美国提供的武器反击越过边境攻向他们的俄罗斯军队，或者正在准备攻击他们的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一政策允许乌克兰前线部队使用美国提供的高机动远程火箭炮（HIMARS）及“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹等武器攻击越过边境的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线形势，也许能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区加固防线前将其击退。”乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比莱斯科夫说道，该机构是基辅一所官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战斗前线调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将处于被动地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府对这一决策的酝酿已有一段时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席查尔斯·布朗·贾勒在安全视频会议上提出了在哈尔科夫地区越境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀及布朗一同提出了放宽限制的建议，沙利文随后将这一建议提交给拜登。根据上述官员的说法，拜登同意乌克兰应该能在俄罗斯的土地上对其发起攻击的俄罗斯军队发动反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似举措，但当时他表示：“迄今为止，还没有取得积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国欧亚项目高级研究员罗布·李认为，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令作为安全区域，用于对哈尔科夫地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮等武器放置在边界对面。它还可以捍卫防空、电子战、指挥与控制等设施，从而可能获得一定程度的安全。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决策本身短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一政策变化可能不会显著改变前线动向，但将使俄罗斯更难以继续这种跨境操作。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够兵力深入哈尔科夫作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力生成足够的作战能力来从东北方向威胁哈尔科夫。”英格拉姆说，“要达到这一目的，俄罗斯将在东部的战斗区暴露更多的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京对北约成员国警告称，不应允许乌克兰使用武器攻击俄罗斯，并在周二再次提到引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，据分析，乌克兰政府似乎准备在未来数周或数月寻求扩大在其领域内使用美国武器的能力，尤其是在俄军在战场上占上风的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据援引《卫报》报道，5月31日，乌克兰总统泽连斯基在与该报的采访中呼吁美国批准允许其向俄罗斯境内纵深区域发射攻击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的研究员马克·坎辛表示，拜登的这一决定只算得上迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的激进转变，而是一步。”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员会要求下一步：打击更广泛的军事目标——可能是那些不直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯5月31日访问布拉格时未直接回答是否会扩展该政策以允许在俄罗斯其他地区发动袭击的问题，但他未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在所做的那样，适时调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫周边地区的导弹袭击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫周边的马拉达尼利夫卡村的儿童和青年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重破坏的现场工作，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉雷内科 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探企业继续遵守控制勘探支出的承诺，这将使世界最大的原油生产国在未来一年的增长速度放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年的大部分时间里，美国推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长，这得益于页岩革命以及技术创新和效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，大大超过了政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟国OPEC+去年加深了产量削减，部分原因是弥补了美国和其他非OPEC产油国不断增加的产量。总削减量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在推动一项复杂的协议，该协议将允许这些削减措施部分延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将在周日开会考虑供应政策时，美国产量的增加仍将继续推动非OPEC+产量的增长，但其威胁程度将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应将在今年增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的原油产量将增长64万桶/日，这三个是最值得关注的预测机构，但它们都低于去年的预测水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外的油产国的供应增长约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油需求应在2023年的基础上增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，今年美国总体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，油企在油价在80美元左右波动的情况下，似乎不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和谨慎的态度，”合同钻机企业Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，考虑到当前的油价，钻机数量并没有更多地增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，并推迟对其钻机的升级，以最好地与较为平坦的钻探增长率保持一致。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新分配一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国油井钻机数量已降至496台，比上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来数年有能力实现每天100万桶的增长，但目前没有意愿以这样的速率增长，”标准普尔分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的生产商在投资者施压下，限制了增长方面的资本支出。此前，无节制的支出虽引发了突破性增长，但在2010年代，非洲页岩产业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归因于私人生产商，一些几家现在正陷入一波整合浪潮。他们通过钻更长的井和压裂岩石，同时从更多的井中抽取原油，从而提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有大规模的整合，但预计近期将继续看到目前的油价支撑美国总体石油产量温和增长，因为钻探和完成效率的持续改进将起到推动作用，”Texas Standard Oil总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预计，今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司今年第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略方向发生了转变，更加强调资本纪律，因此导致了不同的反应，”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将延长其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国仍将与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计在2024年引领石油和液体产量的增长。EIA在3月表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+已经学会了如何适应美国原油产量的增长，瑞士银行的斯塔诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从控制室观察到，图片摄于石油公司Oasis Petroleum拥有的Permian盆地中的租赁地，位于Wink，德克萨斯州。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作层从控制室观察到，图片摄于石油公司Oasis Petroleum拥有的Permian盆地中的租赁地，位于Wink，德克萨斯州。2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机时，传达了一个适合他法务和政治冲突的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付成人电影明星静默费而被判34项罪名的次日，这位共和党总统候选人列举了众多对手及其怨愤，言辞愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对庭审法官胡安·梅伦卡称其为“歪曲事实者”和“撒旦”，并形容他竞选对手乔·拜登——即将在11月5日举行的选举中对他发起挑战的民主党候选人——是“我国家历史中最糟糕的总统”；他谴责那些出庭作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及那些他声称非法涌入该国移民的代言人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将他所面临的挑战比作不仅关乎他一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他之前的竞选演讲中常常穿插着幽默，但这一次基本上充满了沉郁的语气。特朗普在新闻发布会上只拿着一小张讲稿。最后，他没有回答提问便协助其子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的支持者也抨击司法体系以及任何暗示特朗普有犯罪行为的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方主要候选人彼此视对方是对国家安全的威胁的角逐中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据，表明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、无助且败北的唐纳德·特朗普对自己的怨愤进行无稽之谈，并对美国司法系统撒谎，使所有观众得出一个显而易见的结论：这个人不适于担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与纽约判决结果相反的捐款比比皆是，特朗普阵营称，周四单日，其 campaña 收集到了3480万美元的捐款，这是WinRed平台上共和党人在单日筹集捐款的最高记录。WinRed是处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登在总筹款额上领先，但其竞选团队在周五试图保持筹集捐款的速度，通过给支持者的大量恐布信息进行了密集的筹款信息传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条是在特朗普新闻发布会之后发出的信息，基调十分强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前总统的支持者和竞选团队成员中，几乎所有共和党官员和组织都站在了他的身后，认为审判存在漏洞，指控本不该提出，曼哈顿这个由民主党人主导的陪审团池受到污染，法官有偏见——这场指控当地官员否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速且不力时，特朗普的支持者和竞选助手便开始发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副主管克里沙·拉奇维塔斥责了一所全国大学生共和组织在社交媒体平台X发布的颇受争议内容，该内容表示应尊重陪审团判决结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像每个人都有的一个屁眼……”拉奇维塔在他的推文中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还攻击了前马里兰州共和党州长拉里·霍根，该人曾在判决前警告美国“不要因更深层次的党派斗争而向火上浇油”。拉奇维塔则在X上回应道：“你结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州对共和党选民进行的采访中，一些人表示，特朗普的定罪使他们的支持信心有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类离开可能会损害他在与拜登重赛中的议程，特朗普在多个摇摆州仅以微弱优势领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普自己很像，将此次审判称为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治博弈，目的在于损害他，尽可能多地把他赶下竞选舞台。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在马里埃塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他这么做，他们就能把任何人赶下台。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="过往的美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市, 美国, 2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="过去的美国前总统唐纳德·特朗普在纽约的特朗普大厦参加新闻发布会” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，事件发生在被指控伪造商业记录以隐瞒在2016年支付给成人电影明星‘斯托米·丹尼尔斯’的静默费后的次日，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出在释放扣留人员作为交换的基础上提议停止加沙地区的冲突，并呼吁哈马斯同意这一新的提议称，这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“时候了，这场战争该结束了，新一天的开始也需要了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临着在选举年止住加沙冲突的压力，这场长达八个月的冲突现正在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家参与调解的安排以色列与哈马斯组织在加沙战争之间停火的谈判多次停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在几周来以色列对拉法的入侵行动之后提出的，并伴随着针对时任总理本雅明·内塔尼亚胡政府的新压力，尤其是来自国内外对加沙死亡和囚禁人质持续的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，由于拜登透露了停火计划，以色列已授权谈判人员提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党对手、美国总统民主党候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪之后的一天，这凸显了两位候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，打破了以往的提议，因为停火将在各方通过所有三个阶段时持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，包括老年人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带进加沙提供人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对状态的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，他们将呼吁战争无限期继续，有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想要占领加沙，想要多年持续战斗，对他们来说，人质并不优先。但尽管存在压力，我已经要求以色列的领导层支持这个交易，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个在战争期间唯一一个访问以色列的美国总统，作为一个刚刚派美国部队直接防范伊朗对以色列袭击的美国总统，我希望你们退一步思考，如果这一时刻失去会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，以色列能够做出新的提议是因为战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了通向危机终结的道路，这是一个精心详尽的四页半协议，已经进行了详细谈判。现在摆在桌面上的是整个进程的结局，”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒将拜登周五的演讲描述为极具戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列民众呼吁的尝试。以色列12频道中断了其晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。当地审查人随后宣布，由于约定中的内容，该提议的细节被禁止刊登，主持人达尼·库什茂罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比过去的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰瑞米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了严重损害，哈马斯在以色列发动任何重要袭击或攻击或恐怖事件的可能性不低，但远低于以前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众态度已经“转向”以色列，苏里说，这一点可能会促使以色列人希望结束冲突，同时还有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议是释放加沙的患病、年长和受伤的人质作为交换，以换取为期六周的停火，这六周时间可以根据实际交付的人道主义援助延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议在上月底因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的包括永久性结束战争在内的要求而瓦解，同时加强了对加沙南部城市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯在周四&lt;/a&gt;表示，它已经告诉调解人，在当前的侵略行为中它不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯已准备好达成一个“完整协议”，这包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与包括17个有囚犯被哈马斯扣留在内的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法进行的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际舆论的强烈谴责，但并未因这条新闻触及美国对以色列的军事援助红线而不予理会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争的人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候拉法遭遇致命袭击的画面，该袭击针对哈马斯，我们在街头看到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列因10月7日对南部以色列的哈马斯袭击报复而攻击加沙至今，已有超过36280人丧生。根据以色列的计数，受到哈马斯攻击后，大约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在以色列军事进攻摧毁的建筑物废墟中行走，此地在加沙北部地区，2024年6月12日。REUTERS/默罕默德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会发言人纳比勒·贝里再次扮演了美国与真主党之间关键沟通角色，以期调解与以色列的战争，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了86岁贝里先生在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力。上个月，贝里作为正统派阿曼运动的领导人，在黎巴嫩内战期间崭露头角，并自1992年以来一直担任议会议长，成为黎巴嫩政教体系中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在周三的电视演讲中表示，黎巴嫩正“结束一个历史性的时刻，这是黎巴嫩历来最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为了黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里曾在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间担任什叶派阿曼运动的领导人，自1992年以来一直担任议会议长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人尼姆·卡萨姆公开支持贝里作为谈判代表，并称贝里是“大哥”。美国代表阿莫斯·霍奇什多次看望贝里，试图促成结束与以色列的敌对状态。此次敌对状态不仅持续了同期的加沙冲突，还在今年九月升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了贝里在2006年帮助结束上次真主党和以色列之间大规模冲突时所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，贝里在此事中的作用更加重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只具有部分权力，而且很难接触受美国认定为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在来黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家本身。”一位基于 Beirut 的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，在黎巴嫩长达15年的内战期间，贝里协助谈判释放了39名被什叶派激进分子劫持的美国囚犯，当时激进分子劫持了一架美国班机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在内战结束后的当选议长，正逢哈桑·纳塞勒领导真主党崛起。他们共同领导了“什叶派二人组”，代表了什叶派政治代表的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问贝里的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但贝里也存在明确定义的界限，无论受真主党还是伊朗立场的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了贝里领导的阿曼运动势力范围内的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里1938年出生于塞拉利昂的一户来自蒂宾恩的商人移民家庭，自幼在黎巴嫩长大，并在大学时期就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自曾经受压制的什叶派社区许多人称赞贝里，在教派体系中帮助提升他们的地位，该体系曾偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名训练有素的律师，贝里在阿曼运动的创始人穆萨·萨德尔失踪后接掌该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里推动了阿曼运动的军事崛起，该运动与几乎参与了内战的所有主要政党作战，后来真主党成为其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，贝里的什叶派支持者加入了国家机关和安全部队，他似乎与真主党保持着同步的政治立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发布后不久，一份揭示贝里对真主党真正看法时引起质疑，贝里予以反驳，声明纳塞勒“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里领导的阿曼运动战士在吉哈德袭击南部以色列之后，与真主党一道发射火箭以示支持加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国代表开始了与贝里的会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边境的交火，并敦促真主党撤退至利塔尼河以北，该河位于边境以北约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里曾对一位外国官员说“要让黎塔尼河向南移比让真主党撤离到黎塔尼河以北更容易”。一位接近贝里的消息源称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但贝里的一些对手也批评他作为教派精英的一员，导致2019年黎巴嫩因数十年的政府腐败而陷入经济困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会期，选举总统，留下了政府最高基督教职位长达两年的空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如天主教的黎波里力量，认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统发起。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与其伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼（未图）在2024年11月15日于黎巴嫩贝鲁特会面。路透社/Telegram通讯社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里形象的横幅”悬挂在贝鲁特的一栋建筑上” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，庆祝阿曼运动创始人穆萨·穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动。萨德尔于1978年在访问利比亚后失踪。图摄于2023年8月31日在黎巴嫩贝鲁特。路透社/中东通讯社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密「再质押」平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，投资者可以为此锁定他们的代币以获得奖励，这引发分析师对用户和加密市场风险的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重锁定”日益受到追捧，是加密货币市场风险倾向的最新迹象。随着价格反弹和交易者寻找收益，比特币、最大的加密货币，接近历史高点，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今上涨了60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。今年2月，该公司从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门获得1亿美元投资，其平台已吸引188亿美元的加密货币——六个月前仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，重锁定是为扩大长期存在的加密货币做法“锁仓”而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，多台计算机在网络中检查并确认谁拥有哪种加密货币。为验证此过程，持有加密货币资产的所有者允许自己的资产被锁定。持币人只有在参与“锁仓”期间才失去对这些资产的即时访问权，但他们在换取一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁仓平台还给予用户新创建的加密货币代表他们已锁仓的加密货币。重锁定允许所有者将这些新代币再锁仓，以便在不同的区块链基础程序和应用程序中进行“重锁定”，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密领域对重锁定的风险程度存在分歧，一些业内专家表示，鉴于该做法尚处于初期阶段，目前尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人担心，如果用这些代表重锁定加密货币的新代币作为抵押品在加密货币庞大的借贷市场中进行借贷，可能会导致借贷出现基于少量基础资产的无限循环。他们认为，如果所有人都同时试图退出，市场的广泛加密货币市场可能会因此动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为支持时，这并不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重锁定的兴趣在于其收益率：在以太坊区块链上的锁仓收益率通常在3%-5%之间，分析师说重锁定的收益率可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定是去中心化金融DeFi领域最新发展的产物，在该领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望通过不卖出手头资产来获取高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁仓奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台，期待未来的奖励或所谓的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的人发放其新创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁定平台的增长是由寻求这些空投的用户推动的，称之为“非常非常投机，这实际上是所谓的免费资金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase，其提供锁仓服务但不提供重锁定的David Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在做预判性的事情，（他们）期望会得到某种形式的奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan去年推出，他曾是西雅图大学的一名助理教授，并参与了印度首个学生设计的微卫星团队，这是根据他的学术网站提供的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，连接潜在的锁仓者与需要锁仓资产的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁定平台已经涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重锁定其代币，并生成新代币来代表这些重锁定资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里锁仓其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一项正在发展的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁定可能伴随“隐藏风险”，如果重锁定代币用于加密货币借贷，可能会导致强制清算和在市场萧条期间的更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷，由于在Terra和Luna代币垮台后作为抵押品的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EignLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是来自重锁定，而是来自于借贷协议，这些协议误定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重锁定，他们认为重锁定协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失冲击更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重锁定问题对传统金融市场没有实质性的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正变得越来越与主流金融相连，重锁定正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密领域的Standard Chartered的Zodia Custody看到了机构对锁仓的显著兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重锁定可能导致难以建立一套完善的纸质记录，无法明确追踪资产的去向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为部分资金进行“重锁定”，据Kelp DAO四月发布的博文中所述。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示其进行客户加密资产的锁仓，并预期“围绕重锁仓的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;使用此插图展示的加密货币比特币的象征。&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;插图中的加密货币以太坊的象征。&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>