<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 20:43:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;经过本月早些时候与其他在押犯人的冲突后，加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克一座安全级别最高的监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人凶手之一，皮克顿于2007年被定罪，在卑诗省温哥华市郊的一处养猪场杀害并处置了毒品使用者和卖淫女的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局证实，他因杀害六名妇女而被判有罪，这些妇女的部分遗体在其位于温哥华附近的破败房产中被发现。政府检察官在判决后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被其他在押犯人袭击后，在魁北克监狱中去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们理解，这名犯人的案件给不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区带来了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是过去十多年间在温哥华市如贫民窟般的东端区域失踪的60多名女性中的一部分，她们的失踪持续到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，皮克顿的书籍于2016年在亚马逊上架后不久即被撤下。在书中，这名连环杀手声称自己是清白的，并被警方诬陷。据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求将其从亚马逊下架并向受害家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，拍摄于菲什库台兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，拍摄于菲什库台兰的家中。路透社/环球电视网/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织在周六表示，旨在达成一项关于如何更有效地对抗流行病的全球协议的讨论将在2025年结束，如果可能的话，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项可能在流行病发生前夕和期间增强合作的协议进行了为期两年的谈判，这是基于对COVID-19期间失败的反思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本计划本周达成一项协议，但在富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和应急准备等议题上的分歧下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一份平行协议，来更新现有的法律约束性卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），并纳入了一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最严重和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国共同保护其国民以及世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的意愿，”世界卫生组织总干事谭德塞·阿德罕莫·格布rey赛斯在美国声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次协议下，我们向各国采取措施，在其威胁到美国安全之前阻止疫情扩散迈出了实质性的一步，”美国卫生与公共服务部长贾克希亚·贝塞拉在周六的声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的这些变化旨在加强世界对新冠肺炎疫情之后的新病原体的防御，该疫情导致了超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦万国宫外的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利巴斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯境内目标的限制，这是对俄两周前开始的哈尔科夫攻势的间接支持，专家认为这一步骤彰显了美国在乌克兰-俄罗斯交战的进一步介入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰对俄罗斯领土目标使用美国提供的武器存在巨大风险，这种行为可能导致直接冲突，尤其是在核武装的俄罗斯面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅的武器禁发也逐渐解除类似，包括限制先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定于上周四生效，此举是为了支持哈尔科夫地区的战斗，允许乌克兰使用美国提供的武器回击从边境进攻或准备进攻的俄罗斯军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，乌克兰士兵可以看到使用高机动多管火箭系统（HIMARS）发射器发射装有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯军队的“绿灯”。这可能稳定前线，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区未稳固阵地前将其驱逐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家安全研究所高级研究员尼科拉·比列斯科夫表示：“这可以稳定前线，可能创造条件将俄罗斯军队从哈尔科夫地区推回，而不需要他们在该地区深挖防线。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅对东部顿巴斯地区关键战场的部队需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将面临困境，不得不重新评估他们的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，拜登的决定早在数周前就开始考虑。乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长莱昂·埃斯特洛兹和联合参谋长主席科·布朗进行安全视频通话时提出了这一请求。沙利文、埃斯特洛兹和布朗为放松限制提出了建议，并于5月15日向拜登提交。拜登同意乌克兰可以安全地反击从俄罗斯领土进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统泽连斯基在与路透社的采访中公开呼吁合作伙伴采取这一举措，但他当时表示：“迄今没有积极反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在中欧和亚洲事务研究项目担任高级研究员的罗布·里奇表示，俄罗斯一直利用拜登对在其领土内使用武器的禁止令来在其哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。里奇表示，“俄罗斯可以把火炮一直摆在边界对面，可以重新部署防空系统、电子战设备和指挥与控制中心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，里奇和其他专家表示，单凭此次决定短期内不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会对前线移动产生太大影响，甚至可能不会产生影响。但它会让俄罗斯难以继续这种跨境作战。”里奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行重大推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。要这样做，他们需要在东部作战区域彻底清闲。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几个月试图扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在过去一年成功夺取战场优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策变化不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在五角大楼任职的马克·坎塞尔认为，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大变化，而是一步。”坎塞尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员将会争取下一步：打击更广泛的目標——可能不是直接威胁哈尔科夫但同样位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策允许打击俄罗斯其他地区目前尚无定论，但他表示不会关闭这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续履行我们的职责，即必要时做出调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;救援人员在乌克兰哈尔科夫地区穆拉达尼里夫卡村庄的儿童和青年运动骑行学校遭受俄罗斯导弹袭击严重破坏的现场工作，2024年5月30日。路透社/瓦列里·奥吉雷内科/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以巨大优势获胜，成为该国第一位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，她承继了导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人口中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum，一名气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的初步计票结果，赢得总统职位，得票率在58.3%至60.7%之间。这将是有史以来墨西哥民主选举中的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院都获得了可能达到三分之二多数的席位，这意味着该联盟可以在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人Xochitl Galvez在初步统计结果中得票率为26.6%至28.6%，她最终承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我一生中第一次成为墨西哥第一位女性总统，”Sheinbaum在支持者群中宣布，人群高呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的当选是墨西哥的重大进步，这是一个以男性主导文化闻名且拥有世界上第二大天主教人口的国家。长期以来，天主教价值观和传统角色限制了女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum成为美国、墨西哥或加拿大首位通过普选当选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会投票给女性，”87岁的Edelmira Montiel说，她是一位Sheinbaum的支持者，来自墨西哥最小的州塔拉哈斯卡州。“从前我们甚至没有投票权，即使有了，也是根据丈夫告诉我们的来投票。感谢上帝，这一切已经改变，我能够经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的路途充满挑战。她必须在扩大民众福利政策的同时，应对庞大的财政赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后表示，她的政府将履行财政责任，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管竞选期间被指控是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，但Sheinbaum誓言改进安全，但对具体细节含糊其辞。此次选举是墨西哥近代历史上最暴力的选举之一，已有38名竞选者遇害，许多分析师认为有组织犯罪团体在此期间加强了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举当天，普埃bla州两家投票站发生了投票人员死亡事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内被谋杀的人员超过18.5万，这一数字超过了墨西哥现代历史上其他任何政府任期，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高执法能力和减少无罪推定方面作出前所未有的投资，否则Sheinbaum可能难以实现整体安全水平的显著改进，”独立拉丁美洲政治风险分析师Nathaniel Parish Flannery表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临的挑战之一是与美国进行复杂的谈判，特别是在大规模移民跨越墨西哥进入美国的问题上，以及应对毒品走私方面的合作问题，尤其是美国海洛因流行病正在加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对来自墨西哥的中国车辆征收全额关税，并表示他会调动特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将负责解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商在“近岸外包趋势”中回归，即将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum也将不得不处理 PEMEX，这是陷入债务的国家石油巨头，其产量连续20年下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可能只是无尽地向其中投入公共资源而不使其盈利，”高盛首席拉美经济学家Alberto Ramos说，“他们必须重新思考PEMEX的企业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，监督了坚挺的比索和低失业率，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将面临巨额预算赤字，2025年央行预计仅经济增长率将达到1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum曾密切关注竞选活动，试图将投票转化为对其政纲的公投。她拒绝了反对党声称她是洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”的说法，尽管她承诺继续许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演说中，Sheinbaum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“一位使我们国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师Viri Rios认为，这是性别引发的性别歧视，使得人们质疑Sheinbaum是否会被视为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“实在难以理解人们为何不相信她会自己做决定，我认为这与她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举低迷而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲民族联盟（ANC）党主席期间领导该党在选举中经历了自种族隔离结束以来最差的结果，其政治地位将因此大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三举行的选举中，约有71%的投票站结果显示，非洲民族联盟的得票率低于42%，这是自1994年种族隔离结束以来第一次跌破多数。这一得票率较2019年上一次选举中57.5%的支持率大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，比勒陀利亚解放运动——诺贝尔和平奖获得者纳尔逊·曼德拉的政党——不得不与其他较小的政党协商组建政府联盟，或其他形式的联合政府。这可能要求他们作出政策让步，甚至放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖拉马福萨转型成为企业家，可能将面临反对党和党内批评者的呼吁辞职。但南非非洲民族联盟的高层官员之一表示支持他留任，而且很多分析家认为目前还没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的领导位置。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·博尔特指出，该教授曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，在这次选举中，拉马福萨在主要政治人物中获得了最高的支持率。在非洲民族联盟内部，派系斗争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未评论非洲民族联盟的选举表现。他的发言人表示，他将在周日发表讲话，那时正式的初步选举结果将出炉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨以前是总统，他的政治命运在2022年有过一次关键时刻。当时的一个调查小组报告称，他可能因一桩腐败指控中的贪污行为而面临调查，即所谓“农庄门”事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认该争议，并在同年12月通过了对“农庄门”的调查报告，之后赢得了一项新的五年任期，成为非洲民族联盟的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视为是对非洲民族联盟党内腐败和经济问题的最严苛考验，因为选民对于高失业率、猖獗的犯罪和长期停供的电力感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选非洲民族联盟领导人时承诺为重塑党的形象并振兴经济而努力。这之前，由于他的前任雅各布·祖马领导的该党陷入一系列政治丑闻和经济衰退，非洲民族联盟在过去九年里面临着九年的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨在2018年成为国家元首后最初的热潮很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，该党高层官员仍笼罩在一系列丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中对拉马福萨和非洲民族联盟的一击决定了由他的政敌祖马的支持的新党姆库托尼瓦兹的崛起，后者超出了预期并在选举中显著削弱了非洲民族联盟的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马堵住了拉马福萨和非洲民族联盟的道路。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这就是拉马福萨的项目终结了……你不能在选举中失败并且期待一切正常下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在重要改革问题上表现出拖延，避免加剧其党内分歧。这与他在1980年代作为工会领导人时展现出的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他建立共识的能力，并为其作为“全球南方”的拥护者之一、推崇低收入和中收入国家的代言人所做的努力。他提升了南非作为“全球南方”的代言者的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，敦促公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了一项关于种族灭绝的诉讼，法官本月裁定以色列必须暂停对加沙城拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续进行对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨强调了非洲民族联盟在过去30年的成就，但批评者认为他提供的新解决方案非常有限，无法解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场非洲民族联盟竞选集会上，拉马福萨承诺在成千上万支持者的见证下“做得更好”。许多人在他结束演讲前便离开了现场。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在 guilty verdict 宣判后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时向下一个战场：无论是法律还是政治战场，他都已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付成人电影明星封口费而面临34项指控有罪一天后，共和党总统候选人罗列了一长串对手和不满，并以愤怒和冗长的言论回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钦为“腐败”和“恶魔”。他描述民主党人乔·拜登——他在11月5日的选举中的对手——是“美国历史上最差的总统”。他还猛烈批评了作证反对他的证人、指控他弹劾的国会议员，以及——呼应了他的竞选集会言论——非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向他的竞选捐款，并指出他在面对的挑战不仅限于他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常穿插幽默，但此次演讲大部分内容都是沉闷的。他仅在新闻发布会上使用了一张薄薄的纸条。为时已晚，他在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及任何指责特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两场竞选双方都将其描绘成对国家构成威胁的总统竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和自取失败的唐纳德·特朗普对其个人怨言大放厥词，并捏造美国司法制度的事实，让任何观看的人都可以得出唯一一个明确的结论：此人不能出任美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数人认为纽约的裁决是司法不公——向他的竞选捐款超过3480万美元，特朗普团队称这是周四一天的创纪录记录。特朗普团队使用了共和党数字筹款平台WinRed。尽管拜登在总筹款方面领先，但他的团队试图在星期五保持筹款节奏，发送了一系列令人担忧的筹款信息给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不言弃！”另一条始于特朗普新闻发布会的信息如此宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和机构都一致支持前总统，认为审判有瑕疵，指控本不该提起，陪审团在民主党和众议院席位优势明显的曼哈顿地区受到了污染，法官偏颇——地方官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的批评不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选团队成员便开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉齐维塔嘲笑了一个社交网络平台上发表声明称应尊重陪审团裁决的全国共和党学生组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股：每个人都有一个。”他在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指责了在审判之前警告美国人“不要以更多党派性向火中加油”的马里兰州温和派前共和党州长劳里·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”他在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州采访共和党选民时，一些人表示，特朗普的定罪让他们在11月对他的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类反叛&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;可能会在再选对决时损害他，特别是在特朗普在多个摇摆州领先差距微乎其微的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，被采访的大多数共和党人都与特朗普本人相似，称审判为一场欺诈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全部都是政治，只是一个阻止他在竞选活动中停留尽可能多时间的政治阴谋。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，可以对任何人这么做，肯定没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普出席在纽约举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
美国共和党总统候选兼前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是一个关于他在2016年因伪造商业记录以隐瞒支付成人电影明星Stormy Daniels封口费而被判决有罪的听证会后的一天，地点位于纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已迁移到一种新类型的平台，投资者可以选择将他们的代币锁定以换取奖励，这引起分析师的担忧，指出这种复杂的方案对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行的背景显示了加密货币市场在价格上涨和交易者寻找收益时的风险增加。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的中心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，吸引至平台的加密货币价值达到188亿美元，相较六个月前不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，公司发明了重新质押，旨在扩展一种传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者需允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。代币持有者在参与质押期间失去即时访问其代币的权利，但却可以因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表所质押代币的新创加密货币。重新质押使代币所有者能够将这些新产生的代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险持分歧意见，一些业内人士认为这个做法仍然太新，尚未可知其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新质押代币的新型代币用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会引发基于少量底层资产的借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能会使其更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押品的抵押品都不是理想的，它引入了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常是3%-5%，但分析师表示，重新质押可能具有更高的回报，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融或DeFi领域发展的最新进展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不出售资产的情况下获得可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户希望将来能够获得奖励，而在此等待期间，他们期待获得所谓的空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其新创建的代币。用户希望代币“EIGEN”在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长受到用户寻找空投奖励的驱动力，这被称为“真正真正投机性的免费钱现象”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这十分危险。”美国加密交易所Coinbase研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押，“他们现在预先做了这件事，（抱着）将会有所回报的期望，但不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，Seattle大学前助理教授，团队曾推出印度首颗学生设计的微卫星，EingenLayer的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新区块链服务发展。Kannan表示，与重新质押相关联的风险不在质押本身，而在借贷协议中，借贷协议错误地定价风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重新质押并不担心，指出重新质押协议中的现金在与全球价值达2.5万亿美元的加密货币行业相比，微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直对加密货币世界的损失扩散到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场构成的实际风险并无有意义的传染性。”标普全球评级数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越多地与主流金融相连，重新质押开始吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密金融部门Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，虽然机构对质押表现出显著兴趣，但认为重新质押过于复杂，难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”。Srizo Custody尚未与Kelp DAO建立合作伙伴关系，Kelp DAO表示，公司正在与激光数字平台Laser Digital合作进行一些重新质押操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密金融的银行Sygnum表示，正为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;比特币的插图，在巴黎的一张示意图拍摄于2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图中展示了以太坊的图像，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产者维持适度增长 ercise+ 考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出以提高产量的承诺，这将使世界最大的石油生产国在2024年的增长放缓，在此背景下，OPEC+可能不需要进一步减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在近年来很大程度上推动全球非OPEC产油国的石油供应增长，得益于页岩革命和在提高产量方面的技术创新与效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远高于政府年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深减产，部分是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量上升的影响。OPEC+总计减产586万桶/日，占全球需求的近5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的减产延长协议，据三位熟悉OPEC+讨论消息的人透露，该协议将允许该组织将部分减产延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会考虑产量政策时，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量的增长，但与2023年相比，其威胁性将较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预期相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。以上三家是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商产出增长约100万桶/日。这意味OPEC+的原油需求可能会比2023年多约90万桶/日，OPEC于此在5月的月度《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;》提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长仅为110万桶/日，预计OPEC原油需求基本不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，整体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样以超出预期的方式增加产量，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和严苛的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管当前价格较高，钻机数量并未出现更多增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司的资本支出保持不变，推迟对钻机的升级以更好地适应较低的钻井增长。计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国的钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有数年的增产能力达100万桶/日，但目前没有增长至这一水平的意愿。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商受限于投资者的支出压力，在页岩油领域狂热发展后增长放缓，因此减少增长方面的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意想不到的产量增加部分归因于私人生产商，部分现在融入领域内的合并浪潮中。他们通过钻探更长时间及分层实现提高产油量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，我们预计当前的油价将维持，这将有助于支持美国整体石油生产增长的适度增长，而钻探和完井效率的持续改进会不断推动这一趋势。”得克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;）的油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降了6%部分归因于合并效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略策略发生了改变，更加重视资本纪律，这导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，预计OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计在2024年引领石油和液体产量增长，石油液体产量从OPEC+的预计下降100万桶/日，而非成员国的投资则增长140万桶/日，美国能源信息署在三月表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室的视角显示在一个由Oasis石油拥有的井上Permian盆地附近威克” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从控制室的视角显示在一个由Oasis石油拥有的井上Permian盆地附近威克（美国德克萨斯州），2018年8月22日。路透社/尼克·奥夫谢罗夫/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title> Biden 提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，以及新一天开始的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临着美国选举年的压力，需要终止持续了八个多月的&lt;em&gt;加沙冲突&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调解的谈判一直在加沙战争中安排以色列和哈马斯激进组织之间停火，但两方均将缺乏进展归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列长期对拉法进行入境行动以及国内和国际上对内阁政府因加沙死亡事件和人质持续被扣押施加新压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登揭示停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，共和党总统候选人&lt;em&gt;唐纳德·特朗普&lt;/em&gt;在 memes 诽谤案中被裁定有三十四个重罪，突显了他与民主党总统候选人间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提出的新提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将贯穿整个谈判过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，并交换数百名巴勒斯坦囚犯，其中包括老人和妇女。巴勒斯坦平民（包括北部加沙地区）将返回加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对状态的条件。“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已被卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列力主“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个方案，并将要求战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联合体中。他们已经表明，他们想占领加沙，并且想继续战斗数年，而人质对他们来说无关紧要。我敦促以色列领导层支持这份协议，尽管来自某些方面的压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个有生以来一直致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，以及最近派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我要求你们退一步思考，如果你错过了这个时刻，会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列提出了新的提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四十五页的协议，”该官员说。“这一协议是精心谈判的结果，现在摆在桌面上的真正是一种过程的结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的演讲视为戏剧性的，并将其解读为直接呼吁以色列公众。主要的12频道在晚间新闻秀中中断了直播来播放拜登的演讲。该国审查员此前曾禁止发布有关提议细节的报道，主播丹尼·库什马克思说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交关系协会历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，此提议的成功可能性比先前提议高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成的破坏很大，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖行动的可能性，虽然不低，但比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向反对”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列结束冲突，而拜登的影响也起到了作用。“当美国总统真正支持某事时，他可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提议旨在交换生病、年迈和受伤的人质，并为六周的停火期，该停火期可以延长以允许更多援助进入该区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，提议因以色列拒绝同意哈马斯在谈判期间暂停战争的请求，并加大对拉法南部加沙的打击而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解人，它在当前持续进攻期间将不参与进一步谈判，但愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家在哈马斯手中有人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但仍未跨越美国红线以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙的巴勒斯坦人民在这场战争中经历了地狱般的痛苦，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候在拉法致命大火后的可怕景象，它旨在针对哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列对该大区发动回应10月7日南以色列袭击的袭击以来，加沙已有超过36,280人丧生。据以方统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被破坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被破坏建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动期间被摧毁的，位于加沙北部的贝特拉赫亚，2024年6月12日。REUTERS/ محمود عيسا&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>