<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 14:37:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以300名议员中有190人出席，于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统颁布的 Martial Law，Live TV直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布实行戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布实行戒严令，2024年12月3日。韩国总统府/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱内被其他监犯袭击后于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害毒品成瘾者和卖淫者，并肢解并掩埋了她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;案件调查显示，皮克顿被定罪杀害了六名女性，她们的部分遗骸在温哥华附近他的破败住所中被发现。政府检方在对其判处终身监禁后，撤回了另一起涉及20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭其他监犯袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，在卑诗省及全国范围内，该罪犯的案件给社区带来了毁灭性的影响，”该服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;案件中的受害者包括了在温哥华市中心东侧受毒品影响的贫民区中失踪的超过60名妇女，直至皮克顿在2002年初被捕前超过十多年的时段内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在其猪场——位于温哥华市东部大约25公里的普特库克兰姆——内发现了33名女性的遗骸或DNA样本，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿的一本书在亚马逊上架销售几小时后就被撤下。出版商要求亚马逊删除该书，向受害者家属道歉。在书中，连环杀手声称自己是清白的，而警方则冤枉了他，这一说法被《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登进一步介入乌克兰冲突的武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，标志着美国在长达两年的俄乌战争中进一步介入。专家认为，这一小而重要的步骤有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标会带来巨大风险，尤其是担心这可能引发与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条规则与美国之前对基辅供应高阶武器的多项禁令相吻合，此后这些禁令已被打破，从先进的美国战机到远程Mauler巡航导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四起生效，仅限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，基辅现在可以使用美国武器反击“从边境进攻或准备进攻”其部队的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家透露，这赋予了前线的乌克兰军队使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的美国武器，以及其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区巩固防御前，促使俄军撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战线调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”Ingram指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于此决定的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员称，5月13日的白宫国家安全会议在安全的视频会晤中，乌克兰方面提出请求，在哈尔科夫地区使用美国武器，并与国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席C.Q. Brown讨论了此事。Sullivan随后于5月15日向拜登提议放宽限制，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。自那时起，美国政府一直在对这一决定进行最终敲定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作国家采取类似措施，但他当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内发动袭击的规定，为在哈尔科夫地区实施攻击提供避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰仅次于首都的城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方可将火炮紧密部署在边境。其可以保留防空、电子战、指挥控制系统。这在某种程度上构成了一种庇护所。”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee及其他专家认为，这一决定短期内可能不会改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会大幅改变战线的走向。但它会让俄罗斯更难继续进行这种跨境行动。”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯军队不足以对哈尔科夫地区进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北方向生成足够的战斗能力来有效威胁哈尔科夫。要做到这一点，就必须在其东部战区消耗掉大量的部队。”Ingram说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器发射到俄罗斯，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器在俄罗斯其他地区的能力，特别是在俄罗斯在战场今年艰难的一年后，重新掌握了主导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三晚些时候，在华盛顿宣布政策转变不到一天之后，泽连斯基在接受《卫报》访问时呼吁美国批准其向俄罗斯境内深处的目标发射武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中心战略与国际研究会华盛顿智库Mark Cancian认为，拜登的这一措施只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大转变，但这是一个步骤。”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将呼吁下一步：打击更广泛的战线目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他区域的战线目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国国务卿阿NTony Blinken周五在布拉格向记者表示，拜登政府目前尚无扩大政策允许对俄罗斯境内其他地区发动袭击的计划，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即在需要时灵活适应和调整。”Blinken表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄导弹袭击哈科夫地区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈科夫地区村Mal&amp;#376; Danylivka，一个重创的儿童与青年运动骑术学校，俄罗斯于俄罗斯入侵乌克兰时进行导弹袭击场景，2024年5月30日。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党时面临严重挫折，最近南非国民大会在大选中的表现创下了自废除种族隔离以来的最差记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三举行的大选中，大约71%的选区结果显示，南非国民大会的得票率不足42%，相比2019年上次选举时获得的57.5%的支持率，这是一个急剧下降，而且首次在30年里未能获得过半数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对南非国民大会来说是一次强有力的打击，作为南非解放运动的前先锋组织，南非国民大会将不得不与其他较小政党谈判结成执政联盟或其他形式的协议。这可能要求他们进行政策让步，甚至放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖的商人拉马福萨可能会面临反对党及其党内批评者要求辞职的压力，但南非国民大会的高级官员则支持他留任，分析人士认为并没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不存在一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，在此次选举中拉马福萨获得了政界最高的支持率，党内的派系争斗也可能使得任何反对他的动员活动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就南非国民大会的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在星期日全数初步结果发布时提供讲话内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年，一个调查小组报告发现，拉马福萨可能在其狩猎场的家具中藏有一笔现金而出现不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该起被称为“Farmgate”的丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候赢得了为期五年的南非国民大会领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三的选举中，由于选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题的愤怒，此次选举被视作是对南非国民大会的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选南非国民大会领袖，当时他在选前承诺要重塑政党形象，恢复经济活力，他在前任雅各布·祖马的九年间遭遇了一系列丑闻和经济下滑时期，致力于恢复经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为总统后的头六个月，这种欢喜的情绪就迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，围绕南非国民大会高层官员的丑闻不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性转变来自他的政敌祖马，祖马支持的新政党姆希侗瓦·内佐，其表现超出预期，在夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）尤其给南非国民大会造成了重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“祖马已经将拉马福萨和南非国民大会棋死局面[像国际象棋中的‘将军和将军的死局面’]&lt;/strong&gt;，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说道，“这是拉马福萨计划的终结...无法在选举失败后还期望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者认为，拉马福萨在关键改革上犹豫不决，以避免进一步恶化党内分歧，这与他在上世纪80年代作为工会领袖时的果断不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则称赞他的调和能力以及他在推动南非作为所谓“全球南方”代言人方面的角色，“全球南方”是一个低收入和中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最有力的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的种族灭绝案件。本月，国际法院判决以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列则强烈否认这些指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了南非国民大会过去三十年的成就，但批评者则认为他为解决南非面临的最大挑战提出的解决方案显得不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的南非国民大会最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面对成千上万的支持者在桑沃托足球场的人群。许多人在他演讲未结束时就离开了现场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在桑沃托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非，桑沃托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商坚持削减提高产量开支的承诺，这将使全球最大原油生产国在美国2024年的生产增长放缓，从而减轻欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里因页岩革命和技术创新推动，成为非欧佩克国家原油供给增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增加了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过了政府2023年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友生产商去年加大了减产力度，部分原因是补偿美国及其他非欧佩克国家产量的增加。总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在讨论一项复杂协议，旨在使这些减产措施至少延续至2025年，三位了解欧佩克+讨论的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管欧佩克+将于周日开会讨论供应政策，但美国产量的增加仍将推动非欧佩克+国家产量上升，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预计原油供给将增加约27万桶/日。这与欧佩克自己对美国原油产量和凝析油增长30万桶/日的预测接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产出将增长近64万桶/日。这三个机构是最受关注的预测者，他们的预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+国家的供应增长约100万桶/日。这表示欧佩克+原油的需求应较2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长约为110万桶/日，并预计对欧佩克原油的需求将不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，整体美国原油产量基本保持不变。4月产量约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，即使原油价格接近每桶80美元，美国生产商不太可能在2024年再次出现大幅度超预期的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯堪德尔钻井公司的首席运营官保罗·莫斯沃德表示：“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格已经很高，但钻井数量没有进一步增长，这是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出维持不变，并推迟对钻机的升级，以更好地与较低的钻井增长水平相符。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期的580台下降13%，至今年4月的496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察公司称：“尽管美国有多年保持日增100万桶原油产能的能力，但目前并无增长这种规模产能的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察公司预计2024年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市产油商在股东的压力下，减少了增长投资，因为在2010年代，无节制的投资虽促成了急速增长，但却限制了页岩油产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期出乎意料的产量增加部分得益于私人生产商，如今这些生产商正在经历产业整合的浪潮，他们通过钻更长的井，同时对岩层进行压裂以提高钻井生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管近几年发生了整合浪潮，但我预计在钻井和完井效率持续改进的情况下，当前油价将帮助推动美国总体原油生产温和增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美。国际营收增长了18%，而北美营收下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示：“近年来，在财务纪律方面的加强使战略发生了转变。”他认为欧佩克+可能会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，预计美国、加拿大、巴西和圭亚那仍将主导今年的石油和液体产量增长。美国能源情报署3月表示，预计今年欧佩克+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔诺沃表示：“欧佩克+学会适应美国石油产量的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在戴克盆地由奥古斯蒂石油公司经营的租赁地块上的钻机操作楼层从控制室俯瞰” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在得克萨斯州温克附近的戴克盆地，一家由奥古斯蒂石油公司经营的租赁地块的钻机操作楼层从控制室俯瞰。REUTERS/Nick Oxford/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一群摄像机，并发表了一番既适合他法律斗争，又适合他政治博弈的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他因欺诈文件以掩盖支付成人电影明星封口费而涉及的34项罪名成立后的一天，共和党总统候选人列举了对手和不满，并愤怒地进行了冗长的发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称他的审判法官胡安·梅尔钦为“不正派”和“恶魔”。他把对手乔·拜登——共和党总统候选人，在11月5日大选中的对手——形容成“有史以来最差的总统”。他猛烈抨击参与诉讼的证人，投票指控他的国会议员，以及他称作非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战视为超越他个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他之前的演讲往往夹杂着幽默，但这次的演讲主要是阴沉的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条。会议结束后，他没有回答问题，并在儿子埃里克特朗普的陪同下迅速离开演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离镜头，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统，并指责任何暗示特朗普犯了罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方是国家威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的言论，将其构建成新的证据，证明他并不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普混乱、绝望和失败，他关于个人不满的絮叨和对美国司法系统的虚假陈述，使任何观看的人得出一个明确结论：这个人不能担任美国总统。”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依靠纽约判决中看似不公正，特朗普的支持者——共计3480万美元——在周四的捐款达到一天内的最高纪录。据特朗普团队称，这笔款项在WinRed平台上刷新了共和党数字筹款的单日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;筹款落后于拜登的竞选活动寻求在周五保持这一速度，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会之后，另一则短信高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟特朗普的说法，认为审判有缺陷，指控本不该提出，曼哈顿以民主党为主的陪审团不公正，法官带有偏见——该论断由当地当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于谴责不够迅速或力量不够的共和党人士，特朗普的盟友和竞选助手则发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选管理人克里斯·拉西维塔对一家在社交媒体平台上发文支持陪审团判决的全国性大学生共和团成员表示轻蔑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有……”，拉西维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也批评了马里兰州前温和派共和党州长拉里·霍根，霍登在判决前曾警告美国人“不要将更多毒党派争端火上浇油”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选”，拉西维塔在推文中回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州对共和党选民的采访中，数名受访者表示，特朗普的定罪使他们开始重新考虑11月对该候选人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种开侧线 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会对他与拜登的再次对决造成损害&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在多个摇摆州的优势微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人很相似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治行为，只是为了伤害他，并尽可能地把他挡在竞选前线之外。”62岁的退役警察Scott Clayton在佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，他们能做到任何人。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在成年人电影明星Stormy Daniels封口费一桩刑事审判判决对其不利一天后出席新闻发布会。路透社/布兰登·麦克德密德/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里在停火协议中再次担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·贝里再度担任黎巴嫩真主党和美国之间的关键沟通桥梁，美国在此过程中努力调解与以色列的战争。贝里利用数十年的经验帮助促成了一项停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这突显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社群中仍具有的巨大影响力，并自最近以色列击毙真主党领袖哈桑·纳塞尔 Hassane Nasrallah 后被认为是对黎巴嫩社会稳定的有力支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在周三的电视演说中表示，黎巴嫩正在关闭“最危险的历史时刻”，呼吁黎巴嫩民众团结一致，共同维护国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角。他在1992年开始担任议会议长，成为莱重大教阶制中什叶派官员职位最高的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·奈姆·卡塞姆支持贝里作为谈判代表，并称其为“我们的好哥哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间频繁与贝里会面，旨在促成结束冲突，这些冲突于加沙冲突中同时爆发，并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也呼应了贝里在2006年上次大规模真主党与以色列战争中帮助结束冲突时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，贝里的作用更加重要，因为黎巴嫩目前缺乏总统，内阁仅具有部分权力，并且很难与被美国认定为恐怖组织的真主党接触。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“如今你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他就是国家。”一位驻黎巴嫩外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里因帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人质在贝鲁特而声名鹊起，这些人质由15年冲突期间的激进分子劫持了一架美国航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在内战后领导下的当选议会议长与纳塞尔领导真主党崛起相呼应。两人被认为是“什叶派搭档”，指的是什叶派政治代表的两股主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问贝里的外交官表示：“他是真主党的可信赖伙伴，使他变得非常重要，但对他能做什么也有明确的限制，这可能是由于真主党和伊朗的态度所致。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也打击了贝里阿马尔运动影响力的地区，包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里1938年出生于利比里亚，父亲是来自蒂布尼恩的移民商人。他在黎巴嫩长大，大学时期即积极投身政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度边缘化的什叶派社区中有人称赞贝里帮助改善了他们在宗派社会中的地位，该系统中特权长向了基督和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，贝里在创始人穆萨·萨德消失后接任阿马尔运动的领导。贝里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动与内战中的几乎所有主要政党作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部门，他似乎与真主党步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国驻黎巴嫩大使馆电报发表时提到他对真主党的真实感情引发疑问，但贝里对此嗤之以鼻，宣称纳塞尔“犹如我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里的阿马尔战士与真主党一起在加沙冲突中向以色列发射火箭，以声援加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会晤贝里，试图停止黎以边境地区的交火，并说服真主党向利塔尼河以北撤退，该河距边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里告诉一位外国官员：“想要把利塔尼河向南移动比把真主党向北推到利塔尼河以北更易为实现。”一位接近贝里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，贝里的反对者也批评他是导致2019年金融体系崩溃、黎巴嫩经济陷入困境的宗派精英之一。经济崩溃是多年来政府腐败累积的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责贝里拒绝召集议会会议让议员选举总统，致使政府最高职位——总统职位——空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色已经引起真主党政治对手的不满，例如基督教的黎运输队，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·贝里与前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比·贝里与前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼在黎巴嫩首都贝鲁特会面。路透社/萨德尔·阿尔苏丹尼/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="矗立在建筑上印有黎巴嫩议长纳比·贝里的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特，由贝鲁特举行的纪念什叶派麻萨·萨德阿訇失踪45周年庆典期间，矗立在建筑上的印有黎巴嫩议长纳比·贝里的横幅。路透社/摩罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的情况下暂停加沙地带的冲突，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束这场冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，“美国选期内的压力迫使我结束对加沙战争的挤压，这场战争已经持续了八个月。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他第三方促成的旨在安排以色列与哈马斯组织之间停火的谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周以来对瑞法赫的侵入以及本地和国际上对内坦亚胡政府关于加沙死亡事件和人质继续被扣押的压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内坦亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判者在拜登透露了停火计划后，向哈马斯提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在民主党总统对抗议对手唐纳德·特朗普的判决后一天。特朗普因34项重罪被定罪，这凸显了两位候选人的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与以往的不同之处在于，协议中的停火将持续到所有三个阶段均完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，并交换包括老人和妇女在内的人质，换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将回到加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车带来人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件展开谈判。“停火将持续进行，只要谈判继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人将不同意这个计划。他们会要求战争无限期地继续下去。一些人甚至在内阁内部，他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们希望继续战斗数年，人质对他们来说不是优先考虑的问题。但已敦促以色列领导层支持这个交易，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，美国唯一一位在战争时期访问以色列的总统，以及刚派美国部队直接防御以色列的人，”拜登说，“请你们退一步，想想如果失去这一刻将会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员向记者透露，以色列能够做出新的提议，是因为最近的战场优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在实际上有了通往危机结束的道路图。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说，“这次又是经过极其细致的谈判达成的。谈判桌上现在摆着的是这一过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，一位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为拜登力求直接向以色列公众呼吁。领头的12频道中断晚间的新闻节目，实时播放拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止公布这一提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认真律师杰里米·萨里表示，与此前的提议相比，此次提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性虽然仍然不低，但比以前降低了。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，全球公众的看法已经开始反对应对以色列的行动，这可能会促使以色列人希望结束冲突，而拜登的影响也将起到作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统非常支持某事时，他可以创造很多激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求在释放加沙伤病和年老伤口人质的同时，实施为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多的人道主义援助进入该领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月较早时候因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判过程中永久结束战争而瓦解，同时还加剧了对瑞法赫地区南部的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已向调解人士传达意图，除非以色列停止战争，否则不会参加进一步的谈判，但如果以色列同意停止战争，哈马斯准备达成一份“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有公民被哈马斯在加沙地带扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列在瑞法赫的一次空袭中造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但没有达到美国关闭军事援助的红色门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙民众在这场战争中承受了相当大的苦难，”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候瑞法赫遭以色列袭击时的惨烈画面，目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动袭击以来，已有超过36,280人丧生，其中根据以色列的统计结果，哈马斯对南部以色列的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在瑞法赫受损建筑的废墟中行走，瑞法赫是加沙北部地区，2024年6月12日。路透社/玛赫茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流向了一种新型平台，在投资者以其代币换取奖励的同时锁定其代币，这种复杂的方案引发分析师警告，存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新押注”的兴起是加密货币市场风险行为最新的迹象，随着市场价格的上涨和交易者寻找收益，这一趋势日益明显。目前最大的加密货币比特币的价格接近历史最高点，而第二大加密货币以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推动重新押注热潮的是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上——六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司发明了重新押注，以扩展一种叫做&lt;br&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;“押注”&lt;/a&gt;的传统加密货币实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查并确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，持有加密货币代币的用户，例如以太币持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与押注期间暂时失去了对其代币的即时访问权，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些押注平台还会向用户发放新的代币来代表他们已经押注的代币。重新押注使代币持有者可以将这些新代币再次押注到不同的区块链基础的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重新押注有多大的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于初级阶段，无法准确评估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新押注加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量基础资产进行无尽的借贷循环。这种情况在所有人同时尝试退出时可能导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当任何有抵押品被用作进一步的抵押时，这并不理想，它增加了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引人的是收益率：在以太坊区块链上进行的押注回报率通常在3%到5%之间，但分析师指出，重新押注的回报率可能更高，因为投资者可以在同一时间赚取多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新押注是分散金融（DeFi）世界中最新发展的一部分，在这一基于区块链的金融模式中，加密货币持有者投资试验性计划，以期在不抛售的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户提供押注奖励，因为这一机制尚未开发。用户希望在未来奖励或其他空投（airdrops）中获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的用户提供其自行创建的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新押注平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，“这真的是很投机，这种免费的钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;说，该公司提供押注服务但不提供重新押注服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在预想会获得某种奖励，但并不知道是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在西雅图大学担任助理教授时推出，他是第一个由印度学生设计的小卫星团队的一部分，据他的学术主页显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务市场，连接潜在的押注者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重新押注平台涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为客户提供重新押注，并生成代表重新押注资产的新代币。这些代币可以用于其他方面，例如作为借入的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户选择将代币押注在哪里，帮助新区块链服务的兴起，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新押注可能会有“隐蔽的风险”——如果重新押注的代币用于加密货币借贷，可能会出现被迫清算并在市场下行期间增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的大幅抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用于抵押的加密代币迅速贬值，&lt;br&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra和Luna&lt;/a&gt;代币崩盘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与上述风险区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新押注，而在于借贷协议。这些协议错误地定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重新押注不以为意，指出重新押注协议中的现金占全球2.5万亿美元的加密产业资产的份额很小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密货币世界中的损失可能会传导到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新押注问题会对其它传统金融市场构成有意义的风险，”标准普尔全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，并且机构投资者也越来越接受重新押注的概念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nd+M埃森银行加密资产部门Zodia Custody看到了机构投资者对押注的显著兴趣，但认为重新押注不太可能，因为它难以确定资产流动和收益分配的“纸面轨迹”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雷斯尔数字化Lambda Digial的加密资产部门与Kelp DAO合作重新押注了部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇博客文章中表示。Lambda Digial没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士加密资产银行Sygnum表示它为客户押注加密资产，并期望“一个围绕重新押注的生态系统会出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier /插图 /文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年6月16日。巴黎的PC主板上展示以太坊的标识。REUTERS/Dado Ruvic /插图 /文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>