<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 12:56:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布实施戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300席中有190席出席）于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。电视台&lt;del&gt;直播&lt;/del&gt;了这一过程。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。&lt;br&gt;韩国总统办公室/路透社（资料图片）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。狱方表示，他在本月早些时候的一座超级监狱中被另一名囚犯袭击后死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具盛名的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华区域的养猪场杀害吸毒者和卖淫女及其遗体而被判刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在皮克顿被判入狱后撤销了另外20项谋杀指控。当时，法庭发现他的荒败房产中发现了六名受害者的部分遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务方表示，皮克顿在加拿大魁北克的一座监狱中于5月19日遭到袭击后死亡，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务方在一份声明中表示：“我们意识到，在不列颠哥伦比亚省和整个国家的社区，皮克顿案已经产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60余名妇女中的大部分来自大温哥华区市中心东区的贫困且毒品泛滥的地区，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据发现，在皮克顿的养猪场——靠近大温哥华市中心东区约25公里处的波罗库蒂兰——有33名女性的遗骸或DNA被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有报道称皮克顿的一本书被亚马逊迅速下架。在书里，这位连环杀手声称自己是无辜的，并被警方诬陷。《温哥华太阳报》在当时报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊将其下架并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视截图，拍摄于波罗库蒂兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视截图拍摄于波罗库蒂兰的家中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党以来最差的选举结果后，其领导地位将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率为不到42%，比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并且这是ANC自结束种族隔离后首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果的冲击意味着，纳尔逊·曼德拉当年的解放运动组织将不得不与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的合作来治理国家。这可能需要对政策做出让步或者放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼商人拉马福萨可能会面临反对党和党内外批评者的辞职要求，但ANC的一种高级官员支持他继续留任，分析人士表示，目前没有明显的人选接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职务，”来自开普敦大学政治学教授安东尼·布特勒说。布特勒曾撰写过拉马福萨的政治传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政治支持率在重要政治人物中最高，ANC内部的派系斗争可能会使任何试图对抗他的动员变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此次选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日宣布全面初选结果时发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前因2022年一份调查报告称他可能在农场中藏有现金的行为可能涉及不当行为，其作为总统的未来一度悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了农场门事件中的不当行为，而该事件被称为“农场门”，并于同年晚些时候赢得了ANC领导人的连任提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止接受的最严峻考验，由于普通民众对高失业率、犯罪率以及断电问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被选举成为ANC领导人，并承诺重建该党的形象，重振经济，这之前九年间在前任总统雅各布·祖马的领导下，由于丑闻、腐败和经济衰退导致经济持续低迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年上任伊始最初一段时间的乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻依然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖马，他支持的新政党姆肯托韦·瓦齐韦获得了预期以外的良好表现，并严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁纳塔尔省制住了拉马福萨和ANC。他知道ANC在那里是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这对于拉马福萨的项目来说意味着终结……你不能在选举中失败然后一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能对关键改革做出明确决策，而是避免加剧党内分裂而遭到批评，这与他作为工会领导人80年代的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者却赞扬他的团结建设技能以及他作为南非作为南南合作的倡导国推动南非声望的能力，以此作为“低收入和中等收入国家”的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最著名的呼吁更公平分配疫苗的人声之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼，本月国际法院裁定，以色列必须停止对加沙市拉法的军事攻击。以色列强烈否认这些指控并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年来ANC的成就，但批评者认为他未能提供新的措施来解决南非面临的最严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在大选前的最终竞选集会上，拉马福萨承诺将做得更好，大会支持者聚集在索韦托足球场庆祝。许多支持者在演讲结尾前就已离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日. 路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在有罪判决后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第十七段包含强烈语句)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一排摄像机，发表了一番符合他法律和政治斗争的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他因掩饰封口费支付给成人电影明星的文档造假行为而被定罪34项罪名的一天后，共和党总统候选人罗列了一长串对手和不满，语气愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实”且“魔鬼”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是历史上最糟糕的总统。他还猛烈抨击那些对他作证的证人、国会众议院议员投票弹劾他的人，以及声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款支持他的竞选，将面临的挑战描述为远超个人范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去做吧，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同于以往竞选演讲中夹杂的幽默，这一次他更多的是阴郁。期间他仅拿着一张小纸条，新闻发布会结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，在筹款致词和社交媒体上，前总统的支持者们也对司法体系及其质疑他犯罪的人都进行了猛烈批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两党候选人互相刻画对方是国家威胁的选战中，拜登阵营表示特朗普的言论再次证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中指出：“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的混乱、绝望并最终失败，他在讲述个人利益纠葛的同时，对美国司法制度进行谎言抹黑，让人一眼看清楚：这个人都不配成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者，其中大多数认为纽约裁决是冤假错案，周四为其竞选筹款送来3480万美元的捐款，创下在WinRed这一共和党数字筹款平台一日内的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总体筹款额落后于拜登，竞选团队试图保持此前的筹款热度，向支持者发送一系列令人不安的捐款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条短信写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条则在特朗普新闻发布会后发布：“我永不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及组织都在支持前总统，声称审判有缺陷、指控本不该提出、曼哈顿陪审团池受污染及法官有偏见——当地执法主体否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速且强硬时，特朗普的支持者和竞选助手们则进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉塞维塔批评了一个社交媒体平台上海上的美国大学共和活动小组，该机构发表声明支持陪审团的判决结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，人人有，”拉塞维塔写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对一位绿色较低但曾警告美国人不要煽动更多的党派冲突的民主党前州长劳里·霍根称：“你终结了自己的选战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对宾夕法尼亚和佐治亚这两个摇摆州的共和党选民的采访，不少人士表示特朗普的刑诉结果让他们在11月的选战中对他的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类撤回支持可能会在他的重新挑战拜登时对他造成损害，尤其是在多个摇摆州他优势微弱的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大部分被采访的共和党人士听起来与特朗普本人别无二致，他们称审判是一场欺骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治举措，旨在阻止他，使他尽可能长时间地远离竞选舞台，”62岁的曾经是乔治亚州玛丽埃塔市退休警官斯科特·克雷顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做，可以对任何人做到。没有人会安全。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普大厦，前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米尔/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中悄悄加深了对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是美国深度介入这场已持续两年的俄乌冲突的一个小但重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国援军打击俄领土上的目标是过于冒险的。他们担心大规模的乌克兰攻击可能会触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅履行政制的其他禁令保持一致，这些禁令也在近年来瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四生效，对哈尔科夫地区的战斗进行了严格限制。美国官员表示，该决定允许乌克兰军队在其境内使用美国提供的武器回击从边境对它们进行攻击或准备进行攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线的乌克兰军队提供了使用美国高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射高精度火箭弹（GMLRS）和其他武器反击俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队未深入挖壕固守前将其推进出哈尔科夫地区。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比勒耶斯科夫表示，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键防线调走兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，并不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫时所使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露（匿名），乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席科·布朗将军提出了请求，要求在哈尔科夫地区使用美国武器。沙利文、奥斯汀和布朗随后提出了放松限制的建议，并在5月15日将建议带给了拜登。据官员透露，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯境内安全的位置反击俄罗斯部队，拜登政府此后一直在完成这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁西方援助乌克兰采取这一措施，但当时他表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学会欧亚项目高级研究员罗布·莱表示，俄罗斯通过利用拜登禁止在俄罗斯境内使用打击的权利来确保其能够安全地对哈尔科夫地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，位于边境不远处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持其火炮位置与边境对准，可以保持其防空、电子战和指挥与控制能力，”莱表示，“这可能提供了一定程度的安全庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家认为这一决定本身短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的动态，如果有的话。但它将使俄罗斯很难继续进行跨境行动。”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的兵力来从东北部真正威胁哈尔科夫，”他说道，“为了做到这一点，他们将不得不放弃他们东部战斗区域的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射击到俄罗斯，并在周二再次提出了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月里扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的优势丧失后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿特区接受《卫报》采访时，泽连斯基表示请求美国批准对其在俄罗斯境内纵深区域的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心智库前官员马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大突破，但这是一个步骤，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰官员和美国政府官员将呼吁采取下一步行动：对更多目标进行打击——可能是对不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的俄罗斯目标进行打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否可以将这一政策扩大到允许在俄罗斯其他地区进行打击尚不得而知，但也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们需要采取的渐进调整措施，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄导弹袭击哈科夫外围地区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈尔科夫附近村庄马拉达尼利夫卡的儿童与青年体育骑 school 被俄罗斯导弹袭击严重损毁的现场，2024年5月30日，乌克兰冲突期间。路透社/瓦伦丁·奥吉里内科，文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油勘探商坚持减少支出以提升产量的承诺，这可能使全球最大原油生产国在2024年的增长速度放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命及技术与效率的突破，一直主导着非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年加大了减产力度，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在商讨一个复杂的协议，旨在将这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会考虑供应政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但其威胁程度将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源署的最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量将增加64万桶/日。这三家是业内最受关注的预测机构，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国的产量增长约100万桶/日。OPEC表示，这意味OPEC+的原油需求量将在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将低于110万桶/日，并且OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样意外地带来产量增长，即便油价徘徊于每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持谨慎和节制的态度。”钻井承包商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更显著的增长，考虑到当前的价格水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司表示将保持资本支出不变，推迟对钻机的升级以最符合更为平缓的钻井增长。计划在今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来数年每年增长100万桶/日，但目前并无增产至这一速度的意愿。”S&amp;amp;P分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，对其增长支出有所限制，因为不加控制的开支虽然驱动了惊人的增长，但在2010年代的页岩产业中却限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现在正在被整合大潮席卷。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井中生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计尽管最近一轮整合已经发生，但由于持续提高钻井和完井效率，我们将看到当前油价将支持美国整体原油产量稳健增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB预期今年国际市场的增长将超过北美的增长。一季度国际收入同比增长了18%，而北美收入则因整合而下滑了6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞士联合银行分析师Giovanni Staunovo表示，预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量的增长。EIA表示，2024年OPEC+的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长。”瑞士联合银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从控制室看到的吊索区域，临近得克萨斯州温克的Oasis Petroleum的租赁地只有Permian盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室看到的吊索区域，临近得克萨斯州温克的Oasis Petroleum的租赁地只有Permian盆地，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出在释放人质的条件下为加沙地带提议新的停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束了，新的和平也该开始了。”拜登总统说。拜登正处于选举年，面临止息长达八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过埃及、卡塔尔及其它国家的斡旋，为以色列与哈马斯运动在加沙战争中安排停火的谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周的拉法入侵及内塔尼亚胡政府国内外关于加沙遇难者和人质问题的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在美国总统竞选对手、共和党人唐纳德·特朗普周五被裁定有34项重罪指控的前一天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布什总统提出的三阶段提议与以往计划不同，因为停火将持续到所有三个阶段的谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布什总统在第一阶段提议中表示，六周的停火期将使以色列军队撤出加沙人口中心，并交换人质，包括老人和妇女。加沙居民将返回，每天有600辆卡车运入人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束敌对的条款。布什总统表示，“只要谈判继续，停火就会继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布什总统将提议转交给了哈马斯，提议由卡塔尔传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布什总统呼吁以色列那些坚持无限战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并会要求战争无限期继续。有些甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，把人质作为优先事项。然而，我已经敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我有生之年，我始终致力于以色列的发展，我是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，我最近派美国军队直接防御以色列免受伊朗的袭击。请求你们在这关键时刻暂时退一步，想想如果错过这一刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（不具名）表示，以色列能够提出新提议是因为前线取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了危机结束的路线图。这是一份详细的四页半协议，已经详细磋商。现在摆在桌面上的是结束这一过程的关键阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将布什总统周五的讲话描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众呼吁的尝试。主要的第12频道中断了晚间新闻节目，转播了布什总统的讲话。以色列审查机构此前禁止出版该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史与公共事务教授简米·舒里表示，这项提议比以往的提议成功的可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的破坏，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性仍然不可忽视，但比以前要低得多。”舒里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始“反对”以色列，这可能促使以色列人停止冲突，并受到布什总统的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施。”舒里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年早些时候提出的早先人质提议中，要求以释放生病的、年老的和受伤的人质换为期六周的停火，并在停火期间允许提供更多的援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝满足哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求，同时加大了对加沙南部拉法的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，将不会参加在持续侵略期间的进一步谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一个全面协议，包括交换人质和战俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（不具名）表示，国家安全事务助理杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的人质被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但没有到达美国划设的红线，以断绝对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民遭受了可怕的苦难。”布什总统周五表示，“我们看到了本周早些时候发生在拉法的致命袭击中的可怕画面，针对哈马斯……的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙发动反击以来，已有超过36,280人在加沙丧生，该反击源于10月7日哈马斯对以色列南部的袭击。根据以色列的统计数据，哈马斯的攻击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损毁建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的建筑物的废墟中行走，地点为巴勒斯坦北部加沙地带伯利恒，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·埃萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里在停火协议中重演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里重申了其作为黎巴嫩真主党与美国对话的关键人物的角色，美国急于调解黎巴嫩与以色列的战争，凭借他数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了86岁的伯里对黎巴嫩的影响力，特别是他在什叶派穆斯林社群中的地位，自以色列在九月击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉拉后，他的稳定影响更加明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于星期三通过电视发表演讲时表示，黎巴嫩正关闭“历史上最危险的一刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的团结而团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年内战期间作为什叶派阿马勒运动的领导人崭露头角。自1992年起，他曾担任议会议长（在黎巴嫩教派制度中是什叶派能担任的最高职务之一）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·锴赞赞赏伯里作为谈判者的角色，称他是“大家长”。美国特使阿莫斯·霍克斯坦多次访问贝鲁特，尽力建立和平，期间曾与伯里进行多次会面。这在他2006年帮助终结真主党与以色列的战争时也起到过重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁权力有限，且难以接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里的角色尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是值得唯一见面的人，他是国家。”一位常驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他因帮助释放被什叶派武装劫持的美国飞机机上39名人质而引起全球关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选与纳斯拉拉领导真主党崛起相吻合。两人一起领导了什叶派双雄（指主导什叶派政治代表和许多政府部门的两个政党），他们帮助提高什叶派社群在以基督教和逊尼派穆斯林为主的教派制度中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常访问伯里的外交官表示：“他是真主党值得信赖的合作伙伴，这使他非常重要，但也有一些限制，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已波及阿马勒运动实力所涵盖的地区，包括塔莱城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后定居黎巴嫩，并在大学时代便投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度被边缘化的什叶派社群对伯里感念之情，赞赏他帮助改善了他们在教派制度下的地位，当时该制度偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的律师，伯里在阿马勒运动创始人、穆萨·算德失踪后接过了该运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马勒军事崛起，对内战期间几乎与所有主要政党作战，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，他显然与真主党并驾齐驱迈向政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆外交电文发表时对他的真实立场提出质疑，伯里予以否认，并宣称纳斯拉拉对他“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战士与真主党一道向以色列发射火箭以示对加沙的支持，在哈马斯10月7日袭击南以色列后，以色列开始军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外派特使开始访问贝鲁特并会见伯里，以试图阻止黎以边境的火力交战，并劝说真主党向里的拉尼河以北撤退，里拉尼河距离边界大约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“将黎巴尼河往南移动到边界比推动真主党向里的拉尼河以北撤退要容易得多。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也因他作为宗派精英的一员而批评他，在2019年，当金融危机在数十年的腐败后崩溃时，将黎巴嫩财政系统推向了崩溃边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还指责伯里拒绝召集议会会议选举总统，导致政府最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色让真主党的政治对手感到不满，如基督教的黎鲁斯派，他们表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（不图）。2024年11月15日。REUTERS/Thaier Al-Sudani/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅悬挂着黎巴嫩议长纳比·伯里肖像的标语悬挂在建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一幅悬挂着黎巴嫩议长纳比·伯里肖像的标语悬挂在建筑上，在贝鲁特举行的纪念阿马勒运动创始人穆萨·阿萨德大消失45周年集会上。2023年8月31日。REUTERS/莫罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密资产已转入一种新型平台，在这种平台上，投资者为锁定其代币而获取奖励，这引发分析师对用户和加密市场风险的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”正日益流行，这是加密市场风险增加的最新迹象。随着价格反弹，交易者寻求收益，加密货币市场风险越来越大。目前市值最大的加密货币比特币接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是由西雅图创业公司EigenLayer推动的。自2月份获得美国风险投资公司a16z的风险投资部门1亿美元资金后，该公司的平台已经吸引了价值188亿美元的加密资产加入，相较于六个月前的不足4亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押来扩展加密货币传统的“质押”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中许多计算机对拥有哪些加密货币进行验证和确认。为进行此类验证，加密货币持有者（例如以太坊持有者）对其资产进行锁定。持有者在参与质押时会暂时失去对代币的即时访问权限，但他们会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表他们质押的加密货币的新型加密货币。重新质押允许用户将这些新代币再次质押到基于区块链的不同程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重新质押的风险意见不一，一些业内人士认为这一做法还处于初期阶段，尚不足以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重新质押的加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押物，则可能发生基于少量底层资产循环借贷的新循环。如果每个人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押物上还有抵押物时，这并不理想，会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者之所以感兴趣的是收益率：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展趋势之一，在此过程中，加密货币持有者投资于实验性的方案，以期在不售出自己的持有资产的情况下获得大型回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发出来。用户是在期待未来的奖励或者其它发放的代币“空投”加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自己新创的代币。用户希望通过这个代币“EIGEN”在未来的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它驱动了重新质押平台的增长，被称作‘免费钱’的东西，是非常投机的，”Kaiko的摩根分析师说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜翁（COIN.O）说，“目前他们这么做是出于预期将获得某种奖励，但他们不知道会获得什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立。根据其学术网站，他曾是印度第一颗由学生设计的小型卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为认证服务的市场平台，连接潜在的质押用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO已涌现，这些平台为客户代币重新质押，并生成代表这些质押资产的新代币，这些新代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押在哪里，帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一项新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜翁指出，重新质押可能带有“隐藏风险” - 如果重新质押的代币用作加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场低迷期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷所引发的问题，随着用作抵押的加密货币在 Terra 和 Luna 崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图与这些风险脱钩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议没有准确定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重新质押不抱担忧意见，他们认为重新质押协议中的资金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界的损失将蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未发现重新质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正越来越与主流金融相连，并且机构投资者也开始采用重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody已经看到大量机构对质押感兴趣，但认为重新质押难以追踪，首席风险官阿诺什·亚雷夫沙蒂安（Anoosh Arevshatian）认为这一步可能太过分了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富国银行的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押其部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇博客中证实了这一点。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，他们为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="代表比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表比特币的插图，图片拍摄于法国巴黎，2024年3月9日。新华社/路透/新创意图片/档案照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="代表以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表以太坊的插图置于计算机主板上，图片拍摄于2023年6月16日。新华社/路透/达乐/插图//档案照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>