<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 09:28:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·比克顿于84岁死于周五。监狱当局称，他在本月早些时候遭受另一名囚犯袭击后，在maximum-security监狱去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，比克顿于2007年因在其位于不列颠哥伦比亚省的猪场杀害吸毒者和妓女及其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在对他判处终身监禁后，撤回了另一起他涉嫌谋杀六名妇女的指控。这些妇女的部分遗体在其位于温哥华郊外的破旧地产上被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，比克顿是在魁北克监狱于5月19日遭到袭击后死亡的。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初被捕以来，温哥华市中心东区贫困且毒品泛滥地区内失踪的60多名妇女中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在比克顿位于庞克丘克兰的猪场，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，比克顿曾撰写的一本书在亚马逊上架不到几个小时就被下架。在书中，连环杀手声称自己是清白的，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·比克顿的不记日期的电视片断图片，拍摄于庞克丘克兰家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·比克顿在庞克丘克兰家中的不记日期的电视片断图片。由路透社/环球电视网/档案照片提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）政党后，将因该党自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果而面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%投票站的初步结果显示，ANC的选票占比不到42%，与2019年上次选举时的57.5%相比显著下降，并首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着作为曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作，以执政国家。ANC可能需要做出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析人士认为没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能接替拉马福萨的位置。” 堪培拉大学的政治学教授安东尼·布尔特说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中获得了比其他主要政治人物更高的认可率，党内派系之争可能使任何试图反对他的人的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前拉马福萨尚未对ANC的选举表现做出评论。他的发言人表示，当周日公布最终初步结果时，他将发表相关讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年因关于其在狩猎场的家具中存放巨款的调查报告而悬而未决。他否认对该丑闻有任何不当行为，该事件被称为“Farmgate”，并赢得了同年晚些时候的新五年任期内领导ANC的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因选民对失业率高、犯罪率和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并重振经济，此前九年间，在前任雅各布·祖马腐败和经济下滑的背景下，ANC经历了丑闻和腐败的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他表示领导地位后的初期欣喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞，顶级ANC官员周围仍环绕着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致胜一击由其劲敌祖马制造。祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，在此次选举中超出预期，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖露族（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马制胜了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖露族很脆弱，”政治分析师拉尔夫·玛特凯加表示。“这是拉马福萨计划的终结……你不能选举失败了还指望一切如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，以避免加剧其党内裂痕，这与他1980年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在共识建设方面的才能以及他在推动南非作为所谓“全球南”国家代表中的角色。“全球南”是低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提起针对以色列的灭绝种族诉讼，院法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控并继续对该地区发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者表示，他对解决南非最大的挑战几乎没有新的解决办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，场地内聚集了数万名支持者，在索韦托足球场上举行。演讲还未结束，许多人就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Soweto，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球抗疫情措施协议的谈判有望在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项可能在疫情前及期间增加协作的协议进行谈判，这是因为COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家关于疫苗分享和应对措施等问题的分歧使谈判被延期后，这一目标未能实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国同意制定一项更新的协议，修订现有的《国际卫生条例》（IHR），该条例包含一个新的“疫情紧急状态”分类，针对最严重和全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展现了成员国共同保护自身人民及世界人民免受公共卫生紧急情况和未来疫情风险的意愿，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过达成此次协议，我们将采取措施使各国承担责任，并加强预防措施，以阻止疫情在威胁美国人及国家安全之前爆发，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的数据显示，这些全球健康规则的修订旨在加强世界对新病原体的防御能力，自COVID-19造成超过700万人死亡以来。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部外的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部外的标志，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利博斯/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在援武决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌冲突中迈出了更为深入的一步。专家认为，这一决定可能会缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在风险，担心这可能导致与核武俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该禁令与美国此前对基辅武器供应的多项限制相符，包括高级F-16战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定仅针对哈尔科夫地区的战斗，已于本周生效。美国官员称，允许基辅使用美国供应的武器反击俄罗斯军队或准备攻击他们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可以为乌克兰前线士兵提供合法许可，使用如美国高机动率多管火箭发射系统（HIMARS）发射源自导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举可以稳定前线，并有可能促使俄罗斯军队在深入地区之前撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱兹科夫说，这是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从关键战场东顿巴斯地区调兵的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将使俄罗斯处于被动，并迫使他们重新审视在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员称，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军提到了这一请求。沙利文和奥斯汀与布朗发展了一个松动限制的建议，并于5月15日向拜登提出。官员称，拜登认为乌克兰有权在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队。拜登政府随后一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统沃洛迪米尔·扎elenskyy曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类行动，但当时表示：“目前还没有积极作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究所高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止打击俄罗斯境内的禁令，为自己在哈尔科夫地区的进攻创造安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接放置在边界对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制设备。”李说，“这可能提供了一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定可能短期内不会明显改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不大可能大幅改变前线动向，但如果能增加俄罗斯跨境行动的难度。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前没有足够的兵力深入哈尔科夫作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力来从东北方向产生足够的战斗能力威胁哈尔科夫。”他说，“为了做到这一点，他们需要在东部作战区域暴露更多兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰攻击俄罗斯，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩充使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上重新占据优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策变化不到一天后，扎elenskyy在接受《卫报》采访时要求获得美国批准，在俄罗斯境内更深处的目标实施打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心现驻华盛顿的马克·康西安表示，拜登的这一举动仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进改变，但它迈出了一步。”康西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：发起更大范围的攻击——可能不是针对哈尔科夫，但在其他地区也可攻击俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未回应拜登政府是否可以将政策扩大到允许在俄罗斯境内其他地区发动攻击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，既要适应调整，也要应对变化。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            哈尔科夫地区卢卡达尼利夫卡村庄一家儿童和青年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重损毁。 Ukraine，5月30日，路透社/瓦伦廷·奥吉伦科 图片来源：路透社档案照片。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争后被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了一个既符合其法律斗争也符合政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖向成人电影女星支付封口费事件34项指控被判有罪的一天后，共和党总统候选人罗列了一长串敌对者和不满的理由，言语怒气冲冲、冗长散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称庭审法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实”“恶魔”，并将民主党人乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈批评了出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他所谓的非法进入美国的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选活动，将其面临的挑战定位为不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他竞选演讲中，特朗普的言论中常常掺杂着幽默，但这次演讲主要内容沉重。他只在新闻发布会上阅读了一张很小的稿纸。最后，他没有回答提问，迅速结伴与儿子埃里克·特朗普离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开摄像机镜头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人发起了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两党主要候选人相互视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营以特朗普的言论作为最新证据，主张他不符合担任总统的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了鲍勃·特朗普的混乱、绝望和失败，他在自己的个人怨念中窃窃私语，谎称美国司法系统，这使所有观看的人都得出一个明确结论：这个男人永远不能成为美国总统的合法候选人，”拜登阵营的发言人迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数认为纽约的裁决是对正义的践踏——仅在周四就向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队这样表示。这是共和党人使用的WinRed平台为期一天的最高筹款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面逊色于拜登，该阵营周五继续利用“紧急”筹款短信轰炸支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条消息中写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会之后，另一条短信强力宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都支持前总统，声称该审判存在缺陷，不应提起这些指控，曼哈顿陪审团成员构成受到玷污且法官有偏见——当地有关部门否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里希·拉奇维塔对一个在社交媒体平台X上发布内容的学生共和联盟表示轻蔑——其发布的内容称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样多……每个人都有自己的观点……”拉奇维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州前共和党籍州长劳瑞·霍根进行攻击，劳瑞·霍根因其在陪审团宣布裁决前警告美国人不要以党派争议加剧局势的言论，在X上遭到拉奇维塔的反击：“你结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等关键州的共和党选民采访中，一些人表示，特朗普的定罪使他们开始对他在11月的支持产生动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背弃者可能在特朗普与拜登的重演对决中对他构成伤害，考虑到特朗普在多个摇摆州的选情领先幅度非常微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来像特朗普本人一样，将这一审判视为欺诈性行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治斗争，目的是要伤害他，并尽可能让他的竞选活动陪跑，”62岁的前警察斯科特·克莱顿如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们对他的所作所为也能做到，那就可以对任何人都做同样的事情。绝对没有人生事不受罚。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，2024年5月31日. 路透社/布兰登·麦克迪米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席一场新闻发布会，当天他被判犯有篡改商业记录掩盖向成人电影女星支付封口费的罪行。2024年5月31日. 路透社/布兰登·麦克迪米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下提出新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束了，和平的新篇章才能开始。”拜登说，他正面临筹谋中的选举压力，必须终止已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家正在调解以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判，但由于双方相互指责，谈判一再陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法发动数周攻势后提出的，同时也是由于对总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上施加的有关加沙死亡事件和持续的战俘问题的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布此停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普在刚刚结束的另一起诉讼中被定罪，这再次凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往不同的是，停火将伴随谈判过程的持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙的人口中心，交换人质（包括老人和妇女）以释放数以百计的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终止敌对行动的条款进行协商。总统表示：“只要谈判继续，停火将保持持续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这个提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内那些主张“无限期战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，他们将呼吁战争的持续。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示他们想占领加沙，想继续战斗多年。而且囚徒对他们来说并不是优先事项。尽管面临各种压力，我还是敦促以色列领导层支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的人，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们后退一步，思考这一时刻丢失的后果，我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，以色列能够提出这一新提议是因为战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一种详细列出的四页半协议。它已经经过详尽的谈判。现在摆在桌面上的是处理过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登的周五演讲描述为戏剧性的，并解读为直接向以色列民众发出呼吁。主要的第12频道中断了它的晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员在此之前禁止发表有关提议细节的报道，主持人Dani Kushmaro说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前部长珍妮里·苏里认为，这一提议比以往任何提议都有更大的成功潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列发动任何严重的袭击或恐怖事件的可能性虽不能忽略，但与之前相比有所降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，全球公众舆论趋势也在向反对以色列倾斜，这种潮流也可能促使以色列希望终止冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真心支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，今年提出的一个人质提议为，以释放加沙生病、年老和受伤的人质为由，换取为期六周的停火，并允许进一步物资进入该飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，因以色列拒绝在谈判中接受哈马斯关于战争永久结束的要求，以色列还加强了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，以色列停止战争后，它已经告诉调解人，不会在接受持续攻势的情况下参与进一步谈判，但愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据匿名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个有公民被哈马斯扣押国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际愤慨，但尚未触及美国援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾中的一些可怕画面，随后以色列针对哈马斯的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日发生在以色列南部的哈马斯袭击对该飞地发动攻击以来，已有超过36280人死亡。据以色列军方统计，这次袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法市北部加沙地带受损建筑物的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商继续遵守控制支出以抑制产量增长的承诺，这将使这个全球最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，进而缓解OPEC+下调进一步供应削减力度的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国一直是非OPEC产油国推动全球原油供应增长的主要力量，这得益于页岩气革命以及技术与效率的突破，这些都显著提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出了预期，增加了约100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为补偿，OPEC+成员国及其盟友在去年进一步减少了供应，部分原因是美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+总计的供应削减量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在探讨一个复杂的协议，该协议将允许该组织将部分这些削减措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+计划在周日召开会议审议供应政策，目前美国产量的增加继续推动非OPEC+产量的增长，但与2023年相比，这种增长带来的威胁要小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供给今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。三方是关注最多的预测者，其预测值都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达到220万桶/日，比OPEC+集团外的原油生产商的供应增长高出约100万桶/日。这意味OPEC+原油需求应该会比2023年增加约90万桶/日，这一数据来自OPEC在2023年5月的&lt;em&gt;月度石油市场报告&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将下降至110万桶/日，且对OPEC原油需求的变化几乎没有察觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，相比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国油气生产商不太可能再次像2023年那样超出预期，即使石油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持了非常保守和自律的态度，"钻探承包商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量没有更多地上升。"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出持平，并暂不升级其钻机，以最佳地与较为平坦的钻探增长相吻合。公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据表明，美国油气钻机数量已降至496台，较上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前并无意愿以这样的速度增长，"S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodities Insights预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公开上市的美国生产商近年来在增长方面的支出受到限制，因为投资者对2010年代不受控制的支出导致页岩油领域快速增长但回报有限感到压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归功于私营生产商的贡献，部分私营生产商现正被纳入一轮影响行业的整合浪潮。他们提高了钻井长度、分层取油的效率，使得更多的井可以同时产油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近的一轮整合后，我预计油价将保持稳定，并继续支持整体美国石油产量的增长，尤其是在持续改进钻探和完井效率的情况下，"Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际营收增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"近年来的战略发生了变化，变得更加注重资本纪律，导致了不同的反应，"UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将会延续其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家预计将领导今年石油和液体产量的增长。非OPEC产油国的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，这来自市场情报局在3月份的报告。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，"UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从威克附近Oasis Petroleum拥有的租赁地块的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作层从威克附近Oasis Petroleum拥有的租赁地块的控制室中可见，2018年8月22日，美国德克萨斯州飓风区。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在这种平台上，投资者通过锁定自己的代币来获得奖励，这在分析师看来为用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的日益流行，是加密货币市场风险进一步加剧的最新迹象，包括比特币和以太币在内的加密货币价格飙升，投资者们在寻找高收益投资机会。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太币作为第二大加密货币，在今年内上涨了60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再质押”热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上——而在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时提到，“再质押”是为扩展长期存在的加密货币做法——质押——而创造的。质工是一种涉及大量计算机网络集体确认谁拥有哪些加密货币的过程。为进行这一过程，代币持有者——如以太币持有者——允许其资产被锁定以获得验证。参与者在参与质押期间暂时失去了即时访问其代币的权利，但作为回报，他们可以赚取一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表其已质押代币的新代币。再质押使代币持有者可以采取这些新代币，并将其质押于不同的区块链程序和应用中以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币圈内人士对于“再质押”的风险持有不同看法，有些内部人士认为这项行为还很初期，尚不足以做出判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果新代币代表“再质押”出来的加密货币作为借贷市场的抵押品使用，这可能会导致以少量底层资产为基础的无尽借贷循环。这种情况在所有人试图同时退出的情况下，可能会导致更广泛的加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要存在被用作抵押品的抵押品，就不是理想的状况，这增加了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于其收益潜力：以太坊区块链上质押的回报一般在3%-5%之间，而分析师表示对于“再质押”的收益可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再质押”是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性质的计划，期望在不抛售资产的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户发放质押奖励，因为这一机制尚未开发。用户加入这个平台是基于对未来奖励和其他发放的“代发”（airdrop）的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自家新创建的代币，用户希望这个被称为“EIGEN”的代币在将来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的莫根·麦卡锡认为，“再质押”平台的用户增长动力在于寻找“代发”，这被他称为“这完全是投机的这种免费钱的事情”。他说，“这很危险。”&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;美国加密交易所Coinbase&lt;/a&gt;的研究负责人大卫·杜昂（David Duong）说，“他们现在是在预想他们将被奖励东西，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan及其团队成员于去年创立，该团队曾推出了印度首颗学生设计的小卫星，参见其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身是一个验证服务市场，连接希望质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的“再质押”平台不断涌现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户提供“再质押”服务，并生成代表被“再质押”资产的新代币，这些代币可以用于其他场景，例如抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台旨在让用户选择在何处质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的以加密货币为基础的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有和这些任何参与者建立正式关系......这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂指出“再质押”可能带有“隐藏风险”——如果被“再质押”的代币用于加密货币借贷，那么在市场下跌时可能会被迫平仓并加剧市场波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场暴跌加剧了高风险借贷带来的影响，特别是在Terra和Luna代币崩盘后，作为抵押的加密货币价值迅速下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议，借贷协议错误定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对此不担心，指出再质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产而言规模很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密领域的损失会波及其他更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为再质押问题不会对传统金融市场造成实质性风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·诺兰（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得日益与主流金融市场相连接，机构投资者也对“再质押”表示了兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的桑坦德银行分部Zodia Custody看到了机构投资者对质押的巨大兴趣，但首席风险官阿诺什·阿雷夫肖坦（Anoosh Arevshatian）认为“再质押”超越了其可以接受的范畴，因为难以建立资产去向及其收益分配的“纸质”记录。 &lt;a href="https://www.reuters.com/business fin-ances/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/" target="_blank"&gt;美国加密贷款机构Celsius因承担高风险投资而陷入困境&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村旗下的加密部门Laser Digital与Kelp DAO达成合作，部分资金进行“再质押”，Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。雷斯纳数字目前没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示将为客户代持加密资产，并预期“围绕‘再质押’的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表着加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中的比特币反复表示了对加密货币比特币的代表。图片版权：Reuter | 贝诺瓦·蒂谢（Benoit Tessier）/插图文件/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="表示加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中表示加密货币以太坊的标志放置在微型PC主板上。图片版权：Reuters | 大道·鲁维奇（Dado Ruvic）/插图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨克西哥的希安布马赢得 landslide 赢得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆以压倒性的胜势当选墨西哥首位女总统，成为墨西哥首位女性领导人，她继承了其导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的遗产，后者因其在贫困人口中的高人气助力胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨选举委员会的快速计票结果，获得约58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主史上最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联合党在国会两院中有望获得三分之二的超级多数，这使联合党能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步计票结果中得票率为约26.6%至28.6%，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我有生以来第一次成为墨西哥首位女性总统，这对我们国家来说是一个全新的时刻。"希恩巴乌姆对支持者说，现场响起阵阵欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜选对墨西哥来说是一个重要的里程碑，墨西哥素以“阳刚文化”著称，并拥有世界上第二大天主教徒人口，长期以来，传统价值观和角色一直主导着女性的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选当选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象过有朝一日我会为女性投票，”87岁的支持者埃德尔米拉·蒙特耶尔说，她居住在墨西哥最小的州塔拉斯卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，而当我们可以投票时，只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一情况发生了变化，我现在能亲身经历这一切。”蒙特耶尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的路途充满挑战。她必须在增加民生福利政策的同时应对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者承诺，政府将严谨理财，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为改善安全问题，希恩巴乌姆发誓采取行动，但细节有限；此次选举，是墨西哥现代史上最暴力的一次，已有38名候选人被杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员担心，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更为艰难。特朗普曾誓言对来自墨西哥的中国制汽车征100%关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统还必须应对电力和水资源短缺问题，吸引制造商迁移，以适应近岸外包的趋势，即企业将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将面临如何应对佩梅克斯（Pemex）的问题，这家国有石油巨头过去二十年来生产下降，背负巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样的情形不能持续下去，要有无止境的纳税来支持一个从未盈利的公司。”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新思考佩梅克斯的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期间将最低工资翻倍，减少贫困，促使比索升值，并维持较低的失业率，这些使得他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计出现大规模财政赤字，2025年央行预计GDP增长仅为1.5%，这将使任务更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图通过将选票转化为对其政治议程的公投，使其影响贯穿整个竞选。希恩巴乌姆已否认反对派关于她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的指控，尽管她承诺继续多项有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演说中，希恩巴乌姆向洛佩斯·奥夫拉多尔致谢：“他是一个独一无二的人，他使我们的国家变得更加美好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，质疑希恩巴乌姆是否会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡实际上是对性别的偏见。“不可思议的是，人们竟然不相信她会做出自己的决定，我怀疑这背后很大程度上是因为她是女性。”她解释道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥执政党国民复兴运动党总统候选人克劳迪娅·希恩巴乌姆在赢得选举后向支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月3日。路透/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥执政党国民复兴运动党总统候选人克劳迪娅·希恩巴乌姆赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥国民复兴运动党赢得总统选举后，色拉尔·塞韦罗广场，墨西哥城，2024年6月2日。路透/马赫·埃利佩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.COM/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对党总统候选人索契特尔·加尔韦斯在选举结束后发表讲话，墨西哥城，2024年6月2日。路透/克特兹卡莉·尼科特-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民正在投票站投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透/约格·路易斯·普拉达&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站， Veracruz，墨西哥城，2024年6月2日。路透/亚亥尔·塞巴罗斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，Zinacantan。路透/加布里ela·桑巴利亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.COM/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;涂墨指纹的选民，墨西哥城，2024年6月2日。路透/亚历山德罗·梅内盖尼。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站，墨西哥城，2024年6月2日。路透/克特兹卡莉·尼科特-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日，墨西哥城市郊一个投票站。路透/胡利奥·洛斯佩托&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;丘伊加奇镇，库亚卢阿哈州，2024年6月2日。路透/约塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站，墨西哥城，2024年6月2日。路透/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站，墨西哥城，2024年6月2日。路透/詹维亚拉&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站，墨西哥城，2024年6月2日。路透/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;梅斯基特·胡查尔州，2024年6月2日。路透/亨利·罗马&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民在内华达国际机场投票站投票，2024年6月2日。路透/亨利·罗马&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站，墨西哥城，2024年6月2日。路透/卢思·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站，墨西哥城，2024年6月2日。路透/约格·路易斯·普拉达&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站，墨西哥城，2024年6月2日。路透/卢思·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前夕准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前夕准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城大都会区，2024年5月31日。路透/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前夕准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.COM/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;面对政府宣布的戒酒令，希恩马克斯区的商店冷饮机被盖上塑料膜并贴有“戒酒令禁止销售酒精”标语。2024年6月1日。路透/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>