<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 20:51:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击事件去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别的监狱中遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大 AVCAN那市的一个猪场杀害吸毒者和卖淫女，并肢解他们的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因谋杀6名女性而被定罪，这些女性的部分遗体在其位于温哥华郊区的破败房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤销了对其另一起20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱中遭受袭击后去世的，该监狱是他服刑地。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们清楚地意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省内及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这6名受害者是2002年初被捕前，大约在大 AVCAN那市中心的穷人区毒品泛滥的闹市区失踪的60余名女性中的部分。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA证据在其位于大 AVCAN那市东偏北约25公里的波特科奎特兰猪场被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据报所著的书籍在亚马逊上市后数小时内被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视档案照片，在新维布斯特开始其法庭案件之前拍摄于他的波特科奎特兰住所。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视档案照片，在新维布斯特开始其法庭案件之前拍摄于他的波特科奎特兰住所。Reuters/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举成绩下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党时所经历的最糟糕的选举结果之后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三选举中大约71%的投票站公布的初步结果显示，ANC的得票率不到42%，较2019年上次选举时57.5%的得票率大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的打击意味着曾经的解放运动——纳尔逊·曼德拉的组织，将不得不与其他较小政党谈判结成联盟或其他形式的协议以执政。可能需要作出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、现商人拉马福萨可能会受到反对党的要求辞职的呼声，以及其党内批评者的压力，但ANC的一名高级官员支持他留任，分析师称目前没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯说，他的著作包括了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查表明，拉马福萨在此次大选中的政治同情度在重要政治人物中是最高的，而ANC内部的派系斗争可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，他会于周日公布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前也坎坷曲折，2022年的一个委员会报告指出，他可能因在自己的狩猎场中藏有一笔现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对这个名为“农场门”的丑闻表示否认，并在同年赢得了ANC领导人的五年新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验之一，因为选民对失业率高、犯罪率和电力断供等议题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末成为ANC领导人时承诺重塑党派形象并重振经济，这之前九年由于前总统雅各布·祖马的腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年他担任国家领导人后的初期一阵欢欣迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济依然停滞不前，而ANC高级官员仍受到丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中，拉马福萨的对手祖马对ANC造成了致命打击，祖马支持的新政党姆肯托·威齐姆西（uMkhonto we Sizwe）超预期的表现对ANC的支持造成了巨大冲击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特盖拉说。“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败却期待一切照常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革采取拖延策略而受到批评，以避免加剧党内分裂，这与他在1980年代作为工会领导人的决断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们赞扬他促进共识的能力以及他在促进南非成为“全球南方”倡导者方面的作用。南非将“全球南方”一词用于指代低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的灭绝种族罪诉讼，导致法官认定以色列必须停止对加沙市拉法的军事袭击。以色列极力否认这些指控，并继续袭击拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年里取得的成就，但批评者表示他对解决南非最大挑战给出的新方案却很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在拥有数万名支持者的索韦托足球场前发表演讲。许多人在他还没讲完时便离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效地抗击流行病的会谈将在2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行了谈判，该协议可能在流行病之前和期间增强国际合作，以纠正COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍就更新现有具有法律约束力的卫生规则达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个“公共卫生紧急情况”类别，适用于最具重大性和全球威胁性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中指出：“今天的历史性决定体现了成员国共同的愿望，即保护本国人民以及全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们采取了步骤来追究各国责任，并加强措施以在对美国人构成威胁之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，旨在增强世界抵御新病原体防御的各项全球卫生规则的变更，是在COVID-19造成超过700万人死亡后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部。路透社/Denis Balibouse&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深对乌冲突介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是其在已经持续两年的战争中迈出的又一步，专家表示，这将有助于降低俄罗斯通过哈尔科夫方向进攻的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心如果允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标，可能会引发直接的军事冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对基辅国防装备供应的其他限制紧密契合的规则，自那时起这些限制已经大幅放松，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这项最新决定从 Thursday 起生效，进一步针对哈尔科夫地区的战斗进行了定制。美国官员表示，乌方现在可以使用美国提供的武器回击俄罗斯部队，“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这将使使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器及配套的精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的乌克兰士兵在前线重新掌握主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队能够深筑一线工事之前，将其逐出哈尔科夫地区，”基辅官方战略研究所研究员 Mykola Bielieskov 说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官 Philip Ingram 称，拜登的决定将减少基辅部队在东顿巴斯关键战场上的撤退需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于攻势不利的地位，并且不得不重新考虑他们在哈尔科夫进攻中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登做出这项决定的过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问 Jake Sullivan 、国防部长 Lloyd Austin 以及联合参谋部主席 C.Q. Brown 提出了跨越边界在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin 和 Brown 制定了放宽限制的建议，Sullivan 在5月15日将这一建议提交给拜登。据这名官员所述，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地带回击俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在制定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次访谈中公开呼吁西方伙伴采取这样一步行动 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;，但当时表示：“至今，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute 东欧项目高级研究员 Rob Lee 称，俄罗斯一直利用拜登禁止打击俄罗斯境内的限制作为安全避风港，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可能一直把其火炮置于边界附近，保留其防空、电子战、指挥与控制设施，”Lee 说，“这可能给其提供一定的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee 和其他专家认为，这项决定本身可能不会立即改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果能使其变得更加艰难，俄罗斯就继续这种跨界行动，”Lee 说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 称，俄罗斯目前在哈尔科夫缺乏足够部队发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的作战能力来有效威胁哈尔科夫，”他说道，“要这样做，就必须在东线作战区域消耗其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的区域，尤其是在俄罗斯在战场上的攻势取得难能可贵的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，据《卫报》报道，泽连斯基呼吁获得美国批准，对俄罗斯领土深处的目标实施打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现为战略与国际研究中心研究员 Mark Cancian 称，拜登的行动仅仅是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个政策上的根本转变，但这是一步。乌克兰人和行政部门的官员会寻求下一步：打击更广泛的目标——可能是非直接威胁哈尔科夫但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前不愿确认是否会扩大这一政策允许对俄罗斯境内目标实施打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行我们一直在做的事情，即必要时进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫周边导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉达尼里夫卡的儿童青少年体育骑术学校因俄罗斯导弹袭击严重受损。图片来源：路透社/瓦伦廷·奥吉雷尼科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了既适合其法律争议，也符合其政治战的战略性言辞：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件隐瞒支付给色情明星的封口费共计34项罪名成立后的一天，该共和党总统候选人愤怒地列举了一系列对手和不满，在言语中夹杂着愤怒和不连贯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔恩为“不正直的”和“魔鬼”。他将民主党人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了出庭指控他的证人，谴责曾投票弹劾他的国会议员，还重提他在竞选集会上的言论，指责非法涌入该国的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款支持他的竞选活动，将面前的挑战视作超越他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请做到这一点，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常常散布幽默感，但此次演讲主要是沉郁的。特朗普在新闻发布会上只拿着一页简略的笔记。结束后，他没有回答问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，在募款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也指责司法系统及其提出特朗普犯罪的任何建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次竞选中，两位主要候选人彼此视为对国家的威胁，在拜登阵营认为特朗普的言论提供了新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望和失利的特朗普为自己个人的不满辩护，并且胡说八道，任何正在观看的人都会得出一个明显的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分支持特朗普的人认为纽约的裁决是不公正的，向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这是在WinRed平台上，共和党人数字募捐的一天纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取得资金总额不及拜登的竞选活动，希望在周五能继续保持这种速度，发起了密集的募捐信息传送给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一份信息上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将绝不投降！”在特朗普的新闻发布会之后，另一份信息这样喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称审判有瑕疵，指控本不该提出，陪审团在以民主党为主的曼哈顿是一只被污染的陪审团，而法官偏见——这些地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速或有力的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手则发起了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选助手克里斯·拉奇维塔嘲讽了一个全国性共和党学生团体在其社交平台上发布的内容，称陪审团的裁决应该被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就好比屁股，每个人的屁股上都有一个。”拉奇维塔在社交平台发布的内容中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将火力对准了马里兰州前温和派共和党州长拉里·霍根，这位州长在裁决之前警告美国人“不要用更多有毒的党派性煽风点火”。拉奇维塔在社交平台上回应称：“你的竞选结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，数人表示特朗普被定罪使他们更加犹豫是否在11月支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种倒戈可能会在他与拜登的重赛中对他造成损害，特别是考虑到在多个摇摆州特朗普的优势微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来很像特朗普本人，称该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全是政治，只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选舞台。”62岁的退役警察 Scott Clayton 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么做，就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国纽约纽黑文，2024年5月31日。共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是他因指控他篡改商业记录以隐瞒2016年支付给色情明星斯托米·戴叶子的封口费而被定罪当天，在特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/文件图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 产油国联盟考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少开支以提高产量的承诺，全球最大的原油生产国在美国生产增长放缓的背景下，可能缓解OPEC+在本周周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因为页岩革命和先进技术的突破，一直是全球非OPEC成员国原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了逾一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+去年深化了减产措施，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC成员国产量的上升。OPEC+的减产量总计达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟知OPEC+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周末会议考虑供应政策之际，美国产量的增长继续推动非OPEC+产量的提升，但相对于2023年，这种威胁有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测表明，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身的预测相似，后者预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国原油产量将增长64万桶/日。三位是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外部的油产国的供应增长量约100万桶/日。此举表明，OPEC+原油的需求量预计比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度原油市场报告中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预期全球需求增长较低，为110万桶/日，OPEC原油需求量几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总体原油产量迄今变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，而12月份为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持节约和自律的策略，”合约钻探商Scandrill的首席运营官保罗·摩斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有进一步增加令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并暂不升级其钻机，以更好地与扁平的钻探增长相匹配。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年再调拨几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力多年内以每天百万桶的速度增长，但目前并没有以这种速度增长的意愿，”标准普尔分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔 commodity Insights 预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下，限制了增长方面的支出，此前无节制的支出导致了页岩区块的快速增长，但回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增加部分归功于私营生产商，其中一些在本轮行业整合浪潮中被收购，他们通过钻更长的井和破碎岩石以同时从更多油井采油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，但预计当前的油价将有助于支持美国石油产量增长的适度提升，随着钻井和完井效率的持续改进，总体而言，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）等油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，重点更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞信银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将继续引领今年原油和凝析油产量的增长。EIA在3月份表示，预计OPEC+今年的石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了应对美国原油产量的增长，”瑞信银行的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于美国德克萨斯州温克附近佩恩盆地租赁区的钻井平台操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2018年8月22日，德克萨斯州温克附近佩恩盆地租赁区一段控制室内的钻井平台操作室。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实行新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提案，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，是时候开始新一天了。”拜登说，他正面临选举年的压力，需要终止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家正在调停以色列和作为恐怖组织的哈马斯运动之间的停火谈判，但谈判多次陷入僵局，双方都指责对方迟滞了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的多次渗透以及国内外压力增大之后提出的。拉法的死亡和持续的人质被俘事件也给内塔尼亚胡政府带来了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪之后的一天，后者因Hush Money案被判处34项重罪，显示出两党候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的停火提案由三个阶段组成，并摒弃了之前要完成停火才能进行谈判的做法。在第一个阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙城市，交换被俘人员，包括老人和妇女，同时数千名巴勒斯坦平民将返回加沙，600辆卡车每天将提供人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就结束敌对状态的条款进行谈判。拜登表示，在谈判继续进行的情况下，停火将继续进行，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段包括一个针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些主张“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不同意这个计划，并将要求战争无限期地持续下去。有些甚至在内阁中，他们明确表示，他们希望占领加沙并继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。但是我已经敦促以色列的领导层支持这个协议，尽管会遇到各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的美国总统，在战争期间唯一去过以色列的人，以及刚刚派遣美国军队直接支援遭到伊朗袭击的以色列的人，我希望你们深思，如果这个时刻被错过了，将会发生什么。我们不能错失这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为取得了一些战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，实际上有一个通向危机终结的道路图。这是一个详尽的四页半协议，经过了详细谈判。目前摆在桌面上的内容实际上是结束这一过程的一个终结阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案的每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体报道称，拜登周五的讲话具有戏剧性，被视为试图直接吸引以色列公众。当天晚间新闻节目被中断，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前曾禁止发表提议的详细内容，主持人丹尼·库斯玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往的提案相比，这一提案的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重损害了哈马斯，哈马斯能够进行任何严重袭击、攻击或恐怖活动的几率显著降低，但远不等于说是零。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，这可能促使以色列结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案要求释放病重、年迈和受伤的人质，以换取为期六周的停火，停火可以无限期延长以提供更多援助进入该封闭区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求的结束战争作为谈判的一部分而崩溃，在此期间，以色列加大了对加沙南部城市的 Rafah 的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调停方，除非以色列停止战争，否则不会在新一轮的暴力行动中参与更多谈判，但仍准备好达成一份包括人质互换和交换在内、全面的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五会见17个拥有在哈马斯手中的人质公民的国家的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月12日，以色列在拉法进行的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际谴责，但没有超过美国的红线——切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候来自拉法附近的致命火灾的可怕画面，这些火灾是针对哈马斯的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部袭击哈马斯以来，加沙已经有超过36280人丧生。根据以色列的计数，哈马斯的攻击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月12日在加沙北部贝特拉希亚，一名巴勒斯坦人正在受损建筑物废墟中行走。图片来源：路透社/玛哈茂德·艾萨&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台 burgeoning 作为交易者追求更高收益的途径</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，此举虽然吸引了大量资金，但也在提醒分析师这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”热潮是加密货币市场行情飙升和交易者寻找收益的最新迹象。当前市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司andreessen horowitz的加密货币部门获得1亿美元融资，其平台已吸引价值188亿美元的加密货币，较六个月前增长近45倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司为其平台发明了重质押，以扩展传统的加密货币“质押”（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对拥有哪些加密货币进行核对和确认。为实现这一目标，加密货币持有者，例如以太坊持有者，在验证过程中允许其资产被锁住。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但可以借此获得收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币代表已质押的代币。重质押让代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链项目中，以期获得更高的收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险性意见不一，一些内部人士表示，这项实践尚处于早期阶段，其风险还尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人对此表示担忧。如果重质押产生的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，将有助于创造基于少量底层资产的无限借款循环。他们在说，在所有人试图同时退出的情况下，这可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有抵押品时并不是理想状态，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是其收益：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，而分析师表示，通过重质押，投资者可以从多种渠道同时获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，在此领域，加密货币持有者投资各种实验性计划，以希望在不抛售的情况下获取丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未完善。用户加入该平台是为了期待未来的奖励或其他空投奖励（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的用户提供其新创Token，称为“EIGEN”。用户希望这个Token在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求此类空投驱动的，称之为“免费的财富”是非常投机的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示（Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正是出于预期会获得某种奖励而提前行动，但他们不知道具体会获得什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是曾在西雅图大学担任助理教授的前成员，并且是他团队的年轻人设计首颗微型卫星项目的一部分，其学术网站上如此描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台也相继出现，如EtherFi、Renzo、Kelp DAO等。这些平台为客户在EigenLayer上进行重质押，并生成新的代币代表这些重质押资产，这些代币可作为其他用途，例如借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，云平台的目的是让用户选择在哪里质押代币，并助益新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币抵押借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系。这是一种新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密借贷，将可能导致被迫清算并在市场下滑时期加剧波动性，他在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售是由高风险借贷加剧的，因为作为抵押的加密货币迅速失去了价值，这是由于Terra和Luna代币崩溃造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将风险与重质押区分开，而是更集中在借贷协议的风险上，这些协议高估了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“问题不是出现在重质押上，而是出现在借贷协议上。借贷协议高估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币领域的损失会影响到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题不会对传统的金融市场构成任何实质性风险，”标准普尔全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界愈发与主流金融界相连，重质押也吸引了一些机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的万事达卡子公司Zodia Custody已经看到机构投资者对质押产生了极大的兴趣，但副总裁兼首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重质押难以确立追踪资产流向和收益分配的“纸质证据链条”，因此认为这是一个步骤过远的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在其4月份的博文中也有涉及。Laser Digital没有回应路透社的评论要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，已为客户提供加密资产质押服务，并预期“围绕重新质押将有一个新生态系统的出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆以 landslide 胜利当选墨西哥首位女总统，继承了她导师及前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目。奥夫拉多尔的支持者以推动社会地位较低人群的福祉，为其当选提供了助力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一名气候科学家及前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的初步计票结果，得票率在58.3%至60.7%之间，成为墨西哥民主历史上的最高得票率总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党也在两院选举中占据优势，有望获得三分之二的超级多数席位，从而能在没有反对党支持的情况下推进宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥奇特尔·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步计票结果显示其得票率为26.6%至28.6%后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我有生之年第一次在共和国200年的历史中成为墨西哥首位女总统，"希恩巴乌姆在获得支持者欢呼时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥意义重大，该国以macho文化著称，且拥有世界上第二大天主教信徒群体。长期以来，天主教推动了更为传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是首个在美国、墨西哥或加拿大通过普遍选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为女性投票，"87岁的埃德尔米拉·蒙特伊耶，墨西哥最小州塔拉乌马拉的一名支持者说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"过去我们甚至不能投票，当我们可以投票时，也只能遵照丈夫的指示投票。感谢上帝改变了这一现状，让我亲身体验这一过程，"蒙特伊耶补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临多重挑战，希恩巴乌姆仍需平衡增加普及福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步计票结果发布后，她对支持者承诺，政府将财政负责，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管希恩巴乌姆誓言改善安全状况，但具体细节未予披露。该国历史上最暴力的选举中，已有38名候选人被谋杀，这再次突显了严重的安全问题。许多分析师认为，犯罪集团在奥夫拉多尔任内扩大了影响力并加深了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，两名工作人员在普埃布拉州的投票站遇害。奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀案数量超过任何其他现代政府时期，尽管谋杀率已有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺大幅增加投资，改善警务并减少未能追责的情况，否则很难看到整体安全状况有显著改善，"拉丁美洲政治风险分析师纳塔尼亚胡·帕里什·弗劳尼里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该执政的MORENA政党也在包括墨西哥城市长在内的关键职位选举中胜出，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为下一任总统，她将面临与美国就移民流动谈判的紧张局势，特别是在美国芬太尼疫情肆虐之际，以及在毒品走私方面合作的问题。官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更为艰难。特朗普曾承诺对墨西哥制造的汽车征收100%的关税，并表示将组建特种部队打击卡特尔组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统将致力于解决电力和水资源短缺问题，吸引制造商回迁，以响应将供应链靠近主市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将不得不处理如何处理墨西哥石油巨头PEMEX的问题，该企业生产量已连续20年下降，负债严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能让公共资金无止尽地投入，而该公司却永远无法盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉蒙斯说。"他们必须重新思考PEMEX的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维持较强的比索和较低的失业率，这些都是他极受欢迎的成功因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但墨西哥预计今年将出现巨额赤字，同时2025年央行预期仅增长1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举转化为对自己政治议程的全民公投，争取手伸向希恩巴乌姆诺叛变的指控，尽管她承诺将继续推行许多有助于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩巴乌姆感谢奥夫拉多尔作为"使我们的祖国变得更好的独特人物"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评她将成为奥夫拉多尔的傀儡更多是源自性别的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"难以置信的是，有人不相信她会自己做出决定；我认为这跟她是女性有很大关系，"她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆，执政的MORENA党的总统候选人，在胜选演讲后回应支持者，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆，执政的MORENA党的总统候选人，在胜选演讲后向支持者致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;选民在墨西哥城中部的扎克罗广场举起"总统克劳迪娅·希恩巴乌姆"的横幅庆祝执政的MORENA党在总统选举中胜出，2024年6月2日。路透社/马海伊利·伊利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/戴尔维利斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;反对党总统候选人奥奇特尔·加尔维兹在大选后向支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎特斯阿尔·尼契-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;选举工作人员在大选当天关闭投票站，萨尔瓦多克苏索夸坦兰，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;选民在大选当天在韦拉克鲁斯投票站投票，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚亥尔·塞巴尔巴斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;2024年6月2日，朱那坎坦。路透社/加布里拉·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;选民在大选当天墨西哥城投票站投票后展示沾有颜料的手指，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内格奇&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;反对党总统候选人奥奇特尔·加尔维兹投票后在投票站外拍照，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/胡安·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;选举工作人员在选举当天安装在贝尼托·胡亚雷斯国际机场的投票站前准备，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/赫尔尼罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;选民在大选当天圣安德烈斯拉莱辛扎投票站投票，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内格奇&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;2024年6月2日，圣胡安昌马拉。路透社/加布里拉·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;选民在大选当天排队等待在科马乔温投票站投票，墨西哥，2024年6月2日。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝特里斯·古铁雷斯·穆勒走向投票站投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/赫尔尼罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;选民在大选当天墨西哥城投票站前排队等待投票，墨西哥，2024年6月2日。路透社/胡安·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;选举工作人员在大选当天安装在萨尔瓦多克苏索夸坦兰的投票站前准备，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;选民在大选当天墨西哥城投票站前排队等待，2024年6月2日。路透社/胡安·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/戴尔维利斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;选民提前在墨西哥城中心区域步行，为周日的大选做准备，2024年5月31日。路透社/戴尔维利斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;正面对禁售酒精令的法令生效，2024年6月1日，墨西哥城的一家商店门面下覆盖着塑料，并表明由于禁售酒精令，禁止出售酒精饮品。路透社/戴尔维利斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>