<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2024 11:24:52 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省弗雷泽河地区的养猪场残忍杀害吸毒者和卖淫女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名在其 Vancouver 周边破败房产中发现部分遗体的女性。政府检方向他判刑后，决定撤回对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在 Quebec 监狱遭受袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年初皮克顿被捕之前，从 Vancouver 贫困且毒品泛滥的 Downtown Eastside 社区失踪的60余名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Port Coquitlam 最近的养猪场，33名女性的遗骸或DNA被发现，其中许多女性是土著人，距离 Downtown Vancouver 大约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后几个小时内被撤下。当时，Vancouver Sun 报道称，连环杀手在书中表示自己是无辜的，并被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视台文件照片，拍摄于他在不列颠哥伦比亚省普特科克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的文件电视照片拍摄于他在普特科克兰的家中。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球疫情条约有望于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球 pandemics 协议的谈判预计将在 2025 年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的 194 个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在 pandemics 之前和期间促进合作，这被认为是 COVID-19 暴发的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但在 rich 和 poorer 国家之间关于疫苗共享和准备等方面存在严重分歧的情况下，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在更新现有具有约束力的卫生规则方面达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），并纳入了一个新的“pandemic emergency”类别，适用于最具全球威胁性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事 Tedros Adhanom Ghebreyesus 在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护本国人民和全球人民免受公共卫生紧急情况和未来 pandemics 分享风险的共同愿望。 &amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长 Xavier Becerra 在周六的声明中表示：“通过这一协议，我们将采取步骤追究各国责任，并加强措施以在威胁到美国人和我们的安全之前阻止疫情爆发。 &amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，对全球卫生规则的这些更改旨在加强世界对 COVID-19 暴发杀死超过 700 万人之后的全新病原体的防御措施。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织 （WHO） 的标志出现在其位于瑞士日内瓦总部附近的照片中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织 (WHO) 标志出现在其总部在瑞士日内瓦的照片上，摄于 2023 年 2 月 2 日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民党（ANC）在废除种族隔离后的最差选举表现后，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;來自約71%选区的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，大幅下降，從2019年上次选举时的57.5%。这一结果首次未能超过半数，历时30年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着這位曾是曼德拉领导的解放运动的政党將不得不與一兩個较小的政黨結成政權協定或其他形式的合作。這可能要求拉马福萨做出政策让步或讓出显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖轉商人拉马福萨可能將遭受反对党和党内批评者的辞职要求，但非洲国民党一位高层官员支持他留任，分析人士指出，目前沒有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人可以取代拉马福萨。” 开普敦大学政治学教授、拉马福萨的传记作者安東尼·巴特勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一項民意调查显示，拉马福萨在此次选举的主要政治人物中获得了最高的批准率，党内纠葛可能使对他的抵制行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全权初步结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统未来曾在2022年审裁报告发布后岌岌可危，该报告认为他可能因家具中藏匿现金的丑闻而犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了「农场门」丑聞，並在此後一年再次当选ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被寄望是ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和致命断电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年末被推选为ANC领导人，并承诺改善该党的形象，重振经济，此举是在前任腐敗和经济衰退九年的背景下进行的——他的前任是雅各布·祖马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自从他成为国家元首的初始 optimism迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞，高级ANC官员仍旧卷入一系列丑聞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中令拉马福萨措手不及的决定性打击来自他的政敌祖马，他支持新党「姆孔托威兹」（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期，极大地削弱了ANC的支持，在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）尤其如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于死地。他意识到他们在夸祖鲁纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨项目的终结......你不能失败了还指望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被认为在关于关键改革问题上犹豫不决，以避免加剧党内分歧——與他作为工会领袖时期的果断形成巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞誉他的凝聚国会议员的技巧，并称其推动南非成为“全球南方”（低收入和中低收入国家的简称）倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导公平疫苗分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的灭绝种族罪诉讼，促使法官本月裁定以色列必须暂停對加沙市拉法（Rafah）的军事进攻。以色列坚决否认指控，继续进攻拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨强调了过去30年ANC取得的成就，但批评人士说他對解决南非最大的挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺「做得更好」，观众在此前聚集在索韦托足球场的数十万人中，许多人在他演讲尚未结束时就提前离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/欧帕·诺希斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步加深对乌冲突 involvement</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在其境内使用美国武器限制，这是一项小型但重要的举措，加深了这场持续两年的 warfare。专家认为，这一决定可能有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是不安全的。他们担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条规定还与其他美国对乌克兰供应高端武器的禁令冲突。这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，仅限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，乌克兰现在可以使用美国提供的武器反击跨越边境袭击或准备袭击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这项决定允许乌克兰军队使用美国提供的High Mobility Artillery Rocket System (HIMARS) 发射器，配备Guided Multiple Launch Rocket System (GMLRS) 导弹及其他武器，越过边境打击俄罗斯军事目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至在俄军在哈尔科夫地区稳固阵地之前，推动他们后退。”乌克兰国立战略研究所的研究员Mikola Bielieskov说道，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Phil Ingram认为，拜登的决定将减轻基辅在顿巴斯东部地区关键战斗前线的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于弱势，不得不重新考虑在入侵哈尔科夫地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰方面在5月13日的安全视频会议上提出了使用美国武器打击哈尔科夫地区目标的请求，与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown讨论。美国官员透露，Sullivan、Austin和Brown制定了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登汇报。据官方透露，拜登同意乌克兰可以打击从俄罗斯本土安全地攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时表示，呼吁西方伙伴采取这一措施，并在当时说道：“截至目前，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在其境内实施打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区进行袭击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接摆放在边境对面。它可以继续保持防空、电子战、指挥和控制能力在那里。”Lee说道，“或许这给俄罗斯提供了一定程度的避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee及其他专家表示，这项决定本身短期内不大可能改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果那样的话，将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Phil Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫地区进行重大推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来真正威胁哈尔科夫。”他说道，“要这样做，必须使东部战斗区域的部队严重减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射其武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，据美国官员透露，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用上的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的优势在这一年得到巩固之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策改变后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击深入俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前白宫官员Mark Cancian表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的根本转变。但这是一步。”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为此争取下一步：打击更广泛的、不一定直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时被问及拜登政府能否将政策扩展到允许打击俄罗斯其他地区的目标。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续进行迄今已做到的——根据具体情况适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;

    &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫的现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈尔科夫市郊Mała Danylivka村的Kiddi&amp;Ty Sport Riding School被俄罗斯导弹袭击严重损坏。照片日期：2024年5月30日。图片来源：路透社/瓦伦廷·奥金诺/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普承诺将继续抗争 after 获罪 verdict 判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头时，发表了符合法律和政治斗争的言论：他准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一个陪审团认定特朗普因隐瞒色情女星静默金款而伪造商业记录罪名成立后的一天，这位共和党总统参选人列出了一系列敌手和不满，愤怒地、语无伦次地发表了一系列言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕为“歪曲事实”和“恶魔”。他将对手、在11月5日选举中与他竞争的民主党人乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了那些指证他的证人、投赞成票将他弹劾的国会议员，并提到了在集会上的宣传言论——即那些他所说的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将他所面临的挑战形容为超越他自身的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的一些竞选演讲带有幽默感，但这场演讲主要充满了消沉气氛。在新闻发布会上，他只拿着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，就带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，在筹款活动中和社交媒体上，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统，并指责任何暗示特朗普犯罪的人都不能得逞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人都将其对方视为对国家的威胁的竞选中，拜登的竞选团队将特朗普的言论看作是进一步证明他不适合成为总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和屈服，他在自己的个人怨言中 clamor about 并撒谎诋毁美国司法系统，观看的人都有一个明确的结论：此人不能成为美国的总统。”宾夕法尼亚州民主党通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数认为纽约的判决是司法不公——周四 Single-handedly 累计捐款3480万美元支持他的竞选活动，特朗普团队说。这是一天内的纪录，在共和党的数字筹款平台WinRed上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登的竞选活动，周五试图继续保持这一筹款速度，向支持者发送了一系列带有预兆性的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不屈服！”特朗普在新闻发布会后的另一条短信中大声呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都背后的前总统一边，认为审判有缺陷，指控不应该提出，大陪审团中有偏见，法官有偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员谴责力度不够或不够强烈的情况下，特朗普的盟友和竞选助手迅速反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个全国大学生共和党团体的社交媒体帖子进行了嘲笑，该帖子呼吁尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有意见……每个人都有便便……”拉齐维塔在社交媒体上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还攻击了马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根，在判决前，他曾警告美国人们“不要用更多的党派性和毒液来浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉齐维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，有几位表示，特朗普的有罪判决让他们在11月对他继续支持的意愿发生了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类反叛可能会削弱他在与拜登的再次对决中的竞争力，鉴于特朗普在多个摇摆州处于微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来更像是特朗普自己一样，认为审判是一个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治上的，只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动。”来自乔治亚州马里埃塔市、62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，那么他们可以对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德美德&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦的新闻发布会上出席，当天是他在因伪造商业记录以掩盖2016年支付给色情女星斯托里·丹尼尔斯的静默金款而犯罪审判中被判有罪后的第一天，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德美德/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，以交换释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，他说这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争的时候了，是时候开启新的篇章了。”拜登总统这样说，他面临选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方协调的旨在安排以色列与哈马斯组织之间停火的谈判反复陷入僵局，双方均指责对方妨碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一周以来，以色列在拉法的军事行动不断，以及对包括贝纳尼亚特总理政府在内的以色列政府来自国内外的新压力，促使了此项新的提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝纳尼亚特办公室周五表示，以色列已经授权谈判人员在拜登公布停火计划后，向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提案亦在唐纳德·特朗普总统因34项重罪被定罪的前一天提出。当时特朗普在竞选对手面前，也凸显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，且不同于以往的提案，因为停火将贯穿三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，被劫人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判终止敌对状态的条款。总统表示，“停火将持续进行，只要谈判继续进行。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一个大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案已由卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁支持“无限战争”理论的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并继续呼吁战争无限期延续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明他们不把人质作为优先事项。我敦促以色列领导人支持这项协议，尽管可能会面临各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，作为唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚向被伊朗袭击的以色列派出美军直接防卫的美国总统，我请你暂时退一步，想想如果这个时刻失去将会发生什么。”他继续说：“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能做出新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个危机结束的路线图。这是一份详细的四页半协议。”该官员说，“这份协议已经详细谈判，且现在所呈现的内容实际上就是过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲视为戏剧性的，并视为试图直接打动以色列民众的举动。以色列12频道中断了它的晚间新闻节目，来直接播放拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止详细发布这份提议的内容，主持人为丹尼·库什玛罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里指出，此提案较之前的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能发动严重袭击或攻击或恐怖事件的能力并不小，但这远低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已转向反对以色列，苏里说，这可能促使以色列民众希望终止冲突，同时也受到拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个被提出的被劫掠持交换方案要求，将作为六周停火的交换，释放加沙的病，老人和伤者，以允许更多的援助进入该地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初崩溃，因为以色列拒绝在谈判中同意哈马斯要求的永久结束战争，随后以色列加大了对南部加沙城拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解者，它不会在冲突持续期间参与更多谈判，但若以色列停止战争，它准备达成一个完整的协议，包括释放人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与有平民被关押在加沙的17个国家的大使们会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但并未越过美国对停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民承受了极大的苦难。”拜登周五说。“我们目睹了本月初拉法遭受致命炮火攻击后的情景，攻击目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列攻击加沙以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被拉法军事进攻摧毁的废墟中行走，此照片拍摄于2024年6月12日，加沙北部贝特拉赫亚。图片来源：路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长态势，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国页岩油钻探公司继续遵守减少支出、控制产量增长的承诺，这将使全球最大原油生产国美国在2024年的增长步伐减缓，从而缓解OPEC+为应对美国及其他非OPEC国家产量增长而进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国页岩油革命及技术进步的提升使得美国成为了推动非OPEC国家原油产量增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远高于2023年初政府预测的增长约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为原油出口国组织欧佩克（OPEC）和其盟友（OPEC+）的一部分，这些产油国在去年部分原因是为补偿美国及其他非OPEC国家产量增长，加大了减产力度。整体OPEC+减产规模达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议可能允许这些国家将减产措施延长至2025年。三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士于本周四透露了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+准备在周日讨论供应政策，美国产量的增长仍在推动非OPEC+国家的总产量增长，但相比2023年，这种威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身的预测相似，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三份预测报告是市场上最被关注的，其增长数字均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过除OPEC+之外其他产油国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求应该比2023年增长约90万桶/日，欧佩克在其五月份的月度&lt;font color="#FF0000"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14"&gt;《原油市场报告》&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长较低，仅为110万桶/日，且OPEC原油需求变动不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次出现像2023年那样的超出预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户态度非常保守且纪律严明。”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻机数量本应有所增长，但实际情况令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并暂缓对其钻机的升级计划，以适应更平稳的钻探增长。 its计划在今年年底前运营12台钻机，并在明年初再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井数量已经从去年同期的572口下降了约13%，降至496口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能够多年保持每年增加100万桶/日的产量，但这并不意味着当前有扩张的意愿。”S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在来自投资者的压力下，减少了增长支出。其在2010年代因失控的支出导致页岩油部门迅猛增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近数年的产量突然增加部分归因于私人生产商，其中包括现在正在合并浪潮中的部分公司。这些公司通过钻更长时间的井并使用压裂技术同时从更多井中提取石油来提高工作效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预期尽管近期有合并浪潮，但在钻探和完井效率持续提升的情况下，我们还将看到美国石油产量保持适度增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场将更多贡献增长，而非北美地区。它的第一季度国际市场收入增长18%，而北美地区的收入则因合并而下降了6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，这一策略改变引发了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家预计将引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）在3月份表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从控制室看到的钻井平台在位于德克萨斯州温克附近的Oasis石油公司在Permian盆地租赁的土地上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作室从控制室看到的钻井平台在位于德克萨斯州温克附近的Oasis石油公司在Permian盆地租赁的土地上，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 炒币者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者需锁定其代币以换取奖励，这在分析师看来，对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，这是加密货币市场风险行为增加的最新迹象。随着价格暴涨，交易者寻找收益，比特币这一最大的加密货币接近历史高位，以太币则今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的背后是一间位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的价值加密货币——与六个月前的不到4亿美元相比增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时说，该平台发明了重质押，目的是扩大加密货币长期存在的质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，持有加密货币代币（如以太币）的所有者会允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对他们代币的即时访问权限，但他们会获得相应的收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户发放代表他们质押的加密货币的新代币。重质押允许持有者将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期望获得更多回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险程度存在分歧，一些业内人士表示，由于该实践尚处于萌芽阶段，尚无法确切了解其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师在内，担心如果代表重新质押加密货币的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场中作为抵押品，可能会出现基于少数基础资产的无限借贷循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出系统，可能会导致更广泛的加密货币市场的失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品用于抵押时，这都不理想，增加了一种新的风险因素，这种风险在之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力来自于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师称，重质押可能带来更多收益，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一次冒险发展，在这个领域中，加密货币持有者投资实验性项目以期在不售出的情况下获得投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为这种机制尚在开发之中。用户加入平台主要是期望未来能够获得奖励或其他形式的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer正在向使用平台的人们发放其自身新创造的代币，名为“EIGEN”，用户希望这个代币将来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种增长是由追求空投奖励的用户推动的，这是一种非常投机的‘免费金钱’机会。”Kaiko的Morgan McCarthy称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在采取预判行动，(他们预期)将获得某种形式的回报，但他们不知道是什么。”Duong强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，EigenLayer成立于去年，他曾在西雅图大学担任助理教授，并且是印度首颗由学生设计的微卫星团队的一员，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台代客户在EigenLayer上重新质押代币，并生成新的代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将其代币质押到哪里，同时帮助新区块链项目成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有正式关系……这是一种新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重质押存在“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷中，可能会在市场下跌期间引发强制平仓和更多的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧是由高风险借贷导致的，由于用作抵押品的加密货币迅速失去其价值，凸显了与Terra和Luna代币崩盘相关的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与上述风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是源于重质押，而是在于借贷协议。这些协议是在错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重质押并不担忧，指出重质押协议中的资金相对于全球价值数千亿美元的加密货币行业而言并不算大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密货币世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“暂时，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场产生明显风险传染。”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场与主流金融的联系正在增加，重质押正获得机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行Zodia Custody的负责加密货币的部门观察到了机构投资者对质押的显著兴趣，但由于难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押越界过远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO的四月份博客文章宣布了这一消息。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押的生态系统将逐渐形成”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表加密货币比特币的图示，拍摄于2024年3月9日，法国巴黎的路透社/伯诺特·泰西尔/插图/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的图示放置在一台电脑主板上，拍摄于2023年6月16日，路透社/达多·路维奇/插图/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆获选成为墨西哥首位女性总统，在民选中赢得压倒性胜利，继承了她导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在穷人中的高民众支持率推动了她的胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果，赢得大选，得票率介于58.3%至60.7%之间。这是墨西哥民主史上最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得超过三分之二的超级多数，这将使联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示其得票率在26.6%至28.6%之间后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国200年的历史中，成为墨西哥首位女性总统，"希恩巴乌姆在支持者欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，这个国家以它的男性主导文化著称，也是世界上天主教人口第二多的国家，多年来推动更传统主义的价值观念和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大历史上首位在普选中获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一位女性，"87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔老太太，墨西哥最小的州托拉克萨拉的希恩巴乌姆支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在过去我们甚至无法投票，甚至在可以投票的时候，我们也只能按照丈夫告诉我们的票来投。感谢上帝这些改变了，我们得以目睹这一切，"蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临着复杂的发展道路。她必须在提高民粹主义福利政策的同时，应对巨额财政赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她在支持者面前表示，她的政府将节财，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但很少提供具体细节。此次选举是墨西哥现代史上最为暴力的选举之一，38名候选人被谋杀。许多分析师称，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内犯罪组织的影响力扩大和深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还发生在普埃布拉州选站发生两起人员身亡的背景下。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥已发生超过18.5万起谋杀案，这是墨西哥现代史上任期内谋杀案最多的任期，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警务和减少不负责任方面做出重大投入，否则希恩巴乌姆很可能难以实现整体安全局势的重大改善，"独立拉丁美洲政治风险分析师内森·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;统治联盟党MORENA还赢得了墨西哥城市长选举，在初步结果中显示为胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统将面临与美国进行棘手谈判的任务，关于庞大的美国移民跨越墨西哥的流动移民和毒品交易合作，尤其是在美国芬太尼成瘾肆虐的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将变得更加困难，特朗普已誓言对来自墨西哥的中国制造的汽车征收100%的关税，并宣称将动用特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将致力于解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商 relocater作为近岸趋势的一部分，在其中公司将其供应链移向其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还不得不处理佩梅克斯的问题，这是一个州属石油巨头，其产量在过去20年中一直在下降，并因债务问题而困境重重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能只是让公共资金不断投入的无底洞，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，"他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内将最低工资翻倍，减少贫困，管理着坚挺的比索和低失业率——这些都是使其备受欢迎的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥预计今年将出现巨额赤字，且央行预计2025年经济增长率仅为1.5%，这将不那么简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中存在巨大影响，试图将投票变成对政治议程的公投。希恩巴乌姆已拒绝反对派声称她将成为"洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡"的说法，但她已承诺继续许多他的政策，包括那些有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演说中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为国家带来了积极变迁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种认为希恩巴乌姆将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的批评背后含有性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"难以置信的是，人们不相信她会自行作出决策，"她说。这大概与她是女性有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![希恩巴乌姆赢得墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;墨西哥城，墨西哥，6月3日。墨西哥执政党MORENA总统候选人克劳迪娅·希恩巴乌姆在获胜后与支持者讲话。路透社/拉奎尔·库尔哈&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![希恩巴乌姆赢得墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。墨西哥执政党候选人克劳迪娅·希恩巴乌姆在获胜后向支持者挥手。路透社/拉奎尔·库尔哈&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。墨西哥执政党MORENA宣布克劳迪娅·希恩巴乌姆在大选中胜出，人们在市中心大广场持有“总统希恩巴乌姆”的横幅。路透社/马克尔•利佩&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。路透社/丹尼尔·贝切里尔&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。反对派总统候选人索奇特·加尔维兹在大选投票结束后向支持者讲话。路透社/奎特察莉·尼切－哈&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;6月2日，墨西哥普埃布拉州的选站关闭。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;6月2日，墨西哥维拉克鲁斯的选站内，人们在大选中投票。路透社/雅希尔·塞巴略斯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;墨西哥北部扎纳卡坦，6月2日。路透社/加布莉拉·桑纳比亚&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;墨西哥城，6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;墨西哥城，6月2日。路透社/路易斯·科德雷&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;墨西哥北部丘利哈州诺罗加奇镇，6月2日。拉姆拉慕里女性在大选选站排队投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;墨西哥城，6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;6月2日，墨西哥圣胡安昌马拉。路透社/雅各布·加西亚&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;6月2日，墨西哥城内的投票站。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;6月2日，墨西哥圣安德烈斯拉拉任札。路透社/雅各布·加西亚&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;墨西哥城，6月2日。路透社/拉奎尔·库尔哈&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安昌马拉。路透社/加布莉拉·桑纳比亚&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;6月2日，墨西哥科马丘恩。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/奎特察莉·尼切－哈&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;6月2日，墨西哥圣巴尔塔洛梅夸拉纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科德雷&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝切里尔&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选准备](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝切里尔&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![墨西哥总统大选准备](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg)
&lt;p style="text-align:center"&gt;6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝切里尔&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>