<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 11:12:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布实施军事管制</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席200名议员中的190名，在周三通过了一项决议，要求撤回尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;尹锡悦（Yoon Suk Yeol）总统于2024年12月3日在韩国首尔宣布戒严令。青瓦台/Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱内遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（卑诗省）大温哥华地区的一处养猪场杀害吸毒者和妓女，并在其尸体残骸上大肆横行，被法院定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被定罪，这些女性的部分遗骸曾在温哥华市郊的一个破败地产上被发现。政府检察官在宣判后对他判处终身监禁，此时又撤销了其中20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国其他社区造成了毁灭性的影响，”该部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括自2002年初皮克顿被捕前，温哥华市贫民窟——东镇地区超过60名女性中的数百名失踪女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场所在的港口库克兰地区，大约25公里东郊，33名女性的遗骸或DNA被发现，其中许多女性系原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一份据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几个小时内便被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社要求亚马逊删除此书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省港口库克兰的家中，并未注明日期的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省港口库克兰的家中，并未注明日期的照片。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲民族大会（ANC）党执政以来最糟糕的选举结果后，地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据最新计票结果显示，在29日南部非洲国家议会选举中，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上次大选时的57.5%，这是近30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果是一次重大的挫败，意味着曾是纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC未来必须与其他政党谈判结盟或寻找其他形式的合作来执政。这可能需要在政策上作出让步或放弃内阁的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖现转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及本党批评者的辞职要求。但ANC的一位高级官员公开支持他继续担任总统，分析家指出，目前并无合适的人选可作为他的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人可以接替拉马福萨的位置。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尔如是说。伯勒尔曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一则3月份的民调显示，拉马福萨在本次选举中的受欢迎程度最高，而在ANC内部的一些派系斗争中，他也可能遭遇抵抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论，他的发言人表示，拉马福萨将在下周公布初步完整结果时发表演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的位置曾在2022年因一个有关其对手农场资金案的调查报告而摇摇欲坠，调查报告指出其可能有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了那起被称为“Farmgate”的丑闻，并在同年晚些时候获得了ANC新的五年任期重新选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29日的选举因选民对高失业率、犯罪和断电等问题的不满而备受考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年底当选ANC领导人，承诺将重塑党派形象和重振经济发展，这之前九年内，由于前任雅各布·祖马的丑闻和经济下滑而令ANC备受质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年上任时，最初的欣喜很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞，而高层官员依旧充满丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这次决定性打击则来自于他的对手祖马，祖马支持了一支名为姆京托韦席佐的新政党，并出乎预期地取得了超乎预期的支持，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各伯·祖马今次把拉马福萨和ANC逼入绝境。他知道ANC在夸祖鲁-纳塔尔省非常脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说，“这是拉马福萨计划的终结……在选举失利后，事情继续以正常方式进行是不可行的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上的拖延而受到批评，试图避免加剧其党内的分歧。但这与他作为工会领导人时期展现的果断性相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者仍赞扬其在建立共识方面的才能，以及他在推动南非作为“全球南方”（拉丁美洲和撒哈拉沙漠以南非洲国家的综合称谓）代表的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨成为了呼吁公平分发疫苗的最响亮的全球性声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非针对以色列在加沙城拉法的军事行动向国际法院提起种族灭绝案，本月，国际法院作出裁决，要求以色列停止军事行动。以色列对此强烈否认，并继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年所取得的成功，但批评人士认为，他对南非面临的最大挑战解决办法甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次造势活动中，拉马福萨在索韦托足球场向数万名支持者承诺“会做得更好”。许多支持者在演讲尚未结束时便陆续离开。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非，Soweto。路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面镜头，传达了一个适合其法律和政治抗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团当天裁定他因捏造文件以隐瞒成人片女星静默金援支付行为而被判34项罪名后，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列举了对手和他的不满，言语散漫，情绪激动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔汗为“歪曲事实者”和“魔鬼”。他还将竞争对手、11月5日大选中的对手乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了对他提出指控的证人、国会参议员们以及声称非法移民“涌入”的人的说法，在此过程中重申了他在集会上的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将当前面临的挑战定位为比他个人更大的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是为了捍卫美国而战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这一次主要显得灰暗。特朗普仅在新闻发布会上使用了一张小纸条。最后，他没有回答问题，由其子埃里克·特朗普陪同从讲台退下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其批评者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位主要候选人互相描绘对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论，将其作为进一步证据，表明他无法胜任总统一职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国目睹了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在个人怨怼中胡言乱语，并诋毁美国司法系统，观者一目了然：这个人绝不能成为美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，他们大多认为纽约的判决有失偏颇，周四单日捐款总额达到3480万美元。这是共和党筹款平台WinRed上特朗普一天内的最高捐款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，但竞选团队试图保持捐款速率，在新闻发布会上发出了一系列令人不安的筹款短讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后大肆渲染。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都团结在前总统周围，声称审判有瑕疵，指控不应被提出，人口结构民主的曼哈顿陪审团有偏见且法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选工作人员就会发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉克维塔对在社交媒体平台X上发布新闻后支持正确处理陪审团判决帖子的全国性大学生共和党团体投以轻蔑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的观点，这就是屁眼……”拉克维塔在X发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对身在马里兰、从共和党参议员竞选转变为短期竞选的温和派前州长拉里·霍根展开了批评，在判决公布前，霍根警告美国“不要因更多有毒党派争斗把事情变得更糟”。拉克维塔在X回应霍根时说：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受共和党选民采访的摇摆州宾夕法尼亚州和乔治亚州中，几位表示特朗普被定罪让现行的对他支持变得犹豫。这种 “脱党”可能会影响他在11月重新竞选时的情况，特别是在特朗普在多个摇摆州中占微弱优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在采访的大多数共和党选民听起来像特朗普本人一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治性的，只是想伤害他，尽可能让他远离竞选 trail。”来自乔治亚州梅里塔、62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加了一场新闻发布会，地点在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加了一场新闻发布会，地点在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐趋深层介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是对这场持续两年的冲突的进一步干预，专家认为这有助于缓解俄罗斯通过克恰尔维（Kharkiv）地区发动的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯境内的目标会构成风险，这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合美国对基辅供应更高级别武器的其他禁令的规则，包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四生效，专门针对克恰尔维地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国供应的武器反击从边境对面攻击或准备攻击其部队的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰部队使用美国制造的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器配装的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器越过边境打击俄罗斯部队提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并可能为迫使俄罗斯军队在克恰尔维地区撤退创造条件，在他们扎营之前。”乌克兰国立战略研究所的研究员尼科拉·比列斯基（Mykola Bielieskov）表示，该研究所是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆（Philp Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅部队在东部顿巴斯（Donbas）关键战场的调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将陷入被动，不得不重新考虑他们在克恰尔维进攻中的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰方面在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳伊德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长主席、美国将军C.Q.布朗（C.Q. Brown）举行的安全视频会议上提出了这项请求，一名不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，在5月15日将该建议呈交拜登。这名官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地带回击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃拉德myr·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskiy）曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取类似步骤，但他当时表示：“至今还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福里斯特战略与国际研究学会（Éurasie）项目的高级研究员罗伯·利（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的规定，将之作为安全haven对其发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克恰尔维是乌克兰第二大城市，仅距边境19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接部署在边境对面。可以保留防空、电子战、指挥与控制设施等。”利表示，“可能拥有某种程度的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这项决定本身可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这项决定）不会大幅改变前线的移动，但确实会增加俄罗斯持续这类跨境行动的难度。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在克恰尔维缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向增加足够的作战能力来威胁克恰尔维。”他说道，“为了做到这一点，它会让东部战场的兵力显得不足。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次警告可能会引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大其使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在过去一年中在战场上的攻势占上风之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾担任五角大楼官员的马克·坎西安（Mark Cancian）现在是华盛顿的战略与国际研究学会研究学者，他表示拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进变革。但这是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会要求下步行动：打击更广泛的目标——可能是不在直接威胁克恰尔维的俄罗斯目标，但在其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken），在周五于皮尔兹堡的讲话中拒绝说明拜登政府是否会扩展其政策，允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但也不排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将持续采取我们一直在做的事情，即必要时灵活调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="克恰尔维外的俄罗斯导弹袭击的后续破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;紧急服务人员正在乌克兰克恰尔维外的马瓦达尼里夫卡村，一个被俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和少年体育骑术学校现场工作。2024年5月30日，路透社/瓦伦廷·奥吉兰科/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续履行减少支出以提高产量的承诺，这将使得2024年作为世界顶级原油生产国的美国原油产量增长放缓，这可能减轻OPEC+本周需进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国原油产量主要由于页岩油革命及技术创新和生产效率提升，在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增至1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国原油产量上升的压力。OPEC+总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，将在2025年延续部分减产措施，三位知情的消息来源周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+本周日讨论供应政策时，美国产量的增加继续推动非OPEC+产出的增长，但较2023年带来的威胁将有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年预计增加约27万桶/日，这与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。三位是最接近监测者，他们的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长率将达到220万桶/日，超过OPEC+集团外石油生产商的供应增长量约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC 5月出版的&lt;通用链接&gt;月度&lt;通用链接&gt;《石油市场报告》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使石油价格徘徊在每桶80美元附近，美国石油生产商也不太可能像2023年那样出人意料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持非常保守和严谨的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量未能更明显地增长，这颇令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出持平，并推迟对其钻机的升级，以更好地与钻探增长放缓保持一致。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年的产能增长能力，但目前并无意愿以这样的速度增长，”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商在投资者的压力下，减少了对增长的投资，此前因过度投资，页岩油部门实现了迅猛增长，但并未带来较高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分归功于私营生产公司，部分这些公司如今正在接受行业整合的冲击，同时提高了生产效率，通过钻更长的井并解除岩石来同时从更多的井中提取石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有波整合，我仍认为，由于钻探和完井效率持续改进的推动，当前的油价将继续支持美国石油整体产量增长，”德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。该公司第一季度国际市场收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更加注重资本纪律，因此产生了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他预计OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将主导石油和液体的产量增长。3月份，美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会了与美国石油产量增长共存，”瑞银银行的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻机操作室俯视钻井平台，位于美国德克萨斯州温克附近奥萨斯石油租赁地的Permian盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻机操作室俯视钻井平台，位于美国德克萨斯州温克附近奥萨斯石油租赁地的Permian盆地，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的情况下推出新的加沙停火计划，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候停止这场战争，并开始新一天的进程了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他面临在选举年结束加沙冲突的压力，而战争已经持续了8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的旨在在加沙战争中实现以色列与哈马斯激进运动停火的努力已多次受阻，双方均指责对方阻止了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列军队几周前深入拉法地区，并在当地持续施加压力、总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内及国外面临有关加沙死亡事件和持续的人质被俘要求的情况下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，鉴于拜登透露了停火计划，以色列已授权谈判代表提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时发生在另一位共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普被控证伪34项重罪后的第二天，凸显了两位候选人的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新方案分为三个阶段，并与之前的方案有所不同，因为停火将持续到通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，停火持续六周，以色列军队将从加沙的居民区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，同时释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦方面收到了这项新计划，由卡塔尔转交传递。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些主张无休止战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，并会主张战争无止境地继续。他们甚至在政府联盟中。他们很清楚，他们想占领加沙，要继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。但我敦促以色列政府领导层站出来支持这项协议，不管来自何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名长期致力于以色列的美国总统，唯一一位在战争时期前往以色列的总统，以及我刚刚派遣美国军事力量直接保卫以色列免受伊朗袭击的那个人，我希望你们在这关键时刻退一步思考，如果这个时刻失去会怎么样，”他说道。“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份未被公开的美国高级官员告诉媒体，以色列的新提议是由于最近战场上的进展所可能实现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实出现了结束危机的道路图。这是一份详尽的四半页的协议，”该官员说，“它已经经过详细的讨论，如今摆在桌面上的是这一进程的尾声协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这一计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其视为试图直接向以色列民众表达的一种努力。主要的12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的讲话。以色列审查机构曾禁止出版提议细节的报道，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说，与之前的提议相比，此次提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯能够在未来对以色列发动任何严重袭击、袭击或恐怖活动的可能性不是不可能，但相比之前已大为降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加之全球公众情绪在“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列争取冲突停止，同时拜登施加影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个提议呼吁以释放加沙的生病、年老或受伤的人质换取六周停火，允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝同意作为谈判一部分的永久结束战争的要求，该提议分崩离析。以色列加大针对加沙南部拉法市的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉斡旋者，在目前的攻击持续期间，它不会参与进一步谈判，但其愿意达成一份“完整协议”，包括对俘虏和囚犯的交换，只要以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份未被公开的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民在加沙被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列空军对拉法市进行的空袭造成至少45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但并未超出美国的红线，后者未因此暂停对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了极大的痛苦，”拜登周五说。“我们看到了本周以色列袭击拉法后发生的致命火力，打击了哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地区的袭击作为对10月7日南部以色列哈马斯袭击的回应以来，超过36280人丧生。根据以色列的死亡人数统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;

![一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG)
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝雷莱亚受损建筑物的废墟中行走，此处近期遭受了以色列军事行动的破坏，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次扮演了美国与真主党之间的关键调解人角色，美国正在试图调解黎以战争的和平谈判。伯里凭借数十年的经验，为促成停火协议做出了贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩所拥有的影响力，特别是在他已领导了几十年的什叶派穆斯林社区。自2024年9月以色列空袭击杀真主党最高领导人西耶达·哈桑·纳塞尔拉赫以来，他被视为缓解局势影响的关键人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对黎巴嫩民众的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“具有历史意义的一刻，这是黎巴嫩有史以来最危险的那一刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了黎巴嫩的未来表现出团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975至1990年的内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派制度中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人赛义德·纳伊姆·盖斯赞认可了伯里作为调解人的角色，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍楚金多次访问贝鲁特，试图促成停战火冲突，而停火发生在巴勒斯坦武装组织哈马斯与以色列的加沙战争背景下的危机升级阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这使得伯里的作用尤为重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁仅拥有部分权力，同时在接触真主党方面几乎没有什么途径；真主党在美国被列为恐怖主义组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你现在来到黎巴嫩，他真的几乎是唯一值得会面的人。他就是国家本身。”一名贝鲁特外交官这样说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他帮助谈判释放了39名在黎巴嫩被什叶派激进分子劫持的美国人，这使得他在全球范围内崭露头角。什叶派穆斯林曾在长达15年的内战中处在他领导的阿马尔运动之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战争结束后，他当选为议长之时，是纳塞尔拉赫主导真主党崛起为领导职位的时期。他们共同领导了“什叶派双雄”，这一称号指的是长期主导什叶派政治群体及大部分国家机关的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位常常拜访伯里外交官称：“他是真主党的信赖伙伴，让他变得非常重要，但他也有明确的界限，无论是由于真主党的立场还是沙特的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿马尔运动势力所在的贝卡谷地的图尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生在塞拉利昂的一个从提布宁移民的商贩家族，他在黎巴嫩长大，并在大学时期就活跃于政治活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该社区的人指出，伯里帮助改善了什叶派穆斯林的地位，提升他们在 sect 当权的系统中所处的优势，此前这些优势一直偏向于基督教学派和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一位受过法律训练的政治家，阿马尔运动的创始人穆萨·萨德尔在利比亚访问期间失踪后，他接掌了该运动的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对阿马尔运动军事上升的贡献也显而易见，阿马尔运动曾与其他几乎所有在内战中的主要政治势力作战，之后与真主党结盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战争结束后，伯里的什叶派支持者加入政府机构和安全部门，在政治上紧跟真主党的路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电邮质疑他对真主党的真正情感时，伯里在2010年否认了这一点，他声明纳塞尔拉赫“就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，随真主党一起，伯里的阿马尔战士加入了对以色列的火箭发射，以示对哈马斯于10月7日在南部以色列发动进攻后的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国使者纷纷访问贝鲁特与伯里会面，试图遏制以色列与黎巴嫩边境的炮火，并劝说真主党向黎巴嫩里特尼河以北撤退，该河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说“答案是，将里特尼河向南方改道至边境比推动力真主党向北移动更为简单”这一说法由接近伯里的消息源证实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里的对手也在批评作为政治主导部分派别，认为真主党是出于这位领导人和沙特联军的要挟而陷入经济崩溃，2019年后黎巴嫩的金融体系因多年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们也指责他拒绝召集议会检讨会议，以选出总统，导致基督教学派在政府的重要职位空缺逾两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外交通道的角色让伯里让真主党的政治竞争对手感到不满，比如黎教派力量政党，他们认为任何形式的谈判必须由黎巴嫩总统在进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在黎巴嫩贝鲁特会面。路透社/萨迪尼·塔勒/资料图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，在2023年8月31日纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年之际，他于1978年在前往利比亚途中失踪”象征意义的庆祝活动期间。路透社/摩罕默德·阿扎基/资料图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年8月31日，在黎巴嫩贝鲁特庆祝阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年之际拍摄的横幅。阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔于1978年到访利比亚后失踪。路透社/摩罕默德·阿扎基/资料图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，随着交易者追逐更高的回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币涌入了一种新型平台，投资者借此锁定自己的代币以换取奖励。分析师警告称，这一复杂方案给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“再铸”服务日益受欢迎，这表明加密货币市场在价格逐步上涨和交易者寻找收益期间，正在采取新的风险行为。比特币，作为市值最大的加密货币，接近历史最高点，而以太坊，市值第二大的加密货币，今年迄今已经上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再铸热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台已经吸引了价值188亿美元的加密货币——而在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《路透社》表示，该公司发明“再铸”是为了扩展长期存在的加密货币实践——“铸币”，即质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中多台计算机校验并确认谁拥有哪些加密货币。为此，这样一些加密货币持有人（例如，以太坊持有者）允许自己的资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在质押期间失去了即时访问其代币的权利，但作为回报，可以赚到收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些铸币平台还向用户发放新创造的加密货币以代表其已质押的加密货币。再铸则允许代币持有者将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对于再铸的风险持有分歧意见，有些内行人认为这项实践尚处于萌芽阶段，无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果这些新代币被用作加密借贷市场的质押品，基于有限基础资产的借贷可能会形成无尽的循环。如果所有借贷者同时试图退出，可能会对整个加密货币市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当任何有抵押品的都要进行抵押时，这不是理想的状况，它增加了之前不存在的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师称通过再铸，投资者可以同时获得多种收益，这可能意味着更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再铸是去中心化金融（DeFi）领域不断发展的最新体现，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性的方案，希望能够不通过出售持有的资产，即能产生高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为向用户支付奖励的机制尚待开发。用户现在主要是期望未来奖励或其他赠予（即代币赠送）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的人发放自家新创建的代币，这种名为“EIGEN”的代币用户期望未来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡表示，再铸平台的增长受到寻求这种代币赠送的用户驱动，这让他形容是“极其投机，就是免费的金钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人大卫·杜 adjacency 表示，Coinbase虽提供铸币服务，但尚未提供再铸服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在预设地在这样做，希望获得某种奖励，但他们不知道会是什么。”杜 adjacency 说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，曾是一支印度首次学生设计微型卫星团队的一部分，根据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的奎斯特者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新兴的再铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户在EigenLayer上再铸代币，并生成代表这些再铸资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系......这并非某种新兴现象，”Kannan说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的杜 adjacency 表示，再铸可能伴随着“隐藏风险”——如果再铸代币被用于加密借贷，市场下跌时可能会出现被迫变现和更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售后，高风险借贷进一步加剧了这种影响，随着用作质押品的加密代币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险隔离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于再铸，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不担心再铸，指出再铸协议中的资金相对于全球市值达2.5万亿美元的加密货币行业而言是微不足道的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失会对更广泛的金融市场造成溢出风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们未看到因再铸问题对传统金融市场造成实质性传染风险的明显风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·欧尼尔表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融领域相连，机构投资者也开始采用再铸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行旗下子公司Zodia Custody看到了机构对铸币的显著兴趣，但认为再铸超过了其能力范围，因为难以建立资产流动和收益分配的“纸质记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laser Digital，野村证券旗下加密部门，在4月的一篇博文中表示已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行再铸。Laser Digital并未对《路透社》的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户进行加密资产的再铸，并预期“围绕再铸会有一系列新的生态系统出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图为比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的示意代表，摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/贝诺伊特·特西耶/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图为以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的示意代表摆放在PC主板上，摄于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>