<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2025 10:30:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>以色列内阁批准加沙停战协议，定于周日生效</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-cabinet-approves-gaza-ceasefire-accord-due-take-effect-sunday-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;以色列内阁批准了一项与巴勒斯坦武装组织哈马斯的停火协议，并同意释放人质，以色列总理内塔尼亚胡办公室周六宣布。该协议将于协议签署后次日生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周六黎明前，政府进行了超过六个小时的会议并最终批准了这项协议，这可能为结束长达15个月的巴勒斯坦飞地内的冲突铺平道路，该区域由哈马斯控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府批准了人质返程的框架。人质释放的框架将于周日生效。”内塔尼亚胡办公室在一份简短声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在飞地内部，自停火协议达成以来，以色列战机持续进行猛烈轰炸。加沙医疗人员表示，在加沙南部的卡尼恩斯区莫瓦西地区的一顶帐篷内，周六清晨的一次空袭导致五人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自协议于周三宣布以来，已有119名巴勒斯坦人死于以方轰炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列内阁批准停火协议后，负责谈判的美国高级代表布雷特·麦金农表示，计划进展顺利。白宫预计停火将于周日凌晨生效，并计划于周日下午通过红十字会释放三名人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在协议中锁定了每一个细节。我们相当有信心……这份协议准备好在周日实施。”麦金农在接受CNN采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据协议，停火将分为三个阶段，首阶段为期六周，哈马斯控制的人质将与以色列扣押的囚犯进行交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这阶段，33名（共计98名）包括女性、儿童和超过50岁的以色列人质将被释放，以色列将在第一阶段释放所有在押的巴勒斯坦女性和儿童（不满19岁）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列司法部于周五宣布了原定于周日释放的95名巴勒斯坦囚犯名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议中的下一项安排，麦金农表示，周日释放人质后，按照协议，接下来七天将释放四名人质，之后每七天释放三名人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于停火协议遭到部分以色列内阁强硬派的激烈反对，据媒体报导，内塔尼亚胡领导的联合政府中有24名部长支持该协议，而8名部长表示反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对者认为，停火协议是向哈马斯的屈服。国家安全部长伊塔马尔·本-格维尔扬言批准后将辞职，并敦促其他部长投票反对该协议。但他表示，他不会解散内阁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位强硬派财政部长贝扎莱尔·斯莫特里赫扬言，如果协议不导致战后对哈马斯的彻底击败，他将辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四最后一刻暂停后的以色列安全部长内阁于周五投票批准了停火协议，这是第二个获得批准的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列自2023年10月7日哈马斯对以色列发动袭击致1200多人死亡，250人被绑架后开始对加沙的大规模军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自和平协议宣布以来，冲突已经导致加沙的大部分城市化地区被摧毁，约46,000人死亡，加沙230万战前人口因多次流离失所而面临严峻的人道危机，根据当地官员的估计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果停火协议成功实施，它或将缓解中东地区巴以冲突的紧张局势。加沙之战扩展至包括伊朗及其代理人——黎巴嫩真主党、也门胡塞党和在伊拉克及被占领西岸地区的武装部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙平民由于饥饿、寒冷和疾病正面临人道主义危机。停火协议呼吁立即扩大援助，国际组织已在加沙边境集结救援物资，准备运送食品、燃料、药物和其他重要物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦救济机构联合国近东救济工程处（UNRWA）于周五表示，已准备好4000辆救援物资卡车进入加沙走廊，其中一半为食品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在加沙南部等待食物的巴勒斯坦人表示，他们希望停火将意味着不再需要排起数小时的长队只为填饱一盘食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望这能发生，这样我们就能在家中做饭，摆脱去厨房却只能等待数小时，有时甚至无法回家获取食物的困境。”一名流离失所的巴勒斯坦人雷哈姆·谢赫·阿列德说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:29:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-cabinet-approves-gaza-ceasefire-accord-due-take-effect-sunday-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普是救世主？焦虑的乌克兰人质疑总统结束战争的权力</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-saviour-anxious-ukrainians-question-presidents-power-end-war-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;“为什么每个人都寄希望于特朗普？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莉多米拉·帕瑞布斯不抱期望等待新任美国总统结束乌克兰战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位20岁的学生在基辅市中心接受路透社采访时说：“我不抱任何期望。最终，这取决于我们自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她对美国总统特朗普信誓旦旦的和平承诺持怀疑态度，许多乌克兰人也持同样看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的命运掌握在自己手中，”29岁的销售主管玛丽哈特·德帕图特表示，“我们不能指望任何人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;55岁的安娜·霍巴科娃并不期望通过谈判结束冲突来保障她家的未来。这场战争自2014年俄罗斯全面入侵已延续近三年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位在顿涅茨克地区的面包房业主十年前曾被迫离弃家园，冲突爆发后，乌克兰政府与俄罗斯支持的民兵交战，随后国际间达成的两次停火协议均告失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果来自俄罗斯的大部队继续向东南城市步步逼近，她不排除放弃目前的居所京尼普罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他不会在顿涅茨克、扎波里日亚或第聂伯罗彼得罗夫斯克地区止步，“接受路透社采访时，炸制面团的嗤嗤声在她身后响起，她直言不讳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他会继续前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管对和平协议持怀疑态度，霍巴科娃仍然认为，如果特朗普总统能够实现其承诺，他仍有机会成为全球和平的象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普有机会成为拯救庞大国家的英雄，”霍巴科娃说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;的确，并非所有人都无视特朗普帮助迅速结束冲突的可能性；据研究公司Gradus Research 12月进行的一项针对约1100人的民意调查显示，特朗普当选后，在2025年底之前，超过三分之一的乌克兰人相信战争将结束，这一比例较六个月前的四分之一有显著上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查还发现，31%的受访者预计战争将持续数年，另有31%的人认为难以预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰议会外交事务委员会主任奥莱ksandr梅尔热科也表示，特朗普可以以通过为乌克兰带来和平与安全而巩固其历史地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰需要成为特朗普的成功故事，”梅尔热科告诉路透社。“他可以以胜利者的身份进入史册。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这场战争双方的谈判立场仍相去甚远。特朗普的顾问现在承认，乌克兰战争的解决将耗时数月甚至更长，这是对特朗普在就任首日达成和平协议这一最大外交政策承诺的一种严峻现实检验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基坚称，加入北约是乌克兰作为威慑俄罗斯未来侵略的最佳途径；他和其他官员担心任何未能确保铁定的华盛顿支持的协议都可能让克里姆林宫拖延时间，最终卷土重来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们将增强军事能力以卷土重来，”前国防部长兼与俄罗斯和平谈判代表奥莱克谢·雷兹尼科夫告诉路透社，“他们希望继续2014年和2022年所开启的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管普京表示愿意与特朗普讨论停火协议的细节，但他排除了做出任何重大领土让步，并坚持要求基辅放弃加入北约的雄心。据路透社11月从五位消息人士处得知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当年有条件放弃西方军事支持不足导致和谈失败的两次停火协议让霍巴科娃不得不离开家园外迁的教训表明，任何停火协议都充满隐患。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为明斯克协议的会谈协议，在它们于2014-2015年在白俄罗斯首都签署后不久，各方因违反指控而迅速失败。尽管大规模战斗在2015年后逐渐平息，创造了看似冻结冲突的轮廓，但在2019年俄罗斯入侵之前，反复零星的交火反反复复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍巴科娃的家人10年前因战争被迫离开霍利夫卡，后来在陶里茨克重新安顿，并在那里开始他们的食品生意。全面战争在2022年爆发后，他们再次搬走，他们离开陶里茨克是在俄罗斯炮击他们面包房之前不久。这座小镇现在正处于俄罗斯部队的边缘地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前乌克兰总统谢尔盖·亚努科维奇在担任总统期间签订了明斯克协议，但后来成为泽伦斯基政治对手，他同意现任领导人的观点，坚称乌克兰加入北约对于防止新的军事冒险至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在此之前就经历过，所以知道这次和未来没有什么会像乌克兰被邀请并加入北约那样有效地确保和平，”他在接受路透社采访时表示，“这将阻止俄罗斯新的军事冒险，使和平而非武力成为真理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战场上，双方正试图在任何停火谈判之前改善自己的位置。面对俄罗斯在东线的优渥态势，乌克兰失去平衡的军力奋力抵挡，努力在俄罗斯弗罗茨克地区的立足点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使达成停战协议，将和平协议付诸实践也可能是一项重大挑战，据伦敦国际事务研究所全球治理与安全研究中心的研究主任萨米尔·普里分析，谁将监督并执行停火仍未可知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年当选议员前曾指挥前线特种部队部队的罗马诺·科斯特肯科作为一名亲历者表示，在一方在战场上开火而另一方作出回应的情况下，几乎无所作为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我亲身经历过了数以十计的停火，可能有20次，”他补充道，“每一次与俄罗斯的停火都没有维持超过五分钟。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:08:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-saviour-anxious-ukrainians-question-presidents-power-end-war-2025-01-17/</guid></item><item><title>TikTok表示，若无拜登政府的保证，周日将在美国停运</title><link>https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-upholds-law-banning-tiktok-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;TikTok 周五晚警告，如果乔·拜登总统的政府不向苹果和谷歌等公司将不会因禁令生效后继续提供服务而面临执法行动的公司提供保障，TikTok 将从周日起在美国“关机”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该声明是在美国最高法院当天早些时候裁定一项禁止TikTok的法律有效之后发布的，该法律以国家安全为由，要求字节跳动公司（TikTok的母公司）在未出售TikTok的情况下，将美国市场禁用。这使这款流行的短视频应用面临在两天内“关机”的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院的9比0裁决把该社交媒体平台及其1.7亿美元用户的命运交给了唐纳德·特朗普，特朗普誓言在周一重新担任总统后将拯救TikTok。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非拜登政府立即提供明确声明以满足最关键的服务提供商的非执法保障，否则不幸的是，TikTok 将被迫在1月19日‘关机’。”TikTok 在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫对此未予置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这些公司继续在禁令生效后为TikTok提供服务，将可能面临巨额罚款。苹果的AAPL.O，谷歌的GOOGL.O，甲骨文的ORCL.N等公司都可能面临此类风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项立法去年由两党以压倒性多数在国会通过，并由拜登签署，尽管支持这项法律的众多议员现在正寻求保留TikTok在美国的运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok、字节跳动及其部分用户挑战了这项立法，但最高法院裁定该立法并未违反美国宪法第一修正案关于言论自由的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至规定的周日最后期限，字节跳动几乎没有按法律规定剥离TikTok的资产，但TikTok的停用可能不会持续太久。特朗普曾在2020年试图单方面禁用TikTok，并表示计划采取行动拯救这款应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的TikTok决定将在不久后作出，但必须留出时间让我审查情况。请继续关注！”特朗普在社交媒体上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok首席执行官舒尔齐周一行将出席特朗普的第二次就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周五的电话中与习近平讨论了TikTok的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，TikTok的中国背景一直令美国领导层担忧，而TikTok这场争端正发生在中美贸易紧张关系加剧的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立法者和拜登政府认为，中国可以通过TikTok收集数百万美国人的大量数据，用作骚扰、招聘和间谍活动的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于TikTok的规模、易受外国对手控制的风险，以及平台收集的高度敏感数据，该立法合理地为其国家安全关切提供了差额待遇，”最高法院在这份无署名意见中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok已成为美国最有影响力的社交媒体平台之一，尤其受到年轻人的喜爱，他们通过它发布短视频，并将其作为一种推广小型业务的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些用户对禁用TikTok的可能性倍感震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“天哪，我简直说不出话来，”来自休斯顿的21岁用户Lourd Asprec表示，他拥有1630万TikTok关注者，并估计自己每年从该平台获得8万美元的收入。“我甚至不关心中国偷我的数据。他们可以把我的数据全拿走。实际上，如果真有这样的事发生，我愿意自己去中国把数据给他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该应用强大的算法是其关键资产，能够根据用户的喜好提供个性化短视频。平台展现了大量用户提交的视频集合，可通过智能手机应用或互联网观看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着1月19日的最后期限接近，数百万用户转向了其他中国拥有的应用，比如红注等，并不得不尝试解开中文用户界面的谜团才能重新激活自己的信息流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北京正在实时适应这一裁决，”基金会民主防御思想库的中国问题专家克雷格·辛顿评论道。“北京不仅在开发应用程序，还在构建话语权力生态系统，以塑造全球叙事，并影响社会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部长梅克尔·加兰在声明中表示，最高法院的裁决肯定了该法律保护美国国家安全的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“专制政权不应拥有许许多多美国人敏感信息的任意访问权，”加兰补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府强调，只要TikTok摆脱中国的控制，可以继续在美国运营。周五，白宫表示拜登不会采取任何行动拯救TikTok。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然法律规定可以延长90天的最后期限，但拜登尚未正式行使这一权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论谁是下一任总统，都将作出这一决定，”拜登对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该立法禁止通过应用商店（如苹果和谷歌）为TikTok和其他外国行为者控制的应用提供某些服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谷歌周五未置评。苹果和甲骨文未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔表示，落实该法律的行动“必须留到下一届政府”；司法部表示，“实施和确保实施自1月19日起生效的该法律将是一个渐进的过程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok表示，这些声明“未能为服务提供商提供必要的清晰度和保障，这些服务提供商对于确保1.7亿美国用户可以继续使用TikTok至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潜在买家仍有可能出现，或者特朗普可能依据《国际紧急经济权力法》发表声明，指出保留TikTok对国家安全有益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，唯一一个明确表示兴趣的出价者是弗兰克·麦考特，前洛杉矶道奇棒球队老板，他估计没有算法，TikTok的价值约为200亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北京比华盛顿更需要TikTok，”美国企业研究所的高级研究员迈克尔·索博利克评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有了这种杠杆，特朗普有更大的机会实现他的目标：让TikTok在美国继续运营，而不会构成任何国家安全威胁。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 15:12:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-upholds-law-banning-tiktok-2025-01-17/</guid></item><item><title>巴基斯坦伊姆兰·汗因土地贪污案获判14年监禁</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-court-sentences-ex-pm-imran-khan-14-years-land-graft-case-ary-news-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;巴基斯坦法庭于周五判处前总理伊姆兰·汗因土地腐败案获刑14年，这是对该南亚国家政局稳定的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一 verdict 是由反腐败法院在巴基斯坦哨所城市拉瓦尔品第的一座监狱中宣布的，伊姆兰·汗自2023年8月起被关押于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗的妻子布莎尔·比比也因罪行获刑7年，她在宣判后被警方逮捕。据Geo News报道，伊姆兰·汗的政党确认比比在进行健康检查后被转移至同一监狱的同一囚室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭决定书显示，“被告伊姆兰·Ahmad·汗·尼亚兹被指控存在腐败行为和腐败行为。” 该决定书还指出，布莎尔·比毆被指控“妨碍、协助和促进腐败行为”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗的助手奥马尔·亚朱表示，该政党将向更高法院挑战该裁决。政府若干部长对此表示欢迎，并称基于证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;72岁的前总理此前因被指控在2018年至2022年任总理期间，一名房地产开发商在交换非法利益后，向他及其妻子提供了土地而遭到弹劾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗和布莎尔·比毆均否认指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该案件与伊姆兰·汗及其妻子任期内设立的一个名为Al-Qadir信托基金的非政府福利组织有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官称，该基金会是伊姆兰·汗非法接受土地的掩饰手段。他们指出，他收到了距离伊斯兰堡60英亩（约24公顷）的土地，以及另一大块接近他首都山顶豪宅的土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭决定没收该土地，该判决书详细说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗的巴基斯坦正义运动党（PTI）称，土地并非用于个人私利，而是用于前总理设立的具有精神和教育意义的机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在社交平台X上的伊姆兰·汗个人账号发表的一则声明中，引用他在监狱中的信息强调，他将“为反对此独裁而待在监禁的牢房里直到必须离开之时”，并强调：“我们将不会作出任何交易，将继续面对所有虚假指控。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;该宣判决定在当地时间周一进行了第三次延迟，此时正好是巴基斯坦正义运动党与政府之间和解会谈的期间。自2022年伊姆兰·汗被议会信任投票撤职以来，两个阵营一直分歧严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，会谈可能涉及伊姆兰·汗和他的政党在停止持续抗议，包括他指控去年举行的所谓“舞弊选举”的抗议后，获得法律上的缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴司法部长阿扎姆·纳泽尔·塔拉尔对记者说，前板球明星可以向巴基斯坦总统提交怜悯请愿书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是自去年巴基斯坦国民议会选举中巴基斯坦正义运动党候选人（被迫作为独立候选人参选）赢得最多席位，但未能形成政府多数以来，伊姆兰·汗和他的政党受到的最大挫折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2023年5月9日事件以来，伊姆兰·汗已被关押，他面临着多项指控，从贪污和滥用职权，到卸任政府职位后煽动针对国家暴力抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大多数情况下，他要么被判无罪释放，要么判决自动免除，除了此次指控及另一起指控5月9日逮捕事件中煽动支持者袭击军事设施的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自5月9日事件之后，他的支持者已多次举办暴力抗议集会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗的案件已在监狱内因安全原因审理。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗在拉合尔与路透社交谈时暂停讲话。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6VRBS4BWABK6JIXAGLZAWECCYM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗在拉合尔与路透社交谈时暂停讲话，2023年3月17日。路透社/阿克赫特·苏姆鲁/资料照片&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姊妹莱米尔·汗姆与媒体在拉瓦尔品第阿狄拉监狱外交谈。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OCY5MZLXIBPULO5Z57DTEH2AHA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姊妹莱米尔·汗姆在拉瓦尔品第阿狄拉监狱外对媒体讲话，2025年1月17日。路透社/萨利赫丁&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的支持者在拉瓦尔品第阿狄拉监狱外的抗议中高呼口号。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U2IIJSVRNZNPPGUTV2QLRUCDJA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的支持者在拉瓦尔品第阿狄拉监狱外抗议时高呼口号，2025年1月17日。路透社/萨利赫丁&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姊妹莱米尔·汗姆在拉瓦尔品第阿狄拉监狱外与媒体交谈。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DOHP4GOQRJO3TF5LMK6AZLXPQE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姊妹莱米尔·汗姆在拉瓦尔品第阿狄拉监狱外对媒体讲话，2025年1月17日。路透社/瓦西姆·汗&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦安全部队在一辆载着布莎尔·比比的车辆抵达拉瓦尔品第阿狄拉监狱时保持警惕。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4CXJRKAMGNN75FBHE7R44XB7F4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴基斯坦安全部队在一辆载着布莎尔·比毎的车辆抵达拉瓦尔品第阿狄拉监狱时保持警惕，2025年1月17日。路透社/瓦西姆·汗&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:02:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-court-sentences-ex-pm-imran-khan-14-years-land-graft-case-ary-news-2025-01-17/</guid></item><item><title>韩国总统尹锡悦将出席延长拘留期限听证会</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-president-yoon-attend-court-hearing-extending-detention-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/"&gt;尹锡悦&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/south-korea/"&gt;韩国&lt;/a&gt;前总统，计划周六出席法庭听证会，对抗调查人员延长其拘留期限的要求，以回应其涉嫌叛乱的指控，其律师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于1月6日成为韩国首位在职期间被逮捕的总统，在与他短暂实施的军事统治有关的刑事调查中面临质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员于1月13日请求延长对尹锡悦的拘留令，最多可达20天。自被拘留以来，尹锡悦拒绝与调查人员对话，并一直被关押在首尔拘留所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警察正在驱散聚集在首尔西部区法院门口支持尹锡悦的群众，预计听证会在下午2点（格林威治标准时间上午11点）开始。预计判决将在周六或周日传出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师尹考根（音译）在声明中表示：“他决定出席……以便直接解释紧急军事统治的合法性，并证明不存在叛乱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国民意调查机构指控尹锡悦涉嫌叛乱，这是为数不多几种在职韩国总统不享有豁免权的罪行之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拘留令听证会在韩国通常持续约两小时，若辩论激烈则可能长达八到十小时。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国调查人员逮捕被弹劾的总统尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2GTMQMCTKJJXRCWA66ZP35EDVQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;弹劾后的韩国总统尹锡悦于2025年1月15日抵达高级官员反腐倡廉调查办公室（CIO），位于韩国高 كامل。   图片来源：Korea Pool/Pool via Reuters， archived photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 02:51:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-president-yoon-attend-court-hearing-extending-detention-2025-01-18/</guid></item><item><title>数万人参加学生领导的抗议活动 在贝尔格莱德</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/tens-thousands-join-student-led-protests-belgrade-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;两千多名反政府抗议者周五在贝尔格莱德站在塞尔维亚国家电视台RTS大楼前静默了十五分钟，以此悼念2024年11月1日诺维萨德火车站顶棚坍塌事故中的遇难者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次抗议活动由贝尔格莱德国立大学的学生组织和领导，他们要求对事故负有责任的人得到公正审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺维萨德大学管理科学与技术学院的学生拉兹华·斯托亚科维奇和卢卡·斯托亚科维奇兄弟被媒体认定为抗议活动的领导者，他们声称受到克罗地亚情报机构的资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该日报详细报道了他们的护照资料、照片和个人信息。然而，拉兹华和卢卡并未因此恐惧，继续参与抗议活动。他们也是周五在RTS门前抗议的民众之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“腐败已经渗透到社会的每一个层面，这是导致顶棚坍塌和造成十二多人死亡的主要原因。”卢卡·斯托亚科维奇解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“主要问题在于这里没有有效的制衡机制，一个个人即可决定一切。”拉兹华·斯托亚科维奇补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学生们指责负责国家治理的塞尔维亚进步党及其总统亚历山大·武契奇存在着腐败和裙带关系，这一指控遭到了共和政府的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔格莱德、克拉格乌杰瓦克和尼什的国立大学学生近几周以来一直在封锁课堂，要求公开与车站翻新相关的所有文件，并对事故负有责任的官员进行刑事起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们每日都会封锁大学门口十五分钟，以此悼念遇难者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年11月1日，刚刚翻新过的诺维萨德火车站顶棚倒塌，导致十四人遇难，三人受伤，其中一人伤势过重后死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="因致命火车站顶棚坍塌而进行的反政府抗议，贝尔格莱德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOR2QWIOAVICBIY6UDUB47KGBI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生们在贝尔格莱德，塞尔维亚举行抗议活动，反对政府政策、腐败和失职，他们将这场二零二四年十一月诺维萨德火车站灾难中的遇难者死亡归咎于这些因素，2025年1月17日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="因致命火车站顶棚坍塌而进行的反政府抗议，贝尔格莱德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/376MOQHRWNK2JGHWJXJ2G266WM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机拍摄的画面显示，在贝尔格莱德，塞尔维亚人们聚集在塞尔维亚国家电视台（RTS）前抗议政府政策、腐败和失职，他们将诺维萨德火车站二零二四年十一月灾难中的遇难者死亡归咎于这些因素，2025年1月17日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="因致命火车站顶棚坍塌而进行的反政府抗议，贝尔格莱德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2RCRCFKHLVLDJHPYW5XZS23QFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生们在贝尔格莱德，塞尔维亚抗议活动上举着一个巨大的三明治模型，他们认为这是政府政策、腐败和失职导致二零二四年十一月诺维萨德火车站灾难中遇难者死亡的象征，2025年1月17日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="因致命火车站顶棚坍塌而进行的反政府抗议，贝尔格莱德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/75CWCDQWSBMRHBMZPDBB7FOWZU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贝尔格莱德，塞尔维亚大学学生和兄弟拉兹华·斯托亚科维奇及卢卡·斯托亚科维奇参加反对政府政策、腐败和失职的抗议活动，2025年1月17日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="因致命火车站顶棚坍塌而进行的反政府抗议，贝尔格莱德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ACGTVNQLZZL2JDXPXAUWFVYJ3Q.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生们在贝尔格莱德，塞尔维亚进行抗议活动，反对政府政策、腐败和失职，认为这是二零二四年十一月诺维萨德火车站灾难中遇难者死亡的原因，2025年1月17日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="因致命火车站顶棚坍塌而进行的反政府抗议，贝尔格莱德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JLGRQP64DJNMLLILNC4ZKSDKEE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生们在贝尔格莱德，塞尔维亚的抗议活动中敲鼓，抗议政府政策、腐败和失职，这些行为被认为是对二零二四年十一月诺维萨德火车站灾难中遇难者死亡负责的表现，2025年1月17日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="因致命火车站顶棚坍塌而进行的反政府抗议，贝尔格莱德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2JZSZC7GTJLKLHX5ZWTOOFA6LM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贝尔格莱德，塞尔维亚大学学生和兄弟拉兹华·斯托亚科维奇及卢卡·斯托亚科维奇参加反对政府政策、腐败和失职的抗议活动，2025年1月17日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="因致命火车站顶棚坍塌而进行的反政府抗议，贝尔格莱德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P7X2TR4YCBIKRIFSFIZJ2QTWGA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生们在贝尔格莱德，塞尔维亚进行抗议活动，反对政府政策、腐败和失职，认为这是二零二四年十一月诺维萨德火车站灾难中遇难者死亡的原因，2025年1月17日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 20:19:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/tens-thousands-join-student-led-protests-belgrade-2025-01-17/</guid></item><item><title>近东救济工程处负责人表示，向加沙输送援助可能减轻安全挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/flooding-gaza-with-aid-might-lessen-security-challenge-says-unrwa-chief-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;加沙地带的救援补给车队因盗劫者和武装团伙的袭击可能减少，联合国巴勒斯坦难民署负责人菲利普·拉萨林尼在周五表示，这可能是因为以色列和巴勒斯坦激进分子之间停火协议生效后，人道主义援助如潮水般涌入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，联合国巴勒斯坦难民署已准备了4000辆载有援助物资的卡车——其中一半是食品和面粉。联合国世界粮食计划署此前表示，他们有足够的粮食可以维持100万人三个月的食用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自长达15个月的战争以来，联合国的救援行动一直面临多重挑战，包括以色列军事行动造成的困难、进入加沙地带的通道限制，以及最近由武装团伙实施的盗窃抢劫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们开始向加沙大量提供援助，这实际上也可能缓解这种紧张局面，”拉萨林尼说。“但显然，我们也需要有秩序的、连续不断的、不受阻碍的进入物资的通道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，以色列与哈马斯达成停火协议，将于周日生效，并释放哈马斯在2023年10月7日袭击南部以色列期间劫持的人质。此前，这一袭击引发了当前的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议仍需获得全内阁的批准，ＩＳＲＡＥＬ于周五下午正在开会审议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在开罗举行会谈，旨在落实停火协议下的援助增援计划。联合国还表示，他们十分关切加沙地带的道路损毁、未爆炸的弹药、燃油短缺以及通讯设备不足等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国际开发署署长萨曼莎·鲍尔表示，她希望增援援助能够为加沙建立一个持续的人道主义援助渠道。她说美国国际开发署已经储备了一批援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已派出一支来自华盛顿的团队前往该地区，他们正在努力找出一次开放多少个关卡、可以延长多少工作时间以及卡车从哪些地方得到补给的具体细节。”鲍尔告诉MSNBC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为初步六周停火协议的一部分，要求每天向加沙地带提供600辆载有援助的卡车，其中50辆装载燃油。拉萨林尼指出，这600辆援助卡车中的一半将送往加沙北部，那里专家警告说饥荒迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是可行的，但指望联合国或人道主义组织带来所有600台卡车是不现实的，”他说。“商业卡车也需要被包括在内。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉萨林尼还提到，由于加沙地带的物流能力有限，建议双边援助直接送达目的地将有助于缓解这一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦难民署的数据表明，1月份仅有523台援助卡车进入加沙，这一数字远低于12月份的2892台。援助物资在加沙一侧卸下，然后由联合国回收并分发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，盗劫者和武装团伙使得这个过程变得复杂。联合国协调人道主义事务办公室的数据表明，2230台援助车队被回收，而1月1日至5日每天平均回收51台卡车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在加沙地带造成了极大的破坏，战前人口为230万，频繁被疏散。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在周三表示，加沙地带的人道主义局势已经处于“灾难性”的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，哈马斯在10月7日的袭击中杀死了大约1200人，加沙卫生部称在战争中超过46000名巴勒斯坦人丧生。联合国称，在加沙地带有269名联合国巴勒斯坦难民署员工遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织计划在未来两个月内引入预制医院以支持加沙战损的医疗系统，世界卫生组织巴勒斯坦被占领土代表里克·皮珀科尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，加沙地带仅有约36家医院中的半数可以部分使用，根据世界卫生组织的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮珀科尔预计，停火将允许超过12000名患者中的三分之一——主要包括三分之一是儿童的患者——进行更多的医疗撤离。他说，大约一半的患者有受伤，包括截肢和脊椎伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="加沙地带，卡尼尤尼斯，哈马斯和以色列停火协议生效前，慈善厨房烹制的食物，摄于2025年1月17日。路透社/Hatem Khaled" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QAVDLIEVCZMOJNVPXZSABXSZAU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙地带，卡尼尤尼斯，哈马斯和以色列停火协议生效前，慈善厨房烹制的食物，摄于2025年1月17日。路透社/Hatem Khaled&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="加沙地带，卡尼尤尼斯，哈马斯和以色列停火协议生效前，慈善厨房烹制的食物，摄于2025年1月17日。路透社/Hatem Khaled" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/65TV7Z63EZMVBHYNEYM4UVX6SQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙地带，卡尼尤尼斯，哈马斯和以色列停火协议生效前，慈善厨房烹制的食物，摄于2025年1月17日。路透社/Hatem Khaled&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="加沙地带，卡尼尤尼斯，哈马斯和以色列停火协议生效前，慈善厨房烹制的食物，摄于2025年1月17日。路透社/Hatem Khaled" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JDBRTUDSZ5KBRCRACJ75D6EF7E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙地带，卡尼尤尼斯，哈马斯和以色列停火协议生效前，慈善厨房烹制的食物，摄于2025年1月17日。路透社/Hatem Khaled&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:15:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/flooding-gaza-with-aid-might-lessen-security-challenge-says-unrwa-chief-2025-01-17/</guid></item><item><title>普京与伊朗总统通过20年防务 pact 深化国防合作关系</title><link>https://www.reuters.com/world/iranian-president-arrives-moscow-treaty-signing-with-putin-tass-says-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与伊朗总统穆萨德·佩什赫詹深化了两国之间的军事联系，双方于1月17日2025年签署了一项为期20年的&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/what-are-russias-strategic-treaties-with-iran-north-korea-china-2025-01-17/"&gt;的战略伙伴关系&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，这可能令西方感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该协议，俄罗斯与伊朗将加强在多个领域的合作，包括安全服务、军事演习、军舰港口访问以及联合军官培训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方协议规定，任何一方都不允许其领土被用于对另一方构成威胁的行动，并且不会为攻击任一方的侵略者提供援助。该文本还表示，双方将共同应对军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，该协议并没有类似俄罗斯与朝鲜条约中的相互防御条款，尽管西方认为该条约曾导致朝鲜武装力量部署到乌克兰作战，莫斯科对此既未确认也未否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，也没有具体提到武器转让的问题，这是一个特别令美国及其盟友担忧的话题，尽管两国表示他们将增进“军事技术合作”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩什赫詹自去年7月当选总统以来首次访问克里姆林宫，他称赞该条约作为双边关系新篇章的重要性，而普京则表示，莫斯科与德黑兰在国际事务上有许多共同看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京表示：“（该条约）为双边在各个领域的合作创造了更好的条件。”他强调了对经济关系和贸易的正面影响，他说这些贸易大多发生在双方自己货币之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京补充道：“我们需要减少繁文缛节，采取具体措施以克服任何由他人制造的困难，前进。”他在此提到了对两国各自的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京表示，俄罗斯定期向伊朗通报有关乌克兰冲突的情况，并在中东及南高加索地区事件上与伊朗紧密协商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯和伊朗是叙利亚总统巴希尔·阿萨德的主要军事盟友，阿萨德本月被推翻后逃往莫斯科。西方还指责伊朗为俄罗斯对乌克兰的袭击提供导弹和无人机。莫斯科和德黑兰均表示，他们日益紧密的关系并不针对其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京表示，尽管存在困难，俄罗斯与伊朗经由阿塞拜疆输送天然气的潜在管道项目工作仍在推进。他还表示，尽管因新建核反应堆而存在延误，莫斯科仍然愿意接受更多的核项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩什赫詹在其俄语电视转播中说的话称，该条约表明俄罗斯和伊朗不必听从他所谓的“海洋对面的国家”的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩什赫詹表示：“今天我们达成的协议是建立一个多极世界的重要推动力。”他补充道，他希望乌克兰战争能够在谈判桌上结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争不是解决问题的好办法，我们欢迎会谈以实现……俄罗斯与乌克兰的和平。”佩什赫詹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自乌克兰战争开始以来，莫斯科与伊朗及其他美国敌对国家的关系更加密切。莫斯科已经与朝鲜及亲密盟友白俄罗斯签订了战略协定，并与中国签订了合作伙伴关系协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰战争期间，俄罗斯广泛使用了伊朗无人机。美国在9月指责德黑兰向俄罗斯交付了近程弹道导弹用于攻击乌克兰。德黑兰否认提供无人机或导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫拒绝确认是否收到伊朗导弹，但承认与伊朗的合作包括了最敏感的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯过去曾向伊朗提供S-300防空导弹系统，并有媒体报道伊朗媒体对购买更先进的S-400和更先进的俄罗斯战斗机有兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩什赫詹于1月17日访问莫斯科期间正值伊朗在中东影响力衰退，叙利亚阿萨德倒台，以色列轰炸了伊朗支持的黎巴嫩的哈马斯组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在叙利亚的两大军事基地命运仍不明朗，随着阿萨德的倒台。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="伊朗总统穆萨德·佩什赫詹访问俄罗斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P3WKFGZZWBOFTK22DAGAF64Z4E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与伊朗总统穆萨德·佩什赫詹在俄罗斯莫斯科会面，2025年1月17日。路透社/Evgenia Novozhenina/池组&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="伊朗总统穆萨德·佩什赫詹访问俄罗斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4JM77NQI6NKXBOHCXS27WQX3DY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与伊朗总统穆萨德·佩什赫詹在俄罗斯莫斯科会面，2025年1月17日。路透社/Evgenia Novozhenina/池组&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="伊朗总统穆萨德·佩什赫詹访问俄罗斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R6FNDA4CJNOLPK7PG42NS6JW44.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在俄罗斯莫斯科会面伊朗总统穆萨德·佩什赫詹（未图），2025年1月17日。路透社/Evgenia Novozhenina/池组&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="伊朗总统穆萨德·佩什赫詹出席在克里姆林宫墙附近的不知名士兵墓前献花仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T2C4NYGUFFMORFFHBVMOTNZ3TU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月17日，伊朗总统穆萨德·佩什赫詹在莫斯科克里姆林宫墙附近的不知名士兵墓前出席献花仪式。     奥列格·内门诺夫/路透社阵线&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="伊朗总统穆萨德·佩什赫詹出席在克里姆林宫墙附近的不知名士兵墓前献花仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EAAHVSTQ5BLSVEYNRANQMXVM3M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月17日，伊朗总统穆萨德·佩什赫詹在莫斯科克里姆林宫墙附近的不知名士兵墓前出席献花仪式。     奥列格·内门诺夫/路透社阵线&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="伊朗总统穆萨德·佩什赫詹出席在克里姆林宫墙附近的不知名士兵墓前献花仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3LG7YJYYWJM3VES55STE6GY2RA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月17日，伊朗总统穆萨德·佩什赫詹在莫斯科克里姆林宫墙附近的不知名士兵墓前出席献花仪式。     奥列格·内门诺夫/路透社阵线&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="伊朗总统穆萨德·佩什赫詹出席在克里姆林宫墙附近的不知名士兵墓前献花仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XWWIDIYFYNJW7BRXBZXSDCQ4NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月17日，伊朗总统穆萨德·佩什赫詹在莫斯科克里姆林宫墙附近的不知名士兵墓前出席献花仪式。     奥列格·内门诺夫/路透社阵线&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="金砖国家峰会的最终一天在俄罗斯喀山举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWUZX2QDOBO75JU3SFDNQVSKWM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年10月24日，伊朗总统穆萨德·佩什赫詹在俄罗斯喀山的延伸/金砖国家“plus”模式全体会议上发言。路透社/马克斯·舍梅托夫/池组/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:37:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/iranian-president-arrives-moscow-treaty-signing-with-putin-tass-says-2025-01-17/</guid></item><item><title>以色列内阁批准加沙停火协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-cabinet-approves-gaza-ceasefire-deal-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;以色列政府在一次持续超过六小时的内阁会议后批准了加沙停火和人质释放协议，总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室在周六凌晨宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该协议，尽管内阁中有部分强硬派坚决反对，一项为期六周的停火将于周日生效。这可能标志着交换人质以终止持续15个月的加沙战争，从而开启结束冲突的进程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人质的家庭成员和支持者在2023年10月7日哈马斯致命袭击中被绑架后，在特拉维夫发表声明。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DS7FYXFDVRLCLP6FUWGMZ4ED6M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名人在特拉维夫的一次活动中，人质的家庭成员和支持者正在发表声明，以期在以色列与哈马斯之间的可能停火前释放人质，2025年1月17日。路透社/延斯·拉济恩
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:23:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-cabinet-approves-gaza-ceasefire-deal-2025-01-17/</guid></item><item><title>尼加拉瓜推出“志愿”警察部队，批评者担心这将演变为准军事部队</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/nicaragua-launches-volunteer-police-force-that-critics-fear-will-be-paramilitary-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;尼加拉瓜当局在周五宣誓就职超过1400名戴面罩的平民，形成新的“志愿者”警察部队，此举引发了人权组织的担忧，认为尼加拉瓜总统奥拉尔迪奥政府正在正规化准军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派人士和人权组织担忧，该部队意在使忠于奥拉尔迪奥的武装平民制度化。他们指出，部分新招募的人员曾参与2018年反政府抗议活动的致命镇压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据该国官方新闻网站报道，仅在本周的三天时间里，就有超过4000人被吸纳到该部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼加拉瓜宪法修订案包括新建该部队的内容已被政府掌控的立法机构批准，将于未来几周内开始实施。这些修改将更多权力集中于自2007年起就职于现政府的奥拉尔迪奥及其副手、副总统鲁萨里奥·穆里略手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北部小城奥科塔尔举行的一次宣誓就职仪式上，国家警察局局长弗朗西斯科·迪亚兹描述该新部队将支持现有警察，由愿意为“维护和平与安全”而自愿服役的平民组成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙流亡的尼加拉瓜女诗人吉奥康达·贝利在社交媒体上写道：“奥拉尔迪奥和穆里略毫无顾忌地让1500名准军事人员蒙面宣誓效忠，This is a无法律约束力的、镇压性的军队，已被赋予宪法地位。”&lt;/p&gt;
&lt;img alt="警察在尼加拉瓜马萨亚站岗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/73HGGAMO6VIXHB2SYGDUMOKIII.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2019年8月28日，尼加拉瓜马萨亚，警察站岗。路透社/Oswaldo Rivas/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:27:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/nicaragua-launches-volunteer-police-force-that-critics-fear-will-be-paramilitary-2025-01-18/</guid></item><item><title>严寒迫使特朗普就职典礼移至室内举行，这是40年来首次</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-inauguration-be-moved-indoors-due-cold-temperatures-cnn-reports-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普的就职典礼将在1月23日（周一）在美国国会大厦内举行，而非室外举行，原因是一场严寒的暴风雪。这是40年来美国总统就职典礼首次移至室内举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前全国范围内正经历一股强劲的北极寒流，我们不希望有人因天气影响受伤。”特朗普在社交媒体“真相社交”上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，我下令在国会大厦圆顶厅举行就职演讲，同时进行祈祷和其他演讲。”特朗普补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次因严寒天气将就职典礼移至室内是在1985年，时任总统罗纳德·里根进行第二次宣誓就职仪式时，下午的体感温度在零下10到零下20华氏度（零下23到零下29摄氏度）左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据最新的天气预报，1月23日在美国国会大厦内的宣誓仪式时的温度预计为零下7摄氏度左右，但随着风寒效应的影响，体感温度会更低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，支持者们可以在华盛顿市中心的20,000座位的专业篮球和曲棍球场馆—卡普兰洲际大厅观看现场仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，原定的总统游行典礼，包括仪仗队等队伍沿宾夕法尼亚大道前往白宫，将改为在卡普兰洲际大厅内进行。关于如何在体育场馆内组织游行典礼的具体细节尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，自己宣誓就职后将在场馆内与人群见面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一变化意味着将不再与之前的就职典礼进行人数比较。在2017年 inaugural 就职典礼之后，共和党人特朗普对媒体关于国名录下勘测显示，参加者人数远少于2009年巴拉克·奥巴马宣誓就职时参加的人数感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划变化将大大减少能够亲自观看仪式的人数。由于最初计划在国会大厦草坪观看需要门票的超过220,000名观众将无法进入大厦观看宣誓仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，据美国国家公园管理局向特朗普就职委员会发放的许可告知，预计将有250,000名未购票的公众站在国名录下观看户外仪式。仅有一小部分人能进入卡普兰洲际大厅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自密西西比州劳厄尔的一名公校秘书蒂米·马特及其牧师丈夫保罗和儿子迈克尔原计划由当地议员提供门票前往华盛顿参加就职典礼，但他们得知无法观看美国总统唐纳德·特朗普的就职仪式后取消了行程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马特女士说：“在不观看仪式的情况下，我们觉得这样的长途旅行实在不值得再来一趟。”马特女士现年58岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管理国名录下的美国国家公园管理局暂未公布是否允许民众继续留在国名录下观看卡普兰洲际大厅内的现场直播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将在1月22日就职典礼前夕在卡普兰洲际大厅内举办支持者的集会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国负责就职典礼安全工作的执法机构发言人格雷西·沃尔利表示，美国联邦调查局正密切与特朗普就职委员会和负责宣誓仪式的国会委员会合作，以适应因恶劣天气需要做出的安全计划调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自历史上首次，冷天气的特点频繁出现在多个总统的就职典礼上。2009年奥巴马的首次就职典礼时的气温也相当寒冷，一度上升到零上29华氏度（零下1.5摄氏度）左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第九任美国总统威廉·亨利·哈里森于1841年3月4日因雨水与寒冷未戴帽子或大衣的情况下发表演讲，是至今为止最长的就职典礼。他当天似乎因感染寒症而脧患肺炎，任期不足一个月，成为美国历史上最短的总统任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1873年3月4日美国总统尤利塞斯·S·格兰特进行第二次宣誓就职典礼时，典礼室外未穿大衣的几名校军学员因骤变天气休克，强劲的风力使格兰特的演讲对站在讲台附近的人们也听不清。美国国家气象服务局出版的历史记载了当天下班低温度创下1月冷记录的4华氏度（零下15摄氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普的就职典礼因预计周一将出现危险的低温而移至室内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZEMIQNBBIFIDHFQK6CI2RVH23E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;1月17日，美国总统当选人唐纳德·特朗普的就职典礼因预计周一将出现危险的低温而移至室内。照片摄于华盛顿，路透社/阿曼达·佩罗贝利&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普的就职典礼因预计周一将出现危险的低温而移至室内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/547QXVQ3HZN65BGV3WZS5MDUVY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;1月17日，照片摄于华盛顿，美国总统当选人唐纳德·特朗普的就职典礼因预计周一将出现危险的低温而移至室内。路透社/法比里齐奥·班舍&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普的就职典礼因预计周一将出现危险的低温而移至室内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IJ42X3VRD5LNJICBJYWN2T7NKU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;1月17日，照片摄于华盛顿，特朗普的就职典礼因预计周一将出现危险的低温而移至室内。路透社/凯文·拉马厄克&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="就职典礼前在国会大厦前的雪景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UWKFASLZ5VKU7KNN4C3ZSAI4LE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;1月17日，特朗普的就职典礼因预计周一将出现危险的低温而移至室内，照片摄于华盛顿，路透社/卡洛斯·巴里拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普的就职典礼因预计周一将出现危险的低温而移至室内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/REAC466XJNL2JAMT3HXHIASONE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;1月17日，一名男子在宣布特朗普的就职典礼因预计周一将出现危险的低温而移至室内后，持有旗帜的照片摄于华盛顿，路透社/阿曼达·佩罗贝利&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="就职典礼前在国会大厦前的雪景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JYWAQ2FJOFPATDVPA3OH4FGAOI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;1月17日，据报道，兹拉蒂·奥克斯坦工人们正在拆除在宣布就职典礼因预计周一将出现危险的低温而移至室内后，事先在国会大厦前为仪仗乐队准备的演出设备。路透社/法比亚佐·班舍&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普组织民事诈骗案审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DBLB62GHQJLQHMFALIF6XYHM7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年12月7日，前美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约州曼哈顿地区的最高法院出席与特朗普组织有关的民事诈骗案庭审。路透社/米克·塞加/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 16:40:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-inauguration-be-moved-indoors-due-cold-temperatures-cnn-reports-2025-01-17/</guid></item><item><title>大雨和破坏性大风袭击新南威尔士州，数千澳大利亚人断电</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thousands-australians-without-power-heavy-rain-damaging-winds-lash-new-south-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚新南威尔士州数十万人在一场低压系统带来破坏性大风和暴雨后，周日无电可用，引发了洪水警报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据澳洲电力公司Ausgrid官网周六上午发布的消息，悉尼——新南威尔士州首府和澳大利亚最大的城市——约2.8万人无电可用，而附近的纽卡斯尔市和Hunter地区则有1.5万人无电。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新南威尔士州应急服务机构自周五以来接到2825起援助请求，主要涉及倒下的树木和受风损害的财产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前的情况依然复杂，我敦促受影响区域的居民及时跟进最新的紧急警报，并遵循应急服务部门的指导建议，”联邦应急管理部长詹妮·麦科尔斯特在声明中表示，该声明宣布了灾难支持资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气象预报机构表示，许多地区的洪水、破坏性风和暴雨警报当前有效，预计山谷地区可能会出现高达100公里/小时的阵风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前本周的暴风雨导致树木和电力线路倒塌，造成了约20万人停电，根据当地媒体报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚的科学机构去年指出，气候变化使得该国短时强降雨事件变得更加剧烈。机构还警告称，在大约2700万人口中易发生林火的国家，极端高温、沿海淹没、干旱和林火天气预计将更加频繁。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:16:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thousands-australians-without-power-heavy-rain-damaging-winds-lash-new-south-2025-01-17/</guid></item><item><title>巴西宣布尼日利亚加入金砖国家</title><link>https://www.reuters.com/world/brazil-announces-nigerias-acceptance-brics-partner-country-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;巴西政府于周五宣布，接纳尼日利亚为金砖国家（BRICS）这一多国联盟的新合作伙伴国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西持有金砖国家2025年的主席国地位，其声明称，尼日利亚在南南合作和全球治理改革方面发挥了积极的作用，这是巴西的优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西外交部（伊塔梅利亚）在声明中指出：“作为全球第六大人口和非洲第一大人口的国家，同时也是非洲最大的经济体之一，尼日利亚与其他成员国具有共同利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼日利亚加入金砖国家的行列，与拉丁美洲、东欧和亚洲的八个国家共同拥有这一地位。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:05:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/brazil-announces-nigerias-acceptance-brics-partner-country-2025-01-17/</guid></item><item><title>无人机袭击引发俄罗斯-site 油库起火，报道说гиbeth sourceMappingURL=Unnamed</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/drone-attack-sparks-fire-russian-site-reports-say-oil-depot-ablaze-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰无人机攻击于周五晚触发俄罗斯库佳地区（Kaluga region，位于莫斯科南部）一处石油储存仓库起火，并在社交媒体上展示了一段视频，显示了一处油库正在燃烧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库佳地区行政长官弗拉基斯拉夫·沙普莎在Telegram上表示，事发于柳季诺沃市（Lyudinovo）的一处工业区遭到攻击后，引发火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后他在另一则帖子中表示，共有七架乌克兰无人机被击落，其中一架落在非住宅区。他称火灾已得到控制，并无人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在非官方的俄罗斯社交媒体网站上发布的视频显示，消防车辆迅速开往该市一处被指为油库的地方，那里发生了一场大火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部和毗邻的布良斯克地区（Bryansk region）行政长官报告称，在边界地区共击落了九架乌克兰无人机，没有人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白俄罗斯邻国斯摩棱斯克地区的行政长官表示，防空系统击落了五架乌克兰无人机，同样没有人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军方周四表示，至少有三架无人机击中了俄罗斯南部沃罗涅日地区（Voronezh region）的一处石油储存仓库。周五又宣布，其防空系统击落了50架次中33架次的俄罗斯无人机。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:09:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/drone-attack-sparks-fire-russian-site-reports-say-oil-depot-ablaze-2025-01-17/</guid></item><item><title>巴西亚马逊市警方与帮派冲突致十三人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/thirteen-dead-clashes-between-police-gangs-brazilian-amazon-city-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;在过去的四天里，巴西亚马逊地区的罗赖马州首府波多韦荷市发生了13人因帮派暴力而死亡的事件，帮派分子与警方之间爆发冲突，引起了对该地区帮派势力不断壮大的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗赖马州安全局的数据显示，自周二上午以来，已有8人在袭击犯罪团伙的事件中丧生，另有5人在与警方的冲突中遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犯罪分子纵火烧毁了20辆公交车，其中多数属于学校，可能是为了抗议警方的报复。随后的袭击促使当局限制了公共交通的运营时间，并为城市公交车配备了警察护送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦政府应罗赖马州的要求，派遣了国民公共安全部队的士兵前往该州，协助当地警方遏制至少90天的暴力事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波多韦荷警方声称，这些袭击是由控制该市一处住宅区的红色命令犯罪团伙对警方正在进行的行动进行报复。据G1新闻网站报道，红色命令犯罪团伙在里约热内卢州成立，尽管距离数千公里，但近年来已成为亚马逊地区最强大的帮派之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴西公共安全论坛（智库）近期报告显示，亚马逊地区的犯罪率正在快速上升，这里是世界上最大的热带雨林。2023年，该地区每10万人中有34人被谋杀，几乎是全国平均水平的两倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管巴西亚马逊地区长期以来因土地纠纷而与农业扩张发生冲突，但近期的暴力事件与帮派之间控制关键贩毒路线的争斗有关，这些路线将可卡因生产商与消费者连接起来。巴西公共安全论坛总裁莱纳托·塞尔吉奥·德·利马表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗赖马州是通往主要可卡因生产国玻利维亚的关键毒品贸易路线，近期的警方调查表明，该州已成为关键毒品贸易路线。过去十年，该州缴获了20吨可卡因，这是全国最大缴获量之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“亚马逊地区为犯罪提供了理想的环境。帮派控制了这片土地并确定了规则，最终警方才会出现，”利马说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:48:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/thirteen-dead-clashes-between-police-gangs-brazilian-amazon-city-2025-01-17/</guid></item><item><title>曾经的闯入者，特朗普重返白宫比以前更强大</title><link>https://www.reuters.com/world/us/once-an-interloper-trump-returns-white-house-more-powerful-than-before-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;2021年离任白宫之前，前总统唐纳德·特朗普誓言继续在美国政坛发挥作用。“我们启动的运动才刚刚开始，”他在离任录像中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的愿望如今听起来像是预言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普以失败和孤立的身份离开白宫，被社交媒体禁用，并被自己政府内的共和党同僚弃如敝履。国会因他的支持者于2021年1月6日对美国国会大厦的袭击而震惊，正准备对他进行第二次弹劾审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年78岁的特朗普于周一重返总统职位，其权力比以往任何时候都大。他正朝着一个颠覆常规的政治议程前进，这已彻底改变华盛顿，并让世界不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前房地产开发商，其首个当选职位是白宫，现在有可能成为21世纪初最具影响力的政坛人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他看起来并不像是被拒之门外的人。他所定义的共和党政治现在已经达到了最主流的状态。”普林斯顿大学历史学教授朱利安·泽利泽表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与2017年首次任期的开始相比，特朗普现在得到了明确的选举胜利的支持，他不仅赢得了选举人团票，还赢得了普选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前试图缓解他最激进行为的助手已被更严格的忠诚追随者所取代，这些追随者渴望将其政治意志强加于华盛顿。共和党内持怀疑态度的成员已被逼入退休，留下的都是热衷于使其提案在国会得到通过的盟友。由特朗普任命的三分之一的最高法院法官已裁定他将拥有广泛的自由度来实施其意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经保持距离的硅谷巨头如今在争夺他的好感方面展开竞争。这位世界上最富有的人、特斯拉CEO埃隆·马斯克志愿帮助特朗普改造政府，而Meta CEO马克·扎克伯格和亚马逊创始人杰夫·贝索斯将在他的就职典礼上占据重要位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前真人秀明星还可以依靠一批支持他的播客和影响力人物来扩大其信息，而许多传统媒体则面临着收视率下降的问题。他自由奔放的10月播客采访在YouTube上的观看次数达到5400万，接近6700万观看他同民主党总统竞选对手希拉里·克林顿的电视辩论的观众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普继承了一个强劲的经济和一个安静的南部边境，12月的移民被捕人数低于他离任时的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他计划对贸易伙伴征收重税，驱逐数百万非法入境的移民，这些政策可能会重新点燃通货膨胀，并导致股市价格承压，特朗普对此密切关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他野心的一个可能限制因素是债券市场。如果36万亿美元的国家债务突然大幅增加，或者国会难以提高借债上限，投资者可能会受到惊吓。市场还可能因为他未能兑现延长2017年税收减免并削减政府开支的承诺而做出负面反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年11月从佛罗里达州庄园发起第三次连任竞选时，特朗普的命运岌岌可危。他青睐的许多国会议员在中期选举中落败，他面临多个刑事和民事调查。竞争对手如佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯正在激发共和党人对特朗普年代的渴望。“佛罗里达人宣布竞选”，《纽约邮报》轻蔑地写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但共和党选民在3月特朗普因掩盖封口费支付罪被捕后团结起来支持他，捐款源源不断，他轻松获得该党提名。更广泛的社会事件也对他有利，随着选民对乔·拜登应对物价飙升和非法移民问题的反应失望，拜登在2024年7月灾难性的辩论后放弃连任竞选，给希拉里的竞选之路造成了时间压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还化劣势为优势，将法律问题描绘成政治迫害，并开展拖垮时间的竞选，最终迫使联邦检察官不得不撤回对他两项指控，包括选举干涉案。当他在今年7月被一名试图刺杀他的枪手击中时，他挥拳头喊道“战斗！战斗！战斗！”创造了该年的标志性画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次胜利中，特朗普在传统民主党支持者中取得了进展，如年轻人和西班牙裔选民。选民们忽略了他对的罪行定罪，忽视了民主党人警告称，一个不承认2020年总统竞选失败的候选人对民主的持续威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普威胁要清除联邦劳动力，并让司法部骚扰他的政治对手。他提出了拒绝使用国会被批准的资金的可能性，这可能导致一场宪法危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他采取了一个领土扩张议程——如从丹麦购买格陵兰岛和声称对巴拿马运河的控制权——这引发了第二次白宫任期可能与第一次一样混乱的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在他于周一就职前，特朗普已经重塑了华盛顿。共和党人和民主党人都接受了他更多的对华对抗姿态和他的对自由贸易协定的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是美国政坛的局外人，特朗普现在已定义了它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自2015年以来，我们明显进入了特朗普时代。”美国企业研究所研究员马修·坎蒂内蒂表示，“这一切尚未结束。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国当选总统特朗普在亚利桑那州凤凰城出席Turning Point USA活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HULS7DAVTVMVBCMHI4O3IJS5UE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在美国亚利桑那州凤凰城举行的Turning Point USA AmericaFest活动中发表演讲，摄于2024年12月22日。路透社/陈恩佑/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:05:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/once-an-interloper-trump-returns-white-house-more-powerful-than-before-2025-01-17/</guid></item><item><title>四方外长预计在特朗普就职后一天会面</title><link>https://www.reuters.com/world/quad-foreign-ministers-expected-meet-day-after-trump-inauguration-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿以及澳大利亚、印度和日本的外长计划于周二在华盛顿举行会晤，这比唐纳德·特朗普总统就职典礼的次日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这场会议是特朗普政府的首场重要外交活动，将向“四方机制”发出强烈连续性的信号，这一机制是在中国崛起引起共同担忧的情况下形成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于周一宣誓连任，澳大利亚外长 Penny Wong、日本外相 Takashi Iwaya 和印度外长 Subrahmanyam Jaishankar 也预计将出席就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，共和党参议员马可·鲁比欧有可能在周一确认成为新任国务卿，这为次日举行的四方机制会议铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师指出，在新政府初期举行这样的会议不太可能会产生新的倡议，但会发出国际民主国家提供中国以外可选择方案的强烈信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们将互搭关系，审视四方机制的现状，发出连续性的信号，并开始勾勒他们希望如何推进对话的图景。”华盛顿战略与国际研究中心的印太地区专家查尔斯·埃德尔如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普团队未对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，这些部长还将与鲁比欧举行双边会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计，Wong 将寻求保证，澳大利亚、美国和英国发起的巨额 AUKUS 防务项目——关于该项目特朗普在过去并未公开表明立场——将按计划继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iwaya 周五表示，他将强调日本对美国在经济和国家安全方面提供的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情官员称，印度希望讨论四方机制如何有助于在技术和绿色能源方面提升合作，强调四方机制既不是针对中国的联盟，也不是中国的说法中所表示的新版北约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和中国领导人习近平周五进行了电话交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他们就贸易、芬太尼和抖音等议题进行了良好的会谈，并表示“期待与我们合作解决许多问题”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据媒体报道，习近平和特朗普都希望在当选总统的任期开始之际，两国关系能够有一个积极的开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的参议院确认听证会上，鲁比欧坚定地强调了与中国对抗的必要性，并表示美国必须改变方向，以免更多依赖中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于华盛顿保守派赫德逊研究所的前澳大利亚官员约翰·莱认为，来访的部长们希望能消除这种担忧，即第二个特朗普政府意味着美国将变得更加孤立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“（这）是其他国家成员确保第二个特朗普政府继续视四方机制为推动……自由开放印太地区的一项关键安排的机会。”他如是说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普就职典礼因周一预计会出现危险的严寒天气而被移至室内举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PVW6NJ3YXBNEXDQMMTKCAGYHQQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普总统就职典礼因周一预计会出现危险的严寒天气而被移至室内举行。照片摄于华盛顿，2025年1月17日。路透社/凯文·拉马库尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 18:16:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/quad-foreign-ministers-expected-meet-day-after-trump-inauguration-2025-01-17/</guid></item><item><title>“现在就开始”：韩国总统尹锡悦在警方围剿之际表现 defiant 的态度</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/it-starts-now-south-koreas-president-yoon-defiant-police-closed-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;当3000名 riot警察涌入他在山坡上的别墅时，韩国总统尹锡悦在周三聚集于党忠派身边，告诉他们国民现在日益意识到国家的司法体系已被左翼势力攫取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被弹劾的总统尹锡悦根据一名在场的议员尹常彦的说法表示：“人们现在明白情况的严重性了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据另一名议员孔永jin的说法，这位64岁的领导人说：“我们从现在开始了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦援引了数千人自被国会弹劾以来接连在街头声援他的事例，据另一名议员尹常焕所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数小时后，曾担任检察官的尹锡悦结束了长达数周的对立局面，成为韩国历史上首位在任总统被 arresting。他根据自称为非法调查的警局逮捕令提交了自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对南韩国机构受损的指控声言并不缺乏，同样作为根据并无证据的情况下，其主张法军法令，从而陷入了亚洲最活泼的民主政权之一未曾经历过的政治动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但根据一些此前未曾报道的关于他最后充满激情的申诉的记载显示，尹锡悦似乎感觉到他的支持不断提升，看见了他总统生涯的些许希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦周五仍处于拘留中，拒绝与调查人员交谈。除了刑事调查，他将面临宪法法院的弹劾审判，该法院将决定是否恢复其总统权力或将其罢免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据其律师的初始回复，目前尚无法对此事发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦宣布紧急状态后，尹锡悦的保守人民力量党的支持不断崩溃。他在面临议会的全体反对后放弃了紧急状态的撤销。然而，在这场动乱中，由于反对党主导的国会弹劾了他的首任继任者，且调查人员对初步逮捕尹锡悦的尝试失败，人民力量党的支持重新高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项周五由盖洛普韩国发布的最新民意调查显示，人民力量党首次领先反对党民主党的支持率为39%比36%，这是自八月以来的首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难区分对尹锡悦个人的支持与对随后混乱局势的广泛不满，因为盖洛普韩国和其他大多数民调机构已停止调查尹锡悦个人的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的民调显示，57%的民众仍支持将尹锡悦从权力中清除，反尹示威者也依然持续集结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盖洛普韩国表示，尹锡悦及其政党向支持者的持续讯息传递在政治分歧加深时起到了作用，解释了人民力量党再次逆袭的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一批年龄较大的支持者抗议时，一些人挥舞着美国及韩国国旗和“阻止窃取”的标语，在线右翼YouTuber们在宣传他的主张，包括选举作弊导致了反对党去年的重大胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多尹锡悦的支持者将他现在的困境与美国前总统唐纳德·特朗普的相似，特朗普在2020年选举失败后声称选举舞弊，并表示众多法律问题都是政治动机导致。特朗普同样未能提供证据支持这些主张，很多挑战他失败的法庭案都未能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国福音派牧师尹光勲是许多反尹示威活动的幕后策划者，他表示他将出席特朗普周一的就职典礼，并计划与之谈论韩国的选举舞弊。特朗普的代表未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治风险咨询公司（Eurasia Group）的东北亚分析师Jeremy Chan表示，尹锡悦面对如此艰难局面的坚定立场也与特朗普相似。“他的反抗行为好像是在最大限度地坚守立场，与特朗普的做法如出一辙。”Chan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题是尹锡悦是否有可能进行像特朗普那样的政治逆袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，法院驳回了尹锡悦律师的一项挑战，他们主张逮捕令是在错误辖区签发的，调查团队无权进行探究。尹锡悦的律师还失去了要求将宪法法院新任大法官之一排除在弹劾审判之外的请求，理由是他无法在一个由反对政党提名的大法官面前得到公平审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chan认为，Eurasia Group认为，尹锡悦的逆袭可能性很小，因为如他所说，韩国不太可能重新审视尹队宣布紧急状态的合法性，Chan称这是一个“近乎自杀的行为”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并未阻止尹锡悦的追随者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位人民力量党的议员Lee Sang-hwi在尹锡悦被捕前几小时与他会面，称陷入困境的总统为他们准备了三明治。一些人在得知他为了避免暴力而向调查人员提交自己时流下了眼泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为人民会明辨是非，现在发生的一切都是不合常理的。”他说道，引用人民力量党的民调恢复情况表达了对于带来更多人支持尹锡悦的希望。&lt;/p&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYRVPBK2U5LWFIXVP77WP4I6DY.jpg)
&lt;p&gt;图片说明：扣押原韩国总统尹锡悦的警察和他的高级官员调查员从被弹劾的韩国总统尹锡悦的总统府撤离，2025年1月15日，韩国首尔。 REUTERS/Kim Hong-Ji/文件照片&lt;/p&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXSZA6RZ6NJ7TE6UW7P73SRR5E.jpg)
&lt;p&gt;图片说明：相信是运输被弹劾的韩国总统尹锡悦的车队沿路行驶，2025年1月15日，韩国首尔。 REUTERS/Tyrone Siu/文件照片&lt;/p&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLE5BXE2DJJKVPGVNOY4SPD7JE.jpg)
&lt;p&gt;图片说明：韩国总统尹锡悦在韩国首尔总统府发表全国讲话，2024年12月12日。 《总统府》/路透社/分发照片/文件照片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:39:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/it-starts-now-south-koreas-president-yoon-defiant-police-closed-2025-01-17/</guid></item><item><title>三名 Navalny 律师因“极端主义活动”被判处多年俄联邦劳改营刑期</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/three-navalny-lawyers-jailed-belonging-extremist-organisation-mediazona-news-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯法院裁定亚历山大·纳瓦利内已故反对派领袖的三名律师有罪，因涉嫌参与极端组织，分别被判处3年零6个月、5年和5年6个月的劳改营刑期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊戈尔·瑟尔金、雅列谢·里普捷尔和瓦季姆·科齐夫于2023年10月被捕，并在次月被列入“恐怖分子和极端分子”的官方名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在莫斯科东郊的弗拉基米尔地区进行秘密审判后，分别被判刑。判决结果在弗拉基米尔地区的一家法庭宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳瓦利内之妻尤利娅·纳瓦利娜在X上发文称：“瓦季姆、雅列谢和伊戈尔是政治犯，必须立即释放。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权活动家指出，对辩护律师进行起诉已涉及用限制异议声音的新手段惩罚反对政府和乌克兰战争的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织OVD-Info在声明中表示，“律师不能因工作而受到迫害。对辩护律师的压力有可能摧毁法律剩下的很微弱的痕迹，这是俄罗斯当局仍在试图维持的法律形象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织认为，纳瓦利内的律师被起诉仅仅是因为法律至上，他们没有将他独自交给政治迫害机器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院谴责对这些仅仅是执行职责来确保被关押的政治犯享有法律代理权的律师进行判处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳瓦利内于去年2月突然在北极地区的一个劳改营去世，享年47岁。他被控极端主义和其他罪名，他认为这是当局为了压制他对普京的批评而编造的罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫表示不会就个别案件发表评论。当局长期以来一直将纳瓦利内及其支持者视为西方支持的叛徒，企图颠覆俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管身在监禁之中，纳瓦利内仍通过律师在社交媒体上发布内容，并频繁提起诉讼，利用法律听证会的机会继续批评政府和战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师被指控帮助他继续充当“极端组织”的领导人，即使身在监狱之中，通过将消息传递给外界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法庭上，一名女性高呼“你们是英雄”，支持者为三名被告鼓掌。三人在法庭上共处一个带有栏杆的笼子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤利娅·纳瓦利娜上月发布了秘密录制的纳瓦利内和律师在监狱内的会面视频，她表示这对被起诉人的律师依法有权私下会见。俄罗斯联邦监狱服务未对此事发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳瓦利娜称，这些录音是当局制作并交给她团队的报酬，以交换有关纳瓦利内去世的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她声称她的丈夫是根据普京的指令被谋杀的，克里姆林宫强烈否认了这一指控。纳瓦利娜自己也因涉嫌极端主义活动被俄罗斯通缉，但表示希望能够有一天返回俄罗斯并参与竞选总统。&lt;/p&gt;

![律师在镇上听审](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6NCN4HKVV5KWVODTQ4HOLXXRPU.jpg)
&lt;figcaption&gt;2025年1月17日，俄罗斯弗拉基米尔地区的佩图什基镇，亚历山大·纳瓦利内反对派领导人的辩护律师伊戈尔·瑟尔金、雅列谢·里普捷尔和瓦季姆·科齐夫出席因涉嫌参与极端组织的听审。路透社/尤利娅·莫罗佐娃&lt;/figcaption&gt;

![律师在镇上听审](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOCMJLOKNZMYNFFIJDAP77DRP4.jpg)
&lt;figcaption&gt;2025年1月17日，俄罗斯弗拉基米尔地区的佩图什基镇，亚历山大·纳瓦利内反对派领导人的辩护律师伊戈尔·瑟尔金、雅列谢·里普捷尔和瓦季姆·科齐夫出席因涉嫌参与极端组织的听审。路透社/尤利娅·莫罗佐娃&lt;/figcaption&gt;

![律师在镇上听审](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ATCKSBP6YVPOBLCGDKIZWFODKE.jpg)
&lt;figcaption&gt;2025年1月17日，俄罗斯弗拉基米尔地区的佩图什基镇，亚历山大·纳瓦利内反对派领导人的辩护律师雅列谢·里普捷尔和瓦季姆·科齐夫出席因涉嫌参与极端组织的听审。路透社/尤利娅·莫罗佐娃&lt;/figcaption&gt;

![悼念](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7BHQT7DVBMJ5A373A4UARLSWE.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年3月2日，莫斯科博罗夫斯科耶公墓，纳瓦利内反对派政治家亚历山大·纳瓦利内的灵柩前插着他的肖像和鲜花。路透社/摄影师/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:40:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/three-navalny-lawyers-jailed-belonging-extremist-organisation-mediazona-news-2025-01-17/</guid></item><item><title>以色列安全内阁批准停火协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;以色列安全部长委员会周五批准了停火协议，为最早在周日将首批被绑架者从加沙送回奠定基础，并结束了长达15个月的冲突，该冲突使巴勒斯坦沿海地区遭到毁灭性打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列-哈马斯协议仍需获得全体内阁的批准，全体内阁将于周五下午召开会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列与哈马斯之间的战争摧毁了高度城市化的加沙大部分地区，据地方当局统计，造成超过46000人死亡，数次迫使加沙战争前230万人口中的大多数人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这次停火成功，也可能缓解中东地区的紧张局势，在这次冲突中，战火蔓延至包括伊朗及其代理武装——黎巴嫩的真主党、也门的胡塞武装以及伊拉克武装团体，并还涉及占领军西岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在加沙本身，以色列空军继续进行猛烈攻击，巴勒斯坦民事紧急服务部称，自从周二宣布停火协议以来，已有116名巴勒斯坦人丧生，其中近60人是妇女和儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据三阶段协议的首个六周阶段，在这场哈马斯释放33名以色列人质协议中，哈马斯将释放所有女性（包括士兵和平民）、儿童和50岁以上的男性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首个六周阶段结束时，以色列将释放所有在以色列监狱中被关押的巴勒斯坦妇女和19岁以下的儿童，总释放人数将取决于被释放的人质数量，预计介于990至1650名巴勒斯坦人之间，包括男性、女性和儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，以色列司法部公布了第一批将在周日交换中被释放的95名巴勒斯坦囚犯名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在声明中表示，有关加沙停火协议的障碍已被解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四最后一次延迟后，以色列指责是由于哈马斯，但以色列贝内特办公室于周五早间通报称，以色列安全部长委员会将开会批准该停火协议。哈马斯周四表示，它致力于该协议，该协议将于周日生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总理本杰明·内塔尼亚胡通过谈判团队通知我们，已经达成了释放人质协议的协议。”内塔尼亚胡办公室在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;排队等候食物的加沙南部巴勒斯坦人表示，他们希望停火能结束长时间排队填满一盘食物的漫长过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果能实现这一点，我们将能够在家中做饭，想吃什么就吃什么，不用去施粥所，而是在连续三四个小时的排队过程中累得精疲力竭——有时连家都回不去了。”流离失所的巴勒斯坦人拉伊姆·谢赫艾德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议遭到内塔尼亚胡联盟中强硬派的强烈反对，他们认为这是一次对哈马斯的屈服，因为哈马斯控制了加沙。国家安全部长伊塔马尔·本-甘瓦尔威胁称，如果协议获准通过，他将辞职，但不会解散政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在安全部长委员会会议之后，本-甘瓦尔在一份声明中重申了他对停火协议的反对立场，并呼吁全体内阁成员与他一起反对该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的同样强硬派的同僚、财政部长贝扎伊勒·斯莫特里奇也威胁说，如果在第一个六周的停火期结束后，以色列没有重返战争击败哈马斯，他将退出政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙，空袭继续进行。一次针对临时安置点帐篷的袭击导致两人死亡，七人受伤，袭击发生在距离纳赛尔医院不远的地方，据医生称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纳赛尔医院附近，人们聚集在一名因以色列空袭丧生的男子遗体旁，妇女相互拥抱，哭泣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生活已经成为无法忍受的地狱。”当地居民乔马·阿卜杜勒-阿勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军事部门未对最新空袭发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列声称有98名人质仍被扣留在加沙。据信其中一半还活着。这些人质包括以色列和非以色列人。总计中，94人在2023年10月7日由哈马斯领导的袭击中被劫持，另外四人自2014年以来一直被扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是第一次，以色列当局正式通知人质家属首批33名将要被释放的人的名字，但仍不清楚名单上的这些人是否仍然健在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议于周三由卡塔尔、埃及和美国调解达成。该协议除了包括释放人质和巴勒斯坦囚犯外，还包括逐步撤出以色列军队从加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议还为增加加沙的国际援助铺平了道路，在战争中，加沙的大部分人口已经流离失所，并面临饥荒、疾病和寒冷的问题。世界卫生组织官员表示，根据协议条款，援助进口量可能在一天内增加到约600辆卡车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府于2023年10月7日对哈马斯领导的武装人员袭击以色列边境地区社区作出反应，导致1200名士兵和平民丧生，并俘获了超过250名人质。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦男孩在一只棚屋被以色列空袭后检查受损情况中的地面上的损坏物品" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LT47J4WUPRKVZMONYGLBNOHFRE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦男孩检查被以色列空袭损坏的帐篷受损情况，加沙南部的凯撒尼，2025年1月17日。路透社/哈特姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在以色列空袭后检查一只安置帐篷的受损情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZX65NZTCNP5LO4GIQTOV5PNSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在以色列空袭后检查一只安置帐篷的受损情况，加沙南部的凯撒尼，2025年1月17日。路透社/哈特姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在死于以色列空袭的巴勒斯坦人死亡遗体旁的哀悼者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBSI6JZQXBI3DKUTTEXHZPZ5YU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在以色列-哈马斯冲突中死于以色列空袭的巴勒斯坦人死亡遗体旁的哀悼者，凯撒尼纳赛尔医院，加沙南部的凯撒尼，2025年1月17日。路透社/哈特姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="耶路撒冷的以色列人抗议停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFIQNWCBKFKGLJCVTMMXO5526Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名手持以色列国旗的男子在抗议认为是投降的停火协议，耶路撒冷，2025年1月16日。路透社/阿玛尔·阿瓦德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持人质的家属和同情者在停火协议前的抗议活动中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XI2PQBJAFRLL3JL7FQXLT26SVY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持在致命的2023年10月7日对以色列的袭击中被哈马斯绑架的人质的家属和同情者，身着光焰火炬，耶路撒冷的抗议活动中，2025年1月16日。路透社/希尔·特雷姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列军用车辆接近加沙的边境，从以色列一侧的边境看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D6YNTDNND5JVNLXTU7OUA33MJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列军用车辆接近加沙边境，耶路撒冷，2025年1月16日。路透社/阿米尔·科恩/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持人质的家属和同情者在抗议以色列和哈马斯之间的停火协议前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVOIXEFX2VMOHJEJXPMWTTBI24.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持在致命的2023年10月7日对以色列的袭击中被哈马斯绑架的人质的家属和同情者，抗议在耶路撒冷的抗议活动中，2025年1月16日。路透社/希尔·特雷姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名以色列人在耶路撒冷抗议停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLSYYRK4LFIZLIRSMO2SK4KHXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名以色列人在耶路撒冷抗议认为是投降的停火协议，2025年1月16日。路透社/阿玛尔·阿瓦德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持人质的家属和同情者在抗议以色列和哈马斯之间的停火协议前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETROAUYJI5P7NPULFWQTS2LB4Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持在致命的2023年10月7日对以色列的袭击中被哈马斯绑架的人质的家属和同情者，抗议在耶路撒冷的抗议活动中，2025年1月16日。路透社/希尔·特雷姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列人在耶路撒冷抗议停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/23DE3E2K2JLZLHAKUIOAC2JZS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列人在耶路撒冷抗议认为是投降的停火协议，2025年1月16日。路透社/阿玛尔·阿瓦德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 01:07:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</guid></item></channel></rss>