<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 18:20:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>阿尔巴尼亚总理以生日围巾和歌曲给意大利总理梅洛尼带来惊喜</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/albanian-premier-surprises-italys-meloni-with-birthday-scarf-song-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;阿尔巴尼亚总理埃迪·拉马在周三于阿布扎比举行的未来能源峰会上，向意大利总理吉奥吉娅·梅洛尼赠送了一条围巾，并为她庆祝48岁生日时唱起了“祝你生日快乐”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身高的拉马比梅洛尼高，他跪下双手递上了礼物，并在场内高唱“tanti auguri”。此次峰会的与会者还包括意大利、阿尔巴尼亚和阿拉伯联合酋长国，三方签署了一项价值至少10亿欧元的协议，以构建连接亚得里亚海的海底可再生能源互联项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马向梅洛尼解释说，这条轻薄的围巾是由一名曾移居阿尔巴尼亚的意大利设计师设计的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两位领导人在政治理念上存在分歧，但拉马领导的阿尔巴尼亚社会主义党与梅洛尼领导的意大利社会凝聚力党之间保持着良好的工作关系。去年，梅洛尼与拉马达成协议，将部分在地中海被意大利拦截的移民送至阿尔巴尼亚的拘留中心，但该项目因法律挑战目前仍未启动。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利总理吉奥吉娅·梅洛尼出席罗马年末新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PF7RDFZPENKBDFPX63TPLDTUXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;意大利总理吉奥吉娅·梅洛尼在罗马出席年末新闻发布会，2025年1月9日。图片来源：路透社/瑞摩·卡西利/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:05:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/albanian-premier-surprises-italys-meloni-with-birthday-scarf-song-2025-01-15/</guid></item><item><title>泽连斯基在解决二战争端后访问波兰</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-visits-warsaw-wednesday-poland-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基于周三访问华沙，此次访问正值波兰宣布与冲突期间遗骸挖掘历史纠纷达成突破之际。这些同盟国家之间的纠纷一直阻碍着双方的友谊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次涉及遗骸挖掘和受害者的妥善安葬的问题，在今年5月举行的总统选举中可能会变得非常重要。选举中，波兰民族主义反对党的主要候选人、保守派历史学家率领的国家纪念研究所所长将参与竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管从2022年俄罗斯入侵以来，波兰一直是乌克兰最坚定的支持者，但自1943年至1945年波洛伦尼亚屠杀发生的世代以来，两国之间的关系一直紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年，这一问题变得更加敏感。10月，波兰副总理瓦迪斯瓦夫·科辛尼克-卡姆伊什表示，乌克兰需要解决这一问题才能加入欧盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对新的俄罗斯攻势，乌克兰也计划讨论寻求更多武器的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰声称，在由乌克兰民族主义者执行的屠杀中，超过10万人丧生。数千名乌克兰人也在报复性屠杀中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华沙长期以来要求其专家能够自由访问他们认为受害者骸骨被埋葬的地点，以便进行挖掘并提供适当的安葬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月9日，波兰总理唐纳德·图斯克赞扬了“波兰与乌克兰关系上的突破”，他表示，乌克兰已经决定允许首次受害者遗骸挖掘行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，计划在4月份开始遗骸挖掘工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基将与图斯克会面，并在上午11:40共同举行新闻发布会。随后，他将与波兰总统安德烈·杜达会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基办公室负责人安德里·耶尔马克在Telegram上表示，领导人将讨论“战争、武器、制裁、历史、削弱俄罗斯能源作为一种为战争融资的手段”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有很多话题需要讨论，当然包括遗骸挖掘问题。”一位波兰政府官员告诉路透社。波兰政府关注的是这些决定（关于遗骸挖掘）的实施方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，波兰接任了欧盟理事会轮值主席国，成年人对乌克兰的安全保障和波兰在特朗普即将就任美国总统时的决心尤为重视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事件发生的地区，在两次世界大战之间曾是波兰领土，后来被苏联占领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年，波兰议会将第二次世界大战期间乌克兰民族解放军（UPA）实施的屠杀认定为“具有灭绝特征的种族清洗”。波兰认为，这是对乌克兰人的灭绝行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰否认这一说法，并通常将波洛伦尼亚事件视为波兰与乌克兰之间冲突的一部分，该冲突影响了两国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅称，战后波兰对待乌克兰人在领土上的行为不当，强制将他们迁至国家其他地区。同时，它也投诉了2015年在波兰对乌克兰民族主义士兵纪念碑的破坏行为。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟领导人举行布鲁塞尔峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XWAE433G7JLWPFDBWNOZ3CR5QQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基出席2024年12月19日于比利时布鲁塞尔举行的欧盟领导人峰会。路透社/约翰娜·杰龙/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:48:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-visits-warsaw-wednesday-poland-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>鹰派议员鲁比奥料将顺利获得确认，成为特朗普政府国务卿提名者</title><link>https://www.reuters.com/world/us/china-hawk-rubio-set-smooth-confirmation-trumps-state-dept-nominee-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国共和党参议员马科·鲁比奥预计将在周三的国务卿提名听证会上接受友好的质询，随后在参议院顺利获得全院确认。鲁比奥自前14年来一直担任参议院外交关系委员会的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥是坚定的中国鹰派人物，并且全力支持以色列，当当选总统唐纳德·特朗普宣布提名他成为美国首席外交官时，很快就获得了民主党支持，这种支持与某些更具争议性 的提名者不同，后者甚至在特朗普党内也遭到了怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是一位移民子女，鲁比奥将是第一个担任美国首席外交官的西班牙裔美国人。自2011年以来，作为参议院外交关系委员会和情报委员会的成员，他在国家安全事务上展现出跨党派的合作精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信你拥有担任国务卿所需的能力和资质。”参议院外交关系委员会排名民主党人的参议员詹妮·沙欣在其事先准备的开场发言中表示，该发言被路透社在听证会前获知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙欣还在发言中表示，她希望鲁比奥能够阐述行政机构对乌克兰的计划，并听取他在中东地区的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥是国会对华强硬政策的倡导者之一，这是华盛顿少有的跨党派议题之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持香港民主抗议者的行动使他于2020年遭受了来自中国的制裁，这意味着他将是第一位受中国大陆旅行限制影响的美国国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥对中国人权记录的关注是中美之间的重大争议点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府其他国家安全提名者也面临强烈批评，甚至包括部分共和党人认为奥巴马政府前高级共和党人皮特·赫吉什·赫格塞和前众议员塔尔西·加巴德·加姆·劳在这次提名中的表现需要得到更多了解，前者被提名为主席，后者被提名为国家安全局局长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥也受到了一些批评。特朗普的核心支持者认为他过于传统和国际主义，并且不符合特朗普“美国优先”的更加孤立主义的政府方法。鲁比奥还是2016年共和党总统候选人提名之争中特朗普的主要对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最近他的观点更倾向于党首的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年4月，作为共和党参议员中的一员，鲁比奥与其他14名共和党参议员一起否决了向乌克兰提供大量军事援助以帮助其抵抗俄罗斯的计划，尽管他在2022年5月曾投票支持援助乌克兰。特朗普对民主党总统乔·拜登继续向与俄罗斯作战的乌克兰提供军事援助表示了批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥主张基辅需要寻求与俄罗斯谈判达成协议，而不是专注于收复过去十年俄罗斯占领的所有领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普选择一位坚决批评古巴共产政府的美国最激烈批评者来担任首席外交官，这表明他将继续推行在任期内撤销奥巴马政府为改善与古巴关系所做的努力的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二，美国总统乔·拜登表示将放松对古巴的制裁，这是他期望采取的一系列措施的一部分，这些措施能够促使政治犯的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥全力支持以色列。去年，他表示不会要求加沙军停火，并且认为以色列应当摧毁巴勒斯坦哈马斯“每一种元素”。“这些人是凶恶的野兽。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果听证会一如预期顺利，鲁比奥有可能在1月20日，即特朗普就职第二任期的当天担任国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在罗利多顿竞技场进行竞选活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HDPSDVMBTVKCPOJDITVBFRPZNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普（中）和参议员马科·鲁比奥（R-FL）在美国罗利多顿竞技场参加竞选活动时的反应。照片由路透社/乔纳森·德拉克 FILE PHOTO拍摄于2024年11月4日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:03:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/china-hawk-rubio-set-smooth-confirmation-trumps-state-dept-nominee-2025-01-15/</guid></item><item><title>心怀怨恨的幸存者成为首位在任时被捕的韩国总统</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;尹锡悦成为有记录以来首位在任期内被逮捕的韩国总统，他在周三最终屈服于长达数周的调查 unauthorized insurrection事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位强硬的政治幸存者，在其五年的任期过半时日益孤立。64岁的尹锡悦一直受到个人丑闻、不屈的反对党和党内的裂痕的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他面临的法律困境与他在从政前作为顶尖检察官的显赫职业生涯相悖。这使他在2022年当选总统，这是他首个当选的公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年那场艰难的选举胜利以来，尹锡悦一直备受困扰，因而不断表现出一种被以前的竞争对手称为其标志性特质的鲁莽行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在12月3日短暂颁布戒严令后，尹锡悦震惊了韩国人。他于12月14日被国会弹劾，因废除宪法条款遭停职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着法律困境的加剧，尹锡悦的政治命运如今掌握在宪法法院手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因叛乱面临多项刑事调查，这是韩国总统所无法免责的一项指控，包括由高级官员腐败调查办公室(CIO)主导的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦曾利用坚持拒绝遵守他认为非法的逮捕令来团结支持者，面对法律和政治困境的恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首尔闹市区的坚固居所中孤立无援，尹锡悦和他的总统安全服务部正在与试图在两周内将其逮捕的当局进行一场高风险游戏。在被逮捕时，尹锡悦发布了消息，称他不会承认这一非法程序，但会屈服以避免流血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，尹锡悦曾誓言“战斗到最后一刻”并呼吁支持者帮助他挽救国家免受“反对国家的力量”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年尹锡悦的总统任期中，他的妻子涉及的丑闻占据了主导地位，她曾因接受一条昂贵的迪奥手袋而受到不当礼物的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该丑闻被认为是导致尹锡悦领导的民主党在四月议会选举中惨败的主要原因之一后，他道歉，但拒绝接受对此事的调查，以及对其妻子及其母亲操纵股票价格的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责调查这些指控的检察办公室决定不对第一夫人提起指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在国内的困境掩盖了他在国际舞台上的相对成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他试图逆转与邻国日本长达数十年的外交分歧，并与东京建立三方安全合作，被视为他的外交政策的标志成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在个人交往方面的能力，在他2023年在白宫活动上高歌七十年代流行歌曲《美国派》(American Pie)，让美国前总统乔·拜登和观众为之震惊时得到了充分展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦出生于首尔一个富裕家庭，中学时学业优异。他最初进入首尔国立大学攻读法律，但由于饮酒，屡次未能通过律师资格考试，最终在第九次尝试时才通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，作为调查当时总统朴槿惠腐败的主要调查员，当被问及是否在为复仇而战时，他说检察官不是黑帮分子。同年早些时候，朴槿惠暂停了尹锡悦，并从调查国安局高级案件的团队中将其开除，这一举动被视为对挑战其权威的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他参与监禁朴槿惠并作为首尔中央检察组组长的戏剧性归来是其政治升迁的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年后，他成为韩国检察总长，牵头调查了下一任总统文在寅的亲密盟友的腐败案。这使他得到了左翼政策的文在寅不满保守派的青睐，为2022年竞选总统奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他当政初期便因搬离蓝宫办公地点到新址引起争议，质疑是否是因为风水学上认为旧的总统办公地点带来不幸。尹锡悦否认自己或其妻子与巫师有任何联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年万圣节人群踩踏事件造成159人死亡后，尹锡悦拒绝解雇高级官员，被控保护他的“Ô是人”，其中包括安全部长李相民，他与尹锡悦高中同学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位朝鲜俱高中校友金荣薰则领导了总统办公地点的搬迁，成为总统安全服务部的负责人，并在9月被任命为国防部长。金荣薰是建议尹锡悦宣布戒严的两人之一，另一位是李相民。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国调查人员逮捕被弹劾的总统尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZD7M5RW6NILFP34JAGBZVWILI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国被弹劾的总统尹锡悦于2025年1月15日在韩国高田的高级官员腐败调查办公室(CIO)被捕。    KOREA POOL/POOL via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登在椭圆办公室道别，特朗普的影子笼罩其遗产</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-bids-farewell-oval-office-trump-looms-over-his-legacy-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登将在周三进行最后一次椭圆形办公室演讲，以此结束其历时半世纪的政治生涯，希望借此巩固其政绩，尽管在阻止唐纳德·特朗普重返白宫时，这一政绩受到了党内失败的阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，拜登以过渡人物的身份参选总统，但最终在80岁高龄时决定寻求连任，认为自己是唯一能够击败特朗普的民主党人。在7月的一场灾难性的辩论后，他被迫退出竞选。有民主党人指责拜登因哈里斯的失败而对党内当前的局面承担责任，尽管哈里斯作为副总统参与了竞选并进行了激烈的竞选活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在任期间，拜登及其盟友推动了新冠肺炎疫情的恢复，完成了基础设施复兴，催生了新的半导体制造，并且试图解决不平等和投资未来的问题。他留给美国的经济表现出色，企业充满信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拜登未能按照自己的意愿弥合国内分歧，或阻止全球民主倒退。他的顶峰政绩——2020年击败特朗普——是短暂的。现在由共和党人当选的总统誓言要撤销民主党过去四年的许多成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在白宫于周三早些时候公布的信中，拜登谈到了他所描述的持续威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我竞选总统是因为我相信美国的灵魂岌岌可危，我们是谁的性质岌岌可危。这仍然如此。”他敦促美国人继续为平等、生命、自由与幸福而奋斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乔·拜登只想被人们记住为为这个国家做了许多好事，而至少在短期内，这些成果被自己仓促作出的参选决定所掩盖了。”前奥巴马总统顾问大卫·亚历山德罗说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当他击败特朗普时，他成为了一位历史性的总统。显然，特朗普的势力正在复苏，并再次掌握权力，而且比他离职时更有影响力，这为这个故事增添了一份不快的结尾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员表示，代际影响通过长期过程形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从历史角度看，选举结束后只过了一瞬间。这位总统已经锁定了自约翰逊以来最显著的立法记录，这些法律的不可逆转的益处将历时数十年增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦参议员克里斯·库恩斯，一位长期盟友，指出拜登在2021年初接任总统时，美国正面临经济危机、公共卫生危机和民主危机，当时的国会大厦被特朗普支持者袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国家处于危机的深渊，从那场大流行病中的复苏是他的最大成就。”库恩斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在任期内，拜登政府负责分发新冠疫苗并领导了经济复苏，即使通货膨胀加剧和物价上涨，导致选民对经济治理产生不满，经济预测也未能实现衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人利用民众的不满情绪，引发对民主党人精英主义和与工薪阶层选民脱节的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要在四十五年来的收入不平等中做出彻底逆转，仅凭几年的绝对经济利好和政策措施的变革是不可能的。”经济政策研究所总裁希莉霍兹说道。“但最根本的一点是，他们提供了大规模的经济复苏，以创造强劲的就业增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登展示了其在众议院议员及奥巴马副总统的八年任期后的四年总统生涯，将西方联盟对俄罗斯在乌克兰的战争做出的一致反应、联盟的强化以及从阿富汗的撤军视为主要外交政策成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年8月的混乱阿富汗撤军导致13名美国军人死亡，这使得拜登的声望一直没有恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其对以色列的坚定支持——以一千多人的丧生来回应哈马斯武装团伙对以色列的致命攻击——导致民主党内部出现了分裂，使左翼对他感到失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前加拿大总理贾斯汀·特鲁多国家安全高级顾问文森特·里奇表示，尽管拜登上任后显著恢复了美国的信任度，但他永远会被视为一个过渡期总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将看到历史如何在未来五年、十年、十五年后评判他，但他在两个特朗普总统任期间是一位总统。他坚守了底线，但特朗普卷土重来。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="U.S. President Joe Biden attends a briefing on the federal response to the wildfires across Los Angeles" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BERFUBVX6VO43KANCYKTO3PKFQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乔·拜登总统在就洛杉矶各地野火联邦应对措施举行的简报会上回答媒体的提问，地点是位于华盛顿特区的白宫椭圆形办公室，2025年1月10日。路透社/伊丽莎白·弗兰茨/资料照片&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="U.S. President Joe Biden meets with President-elect Donald Trump in the Oval Office at the White House in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PE7MQQJK35IWTOFFRVKQYFR2WA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乔·拜登总统与当选总统唐纳德·特朗普在华盛顿白宫椭圆形办公室会面，2024年11月13日。路透社/凯文·拉尔默/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:04:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-bids-farewell-oval-office-trump-looms-over-his-legacy-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普对格陵兰的兴趣引发中国关于如何处理台湾问题的辩论</title><link>https://www.reuters.com/world/china/trumps-greenland-bid-stirs-debate-china-about-what-do-with-taiwan-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;多年来，美国政府一直敦促中国在主张对台权益时表现“克制”，并放弃以军事威胁逼迫台湾接受其控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，一些中国评论人士指出，美国总统当选人唐纳德·特朗普对格陵兰和巴拿马运河提出控制权的威胁，使美国长期以来发出的这一讯息失去了效力。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/trump-wont-rule-out-military-economic-action-he-seeks-control-panama-canal-2025-01-07/"&gt;特朗普在2025年1月7日接受路透社采访时称，不排除通过军事或经济手段控制这些区域的可能性，目的是获得对巴拿马运河的控制权。&lt;/a&gt;特朗普将在2025年1月20日就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普关于台湾的言论近期在中国社交媒体及国际政策分析师当中引发了广泛讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管短期内不会改变与台湾的军事对峙状况，一些人认为，特朗普打破美国外交惯例的做法可能为中国的立场开辟空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复旦大学国际问题研究院教授赵明浩表示，特朗普威胁控制格陵兰、巴拿马运河，甚至加拿大表明，他将对外政策视为一种交易，并暗示可能对中国关于台湾的问题提出妥协提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除此之外，还需要考虑到特朗普的交易主义倾向，他对此也是认真的。许多中国人仍认为特朗普是一位谈判者，即使在台湾问题这样的棘手问题上也是如此，”赵明浩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部表示，试图将格陵兰的地位与中国台湾问题相提并论是荒谬的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台湾问题是中国内政，解决方式由中国人民自己决定，”中国外交部在一份向路透社发布的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及特朗普的言论是否可能成为中国在台湾问题上制造麻烦的契机时，台湾外交部表示，中华民国是该岛的官方名称，是一个主权独立国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何一个扭曲台湾主权地位的行为都不会改变台湾海峡的现状，”台湾外交部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对路透社要求评论的请求，特朗普过渡团队未立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国一直坚称台湾是中国领土不可分割的一部分，从未放弃使用武力解决台湾问题的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京面临的限制是，美国根据法律必须向台湾提供自卫所需的能力，但是否会在与中国的战争中向台湾提供军事援助仍不明朗，美国采取“战略模糊”政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其任内对台湾提供了强大的支持，包括定期批准军售，但在去年的竞选活动中，特朗普表示台湾应该支付防卫美国的费用。台湾一再表示致力于增加防卫支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，台湾在国际上确实是与其他情况不同的：北京认为台湾是法律上属于中国的领土，其命运就是“重返祖国”。台湾对此予以拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，特朗普关于格陵兰的言论在中国社交媒体上引发了轩然大波，该平台受审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果格陵兰被美国控制，中国必须将台湾视为目标，”中国香港城市大学法学院教授王江鱼在微博上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位使用“洪图舒梦”名称的百度搜索引擎博客评论者称，如果特朗普真的对格陵兰采取行动，中国应当“抓住机遇重新考虑台湾问题”。 “特朗普似乎在认真考虑这一问题，所以我们也应该试图从中获得一些利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央中国师范学院政治与国际研究系副教授陈非在中国新闻门户网站网易上撰写文章称，就像特朗普通过控制格陵兰一样，台湾对于中国来说也是一个核心的安全利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他补充说，这里的问题不同之处在于，特朗普的行动直接威胁到了另一个国家的主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台湾是中国的内在领土，这是纯中国内部事务，不涉及任何国家的主权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，德国马歇尔基金会的台湾问题专家鲍博伊表示，对中国的国家主席习近平而言，还有其他更为重要的因素，尤其是他对国家军事能力的评估及如果对台湾采取武力行动所需的潜在成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为北京会将格陵兰与台湾进行比较，”鲍博伊说。“中国人认为台湾历来就是中国的一部分，他们不需要为此支付资金，台湾的任何政府也不会同意被买断。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际问题研究所高级研究员、前美国国防部官员杜威·汤普森也表示，认为特朗普关于格陵兰的言论会激励中国扩大对台湾的主张是“荒谬的”。他指出：“但是，如果特朗普总统拒绝排除使用军事力量实现和保护美国利益的可能性，我认为这种声明和决心将有助于进一步阻止北京对可能促使美国采取军事行动保护台湾的行动采取行动。这将为中国的行动提供强烈的威慑力。”&lt;/p&gt;

![Illustration showing a globe with Chinese and Taiwanese flags](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PRY6SEDEZNIEXKTVG2M5ESU2OI.jpg)
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A globe is seen in front of Chinese and Taiwanese flags in this illustration, August 6, 2022. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/Files&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:18:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/trumps-greenland-bid-stirs-debate-china-about-what-do-with-taiwan-2025-01-15/</guid></item><item><title>孟加拉国最高法院宣判前总理卡莉达贪污案无罪</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-top-court-acquits-former-pm-khaleda-graft-case-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;孟加拉国最高法院周三裁定前总理赛义德·拉赫曼·齐亚在2008年腐败案件中无罪，为这位病弱的领导人重新参与议会选举扫清了障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是赛义德及其家族的最新司法胜利。他们代表着统治孟加拉国政治的两大集团之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席大法官谢赫德·拉菲特·阿赫迈德领导的五人审判小组推翻了2018年高院判决的监禁处罚，宣告赛义德、她的儿子塔里克·拉赫曼等人无罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，孟加拉国由赛义德的对手谢赫·哈西娜执政。后者在8月份因大规模抗议活动被迫辞职并逃往邻国印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该案件追溯至2008年，指控赛义德及其他人在她担任总理期间（2001年至2006年），盗取了2100万塔卡（约合17.3万美元）用于孤儿院信托基金的外国捐款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个案子实在过于恶劣，连提出上诉的人和无法提出上诉的人都被判无罪。”辩护律师Zainul Abedin在宣判后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月份，这位79岁的赛义德在另一起贪污案中被判无罪。此次案件指控她在2005年从另一项信托基金中挪用了3150万塔卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，饱受肝硬化及心脏问题困扰的赛义德被送往伦敦接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，高院宣布塔里克·拉赫曼及其他人在2004年袭击哈西娜集会的炸弹攻击案中无罪。塔里克 currently 旅居伦敦，并担任孟加拉国民族党（BNP）的代理主席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自8月份以来，孟加拉国由诺贝尔和平奖得主穆罕默德·尤努斯领导的过渡政府执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟加拉国民族党（BNP）呼吁在9月之前举行一般选举，主张这符合国家的整体利益，指出政治和经济不稳定日益加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=121.5000塔卡)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="孟加拉国民族党支持者在谢赫·哈西娜辞职后参加集会时举着前总理齐亚的肖像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LTFVWONNVROGJPEP2PMVMMUXOY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;孟加拉国民族党支持者在谢赫·哈西娜辞职后参加集会时举着前总理齐亚的肖像，该集会于2024年8月7日在孟加拉国首都达卡举行。路透社/莫罕达斯·庞尼尔·霍斯金/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:10:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-top-court-acquits-former-pm-khaleda-graft-case-2025-01-15/</guid></item><item><title>韩国调查人员对被捕总统尹锡悦进行问讯</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦因其涉嫌参与刑事叛乱调查而于周三被当局逮捕并接受讯问，他表示此次合作是为避免暴力冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦成为韩国历史上首位在职总统被抓捕，这是这个亚洲最具活力的民主国家的最新令人震惊的发展。尽管该国历史上曾对前领导人进行司法审查和监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从立法机构于12月3日短暂宣布实施军事戒严，并表决弹劾和解除其职务后，尹锡悦一直待在山间住宅，由大批总统安保人员保护，此前的一次逮捕尝试未能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在超过3000名警员决定于清晨对尹锡悦的住宅进行突击时，他同意前来接受讯问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在一份声明中表示，“我决定响应‘高级官员反腐调查局’（CIO）的调查，尽管该调查是非法的，以防止流血事件的发生。”他指的是正在主持调查的CIO。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名检察官陪同尹锡悦，从位于首尔高端地区的“首尔比佛利山庄”驱车前往简陋的CIO办公室，他通过后门进入，避开了媒体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局现在有48小时的时间对尹锡悦进行讯问，之后必须申请拘留令，将他拘留20天或释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尹锡悦拒绝发言，并且没有同意将调查过程录音，CIO官员说。CIO表示，他们无法解释尹锡悦拒绝说话的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员表示，尹锡悦将会在吃完豆汤晚饭后继续接受讯问，但是否进行夜间讯问尚未决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师称，逮捕令是非法的，因为它是在错误的司法管辖区签发的，调查他的人没有任何合法权限。CIO给尹锡悦住所发出的一份搜查令提到，他“是叛乱的主谋”。该搜查令被路透社获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员表示，尹锡悦正在接受讯问的楼层有总统保安人员看守，但他很可能会被送往首尔拘留中心，其他一些重要人物，包括前总统朴槿惠和三星电子会长李在镕也曾在该中心被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦宣布实施军事戒严震惊了韩国，搅动了第四大亚洲经济体的政局，给这一华盛顿地区重要安全伙伴带来了前所未有的政治动荡。立法机构于12月14日迅速进行了弹劾投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了刑事调查外，宪法法院还在审议是否应当支持立法院的弹劾，永久剥夺尹锡悦的总统职务或恢复他的总统职权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全委员会发言人发表声明称，美国仍然致力于与首尔政府合作，并赞赏在宪法基础上采取的所有努力和公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本邻国日本内阁首席发言人桥本义嘉在每天的新闻发布会上表示，东京特别关注韩国的最新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次在拂晓进行的逮捕企图让整个国家陷入混乱，数十万民众观看了警察大量人员到达总统住宅区域并推过尹锡悌悦的支持者，徒步向住宅围栏展示梯子和剪刀画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地方新闻播报员报道尹锡悦即将被捕时，一些尹锡俞的支持者与现场的警察发生了一些小规模冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聚在CIO办公室外的支持者挥舞着韩国和美国国旗，并且挂出“停止盗窃”标语的海报，这些标语重复了尹锡俞未能证实的选举欺诈说法之一，也是他宣布实施军事戒严的部分依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡俞在Facebook上发布了一封手写信件，信中说人们经常称他愚蠢，是因为他未妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他声称有很多证据表明存在选举欺诈，甚至承认没有足够的证据来惩罚某个特定人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举委员会，这是尹锡俞在军事戒严期间部署军队的目标之一，否认了关于选举欺诈的指控，称选举系统透明且公正且有充分监督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡俞的一些支持者将他的困境与美国前总统特朗普的处境相提并论，特朗普也声称选举欺诈是2020年选举结果的关键因素，但后来成功挽回了政治形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到我们的国家崩解是一件非常令人悲伤的事情。”70岁的退休者李吾bsub在尹锡俞住所外抗议对尹锡俞的逮捕时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李吾bsub继续说：“我还期望特朗普能够支持我们的总统，选举欺诈是他们共有的因素，但美国也需要韩国对抗中国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管民调显示多数韩国人不支持尹锡俞的军事戒严以及支持他的弹劾，但政治僵局为他的支持者提供了更多动力，最近几周人民力量党（PPP）的支持度有所回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PPP最近的一项Realmeter民调显示，支持度为40.8%，而主要反对党民主党的支持度为42.2%，相差无几，低于上一周的10.8个百分点。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:47:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</guid></item><item><title>加沙停火协议仍难达成，谈判者仍在努力磋商</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;谈判者们正在努力敲定一项复杂、分阶段的停火协议，旨在结束加沙地带的冲突。此次停火协议是在卡塔尔进行了马拉松般的会谈后，于周三达成的。此次冲突已造成了严重的人员伤亡和破坏，扰乱了中东地区的格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在多哈举行的超过八个小时的会谈后，人们表现出了乐观情绪。调解人卡塔尔、埃及和美国的官员，以及以色列和哈马斯的官员在周二表示，这一停火协议以及人质的释放已比以往任何时候都更接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，哈马斯高级官员在周二晚告诉路透社，巴勒斯坦团体还未做出回应，因为他们仍在等待以色列提交的地图，以展示其部队从加沙撤出的路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过数月时断时续的会谈，双方此前都有过多次声称已接近达成停火协议，但每次都遇到了最后一刻的障碍。当前协议的大致框架自2024年中以来就已经存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果计划中的分阶段停火成功，这将标志着长达十五个月的冲突停止，减少加沙地带的人员伤亡，使数万人重新安居乐业，并停止每天仍有数人死亡的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反过来也有助于缓解整个中东地区的紧张局势。自战争爆发以来，战争已引发了约旦河西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克的安全冲突，引发了以色列与伊朗之间全面战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，由哈马斯领导的武装人员闯入以色列边境，造成至少1,200人死亡，超过250人被绑架，根据以色列表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后，以色列部队在加沙共杀死了超过46,000名巴勒斯坦人，根据加沙地带的医疗官员报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人又一次满怀希望，期望此次会谈能带来一些缓解以色列空袭的安宁，缓解人道主义危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们等待停火和休战的到来，愿上帝如愿以偿，赐予我们和平，并让我们重返家园。”54岁的加沙难民阿马尔·萨利赫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即便学校被轰炸、被摧毁和破坏，我们只想知道我们终于生活在和平之中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，以色列将从2023年10月7日哈马斯袭击中捕获的100多名被俘人员和死者中回收大约100人。作为回报，它将释放巴勒斯坦扣押人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的草案复杂且敏感。根据其条款，第一步将是一个为期六周的初步停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划还规定，以色列部队将逐步从加沙中部撤出，难民返回北部加沙定居。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议还将要求哈马斯释放33名以色列人质及其他步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;草案规定，第一阶段协议将在第16天开始进行第二轮谈判。第二阶段包括释放所有剩余人质、永久停火和以色列士兵的撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使双方同意当前的协议，该协议仍需进一步谈判，才能最终达成停火并释放所有人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一切顺利，巴勒斯坦、阿拉伯国家和以色列仍需就战后加沙的愿景达成一致，这一任务需要涉及以色列的安全保障和数以十亿美元计重建投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管努力达成停火，以色列军队、辛贝特内部情报机构和空军在过去24小时袭击了约50个目标。据希伯来军队在声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国表示，它正准备在潜在停火情况下扩大对加沙的人道主义援助，但仍对边境准入和安全存在不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列人质家属们夹杂着希望和绝望，徘徊在这场危机之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能错过这次机会，这是最后一丝希望；我们可以救下他们。”奥费尔和孩子们撒哈和伊雷兹被绑架的哈达莎·卡尔德龙说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="遭受以色列空袭的加沙中部代尔贝拉克地区的一家海滩附近的咖啡店现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I34LI66IXFMMLAVUWBLRBUH5QU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人正在检验发生在代尔贝拉克的以色列空袭后的房屋现场，该地区位于加沙中部，1月15日，路透社/拉马丹·阿布德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="遭受以色列空袭的加沙南部基尼尤尼斯地区的一家房屋现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人正在检验发生在基尼尤尼斯的以色列空袭后的房屋现场，该地区位于加沙南部，1月14日，路透社/哈泰姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="遭受以色列空袭的加沙中部代尔贝拉克地区的一家房屋现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC6WVGHTT5KHTOWY5DOB6A2P6Q.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人正在检验发生在代尔贝拉克的以色列空袭后海滩旁的咖啡店现场，该地区位于加沙中部，1月14日，路透社/拉马丹·阿布德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="遭受以色列空袭的加沙北部地区的现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7YCQ4ZI7ZLERFWF2O2ENHNT7I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;遭受以色列空袭的加沙北部地区场景，该地区在1月14日位于以色列一侧，巴勒斯坦人所见，路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列战机从以色列一侧被拍摄到的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7NE3L4YWZ5KM3HI4M5VHN6XYWA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列战斗机在以色列一侧拍摄到的场景，该画面记录了1月14日的冲突，路透社/阿米尔·科恩 &amp;lt;/ p&amp;gt;    &amp;lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙北部升起的烟雾，从以色列视角拍摄，1月14日，路透社/阿米尔·科恩 今日图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item><item><title>科摩罗执政党赢得议会选举，反对派拒绝接受结果</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/comoros-ruling-party-wins-parliamentary-elections-opposition-rejects-results-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;科摩罗执政党在最近举行的议会选举中取得压倒性胜利，选举办委会宣布，执政党赢得了周日选举中的33个议会席位中的28个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立全国选举委员会（CENI）周二晚宣布，执政党在周日的选举中获得了33个议会席位中的28个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，执政党在即将卸任的议会中占有24个席位中的22个，这一比例因2023年法律的更改而发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要反对党朱瓦党由于对选举透明度的担忧未能参与此次选举，并称选举结果为闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朱瓦党秘书长哈桑·艾哈迈德·埃尔·巴鲁万在声明中表示：“科摩罗公民抵制选举的闹剧已经暴露了选举舞弊和选票篡改的事实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党的发言人口头表示，选举中有不规范行为，他们拒绝接受选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反对选举舞弊的代表被逐出了投票站，”阿布杜拉赫·穆罕默德在周一对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反对党的欺诈指控是站不住脚的。如果他们认为受到不公正对待，必须向法院提供证据。”选举部长法基里德尼·马哈姆杜周二告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统阿扎利·阿苏马尼周日在投票后否定了欺诈指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿苏马尼的反对者指责他实施专制统治，并准备让次子诺尔·法特在他2029年任期结束时接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1975年从法国独立以来，人口仅80万人的科摩罗已经发生了十几起未遂政变。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Working dinner at a the final day of the Russia-Africa summit in Saint Petersburg" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YVAQCVHRJHJIGZJ4Q23TQ4S6IMU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼出席在俄罗斯圣彼得堡举行的俄非峰会闭幕日的工作晚宴，2023年7月28日。图片来源：Mikhail Metzel//TASS Host Photo Agency via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:40:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/comoros-ruling-party-wins-parliamentary-elections-opposition-rejects-results-2025-01-15/</guid></item><item><title>意大利就非政府组织工作者在委内瑞拉被捕事件向委内瑞拉提出抗议</title><link>https://www.reuters.com/world/italy-protests-venezuela-over-arrest-ngo-worker-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;意大利外交部周三通报，意大利已召见驻罗马的委内瑞拉最高外交官，抗议关于两个月前在拉丁美洲国家被捕的意大利公民阿列尔多了·特伦廷（Alberto Trentini）的信息缺乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45岁的NGO工作人员阿列尔多了·特伦廷于11月在委内瑞拉被捕，但其家属称未被提出正式指控，他们敦促罗马政府最大化努力使他获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利外交部长安东尼奥·塔贾尼在X上写道：“今天早上，我召见了委内瑞拉代办，强烈抗议关于意大利公民阿列尔多了·特伦廷被拘留的信息不足，并对三位我们的外交官被驱逐提出质疑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《共和国报》报道，特伦廷11月15日在一处路障被拦截，被带到加拉加斯的一所监狱，并被禁止与家人联系。他的母亲告诉该报称，特伦廷健康状况不佳，没有带药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社向罗马的委内瑞拉大使馆发送邮件寻求评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此背景下，意大利与委内瑞拉的关系日益恶化，罗马和其他国家在7月2024年总统大选后未承认尼古拉斯·马杜罗的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理焦里亚·梅洛尼在马杜罗宣誓就职第三任期前几小时短暂被捕之后，周五称这一事件为“&lt;a href="https://www.reuters.com/world/italys-meloni-condemns-unacceptable-act-repression-venezuela-2025-01-10/"&gt;不可接受的镇压行为&lt;/a&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，意大利成功使&lt;em&gt;意大利记者塞西莉亚·萨拉&lt;/em&gt;从伊朗的关押中获释，该消息由意大利总理办公室发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相信总理梅洛尼和部长们会像为萨拉所做的那样，以同样的承诺和尽责，保护另一位意大利公民，并尽快让阿列尔多了·特伦廷安全返回意大利。”他的母亲在接受《共和国报》采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新当选的黎巴嫩总统约瑟夫·奥恩与意大利外交部长安东尼奥·塔贾尼在巴布达相遇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R6Y4CDOC6RPZTLMFMVMD3MWNNM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;意大利外交部长安东尼奥·塔贾尼在黎巴嫩巴布达意大利大使馆的一次新闻发布会上发表讲话，图片由路透社·穆罕默德·阿扎基于2025年1月10日在黎巴嫩巴布达发布。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:34:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/italy-protests-venezuela-over-arrest-ngo-worker-2025-01-15/</guid></item><item><title>乌克兰报告因“大规模”俄空袭而实施紧急断电</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-emergency-power-cuts-amid-massive-russian-air-strike-2025-01-15/</link><description>乌克兰国家电网运营商在政府描述为“大规模”的俄罗斯导弹打击背景下，于周三宣布在六个地区实行了紧急断电措施。

基辅空军此前曾警告称，俄罗斯发射了多批导弹，并发布了全国性的空袭警报，但暂无财产损失的报告。

乌克兰电网公司在一份声明中表示，此次断电措施已应用于哈尔科夫、苏米、波尔塔瓦、扎波罗热、迪尼普罗彼得罗夫斯克和基洛夫格勒地区。

此外，乌克兰能源部长德国·加卢什琴科在社交媒体上表示，还实施了涉及配电系统的预防性措施。

作为克里姆林宫持续三年的攻势的一部分，俄罗斯对乌克兰的能源网络进行定期空袭，其地面部队正在战场推进行动。</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 06:35:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-emergency-power-cuts-amid-massive-russian-air-strike-2025-01-15/</guid></item><item><title>法国总理贝鲁因社会党威胁支持不信任投票而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/frances-pm-bayrou-weakened-by-socialists-threat-back-no-confidence-vote-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;法国总理弗朗索瓦·贝鲁的少数派政府长期存续前景在法国社会党周四威胁支持不信任投票后显得更加黯淡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管贝鲁很可能能够度过来自58名激进左翼法国不屈党（LFI）、绿党和共产党议员提出的不信任案，但失去社会党的支持将是重大打击，尤其是他在周二提出要重新谈判2023年养老金改革法案以争取他们支持的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倘若失去社会党的支持，贝鲁将面临类似于前任总理米歇尔·巴尼耶的困境：依赖极右翼国民联盟（RN）的恩宠，而RN随时可能撤回支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴尼耶在任的三个月被国民联盟在蕾娜·勒庞领导下的不满所打断，不满他的2025年紧缩预算法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“勒庞及其同僚在明天的投票中态度难料。很可能他们会选择置身事外，贝鲁现在看来还能撑下来——至少目前如此。但没有社会党的支持，贝鲁现在发现自己同样容易受到极右翼喜怒无常和威胁的影响。”欧亚集团在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不信任案将于格林尼治标准时间14:00在国民议会主席雅埃尔·布兰-普维特告诉RTL电台周三时透露，将在当天辩论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在12月表决弹劾巴尼耶的社会党将支持贝鲁的先决条件设定为重新谈判2023年养老金法案。贝鲁希冀赢得社会党的支持以摆脱对RN的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周二的议会中，贝鲁为重新谈判养老金计划留下了可能，提议交由工会和雇主团体进行为期三个月的任务，寻找一项经济上可行的新协议。如果未能找到可实施的方案，当前的协议将维持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会党领导人奥利维耶·福尔表示这不足以满足要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非我们得到清晰的答复，否则我们将支持不信任案。”福尔对TF1电视台表示，并补充说，社会党希望如果有重新谈判失败的情况，议会将重新审议养老金法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部长安德烈娅·德·蒙尚欣在对TF1电视台发表的评论中似乎泼了冷水，称“各工会和雇主可以在谈判中取得成功，这是正确的方法”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年春通过的养老金改革法案逐步将领取全额养老金的最低年龄从62岁提高到64岁。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国总理贝鲁在巴黎国民议会发表国情咨文" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DB3EIM5EQ5PD3PNRYVX3L3DFUE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，法国总理弗朗索瓦·贝鲁在巴黎国民议会发表国情咨文。路透社/本万-蒂谢/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="周一在巴黎埃利赛宫举行的内阁会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIAFOECABMXHB25BL5PJVOXXE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月15日，一名法国政府成员离开在巴黎的埃利赛宫举行的每周内阁会议。路透社/萨拉·梅西诺尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:46:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/frances-pm-bayrou-weakened-by-socialists-threat-back-no-confidence-vote-2025-01-15/</guid></item><item><title>随着气候压力增大，克什米尔的藏红花种植者试验室内种植</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/kashmirs-saffron-growers-experiment-with-indoor-farming-climate-pressures-mount-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;印度克什米尔山区的某个山谷中，坐落着著名的潘帕波尔镇，这里盛产一种世界上最昂贵的香料——带深红色泽的藏红花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡什米尔是印度的藏红花主产区，印度是继伊朗之后的世界第二大藏红花生产国，这种香料由于收获过程极为劳作密集，每公斤（约2.2磅）的价格高达32.5万卢比（约3800美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了十月，紫蓝花脉的藏红花植物开始开花，染上鲜艳的红色经由手工采摘，适合用于诸如帕埃拉等地中海菜肴，及其在香精和染料中的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很自豪能种植这种作物，”取出从家族田野中采集的花蕾的尼沙尔·艾哈迈德· Malik 先生说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管 Malik 持续采用传统的种植方法，荫庇他那多年来产品的“丰富色泽、香气和气息”，一些农业专家正在尝试在温室中进行藏红花的种植，随着全球变暖的担忧日益加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约90%的印度藏红花产自卡什米尔，其中大多在潘帕波尔生产，但据印度科学与工业研究理事会指出，这个小城镇正面临着快速城市化的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，气温上升和不稳定的降雨模式对藏红花的生产构成了风险，根据联邦政府2月向议会披露的数据，藏红花的产量从2010-11财年的8公吨锐减至2023-24财年的2.6公吨，因此正着手增加生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一个计划就是帮助农民在受控环境中实现室内种植，该环境中水分适中且营养丰富，Sher-e-Kashmir农业大学负责人巴希尔·伊拉希博士这样表示，并称这种方法已经取得良好的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在控温环境中种植藏红花展示了它的耐温特性，并显著降低了作物失败的风险。”伊拉希博士站在实验室中，周围堆满了装有紫色花朵的管状容器表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊拉希博士和他的本地同行一直向农民们演示如何在室内种植紫蓝花脉的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一种令人惊叹的创新，”克什米尔藏红花生产协会主席阿卜杜勒·马吉德先生表示，一些协会成员，包括阿卜杜勒·马吉德先生，已经进行室内种植有几年时间了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藏红花种植者曼朱鲁·阿赫默德·米尔呼吁更大的政府支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府应当广泛推广室内藏红花的种植，因为气候变化影响着整个世界，而克什米尔也不例外，”米尔先生说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="克什米尔藏红花种植者正在进行室内种植试验" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TWLSFHXYCFLYRNC2WRB4CPA2EA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克什米尔村民在潘帕波尔采摘藏红花花丝，距斯rinagar约19公里（12英里）。摄于2002年10月27日，路透社/Fayaz Kabli AH/DL/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：在西班牙中心Consuegra的藏红花收获季节，一名女子正在采集藏红花'Sativus'" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CHPXV7XVSVMXVOQ5IFG4DEK2LA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;摄于2010年10月28日西班牙中心Consuegra的藏红花收获季节，一名女子正在采集藏红花'Sativus'花。路透社/Sergio Perez/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:03:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/kashmirs-saffron-growers-experiment-with-indoor-farming-climate-pressures-mount-2025-01-15/</guid></item><item><title>德国政党在二月全国选举中的能源政策</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-parties-energy-policies-february-national-election-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;德国，欧洲最大经济体的选民将于2月23日参加选举，此次选举标志着柏林与俄罗斯断绝了长达数十年的天然气供应关系后的首次选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是主要政党的能源政策概览：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的基民盟（CDU）及其在巴伐利亚的姐妹党基社盟（CSU）承诺将电价每千瓦时降低0.05欧元以上，相当于2024年电价的约12%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党提议削减附加在用户成本上的电网费用，部分方式是提高碳排放配额价格，同时激励私人资本投资电网。双方也都希望重新考虑已废弃的核能，并考虑取消从2035年起禁止使用化石燃料汽车的禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CDU领导人弗里德里希·默尔茨表示，快速转向氢能源不会成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极右翼的德国选项党（AfD）主张保留天然气、石油加热系统以及硬煤发电站的运营。它希望继续国内褐煤开采并扭转退出核能的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AfD认为目前执政联盟的“意识形态”导向性向可再生能源转型计划依赖于国家补贴，将导致贫困、去工业化和加深能源进口依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AfD希望退出《巴黎气候协定》，削减能源税，并重启穿越波罗的海从俄罗斯进口天然气的“北溪”管道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AfD的总理候选人阿丽斯·韦德尔表示，她将“拆除”风力发电机组以节省反映可再生能源扩展的电网费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社民党（SPD）表示将继续补贴可再生能源，通过一个转换基金退还消费者大部分通过税和费用征收的费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党希望放宽宪法对公共债务的限制，即所谓的“债务刹车”，以获得更多用于能源补贴的资金，并继续致力于绿色发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SPD希望暂时降低购置国产生电汽车的税收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绿党继续推动可再生能源的发展。该党正制定一种容量市场设计方案，以补充预期中的天然气到电力转换电站，这些电站应在风能和太阳能电力波动时充当备用电源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绿党希望促进电动汽车、热泵、能源共享和能效，同时还继续支持低收入消费者。该党希望通过更多国家借贷为其绿色政策筹资。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="基民盟（CDU）领导人和即将举行的联邦选举的头号候选人弗里德里希·默尔茨访问汉堡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EWODLIO3YZNFVO5PHGDT6W7OMQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;基民盟（CDU）领导人和CDU即将举行的联邦选举的头号候选人弗里德里希·默尔茨在访问德国汉堡的哈芬城时回答记者提问。2025年1月10日。马库斯·布兰特/路透社池/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:44:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-parties-energy-policies-february-national-election-2025-01-15/</guid></item><item><title>叙利亚因拘留发布威胁埃及政府视频的埃及人</title><link>https://www.reuters.com/world/syria-detains-egyptian-after-videos-threatening-egypts-government-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚新的当局逮捕了一名在社交媒体上威胁开罗政府的埃及极端分子。这名极端分子曾与伊斯兰主义势力一起对抗已被推翻的叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的统治。这一消息来自叙利亚内政部的消息来源及一位阿拉伯安全部门的消息来源，他们周三告知路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一行动有助于缓解开罗政府对 Hayat Tahrir al-Sham 叛乱分子崛起的担忧。这些叛乱分子上月推翻了阿萨德的统治。鉴于埃及政府在国内镇压穆斯林兄弟会，这一举动具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名极端分子名叫艾哈迈德·曼苏尔，本周发布了一段视频，宣称埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西的结局将与阿萨德相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因这些帖子及其他内容被捕，并目前被关押在拘留中心，消息来源称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然埃及政府大多数官方声明都支持叙利亚人民，但官方媒体对大马士革政权更迭持批评态度，并表达了对穆斯林兄弟会在叙利亚统治者倡导下死灰复燃的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然确实是叙利亚当局将他逮捕，但这是埃及媒体传递的信息。”阿拉伯来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这向开罗政府传达了一个重要信息，而开罗政府对此极为关注。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:24:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/syria-detains-egyptian-after-videos-threatening-egypts-government-2025-01-15/</guid></item><item><title>贾里德·库什纳在远方提供建议，而伊万卡·特朗普选择退出父亲第二个任期的角色</title><link>https://www.reuters.com/world/us/jared-kushner-advises-afar-ivanka-trump-opts-out-role-fathers-second-term-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的女儿伊万卡·特朗普及其丈夫贾里德·库什纳在特朗普第一任期时享有广泛的、几乎不受限制的接触机会，并在中东和平谈判、 COVID-19 疫苗研发等多个领域发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在2021年1月20日重新当选后的第二任期，他们表示将不再担任正式职位，并将远离华盛顿特区，移居佛罗里达州迈阿密的家中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳，原本是一名房地产大亨，现在负责一家私募股权公司，该公司的资金来源包括来自沙特阿拉伯、卡塔尔和阿拉伯联合酋长国的投资。与此同时，伊万卡·特朗普已退出政坛，表示希望专注于照顾她的三个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，库什纳仍然在幕后发挥着作用，他继续为特朗普的中东战略提供建议，帮助选定任命人员，并指导某些内阁成员通过过渡期，一位熟悉他工作的人士如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳与特朗普即将上任的新首席顾问苏西·威尔斯关系密切，并定期与她通话。此外，库什纳还参与了一些招聘工作，例如与即将上任的司法部长帕姆·邦迪合作，帮助寻找新任联邦监狱局执行长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳还继续为他的老朋友、支持者史蒂夫·维克夫提供咨询。维克夫最近获得了一个新的职位——中东特使。库什纳帮助维克夫对中东事务有了更好的了解，并为其提供了策略上的建议，一位消息人士补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维克夫的一位发言人未对此请求置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着美国政府预计将推动以色列与沙特阿拉伯的正常化关系，扩大2020年亚伯拉罕协议的范围，库什纳很可能将在幕后继续发挥重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前重要的特朗普筹款人、瑞士前大使埃德·麦克姆伦说：“作为一名前大使，如果我在中东有任何事情要做，我会直接去找贾里德。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦理专家、民主党人甚至一些共和党人表示担忧，认为库什纳的投资——包括沙特阿拉伯提供的20亿美元——可能构成利益冲突，因为他在白宫期间处理过相关区域事务。库什纳认为这种观点是错误的政治动机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，库什纳自离开特朗普白宫后多次与沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼讨论涉及以色列的美沙外交谈判事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，民主党议员请求美国司法部长指派特别检察官调查库什纳是否作为未登记的外国代理人为沙特阿拉伯工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳辩称不存在利益冲突，称这一指控纯粹是政治闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多亏了他的公司联名伙伴，库什纳接近成为亿万富翁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳和他的伊万卡·特朗普以及特朗普过渡团队的一位发言人都未对置评请求做出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普似乎不再需要他的家人提供建议，因为他有像威尔斯这样的可靠助手，她在帮助运行迄今为止他最有序的总统竞选活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普周围有许多更专业的人。”共和党策略师大卫·科切谈到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳和伊万卡·特朗普在特朗普2017年至2021年的任期内涉猎广泛的事务。库什纳的职责包括敲定一项更加严格的北美自由贸易协定，帮助北美赢得了2026年足球世界杯的主办权。伊万卡则成功推动了扩大儿童税收抵免和为联邦雇员提供带薪育儿假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳的联名伙伴公司最近从卡塔尔投资局和阿布扎比投资者卢纳特获得了额外的15亿美元资金，这让库什纳表示，如果特朗普赢得选举，他们应该不要指望他会有任何回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在投资如是最优播客的一次最近的节目中，库什纳补充说：“我明确告诉他们，在特朗普当选的情况下，他们不应指望任何帮助。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《她的秘密》播客的最近一期中，伊万卡·特朗普表示，她已退出白宫工作，优先考虑与她的三个孩子在一起的时间，表示这次打算作为女儿而不是顾问支持特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊万卡·特朗普的Instagram上展示了她奢华的假期照片、迈阿密夜生活、骑马和冲浪的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而特朗普的儿子唐纳德·特朗普 Jr. 和埃里克·特朗普也不预计会加入他一起担任白宫正式职位。前者加入了保守派的1789资本投资公司，而后者则继续管理唐纳德·特朗普的家庭企业，特朗普组织。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党全国代表大会第四天在威斯康星州密尔沃基举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWGTID4L2FI65IINDDF6DPWWRM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;约翰·库什纳和伊万卡·特朗普在2024年7月18日共和党全国代表大会第四天，在美国威斯康星州密尔沃基Fiserv论坛。路透社/真纳·蒙 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:04:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/jared-kushner-advises-afar-ivanka-trump-opts-out-role-fathers-second-term-2025-01-15/</guid></item><item><title>印度国防部长援引印度洋区域的权力竞争</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-defence-minister-cites-power-rivalry-indian-ocean-region-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;国际权力博弈正在印度洋地区上演，印度国防部长拉纳 Nath辛格在周三的发言中指出，强化该地区的海军存在是他国家最重要的优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管辛格未直接点名任何国家，但分析人士认为，由于2020年中国与印度关系恶化，在双方边境冲突导致24名士兵丧生后，中国作为印度的安全关切点有所增加。目前，中国拥有世界上规模最大的海军，拥有超过370艘船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国和美国也在印度洋上的迭戈加西亚岛共建有联合军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国和印度军队已在10月达成协议后从两个对峙点撤军，但印度陆军司令本周对记者说，双方仍存在一定程度的对峙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛格在孟买市举行的潜艇和两艘海军舰艇投入使用仪式上讲话称：“全球大部分贸易和商业活动都通过印度洋地区通行。由于地缘战略原因，该地区也成为了国际权力博弈的一部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对记者表示，就贸易量而言，印度95%的贸易都与印度洋地区有关。“在这种情况下，一支强大的印度海军成为我们最重要的优先事项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度正试图抵制中国的影响力，因为北京在印度周边地区通过投资和发展项目加大对印度邻国（如孟加拉国、缅甸、斯里兰卡和巴基斯坦）的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新德里计划到2035年构建一支由175艘舰船组成的强大海军力量，并逐渐强调使用国产组件。然而，分析人士认为，与每年几乎建造14艘战舰的中国相比，印度的建造速度明显较慢，每年只建造4艘。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="第10届东南亚国家联盟（东盟）国防部长扩大会议在雅加达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PO4O5QNVVZJY7CS7K3N5XZGERA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;印度国防部长拉纳 Nath辛格出席第10届东南亚国家联盟（ASEAN）国防部长扩大会议（Plus）在印度尼西亚雅加达进行。图片由 Bagus Indahono 通过路透社摄。2023年11月16日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:26:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-defence-minister-cites-power-rivalry-indian-ocean-region-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普顾问承认乌克兰和平协议还需数月才能达成</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普的顾问们现在承认，乌克兰战争可能需要数月甚至更长时间才能解决，这与特朗普对他最大的外交政策承诺之一——在他踏入白宫的第一天就达成和平协议的承诺——形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位与特朗普会面讨论乌克兰战争的特朗普助手向路透社透露，他们预计需要一段时间才能解决这场冲突，将特朗普第一天的承诺视为竞选期间的自吹自擂，以及对冲突的棘手性和人员配备新人所需时间的缺乏了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些评估与唐纳德·特朗普即将上任的俄罗斯-乌克兰特使、退役少将基思·凯洛格的言论一致，上周凯洛格在接受福克斯新闻采访时表示，他希望在100天内找到“解决方案”，这远超特朗普最初设定的时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，凯洛格的延长期限也被现任职于华盛顿大西洋理事会的前美国驻乌克兰大使约翰·海布斯特认为过于乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了实现这一点，特朗普必须说服（俄罗斯总统弗拉基米尔·普京）普京，僵持不下的代价是不值得的，”海布斯特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前往11月5日选举胜利之前的竞选过程中，特朗普多次宣称，他将在上任第一天或之前就乌克兰和俄罗斯之间达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在10月底，他开始微妙地改变自己的言辞，并开始声称他可以“很快”解决这场战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自选举以来，特朗普进一步放慢了其言辞的步伐，经常简单地说他将“解决”冲突，而不提具体时间表。同时，特朗普在12月的一次新闻发布会上表示，他认为乌克兰问题比加沙地带中止冲突更难解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，实际上，俄罗斯-乌克兰局势会更难解决，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在有关和平协议方面也发出了模糊信号，既欢迎特朗普直接与其会谈，同时也抵制了特朗普顾问提出的一些不切实际的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫拒回应特朗普团队更新的时间表。新任特朗普政府代表和美国驻乌克兰大使馆对此无异议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在近期战场取得了显著进展。这些进展虽然在人力和物资方面付出了巨大代价，但许多分析师认为，普京有动力放慢谈判脚步，趁机控制更多乌克兰领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海布斯特提到了俄罗斯常驻联合国大使瓦斯里·涅班济亚本月早些时候的言论，涅班济亚表示，特朗普顾问提出的和平计划“毫无兴趣”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然特朗普的和平计划细节尚在讨论之中，特朗普的顾问们支持将北约成员国身份的问题至少在可预见的未来摆在谈判桌之外，并冻结当前的战场线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分高级特朗普顾问也支持为乌克兰提供实质性安全保障，例如建立由欧洲部队巡逻的非军事化区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，特朗普团队试图结束战争的努力进展参差不齐，突显了竞选承诺在面对复杂外交谈判现实时的困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的乌克兰特使凯洛格推迟了原定于就职典礼前访问基辅的行程，他打算这次访问为制定和平计划打下坚实基础，路透社上周报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部引用了美国关于违反《洛根法案》的担忧，《洛根法案》限制了私人公民与外国政府进行谈判的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不应该在20日之前见普京，这是我不得不放弃的一部分，因为每天都有很多人，尤其是年轻人在死去，”特朗普在最近的一次新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，即将上任的特朗普政府官员在国务院、国家安全委员会和其他机构中仍需确定谁拥有不同地缘政治问题的输入权与管辖权，一位特朗普外交政策顾问告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J32FWREHBNK7LK35OOYSU7QTBY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在纽约特朗普大厦会面。资料照片，摄于2024年9月27日。路透社/ Shannon Stapleton&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="乌克兰国民警卫队士兵向俄罗斯军队发射火炮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LHRW56QW2FO6FEAGMT7ERNSSWQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;乌克兰13近卫炮兵旅'哈特亚'的国民警卫队士兵在乌克兰哈尔科夫地区前线向俄罗斯军队发射一纵炮，在俄罗斯攻击乌克兰期间。资料照片，摄于2025年1月3日。路透社/Sofiia Gatilova&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="美国总统当选人唐纳德·特朗普在密尔沃基发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQ5K4RHDYFKY3BQ4WCUOVKS4WE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普在威斯康辛州密尔沃基发表讲话。资料照片，摄于2024年10月1日。路透社/Carlos Barria&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:02:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</guid></item><item><title>洛杉矶消防员在极端条件下坚守岗位</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;消防队员在当地时间周二继续控制住洛杉矶地区两起大规模山火，尽管沙漠风和干旱的环境为灭火工作带来了巨大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自至少七个州和两个外国的约8,500名消防员连续两天阻止了火势的蔓延。然而，这些火灾已吞噬了相当于华盛顿特区大小的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一架架飞机向崎岖的山丘投放了水源和阻燃剂，而地面工作人员则自1月7日火情爆发以来昼夜不停地使用人工工具和水管工作。偶尔，由于强风，航空器被暂时迫停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市西郊的Palisades山火持续面积为23,713英亩（96平方公里），火势稳定，扑救范围提升至18%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于城市东侧山脉中的Eaton山火则有14,117英亩（57平方公里）的过火面积，扑救范围达到35%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶自4月以来未有明显降雨，使植被易燃。圣安德烈亚斯风从沙漠地区吹过山顶，穿过峡谷，将火种吹得可达到3公里前方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管周二白天风力比预期要弱，但气象预报显示，风暴最猛烈的时间将在第二天凌晨3点左右到来，华盛顿山脉的阵风可能会达到70英里/小时（约112公里/小时），因此继续保持红色警报状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山火遇难人数在周二增加至25人，估计受损或被摧毁的建筑仍超过12,000栋，预示着艰巨的重建工程在所难免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个居住区已被夷为平地，留下焦土和碎石。对于许多居民的家庭而言，仅剩下烟囱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在深受打击的太平洋松林区，Karina Maher及其丈夫Michael Kovac经历了“生还者愧疚”，庆幸自己的家园幸免于难，而周边邻居的财产却遭受损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们设计房屋时靠近自然，并且深知南加州的历史，曾在房屋的生命周期中面临严重火灾的风险，”Kovac，一位建筑师，表示：“因此我们设计了既防火又可持续的房子。幸运的是，这两种系统往往是相辅相成的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管仍有数千人返回家园，但仍有8.8万多人处于撤离令下，另有8.4万多人在撤离警报中。这一大规模人口迁徙在洛杉矶都会区的历史上极为罕见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶市长Karen Bass在飞行巡逻后表示：“通过电视观看情景是另一回事。火势造成的毁灭场面直至亲眼所见才会真实呈现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;John Adolph，48岁，其Altadena家园在Eaton山火中被摧毁，他表示在火势蔓延时返回家园提取可以挽救的物品。“我愚蠢地在大火中尝试拯救商店内即将燃烧的商店，飞驰的火焰形成的墙高达两层楼，火龙般的火焰卷起。我能勉强称作非常愚蠢且有些疯狂的行为。”Adolph如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自Altadena一家超市停车场的救援队伍在白板上记录进度，从拖车上分派任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50名消防员和治安官组成的队伍逐户搜索火场及其周边，以寻找残留火种和可能的危险物品，例如与太阳能板相连的锂离子电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palisades山火也接近了J. Paul Getty博物馆中的珍贵艺术品收藏。该博物馆收藏有梵高、伦勃朗、莫奈和德加的画作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但据盖蒂信托主席凯瑟琳·E·费尔蒙特称，这些艺术品仍处于由 travertine 石、防火钢材和加固混凝土构成的城堡般的保护之中。“尝试从这些安全庇护所中移除艺术品是极其愚昧的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿，共和党籍众议院议长迈克·约翰逊提议加强加州野火救援援助的前提条件，导致共和党和民主党围绕已经是最贵的保障性损失野火爆发展开了辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人气象预测公司AccuWeather估计此次山火造成的总损失和经济损失在2500亿至2750亿美元之间，“这将是有史以来美国最昂贵的自然灾害事件，超过2005年的飓风卡特里娜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院民主党人反对众议院议长迈克·约翰逊所提出的对援助附加前提条件的提议。约翰逊还表示，任何灾区援助资金都应被“付清费用”，意味着需要通过削减其他项目来避免增加预算赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议有悖于许多以前的自然灾害中的做法，加州民主党人代表Ted Lieu表示：“我们不应试图利用美国同胞的痛苦和痛苦来强行推行新的政策变更。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MUFNCKMK4ZMRNFVFJL36TDSLSQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶太平洋松林区Palisades火灾中，救援队在被烧毁的房屋现场搜寻。2025年1月14日，美国加州洛杉矶，路透社/大卫·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TIRANDAPGBJBFKAS47KLN4WQIE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援队站在被Palisades火灾烧毁的房屋附近。2025年1月14日，美国加州洛杉矶，路透社/大卫·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S7CR6RTII5K2FGE2T4HZ34OZSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援队成员在被Eaton火灾烧毁的房屋附近检查损坏情况。2025年1月14日，美国加州阿塔德纳，路透社/莎安娜·斯塔普顿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2B5OAQJLBVN43EFSFYU3OVORZE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被Eaton火灾烧毁房屋附近悬挂的美国国旗。2025年1月14日，美国加州阿塔德纳，路透社/莎安娜·斯塔普顿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BPGSYWVHQJKSLBJADCUQJE3SLY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶太平洋松林区Palisades火灾烧毁房屋后留下的焦土。2025年1月14日，美国加州洛杉矶，路透社/大卫·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EB3VQ5S5BRJCXPKLQKR7VZLLC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援队在被Palisades火灾烧毁房屋的现场搜索。2025年1月14日，美国加州洛杉矶，路透社/大卫·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOAZXWKIH5KLNDDSJG63XIIHXI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被Palisades火灾烧毁房屋旁路的标识牌。2025年1月14日，美国加州洛杉矶，路透社/大卫·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUW6EBF56BMOVK2NRDBZA755IE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在被Palisades火灾烧毁的房屋现场收集助残设施。2025年1月14日，美国加州洛杉矶，路透社/大卫·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CZVFBRYFBBJFJH6FCA3QHAEVMY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶市长Karen Bass在洛杉矶联邦紧急事务管理局灾害恢复中心访问。2025年1月14日，美国加州洛杉矶，路透社/达尼埃尔·科尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DJAYX4V4APP6JJDW0I6R27OK3Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员与警犬一起在被Palisades火灾烧毁房屋的现场搜寻。2025年1月14日，美国加州洛杉矶，路透社/大卫·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2CMKMR36J5HBJM4RKXFP6MO64Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶太平洋松林区Palisades火灾烧毁房屋现场的篮球杆。2025年1月14日，美国加州洛杉矶，路透社/大卫·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/USF34ELUYJKQLFZYVZVII6DSMY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;捐赠物资志愿者在圣莫尼卡学院整理受难者物资。2025年1月14日，美国加州圣莫尼卡，路透社/达尼埃尔·科尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q3CADGIUJ5K63NCFK46YMBOHX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在阿塔德纳搜寻Eaton火灾现场的危险与遗骸。2025年1月13日，美国加州阿塔德纳，路透社/马里奥·安古兹尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3QSQBB6L7JEV7C6IE6N45XU3OG.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;阿塔德纳，Eaton火灾烧毁房屋现场的游泳池。2025年1月13日，美国加州阿塔德纳，路透社/马里奥·安古兹尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5MZEGAX6ERR6PF4SJ5C7MC6TAI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在阿塔德纳Eaton火灾现场的烧毁车辆内搜索危险物品。2025年1月13日，美国加州阿塔德纳，路透社/马里奥·安古兹尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T2X7FTCANRA2RDW5T2T4FW7YSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在阿塔德纳Eaton火灾现场的烧毁房屋内搜索危险物品。2025年1月13日，美国加州阿塔德纳，路透社/马里奥·安古兹尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:59:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</guid></item></channel></rss>