<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2024 18:36:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国学者在美充当外国代理人被判刑</title><link>https://www.reuters.com/legal/chinese-academic-convicted-acting-foreign-agent-us-2024-08-06/</link><description>&lt;p&gt;一位中国的学者于周二被判有罪，罪名是在美国代表外国特工，非法搜集支持中国民主的纽约在地活动人士的信息，并将其分析结果提供给北京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陪审团在布鲁克林联邦法院长达一周的刑事审判后，确认王淑君有罪，罪名包括非法当任外国代理人、未通知美国司法部长以及对美国官方说谎等四项罪名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦检察官指出，王淑君作为持有美国国籍的归化公民，伪装成坚决反对执政的中国共产党，以获取港民主运动、台独倡导与新疆、西藏人权宣扬者的信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官指控，实际上王淑君进行间谍活动，将其搜集的资讯传递给中国国家安全部(MSS)的四位官员，一间情报机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他在过着双重生活。”一名公诉娜宁·古普塔周一总结时说，“这种双重生活的真相现在被揭露出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王淑君于1994年移民美国，并于2022年3月被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辩护律师扎卡里·马格尔林-欧诺玛表示，王淑君与这些情报官员对话旨在赢得他们的支持与推动社会变革，并非代表他们而行事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为何一个致力于颠覆中国政权的男子，却试图帮助维持这个政权呢？”马格尔林-欧诺玛周一在总结中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部近来针对所谓“跨国迫害”采取行动。这指的是中国、伊朗等美国敌对势力对存在于领土上的批评人士进行监视、恐吓，甚至企图强行引渡或谋杀行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，一名前纽约市警员因威胁滞留在美国的逃犯返回本土隶属矛头指向中国的罪名而被判罪名成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国检方也曾对四名疑似王淑君的代理人的中国情报官员提出指控。这些官员目前在逃，据信现居中国。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OZYJ55WXBZPCJKP5X2ESYUOCKU.jpg" alt="纽约市布鲁克林联邦法庭外观"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片摄于2018年11月13日，美国纽约市，美国布鲁克林联邦法庭外观。摄影：麦克·塞格尔/法新社 记者供稿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 17:13:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/chinese-academic-convicted-acting-foreign-agent-us-2024-08-06/</guid></item><item><title>线上券商富途、UP Fintech暂停美股夜盘交易</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/online-brokerages-futu-up-fintech-suspend-night-trading-us-stocks-2024-08-06/</link><description>&lt;p&gt;知名的为协助中国投资者购入全球股票的在线经纪公司Future Holdings与UP Fintech Holding，已为此向客户通知，应全球市场波动加剧的态势，将于周二暂停进行美国股票的夜间交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些经纪公司表示，该决定是基于从美国服务商Blue Ocean接收到的通知所采取，然而并未透露具体详情。Blue Ocean为客户提供在周日至周四晚8:00至早4:00（0000-0800 GMT）进行美股交易的电子接入服务，同时也是数据服务的提供方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经纪公司的声明强调，除特定时间之外的交易活动将不受此举措影响。Blue Ocean管理部门截止目前尚未对问询作出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股市于上周二呈报复性反弹之势，转国了此前因担忧美国经济可能出现衰退及部分科技巨头业绩欠佳而引发的下跌行情，中央银行官员的安抚举动缓和了投资者的不安情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Future Holdings向客户发布通知指出，此次交易暂停乃基于Blue Ocean发出的“审慎考量”结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样以Tiger Brokers著称的UP Fintech亦发表了类似声明，并披露，在8月5日美国东部时间1:45至早4:00（0545-0800 GMT）期间，其所接收的订单已全部取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司表示，已妥善处理了受此影响的订单，并向客户致以歉意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去一年中，两家经纪公司依据中国监管部门的指令，删除了在中国大陆地区的应用，此前他们并未在中国获得证券许可证，而是在网络上直接运营，因而被禁止向境内客户提供服务。&lt;/p&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2OM2PNYKERIJZKYZ7KAJ6NIXOQ.jpg" alt="一位投资者在中国南京一家证券公司内坐在显示股市资讯的电子板前" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;一位投资者坐在显示股市资讯的电子板前，在江苏省南京市一家证券公司的办公区域，拍摄于2016年9月27日。REUTERS/Stringer&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 11:29:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/online-brokerages-futu-up-fintech-suspend-night-trading-us-stocks-2024-08-06/</guid></item><item><title>美澳会谈重点关注中国的“胁迫行为”</title><link>https://www.reuters.com/world/australia-highlights-growing-us-military-presence-ahead-ausmin-talks-2024-08-06/</link><description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;美国与澳大利亚进行的高级会谈在周二正式启动，双方将聚焦于中国所谓的“胁迫行为”、AUKUS核潜艇项目以及中东地区日益升级的紧张局势；官方如是说。这些年度性澳大利亚-美国AUSMIN会谈，在马里兰州安纳波利斯举行，涵盖了两个国家的高级国防与外交官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们今日协作，共同应对一系列与安全相交织的挑战与困局，自中国共产党领导下的中国人民共和国的施加压力、俄罗斯对乌克兰的自由选择发动战争、以及中东动荡不安的局势衍生的不确定因素，美国国防部长劳埃德·奥斯汀如是表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，相信今年的AUSMIN会谈将为双方各国人民带来成效。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;美国与中国在多个议题上产生分歧，其中包括美国对台湾的支持，以及中国在南海的军事活动——中国声称对其主张控制，包括争议的第二汤姆士礁，菲律宾也在其海域有着海洋权利声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;劳埃德·奥斯汀对星期一伊拉克遭遇火箭袭击事件后造成七名美方人员受伤的事态发展做出反应，为此，中东地区准备迎接未来可能由伊朗及其盟友引发的进一步袭击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚外交部长庞尼·怀恩和国防部长理查德·马拉斯在华盛顿举行会议，该会议紧随AUSMIN会谈之前一天举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马拉斯着重提及了美国在澳大利亚北部轮换驻扎的海军陆战队在国防工业合作下扮演的角色扩增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他并表示：“美国在澳大利亚的兵力部署正在大幅度增长，AUKUS项目是其中一部分，并且这一增长趋势不限于AUKUS项目一路主导。”根据他在与奥斯汀会谈后发表的声明这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全球范围内，AUKUS项目框架内，华盛顿将出售三艘核动力潜艇给澳大利亚在未来十年内，而即将来临的美国总统大选，澳大利亚的怀恩女士表示，美国对此项目持有双方支持，这体现在两党对于该项目的支持一致性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国驻澳大使凯莉·肯尼迪向澳媒ABC电视台透露，中国与气候变化，则是两国在太平洋地区针对岛屿安全联系之竞争时，两个优先考虑的焦点要素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明显地，对于那些对中美而言都是强大贸易伙伴竞逐者，中国都是一个至关重要的议题”，她如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期间，她还补充说，两位邻国领袖也需共同努力对抗气候变化的影响，以援助太平洋岛国发展关键基础设施，确保它们连通，以此来加强对环境和自然资源议题的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为对环境议题的增强结盟，澳大利亚将斥资2亿澳洲元（合1.3亿美元）改造其偏远中部沙漠内的地面站设施，以此用于NASA即将启动的Landsat Next卫星的数据整流服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Landsat Next卫星是一项监测气候变化和资源利用的美国太空计划，预计于2030年前发射～通过WAG监测火灾火线蔓延和冰层融化早期警报提供的信息服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯表示，该卫星数据还将应用于在澳大利亚勘探关键矿物的资源业务，两国同时也在规划一个关键性矿物资源供应链，旨在减少中国的市场主导地位在关键矿物的应用领域，尤其是在电动汽车和国防技术之中占据主导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国及其盟友致力于降低中国在电动汽车和国防技术所需稀有资源和关键矿物市场的主导力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 14:52:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/australia-highlights-growing-us-military-presence-ahead-ausmin-talks-2024-08-06/</guid></item><item><title>跳水——中国选手全勇夺得女子10米跳台金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinas-quan-wins-gold-womens-10m-platform-2024-08-06/</link><description>&lt;p&gt;在今天的比赛中，中国运动员全红婵在女子10米跳台项目上崭露头角，为祖国赢得了极为宝贵的巴黎奥运会第五枚跳水金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全红婵在东京成功卫冕，以425.60的高分，再次比肩队友陈芋汐，后者再次收获银牌。朝鲜队的金美爱则获得了这枚铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全红婵与陈芋汐在上周同步10米跳台项目上的夺冠经历，使她们在预赛和半决赛中傲视群雄，实力显赫，无疑为个人决赛奠定了扎实的基础，她们成为金牌的不二热门人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年仅17岁的全红婵在她的第一个表演中便以干干净净、全满分的姿势给整个世界带来了令人难以置信的震撼——向前三周半屈体翻腾，每个裁判都给出了至高无上的赞誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，全红婵在第三次跳水中犯下错误，陈芋汐抓住了这一机会，在执行从臂座上进行的优雅套路后，以89.1分超越全红婵1.6分，达到个人决赛的最高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全红婵迅速恢复，在第四次跳水中拿下了92.4分的高分，成功稳住了领先位置，并最终荣获金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛结束后，全红婵向媒体表达了自我评价：“今天的表现仅给我自己50分，除了第一个动作以外，我在剩余的动作上表现不佳。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借着本次胜利，全红婵成为了继此前几位杰出奥运冠军之后，第五位在跳水中捍卫奥运头衔的杰出选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于全红婵而言，她的二次奥运之旅并非一帆风顺，奥运夺金后不久的全红婵便迎来了青春期的挑战，包括身体发育和体重增加等难题。然而，她得到了以指导与鼓励相伴随的教练的支持，铺平了前进的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈芋汐，作为银牌得主，对此表达了自己的喜悦：“我在比赛中设定了几个目标，并很高兴最终达到了这些目标，全心全意完成了比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23岁的金美爱，赶超朝鲜的历史站上奥运领奖台，为朝鲜赢得了历史上首个多项奥运会奖牌，并成为了首位在奥运会贵宾台上两次得牌的朝鲜跳水运动员。对于她而言，她指出这种竞争失利尽管令人惋惜，但也将激励她更加努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，当金美爱意识到无法超越时感到悲伤，但同时她也认识到这枚奖牌的意义；表示这不仅是一个奥利匹克成就的象征，同样也是朝鲜国家历史的珍贵部分。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 14:39:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinas-quan-wins-gold-womens-10m-platform-2024-08-06/</guid></item><item><title>彭博社称，巴基斯坦已获得主要贷方一年期债务展期的承诺</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-has-one-year-debt-rollover-commitments-key-lenders-bloomberg-says-2024-08-06/</link><description>&lt;p&gt;据彭博社周二报道，巴基斯坦已成功从中国、沙特阿拉伯以及阿联酋获得一年期债务延期的承诺，这为正在等待国际货币基金组织（IMF）最终审批价值70亿美元的新贷款计划的卡拉奇，带来了积极的推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社消息指出，巴基斯坦财政部长奥朗吉扎布在伊斯兰堡参议院委员会会议后接受媒体采访时披露，本年度的债务延期总额与去年相一致，强调了巴基斯坦在过去的几年里因双边借贷而享受到的为期数年的延长期限，总的金额累计达到120亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与国际货币基金组织在七月达成的为期37个月的贷款协议中，巴基斯坦长期以来对此类计划的依赖度显著。面临或接近主权违约的边缘，不得不从包括阿联酋和沙特阿拉伯等国获取资金，以满足IMF设定的外部融资目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社进一步阐述，奥朗吉扎布表示政府预计在国际货币基金组织三年的计划期中，将存在高达50亿美元的融资缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IMF在与伊斯兰堡达成人员水平协议后发布的声明中指出，新的延期基金计划的实施，还将得到其执行董事会，以及从巴基斯坦发展伙伴和双边合作伙伴处获得“及时确认必要的融资保证”的批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部门尚未立即对路透社的询问发表评论。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 16:09:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-has-one-year-debt-rollover-commitments-key-lenders-bloomberg-says-2024-08-06/</guid></item><item><title>白宫称中国将加强对芬太尼化学品的监管</title><link>https://www.reuters.com/world/china-beef-up-regulations-fentanyl-chemicals-white-house-says-2024-08-06/</link><description>&lt;p&gt;中国政府宣布将开始对制造非法芬太尼所需的三种化学品的生产和监控进行干预及管理，白宫表示这一举动被定义为“一个向前迈进的重要步骤”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2023年11月美国与中国的双边反毒合作重启以来，这是第三个具有实质性意义的举措，负责国家安全事务的白宫发言人肖恩·萨维特在一声明中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非法芬太尼仍是美国总统乔·拜登和副总统凯莉娜·哈利的主要关注焦点，后者在11月5日的美国总统选举中赢得了民主党提名。芬太尼过量使用急剧上涨，成为美国18至45岁群体死亡的主要原因，仅在2023年，就有超过107000名美国人因药物过量死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为修复与中华人民共和国国家主席习仲勋的冷淡关系，拜登同意与北京在反毒活动上展开合作，在去年的启示中推出了这一努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由高级中国官员组成的代表团于上周三与中国行政团队会面，继续就增加芬太尼化学品的管控措施，并限制在中国的毒品交易融资进行了深入对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月，美国联邦委员会公布消息称，中华人民共和国直接为美国的非法芬太尼前体生产提供补贴并销售国外，在美国的阿片类危机中起到助燃作用，该委员会通过调查发布声明揭示了中国在致命化学物质方面所获得的激励。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在墨西哥城的路透社办公室里展示的芬太尼前体" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/55ONKCNBPVL3VNPZUYNWRTC5TI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥的路透社办公室中展示的芬太尼前体，2023年10月4日。路透社/克拉尔达图尔/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约城路透社办公室内的芬太尼前体" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMEKMTP6Q5KT7FUJC7ROOTT5NSQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月24日，美国纽约城路透社办公室中，压片机压出的药丸。路透社/安德鲁·凯利/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 12:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-beef-up-regulations-fentanyl-chemicals-white-house-says-2024-08-06/</guid></item><item><title>市场监管机构称特斯拉将在中国修理170万辆汽车</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/tesla-fix-17-mln-vehicles-china-says-market-regulator-2024-08-06/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;特斯拉（TSLA.O）&lt;/a&gt;在华执行了一次远程召回行动，涉及170万辆车辆，通过空中软件更新的方式进行，中国国家市场监管总局在周二宣布了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对特斯拉第二大城市市场的召回行动，涵盖了进口版的Model S和X车型，以及中国制造的Model 3和 Model Y车型，由于可能存在未能准确识别前箱盖解锁状态的情况，由此引发潜在的安全风险，根据国家市场监督管理总局发布的公告所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（对第二个段落内容进行修正后，纠正了错误提及为涉及进口Model S和Y车型，实际正确的召回范围应为进口Model S和X车系，来源图填充详细信息为2015年4月30日，加州帕罗奥图特斯拉总部外的一排特斯拉Model S轿车图。 &lt;img alt="一项对特斯拉总部位于加州帕罗奥图的一排特斯拉Model S轿车” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6BFJFRRSYVNGTIUPATA5R3VNMM.jpg“ /&gt;在图文内详细标注的信息包括了图中内容为一辆排在加州帕罗奥图特斯拉总部旁的一排特斯拉Model S轿车，照片摄于2015年4月30日的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;排在加州特斯拉总部外的一排特斯拉Model S轿车，照片拍摄于2015年4月30日，帕罗奥图城市。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 13:15:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/tesla-fix-17-mln-vehicles-china-says-market-regulator-2024-08-06/</guid></item><item><title>焦点：随着关税的临近，记号笔制造商纽厄尔将更多业务从中国转移</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sharpie-maker-newell-moves-more-operations-china-tariffs-loom-2024-08-06/</link><description>&lt;p&gt;知名品牌纳德尔品牌&lt;NWL.O&gt;的尖端笔制造商在接受路透社采访中表示，其正在将部分家用电器生产线从中国转移出去，并已将其书写业务的制造环节搬迁至田纳西州，旨在应对美国总统选举前的“不确定性”。纳德尔公司首席执行官克里斯·彼得森指出，这些供应链变动并非针对共和党总统候选人唐纳德·特朗普在其竞选期间承诺在赢得选举后进一步提高对中国制造商品及其他许多产品的关税，或者说服这一政策的举动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼得森在接受采访中指出，过去数年的经济议题中，包括关税、疫情对企业运作的严重影响和也门反叛组织对苏伊士运河通过的集装箱船的袭击，给了美国从亚洲进口商品的企业们带来一系列的危机。他表示，进行这些供应链变化的动机在于降低风险，不依赖特定的任何一方政治决策的结果。他说：“将生产转移到美国是在美国进行自动化以应对更高的工资水平并节省更多的时间与高昂的运费成本所需采取的策略。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去数年里，美国从亚洲进口商品的企业遭遇了包括关税、供应链物流延误和疫情期间费用激增等复杂问题。其中，纳德尔在去年由前宝洁&lt;NW.GN&gt;高管彼得森担任新任首席执行官后，作为消费性商品制造商，致力于笔类、婴儿安全座椅与食品存储容器等产品，已占有全美95%的家庭市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳德尔分公司在中国和韩国的制造基地已迁至田纳西州的马里维尔，并获得了更多生产能力。旗下包括派珀、易宝等文具品牌向当地扩大生产后，中国作为纳德尔的主要供应商比例得到了降低，新的趋势正使内衣、厨房电器等制造业务逐步转向越南、泰国、印尼等其他国家。这也丰富了与全球供应链的合作，减少了过度依赖某一市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与特朗普及其助手以及拜登首席顾问进行李唐维总统经济愿景讨论中，彼得森强调，作为一家牌笔、婴儿座椅等消费品的巨头制造企业，其并不意味着要偏袒任何政治观念或利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳德尔收购由摩卡锅、奥斯特搅拌机与Mr. Coffee 咖啡机的制造商Jarden Corp，以此提高与主要合作伙伴沃尔玛&lt;NWM.N&gt;的议价能力，然而在经历了消费者对于通货膨胀的厌恶和停止购买非必要商品的压力后，公司的表现受到了一定冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然纳德尔去年四季度营收同比下降了7.4%，但借力于改善效率、减少京东线上订单退货比例、修复与大型零售商关系等方面的举措，成功征服了市场的消极气氛。纳德尔有限公司蚂蚁军最后发布了多个季度财报，显示其与两个季度前报告的财务状况相比有所复苏。连续几个月的改善与集团维持年薪削减目标的协同作用，给投资者带来了信心与业务信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃?t亚公司称其将在接下来一年内预期减轻对中国制造业的依赖度至不足10%，并将完成家电制造从中国转移至泰国、印尼等国的计划，将在未来几年内大幅降低三个百分点。具体操作策略则涵盖机器自动化、投资机器人管理等手段来增强企业整体竞争力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前纳德尔的目标将重视在高度自动化下对高技能劳动领域进行投入，并通过添入更多生产开销来推动企业国际战略的优化与执行。此外，埃?t亚提出加强与当地工会的合作并采取长期投资策略，以期实现改变关键市场中的美式制造态势并提升品牌正面形象。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/67ARNW32CVI2XOH4CE6RIEK2GM.jpg" alt="位于美国纽约曼哈顿，纳德尔品牌出售的尖端笔标记"&gt;
&lt;figcaption&gt;位于美国纽约曼哈顿，纳德尔品牌出售的尖端笔标记。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VXUJ3AGYSRLBDNNYBR2UQCMTPM.jpg" alt="位于美国纽约曼哈顿，纳德尔品牌出售的派珀笔"&gt;
&lt;figcaption&gt;位于美国纽约曼哈顿，纳德尔品牌出售的派珀笔。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 10:03:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sharpie-maker-newell-moves-more-operations-china-tariffs-loom-2024-08-06/</guid></item><item><title>梅洛尼总理访华后意大利与中国签署协议</title><link>https://www.reuters.com/business/deals-signed-by-italy-china-after-pm-melonis-trip-2024-08-06/</link><description>&lt;p&gt;意大利总理吉多拉·梅洛尼在七月底对中国进行了访问，旨在推进与世界第二大经济体的双边合作，并在脱离“一带一路”基础设施投资项目后重修贸易关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她于二○二二年上任以来首次对中国进行的考察期间，梅洛尼表示，两国已签署了为期三年的行动计划，以及多份备忘录。以下乃公布的各项主要交易的主要内容：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米兰总部的高端组装配件公司“EGLA”——专业制造电动机与发电机的主要部件，定子与转子——与中国的“希锡橡胶工业集团”达成了初步的战略伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该伙伴关系旨在培育合资公司，ening短期目标在于在中国市场进一步激发增长，及特别针对新能源汽车制造商，致力于商业渗透；同时，希锡橡胶工业集团在山东基地建设新的研究与发展中心，专注于创新型技术领域，该项目更包含了为新能源汽车制造商生产电机心部的高科技新浪工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米兰的太阳能企业“BeeSolar”与中国的“华舜公司”（股票代码：000790.SZ）共在光伏领域达成了合作共识。BeeSolar计划利用华舜公司的技术与专长，在意大利开设太阳能生产汇集地，预期厂房建设将于二零二五年的三月开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“华舜公司”透过与BeeSolar的合作，意欲在欧洲市场巩固其地位；意大利工发部宣布，双方旨在通过协作增强其国际竞争力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利政府与中国东风汽车集团进行建设汽车工厂之讨论已进入高级阶段，根据意大利的消息来源指出。预计意大利政府将持有少量股权，构想该工厂将作为整个欧洲的工业枢纽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潜在的交易可能亦涉及其他关键投资者，诸如来自组件领域的意大利公司。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6632Z6EKVVLKTDJVLZAQUJNNDE.jpg" alt="意大利总理梅洛尼在北京"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月30日，意大利总理吉多拉·梅洛尼在北京与媒体成员会面。REUTERS/Florence Lo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PSJGH6CBCJNBLK353YRBOHXMGU.jpg" alt="意大利总理在布鲁塞尔"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月27日，意大利总理吉多拉·梅洛尼在布鲁塞尔的欧洲联盟领导人峰会上。REUTERS/Yves Herman&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 14:51:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/deals-signed-by-italy-china-after-pm-melonis-trip-2024-08-06/</guid></item><item><title>随着货币市场狂热的缓解，美元收复失地，日元稳定</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/squeeze-carry-trades-leave-currency-markets-edge-2024-08-06/</link><description>&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration photo of Japan Yen and U.S. Dollar notes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OSOEMFMUQFPOXE6V356WQQGUU4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;日本円とアメリカドルの通貨記号が示されている。付け長さんの2017年6月22日のイラストレート画像。Reuters/Thomas White/イラストレーション/ファイル写真&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows U.S. Dollar banknote" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MXVJ3QUMGBK4RLPQHYM5NMAPUU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2022年7月17日に取り決められたアメリカドルの通貨記号が示されている。付け長さんのイラストレート/エネルギーのファイル写真。Reuters/Dado Ruvic/イラストレーション/ファイル写真&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

在週一與大部分主要對手幣種回歸穩定，並且在美國貨幣對日元一直維持7個月觸達高點附近的情況下，市場的反顧廣泛進行。此前幾日動作異常凸出的情況已在部分程度上來了一點放緩，片刻間平和的我々被帶入了市場。美聯合普遍市場中，日本標範指數在週二已創下10%的收益，在前一日下跌 12%的規限之中，歐洲的股票也在積極恢復之中。

“從目前這兩日的動作來看，多數的做法都可能有一些過度調整。”Corpay的首席市場策略師Karl Schamotta如是表示。

“我們正在看到避險需求數量的消減，以及在主要貨幣對中大部分的流動模式返納正常。”他說。

美國貨幣對日元和英鎊也在週一震蕩後雖略見平穩，分別保持在144.28日元和1.0922美元。此前，美國貨幣對日元從5日連續跌落。

在避險貨幣需求減去的情況下， gestures 流動返納正常，主要貨幣對的市況逐漸安定，而日前的頗高日元漲幅則部分受到了動態經濟不確定性的開始。動態經濟不確定性主要源自日本自7月29日后便迅速上升四個百分點的瑞士法郎。瑞士法郎亦享受到一廂孤注的資金運用，特別是進行高收益資產投資資金的"${carry trades}$"，且情況在「carry trades」結束時迅速變得愈加热烈，而这亦助推了日元的積累 infect 良好表现。但由於需減去的小伙伴華費被認為完成得相當充裕，日元的動作至少部分地彈性實現。

主要來自硅谷之外的軟職データ略出現一步步走弱于預期，以及 Fiorina 的 Farrell 專題經聊城得到擠壓的損失，尤其是在許多大型科技公司令人失望的期末盈馳得到的市場尷尬下。房地美與道瓊斯的獨立平陜 Mayer 在预计加息至110基點整體 今年 减速數據打破了對美国房產 averages的散 SITE演。与日同下，重大科技公司的成长不確之整。

早期，在7月会上的英聯座央行降息倒在部分市場的基礎上，而近日的76%市場預期能以50個基點數額的利率重新愈後，即跌破周一區間立刻至75%，皆不義進入九月的利率加速。

美國聯測座含度蘇 但在2024年8月5日接受CNBC的首部對話時，聯測試ainer試 已經出右手搭裡 forecast GDP 的下行情勢。然而，他們也提醒，參與利率以避免進一步進一步下行是申請十一的&lt;number&gt;，特別是就長期瞄準希望每日比落就可第三方的效果而言。

在移動鐵子實地的背景下，澳洲元在有關做法有充分的某個刻演進中保持處理作為經濟通膨率控制工具的.drawImage 位置地。澳大利亚央行庫洛克行長最近表達出延後降息劍不及眉的決義。

澳大利亚央行在2024年8月6日保持其商業利率運行傳сти操作，並再強調其对控制通疀扩不可動邀。

加密產市場中，比特幣最高上升0.6%，恢複了六個月前的最深數值，達到54,734美元，相比周二在市場动荡中触及至49,445美元的最低點。</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 01:14:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/squeeze-carry-trades-leave-currency-markets-edge-2024-08-06/</guid></item><item><title>意大利的梅洛尼表示，她带女儿去中国为母亲们树立了榜样</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-says-she-set-example-mothers-by-taking-daughter-china-2024-08-06/</link><description>&lt;p&gt;意大利总理朱莉娅·穆洛尼表示，让她的七岁女儿随行参加对中国的官方访问，展现出一个良好的示范，其旨在助力推动在职母亲的权利。在与生活类杂志“Chì”进行的访谈中，她描绘了访问伊始在抵达北京之际与女儿吉娜薇拉携手离机后，彼时意大利内引起的一系列讨论。社交网络上的批评曾质疑，其选择让女儿置身于高度瞩目公开展示下的决定，但穆洛尼强调，如果采用让女孩在此期间留在意大利，将会意味将近一周的时间。强调了作为总理，她依照个人的原则来进行权衡，对于孩子的成长至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回溯去年与吉娜薇拉的父亲关系的裂变，朱莉娅表达了每位母亲在面对孩子的责任时，都有权且必需做出恰当的选择。她进一步指出，作为文化挑战的一部分，这影响着所有的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她认为如果作为总理能够展现自己的角色与母亲身份相兼容，则再也不会有借口被用于并非提倡女性在工作环境中进步。她补充道这个选择，将不止于个人层面，更多的是对前述立场的社会认同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其过去两年成为总理前，穆洛尼释出了对意大利女性政治家界限的突破，同时也打破了意大利政坛的玻璃天花板。然而，她未曾以女性主义者著称。过往，针对女性董事会与议会内的配额制度，她持有反对意见，认为女性应当凭借自身才华而晋升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZNF4HBI775MR5BANYSAEQCUIRU.jpg" alt="中国国家主席习近平及随员，在其接待处与意大利总理朱莉娅·穆洛尼进行会议" class="image-figure-fig"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国国家主席习近平与意大利总理朱莉娅·穆洛尼在中国北京的日角务客座会所出席了会议。USES 徱 РазТhasClass auditor Photo: 杜恩·合肥&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RLD4ERDIGVLZ5A7XNVNXOVHEXQ.jpg" alt="朱莉娅·穆洛尼在参观 Xi感应北京" class="image-figure-fig"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月30日，意大利总理朱莉娅·穆洛尼在北京向媒体发表演讲的USEP影像。  松秀/R E U P T维持file Photo.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 12:30:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-says-she-set-example-mothers-by-taking-daughter-china-2024-08-06/</guid></item><item><title>中国城市遭遇创纪录高温，水稻种植区受到威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-megacity-limits-outdoor-lighting-record-heat-strains-grid-2024-08-06/</link><description>高温炙烤中国东部沿海巨型城市，加剧了民宅与办公场所降温对电力的需求量，对同时着火气温的中国内地敲响了水稻作物可能受损的警钟。杭州市作为中国人口超过1250万、拥有阿里巴巴（9988.HK）、网易（9999.HK）等巨头公司的超级都市，近日出台了暂停非必要的户外灯光与表演措施，旨在通过节能行动应对高温对电网的挑战，当地官方指出。

作为中国著名创业地与科技巨头的集散地，杭州市从炎热的天气带来最高超过40摄氏度的温度持续至周五，这一特征成为中国东部与南部地区持续高温的一部分。上海作为电网负荷密度的领袖，其中心区域卢湾区每平方公里的用电量与纽约曼哈顿、东京银座补贴房屋的两倍负荷相比，透露出城市资源分配与能源需求的高度。

杭州市本地电网负荷记录不时更新刷新，地方官员表示，已经开始实施保障公共区域照明功能运行与夜晚出行安全的务实计划。

尽管遭受着强效的拉尼娜效应所导致的凉爽影响，2024年缔造的记录高温仍然活生生的反映出了全球变暖加剧的趋势。再者，在今年，中国春季经历自1961年以来最热的一个时期，紧随着五月局部区域出现异常干旱条件的历史。

预计来日周末，包括湖北、湖南、江西、安徽与浙江等省份部分区域预计将遭遇最高37℃到39℃的极端气温，部分区域甚至可能突破40℃。当地正值早稻作物的收获期，在这样的极端天气下，需要更加充足的灌溉保证农田的温度。

韩国与日本邻邦的致命事件已见报道，呈现出连日高温在日本东北亚笼罩之下所带来的巨大威胁。至于中国，官方尚未宣布因本次极端高温事件引发的死亡案例。

高温盛行的同时图一反映出杭州市由红色预警横跨热浪侵袭的气候现状（《路透社/美通社》/云喜东/图文新闻/尼科科/摄）。

高温盛行同时也引来了公共避暑的创新办法，作为图二揭示地区采用在防空洞设冷水间以提供人们避暑的前提地点（《路透社/美通社》/林在泰/图文新闻/尼科科/摄）。

最后高温下的杭州，图三展现了通过使用手持风扇等小型便携式工具在等待顾客的船只上维持乘凉情况，巧用了西湖的水光风轻（《路透社/美通社》/云喜东/图文新闻/尼科科/摄）。</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 07:05:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-megacity-limits-outdoor-lighting-record-heat-strains-grid-2024-08-06/</guid></item><item><title>字节跳动推出 AI 视频应用程序，加入 OpenAI Sora 竞争对手行列</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/bytedance-joins-openais-sora-rivals-with-ai-video-app-launch-2024-08-06/</link><description>&lt;p&gt;字节跳动正逐步推出一款能够基于文本指令生成视频的软件，此举使其加入了越来越多的中国科技公司行列，这些公司正在涉足OpenAI创建的ChatGPT瞄准的新兴市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自收到微软支持的OpenAI在二月发布名为Sora的文本转视频模型后，中国公司迅速开发了相似工具。在微软支持的OpenAI在二月公布其文本转视频模型Sora之后，中国公司不断迅速开发此类相似工具，已有数款可供用户使用的模型相继上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为字节跳动子公司Faceu技术所开发的Jimeng AI，如今已在苹果应用商店对中国的用户开放。根据路透社在周二的评估，这款应用于7月31日首次在安卓平台上推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着短视频平台TikTok的母公司推出文本转视频模型，正值近几个月以来中国同类模型的陆续发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快手，该国最大的视频应用之一，在上月底面向全球用户开放了其Kling AI文本转视频模型，其测试版面向全球用户开放注册，且仅需提供电子邮件地址。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国AI初创公司Zhipu AI也在上月推出了生成视频模型Ying，相当于其创建后数天，另一家初创公司Shengshu正式推出了其Vidu应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Faceu技术属于字节跳动的Jianying事业群，该集团最为人熟知的产品便是视频剪辑应用CapCut。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jimeng AI提供月度订阅服务，每月费用为69元，79元或每年659元的单月费用，用户每月约能创作2,050张图片或168个AI视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元 = 7.1501人民币)&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="上海字节跳动公司办公楼中的字节跳动标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MDDEUXOD7VMPJOXXUFGKZ7CFI4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;上海字节跳动公司办公楼中的字节跳动标志，2023年7月4日。路透社/安妮·宋文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 11:26:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/bytedance-joins-openais-sora-rivals-with-ai-video-app-launch-2024-08-06/</guid></item><item><title>中国寻求增加可再生能源，管理电力升级计划中的需求</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-state-planner-outlines-power-system-upgrade-priorities-2024-08-06/</link><description>&lt;p&gt;中国国家发展和改革委员会在周二宣布了一个为期三年的计划细节，旨在升级电力系统，以实现国家增加可再生能源和减轻不断增长的电力需求对国家电网产生的压力的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项由国家发展和改革委员会推出的涵盖2024年至2027年的计划，旨在助力中国达成在2030年前实现碳排放峰值的目标，并包含了对输电和配电网升级的指导性意见，发展和改革委员会如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划提出了对于响应需求、平衡各类电力负载的关键目标，通过鼓励消费者在非高峰时段转移电力使用，适应近期在中国东部由创下纪录的高温引发的电力系统紧张情况，这一必要性得到了强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照计划，响应需求的能力应达到最大电负荷的5%，首次设立更雄心勃勃的目标，即在特定区域内将这一比例提升至10%的负载上限，但并未具体指明哪些区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LSEG能源转型分析师薛万陈指出，该计划集中于构建一个更加灵活的电力网络，以更好地处理向间歇性可再生能源的过渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，该文件中并未提及的一个关键方面是电力市场改革和创建竞争性的电力市场的推动，以更有效配置资源，她补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，交易主要由中期和长期合同治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国应当在长距离电力输送项目中更多使用可再生能源，这些项目通常由位于中国西部的大型发电厂向东部城市输送电力，发展和改革委员会的计划是如是说的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这还要求制定下一代燃煤电厂的标准、减少燃煤发电的排放，并与低排放燃料混合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他计划包括改善国家的电动汽车充电基础设施、在电力需求高企的地区进行新型电网调度试验，以及升级改造在可再生能源电站已安装但未能充分利用的储能。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 08:08:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-state-planner-outlines-power-system-upgrade-priorities-2024-08-06/</guid></item><item><title>Zalando 将在中国开设科技网站；目前没有进入市场的计划</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/zalando-open-tech-site-china-no-current-plans-enter-market-2024-08-06/</link><description>当前新闻翻译，按照高阶中文翻译标准：

&lt;p&gt;国际时尚零售商&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ZALG.DE" target="_blank"&gt;Zalando&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;宣布于本周二在中国的技术中心深圳开设新的技术网站，暂不计划此刻将其市场的电商平台扩展至中国市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此中国科技中心将助德国时尚电商掌握本地社交电子商务专长，并将其与公司在欧洲电子商务市场的知识整合，财务高管桑德拉·德梅克在Zalando公布第二季度业绩报告后的一次投资者会议中如是说。Zalando目前的业绩报告显示，在零售商与Shein等低价格品牌竞争的背景下，它专注于提供高端品牌与运动装备，近期已引入自有的运动集合系列，并上线了诸如Lululemon、Hoka和On Running等运动名牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些高级运动品牌的销售在中国市场展现出强劲增长，尤其是在全球疫情期间，消费者健康与福祉成为极具吸引力的优先事项，众多民众首次接触瑜伽、远足及跑步等活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zalando在一封电邮中表示，公司现时将专注于欧洲市场的增长机遇，确信其在中国开设的技术网站将有助于实现我们的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国蓬勃一时的电子商务行业近期增长减缓，受疲弱经济拖累。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Zalando时尚零售公司总部图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FMUA53GTFBJLLM45VLAWLUNHVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Zalando时尚零售商于2019年4月10日在德国柏林总部拍摄的logo图片。来源：REUTERS/Hannibal Hanschke/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 10:46:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/zalando-open-tech-site-china-no-current-plans-enter-market-2024-08-06/</guid></item><item><title>早盘竞价：过山车市场，日经指数反弹 10%</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-06/</link><description>&lt;p&gt;
一位资深的网页新闻翻译员，经过20年的历练，负责翻译以下内容至中文。尝试用高级，准确且优美的中文词汇和句子替换原始内容中的简化版单词和句子，保留原有意思，同时符合中文新闻语言的风格。确保返回的文本符合HTML规范，但不包含任何HTML代码。

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;
美国及全球市场前瞻，由迈克·多兰撰稿。
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;
最近蔚为壮观的全球市场剧烈波动，尤其是周二侵袭10%的东京爆口（在日本股市在37年历史上最糟糕的一天之后反弹10%）——显示出过去一周中市场动荡的本质，与其说是源于经济实质的恐慌，更可能源自炒作的动荡下。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
即便如此，总的来说，这种市场波动并非完全令人欣慰——持续的市场波动本身可能削弱经济活动。然而，相信美国劳动力市场和制造业部门放缓并不会自动预示经济衰退。7月份的服务部门读数显示，其他经济领域健康状况良好。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何对下一年就业弱化的担忧都应被美联储似乎愿意收手并支持经济扩张这事实所缓和。芝加哥与旧金山联邦储备官员周一表示，中央银行的所有选项都一并开启在视野之内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
最后是投资者研究市场价格过去一周真正的推动力——断联/恐慌的市场幅度，自上周三以来。这个变化致命的市可能在于低风险交易的累积，不同形式的货币“传导策略”——有日本日元的支撑、股票期权的空头位置和甚至可能与杠杆工具相结合的国债期货“基础交易”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
在独特地平静的市场期间，标准普尔500指数长达356个会期未录得2%跌幅直到上周三，后录得两次2%跌幅后的第二天，所有前述的积聚力量被驱逐，但市场上可能开始尝试更本阵型的市场状态检测，由于8月份假期人数减少，市场平静度可能得到一定程度的恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
令人惊讶的，东京的日经平均指数10%的反弹（在周一12%的跌幅类似于1987年股市最糟糕的情况下）的迅速平静化反应表明，即使没有新增重要信息的情况之下，市场也可以迅速地达到稳定的水平。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
一周内日元汇率下降8%，特别是在达到自一月份以来的最低水平后，昨日却再次反弹至超过144的日元/美元汇率。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
此外，VIX这类衡量股票波动指数在周二时半下降即可止住上周周一最高上涨峰值至65点的数字货币基本上在周三时再次保持稳定水平34点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
自上周五发布疲软的就业报告，美国固定收益市场开始重新估计美联储降息的可能性略小一些，而今天，与一日前相比，美10年利率已经恢复3.8%的水平即以前的3.66%低点，同时，同样收益率曲线保持向下的趋势。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
美元指数柱状图保持上涨趋势，瑞士法郎下滑，比特币恢复力度也在提高，因此，断未玩壁的华尔街金融股继续追市场价格的涨幅在58%，促进了更稳定的领涨，这包括S&amp;P500指数达到了超过0.5%的收益率。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
展望未来，则可能出现更大范围的市场波动，在动荡完全平复之前会出现剧烈波动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
前期的经济波动继续没有显示出市场近期变动所暗示的经济冲击迹象。美国银行报告称，上个季度商业和工业贷款需求未出现变动，这是近两年来的强劲表现数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
在全球疯狂猜测降息的情况下，澳大利亚央行否定了年内降息的可能性，暗示核心通胀的下降过程将持续缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
未来美国市场发展动态中重点关注以下关键事件：
&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;美国6月国际贸易数据；加拿大6月国际贸易数据；纽约联邦储备银行第二季度家庭债务及信用报告；纽约联邦储备银行全球供应链压力指数7月份数据&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;即将发布的美国企业财报，包括超微计算机、安进、卡特彼勒、优步、爱彼迎、莫里索、fox、威纳度假胜地、莫森科罗纳饮料、瑟诺特、德国数位集团、芬美阿基诺、亨利·谢因、史特里、费萨尔信息科技、威尔码、IDEXX生物科学技术、迈克尔式食品等公司&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;美国10年期国债拍卖580亿美元，3年期国债发行580亿美元，12个月期货币发行460亿美元
&lt;/p&gt;

![image](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFXDAIS23JLKBJ4J5KVVPNQLY.jpg)
&lt;p&gt;一位游客站在东京的一个电子屏幕旁边，屏幕上播放着日本股市最新报价，背景是市场达到数十年前的高位，引来奈及利亚证券交易所投资者的关注。

![image](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YNZMV3FT65PFPHI4YELRSMNRI.jpg)
&lt;p&gt;纽约街头，距离纽约证券交易所不远的路人纷纷驻足，这象征着全球金融时代的到来。
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 10:07:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-06/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，中国公司在等待美国新的限制措施时囤积高端三星芯片</title><link>https://www.reuters.com/technology/chinese-firms-stockpile-high-end-samsung-chips-they-await-new-us-curbs-say-2024-08-06/</link><description>&lt;p&gt;中国科技巨头华为和百度（9888.HK）以及新兴企业正在大量囤积来自三星电子的高级带宽内存（HBM）半导体，在预料到美国可能限制对中国芯片出口的情况下，此举表明它们正积极储备战略物资，以维持在科技领域的雄心。知情人士透露这个情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自今年年初以来，这些公司增加了收购能够用于人工智能（AI）的半导体，中国由此占到了三星在HBM芯片前六个月中大约30%的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一举动凸显了中国在与美国和西方国家紧张的贸易关系中，如何奋力推进其科技发展的意愿。同时，这些动态也对全球集成电路供应链产生了影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社此前报道，美国当局计划本月公布一套新的出口管制措施，对中国的半导体产业施加限制，其中包括涉及到HBM芯片的措施。另有知情人士指出，最近的这种管制措施旨在限制对于先进HBM芯片的获取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部图避而不出面讨论，但表示正持续评估不断变化的威胁环境，并更新出口控制规则，以保护美国国家安全并对技术生态系统加以保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚关于拟订HBM管制细节详情及它们对中国的具体影响。对此，详情难以判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;HBM芯片对于研发先进的处理器非常重要，例如NVIDIA（NVDA.O）的图形处理器，此类设备能够处理生成式AI工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球仅有三星电子、韩国的SK海力士（000660.KS）以及美国的美光科技（MU.O）三家主要芯制造商生产HBM芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在HBM的共享单车中，中国主要关注HBM2E型号的需求，该型号比目前最先进的HBM3E型号落后两代。全球AI热潮导致了高级型号供给紧张。据知情人士分析，鉴于其国内技术发展不够成熟，对三星的HBM需求变得格外高，这同样归功于其他生产商产能已经被美国的AI公司抢购一空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于难于估测中国囤积的HBM芯片的数量与价值，各行各业的企业，比如卫星制造商和科技公司腾讯（0700.HK）都已经涉入这一市场。据知情人士透露，芯片设计初创公司Haawking最近向三星订购了HBM芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，华为亦利用三星HBM2E芯片来生产其先进型Ascend AI芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国的三星电子、SK海力士和美国的美光科技将受到新制度最大的影响。美光科技自去年起就已停止向中国市场出售HBM产品。而主要以HBM芯片为客户的SK海力士，目前则更专注于HBM3E设备的生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社报道指出，华为和内存厂商正在研发HBM2芯片，这落后于HBM3E型号三代。然而，大家在新制度的影响下可能遇到事项。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 04:13:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/chinese-firms-stockpile-high-end-samsung-chips-they-await-new-us-curbs-say-2024-08-06/</guid></item><item><title>路透调查显示，全球贸易好转提振中国七月出口扩大</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-exports-seen-expanded-july-lifted-by-global-trade-upturn-2024-08-06/</link><description>&lt;p&gt;在持续回暖的全球商品贸易大背景下，加之制造商获益于旺盛的订单需求，中国出口预计在七月份实现了较快的增长速度。市场普遍预计，根据路透社对30位经济学家的平均预测，中国的出口额将以9.7%的速度同比增长，较六月份增长的8.6%有所提升。这是自去年三月14.8%增长以来最大的扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常伴随着国内需求刺激措施进行中的中国经济第三次遭遇低气压，此出口增长无疑注入了积极的情绪。连续四个月的出口增长状况为世界第二大经济体提供了一抹光亮，尽管这一体质上仍在努力恢复强劲势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进口方面，中国七月份的增长速率预计达到3.5%，这标志着从六月份悲观预期的下跌2.3%以来的一次反弹。这一变化反映出工厂所有者为进一步出口商品购买了更多零件与材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国技术进口领先风向标的韩国市场表明，韩国对中国的出口额在7月份激增了14.9%，到达了21个月以来的高点，达到了114亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于今年第二季度，中国国内经济增长了4.7%，受长期房地产业衰退及就业不稳定性拖累的疲软增长速度使得市场民众对政府需要继续推出更多刺激措施的期待复燃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士对中国经济今年后半期呈现复苏势头抱有一定信心，希望迄今为止采取的扶持措施能稍许矫正房地产领域趋向稳定的方向。倘若财政刺激政策的加码及出口强韧性得以维持，将促使中国近期内增长势头得以增强，Capital Economics如此预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然因关税问题及附加惩罚性措施带来的不确定性依然存在，但一个体量超过18.6万亿美元的经济体在多个行业内的竞争优势可能足以缓解新贸易限制带来的影响。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美利坚合众国四月份宣布拟于八月一日对一系列中国产品加征关税，但随后决定对此措施推迟至少两个星期，而欧盟主管国际贸易的机构对于规划锁定了本月对中国电动汽车加征关税的措施意见分为两派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大旨在对中国的电动汽车征加关税，而土耳其已对进口自中国的汽车加征40%关税。在亚洲，印度加征了大量针对纺织品的进口关税，而印度尼西亚正密切关注廉价中国钢铁进口动态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国制造业在7月创下了五个月以来的最低水平，面对工厂新订单减少以及偏低价格，这一行业呈现出萎缩态势。然而，在随后的政策支持下，预计未来数月内的活动复苏趋势将逐步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场预测中国的7月贸易盈余将降至大约990亿美元，略低于六月份的990.5亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在青岛的货物集装箱与货运船只" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GEEIB3KXXJOYNO3KWQMYB2LZOE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在无人机拍摄的画面中，青岛港口展现了堆叠的货物集装箱与货运船只，中国山东，2022年5月9日，照片由中国日报通过路透社提供。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 05:31:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-exports-seen-expanded-july-lifted-by-global-trade-upturn-2024-08-06/</guid></item><item><title>华为与北京汽车推出首款联合开发的电动汽车</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-huawei-baic-motor-launch-first-jointly-developed-ev-2024-08-06/</link><description>&lt;p&gt;中国科技企业巨头华为与BAIC汽车于周二推出了他们双方首度合作研发的纯电动汽车(EV)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这款名为Stelato S9的轿车起售价为人民币399,800元（约为55,925.47美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元等于7.1488人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="北京国际汽车展览会，或2024北京国际车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MBIV5QZPNVN6HF5HG3LMHLR34U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年4月25日，于中国北京，北京国际汽车展览会，或2024北京国际车展，参观者进入华为展厅。路透社/Tingshu Wang/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;

&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 09:38:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-huawei-baic-motor-launch-first-jointly-developed-ev-2024-08-06/</guid></item><item><title>尽管区域性反弹，中国股市、人民币仍趋于缓和；银行抛售导致收益率上升</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-stocks-struggle-rebound-after-global-markets-slump-2024-08-06/</link><description>&lt;p&gt;中国股市在周二录得六个月以来的最低水平，尽管区域市场出现反弹行情。与此同时，人民币兑美元汇率从上周四的七个月高点略微下滑，挑战了中国资产在面临全球市场猛烈抛售情况下被视为避风港的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，中国的长期国债收益率显著增长，担心政府会运营债券出售措施以抑制过热的市场行情，而不是趋好的经济展望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，中国及香港股市表现优于日本、韩国和台湾市场，面对全球市场狂热的抛售潮。但作为区域市场的例外情况，市场回弹显示整体趋势并未与之同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具有标志性的沪深300指数在当时的交易日收盘保持平盘，最低触及二月份水平，但在开盘前略为上涨。上海综合指数收盘上涨0.2%，而香港恒生指数则下跌0.3%，截至前一个交易日的低点最低甚至降至四月二十二日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离岸人民币在下午较晚时段的汇率大约为每美元7.1450，较上一日的七个月峰值7.1120显著下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海居成资产管理的投资经理Christopher Ying对 chinassetguard 杂志表示，他对中国能成为全球下降趋势的安全避风港持怀疑态度，这主要考虑到了中国结构性困难的根本因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“需要等待中国上半年业绩季的结束，同时需要关注美联储九月的降息预期，以此来感受中国经济的脉搏。”Ying提到道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场参与者也普遍认为周二的股市疲软与长期收益率的上升有关，这可能会打击股市的价值评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国十年期国债的收益率在周一的尾盘峰值上升至2.165%，较上周五增长了4个基点，周五跌幅最高达到0.5%，记录了一月来最大比例的下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;债券价格的修正显现出了与收益率成反向移动的趋势。在国家银行在周一尾盘大举出售基准十年期国债后，债券价格的修正仅被视为未来可能的趋势预兆……基于国家银行手中尚有充足的弹药储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对其他国家中央银行的安抚言论，其他国家亚洲市场的复苏情况，中国和香港则表现不佳，相较于其他国家股票市场上涨超过10%。然而，中国内地证券市场同区域市场相比的相对抗跌特性表明，其对全球不稳定有所抵消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投资者眼中，作为世界第二大经济体，其增长滞后、通缩压力、房地产市场的长期低迷、消费者信心疲软等诸多问题并存。这就是全球市场所有考量案头最重要的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周二，中国的银行及保险相关股票对总体指数产生了负面影响，但随着房地产股票的反弹，这一影响部分被抵消。相比之下，沪深300金融服务业指数则预测表现持有积极前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在香港市场，科技公司整体上涨0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国债券市场中，投资者表示，中国人民银行人为遏制投机行为的努力可能短期内能取得成效，但市场恰当的修正波动也许会提供新的买入时机。因为预期中央银行未来将进一步实施宽松政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年迄今为止，人民币兑美元汇率下行0.6%。然而，其近期投资收入诠释了中央银行进一步监督管理的可能性，特别是在国内信贷需求和通缩压力持续加重的背景下，可以提供更多宽松政策空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自瑞穗证券亚洲公司(日本大型投资银行之一)的中国首席宏观经济分析师Serena Zhou解释道，中国央行近期表现出的灵活审慎管理策略，使得其在短期内应对严峻经济环境具有较大的灵活性。中央银行可以通过利于经济发展的信贷政策和其他刺激措施，逐步实现经济复苏。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:14:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-stocks-struggle-rebound-after-global-markets-slump-2024-08-06/</guid></item><item><title>意大利消息人士称，中国东风汽车有望在意大利建汽车厂</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italian-govt-chinas-dongfeng-advanced-talks-over-auto-plant-italy-sources-2024-08-06/</link><description>&lt;p&gt;本周，有关意大利政府与中华人民共和国东风汽车集团（股票代码0489.HK）就建立意大利境内汽车生产设施所进行的双边谈判进展已达到较为高级阶段，此项信息根据相关事宜的知情意大利方透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类商谈涵盖了旨在吸引另一家大型汽车制造商入驻意大利的努力，以期除了目前意大利主要汽车制造商——集团旗下拥有菲亚特（Fiat）与阿尔法·罗密欧（Alfa Romeo）等品牌的Stellantis集团（股票代码STLAM.MI）之外，为意大利吸引更多国际汽车制造商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利政府似乎准备携手东风汽车集团在投资中占据小股比份额，以期促成创建连接全欧洲的汽车制造中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潜在的协议亦可能涉及其他关键性投资者，其中包括意大利范畴内的其他行业伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼（Giorgia Meloni）领导的国家主义政府期望提升意大利境内汽车生产规模至一年130万辆，与2023年时的尚低于80万辆相比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼政府已与Stellantis集团在谈判议题下探索可能性，旨在截至本世纪末将该集团在意大利的年度产量提升至一百万辆，而Stellantis于前一年即2017年达到该目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利在接纳中国域内其他主要汽车制造商，如奇瑞汽车（Chery Auto）的可能性投资方向上亦在进行会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个星期，梅洛尼启程前往中国，目的在于加强与世界第二大经济体的合作，以及重塑因意大利退出一带一路项目后受损的贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2UEZFNSEWRI2PHAXF6I3QCSBPU.jpg" alt="2021年，东风汽车展于上海举行的汽车中国展览会上展出的一款电动车（EV）" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;东风汽车2021年在中国上海汽车展览会展示的Voyah Free电动车。&lt;/i&gt; 
        &lt;cite&gt;REUTERS/Aly Song/File Photo&lt;/cite&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6IBYC5UTY5KBXMECLILL5FAKGM.jpg" alt="北京火车站广告牌上展示的来自中国制造商东风汽车的最新电动汽车" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年4月20日在北京火车站广告牌上展示的中国制造商东风汽车最新电动汽车。&lt;/i&gt;
        &lt;cite&gt;REUTERS/Kevin Krolicki/File Photo&lt;/cite&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D7MY75CBLJMXNFEST6BYJVVH74.jpg" alt="2016年，北京汽车展览会上的东风汽车标志" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2016年北京汽车展览会上展示的东风汽车公司标志。&lt;/i&gt;
        &lt;cite&gt;REUTERS/Kim Kyung-Hoon/File Photo&lt;/cite&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 07:46:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italian-govt-chinas-dongfeng-advanced-talks-over-auto-plant-italy-sources-2024-08-06/</guid></item><item><title>舍弗勒第二季度利润下降近30%</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/china-weighs-schaefflers-first-half-revenue-2024-08-06/</link><description>&lt;p&gt;德意志主机与汽车零件制造商施凯弗股份公司（Schaeffler AG，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SHA_p.DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;SHA_p.DE&lt;/a&gt;）于周二宣布，第二季度核心盈余显著下滑近三成，其轴承及工业解决方案部门的收入下降尤为显著，特别是在欧洲与中国的市场表现不佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业解决方案部门的利润同比下挫67.7%，拖累了集团范围内的息税前利润，截至季度末，集团整体的息税前利润较去年同期减少29.4%，至2.04亿欧元（相当于22307万元美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施凯弗受到全球制造业放缓的影响，并预期第二季度来自行业内欧洲市场的订单减弱，以及中国风力涡轮机轴承的市场竞争加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲是施凯弗最大且最重要的销售市场，约占该公司去年总销售额的四成五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位数的销量与价格压力在第二季度似乎比公司预期更为持久，姆斯勒公司分析人员帕尔·斯科尔塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出：“这与中国经济第二季度疲软的国内生产总值数据、德国工业订单量下滑以及美国出现经济衰退迹象的说法一致。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管施凯弗整体集团第二季度收入按固定货币汇率计算上升了4.2%，至42亿欧元，然而轴承与工业解决方案部门的利润率从7.4%下降至2.5%，这一变化是由销量和售价双重影响的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部门的收入下降了4.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施凯弗与巴伐利亚传动系统制造商Vitesco Technologies（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VTSCn.DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;VTSCn.DE&lt;/a&gt;）正在进行合并，在7月份Vitesco自身下调了展望指引后，施凯弗也在7月份前调整了前瞻指引，警告了汽车制造商需求的疲软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元 = 0.9145欧元)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:05:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/china-weighs-schaefflers-first-half-revenue-2024-08-06/</guid></item><item><title>投资者对全球市场反弹的评论</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-quotes-2024-08-06/</link><description>&lt;p&gt;在周二，全球股市振作回升，尤其是在部分逆转前一日的剧烈跌幅之后，同时，日本日元出现了一段时间的稳定，皆因央行官员秉持宽慰市场投资者情绪的正确定调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本的尼基指数在日本周一表现惨重，暴跌12%，创出自1987年10月以来单日最大跌幅后，却在周二开盘反弹超过10% 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲，STOXX 600指数上涨0.5%，弥补周一2.2%跌幅的一部分，这归功于银行业的股票和旅游娱乐企业股票的复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在货币市场，波动加剧，日元下跌近1%，这是在连续五个交易日涨停至七个月高的情况下发生的。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯·波特曼，伦敦IG公司的首席市场策略师表示，“如果早上醒来发现日本股市下跌了10%到12%，即便是内心最为稳静的个体也会感到不安，这就是人们选择撤资的原因。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就科技股而言，Nasdaq 100或纳斯达克综合指数，一度下探至从记录高点下跌达17%，进行过较大的调整，从7月的高点开始，已经达到过度调整的地步，无法判断是否触底，还是眼下只是短暂的回弹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“在这一时段，看到市场中的下跌是常态，需要追问的是，这一下跌是否足够给市场造成重置，或是仍有可能扩大更多的调整空间？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他进一步阐述，“一些常态正开始回归至市场状态。我们不认为美联储会在非会议期间降息，9月也不会提供50基点的降息，我们也不认为美国经济或欧洲会出现硬着陆的情况。”他分析称，“在过去数次会议中，激烈的市场反应主要归结为很高的头寸比例，套利交易的退缩，夏季市场流动性枯竭，以及地缘政治的担忧，共同推动市场预期对美国经济的重新考量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在股市波动由利率变动和衰退担忧所驱动的情况下，预计市场将趋于稳定。他认为，日本股市短期内将会强劲反弹，以及日本银行票据的收益已经过急剧上扬后，短期内进一步上涨的势头可能告一段落。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前市场处于余震期间，虽然尚未进入经济衰退，市场短期内可能会出现一定的恢复，但波动会继续加剧，因为经济活动正在放缓。&lt;/p&gt;
他补充说，经过昨日的急剧下跌后，市场进一步下跌的空间可能有限，但仍没有明显的上行因素，市场更可能开始定价衰退，过程中可能伴随着持续的调整，经济数据的重要性比以往任何时候都要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他认为市场反弹并非可持续，然而当前估值水平已处于高位，仍然有大量的资金持于场外等待入场。预计大幅下跌将持续时间不会过长，但市场波动将会继续在上行为主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，美国股市和日本股市的上涨更多是因为市场内高涨的情绪而非基本面的改善。而市场的波动将加剧，直至经济数据出现明显减速迹象，才能证明偏见的扭转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他认为，快速的下跌现象是前所未有的，市场恢复难以预测，尤其是在全球经济放缓的大背景下。治愈进程难以实现，昨日的巨幅下跌使得哪些依赖杠杆和量化策略的投资者受到严重损失，未来是否能安全度过此轮危机仍不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预期市场这轮下跌太过激进，从而缓解了对美国经济衰退的担忧。随着市场对全球经济增长及其遭受的地缘政治风险保持审慎态度，市场情绪有望提升。然而，经济放缓的迹象将会自第二季度末延续，对经济前景的不确定性将拉动大盘反弹的态势。总体而言，市场的乐观态度会在短期内得以体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他认为，短期内无法确定市场底部，关键问题在于经济与盈利能力是否出现根本性的变化，但现在已经尚早，不能急着做出判断。需要跟踪季度内经济数据，才能判断衰退担忧是否合理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着全球股市大幅下滑，投资者对美联储可能在下一次会议前采取紧急降息的期望较高，但这种可能性似乎较为有限，市场波动的原因主要是日元套利交易的退缩和对当前AI影响的担忧，而不是美国经济的严重问题。因此，市场波动是正常现象，美联储没有理由减轻资本市场投资者的损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场波动暂时趋于稳定，这可能是短期内市场情绪合理的调整。但市场仍面临全球经济放缓风险以及地缘政治压力的双重挑战，且对美联储反应的预期也产生了一定模糊性。&lt;/p&gt;
他表示，“北美以外的市场和运交日元市场，希望能够快速重新调整，直至一切因素回归正常。短期内，市场很快可能陷入悲观情绪之中，尤其是看到日本市场大幅度下跌后，忧虑并未消散，未来市场表现仍然不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他认为，尽管美股大幅急跌情况相对少见，这主要是由高杠杆和量化对冲策略所推动的。值得注意的是，这并不是经济危机，而权重幅度反映市场估值偏高，预计短期集中的资金仍处于观望期，加剧下方调整的空间有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国经济增长放缓，国际劳工市场的不利影响已经实现，斯坦福商学院的专家称现在判断市场底部仍然过早，确保经济和盈利能力没有发生根本性的转变是很重要的。观察主要经济体午后经济数据对市场至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管全球股市回调现象普遍，充分反映市场波动的风险，然而投资者心理因素仍在保证市场适度攀升。美联储是否会采取紧急降息措施仍然不确定。至少在一定时间内，市场将继续面临经济下降风险，直至经济数据出现改观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场截然震荡，导致日元汇率下跌，中国市场相对保持稳定，昨日跌幅过于沉重，了解到可能是影响商誉的关键因素包括与美国利率政策动态和经济实力的竞争，由此导致全球股市的整体恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，经济和市场表现出宏观层面扭曲的症状，地缘政治紧张局势构成了额外挑战。短期内，市场波动需得到机制平衡和决策调整以适应新的全球宏观环境。此外，传统行业中的逆风可能进一步加强市场下行压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前市场动荡很大程度上可归纳为日元套利交易部分退缩导致的后果，这是在最近美国就业数据弱于预期，以及伊朗即将对以色列进行威胁性冲刺事件突发前提下的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结合一系列市场因素与未预见到的波动，他对经济反应尚存疑虑，暂时观望是明智的。市场动态的不确定性还受到美国经济展望的多种复杂因素影响，尤其包括正在减速的经济趋势和随之而来的市场预期变化，以及地缘政治风险继续存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他认为短期内市场热潮将难以恢复，特指的稳态体系受到一定不稳定性和不确定性的因素的干扰。考虑到当前的经济现实和地缘政治局势，整体上保持谨慎态度更为妥当，判断市场的反应是否恰如预期还需要更长事件的观察期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慎重地分析，他认为目前仍然不确定市场是否会再起波澜，但从市场整体走势和跨境交易流动的角度考虑，涉及到资本市场的复杂性，将会对全球经济实体产生至关重要的影响。面临美国经济发展放缓的严峻现实，寻找适应的市场预期波动和潜在的低风险策略，对全球投资环境起到积极促进作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他认为当前市场混乱主要源于日元套利交易退缩以及美国就业数据低于预期、伊朗对以色列的威胁及相关政治不确定性造成的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他认为市场飙升现象持续时间不会太长，为了平衡投资者心理预期与市场动态重合的基本面形势，整体趋势将继续保持高度敏感与适应性调整，同时将更加关注即将到来的美国和澳大利亚具体经济数据发布的近期指示。短期内，市场暂停波动是个暂时性的状况，但预测未来的表现和发展需要进一步的专业研究和分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:18:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-quotes-2024-08-06/</guid></item><item><title>假日酒店所有者洲际酒店集团第二季度表现强劲，因美国反弹超过中国疲软</title><link>https://www.reuters.com/business/holiday-inn-owner-ihg-posts-32-rise-revenue-per-room-q2-2024-08-06/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/IHG.L" target="_blank"&gt;英宫际酒店集团（英宫际.L）&lt;/a&gt;公布了季度营收增长趋势，第二季度中美国市场的强劲反弹抵消了中国市场的疲软，导致营收每可用客房增长3.2%。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/marriott-narrows-2024-revenue-growth-forecast-weakening-domestic-tourism-us-2024-07-31/"&gt;Marriott&lt;/a&gt;公司发出的警告及其美国对手旅游业的衰退忧虑使得英宫际公司近期股价承压，但在早盘交易中股价仍上涨了4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英宫际拥有包括广场皇冠、金廷和豪华酒店等酒店链品牌。据称，今年的行业需求模式正在发生变化，从中国境内旅游转向亚太其他国家的海外旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在酒店行业的关键业绩指标——每可用客房营收（Revenues per Available Room, RevPAR）上，第二季度增长2.6%，环比第一季度3.2%的增幅有所提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英宫际公司首席执行官埃尔·马鲁夫（Elie Maalouf）在声明中表示：“最新季度RevPAR增长速度有所加快，这反映了美国在第二季度实现强势复苏和全球业务版图的广泛拓展，项目发展活动持续增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要对手Marriott国际在一周前将2024年的房间营收增长预测下调，理由是中国及北美地区国内旅游需求减弱。Marriott发出的警告导致英宫际股价在当天大幅下跌。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;援助信息条&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;酒店行业受益于休闲旅游从疫情中强劲复苏带来的更强需求和定价能力，但同时也面临着在中国市场的弱势以及在美国的新酒店发展项目中资金问题的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国市场，英宫际的RevPAR在第二季度下降了7%；而美国的市场则增长了2.5%，比上一季度的1.9%有所改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英宫际公司宣布了中间期股息上调10%，上半年公开财报利润达到5.35亿美元，同比增长12%。然而，公司并未给出全年RevPAR预测，而是表示“极其繁忙”的第二季度为新签约酒店项目增加了23%的数量，显示了公司对于实现期待的净系统规模增长指标（即新增客房数量减去关闭的客房数量）的信心。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="图：格鲁吉亚第比利斯，2016年6月8日，可丽露假日旅馆酒店随处可见的标志。— REUTERS/David Mdzinarishvili/档案摄影” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOB36XQXGFLT7D6XATHR3YVIYE.jpg" class="inline-image" /&gt;
&lt;img alt="插图：英宫际的Logo " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UTFMSDKRRVPO3IUSC5MKES2FSI.jpg" class="inline-image" /&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:12:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/holiday-inn-owner-ihg-posts-32-rise-revenue-per-room-q2-2024-08-06/</guid></item><item><title>台股暴跌后反弹 台积电收涨8%</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/taiwan-stocks-rebound-after-plunge-quickly-pare-gains-2024-08-06/</link><description>&lt;p&gt;台灣股市在週二收高，這是從週一創下紀錄性暴跌後的回彈，專責晶片組合設計的台積電上漲了8%；然而，股市情緒依舊謹慎，投資者對於科技企業的展望以及美國經濟的前景有所顧慮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="placeholder" role="presentation"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.TWII" target="_blank"&gt;(.TWII)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 主要指數收漲3.4%，當日最高攀升至20640.44點；然而，就在全球市場出現歷史性8.4%的大幅下挫之后，市場在擔心美國可能进入衰退時期，同時投資者 Begins 躲避風險資產。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在世界最大的合同晶片製造商，也就是主導科技業的台積電，其股票終結期上漲8%。台積電是世界最大的合同晶片製造商，亦為 Nvidia &lt;span class="placeholder" role="presentation"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 的供應商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"投資者大多擔心美國經濟與日元的急劇升值，因此昨天的巨大跌幅是必然的現象。" 卡地亞證券投資信託的主席傑夫.張提到，該公司管理著逾新台幣1兆元（約合303億美元）的客戶资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我們認為台股主要指數已低至具有一股強大的技術性支撐的水準，但市場的整合可能會持續一定時段。"他補充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"從AI產業的基本面來看，與一個月前相比並無變化；對於AI股來說，這是一個逢低建倉的好機會，現在如此、未來亦然。" 當問及未來態勢時，張說。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他主要科技股也有所反彈： Médiatek 的股票上漲了8.5%， Quantum 持續攀升至3.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蘇貞昌總理在週二的記者會上表示，台灣經濟的根本是「非常堅固的」，並補充道，當局將密切關注市場動向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台灣股市交易所總經理李中堅指出，在需要穩定的情況下，交易所會與相關監管部門合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="台北的台灣股市交易所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C3KQB6LV3JITRNSEDOAE434U2I.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption class="figure-caption" style="text-align: center;"&gt;A woman walks past the Taiwan Stock Exchange logo outside their office in Taipei, Taiwan on August 6, 2024. REUTERS/Carlos Garcia Rawlins/File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:19:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/taiwan-stocks-rebound-after-plunge-quickly-pare-gains-2024-08-06/</guid></item><item><title>恒大拟向创始人许志安及前高管追回60亿美元</title><link>https://www.reuters.com/business/china-evergrandes-liquidators-obtain-injunctions-against-executives-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;中国恒大集团&amp;emsp;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/3333.HK" target="_blank"&gt;(3333.HK)&lt;/a&gt;&amp;emsp;于上周一宣告，其清算人正在寻求从七名被告，包括创始人许家印，追回约六百亿美元，同时，清算人已获取三人名下的禁制令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;债务总额逾三千亿美元，恒大是全球负债最重的房地产业者。因未能提供总额230亿美元的海外债务的具体重组方案，并在1月份遭到香港高等法院的命令进行清算程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三月底，清算人开始在法律诉讼中对七名被告提出起诉，包括前首席执行官夏海军、前首席财务官潘大荣，以及许家印的前妻丁玉梅，还有三个与许家印和丁玉梅有关的实体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清算人宣告，他们已申请法院阻止许家印、丁玉梅和夏海军处理、处置或减损其全球资产，金额不超过规定限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院在8月解除对禁制令及诉讼过程的保密令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“诉讼正在进行中，至今尚未注定其成功与否以及可能收回的最大额度。”联合清算人爱德华·梅尔顿与蒂芬妮·翁从阿尔维勒与马尔沙尔公司表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清算人的目标是追回恒大于2017年至2020年的四个财务年度中向七名被告支付的60亿美元，基于已经被记录在内的财政报表存有误述的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本年度早些时候，中国证监会宣布，恒大的本土旗舰企业恒大地产，在2018年至2020年间，虚报营收高达五千六百一十亿元（七十八亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恒大公司于周一具体公告，其股份悬停状态直至另行通知。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国恒大集团未完成住宅小区景色概览" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2SKTZFFR2JL73P2K65W4UDYSVE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
       &lt;i&gt;2024年2月1日摄于河北省石家庄边缘地区，由恒大集团未完工地产项目俯瞰全景。联合国报/汀舒·王摄&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 12:55:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/china-evergrandes-liquidators-obtain-injunctions-against-executives-2024-08-05/</guid></item><item><title>亚洲股市在暴跌后寻求缓解反弹</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1pix-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;亚洲股市期待明日能够反弹解压，因其期货表明遭受重创的日本日经指数和全球金融市场主导的央行官员发出缓和市场焦虑的积极信号，预计开市将会呈现提振的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据日经指数期货交投于33,640点的高位，预示现金市场可能较前一交易日的31,458点收盘价大幅上升约2,000点。该指数在此之前已遭受自1987年黑色星期一以来最严重的盘跌，数值下跌高达12.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美股表现也趋于稳定，标准普尔500指数期货于早间反弹0.9%，纳斯达克指数期货开辟则上升1.2%。标准普尔500指数（.SPX）于前一交易日下跌3.00%，纳斯达克综合指数（.IXIC）下挫3.43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对昨天全亚洲市场出现的惊人波动，特别是主要由大规模保证金平仓引发的状况，研究主任Chris Weston于本轮交易日之声预示了投资者今日将发起稳健的回弹行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他警惕指出，日经指数表现显示出70%的隐含波动率，彰显市场未来将表现动荡轩然。面对此前对日本银行实施的无情洗劫，市场急需决心充分买入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他的金融领域，则相对平静，美元汇率攀升至144.24日元，周一最低至141.675日元。近期，鉴于投资者被取消掉的杠杆交易所挤压，日元汇率呈现上升趋势。同时安全避风港瑞士法郎并未蒙受进一步损失，维持于0.8526瑞士法郎高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kevin Gordon将其延期收益与今年满载的技术巨头削减相联系，并强调该指数经历了今年最佳业绩。由此可以推测，交易者将会此为盈利退出的最理想之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国供应管理学会（ISM）服务业指数于7月反弹至51.4，7月的就业指数则攀升5点至51.1，表明本周发布的就业岗位数据可能夸大了劳动力市场的下滑程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一反弹导致10年期美国国债收益率有所回升至3.804%，较此前触及的高位3.667%显示了较好回稳态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于市场而言，联邦储备官员的行为无疑起到了稳定作用。Fed San Francisco总裁Mary Daly表示，防止劳动力市场滑入衰退阶段的坚定态度不可或缺。她补充道，自身政策施行态度温和的原则性，将会面向市场预设的可能在未来会议上做出50基点的降息，市场预测这一决定拥有的概率为87%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2024年内，市场普遍预期已高达约115基点的降息，并在2025年预期类似的数额。umatic_portions="len(portion_4430617_4435988_4437498_4438116_4438980_4439189_4439365_4439485_4439673_4439895_4440010_4440117_4440264_4440373_4440488_4440602_4440735_4440857_4440972_4441135_4441259_4441376_4441497_4441618_4441741_4441861_4441989_4442119_4442248_4442369_4442626_4442754_4442885_4443011_allel amounts" pricing indicates approximately 115 basis points of amelioration this year, and a similar amount in 2025.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在贵金属市场上，金条价格却并未得到一般应当具备的避险需求提振，投资者采取盈利效用来弥补其他市场亏损。现价黄金期权站稳于每盎司2,409美元，跌落了昨夜1.52%的盈利用途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在能源市场内，原油价格昨日受到一则新消息影响，数位美国军事人员在伊拉克一个军事基地遭受袭击遭遇枪伤，加剧了潜在的更大冲突担忧。美国西德克萨斯中质原油期货（WTI原油期货）于今日凌晨攀升至每桶74.12美元，涨幅约为1.6%，金额为1.18美元。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男子在东京东京会议厅内走过带有电子屏幕的日经股价指数显示牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DGT2SKQZCRKDDDSTAAXUG3K2SY.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 23:25:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1pix-2024-08-05/</guid></item><item><title>百胜中国宣布首席财务官辞职；肯德基、必胜客推动盈利增长</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/yum-brands-china-cfo-step-down-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;中国黄页集团&lt;span&gt; (&lt;a target="_blank" href="https://www.reuters.com/markets/companies/9987.HK"&gt;9987.HK&lt;/a&gt;)&lt;/span&gt; 声明于周一，集团财务官安迪·杨在担任此职位近五年之后，将辞职，并报告称，第一季度财报显示得益于肯德基(KFC)和必胜客(Pizza Hut)特许经营的强劲表现，集团收益显著提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席投资官程建将在杨先生因个人原因辞职之后，暂时代任财务官一职。&lt;strong&gt;此外，程建先生亦是中国黄页集团与拉瓦萨(Lavazza)合资企业的总经理，该合资企业旨在于2025年前在中国开设1000家咖啡馆。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国黄页集团的第二季度净收入较去年同期增长8%，达到2.12亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CEO乔丹.沃特表示，“通过简化菜单与运营流程，以及运用自动化和人工智能技术，我们提升了运营效率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该期间，集团新增了更多的肯德基门店，且总计KFC业务的营收实现了2%的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对大陆经济衰退的情势，肯德基通过拓展价格范围和降低配送费用，扩大市场占有率，并继续通过在线平台提供服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔丹.沃特指出，“必胜客通过定价亲民的披萨披萨和面向单一用餐客群推出的披萨面团汉堡，吸引了价值观导向的消费者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市的快餐连锁股收盘时涨幅约1%，股价报29.8美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于上海的一家肯德基餐厅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FX4YS4CQJFMEXFMQU5ZPOINILE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;位于中国大陆，2019年3月12日。路透社/Aly Song/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于美国佛罗里达州北迈阿密海滩的一家肯德基门店标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7RUT4TSP7BI35BRGIR32YJCY74.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;位于美国佛罗里达州北迈阿密海滩，2017年4月6日。路透社/卡尔罗尔·阿勒格里/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 20:47:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/yum-brands-china-cfo-step-down-2024-08-05/</guid></item><item><title>早盘竞价：盘点日本历史性的市场崩盘</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;剖析明日亚洲市场的发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期二亚洲市场开盘时，仍萦绕着周一狂欢后的疯狂，日本股市遭遇了历史上第二大股灾，事件影响溢出到全球市场，推动了通常与重大危机相关的动荡潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，奇观的是，无论是日本或全球，尚未发现能解释这种抛售规模的“死穴”。至少似乎尚无一目了然、单方面的核心逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确实是的，日元借贷交易可能已是过热，日本银行的鹰派姿态以及美国联邦储备银行前周未减息之举，加上科技巨头在华尔街的泡沫效应严重滞后，这些因素显然起着推动作用。不难推断，这种泡沫现象的存在，是促使交易策略过度加杠杆的一股力量，这是催生市场波动的罪魁祸首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这种市场崩溃是否足以导致日股连续下挫12% - 这一跌幅仅次于1987年“黑色星期一”后的15%骤跌。这一上涨数值是否表明，真实世界的风险是否加剧到了一个历史高点如2008年和2020年间的市场稀有状态?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合理的答案或许是的确可能如此，但似乎又有些过激。

在全球经济层面，现在并没有普遍性或关键性迹象显示全球经济实体存在崩溃的风险。情况没有那么极端。

本日重要数据汇总如下，可能对此前未知的市场发展趋势提供进一步指示：

1. 澳洲储备银行决定贷款利率（目前预期大致维持在4.35%）
2. 马来西亚与菲律宾的通货膨胀率数据（供给的一测向挖坑）
3. 亚洲公司总结报告 - 日本&lt;/p&gt;

日本银价近期创下新低, 当前波动的趋势也对亚洲整个市场及金融业产生重要影响。日本银价的波动再三证明，在市场动荡的大背景下，寻找可能顺序的形宜趋势，对于金融规划和决策至关重要。

复杂的金融环境在考量以上关键点及指标线索的图景之下, trader们将面对日本银价的最新走向，寄托在这份复杂而又极具挑战性的市场环境之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顺势带来的实拍图片：东京的某大楼内，一名游客经过日经指数股票价格显示屏。背景是充满活力的东京。图片提供了对亚洲市场的高度关注度，同时也凸显了投资者对时事发展的敏感度。具体，请参阅图片附件。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名游客在日本东京的建筑内独步走过日经指数股票价格显示板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/57HLYNYTTBMWFJGIS3ZIGE7DOA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名游客在日本东京的建筑内独步走过日经指数股票价格显示板，事件发生在2024年2月19日。此图为记者村田贺弥在_file_photo内的官方作品。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 21:47:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-08-05/</guid></item><item><title>股市随美元下跌，国债因经济衰退担忧而波动</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;全球股市在周一遭受重挫，华尔街也不例外，市场延续了自日本开始的滑坡趋势，同时美元与日元汇率一路下挫，致使担忧美国可能陷入经济衰退的投资情绪愈发浓重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国国债收益率在经历了同日早间的波折后，终于在12个月低点一度削落的态势下有所回涨。芝加哥联邦储备银行总裁阿斯坦·古尔斯比表示，本周五公布的月度就业报告未能预示经济衰退，这令投资者的态度有所提振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，原油价格在周一仍走低，这种趋势在衰退忧虑引发市场的对于需求的担忧中，似乎得到了缓冲。然而，这一下滑态势受到了中东冲突升级，进而可能导致原油供给受到影响的深层担忧的抵消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候，日本核心的日经指数就已显示出自1987年“黑色星期一”以来的最严重下跌，幅度达到了12.40%，主要由于日元汇率因为日本宣布将利率提升至15年未见的水平发展迅猛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周一，日元凭借单边网贷策略（被称为“carry trades”）的强烈撤回打压，对美元汇率上升到了7个月的新高。这一行动追踪着，投资者倾向从拥有低利率国家（如日本）借贷，以资金投资于高收益资产的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希尔沃斯特·古特点明：“这一大幅卖出美元/日元的行动，迫使投资者去选择今年的大宗科技股市中的盈利点计，而这几乎构成了交易商最多的目标，因为该地区能力最优，且是最大可获利的落脚点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先前于7月份的不精准美国就业报告，加上对于一个突显9月美联储降息趋势的大幅增加，触发了华尔街在周五的抛售潮，同时也引领了一些大型美国科技公司的失望财报公开此次熊市。然而，尽管遭受巨大的资产损失，经过周一由美国采购经理指数（ISM）服务行业大幅回升至48.8至51.4点，这一数据反弹像一剂强心针似的，为担忧经济衰退的局面带来了契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五数据显示，10月份的股市跌幅是自1987年以来最大的一次，社安塑料指数下降了2.60%，上证50指数也都呈现了3.00%的降幅，纳斯达克的股市损失幅度是16,200.08点，3.43%的跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球股票波动指数VIX，被称为华尔街的恐惧指数，在早盘的交易中迎来了该指数的最大单日涨幅，最终收盘价为38.57点，而这已经是至2020年10月以来的高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于货币市场而言，日圆兑美元已触及7个月的高峰线，国内数据和美国数据让市场坚信美国有较高几率可能发生经济衰退，且预测到美联储的利率将于在短期内大幅度缩减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数下跌了0.46%，跌至102.68点，而兑日元汇率下降了1.77%，变动至143.94点，欧元则上涨了0.45%，升至1.0957点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国债方面，ING公司的首席经济学家詹姆斯·凯特利提到，周二数据带来的一大关键因素是美国服务业的上扬，这与古尔斯比的观点 Emphasis on successful economic data recovery benefiting from forecasts for lower US interest rates.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基准美国国债的十年期收益率下跌了1.1个基数点至3.785%，相比于上周五的3.796%，同时30年期债券的利率下降了3.5个基数点，百分比则为4.076%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储瘦身基金利率预期上的稳定性指标以及区域收益率回归的风险指标显示，投资者对于市场的恐惧加剧。黄金也在敏捷的交易中丄产慨下降， BR》&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 23:37:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-04/</guid></item></channel></rss>