<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 16:33:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>欧盟希望尽早与美国会谈以避免特朗普关税</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;欧盟希望迅速与美国就唐纳德·特朗普计划征收的关税进行对话，欧盟贸易专员马罗斯·塞夫科维奇周二表示，而欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩强调，欧盟将在谈判中捍卫自己的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇在欧盟部长级会议讨论贸易和欧盟竞争力之前称，他希望“尽早接触”并等待确认特朗普对商务部长一职人选的提名，霍华德·卢特尼克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们准备立即进行对话，并希望通过这种早期接触，我们可以避免这些将严重扰乱地球上最重要的贸易和投资关系的措施。”他在记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冯德莱恩，欧盟委员会主席，在布鲁塞尔发表讲话时表示，欧盟委员会的首要任务是协调欧、美在许多关键领域存在的利益交汇点，如关键供应链和新兴技术等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在布鲁塞尔的演讲中表示，欧盟已经准备好进行艰难的谈判，以解决分歧并奠定更强合作伙伴关系的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将保持开放和务实的态度。但我们也非常清楚，我们将始终保护自己的利益——无论何时或以何种方式需要这样做。”冯德莱恩说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟官员表示，迄今为止与特朗普政府的接触有限，因为特朗普提名的高级官员未经正式确认就无法与外国同事进行对话。自特朗普就任以来，冯德莱恩与特朗普都没有接触过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华沙的欧盟会议刚刚开始，美国对华商品加征的10%关税即刻生效，这促使中国采取报复措施。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/"&gt;中国对此还击&lt;/a&gt;。周二，加拿大和墨西哥也面临周二将被加征25%的美国关税，但各自获得了30天的暂停期。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-says-americans-may-feel-pain-trade-war-with-mexico-canada-china-2025-02-03/"&gt;特朗普表示&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普警告欧盟，欧盟将是下一站。他对美国与27国欧盟的贸易逆差反复抱怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇表示，包括服务贸易在内，这一逆差约为500亿欧元，约占欧盟与美国1.5万亿欧元年度贸易总额的3%。双方各有400万个就业岗位依赖于这一开放的贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相信，通过建设性的交流和讨论，可以解决这一问题，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇没有详细说明欧盟如何进行谈判，但一些部长提供了欧盟方法的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢森堡外交部长让-埃米勒·贝特尔表示，在特朗普第一任期期间他担任过总理，欧盟需要团结和强大，并在谈判时不做出让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可不是摩洛哥大市场，”贝特尔说。“我们不提供，我们倾听，我们交换，我们阐明。我们不提供。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱尔兰贸易部长皮特·伯克也表示，在现阶段，做出任何提议都没有意义。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="候选欧盟贸易专员马罗斯·塞夫科维奇参加确认听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YBZKJQAUMFJ4FM4GCT27AWB444.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;候选欧盟贸易和经济专员马罗斯·塞夫科维奇参加欧洲议会国际贸易和宪法事务委员会的确认听证会，位于比利时布鲁塞尔，2024年11月4日。路透社/ Johanna Geron&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:57:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</guid></item><item><title>伊拉克领导的空袭殺死五名伊斯蘭國 Oleh Irakim vojenskie udary zabili pisma IS</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iraqi-led-air-strikes-kill-five-islamic-state-operatives-us-centcom-says-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;伊拉克安全力量指挥的精准空袭于1月31日在伊拉克库尔德斯坦地区的基尔库克附近击毙了五名“伊斯兰国”（IS）武装分子，美国中央司令部（中央司令部）在周二发布的X平台上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央司令部称，“战后初步清扫发现多个自杀性爆炸装置和其他材料”，并表示此次空袭得到了中央司令部部队的支持。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:30:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iraqi-led-air-strikes-kill-five-islamic-state-operatives-us-centcom-says-2025-02-04/</guid></item><item><title>独家：叙利亚的沙拉（Sharaa）将与土耳其的埃尔多安（Erdogan）讨论防御协定</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syrias-sharaa-discuss-defense-pact-with-turkeys-erdogan-sources-say-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚过渡总统阿赫迈德·阿萨拉和土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安预计于周二在安卡拉会面，讨论一项联合防御协议，包括在叙利亚中部建立土耳其空军基地及培训叙利亚新军，四位参与此事的消息人士如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约成员国土耳其长期以来一直支持反对前总统巴沙尔·阿萨德的叙利亚武装和政治反对派。阿萨德于2024年12月下旬被阿萨拉领导的力量突然推翻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其正力求在新叙利亚占据重要位置，填补伊朗——阿萨德的主要地区支持者——留下的真空。这将扩大土耳其的影响力，可能引发海湾阿拉伯国家的竞争，并让以色列感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士——一位叙利亚安全部门官员、两位大马士革安全机构代表以及一位地区情报高级官员——要求匿名，他们未获授权向媒体透露关于此次会议的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是叙利亚新领导层首次提及任何关于战略防御安排的细节，包括增派土耳其基地的具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一协议可能使土耳其在叙利亚设立新的空军基地，利用叙利亚领空进行军事活动，并在叙利亚新军的培训中扮演主导角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚新领导层解散了军队及其各个叛军派系，并正在整合这些力量，以形成一个新的军事指挥体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士称，此次会谈不会在周二达成最终协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位地区情报官员、叙利亚安全部门官员以及一位大马士革的安全机构代表表示，会谈将涉及在这一广阔中央沙漠地区（被称为巴迪亚）建立两个土耳其基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚总统府的一名官员告诉路透社，阿萨拉将与埃尔多安讨论土耳其对叙利亚新军的“培训、新部署区域和合作”事宜，但未具体说明部署地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其总统府和叙利亚国防部门未立即对这一问题作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其总统府通讯部长法赫rettin阿尔通周一表示，埃尔多安和阿萨拉将讨论叙利亚最新局势及可能采取的联合措施以重建叙利亚经济、实现稳定和安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位了解两大国防部门之间的会谈的土耳其国防官员称，土耳其方面没有关于可能的防御协议中包括在叙利亚建立空军基地及相关对叙军队培训的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位地区情报官员、叙利亚安全部门代表及一位大马士革的安全机构代表表示，土耳其正在关注讨论中的基地位置包括霍姆斯省的帕尔米拉军事机场和叙利亚军队的T4基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其希望在那里设立基地，作为向叙利亚东北部的“人民保护单位”（YPG）武装力量传达的信息。YPG被认为是库尔德工人党（PKK）的延伸，该党自1984年起对土耳其发动游击战，并被土耳其和美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其威胁要对YPG发动军事行动，但因正进行的会谈未解决库尔德武装的命运而尚未行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位土耳其国防官员告诉路透社，土耳其和叙利亚军方代表上周就如何在国防和安全事务上合作，特别是对抗威胁土耳其和叙利亚的恐怖组织交换了意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充道：“我们将继续在接下来的时期内，以满足届时需求框架内进行会谈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其国防部长尤萨尔·格林格尔去年12月表示，土耳其“若新政府有所需求，将准备提供必要的支持”。格林格尔当时还表示，土耳其将在适当条件下讨论和重新评估土耳其在叙利亚军事存在的问题。&lt;/p&gt;

![叙利亚过渡总统阿赫迈德·阿萨拉](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RL4RZBOGJRNJHO3UBZKZ3LVBKA.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;叙利亚过渡总统阿赫迈德·阿萨拉（阿布·穆罕默德·阿古拉尼），在叙利亚阿萨德被推翻后与卡塔尔国务大臣穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿尔-朱拉斐会面，2024年12月23日，叙利亚大马士革。 图片来源：路透社/阿马尔·阿瓦德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HRJBRNUNRVPDBHMU3OYOV2EIR4.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安出席在巴西里约热内卢举行的二十国集团峰会，2024年11月19日。 图片来源：路透社/佩拉尔·奥利瓦雷斯/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 08:51:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syrias-sharaa-discuss-defense-pact-with-turkeys-erdogan-sources-say-2025-02-04/</guid></item><item><title>刚果（金）东部城市戈马在叛乱进攻后迅速安葬死者</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/east-congo-city-goma-rushes-bury-bodies-after-rebel-offensive-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;近2000具尸体需在刚果（金）戈马市进行安葬，这是卢旺达支持的M23反叛武装上个月接管该市后引发的影响长达十年的冲突和人道主义危机。刚果通讯部长帕特里克·姆亚亚亚周一晚在新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马市重回平静，M23反叛联盟及其他反叛武装宣布从周二起实施人道主义停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，仍有居民报告零星的枪击事件和抢劫行为，平民伤亡的程度仍在逐渐显现。据报道，有人在交火中受伤，医院不堪重负，尸体散落在街道上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姆亚亚亚在新闻发布会上表示，需要安葬的尸体数量“反映了该市发生的大规模屠杀事件”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马是地处刚果（金）东部的北基维尔省首府，那里拥有有价值的黄金、钶钽铁矿和锡矿。联合国表示，在导致戈马被占领的战斗中，至少900人丧生，近3000人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是刚果（金）与卢旺达长期支持的不少反叛武装中的一支，这些组织多发源于科索沃1994种族灭绝事件引发的反复冲突。然而，卢旺达否认支持这个以培训良好、装备精良的图西人为主的组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月的局势升级恶化了导致数十万难民涌入戈马的人道主义危机，这些人原本因M23与刚果军队之间的战斗而流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，根据联合国世界粮食计划署的数据，在戈马地区有超过70万人被迫流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国指责M23和刚果武装部队最近侵犯人权，包括集体处决和性暴力。他们对此未作回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在戈马，援助组织正在协助当局应对医院太平间超负荷及安葬尸体的情况，以防疾病传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“戈马可供安葬尸体的土地极其有限，”国际红十字会戈马分会代理负责人米瑞姆·法维尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她提到，上周因停电数天影响太平间冷藏效果，这是一场“与时间赛跑”的识别死者的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国人道援助负责人布鲁诺·勒马尔基斯呼吁立即重启戈马机场，以便进行人道主义飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23反叛联盟宣布将恢复秩序，否认有意占领南基维尔省首府布卡武，尽管据报道M23战斗人员正朝南基维尔方向推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果武装部队发言人西尔万·埃肯杰和姆亚亚表示对停火的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“M23每次都说一套做一套，”埃肯杰向《路透社》表示。“他们宣布停火是为了重新组织和加强部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果国民议会议员和参议员预计在周二召开联合会议讨论当前的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果东部和南部的非洲领导人计划本周在坦桑尼亚会面商讨该冲突。卢旺达总统保罗·卡加梅表示将出席峰会，但刚果政府未回复关于总统菲利克斯·齐塞凯迪是否会参加的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马的占领引发了外交活动的加剧及国际谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姆亚亚周一呼吁采取更具体的行动和针对卢旺达的制裁，卢旺达表示其行动是在自卫和保护图西族群。刚果指责卢旺达使用M23劫掠宝贵矿产资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果诺贝尔和平奖获得者、妇科专家迪内斯·穆克韦吉批评国际社会在多个联合国关于卢旺达参与刚果（金）东部冲突和矿产资源的报告后，仍继续支持卢旺达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一种双重标准的政策，”穆克韦吉在X上这样说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="红十字会团队成员在ITIG公墓安葬战斗遇难者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VH3SYEY3LJI6TOGGV5EUUTSYPU.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;
Red Cross团队成员在ITIG公墓安葬战斗遇难者，戈马，北基维尔省，民主共和国东部，2025年2月3日。路透社/Arlette Bashizi/资料照片&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="棚户区难民开始返乡，距戈马不远处，距M23反叛武装几日之前占领戈马镇几天之后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BD2LVYIYXRKZRAQVXLJZ5ERNPY.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;
距戈马不远处，距M23反叛武装几日之前占领戈马镇几天之后，难民开始返乡，棚户区视图。戈马，北基维尔省，民主共和国东部，2025年2月3日。路透社/Arlette Bashizi/资料照片&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="M23反叛武装几日之前占领戈马镇几天之后，流离失所者回到家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7I3TK6R2EFKGFL4URSMNJ2BN5U.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;
M23反叛武装几日之前占领戈马镇几天之后，流离失所者回到家园，戈马，北基维尔省，民主共和国东部，2025年2月3日。路透社/Arlette Bashizi/资料照片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:22:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/east-congo-city-goma-rushes-bury-bodies-after-rebel-offensive-2025-02-04/</guid></item><item><title>圣托里尼岛因地震频发数百人撤离</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/hundreds-flee-santorini-quakes-disrupt-life-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;周二清晨，数百人涌至圣托里尼港，搭乘渡轮前往雅典，寻求安全，因一系列地震不断撼动这座著名的希腊旅游岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周五以来，爱琴海中圣托里尼岛与阿莫尔戈斯岛之间的火山海域内已记录到数百次地震，引发当局关闭了圣托里尼岛以及附近的伊奥斯岛、阿莫尔戈斯岛和安AFE岛学校的上课时间，直至周五。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲地中海地震中心（EMSC）在当地时间上午6时53分记录到该岛屿主要部分的白墙蓝顶小镇建于悬崖上的一次震级为4.7的地震颤动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有地方都已关闭，现在没有人工作。整个岛屿已清空。”一名不愿透露全名的18岁当地居民多里登船前往雅典时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们会待在雅典，直到我们看到这里的情况如何发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更多人预计将于周二搭乘额外航班撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于地质学家估计强烈的地震活动可能持续数天或数周，人们被告知避免靠近海岸地区以防土崩瓦解的风险，并避免室内聚集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些酒店开始排空泳池，因为他们被告知池水可能使建筑物更加脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希腊是欧洲地震频发的国家之一，因为它位于非洲板块与欧亚板块的交界处，两种板块的持续相互作用导致了频繁的地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣托里尼岛是在公元前1600年前后的一次历史上规模最大的火山爆发之后形成的。该区域最近一次火山爆发发生在1950年。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希腊圣托里尼岛 quake alert" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UTXG44GFUVOPZPUYZ5TLDEGQJM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名妇女带着她的女儿登上了开往佩拉海港的渡轮，这是因为圣托里尼岛希腊地区的地震活动增加，日期为2025年2月4日。路透社/阿尔基斯·孔斯坦丁尼斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希腊圣托里尼岛 quake alert" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDPCSZBROVPKJMRNYECYTWK5IA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们登上了开往佩拉海港的渡轮，这是因为圣托里尼岛希腊地区的地震活动增加，日期为2025年2月4日。路透社/阿尔基斯·孔斯坦丁尼斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希腊圣托里尼岛 quake alert" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CQRD7GXCZRPYJHMKVIU3OVABIM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们登上了开往佩拉海港的渡轮，这是因为圣托里尼岛希腊地区的地震活动增加，日期为2025年2月4日。路透社/阿尔基斯·孔斯坦丁尼斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希腊圣托里尼岛 quake alert" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYNFTEC5B5P5BHVEZWFZDHEJZE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们和汽车登上了开往佩拉海港的渡轮，这是因为圣托里尼岛希腊地区的地震活动增加，日期为2025年2月4日。路透社/阿尔基斯·孔斯坦丁尼斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希腊圣托里尼岛 quake alert" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOZLB2MF3VIIVMZ54IS2INU4EY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;汽车排起了长队，等待登船前往佩拉海港，这是因为圣托里尼岛希腊地区的地震活动增加，日期为2025年2月4日。路透社/阿尔基斯·孔斯坦丁尼斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 08:01:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/hundreds-flee-santorini-quakes-disrupt-life-2025-02-04/</guid></item><item><title>加沙家庭返回废墟的旅程</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-familys-journey-home-ruins-2025-02-04/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 12:05:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-familys-journey-home-ruins-2025-02-04/</guid></item><item><title>特朗普和内塔尼亚胡将就中东议题举行关键会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-set-pivotal-talks-middle-east-agenda-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;当本雅明·内塔尼亚胡于周二与美国总统唐纳德·特朗普会面时，以色列总理预计将努力缓解与拜登政府之间有时紧张的关系，两领导人将讨论加沙停火的未来及如何对抗伊朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，作为唐纳德·特朗普在1月20日宣誓就职后接待的第一位外国领导人，内塔尼亚胡也可能面临来自这位坚定支持以色列的总统的压力，其中东政策目标可能与内塔尼亚胡的利益不完全一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位领导人即将会面，正逢以色列与哈马斯间接谈判即将恢复，讨论加沙停火的第二阶段及人质释放事宜。预计两领导人将共同举行一场联合记者会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期日，特朗普向记者们表示，与以色列及其他国家就中东事务的讨论正在进行中，但没有提供任何具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该地区正处于关键时刻，加沙停火仍然脆弱，以色列与黎巴嫩真主党之间的一系列停火协议可能在数周内到期，尽管伊朗的核野心持续存在，但伊朗的实力有所削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一任期中，特朗普向内塔尼亚胡提供了系列成功，包括美国大使馆从特拉维夫迁至耶路撒冷，以及阿伯拉罕协议的签署，推动以色列与几个阿拉伯国家关系正常化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普仍然强烈支持美国盟友以色列，自重返办公室前就代表美国促成与哈马斯激进分子之间的加沙停火协议，他坚持表示希望结束中东战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他希望重启与沙特阿拉伯关系正常化的努力，这为与阿拉伯强国沙特阿拉伯的关系可能实现历史性的正常化开辟了可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着特朗普对内塔尼亚胡的回旋余地存在不确定性。内塔尼亚胡面临右翼联合政府成员的强烈要求，他们威胁除非重启加沙战争，否则推翻他的政府，以履行破坏伊朗支持的哈马斯的承诺。由持续的战争引起的复杂局面可能会阻碍特朗普希望将沙特阿拉伯带到谈判桌上的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使如此，这次内塔尼亚胡接受接待的可能比前总统乔·拜登时更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登在哈马斯2023年10月7日的袭击后维持对以色列的军事支持，导致以色列袭击加沙，但双边关系时而因加沙战争中的高巴勒斯坦平民伤亡和内塔尼亚胡抗拒美国某些要求而紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的中东特使史蒂夫·维特科夫在帮助拜登政府在2025年1月20日美国权力交接前达成加沙停火协议中发挥了关键作用，并预计在下一轮谈判中扮演重要角色。第一阶段谈判已导致哈马斯释放18名人质，以色列释放了数以百计的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，特朗普承认未保证此次停火能够持久，但维特科夫补充道：“我们显然充满希望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和内塔尼亚胡都表示希望包括沙特阿拉伯在内缔结新的区域协议，这些协议基于阿伯拉罕协议的建设，这可能有助于对抗伊朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，内塔尼亚胡对任何走向巴勒斯坦国的前进的坚定反对立场——越来越多的以色列人认为这是加沙战争后的一种立场——成为与沙特阿拉伯达成协议的潜在障碍，此前沙特阿拉伯一直坚持至少应有一个通往独立巴勒斯坦的发展通途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自就任以来，特朗普因建议将加沙居民移交给邻国埃及和约旦而引发争议，附和以色列极右翼的观点，而与拜登政府反对将大量巴勒斯坦人遣送出境的承诺相悖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及与约旦政府和其他阿拉伯国家已拒绝此提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡对加沙战争造成的国际孤立感到愈加孤立，《国际刑事法庭》（ICC）曾对他提出战争罪指控并发布逮捕令。此次访问为内塔尼亚胡提供了在华盛顿提升外交能力的机会，华盛顿对《国际刑事法庭》持强烈反对态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持巴勒斯坦人的人士和部分要求释放部分人质的哈马斯人员计划分别在内塔尼亚胡访问华盛顿期间举行抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此访问中，内塔尼亚胡将与其他高级特朗普助手会面，访问国会领导人并寻求美方继续提供武器的保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在重返白宫后不到几天，就批准了拜登政府曾阻止运送的2000磅炸弹运往以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡离开以色列时对记者们表示，希望与特朗普的会谈有助于进一步重新绘制中东地区图景。加沙战争打破了中东格局，专家们看到了可能带来的进一步变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议程上的重中之重是伊朗，去年伊朗向以色列发射了数百枚导弹和无人机，以色列对此进行了报复，摧毁了德黑兰的防空设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于2018年退出与伊朗的国际核协议，并表示双方都决心阻止伊朗发展核武器。然而，伊朗担心新的总统可能批准内塔尼亚胡袭击伊朗核设施。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 06:09:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-set-pivotal-talks-middle-east-agenda-2025-02-04/</guid></item><item><title>以色列军事行动将杰宁难民营变为“鬼城”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-operation-turns-jenin-refugee-camp-into-ghost-town-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;以色列军方在杰宁发动的军事行动已使约旦河西岸难民营沦为被居民和一些官员描述为“空城”的地方，造成了自20多年前未见的破坏规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军事部门声称，此次大规模突袭旨在镇压在杰宁活动的伊朗支持的武装组织。杰宁是位于以色列占领西岸北部的一座巴勒斯坦城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事行动开始两周后，杰宁几乎人去楼空。数千名巴勒斯坦人被迫离家，仅携带随身物品，以色列通过无人机扬声器通知他们撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队在破坏道路和其他基础设施后，在周末拆除了多座建筑物，引发巨大爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们待在家里，直到无人机飞到我们头上，开始通知我们疏散房屋和撤离社区，因为他们计划进行爆炸攻击。”39岁的四名未成年者的父亲哈利勒·胡瓦伊勒说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们穿着身上穿的衣服离开，无法携带任何东西，因为被禁止带东西。”他说，“整个难民营都空了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他家附近部署了推土机和装甲车辆后，居民们被迫沿着满是碎石的道路通过临时集合点，等候红十字车辆的到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军事部门表示，已摧毁23座建筑，并将继续“在必要时打击恐怖活动”。位于难民营附近山坡上的景象所能看到的只剩下烟雾，以及士兵在被烧毁房屋的黑墙间移动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次军事行动是本月启动的大规模军事行动的最新阶段，始于以色列与伊斯兰武装组织哈马斯在加沙地带的停火之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处表示，杰宁的拆除行动破坏了加沙地带脆弱的停火协议，存在新的升级风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该救济工程处表示，杰宁曾是1948年巴勒斯坦人因战争而流离失所后建立的城镇，已被彻底变为“空城”。自1948年以来，该难民营一直是包括哈马斯和伊斯兰圣战组织等武装组织的强堡垒，多次被以军及巴勒斯坦自治政府调查或破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2002年，在第二巴勒斯坦起义期间，以军拆除了数百座房屋，导致该难民营人口四分之一的居民流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰宁省长卡马尔·阿布·鲁布表示，此次行动后，难民营中仅剩下约100人，而之前有3490个家庭生活在这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“情况比2002年更糟糕，因为当时流离失所的人数较少。”阿布·鲁布对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方还对约旦河西岸其他地区进行了清理行动，包括图巴市和塔克尔姆市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰宁军事行动开始时，国防部长以色列·卡茨表示，军队将应用去年在加沙地带战争中学到的教训。加沙距离杰宁约100公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果人们在照片上看不到杰宁难民营，他们会以为这是加沙。”阿布·鲁布表示，“同样的图片，不同的地点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二对位于图巴市附近的以色列军事据点的袭击凸显了约旦河西岸的紧张局势，在巴基斯坦和以色列别有用心的平民及武装分子之间，约巴双方已有数百人死亡，以色列也有数十人在巴以冲突中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫生部表示，今年已有70名巴勒斯坦人在约旦河西岸丧生，其中38人在杰宁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员称，约旦河西岸是伊朗通过哈马斯（加沙）和真主党（黎巴嫩南部）等代理进行对以色列多线攻势的一部分，长期以来一直在警告称，杰宁可能会成为另一个“小加沙”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人将以色列的行动视为试图将他们驱逐出被视为未来巴勒斯坦国核心的土地，此次驱逐行动类似于1948年遇难者在巴以战争中被称为“纳克巴”（灾难）的事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦总统发言人纳比勒·阿布·鲁代纳表示，此次行动是旨在“驱逐民众和种族清洗”的更广泛努力的一部分，特朗普总统周一即将与以色列总理内塔尼亚胡会面，讨论中东议题时有意提及埃及和约旦接受巴勒斯坦人的可能性后，这一努力得到了新的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰宁难民营被迫离开的人们仍然持有坚定的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将会返回家园，纳克巴不会重演。”哈利勒·胡瓦伊勒说道，“我们不会迁移到其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列军方在杰宁的军事行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UAUAEYO7PFMFNALGQS43ICU644.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，以色列军方在约旦河西岸的杰宁难民营进行军事行动。路透社/Raneen Sawafta&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:16:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-operation-turns-jenin-refugee-camp-into-ghost-town-2025-02-04/</guid></item><item><title>中国政府在特朗普实施广泛新关税后推出有限关税措施</title><link>https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;中国于周二针对美国进口产品施加了有针对性的关税，并向包括谷歌在内的几家美国公司发出警告，可能对他们进行制裁，这一措施是对美国总统唐纳德·特朗普对所有中国进口商品加征10%关税采取的适度回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京对特朗普加征的关税作出的有限回应彰显了中国政策制定者试图与特朗普进行对话，以避免中美这两个全球最大经济体之间全面爆发贸易战的意图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国经济研究机构凯投宏观（Capital Economics）估计，中国增加的关税将适用于约200亿美元的年进口商品，而特朗普加征的关税已从美国东部时间周二凌晨12点零1分（格林尼治标准时间05:01）生效，美国价值4500亿美元的中国商品均在征税范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯投宏观首席中国经济学家朱利安·埃文斯-普里查德在一份声明中表示：“这些措施在一定程度上较为温和，至少在相对于美国行动来看是如此，并已经经过调整以向美国传达一个信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一撤回了对墨西哥和加拿大征收25%关税的威胁，同意给予30天暂停，作为交换，墨西哥和加拿大同意在边境和犯罪执法方面提供让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫发言人表示，特朗普计划在本周晚些时候与中国国家主席习近平通电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国新的措施包括对美国煤炭和LNG加征15%关税，对石油、农业机械和少量卡车及搭载大型引擎的轿车加征10%关税。这些新关税措施在特朗普加征关税措施生效时被宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国还宣布对Alphabet Inc旗下的谷歌（GOOGL.O）进行反垄断调查，并将PVH Corp（PVH.N）和美国生物科技公司 illumina（ILMN.O）列入潜在制裁名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，中国还对用于电子、军备和太阳能电池板的一些关键矿物，包括钨，施加了出口管制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对从美国进口的电动卡车加征10%的关税也适用于埃隆·马斯克推动的特斯拉（TSLA.O）的电动皮卡Cybertruck。特斯拉暂无立即评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些新关税措施将于2月10日生效，为华盛顿和北京争取了一些达成协议的时间，而中国政策制定者表示，他们希望能在中国经济增长放缓之际与特朗普达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿&lt;ensp&gt;在特朗普首次推行严苛的两年贸易战期间，中国因其巨额对美贸易顺差而遭到美国的巨额关税反击，全球供应链因此几经翻天覆地，损害了世界经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯投宏观在一份声明中说：“考虑到贸易战的初期阶段，进一步加征关税的可能性很高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普警告称，除非北京减少向美国走私芬太尼，否则他会上调对中国的关税。芬太尼是一种致命的阿片类药物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望中国能停止向我们走私芬太尼，否则关税将大幅提高。”他在周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国表示芬太尼是美国的问题，并称将就特朗普对芬太尼征税行为在世界贸易组织提出上诉并采取其他反制措施，但同时留下了与美国进行对话的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是中国原油的一个相对较小的来源，去年占其进口的1.7%，价值约为60亿美元。超过5%的中国液化天然气（LNG）进口来自美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华沙关税的报复后，原油价格继续下跌，跌幅扩大至约2%，香港股市回吐了部分涨幅。美元走强，而人民币、欧元、澳元、加元及墨西哥披索均贬值，反映出市场担忧可能长期爆发的全球贸易战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相比之下，美国和中国经济和政治上达成一致是十分困难的。即使两国可能在某些问题上达成共识，关税被用作常规工具的可能性也可能成为今年市场波动的重要来源。”香港巴黎Natixis高级经济学家Gary Ng表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即便两国能够解决某些问题，关税可能会反复使用，这有可能成为今年市场波动的重要来源。”Gary Ng补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渥太华和墨西哥城都在中国加戳关税后松了一口气，加拿大总理贾斯汀·特鲁多和墨西哥总统迭戈·锡亚恩鲍姆都表示同意加强边境执法，以应对特朗普要求打击非法移民和毒品走私的要求。这将暂停周二就要生效的25%关税，为期30天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大同意部署新技术和人员在其与美国边界，并开展合作打击有组织犯罪、芬太尼走私和洗钱活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥同意在其北部边界增派1万名国民警卫队队员，以阻止非法移民和毒品的流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在社交媒体上表示：“作为总统，我的责任是确保所有美国人的安全。对于这一初步结果，我感到非常满意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大产业界担心供应链中断，欢迎暂时的关税停闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大中豆产业促进贸易组织负责人克里斯·大卫森表示：“我们拥有两个国家都能受益的完全整合的行业。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周日提议，欧盟将是下一个可能被征税的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在布鲁塞尔举行的一个非正式峰会上，欧盟领导人表示，如果美国加征关税，欧洲将做好准备进行反击，但同时也呼吁冷静和谈判，美国是欧洲最大的贸易和投资伙伴。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/</guid></item><item><title>刚果要求联合国人权理事会召开紧急会议讨论戈马地区局势</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congo-requests-emergency-session-un-human-rights-council-goma-2025-02-04/</link><description>民主共和国刚果要求联合国人权理事会召开紧急会议，讨论戈马市的情况。该市在刚果政府军手中被卢旺达支持的M23反叛武装夺取后，联合国发言人周二表示。刚果方面要求此次会议在2月7日于日内瓦举行，但仍需获得批准。

![撤离居古纳营地的一些流离失所者返回家园，摄于2025年2月3日，位于民主共和国刚果北基伍省的居古纳附近。路透社/阿吕特·巴西兹 文件照片](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2ZPHSE7ZQFJ5NGBTROEMUC4YUY.jpg)</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:06:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congo-requests-emergency-session-un-human-rights-council-goma-2025-02-04/</guid></item><item><title>消息人士称，乌干达将向刚果东部冲突地区增派1,000名士兵</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/uganda-sends-1000-more-soldiers-east-congo-near-conflict-sources-say-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;乌干达在过去一周向刚果（金）东部部署了超过1000名额外士兵，接近刚政府军正在与M23反政府武装作战的地区，据四名外交和联合国消息人士透露，此举加剧了地区紧张局势的升级风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合国消息人士的说法，此举使驻扎在刚果（金）支持总统菲利克斯·齐塞克迪政府的乌干达士兵人数增加到大约4000至5000人。乌干达也支持M23，不久前刚果（金）的戈马被M23反政府武装拿下，M23希望展示其治理能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌干达一直在协助刚果（金）军队对抗另一股反政府武装，即伊斯兰联防部队，而此次增派1000至2000名士兵是在这一框架下进行的，代号为“勇士行动（Operation Shujaa）”，消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在复杂的多方联盟关系中，联合国专家表示，乌干达在过去也有支持M23，后者是一系列有乌干达支持的叛乱组织中的最新一个，它们以刚果（金）提格雷族人的名义武装起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌干达军队发言人费利克斯·库拉伊吉否认了大规模增援行动，称其部队的“姿态转变为进攻性防御”，但未提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果（金）通信部长帕特里克·穆雅亚在被问及是否增派了部队时未作回应，但他强调乌干达士兵在当地的主要任务是打击伊斯兰联防部队，同时承认与M23和乌干达士兵的战斗也是可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“关于乌干达，还有很多人怀疑，对于M23的情况也是如此，存在着很多疑虑。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:39:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/uganda-sends-1000-more-soldiers-east-congo-near-conflict-sources-say-2025-02-04/</guid></item><item><title>韩国军官称他相信尹锡悦的军事法令“合法”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-military-officer-says-he-believed-yoons-martial-law-legitimate-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;韩国军方最高指挥官在周二表示，他相信已经遭到弹劾的总统尹锡悦在宣布戒严令时所做的决定是合法的，但拒绝透露被弹劾的领导人在下令“拖走”议员出议会时是否下达了相关指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陆军中将李仁胄在宪法法院的听证会上就尹锡悦弹劾案进行了作证，后者因涉嫌指使近期临时实施的戒严令而遭到弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦再次淡化了他的戒严令声明。这一声明震惊了全国，并将一个工业强国和民主韧性的一个有力范例推入宪法危机，这一危机还包括总理同样遭到弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“至今我都相信这是正当的，当被告知去议会时，我将其视为指示。”李仁胄对法庭表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我得知代表人民的最高指挥官同时也是前顶级检察官，具有法律专长，并向全国和全世界讲话时，根本无暇考虑其是否非法或违宪。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;宪法法院正在审查12月14日议会针对尹锡悦的弹劾案，并将决定是否永久免去其职务或恢复其职务。如果他被免职，必须在三个月内举行新的总统选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方已分别对尹锡悦提起诉讼，指控其领导暴动。他上个月被捕，并被羁押在拘留所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李仁胄作为陆军首都防御指挥官，是被控暴动和滥用职权的多名高级军事和警察官员之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在周二的听证会上表示，讨论是否他下令撤离正在投票以解除戒严令的议员毫无意义，因为“实际上并没有发生什么”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李仁胄拒绝回答许多问题，包括是否尹锡悦命令他在必要时使用武器并闯入议会以撤离议员，理由是他是刑事案件的被告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社看到的一份检方起诉书副本显示，尹锡悦涉嫌要求安全部长切断被视为批评保守主义领导人的几家媒体的电力和供水。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国宪法法院审理弹劾总统尹锡悦的案件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QP25PWCRVBPGLOYIOLLLSOPI3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;弹劾后的韩国总统尹锡悦出席宪法法院的第五次弹劾听证会，地点在首尔，时间是2025年2月4日。图片源： REUTERS/ Helpers for Jung Yeon-je / Pool&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国宪法法院审理弹劾总统尹锡悦的案件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZBTKBYENJNJU3AOG362FMS6XEM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;弹劾后的韩国总统尹锡悦（右二）出席宪法法院的第五次弹劾听证会，地点在首尔，时间是2025年2月4日。图片源： REUTERS/ Helpers for Jung Yeon-je / Pool&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国宪法法院审理弹劾总统尹锡悦的案件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6WU2D6U5LRL7DNZ74PUZEYVPIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;弹劾后的韩国总统尹锡潮流泪出席宪法法院的第五次弹劾听证会，地点在首尔，时间是2025年2月4日。图片源： REUTERS/ Helpers for Jung Yeon-je / Pool&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-military-officer-says-he-believed-yoons-martial-law-legitimate-2025-02-04/</guid></item><item><title>毛里求斯欢迎特朗普审查查戈斯群岛协议的可能性</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/mauritius-welcomes-prospect-trump-examining-chagos-deal-2025-02-04/</link><description>&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;毛里求斯方面欢迎美国总统唐纳德·特朗普检视英国与毛里求斯就查戈斯群岛主权达成的协议，该国总理在10月5日发表声明表示。&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;2024年10月，英国与毛里求斯达成协议，英国将交出查戈斯群岛的主权，但保留通过99年租约控制迭戈加罗岛上美国军事基地的权利。迭戈加罗岛是查戈斯群岛中最大的岛屿，位于印度洋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，刚于11月当选的新任毛里求斯总理纳温·拉姆古兰对前任总理达成的这项协议提出质疑，并且该协议尚未得到批准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新任美国国务卿马科斯·鲁比奥也表达了不满，认为这项协议可能威胁到美国的安全，理由是中国在该区域的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉姆古兰对议会成员表示：“特朗普总统会看看这个协议更好。特朗普总统不是狼。让他看一下协议是不是好的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他补充说：“总统刚刚上任，我现在没有能力给他设定时间表。他会留出时间考虑这个问题。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国表示，英国正在等待新政府审查该协议。根据英国官方发布的内容，上周英国首相基尔·斯塔默与拉姆古兰会面，双方都重申了对达成协议的承诺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当毛里求斯在1960年代从英国独立时，伦敦保留了查戈斯群岛的控制权，并驱逐了约2,000人以建设迭戈加罗军事基地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些查戈斯岛居民也对谈判提出批评，认为他们未能参与协议，将对此进行抗议。&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:43:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/mauritius-welcomes-prospect-trump-examining-chagos-deal-2025-02-04/</guid></item><item><title>乌克兰政治局势升温 美国重点转向战争收尾</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-politics-warms-up-us-focuses-wars-endgame-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;在俄罗斯2022年入侵后，乌克兰通常充满紧张政治气氛的生活在战争状态下沉寂。但随着美国力求迅速结束与俄罗斯的战争，迹象显示乌克兰的政治活动开始回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去一周，乌克兰某政治阵营指控泽伦斯基总统团队在关注选举，而不是战场情况，基辅市长指出，总统任命的一名官员正在妨碍他的工作，反对派成员则在海外旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅政治分析师弗拉基米尔·费什琴科表示：“这是有关特朗普的，对未来可能进行谈判的预期……政治活动已经增加，国内的政治紧张情势也更加明显。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;据路透社报道，特朗普的团队希望基辅能在年内举行总统选举，尤其是在能够与莫斯科达成停火协议的情况下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统波罗申科是反对派的重要人物，在近期频繁与外国官员会面握手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波罗申科否认这与选举有关，他认为选举将有利于俄总统普京并有损乌克兰的安全局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的任务是赢得战争。”波罗申科告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的欧洲团结党指责泽伦斯基试图限制他进入议会，并聚焦于即将到来的选举而不是战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位前总理季莫申科近期变得更加活跃，与欧盟官员会面，并抗议乌军事行动导致的一名上校被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，可能挑战泽伦斯基总统地位的基辅市长维蒂利·克利奇科指责泽伦斯基团队的政治阴谋，称总统任命的一名军事行政长官故意破坏了他的民用行政工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被要求评论时，泽伦斯基团队将此事转给城市行政长官，后者否认了克利奇科的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费什琴科表示，某些政治阵营正在组织活动家并筹备竞选团队。他表示，在泽伦斯基团队中他没有看到类似活动，如果选举迫在眉睫，政客们可能会过于急躁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我看来，这是个假象的开端。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，尚无关于这一政策的具体决策，他们在乌克兰的战略还在发展中。乌克兰政界人士表示，在战争结束前举行选举可能削弱国家团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有实施上的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰中央选举委员会副负责人塞尔希·杜布沃伊告诉路透社，由于选民转移以及广泛的破坏，准备竞选活动至少需要四到六个月的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百万人仍然生活在国外，数百万境内更多的人因战争流离失所，五分之一的乌克兰被占领，前线地区已被严重破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基表示，选举将在战争状态结束后的军事状态解除后进行，当时乌克兰宣布进入军事状态以应对俄罗斯的威胁。相关立法明确规定禁止举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基的五年任期原本应于2022年2月24日结束，但他尚未宣布是否会再次参加选举。他表示这不是他当前的关注重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京在掌权25年后表示，泽伦斯基不是合法的领导人，无法进行谈判，因为他还没有完成选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰的一些观察家认为，即使他们批评泽伦斯基的表现，大多数乌克兰人仍视他为合法的领导人，基辅基国际社会研究所所长安东·格鲁什捷斯基表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名乌克兰政府官员告诉路透社，普京试图创造一个虚假借口以避免会谈，但乌克兰希望在战争结束前举行选举，这在全面战争期间是不可能的，该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基的民意支持率在一些意见调查中超过50%，尽管自2022年2月24日俄入侵以来这一支持率已有所下降，在乌克兰人团结呼吁时期一度达到90%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些观察者指出，瓦列里·扎卢季军事鳝鳗的选举可能性是一个难题，他在入侵后负责指挥军队两年，之后被撤换并被任命为伦敦大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些议员询问，扎卢季是否有可能加入既存的政治力量并参加总统竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦大使馆对此没有回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎卢季公开表示没有政治野心，但民调显示他很受欢迎。扎卢季的新书《我的战争》在基辅书店出售数千本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格鲁什捷斯基表示，在战争期间很难衡量公众的政治偏好，尤其是在不知道谁会参选的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格鲁什捷斯基还补充说，民调显示公众普遍反对在战争结束前举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于大多数人来说，首要任务是赢得战争，然后才能举行选举。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名炮兵分队特种警察的士兵在扎波罗热地区前线向俄罗斯军队发射122毫米口径榴弹炮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZB6Z2T4FGRPTNO3MRI62BRAX2U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名来自特种警察单位的炮兵分队士兵在扎波罗热地区前线区对该地区俄罗斯军队的一处阵地发射D-30型122毫米口径榴弹炮，乌克兰，2025年1月11日。路透社/断片图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普与乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/47ONSZJA6ZM4RFL6HBYAHDNURI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普与乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基在纽约市特朗普大厦会面，2024年9月27日。路透社/斯蒂芬托尔顿/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="反对党‘团结’党领导人季莫申科在乌克兰基辅议会会期上聆听议长德米特罗· Razumko" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OVQ53GPMOBNS3KZVFFPOVP7SBU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党‘团结’党领导人尤利娅·季莫申科（右二）在乌克兰基辅听取议长德米特罗· Razumko 在议会会期上的发言，2019年11月13日。路透社/格莱布·卡纳奇/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前乌克兰总统彼得·波罗申科出席前乌克兰总统列昂尼德·克拉夫丘克的葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LAB4A6OSHNJONFPMCFEZRFKPYE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;前乌克兰总统彼得·波罗申科出席前乌克兰总统列昂尼德·克拉夫丘克的葬礼，2022年5月17日，乌克兰基辅。路透社/维亚切斯拉夫·拉廷斯基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 07:07:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-politics-warms-up-us-focuses-wars-endgame-2025-02-04/</guid></item><item><title>欧盟希望尽快与美国会谈以避免特朗普关税</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;欧盟希望迅速与美国就唐纳德·特朗普计划实施的关税进行接触，欧盟贸易专员马罗斯·塞夫科维奇在周二表示，而欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩则强调，欧盟将在谈判中保护自己的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇在欧盟部长们就贸易和欧盟竞争力问题进行讨论前表示，他希望“尽早接触”，并期待确认特朗普选择的商务部长人选——金融家霍华德·鲁特尼克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经准备好立即进行接触，并且希望通过这种早期接触，我们可以避免带来巨大干扰的措施，而这会是地球上最重要贸易和投资关系中的一个。”塞夫科维奇对记者说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩表示，欧盟行政机构的首要任务是在许多欧盟和美国利益交汇的领域进行合作，比如关键供应链和新兴技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在布鲁塞尔发表演讲时，她表示欧盟准备进行艰难的谈判以解决分歧并为更强大的伙伴关系奠定基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将以开放务实的态度来实现这一点，但我们将明确表示，无论何时何地，我们都会扞卫自己的利益。”冯德莱恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟官员表示，迄今为止与特朗普政府的接触有限，指出特朗普的高级职位选择人尚未经证实，因此无法与外国同行进行对话。冯德莱恩和特朗普自从特朗普就职以来一直未有接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华沙，欧盟会议刚一开幕，美国对价值10%的中国商品新增的关税便正式生效，引发了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/"&gt;中国的反击&lt;/a&gt;。加拿大和墨西哥也将在周二面临25%的美国关税，但它们都获得了30天的暂缓实施期。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-says-americans-may-feel-pain-trade-war-with-mexico-canada-china-2025-02-03/"&gt;据报&lt;/a&gt;，特朗普表示欧盟是接下来要面临关税的对象。他多次抱怨美国与27个成员国组成的欧盟之间的贸易逆差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇表示，包括服务贸易在内的赤字约为500亿欧元，约占欧盟与美国1.5万亿欧元年度贸易总额的3%，而双方都有数百万个工作岗位依赖于这种开放贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相信通过建设性的交流和讨论，我们可以解决这个问题。”塞夫科维奇说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇没有详细说明欧盟可能进行的谈判策略，但一些部长提供了欧盟方法的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任特朗普第一任期总理的卢森堡外交部部长让-埃克塞尔·贝特尔表示，欧盟需要团结一致并强大，而不是在谈判中做出让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里不是摩洛哥的市集。”他说道，“我们不会给出什么，我们将倾听，交换意见，我们将表达观点，但不会出价。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱尔兰贸易部长皮特·伯拉克也表示，目前做出任何出价都无意义。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Maros Sefcovic，提名的欧盟贸易专员，出席布鲁塞尔确认听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YBZKJQAUMFJ4FM4GCT27AWB444.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：马罗斯·塞夫科维奇，欧盟贸易和经济专员候选人，出席在比利时布鲁塞尔举行的欧洲议会国际贸易和宪法事务委员会确认听证会。2024年11月4日。（图片来源：Reuters/Johanna Geron）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:57:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</guid></item><item><title>美国国际开发署合同商解雇员工，面临现金 crunch，特朗普在援助界制造混乱</title><link>https://www.reuters.com/world/us/usaid-contractors-fire-staff-face-cash-crunch-trump-causes-chaos-aid-world-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;总统唐纳德·特朗普对美国对外援助的彻底改革导致援助和发展领域陷入混乱，成百上千的承包商面临严重的财务困境，一些人不得不裁员，还有人面临巨额未支付的账单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于1月20日正式上任后不久，便下令对几乎所有的美国对外援助进行广泛审查，并指派亿万富翁埃隆·马斯克——他曾诬蔑美国国际发展署（USAID）为“犯罪”组织——缩减该机构的工作规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，USAID的数十名员工已休假，数百家内部承包商被裁员，而马斯克所谓的“政府部门效率部”员工已大幅削弱该机构，使其成为华盛顿的主要人道主义组织，向全球提供数十亿美元的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院发布的封锁令已经令援助行业陷入恐慌，无论是国内还是国外，承包商通常需要预先垫付成本，然后向美国政府报销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于维特默州Resonance公司的共同创始人史蒂夫·斯米达来说，在封锁令下发后，这一问题已经成为一场“生存危机”。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/"&gt;斯米达说：“我们有数百万元的账单已经被我们的美国政府客户批准，我们很快意识到这对我们业务构成了严重威胁。”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他已经开始裁员并让其他员工休假，因为根据他的计算，大约90%的收入即将消失。他说，一旦完成，除了大约十名员工，他的近100名美国员工将全部受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去十天是我在职业生涯中最糟糕的十天。”斯米达说。部分项目的资金是在特朗普首任期获得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的USAID合作方官员表示，公司已裁员数百人，并且被要求支付11月和12月共计超过5000万美元的账单，这些账单至今未付。官方和斯米达都表示他们可能需要通过法律手段解决欠款问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多USAID的员工和承包商表示震惊，他们认为美国政府以如此快的速度裁员，并且在健康保险即将到期前这样做，让他们感到意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗丝·佐利格曾担任美国总统疟疾倡议的顾问，是一位USAID的承包商。她在上周被立即解雇，并在几天后失去了所有福利。她说，在她女儿手术的几周前，她正在努力寻找医疗保险。佐利格说：“这不仅是失业个人压力的问题，也是全球健康事业，我们所做的救护生命、保护美国人民的工作，以及我们构建的至关重要的信任和关系网——它们对于美国在全球事务中的影响力至关重要——均被暂停。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023财年，美国共发放720亿美元的援助，涉及冲突地区女性健康、清洁水资源获取、艾滋病治疗、能源安全和防腐倡廉等各个方面。联合国2024年跟踪记录的全部人道主义援助中，美国提供了42%的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这笔资金虽占美国预算不到1%，但在构建全球联盟、加强外交以及对抗中国和俄罗斯等对手在发展中国家影响力的方面发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃斯特·泽莱登表示，特朗普针对援助行动和多元化措施的行政命令使她和她的丈夫失去了95%的收入。泽莱登曾兼职为USAID提供组织支持服务，还从事其他合同工作，而她的丈夫保罗·里维拉则是专职机构支持承包商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不确定几个月后是否需要和泽莱登的父母同住，并正在考虑动用401(k)退休金来支付必须继续支付的开销。 
“这很糟糕，因为我们已经根据财务规划计划了一年。”泽莱登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，在收到总部将关闭一天的通知后，数十名USAID员工、承包商和民主党议员在华盛顿该机构的办公地点外抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人群中包括安德烈娅·萨特白，她的工作因上周被要求停止而处于停薪休假状态。她负责识别国外的当地团体，以便USAID能够将援助引向这些团体，而不是美国的组织，以实现更高效的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨特白表示，她不确定如何支付自己的抵押贷款，也已经开始找工作，因为她“无人知晓援助行业何时会恢复到何种状态。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="usnews FILE PHOTO: Passengers rest in the waiting room as one of the blankets donated by the USAID is seen, in Kyiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XJQWQA32Q5MUPAMVWS5AQMNIZQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在乌克兰基辅中央火车站，乘客们在一床来自美国国际发展署捐赠的毯子旁休息。庭审摄影/格莱布·加纳奇&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:04:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/usaid-contractors-fire-staff-face-cash-crunch-trump-causes-chaos-aid-world-2025-02-04/</guid></item><item><title>厄瓜多尔的Noboa在寻求连任时吹捧法律与秩序进步</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/ecuadors-noboa-touts-law-order-progress-he-seeks-reelection-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;近年来困扰厄瓜多尔的与毒品相关的暴力问题再次成为周日总统选举中多数选民关注的首要议题，尽管现任总统丹尼尔·诺沃亚宣称取得了一些成效，但对手们认为仍需进一步努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺沃亚是一位香蕉业富豪的继承人，他于2023年通过紧急选举赢得职位，承诺打击犯罪激增。他通过总统令将军队部署到街道和监狱，并加强港口的安全，将22个犯罪组织宣布为恐怖组织。毒品犯罪和恐怖主义的判决时间有所延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示这种做法使得2024年暴力死亡人数减少了15%，监狱内的死亡率骤降——原先常见的监狱骚乱变得罕见——并捕获了重要犯罪头目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派，包括左翼候选人路易莎·冈萨雷斯，她在2023年的决选中与诺沃亚交锋，认为这些成效还不够。她主张对犯罪采取大规模军事和警察行动，追查据称有腐败行为的法官和检察官，并为执法部门提供更好的技术装备。她还希望在最暴力的地区实施一项社会支出计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种重犯罪的立场反映了拉丁美洲更广泛的转变，领导人不再探究犯罪背后的原因，转向更加严厉的立场，这种做法降低了对猖獗的帮派活动的容忍度，往往以损害公民自由为代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选民们渴望减少不安全感和获得更多就业机会，一些民调显示，诺沃亚有可能在2月9日的首轮选举中胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统应完成他承诺的政治项目，结束帮派活动、毒品交易和不安全感，这就是我支持他连任四年的理由，”47岁的罗莎·托雷斯在安第斯城市卡亚缅贝说，“军队必须继续待在街头。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以诺沃亚的核心议题为中心的竞选活动使他成为辩论的绝对主角，这使人们对他这位37岁年轻人的政治 longevity产生了一开始的疑虑，也有可能导致更大规模的军事部署和更加深刻的国际合作，如果他赢得完整的四年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯蒂安·卡平，政治风险咨询公司Profitas的负责人表示，军事的使用帮助诺沃亚构建了再次当选的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统希望展示尽管执政时间不长，他已经在安全和反腐方面取得了一些进展，”卡平说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺沃亚表示需要更多时间来实施他的“凤凰”安全计划和其他安全就业的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们行动坚决是因为厄瓜多尔需要这种改变，”诺沃亚在1月下旬Santa Elena省的一次集会上说，“其他候选人没有明确的计划，我们用极少数资源在一片破碎的土地上使局势逆转的证据显示了这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺沃亚表示他打算在首轮选举中取胜——要么获得超过50%的选票，要么至少获得40%的选票且领先第二名10个百分点——并且两次民意调查显示他有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他调查显示，如果诺沃亚赢得完整的四年任期，他可能在4月的第二轮选举中再次与冈萨雷斯对决，后者是前总统拉斐尔·科雷的门徒，尽管他目前居住于比利时并且因腐败罪被判决有罪却否认有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺沃亚的反对派称，他未能履行2023年的承诺，即住房最危险的罪犯上监狱船，并且提高增值税以资助安全的努力并未取得成效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他不缺时间，缺的是真实的态度、知识、经验和最重要的是对人民和国家的热爱，”冈萨雷斯在一月27日Latacunga的一次集会上说，“每小时都有人死于谋杀，但可能对于（诺沃亚）的政府来说，这只是个数字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府数据，尽管去年暴力死亡率有所下降，冈萨雷斯引用近期报告显示，1月1日至26日间记录了658起暴力死亡事件，这是过去三年中每月记录死亡人数最高的月份之一，比去年1月高出220人。路透社并未收到警方对此的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他候选人则主张对谋杀和强奸犯处以死刑或终身监禁，开除官员，沿厄瓜多尔边境建立更多军事基地，以及建造新监狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地的公民权利组织表达了对这些计划需要保障措施的担忧。许多提议可能需要宪法修改，并在分歧严重的国会获得批准面临挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，如军事部署、港口更加严苛的安保和新监狱，诺沃亚表示他已经启动实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过强调自己在打击犯罪方面的严苛立场，其他候选人不仅使诺沃亚的努力合法化，还指出了这些努力的正确性，”独立政治分析师阿尔弗雷多·埃斯皮诺萨说，“似乎他们没有其他选择。”&lt;/p&gt;  
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="总统选举电视辩论" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MANESIO3INIM7P7B5Y76WEN3YQ.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;2025年1月19日，厄瓜多尔总统丹尼尔·诺沃亚在厄瓜多尔首都基多参加电视总统辩论。REUTERS/Karen Toro/档案照&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:03:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/ecuadors-noboa-touts-law-order-progress-he-seeks-reelection-2025-02-04/</guid></item><item><title>阿根廷培育基因编辑的马球专用名马</title><link>https://www.reuters.com/science/argentina-breeds-gene-edited-polo-super-ponies-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;阿根廷荣获奖项的赛马波洛·纯种（Polo Pureza）的基因，或者说至少其大部分基因，将在五匹设计用于超越赛马传奇波洛·纯种的新马身上延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿根廷生物科技公司Kheiron的科学家们利用CRISPR-Cas9技术，研发出世界上首批基因编辑赛马。这些马驹于去年10月和11月出世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们设计它们的基因组，在它们出生前就已完成，”科欣纳公司联合创始人兼首席科学家加布里埃尔·维切拉说。他解释说，这是通过所谓的基因剪刀技术实现的，这是一种分子工具，允许我们到达基因组的任意区域，进行精确切割，并能够对基因组进行修改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波洛·纯种这个名字源于西班牙语，意为“波洛纯净”。它被正式引荐进入阿根廷马匹育种协会名人堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家们从波洛·纯种身上提取基因，将其作为五匹新马的基因基础，编辑基因以增加爆发速度，同时保留马匹的其他优秀品质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“存在某些肌肉纤维，赋予了更强的爆发力和更快的收缩能力，从而使动物拥有更大的爆发速度，”维切拉补充说，其目标是将这些基因“在一个明确的世代中纳入其中”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维切拉表示，这意味着这些马匹遵循了现行的阿根廷法规，不被视为基因兴奋剂或转基因生物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有创造任何人工事物，而是将本然的基因序列引入另一匹天然马匹中，这是自然所作的事情，但我们在速度和目标上都实现了更快和更精准的效果，”维切拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维切拉说，这种技术使科学家能够调整任何马匹的基因组。他表示，科欣纳公司还在研究修改猪以使其器官更适合人类移植，并研究改良牛使其蛋白质含量更高或毛发更短以更好地抵御热浪。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿根廷培育首批基因修改赛马”速度快如闪电”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ6ZNVBUE5P4ZPVA4M4S2KAMZE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月30日，阿根廷布宜诺斯艾利斯郊外圣地亚哥德雷科，首批基因修改赛马站立于场上。路透社/马塔利·巴利亚特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿根廷培育首批基因修改赛马”速度快如闪电”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JCJN2G4SMZJG3HTYUXUMVZCJIE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月30日，阿根廷布宜诺斯艾利斯郊外圣地亚哥德雷科，兽医苏基莱蒙拥抱首批基因修改赛马。路透社/马塔利·巴利亚特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿根廷培育首批基因修改赛马”速度快如闪电”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UI3BXU4CXVIYRKX7RD7R4MQWU4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月30日，阿根廷布宜诺斯艾利斯郊外圣地亚哥德雷科，兽医安东尼拉·皮雷蒂检查首批基因修改赛马。路透社/马塔利·巴利亚特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿根廷培育首批基因修改赛马”速度快如闪电”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CP4L4FYP2NO4ZGWORT2NDIOVXI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月30日，阿根廷布宜诺斯艾利斯郊外圣地亚哥德雷科，一头基因修改赛马在马的照料下。路透社/马塔利·巴利亚特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿根廷培育首批基因修改赛马”速度快如闪电”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEZONVZLJRIDTF63Y7LCC24A6Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月30日，阿根廷布宜诺斯艾利斯郊外圣地亚哥德雷科，首批基因修改赛马站立于场上。路透社/马塔利·巴利亚特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿根廷培育首批基因修改赛马”速度快如闪电”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKDOWXUYOBJW7DNCFGBH2AIF2I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月30日，阿根廷布宜诺斯艾利斯郊外圣地亚哥德雷科，基因修改赛马站立于场上。路透社/马塔利·巴利亚特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:05:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/science/argentina-breeds-gene-edited-polo-super-ponies-2025-02-04/</guid></item><item><title>萨尔瓦多表示愿意在其监狱中安置被美国遣返的罪犯</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/rubio-meet-el-salvadors-bukele-amid-migration-push-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;萨尔瓦多周一提出，愿意在其监狱容纳美国或其他国家因违法而被驱逐的“危险罪犯”。美国国务卿马科斯·鲁比奥在与中美洲国家领导人长时间会谈后表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥此行是其首次作为美国最高外交官进行的海外访问。他正寻求区域国家支持特朗普政府试图驱逐大量移民的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他与萨尔瓦多总统纳伊布·布克利及高级官员在库特佩克湖畔布克利私人住所会面，会面时长近三个小时，并同意萨尔瓦多将接受被驱逐的本国公民，远不止于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥表示：“任何在美国的非法移民，是如 MS-13、高原列车这样的有组织犯罪集团成员，我们愿意将其送至萨尔瓦多监狱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了为美国重新将移民遣送至其本国铺平道路外，鲁比奥还在争取“第三国”协议，即其他国家接受其他国家不愿接收的被驱逐公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，古巴和委内瑞拉与美国关系紧张，过去曾限制接受被驱逐的人数。尽管如此，美国前总统特朗普曾表示，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗同意接受该国公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布克利还提出，愿意接纳因违法而被美国驱逐的公民或永久居民，鲁比奥称，尚不清楚美国是否会接受这一提议。有关协议的更多细节将会公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国公民无权被驱逐出境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院网站指出，萨尔瓦多的监狱条件“严苛且危险”。网站还表示：“过度拥挤对囚犯的生命和健康构成了严重威胁。在许多设施中，卫生、饮用水、通风、温度调节和照明等条件不足或完全没有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布克利在X平台上发文表示，萨尔瓦多愿意向美国提供其监狱系统的一部分外包机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们愿意接纳经由判刑的罪犯（包括被判刑的美国公民），填补我们的大型监狱……并向美国收取费用。”他提到的是萨尔瓦多所谓的恐怖主义羁押中心。他表示，“对于美国来说费率相对较低，但对我们来说十分显著，足以使我们整个监狱系统具备可持续性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布克利被认为是美国政府在该地区实施移民政策的关键盟友。萨尔瓦多总统已在其国内采取了严峻的安全措施，逮捕了超过8万人，并大幅降低了谋杀率。这得到了华盛顿的赞誉，认为他减少了萨尔瓦多人非法进入美国的数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1月20日就任以来，美国总统唐纳德·特朗普加大了驱逐拉丁美洲移民的力度，包括使用军用飞机进行遣返航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府本周还取消了数以十万计在美国的委内瑞拉公民免于驱逐的保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上周宣布，打算扩大古巴关塔那摩海军基地的拘留设施，以容纳3万人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="美国国务卿马科斯·鲁比奥访问萨尔瓦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4IAHIBFTK5PARHT2RNZ3DQWK2A.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥在萨尔瓦多库特佩克湖畔的总统纳伊布·布克利私人住所与之会谈，时间：2025年2月3日，周一。Mark Schiefelbein/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="美国国务卿马科斯·鲁比奥访问萨尔瓦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZJGOW5YF5K6ZB44FT4UTSD2XE.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥在萨尔瓦多库特佩克湖畔总统纳伊布·布克利私人住所与之会谈，时间：2025年2月3日，周一。Mark Schiefelbein/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="美国国务卿鲁比奥抵达萨尔瓦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TE6GCQAAYVPCTHQ2G22UYYJRYA.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥在萨尔瓦多圣路易斯塔尔帕国际机场与外长 Alexandra Hill Tinoco 会谈，时间：2025年2月3日。Mark Schiefelbein/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="美国国务卿马科斯·鲁比奥访问萨尔瓦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HENS34KWAFKXLIIME4NJD33K6U.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥在萨尔瓦多库特佩克湖畔的总统纳伊布·布克利私人住所与之会谈，时间：2025年2月3日，周一。Mark Schiefelbein/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 18:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/rubio-meet-el-salvadors-bukele-amid-migration-push-2025-02-03/</guid></item><item><title>肯尼迪争夺美国顶级卫生职位可能取决于谨慎的共和党医生</title><link>https://www.reuters.com/world/us/kennedys-bid-top-us-health-job-may-hinge-wary-republican-doctor-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;罗伯特·F·肯尼迪（Jr.）被任命为美国卫生最高官员——这是总统唐纳德·特朗普最具争议的提名之一——的命运可能取决于路易斯安那州共和党参议员比尔·卡西迪。这位医生在历史上的确无视了政治压力，并且在最近一次听证会上明确表达了对肯尼迪反疫苗立场的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西迪是参议院财政委员会的成员，该委员会计划于周二对是否将此提名提交参议院全体大会进行表决。所有参议院财政委员会的民主党成员预计会反对肯尼迪。如果卡西迪加入他们的行列，他可能足以阻止该提名的通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院共和党领导层可能会尝试在参议院全会上进行确认表决，尽管过去这种手段极为罕见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果卡西迪反对肯尼迪，这将违背特朗普要求共和党忠诚的命令，也可能对卡西迪寻求连任的2026年选举构成政治风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西迪是参议院卫生、教育、劳动和养老金委员会主席。上周在该委员会听证会上，他表示对肯尼迪多年来质疑疫苗安全性的长期记录深感忧虑，并提及了自己的职业道德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西迪是一名胃肠病学家，曾是医学院教授。他的30年医学生涯亮点包括创立了一个社区诊所，并在路易斯安那州巴吞鲁日推出了一项公私合作项目，为数千名儿童接种乙型肝炎疫苗。他的妻子，劳拉·卡西迪医生，曾是一名外科医生，专长于乳腺癌病例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个70岁的男人，”卡西迪在周四的听证会上问道，“一个在几十年里批评疫苗并从找茬疫苗中获利的人，现在他能否改变态度和方法，接手影响美国疫苗政策的最重要的职位？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果获得确认，肯尼迪将担任隶属于卫生和人类服务部的政务秘书，该部负责超过3万亿美元的医疗保健支出，包括食品药品监督管理局及其他管理医疗保险的机构，覆盖了1亿多美国人的医疗保险计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西迪的办公室没有回应关于他对肯尼迪确认投票的态度的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果肯尼迪的提名提交参议院全会上表决，民主党全体投票反对的情况下，肯尼迪最多只能承受三票共和党反对票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对肯尼迪确认的团体认为有几位共和党参议员可能成为全院表决中的关键投票者。包括米奇·麦康奈尔、苏珊·柯林斯和莉莎·穆尔科斯基。他们的办公室也没有回应要求评论的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三人也曾在任命前FX新闻主持人佩特·赫格塞斯为国防部长一事中投反对票，并最终由副总统约德·凡斯打破僵局使其确认。赫格塞斯最终获得确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫生、教育、劳动和养老金委员会成员约翰·巴罗索参议员曾是一名骨科医生，他支持肯尼迪，表示该提名对于农村医疗保健有益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西迪有时会跨越党派，最引人注目的是他在参议院弹劾审判中与六名其他共和党人一起投票认定特朗普有罪，这是针对特朗普支持者冲击国会大厦一事的指控。尽管其他共和党参议员投了反对票，特朗普最终并未被判有罪。卡西迪为此被路易斯安那州共和党惩戒委员会谴责为“不忠诚”。2022年的选举中，特朗普在路易斯安那州获得了超过60%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他开始反对总统的提名，这将不利于他从总统那里获得支持，我认为这会让他处境更加艰难。”路易斯安那州的一名共和党策略家莱昂内尔·雷尼三世说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路易斯安那州实施的单政党初选制度进一步增加了卡西迪2026年选举的脆弱性。亿万富翁、特朗普的支持者埃隆·马斯克和右翼活动家，包括“转变美国”组织的成员威胁支持反对特朗普内阁人选的国会议员的本党对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路易斯安那州其他共和党人也加入了针对卡西迪的压力行动。该州流行共和党籍州长杰夫·兰德里在社交媒体上发表了一封信，呼吁卡西迪支持肯尼迪。众议员克莱·希金斯在社交媒体X上发布了一张卡西迪的照片，表示无论卡西迪是否支持肯尼迪，肯尼迪都会获得确认：“无论是哪种情况，我们会密切关注。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼迪最近的听证会上，卡西迪似乎暗示为了帮助特朗普避免对其遗产造成玷污的行为，可能阻碍其确认。他提到了可能因疫苗可预防疾病死亡而被媒体大肆炒作的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将给特朗普总统的遗产抹上阴影，我希望能使他成为有史以来最好的总统之一。”卡西迪说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·F·肯尼迪（Jr.）被提名担任美国卫生和人类服务部部长，参加参议院卫生、教育、劳动和养老金委员会的确认听证会上的发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D263HVPNMFPBDPNVMNALGGDQLU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·F·肯尼迪（Jr.），被美国总统唐纳德·特朗普提名担任美国卫生和人类服务部部长，在华盛顿国会山举行的参议院卫生、教育、劳动和养老金委员会确认听证会上发言，2025年1月30日。路透社/纳森·霍华德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="诺沃诺迪斯首席执行官拉尔斯·约尔森在关于减肥药物高昂费用的参议院听证会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S7463Q2BGJJS5DRZ4X6YKIIUKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国参议员比尔·卡西迪（共和党-路易斯安那州）在诺沃诺迪斯首席执行官拉尔斯·约尔森关于减肥药物洛塞匹克和维戈比的听证会上手势示意，地点为华盛顿国会山，2024年9月24日。路透社/皮罗什卡·范·伍乌&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:02:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/kennedys-bid-top-us-health-job-may-hinge-wary-republican-doctor-2025-02-04/</guid></item></channel></rss>