<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 10:18:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会，在300名议员中的190人出席的情况下，于周三通过了一项要求解除尹锡悦总统宣布的军事戒严令的动议，电视实况播出。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严令，2024年12月3日。资料图片/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所超级监狱遭受其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省伯克利哥沿海地区养猪场杀害吸毒者和性工作者，并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿因在温哥华附近一处破败的房产中被发现六具女性部分遗骸而被判有罪。此外，政府检察官在他被判无期徒刑后，撤回了他另一起20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后去世的，袭击发生在魁北克监狱，他一直在那里服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及全国的社区带来了毁灭性的影响。”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是来自温哥华东区贫困且毒品泛滥的地区超过十年中失踪的60多名女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场（位于约25公里外的波柯库特兰）的废墟中，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据说撰写的书籍在亚马逊上架几小时后就被下架。当时，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中声称自己是清白的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊删除该书籍，并向受害家庭表示道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视新闻图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视新闻图片。图片来自REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持泛非民族主义大会（ANC）党派在自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党在周三选举中的初步计票结果显示，ANC的得票率低于42%，不到全国71%投票站的计票结果，这是ANC自1994年种族隔离结束以来首次未能获得多数选民的支持，低于2019年大选时的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动政党，ANC将不得不与其他较小政党谈判达成联盟协议或其他形式的协议来治理国家，可能需要做出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、后来的商人拉马福萨，很可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高级官员支持他继续担任总统职务。分析人士指出，ANC尚未有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有任何团结的候选人能够接替拉马福萨，” bruisesUniversity of Cape Town政治学教授安东尼·巴特勒说。巴特勒曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，在这次大选中的主要政要中，拉马福萨的民意支持率最高，党内派系争斗可能让任何针对他的动员活动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨计划在周日发表讲话，届时将正式公布初步统计结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查小组报告称，拉马福萨可能因在农场家具中藏有一笔现金而涉嫌违规。他否认了这一指控，称之为“Farmgate”丑闻，并随后获得新届期五年的ANC领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被公认为是对ANC的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等议题的不满情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺清洁党建党形象并振兴经济，此前在他前任雅各布·祖马的九年间，经济处于低迷和腐败状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首后，最初的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年过去了，经济仍旧停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举中的致命一击来自于他的对手祖马，祖马扶持新政党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，并在ANC的支持率上造成了重大冲击，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳米贝（KwaZulu-Natal，KZN）省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖卢-纳米贝重创了拉马福萨和ANC。他知道他们在那里很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰基评论道。“这意味着拉马福萨的项目结束……选举失利后，一切照常都是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指称拉马福萨对于推进关键改革显得犹豫不决，担心这会加重党内分歧，而政界人士认为不同于80年代作为工会领袖时的果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他协商技巧及其推动南非成为“全球南方”代表的角色——“全球南方”是低收入和中低收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁新冠疫苗更公平的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝诉状，本月，国际法院裁决称，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻，以色列则坚决否认这些指控，坚持进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨竭力强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他为解决南非面临的最大问题提供不了新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后一次竞选集会前，他承诺将“做得更好”，在数千名支持者的莅临下发表讲话，很多支持者在他完全演讲前就离开了现场。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈的言论)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的镜头前，向媒体宣示：他准备好迎接战斗了。这既适用于他的法律战斗，也适用于他的政治战役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因2016年伪造商业文件掩盖封口费支付而涉及34项欺诈指控成立的翌日，这位共和党总统候选人列举了一系列对手与不满内容，并慷慨激昂地发表了一系列混乱的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持他审判的法官胡安·梅伦尚为“腐败的魔鬼”。他形容对手、即将于11月5日选举中与他竞争的乔·拜登是“国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈批评作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会成员——以及他声称在非法涌入的移民中，这些人包括非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选捐款，将他面临的困难置于个人努力之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演说中常常夹杂着一些幽默，但在此次记者会上基本上是沉闷的。他只是在会上拿着一张小纸条，会议结束后也拒绝回答记者的问题，与儿子埃里克·特朗普快捷地离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在记者会之外，通过募捐活动和社交媒体，前总统的支持者们猛烈抨击司法系统和任何敢声称特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场候选人彼此视对方为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新证据，证明他不适合参选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这个困惑、绝望且失败的总统，用他个人的怨念妄言美国司法系统的不公正，这使任何人都得出一个显而易见的结论：这个男人无法成为美国的总统。”拜登上阵的通讯主管麦克·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们大多数认为纽约的判决有失公正——在周四收到了3480万美元的捐款，特朗普阵营表示，这是他在WinRed平台上的单日纪录，WinRed是共和党数字募捐平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总计筹款落后于拜登的竞选团队，试图在周五继续加速募款，向支持者发出了一系列令人警觉的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一条短信在特朗普记者会之后高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持前总统，辩称审判有缺陷，不应该提出这些指控，陪审团由民主党为主的麦迪逊市政区的人组成是被污染的，而法官有偏见——后者当地当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的这类声讨不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选团队便出面攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为共同竞选经理的克里斯·拉西维塔对一个在网上留言称应当尊重陪审团判决的全国共和大学生组织加以嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门，”每个人都有的，拉西维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在推特上指责前马里兰州州长兼温和派共和党人劳瑞·霍根，在此次判决前他曾警告美国人“不要因更多党派之争的燃料燃烧而使局势火上浇油”。拉西维塔回应道，“你结束了你的竞选”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州对共和党选民进行的采访中，一些人表示，在特朗普被判有罪后开始重新考虑他们在十一月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转变可能会让他在与拜登的再次竞争中受损，尤其是特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人都表示他们和特朗普一样，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治的，只是为了伤害他，并使他尽可能远离竞选行程。”62岁的退休警察斯科特·克利顿在佐治亚州玛丽塔对我说，“如果他们能这么做来伤害他，那么对任何人而言都行。绝对没有谁是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人特朗普出席记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐渐加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄罗斯使用的限制，这是美国参与这场持续两年的俄乌冲突的一个小而重要的步骤，专家认为这可能有助于削弱俄罗斯在哈科西夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标会带来太大的风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接军事冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对基辅武器供应的禁令相契合，这些禁令已陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定自周四起生效，专门针对哈科西夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边界另一侧攻击或准备攻击乌克兰军队的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士称，这将为哈科西夫地区前线的乌克兰军队提供直接打击能力，使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器及其制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线，为乌克兰军队在他们尚未巩固防御前从哈科西夫地区重新推进创造条件，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰指出，拜登的决定将减少乌克兰在东顿巴斯地区关键战场的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将处于防御不利的境地，不得不重新考虑他们在哈科西夫地区进攻时使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国政府官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·Q·布朗进行的安全视频会议上提出了在哈科西夫地区使用美国武器的请求。沙利文、奥斯汀和布朗开发了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提交。美国官员称，拜登同意乌方应该能够从俄罗斯境内安全地带反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾于5月20日在路透社采访时呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时表示：“到目前为止，没有任何积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚欧亚研究项目高级研究员罗伯·莱认为，俄罗斯利用拜登禁令，作为其在哈科西夫地区发动攻击的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科西夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对面保留其火炮，保留防空和电子战能力，以及指挥和控制能力，”莱说。“俄罗斯似乎有一定的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家认为仅凭此次决定，前线短期内不会发生显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会改变前线的移动状况，但会使俄罗斯更难以继续进行这种跨境作战，”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰指出，俄罗斯缺乏足够的兵力发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的作战能力来威胁哈科西夫，”他说。“要这样做，它将使东部战斗区域的军队大片空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国，不要让乌克兰从其领土发射武器攻击俄罗斯，并于周二再次提出了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用范围的能力，特别是经过艰难的一年后，俄罗斯在战场上占据了主动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整不到一天之后，《卫报》援引泽连斯基的话称，他寻求美国批准打击俄罗斯境内更深入的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防部官员马克·坎西安称，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的急剧转变，但确实是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将会为此争取下一步：打击更广泛的目标——也许目标不在直接威胁哈科西夫的区域，而是在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于捷克的布拉格发表讲话时未明确表示拜登政府是否可以扩大政策，允许在俄罗斯其他地区发起攻击，但也并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往后的路，我们将会继续做我们一直在做的事情，即必要时适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹打击哈科西夫外的残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;起点消防员在俄罗斯导弹强烈破坏的儿童和青年体育骑马学校现场工作，乌克兰哈科西夫地区，穆拉达尼历年卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦汀·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少增产开支的承诺，这将导致全球顶级原油生产商的产量增速在2024年放缓，也可能减轻OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，美国通过页岩油革命和技术创新，大幅提升了原油产量，促进了非OPEC成员国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及OPEC+成员国去年加深了减产幅度，部分原因是为填补美国及其他非OPEC成员国产量上升造成的供应缺口。总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一个复杂的协议，让该组织可以将部分减产延长至2025年，据三位参与讨论的知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供油政策，美国产量的增长将继续驱动非OPEC+产量的增长，但力度将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预期美国原油产量增长64万桶/日。三家机构是目前最受关注的预测机构，它们的预测值均低于去年同期水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+以外的石油生产商供应增长约100万桶/日。OPEC+指出，这将意味着OPEC+原油需求较2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IIEA（国际能源署）预期全球需求增长将降至110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着石油价格徘徊在80美元/桶左右，美国生产商似乎不太可能再次出乎意料地增长产量，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和有纪律的态度，”钻机承包商Scandrill首席运营官保罗·莫斯福尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前价格水平下，钻机数量并未显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划今年年底运营12台钻机，并计划明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能在几年内保持100万桶/日的增长，但目前没有意愿以这一速度增长，”标准普尔分析师周四在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者压力下缩减了增长开支，因为无节制的支出虽然推动了页岩油产业迅猛增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，产量超出预期的增长部分得益于私人生产商，其中一些正在受制于产业整合浪潮。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时在更多井上生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期有整合浪潮，但预计当前油价将维持不变，这有助于推动不断改进钻井和完井效率带来的适度增产，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预期今年国际市场的增长前景将优于北美市场。其一季度国际市场收入增长了18%，而北美市场的收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略的转变已经来袭，关注资本纪律，导致了不同的反应，”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔努奥认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年仍将引领石油和液体产量增长，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，美国能源信息管理局在3月指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量增长共存，”瑞士银行的斯塔努奥说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一间控制室内的钻机操作平台被Oasis石油公司拥有的在Permian盆地威克附近的一处租赁地所拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州威克附近Permian盆地中Oasis石油公司拥有的租赁地内的控制室中的钻机操作平台。路透社/尼科·奥福德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出一项新的加沙停火协议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一天了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;如是说。他面临的选举年压力迫使他必须阻止持续八个月的加沙冲突，这一冲突如今仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的旨在以色列与哈马斯武装组织在加沙战争中达成停火协议的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方拖延进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议跟随数周以色列对拉法地区的入侵，并受到以色列及国外对加沙死亡事件和人质持续被囚禁的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝纳辛·内塔尼亚胡政府办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后呈现加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在美国民主党总统候选人特朗普被判有34项重罪仅仅一天之后，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分三个阶段，不再像以往提议那样，一旦宣布停火协议结束，就终止协议。在第一阶段，为期六周的停火，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和女性，将交换几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会持续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，哈马斯已经将该建议转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列推动“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人将不同意这一计划，并呼吁这场战争无限期延续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说不是首要任务。我已敦促以色列领导层支持这一协议，无论面临何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有生以来对以色列始终忠诚的唯一美国总统，也是唯一在战争期间访问以色列的美国总统，我刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击，我希望你们能退一步，考虑如果失去这个时刻会发生什么。”他补充道，“我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员向媒体表示，以色列现在能够提出这项新建议，是因为最近战场上的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是通往危机结束的道路图。这是一项精心谈判的四个半页协议，”该官员说，“它已经经过了详尽的谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电器媒体称，拜登周五的演讲具有震撼性，并解读为试图直接向以色列公众发声。领先频道12中断了晚间的新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列审查制度此前曾禁止发布这项提议的细节，主持人达尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往的提议成功的可能性更高，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖袭击的可能性仍然不能忽视，但这比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“倒向”以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某件事时，他可以创造许多激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个早前的人质提议要求，如果在六周的停火内允许向该国运送更多援助，将释放加沙伤病和其他残疾的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候由于以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求而分崩离析，并加快了对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告诉调解人，在目前的侵略正在进行中，它不会参与更多的谈判，但若以色列停止战争，它可以就人质和囚犯交换达成“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯俘虏在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤慨，但这次袭击没有触及美国对切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说，“我们看到了拉法早些时候因以色列空袭造成的可怕大火，目击了针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击袭击加沙以来，已经有超过36,280人遇难。根据以色列官方统计，哈马斯袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走，在这次以色列军事行动期间，废墟摧毁了加沙北部贝特拉赫亚的建筑物，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·贝里重新扮演了美国与真主党之间关键调停者的角色，随着华盛顿试图结束与以色列的战争，他凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区中仍具有的巨大影响力，并自以色列在九月杀死真主党领导人哈桑·纳斯里拉后，贝里被视为稳定影响因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，贝里表示黎巴嫩正在“关闭历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，以确保国家的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人，此后自1992年起担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩教派制度中的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新任领导人纳伊姆·加塞姆大力支持贝里作为谈判者的作用，称其为“兄长”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝里所在的贝鲁特期间，不断寻求调停冲突，这些冲突在加沙冲突中同时进行，并在九月显著升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也反映了贝里在2006年帮助结束真主党与以色列之间的大规模战争所起的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅部分拥有权力，且很难接触到被美国列为恐怖组织的真主党，贝里在此次调解中扮演的角色更为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在到黎巴嫩时，他确实是唯一值得会面的人。他是国家。”一名基于贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在1985年帮助谈判释放被什叶派武装劫持的美国乘客期间，在国际上崭露头角。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在内战结束后当选议会议长时，正值纳斯里拉崛起成为真主党的领导人。他们共同领导了“什叶派双雄”，这是指主导什叶派政治代表权的主要两个政治力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经常访问贝里的外交官表示：“他是真主党的信赖伙伴，这使他非常重要，但同时也很清楚，由于真主党或伊朗的态度，他可以做到的事情也有限。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;以制在贝里领导下的阿马尔运动所掌控的地区进行了火箭攻击，包括提尔市。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里1938年出生于几内亚利伯维尔的一个来自提宾恩的移民商人家庭，在黎巴嫩长大，早年就活跃于政治领域。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;什叶派社区中原本处境困窘的人们赞扬贝里帮助提高了他们在教派制度中的地位，该制度中的特权一直偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为受过法律训练的人，贝里在创始人穆萨·萨德尔失踪后接过了阿马尔运动的领导权。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织曾与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为其盟友的真主党。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者大量加入了国家机关和安全部队，他似乎与真主党在政治上保持一致。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报在2010年公布，提出了关于他对真主党的真正感情的问题后，贝里否认了这一指控，断言纳斯里拉“与我一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，贝里的阿马尔战士与真主党一起向以色列发射火箭，以支援加沙，在以色列对南部的袭击后，两者关系亲密。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;盟友开始访问贝鲁特并会面贝里，试图阻止黎以边境的炮火交换，并希望说服真主党退到黎昂河以北，这条河位于边界北约30公里（20英里）。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里向一名外国官员表示：“将黎昂河向南移动到边界要比将真主党向北移动容易得多。”一位接近贝里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，贝里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的一部分，当时金融体系因数十年的腐败而崩溃。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召集议会会期，让政府中的最高基督要职空缺超过两年。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色也惹恼了他的真主党政治对手，如基督教力量联合会，他们表示，任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·贝里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会晤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比·贝里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未展现）在贝鲁特会晤（2024年11月15日），来源：路透社/塔伊尔·阿卢辛迪制作&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会下议院议长纳比·贝里的画像撑在布幔上，在贝鲁特举行庆祝马拉斯烈士失踪45周年活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅描绘黎巴嫩议会下议院议长纳比·贝里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，在庆祝马拉斯烈士失踪45周年活动期间，该活动是在2023年8月31日举行的，马拉斯是领导阿马尔运动的创始人穆萨·萨德尔，他在1978年到访利比亚途中失踪。来源：路透社/莫罕默德·阿札基制作&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新的平台，这种平台通过锁定投资者的代币来换取回报，此举引发了分析师的担忧，称这正给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重绑定”的流行是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，一些加密货币投资者正在押注。比特币，最大的一种加密货币，接近历史最高水平；以太坊，仅次于比特币的第二大加密货币，今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑定热潮的中心是西雅图创业公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引了188亿美元的加密货币——比六个月前增长了近400亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重绑定，以扩大传统的加密货币实践——质押，Kannan在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络上的许多计算机核验和确认谁持有哪种加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者，例如以太坊持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时无法访问其代币，但会获得相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也向用户提供了代表其已质押的加密货币的新代币。重绑定促使所有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重绑定的风险多有分歧。一些内部人士认为，由于这种做法尚处于初级阶段，目前尚不清楚其风险所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师在内，担心如果代表重绑定加密货币的新代币被用于加密货币广泛的借贷市场中作为抵押品，可能会形成基于少量底层资产的无限借贷循环。他们认为，如果所有用户同时试图退出，这可能会导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有抵押品，这并不是理想的配置，它增加了原本没有的新风险因素。”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，回报极具吸引力：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重绑定的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑定是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新成果，在这一领域，加密货币持有者投资于试验性的计划，希望在不抛售资产的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台并期待未来奖励，或称空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在分发其新创建的代币“EIGEN”给平台上使用该服务的人们，用户希望这些代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重绑定平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，“这非常非常投机，这些所谓的免费奖金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个非常冒险的行为。”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重绑定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在采取了预判性的行为，（期望）会得到奖励，但他们不知道会得到什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人兼西雅图大学前任助理教授，表示该公司旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币背书借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系...这是一种新兴现象。”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重绑定可能会带来“隐含风险”——如果重绑定代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制清算和市场下行期间的更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘部分由高风险借贷加剧，随着用作抵押品的加密货币代币在崩盘后迅速失去价值，如Terra和Luna代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重绑定，而在于借贷协议。借贷协议在错误定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重绑定不存担忧，指出重绑定协议中的资金相对于全球加密货币行业中2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构早已对加密货币世界中潜在的损失溢出至更广泛金融市场的风险表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重绑定问题对传统金融市场造成任何实质性传染性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，随着加密货币世界越来越与主流金融体系相连，重绑定也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币部门Zodia Custody已经看到机构投资者对质押日益浓厚的兴趣，不过其首席风险官Anoosh Arevshatian认为重绑定可能超出正常范围，因为它难以建立“纸面”追踪，了解资产流向和奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新绑定了一些资金，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital尚未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，已为客户代币进行质押，并预计“围绕重绑定的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>