<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 13:59:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，实际出席190人，在电视直播中通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制措施。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所高安全级别监狱内遭到同狱犯人袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模凶杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区猪场内杀害毒瘾者和性工作者，并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定皮克顿杀害了六名女性，部分遗体在距离温哥华市中心不远处的破旧物业中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20宗谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后，在魁北克省监狱内去世。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区带来了毁灭性的影响。”该服务在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括维多利亚市贫困地区的多伦多东区超过60名失踪女性中的成员，这些女性大多居住在毒品泛滥的区域，失踪时间长达十余年，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的猪场位于温哥华市中心以东约25公里的波特库克林，33名女性的遗体或DNA被发现，不少女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内即被下架。在书中，该连环杀手声称无罪，并表示自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社向亚马逊要求删除此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在波特库克林家中的电视录像文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在波特库克林家中的电视录像文件照片。来源：路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉玛福萨在领导非洲国民大会(ANC)政党后，将面临严重削弱的局面。自种族隔离结束以来，ANC在最近的选举中遭遇了最惨重的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举从约71%的投票站传来的结果显示，ANC的得票率低于42%，大大低于2019年上次选举57.5%的得票率，并且这是ANC自30年前首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉前解放运动的ANC将不得不与其他较小的政党谈判联盟或其他形式的协议以治理国家。ANC可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为前工会领导人转变为企业家的拉玛福萨，可能会面临反对党以及党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员仍力挺他留任，分析人士说没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能接替拉玛福萨的人选。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒教授如是说。巴特勒曾撰写了拉玛福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民调显示，拉玛福萨在此次大选中主要政治人物中获得最高的支持率，这也可能使ANC内的派系争斗复杂化，从而难以集体反对拉玛福萨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉玛福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在星期日全面公布初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉玛福萨的总统职位曾在2022年面临挑战，当时一组调查报告显示，他可能在其狩猎场家具内藏有一笔现金，涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，且这一风波被称为“Farmgate”。同年稍晚，拉玛福萨赢得了再度担任ANC领袖五年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉玛福萨在2017年末当选ANC领袖，承诺重塑党派形象并振兴经济，在前任Jacob Zuma的九年的乱政、腐败和经济下滑之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他2018年出任国家元首后，初时的欣喜很快就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，高官们的丑闻仍然频出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自他的对手Zuma，他在选举中支持了新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的支持率对ANC造成了重大影响，尤其是在Zuma的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“约瑟夫·祖玛使拉玛福萨和ANC陷入僵局。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔是脆弱的。”政治分析师Ralph Mathekga指出。“这是拉玛福萨计划的终结……选举失败后，我们不能期待事情继续按常理运行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉玛福萨因其未能针对关键改革作出明确承诺而受到批评，以避免恶化党内裂痕——这与他在1980年代作为工会领导时表现出的果决性形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的团结协作能力以及他推动南非作为所谓“全球南方”（指低收入和中等收入国家的集体）代言人的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉玛福萨是全球最具影响力的倡议者之一，呼吁公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝指控。本月，国际法院裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列对此激烈否认，并继续其对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉玛福萨试图强调过去三十年ANC的成就，但批评者指出，他为解决南非面临的最大挑战提供的新方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉玛福萨承诺“会做得更好”，并向聚集在索韦托足球场的数以万计支持者发表讲话，很多支持者在他结束讲话前就退场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉玛福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放扣押人员的条件下达成新的加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，是时候为战后的和平新秩序开始准备了。”拜登在演讲中说道，他面临选举年的压力，需停止以色列和哈马斯在加沙地区的冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的关于停止以色列与哈马斯武装运动之间冲突的谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方未取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法数周的侵入行动以及国内国外对内阁政府因加沙死亡事件所承受的新的压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府周五表示，授权谈判代表向美国总统拜登透露的停火计划提供建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因涉及多项罪名被定罪一天后，突显了两位竞选对手之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，并不同于之前的提议，因为停火将随着各方通过所有三个阶段继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集地区，扣押人员，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每日将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助物资，拜登指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将随着谈判的继续而持续。”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的大规模计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这一计划，并将呼吁战争无限期继续下去。有些人甚至在政府联合体内，他们已明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，将扣押人员视为优先事项。但是，我已经敦促以色列领导人支持这一协议，无论面临何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为美国历史上唯一一位在战争时期访问以色列的总统，作为刚刚派遣美军直接支援以色列自伊朗袭击的总统，我要求你们退一步思考，若这一时刻失去会怎样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半的协议，已经经过仔细谈判。目前摆在桌面上的是过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体报道称，拜登的演讲周五颇具戏剧性，旨在直接吸引以色列公众的注意。领先的第12频道在晚间新闻节目中中断播放，转播了拜登的演讲。安全部门此前已禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比之前的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯发动任何重大袭击或攻击或恐怖活动的几率虽然不为零，但比之前低了很多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项提议时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个扣押者提议要求在六周停火期内释放患病、年迈和受伤的扣押者，同时分批运送援助物资进入巴勒斯坦国境内地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求将永久结束战争作为谈判的一部分而破裂，随后加大了对加沙南部拉法城的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉调解人，除非以色列停止战争，否则它不会参与当前的任何进一步谈判，但愿意达成一项完整的协议，包括扣押人和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发国际愤慨，但未触及美国对切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在战火中的巴勒斯坦人已遭受了纯粹的苦难，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的恐怖场景，以色列对该火灾进行了打击，打击目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列回应10月7日袭击南部以色列的哈马斯行动以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列统计数据，哈马斯袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段新闻涉及第17段强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像头，传达了一个既适用于他的法律斗争也适用于政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他因伪造文件隐藏支付给成人女星的封口费而涉及34项罪名后，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持他审判的法官胡安·梅尔昌为“歪曲事实的人”和“妖魔”。他形容民主党总统候选人乔·拜登，他今年11月5日的竞争对手，是“美国历史上最差的总统”。他还猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员，以及他所说的非法涌入美国的移民——这与他在竞选集会上的言论如出一辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款支持他的竞选活动，强调这些挑战不仅仅是他一个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲大多沉闷。在新闻发布会上，特朗普仅拿着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同匆匆退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像头之外、通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其批评者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两党竞选人相互视为对国家构成威胁的竞赛中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，将其视为进一步证明他不适任的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个迷茫、绝望且失败的唐纳德·特朗普的自我攻击，以及他对美国司法系统的无稽之谈，这让所有人都得出一个显而易见的结论：此人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者，他们中的大部分人都认为纽约的判决是不公正的，仅在周四就向他的竞选活动捐款3480万美元。这刷新了特朗普团队在WinRed平台——共和党数字筹款平台——上的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，但特朗普的竞选团队试图保持这种势头，发起了密集的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后发出的信息更是铿锵有力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎全体一致支持前总统，声称审判存有瑕疵，不合法令，有大量左翼选民的纽约市曼哈顿陪审团被污染，而法官存在偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于借鉴不够迅速或不力的共和党批评，特朗普的盟友和竞选团队助手进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选共同经理克里斯·拉卡维塔对一个在社交媒体上发文认可陪审团裁决的全国性学生保守派组织表示轻蔑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁眼——每个人都有。”拉卡维塔发帖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州中立州长、谋求参议院席位的拉里·霍根，霍根在裁决前曾警告美国人民“不要随着更多党派政治的阴谋论浇油”。拉卡维塔在社交媒体上回复道：“你刚刚结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们在11月的大选中对他支持有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如若此类分裂进一步发生，将给特朗普在与拜登进行再次对决时造成伤害，尤其是鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来像特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治，只是想伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州的梅里塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这点，任何人都可能遭殃。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一次新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布莱恩·姆德梅迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一次新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普参加新闻发布会，该发布会发生在针对他伪造商业记录掩盖支付给成人女星Stormy Daniels封口费的刑事审判之后。路透社/布莱恩·姆德梅迪/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中小心翼翼地深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的部分限制，这标志着美国参与俄乌两年战争的进一步加深。专家表示，这一举措有助于缓解俄罗斯在赫尔松方向的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标过于冒险，担心可能引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是美国禁止向基辅提供更多高级武器规定的一部分，这些规定此前早已放松，包括先进的F-16战斗机和长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对赫尔松地区的战斗。美国官员称这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄方从边界对面的攻击或正在准备发起的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给了前线乌克兰人使用美国提供的制高机动火箭炮系统（HIMARS）发射的制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器向俄罗斯军队开火的绿灯，专家认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在赫尔松地区根深蒂固之前将他们后撤，”乌克兰国家安全战略研究所的研究员米科拉·比莱斯科夫说，这是一个位于基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国防务情报军官菲利普·英格拉姆则表示，拜登的决定将减少基辅为在东部顿巴斯关键战场调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将发现自己处于守势，不得不重新思考他们在进攻赫尔松地区的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登就这一决定的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位要求匿名的美国官员透露，乌克兰在5月13日一次安全视频会议上提出了在赫尔松地区使用美国武器的要求，与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席、美军上将C.Q.布朗进行了交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，随后沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。据这位官员透露，拜登同意乌克兰可以利用其领土安全发起反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁他的合作伙伴采取此类行动，但当时他说：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯通过利用这一禁止在俄罗斯境内发动打击的政策，在赫尔松地区获得了安全的发射阵地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市赫尔松距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持火炮在边境对峙，可以保持防空、电子战、指挥与控制在那，”莱认为，这可能提供了一定程度的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，此决定长时间内也不会改变前线战局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会让前线的移动发生太大变化，但也使俄罗斯继续这种越境行动变得更加困难，”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在赫尔松缺乏足够的兵力进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军无法从东北方向有效地威胁赫尔松，这需要他们在东部战场上的兵力分散，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰使用武器打击俄罗斯，并在周二再次警告了核战争的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内继续寻求扩大其使用美国武器打击俄罗斯其他地区的权限，特别是在今年俄罗斯在战场上的进展较为艰难之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前防务官员马克·坎西亚表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但是一步，”坎西亚说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广范围的目标——也许不是直接威胁赫尔松，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有明确表示拜登政府是否可以扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区发起打击，但也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击赫尔松郊区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;路透社/瓦伦丁·奥格里内科/资料图。2024年5月30日，乌克兰赫尔松郊区Malaya Danylivka村的一所托儿所和青年体育骑术学校因俄罗斯导弹袭击受损严重。当时俄罗斯正进攻乌克兰。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续遵守节制开支的承诺，以提升产量，这使得全球最大原油生产国的增长在2024年可能会放缓。这可能有助于缓解OPEC+周末可能进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在 past decade 的大部分时间里都推动着非OPEC产油国的全球石油供应增长，这一成就部分得益于页岩革命和技术创新，这些技术显著提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出了预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+去年进一步减少了石油供应，部分原因是补偿美国和其他非OPEC产油国的产量增长。目前OPEC+的减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的减产延长计划，据知情人士介绍，该计划将允许该组织在2025年继续执行一些现有的减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+定于周日聚集讨论供应政策时，美国产量增长继续推动非OPEC+产量增长，但与2023年相比，这种威胁将有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，它们的数据都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过OPEC+以外的产油国供应增长220万桶/日。这意味着OPEC+原油需求预计比2023年增加约90万桶/日，这是OPEC+五月份的月度石油市场报告中提到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，尽管石油价格徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和节制的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有上升得更高还是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟了对钻机的升级，以更好地适应钻井产量增长放缓的局面。公司计划年底运营12台钻机，并在未来一年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年可以以每天100万桶的速度增长的能力，但目前没有任何意图以这一速度增长。”标普分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市的油气生产商在过去几年限制了增长支出，投资者的压力让公司在页岩油领域无节制的支出导致了自2010年代的快速增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分是由私人生产商推动的，一些公司现在正被行业整合浪潮席卷，通过钻更长的井和压裂岩石，从同一口井同时生产更多原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我认为当前较高的石油价格将继续支持整体美国石油产量持续温和增长，持续改进的钻井和完井效率将维持这一趋势。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了一些转变，更多地聚焦于资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo说道，他认为OPEC+可能会继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年油品和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）在三月份指出，OPEC+的石油液态产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台上操作室俯瞰奥古游资在德克萨斯州温克地区的出租地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年8月22日，德克萨斯州温克地区奥古游资出租地的钻井平台操作室俯瞰图。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中再次扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里继续担任美国与真主党之间的关键斡旋人角色，以促使美国调停以结束与以色列的战争，凭借数十年的经验，他帮助达成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了86岁的伯里在黎巴嫩的影响力，尤其是在其多年来在什叶派穆斯林社区中占据重要地位的影响下。自今年9月以色列击毙伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉后，伯里更是被视为一种稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里对黎巴嫩民众表示：“我们正终结黎巴嫩历史上最危险的时刻。”伯里呼吁黎巴嫩民众团结一致，为国家的未来奋斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为黎巴嫩1975-1990年内战时期什叶派“亚马尔运动”的领导人而声名鹊起。自1992年以来，他就一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派制度中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡斯sem称赞伯里为一位磋商者，称他为“我们的重要兄长”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间，与伯里反复会面，试图促成停火协议，这一协议是在加沙战争的同时进行，并于9月加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反映了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模战争中的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅部分行使权力，且很难接触真主党（美国视其为恐怖组织），伯里的作用尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里通过帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持并扣留的39名美国人而获得了全球知名度，这些激进分子在黎巴嫩15年内战期间劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里当选为议长，与纳斯拉随后领导真主党崛起。两人共同领导了“什叶派双雄”，这是指主导什叶派政治代表和大部分政府的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但同时他也存在着由于真主党和伊朗立场而导致的能力局限性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火打击了伯里亚马尔运动拥有影响力的地区，包括特罗市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个商人移民家庭，后来移居黎巴嫩，在大学期间就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令曾经濒临社会底层的什叶派社区感到欣慰的是，伯里帮助改善了他们在教派制度中的地位，该制度中的特惠政策一直偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受训律师，伯里在阿马拉运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接任了该运动的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马拉运动的军事崛起，该运动曾与包括真主党在内的所有主要内战派别作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全部队，伯里似乎与真主党保持一致的行动步伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报在2010年发布时，提出了他对真主党的真实看法，伯里否认了这一点，宣称纳斯拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马拉战斗人员与真主党一起向以色列发射火箭以声援加沙，在哈马斯于10月7日攻击以色列南部地区后，以色列开始对南部进行进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使之团开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩边界沿线的炮火交换，并试图说服真主党撤退到黎巴尼河北岸，该河流经巴勒斯坦与黎巴嫩边界30公里左右区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“把黎巴尼河向南移到边界会比把真主党北推更简单”。一位接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的一些对手也批评他是导致2019年金融危机的部分原因，这是由于数十年的体制性腐败导致黎巴嫩经济陷入困境的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人指责他拒绝召开议会会议让议员选举总统，导致基督教高层职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不快，例如基督教“力量运动”，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来完成。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在贝鲁特与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（右）（未图）。路透社/赛义德·阿尔苏丹尼/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一栋建筑上挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像，这是贝鲁特举行的纪念什叶派运动创始人穆萨·阿萨德失踪45周年集会上悬挂的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张贝鲁特集会上悬挂的标语上挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像。贝鲁特，2023年8月31日，该画像悬挂于纪念什叶派运动创始人穆萨·阿萨德失踪45周年集会，穆萨·阿萨德于1978年出访利比亚后失踪。路透社/穆罕默·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者在此平台通过锁定代币以换取奖励，分析师警告这可能为用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，这是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格反弹，投资者们寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史高位，而市值第二大的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司今年2月从硅谷风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了超过188亿美元的加密货币到其平台——六个月内这一数字从不到4亿美元飙升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该企业发明了重新质押，目的是将传统的加密货币“质押”做法进行扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的众多计算机需要验证和确认谁拥有哪种加密货币。为完成这一过程，加密货币持有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去即时访问其代币的权利，但作为回报可获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币以代表他们已质押的代币。重新质押使代币持有者可以再次将这些新的代币质押给不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于重新质押有多大的风险这一问题，加密货币世界存在分歧。有内部人士表示，这一做法尚处于初期阶段，尚不清楚是否会带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新质押代币的新代币被用作加密货币广泛借贷市场的抵押品，可能会形成以少量基础资产为支持的无尽借贷循环。若所有人同时试图退出，这可能导致整个加密货币市场的不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用于抵押品时，就不理想了，这增加了新的风险要素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以在同一时间赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的体现，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性项目以希望在不出售代币的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或称为空投的赠品的期待加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用其平台的用户提供该公司创造的全新代币。用户希望此名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求此类赠品的用户推动的，称为“真正的、极度投机的免费金钱现象”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易平台Coinbase首席研究人员David Duong表示（Coinbase的股票代码为COIN.O），该平台提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是事先进行这种操作，期待被奖励一些东西，但不知道会得到什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan曾任美国西雅图大学的副教授，并且是领导在印度设计的第一颗学生微型卫星团队的成员，此信息来自他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自我描述为一种验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押代币，并生成代表重新质押资产的新代币，这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户可以选择WHERE质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一个新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随“隐藏风险”——如果重新质押的代币在加密货币借贷中被使用，根据市场低迷期间这些代币将可能被强制清算，并导致更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷的影响，加密货币作为抵押品的价值在Luna和Terra代币崩溃后迅速损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与其平台保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押而是在于借贷协议。借贷协议错误定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金在整个全球加密货币行业中为2.5万亿美元的净资产相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直对加密货币领域的损失可能溢出到更广泛的金融市场感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”标准普尔全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍然，加密货币世界与主流金融市场的联系愈发紧密，机构投资者也开始参与重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币部门Zodia Custody目睹了对质押的大机构兴趣，但认为重新质押过于先进，因为难以建立一个条理清晰的资产流向记录及收益分配路径，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重新质押其某些资金，Kelp DAO于4月的博客中披露了这一信息。至新闻发稿时，Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户提供加密资产的质押服务，并预计“新的重新质押生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是在2024年3月9日于法国巴黎拍摄的加密货币比特币的代表形象。（路透社/本-蒂尔谢/插图/档案照片）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年6月16日，插图显示加密货币以太坊放置在PC主板上。（路透社/达道·鲁维奇/插图/档案照片）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>