<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 11:59:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会共有299名议员中的190人出席，于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事法令，现场直播电视画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事法令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事法令，日期为2024年12月3日。韩国总统办公室/版权所有/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在一场监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候的一所最高安全级别的监狱中遭到其他囚犯袭击后死亡，监狱官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在其位于不列颠哥伦比亚省的养猪场中杀害吸毒者和卖淫女，并残害其残骸而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判处死刑时，法院在他的土地上发现了六名女性的部分遗骸，政府检察官在其被判刑后撤消了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克州监狱中于5月19日遭到袭击后死亡。袭击后，他被送医治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到了这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区的毁灭性影响，”该服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者们是温哥华市中心东边缘地区超过60名失踪女性中的一部分，这些女性来自温哥华贫困地区，且该区域毒品横行，皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报告，在2016年，皮克顿撰写的书在亚马逊网站上架几小时后即被撤下。据《温哥华太阳报》当时的报道，书中自称清白的皮克顿表示自己是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的存档电视照片，拍摄于他在波茨泉达姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的存档电视照片，拍摄于他在波茨泉达姆的家中。路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在本届非洲国民大会（ANC）大选表现不佳后实力大减。选举结果表明，ANC的投票份额低于42%，这是自南非告别种族隔离以来最差的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至61%的投票站统计结果显示，ANC的选票份额仅为略高于41%，这是自1994年以来首次未能获得多数票。这一选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小的政党结成联盟，以执政南非。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果可能导致拉马福萨——这位前工会领导人转型为商人——不得不面对反对党以及其党内批评者的辞职呼声。但ANC的一名高层官员支持他继续任职，分析人士也认为目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有一个清晰的统一候选人能够接替他的位置。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中的支持率在所有主要政治人物中最高，这表明，在ANC内部可能存在派系争斗，这可能复杂化任何反对他的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布最终及初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在2022年的一份调查报告中可能涉及舞弊事件而面临.nano审查。该事件被称为“Farmgate”。尽管他否认了这一指控，并在同一年赢得了为期五年的ANC领袖连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最难的一次考验，因为选民对高失业率、犯罪率和长期的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC领袖时，拉马福萨承诺重塑该党形象，并振兴经济，但其前任雅各布·祖马在九年的丑闻、腐败和经济萎缩时期给 ANC 带来了持续的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成为国家元首后的最初一段兴奋期在2018年迅速降温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济持续停滞，ANC高层官员仍牵涉其中的丑闻仍然频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新党“姆辛维”，该党超预期表现严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马制服了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨项目的终结……你不可能输给选举而指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者称，拉马福萨对关键改革犹豫不决，担心这会加剧党内裂痕。然而，支持者则赞扬拉马福萨的调和能力，并称赞他在推动南非作为“全球南方”的代言人上所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最具影响力的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交申请，指控以色列犯有战争罪和种族灭绝罪。本月，法院裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。对此，以色列坚决否认指控并继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的三十年中的成绩，但批评者指出，他并未提供太多新的解决方案来应对南非面临的重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，吸引了数万名支持者的参加，很多人在他演讲未完成时就离开了现场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/欧帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个虽小但意义重大的举动，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在高风险，担心这样的行动可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅其他高阶武器供应禁令相吻合的规则，这些禁令近年来已经有所松动，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此决定允许基辅使用美国提供的武器打击“正准备或正在攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线乌克兰士兵提供了使用美国高科技武器，如“高机动性火箭炮系统”（HIMARS）及其“引导多管火箭系统”（GMLRS）导弹和其他武器打击越过边境的俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎根之前将其赶出该地区，”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·比莱斯科夫说，该机构是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将陷入被动，并需要重新考虑其在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌方于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席C.Q.布朗将军提出了请求，要求将美国武器用于过境打击哈尔科夫地区的俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登呈交。该官员称，拜登同意基辅有权在俄罗斯境内安全的前提下，反击俄罗斯部队的攻击。拜登政府随后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时他表示：“迄今为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚省政策研究所欧洲亚洲项目高级研究员罗伯·莱认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以让其火炮保持在边界对面，使其防空、电子战、指挥与控制装备保持在那里，”莱说。“它可能获得了一定的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，莱和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动情况，但会使得俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对此发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，它将使东部战斗区域的部队面临缺编。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约盟国不要允许乌克兰在其境内使用武器，并于周二再次强调了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，显然乌克兰准备好在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄方夺回战场主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策改变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其深层次打击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿事务所前国防官员马克·坎西安表示，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转折。但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续陈词要求下一步：打击更加广泛的军事目标——可能是在不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国内政部国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前还不确定拜登政府能否扩大其政策以允许打击俄罗斯境内的其他目标，但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将会继续行事，依据必要进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄军导弹袭击哈尔科夫附近地区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
5月30日，俄罗斯导弹袭击乌克兰哈尔科夫附近的马拉达尼列夫卡村kids and youth运动马术学校。路透社/ Valentyn Ogirenko 文件照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火协议，以换取扣押人员的释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一天了。”拜登表示，这位民主党政要在选举年面临巨大的压力，即停止加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家通过调解促成了以色列和哈马斯在加沙战争中的停火协议，但谈判屡次停滞，双方都将缺乏进展归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周以色列对雷夫阿的多次入侵后，以色列国内和国际对其在加沙死亡事件和独家扣押人质的持续情况施加了新的压力，最终提出了这项提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后递交加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普被裁定34项重罪成立，进一步凸显了两位候选人的具体区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，不同于以往的提案，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老人和女性在内的扣押人员，与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每日将有600辆卡车进入加沙运送人道主义物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判和平终结冲突的条件。“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我深知以色列有人不会同意这项计划，甚至会在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列领导层不顾任何压力，支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国军队直接保卫遭到伊朗袭击的以色列的人，我请求您后退一步，思考如果失去这一刻会发生什么。”他表示，“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员对记者说，以色列能够提出这项新提案，是因为战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终结的道路。这是一份详尽的四页半协议，经过详细谈判。现在摆在桌上的是一份过程的终结方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，美国政府官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并认为他试图直接向以色列公众传达信息。领先的12频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的讲话。以色列审查员此前已禁止出版该提议的细节，主持人达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学德克萨斯分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议比以往的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来能够在以色列发动任何重大袭击或恐怖袭击的可能性虽然不能忽视，但比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“转向”反对以色列，苏里表示，这可能会促使以色列人希望尽早结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项扣押人员提议涉及在加沙释放生病、年迈和受伤的扣押人员，以换取六周的停火，可以延长以允许更多援助运入滩头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝在谈判中接受哈马斯要求的永久停火而破裂，以色列继续对加沙南部的拉法发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告知调解人，如果以色列停止战争，将不会参与正在进行的侵略性谈判，但愿达成一项全面协议，包括扣押人员交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国一位匿名政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤慨，但未触碰美国的红线，即将切断对以色列的军援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的遭遇。”拜登周五表示。“我们目睹了发生在拉法本周初致命火灾中的可怕画面，这次火灾是针对哈马斯的以色列袭击的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击以来，以色列对加沙实施的空袭已导致超过36,280人丧生。根据以色列的统计，此次哈马斯袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司持续遵守削减支出以控制产能的承诺，这将使全球最大原油生产国在未来一年的生产增长放缓，也可能缓和欧佩克+本周决定进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国已经成为全球非欧佩克原油供应增长的主要推动力，得益于页岩革命及技术革新提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（欧佩克）和欧佩克+成员国去年进一步削减原油供给，部分原因是美国及其他非欧佩克产油国产量上升。当前，欧佩克+的减产额度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正与三位知情人士证实的复杂谈判中，考虑将一些减产措施延续至2025年。具体而言，欧佩克+计划放宽现有一些减产措施的约束。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;(相关内容请参阅&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于欧佩克+将于周日开会决定产量政策，美国持续增加的生产继续驱动非欧佩克产油国产量增长，但相比2023年所呈现的威胁将会小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一数字与欧佩克本身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国原油产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，其预测相比去年均有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，而来自欧佩克+成员国之外的原油供给增长约120万桶/日。这意味着，欧佩克+原油需求到2024年将比2023年增加约90万桶/日，根据欧佩克在其5月月度报告中的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长110万桶/日，而对欧佩克原油需求的预测几乎没有变化。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;(相关内容请参阅&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，总体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，而12月份则为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据行业高管和分析人士称，即使原油价格接近每桶80美元，美国生产商似乎也不大可能在未来再次惊喜攀升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度。”Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管当前价格较高，但钻机数量的增长并未更多地反映出来，这令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出稳定，并推迟对其钻机的升级，以便更好地与平缓的钻井增长相匹配。该公司计划年底拥有12台钻机，并在明年重新部署更多设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻机数量已降至496台，同比下滑13%，据贝克休斯数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来数年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长。”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商受限于增长资本支出，此前无节制的支出在2010年代推动了迅猛增长，但限制了页岩油产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加，在一定程度上是私人生产商推动的，如今这一群体正因行业整合受到冲击。他们通过延长钻井长度和对岩石进行压裂来增加每口井的产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合趋势，但我预计当前的油价将延续，并在不断改进的钻井和完井效率中，支持美国总体原油产量温和增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预计今年将从国际市场获得更多的增长，而不是北美。第一季度其国际市场收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是行业内整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略出现了转变，更加注重资本纪律，产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔诺沃表示，认为欧佩克+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导今年的石油和液体产量增长。3月份EIA指出，来自欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的产量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会与美国原油产量增长共存。”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操控室可以俯瞰由Oasis石油公司拥有的Permian盆地中的租赁地块" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操控室可以俯瞰由Oasis石油公司拥有的Permian盆地中的租赁地块，拍摄于2018年8月22日，德克萨斯州Wink。路透社/Nick Oxford /文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段新闻包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一拨拨摄像机，传达一则与其法律和政治争斗均相匹配的信息：他已蓄势待发，准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐藏前成人电影明星“艳星门”封口费的相关计谋罪名成立的陪审团判决后仅一天，共和党总统候选人特朗普在愤怒、支离破碎的言辞中列举了众多对手，并表达了诸多怨言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持他审判的联邦法官胡安·墨尔桑为“歪曲事实者”和“恶魔”。他还称即将到来的10月5日选举中的对手、民主党人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，又仿效其竞选集会的言辞，抱怨非法涌入国家的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面前的挑战描绘得比个人事务更加重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说道，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普其他竞选演讲中常常不乏幽默成分，但这一场却多为悲观情绪主导。特朗普仅在新闻发布会上拿着一页讲义。结束时，他没有回答任何提问，很快与儿子埃里克·特朗普一起离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外、通过筹款呼吁和社交媒体，前任总统的盟友也对司法系统及其认为参与指控特朗普的人展开猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相诉说对方对国家的威胁的这场选举中，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其作为他无资格担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普就个人不满大肆咆哮，并且还歪曲关于美国司法体制的实情，令所有观者得出唯一一个结论：此人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们大多视纽约的法庭判决为对正义体制的践踏——仅在周四就通过竞选活动提供了3480万美元的捐款，特朗普团队如是说。这是一天内的捐款记录，来自共和党主要数字筹款平台WinRed。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然整个竞选团队的筹款总额落后于拜登，但其仍希冀在周五保持这种速度，向支持者发送了一连串警示性质的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息“我绝不会投降！”在特朗普新闻发布会之后高调宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织一致站队支持前任总统，声称此次审判有诸多纰漏，指控从一开始就应该被驳回，陪审团由大量民主党籍选民组成的纽约曼哈顿污染严重，法官存在偏见——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对共和党官员和组织的批评不够迅速或强烈，特朗普的盟友和竞选助手便进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉齐维塔刷屏了已在社交媒体客户端X上发布声明说陪审团的判决应当被尊重的全国共和大学生群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门一样，每个人都有意见……”拉齐维塔发布了一条信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久后，拉齐维塔还在X平台上又对前温和派共和党州长、马里兰州的拉里·霍根发起攻击，后者在审判前警告美国公众“不要用更多破坏团结的党派化言论添油加火。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已结束了竞选活动。”拉齐维塔在X平台上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两大要地与共和党选民的采访中，几人称特朗普的定罪让他们重新考虑自己将在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的叛离在给了特朗普与拜登的再次对决带来损害方面可能会起作用。鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱优势，唐纳德·特朗普的竞选团队认为这股叛离会让情况变得不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访的多数共和党人听起来与特朗普自己毫无二致，称这一审判荒谬无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治行为，旨在伤害他并尽可能多地阻止他在竞选期间出场。”被问及此事的62岁的马里埃塔退休警探斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在美国纽约市，前美国总统唐纳德·特朗普参加了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德明&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="作为共和党总统候选人的前美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约市特朗普大厦参加了一场新闻发布会，此新闻发布会发生在对他因伪造商业记录试图隐瞒2016年支付给成人电影明星Stormy Daniels的封口费而被起诉的审判判决有罪的一天之后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德明/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里继续扮演美国与真主党之间关键调解人的角色，旨在结束与以色列的战争。凭借数十年的经验，伯里帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是在他领导了几十年的什叶派穆斯林社区。自今年9月以色列击毙真主党最高领导人哈桑·纳斯拉勒以来，伯里一直被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中表示，黎巴嫩正关闭“有史以来最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了国家的未来展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动的负责人而崭露头角。自1992年起，他一直担任议长，这是黎巴嫩教派体制内什叶派占据的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任真主党领导人赛义德·纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者的角色，称其为真主党的“兄长”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国使者阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，试图促成停火，该停火与同期加沙冲突同时进行，并在9月份迅速升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也反映了伯里在2006年帮助促成结束真主党与以色列之间主要战争的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁职权仅具部分效力，且难以接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内得到关注，当时他帮助谈判释放了被什叶派激进分子劫持的美国客机上的39名美国人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后伯里当选为议长时，纳斯拉勒正逐步接过真主党领导权。两人共同领导了什叶派二人组，这是指主导什叶派政治代表和大部分政府的两个党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这让他的角色至关重要，但也有明显限制，无论是出于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了包括 Tripoli 在内的阿马尔运动势力范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚，其家族为移民商人，后来定居黎巴嫩。他在黎巴嫩长大，并在大学时期即积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经地位低下的什叶派社区中许多人赞赏伯里协助改善了他们在教派体制中的地位，该体制的特权往往偏向基督教会和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过律师训练的人士，伯里在伊玛目穆萨·萨德尔失踪后接任阿马尔运动的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他主导了阿马尔运动的军事崛起，阿马尔运动曾与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为了盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入国家机构和安全部门，他似乎与真主党保持了政治同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报在2010年发布时对伯里对真主党的真实感情提出质疑，他驳斥了这一说法，宣称纳斯拉勒“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与真主党一起发射火箭炮支持加沙，以回应哈马斯10月7日对以色列南部的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节们开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图在以色列与黎巴嫩之间的交火中止火，并说服真主党向黎巴嫩里特涅河以北撤退。该河流向北方约30公里。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示，“重新定位黎巴嫩河朝北比推动真主党向北撤退更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济陷入崩溃的教派精英之一，当时金融机构因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议选出总统，使政府基督教领导人职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不满，如黎真教会，称任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（2024年11月15日）。路透社/塔伊尔·艾尔-苏丹尼/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，于什叶派阿马尔运动创始人伊玛目穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日活动期间悬挂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，于什叶派阿马尔运动创始人伊玛目穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日活动期间悬挂（2023年8月31日）。路透社/穆罕默德·阿扎基尔/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密重质押平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在该平台上，投资者可因“锁定”其代币而获得奖励。分析人士警告，这种复杂方案对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，这是加密货币市场风险偏好上升的最新迹象，尤其是在市场价反弹和交易者寻找收益的背景下。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而市值第二大的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于西雅图的初创公司EigenLayer是重新质押热潮的中心。该公司自今年2月从美国 Andreessen Horowitz 风投公司加密部门获得1亿美元融资以来，其平台上吸引了188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，公司发明了重新质押，以扩展传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机协作确认拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者（如以太坊持有者）允许其资产在验证过程中被锁定。尽管参与者在质押期间失去了立即访问其代币的使用权，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会为用户额外提供新的加密货币以代表他们质押的代币。重新质押则允许所有者将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险看法不一，一些内部人士表示，由于该实践尚处于早期阶段，其风险尚未完全明了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果代表重新质押代币的新代币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场，可能会出现基于少量基础资产的无尽借贷循环。如果所有人同时试图退出市场，这可能会对更广泛的加密货币市场产生颠覆性影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品依赖于更多的抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押通常的回报率为3%至5%，但分析师预计，重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新进展，在这种领域中，加密货币持有者投资一些实验性方案，以期不需售出就可以从中获得大规模回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，原因是支付机制尚未开发，但用户仍在预期未来奖励或代表免费赠品的代币空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发送其自身新生成的代币，用户期望这一名为EIGEN的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求此类代币空投所驱动的，这被称作“非常非常投机的行为，这就是所谓的‘免费钱’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong说道。（COIN.O）尽管它提供质押服务，但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预行动，预计会被回馈一些东西，但不清楚是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由曾在西雅图大学担任助理教授的Sreeram Kannan于去年创立，他还是印度第一个由学生设计的微卫星团队一员，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场交易平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台将客户代币重新质押到EigenLayer并生成新代币作为这些重新质押资产的代表。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是允许用户选择将代币质押到何处，同时帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何官方关系……这属于一种新现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算，并在市场下滑期间增加波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售由高风险借贷加剧，随着Terra和Luna代币崩溃后，充当抵押品的加密货币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议在错误地定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出安置在重新质押协议中的资金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越多地与主流金融领域相连，机构投资者也开始对重新质押感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody已收到显著的机构对质押的兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian表示，认为重新质押是一个太大的跳跃，因为很难建立有关资产流向以及收益分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作为其部分资金进行重新质押，Kelp DAO称在四月份的一篇博文中进行了这一合作。Laser Digital对路透社的评论请求未作答复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产质押服务，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这幅插图显示了代表加密货币比特币的图像。图片摄于法国巴黎，2024年3月9日。 路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这幅插图展示了代表加密货币以太坊的图像。图片摄于2023年6月16日。 路透社/Dado Ruvic/插图//文件照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>