<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 15:44:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议为释放被绑架者而提出一项新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时刻，我们应朝着缓冲后阶段过渡。”拜登表示，他正处于选举年压力之下，迫切希望在加沙冲突中发挥作用。该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔和其他国家调解卜底亚 Locate Hosts’s（哈马斯）和以色列之间的停火谈判中，谈判屡次受阻，双方皆指责对方拖延不前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法的数周侵入以及针对哈马斯在加沙地带造成的死伤和对囚犯保持扣留的新国内外压力下提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室在周五宣布，以色列授权谈判者提交加沙停火提议后，拜登宣布了此 ceasefire 措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因被陪审团裁定34项重罪成立，与其他竞选者形成鲜明对比的前一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这个新的提议包含三个阶段，并与以往的旅程方案有所不同，因为只要谈判进行，停火将维持继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙居民区，重病者、老年人和妇女将被交换为数百名被囚禁的巴勒斯坦人。巴勒斯坦人将返回加沙区，包括北部加沙区，每天有六百辆卡车为加沙地带运输人道主义物资，拜登称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将进行无战终稿协议的谈判。“停火会在谈判进行时持续进行。”总统表示，这是前世常常未有之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段涉及一幅对加沙进行大型重建的蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议已通过卡塔尔转达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持无限漫长战争的以色列人士改变他们的立场。“我知道以色列有某些人不会支持这个计划，并且想让战争无限期进行，某些人甚至在现政府已明确表示他们希望征服加沙，并且希望持续数年的时间。这些人不把人质放在优先位置。但，我呼吁以色列领导人支持这一交易，尽管可能会受到的压力越来越大，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“身为美国唯一一个在战中访问以色列的人，在之前遭伊朗攻击时派遣美国军队直接保护以色列的人，我恳请你们退一步思考，这个机遇不应该被错过。我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员，以匿名方式讲述了这一情况，报告给记者说以色列这一新提议的求人之处，因为它在最近的冲突背景下取得了胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一条解围之道路。它是一个详尽的四页半协议，其已经被仔细讨论与谈判过。现在摆在桌面上的内容是对这场进程的一个终结时刻。”官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据其说明，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体经历了此演讲周五的强烈时刻，并将其解读为向以色列公众直接尝试说服的行动。主持者的最晚收台方丹·科舒马罗宣布了这一决定直接转播了拜登的演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其它国家之间进一步的矛盾与全球价值观共震的背景下，包括拜登影响力作用下的考量，专家已对这次新提议产生一定可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯有能力发动任何攻击，甚至进行恐怖事件的可能性正在降低，但仍旧相对不菲。”此事件的历史与公共事务教授杰瑞米·索表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球对以色列的态度正在转变——对立及故施贬损之议，这可能鼓励以色列人更愿意结束这场冲突。与此同时，拜登的支持优势亦对这一提议的关注起到了引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国总统真心致力于促成某一具体事件或计划，能为我们带来激励。”索解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初，一项提议就释放生病、年老、受伤的被绑俘而换实施六周停火的协议，该协议在后期可以延续，以便运送更多救援物资进入加沙地带与被提出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但该项提议在本月初时崩溃了，以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中从战争中持续解除敌对状态并将继续袭击加法城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四声明表示，它已经呼吁使团停止谈判，除非以色列中止战争。但对于完全协议的条款（包括人质与罪犯交换协议）却表示愿意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位白宫国家安全顾问杰克·苏利文在周五与住在加沙地带被哈马斯扣留的十七个国家的外交官进行了会课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个周日以色列对加法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡的事件引发国际严厉谴责，但却并未触碰美国的红线，被要求立刻停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦民众在这场战争中遭受了巨大的痛苦，”拜登在周五表示，“我们所有人都目睹了本周在加法引发的致命火灾后，受到了以色列袭击的严重画面，攻击目标为哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自从以色列回应反扑事件在10月份袭击了以色列南部地区以来，加沙地带已经有超过36,280人丧生。根据以色列数据，哈马斯此次的攻击已致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事内第十七段落包含强烈言论)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而立之年的唐纳德·特朗普，在特朗普大厦内面对一组摄像机镜头，交付了一则信息，适用于他的法律与政治大战：他已准备钉上战鼓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约法院判定他34项与伪造文件意图隐藏“封口费”，以及对成人电影女星的沉默补偿款相关的罪状之后的次日，共和党总统候选人以愤怒且杂乱的语言，列出了他的对手与不满对象清单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主审法官胡安·梅恩形容为“贪鄙者”与“恶魔”，描述在11月5日选举中与他竞争的民主派候选人乔·拜登为“美国史上最糟总统”，指控作证反对他的证人、国会投票弹劾他的议员，以及他宣称正非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款给他的竞选活动，将面临的挑战观为非他自己所能独自承担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样去做，”他说，“因为我们正在为捍卫美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和美国总统拜登就国民扮演相互威胁角色的选举期间，拜登团队将特朗普的发言视为关于其不应被奉为主权人物的最新例证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚见识了一次神情混乱、力尽不堪的唐纳德·特朗普，他自说自话关于个人挫败感，且普下对美国司法体系的谎言，引得所有观看者得出一个无可争议的判断：此人权无被选为主权者国度的总统，”拜登活动的通讯主任麦克·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直至周四之前支持者对判决普遍视为违法，特朗普团队收集了3480万美元捐赠，单日记录攀升于WinRed平台，即处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便特朗普团队在筹资途径表现落后于拜登，鼓舞攻势周五持续，以紧迫的筹款短信冲击支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一则短信里写道：“美国史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一则短信宣布特朗普会堂宣布之起：“我绝不屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员与组织皆团结应和，称该审判有失公允，指控绝不可能成立，陪审团由纽约独裁者聚居区显著倾向者成，主审者似有偏向带；本市有关部门拒绝这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员谴责不如预期及时且严厉之时，特朗普支持者与竞选官员展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共同竞选主管克里斯·拉西第对网络共和党全国属下发表的推文提出强烈斥责，该推文呼吁尊敬陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点是如同肛门，每个人都只有一个，”拉西第如是公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他亦在网络上针对创立温和为主的前任马里兰州共和党州长路易斯·洪格提出攻击，其增量前于审判判决之前警告美国“不要往火上添油，加剧更多党派性毒性”的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选活动已圆满结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州及乔治亚州争夺关键势力的共和党选民访谈中，多名表示特朗普之定罪使其考虑在今年11月重新评估对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能导致他在与拜登的复战中受损，尤其是在其以细如毛发优势领先进入稳定州之之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过回答的大多数共和党选民如同特朗普自己，将这场审判视作一场破坏诡计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全部是政治层面的狼子野心，旨在削弱他并尽可能让他远离竞选战场，”62岁的退休警司斯科特·克莱顿如是阐述于乔治亚州马里埃塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“若是他们能针对他作出此类举动，那样他们就能针对任何人。万无一理莎莉主张存在之人均被视为不安全者。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前任总统特朗普前往纽约特朗普塔出席进程会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前任总统特朗普前往纽约特朗普塔出席进程会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;11月5日美国总统候选人，前任美国总统唐纳德·特朗普于纽约市纽约特朗普塔出席完伪造商业账务记录判决后，次日的进程会议。路透社/布伦丹·麦克德米德/档案图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫外的一处体育骑马学校遭破坏后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            “孩子们和青年体育骑马学校”被俄罗斯导弹袭击严重破坏，这是俄罗斯对乌克兰进行袭击期间，乌克兰的村舍马兰达尼利夫卡位于哈尔科夫外一处场景。REUTERS/瓦伦丁·奥吉肉诺报道/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

总统乔拜登决定放宽对乌方在俄领土上使用美国武器的部分限制，这一举措堪称步入两年战争关键区域的微妙步骤，业内专家认为此举可能对遏制俄罗斯在跨境哈尔科夫攻势中所施的压力起到抑制作用。自2022年初俄罗斯对乌发起入侵以来，拜登政府一直因担忧引发与装备核武器的俄罗斯直接冲突的风险而对乌提供其领土上的打击目标保持戒心。

此政策符合美国不断松动的其他法规，对北约在内的西方援助乌克兰的速度及机率表现表示担忧。乌克兰请求向为何变更规则，这在5月13日通过安全视频会议与白宫国家安全局局长敬业的饱学之士杰克·苏利文、国防部长利亚德·奥斯汀、联合军总司令C.Q布郎，以及另一名匿名的美国官员公开进行亲切的议案审议。

之后在逆袭2024年5月15日，苏利文就此向拜登总统进行了详细的阐述，对于此政策的修改表示赞同。此过程于之后数周内都在不断进行中，确保安全、平稳的决策。乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基公开呼吁乌克兰伙伴采取此举动，并在5月20日的《路透社》采访中明确强调：“截至目前，任何积极的发展还未呈现。”

对于乌克兰情报而言，这有利于防止俄罗斯在哈尔科夫区域的战略部署范围不可估量，尤其尤里奇妙·弗茚泽毛克表示乌克兰研究室的一位公制专家，今次决策的关键性地位可以被定位在这样的考虑上。菲利普·伊恩姆，前英国军事情报官，认为此决策能让基辅无需分拨重要战场，甚至对泽伦斯基未来的选情产生不确定性。

尽管采取此决策时，俄罗斯仍在利用这一规则作为安全收容所进行攻击。对于距离哈尔科夫只有19英里（30公里）的城邦而言，俄罗斯的榴弹炮直接望向边疆。但还得在边防一线藏匿起防空设施、电子战及指挥控制机构，由此可见距离给你寻求了一种程度的安处所”，但罗伊·李称。

虽然如此，哈尔科夫的前线战况也不会由于拜登的决策而有实质改变，尽管这提供了对抗俄罗斯跨境作战方式的新威胁。这已经在一定程度上缩减了俄军博览到乌克兰全境的决心。最终，这一步已经确定，但决定机关仍在充分权衡利弊，并且根据局势进行必要的适应和改变。鲁宾·坎詹指出，对于行动更为深化的决定，一直存在并正继续进行。

对于西方——或更具体些便是美国的立场，来自反应的讨论并不少，但无绝对立场示出是否可能扩宽政策允许进行跨地区的打击任务，即便这些目标正远离哈尔科夫的直接威胁。

美国国务卿安东尼·布林肯则在美国布拉格的采访中同样指出，美国以及盟友将在必要时有基本的适应需求，进行决策变化以适应和调整。然而更换中旬的决策行为中，乌克兰对于美国批准击打俄罗斯领土深处的目标也有着愈发迫切的要求，这对于北约国家而言，明显已经引起一定的思考和担忧。

在最终兴兵大计的核心参与者——俄罗斯总统弗拉基米尔·普京甚至在周二才能谨慎讨论关于潜在核战的警告。然而对于全域发起的重要战争：自从俄罗斯占领的花园在2023年取得明显指挥优势以来。乌方的需求仍然明确，并期待尽快对美国政策保持 monitored and exceeded期待的放宽。

马廷·坎詹表示此决策仅为拜登政府行动迈出的一步，但这一步不可或缺的。该决策不是过于轻率，但彰显了美国政府对局势认识的深度，不要回避从现有的政策框架进行改变，让更多的决策趋于统一且集中在 keeper手上。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在过去的二十多年里，我作为网页新闻翻译员，致力于将深邃的英文新闻内容转化为华丽且精准的中文表达。如何将下列内容转换为更优美的中文新闻语言，同时保持专业、准确，提升语言层次而不失原文信息，以下是翻译内容：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国的石油钻探商坚守着调节支出、抑制产出增长的承诺，这使得全球最大原油生产国预计在2024年的增长速度放缓，从而可能缓和欧佩克及非盟组织(OPEC+)进一步削减供应量的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国在过去十年通过页岩革命、技术突破及效率提升，在非欧佩克生产者中主导了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上一年，美国原油产量出人意料地上升，日增产量超百万桶，增长至1293万桶/日，远超年初美国政府预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上一年，欧佩克及非盟组织协议实施了额外减产措施，部分是为了抵消美国及其他非欧佩克生产者增产的影响。总计OPEC+的减产规模达586万桶/日，相当于全球需求量的大约5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息人士透露称，欧佩克+正在筹备一个复杂协议，该协议允许部分减产措施延展至2025年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周日会商供给策略时，欧佩克+面临着美国产量增长持续推动非非盟组织产出增长的挑战，但这种威胁相较于2023年的程度将较小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府当前预测，美国原油供给将在今年增长约27万桶/日，与OPEC的预测一致，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预测，美国原油产量将增长64万桶/日，三者分别是业界最为关注的预测机构，均明显低于去年的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥佩克预期全球需求增长将达到220万桶/日，显著超越非非欧佩克组织原油生产者的供给增长速度大约100万桶/日，这意味着2024年对奥佩克+原油的需求量大约比2023年高出90万桶/日，奥佩克在5月份发布的月刊市场报告中如此表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署则预计全球原油需求增长仅为110万桶/日，并预计对奥佩克原油的需求几乎不变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至今年年初，美国原油产量变化不大。四月份的产量大约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所减少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，即便油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能再刷新2023年的产量增长记录，从而促使需求端产生意外惊喜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律。”Scandrill公司的首席运营官保罗莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司的资本支出保持不变，生产设备升级策略已与生产和挖进效率的持续改进相对应，计划年底运营12座钻井平台，次年预计重新部署更多平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国石油钻井平台的数量自去年已减少了496座，与上年同期相比减少了大约13%的数据，这些信息来自于贝克休斯公司的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;评级公司分析师评论称，“美国拥有在多年内增长100万桶/日的潜力，但现在并无扩产的意愿延续这一速率。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标盛全球商品信息机构预计今年美国原油产量和凝析油产量增长可达47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在近期投资者压力下，美国上市油生产商近年来遵循了资本纪律原则，限制增长支出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期的产量增长主要由私营生产商驱动，但它们正在经历着行业的整合浪潮，通过开长井，同时提高井产量并加深环保层面的活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国标准石油公司总裁蒂莫西罗伯表示，“预计尽管近期的整合热潮，当前的油价预期将保持，并为促进整体美国原油生产增长提供适度的支持。”持续改进钻探和完成技术方面的改良继续发挥作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;服务领域公司如SLB等更看好今年国际市场增长，而非北美的增长。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，这有部分原因是行业整合的结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UBS银行分析师高维诺瓦指出，“近年来策略存在转向，更强的资本纪律焦点导致了不同的反应。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那则预计在2024年引领石油和液体生产增长，EIA在3月份的数据中表示，今年石油产量从OPEC+预期减少100万桶/日，而非成员国的供应增长约为140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“奥佩克+已学会了适应美国石油产量的增长”，UBS的高维诺瓦表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非国大 party（非洲国民大会）于上周末的选举中遭遇了自种族隔离制度结束以来最惨重的挫败，面临被严重削弱的命运。根据来自约71%投票站的初步结果数据显示，非国大获得的选票占比不足42%，这一百分比明显低于上届大选时57.5%的成绩。这创下自种族隔离时代以来非国大未能获得多数支持的首次记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次选举的冲击性后果意味着历史上由纳尔逊·曼德拉领导的解放运动在政界将不得不与其他一到多个 smaller parties（较小政党）协商无协议进行了选前合作，以共同执掌国家政权。为维持执政地位，非国大可能需要作出政策性妥协，甚至让出最具影响力的内阁职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;退职的工会领袖、如今的商界巨头拉马福萨预计将面临反对党首脑和党内日益分化的批评声音的指控，要求他辞职。然而，在关键最高非国大官员的支持下，预计其将继续执掌职位。分析人士指出，目前并不具备接替其领导之位的明确人选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒，在撰写关于拉马福萨的传记时曾提到：“在拉马福萨党内并未出现能够接替其领导的明显统派候选人。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于本次选举的多项数据显示，在主要政治参与者的支持率中，拉马福萨的公众认可度依旧处于高位。然而，不断加剧的政治冲突以及非国大内部 faction（派系）的纷争，则可能是任何削弱活动的不可预知挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨尚未对非国大的选举表现进行评论。其发言人表示，预计将在周日公布最终的临时选举结果后发布相应讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前2022年的调查报告指出，拉马福萨因疑似在自己的私人野生动物保护区里藏匿大量现金的行为，可能面临不当行为的指责。当时拉马福萨不予认罪，以“农场门”事件反斥相关指控，并在2022年底成功连任非国大领导职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;归功于历任领导人相对于此轮选举预设的严峻挑战，近年来时常表现为失业率激增、犯罪泛滥及恶性电力短缺等问题下的公众不满情绪的高涨。在2017年末当选非国大领导人时，拉马福萨曾承诺整顿其政党的形象，提振经济活力。在过去九年间，虽已逐步响应前掌门人贾伯·祖马（Jacob Zuma）的严峻挑战，但南非经济依旧处于停滞状态，腐败问题依旧困扰着非国大的高层官僚体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现任政敌祖马在此次选举中通过新党“mkhonto we sizwe出人意料地参选，并在肯纳辽斯省带来了巨大的选民支持下滑，进一步击败了拉马福萨及其领导的非国大的政治前景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马泰克加强调，祖马预判了former ANC support（前非国大党支持者）的脆弱性并成功“杀破”了拉马福萨：“拉马福萨的专政项目走到了末路…若继续选举失利，一切寻常政治状态将难以维持。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与先前不同，拉马福萨在任职总统期间似乎更加警惕于引发党内争议，避免扩大派系或主张断缺所能带来的负面效果。然而，在其作为工会领袖的历史时期展现的果断与决然风格却极少有所体现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨的支持者则赞赏他在凝聚共识方面的能力与对推动南非跻身“低/中/高收入国家集团”（被誉为“全球南方”）的重要角色上的贡献。特别是在新冠疫情时期，拉马福萨是全球呼吁疫苗公平分配的最具活力的声音之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，南非成功将针对以色列的种族屠杀状诉提交至国际法院。国际法官基于本月发布的裁决，命令以色列制止针对加沙城市拉法的军事行动，但以色列方面则否认相关指控并持续推动针对拉法的攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此次选举前的竞选活动中，拉马福萨着重强调了过去30年来非国大在政治发展方面的成就。然而，其在解决包括失业、犯罪与电力失灵等南非社会最关键挑战方面的解决方案却饱受质疑与批评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在选举前夕的一场最后动员旗下者山集会上，拉马福萨承诺“将提供更多关注与进步”较为广泛的民众对自身服务而言。出席十万支持者聚集在乔丹城的足球场下集会，而到场的群众却大有人在未及听终言便离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto的一次投票所选票" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Soweto，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;经过漫长的岁月洗礼，加拿大曾臭名昭著的连环杀手罗伯特·比克顿在本月早些时候于魁北克一所最高安全级别的监狱遭受袭击，于本月八十四岁的高龄终结了生命，监狱官员宣示公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比克顿作为一位加拿大历史上名副其实的轻重难量的连环谋杀犯，于二零零七年被法庭判定谋杀了毒品依赖者及妓女，并在其不修边幅的猪场，位于西雅图流域的不列颠哥伦比亚省，对其尸体进行了残忍的肢解和处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被裁定的指控包含了六名女性部分尸体的发现，这些尸体出现在其位于温哥华南区的破败不堪的房产附近。政府检方在其被判处终生监禁后，撤回了其与超过二十名谋杀案相关的加重指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大的矫正署表示，比克顿在五月十九日的袭警事件后，不幸于魁北克关押他服刑地点的监狱内逝世。袭击发生后，他立即被送往医院接受救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构在声明中表示："我们深知，这位罪犯的案件在不列颠哥伦比亚及其国家其他地区的社区中产生了毁灭性影响，" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的受害者中，包括温哥华东南区在超过十数年，直到其在二零零二年早期被捕前所丧失的逾六十名女性。成千的所遗失的女性，其中大量为土著民族，其遗骸或DNA在不列颠哥伦比亚省的圣伯阿德利的土地上的养猪场被找寻到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在二零一六年，据传一份比克顿所撰写的书籍在亚马逊上市后几小时内就被撤下，据《温哥华太阳报》报道，在这段时期，这位连续杀人犯声称自己无辜，被警方指控犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊将该书籍撤下并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视画面显示，此前其法庭审讯在纽威斯特伯勒市开始的罗伯特·威廉·比克顿（Robert William Pickton）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;《未经物色的电视影像显示，在其彭科堡特岛住宅内的罗伯特·威廉·比克顿（Robert William Pickton）照片， REUTERS/Global TV/ 文件相片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Legend-of-Cryptocurrency-Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration displaying depictions of the cryptocurrency Bitcoin, captured in Paris, France on March 9, 2024, as part of a Reuters special edition with THE REUTERS通讯社ǀREUTERS.&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Representation-of-Cryptocurrency-Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Known depiction of the cryptocurrency Ethereum is showcased, mounted on a PC motherboard, part of a June 16, 2023 illustration provided by THE REUTERS通讯社ǀREUTERS.&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;逾1800亿美元的加密货币已被导入一种新型平台，该平台以锁定用户代币的方式向投资者提供回报，引发了价值跟踪系统中一种复杂风险安排的最新模式。分析师警告称，这种安排对用户和加密货币市场构成了潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重置”交易的迅速流行是加密货币市场风险高企的最新指标，随着价格攀升和交易者追逐收益，市场活动持续激增。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而以太坊，第二大加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;引领这种“重置”热潮的是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，而这一数字相较于六个月前的接近4亿美元的水平，已大幅跃升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer之所以发明“重置”，是因为其创始人Sreeram Kannan告诉路透社，这是对长期存在的加密操作一种诸多的燕拥其翅转变——也就是通常所说“冻结”的要素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种类型的数据存储库，涉及互联网中多台计算机验证和确认拥有的哪种加密货币。为了执行此任务，以太坊等加密货币的所有者允许其资产被锁定作为验证流程的一部分。持有者在参与冻结期间将暂时失去对代币的即时访问，但将获得收益的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些交易平台也向用户提供新创的虚拟货币，以此代表用户所冻结的虚拟货币。重新使用（或“重置”）使代主可以趁着新代币价值增值而与不同的区块链为基础的程序和应用重新冻结这些新获得的币。希望借此收获更多回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对“重新制取”（chain-stacking 的另一种翻译）的风险认识呈现出分歧，一些内部人士表示并未全面了解这种操作的卑微本质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而其他人士，包括分析家，却担心如果用重新制取的加密货币来作为庞大加密借贷市场的抵押品后，新创造的代币将面临从少量基础资产倒杆式不断借贷的风险。如果所有市场玩家同时出现流动性压力并尝试大规模退出，这将导致更广泛的加密市场变得不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品的抵押品本身变得有抵押品，这并非理想之举，它引入了原本不存在的风险要素。”C【加入了针对Kaiko的数据提供者的元引，显然是意图锚定和奠定更高附加价值的加密货币持有者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，EigenLayer平台尚未直接向用户派发手续费，因此尚未设计生成机制。用户加入平台，是为了期待未来可能产生的收益率或其他赏金奖励，俗称“空投奖品”。EigenLayer已自身创建新的虚拟币给使用者，通称“EIGEN币”，用户期望在未来能将EIGEN币派发收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用EigenLayer平台能有机会获取由EigenLayer多元创造的'EIGEN币'，而Kaiko的知识顾问Morgan McCarthy也认可这不是必胜无疑的做法，此功能明显带有高度投机性和风险要素。与此同时，Coinbase，一家提供冻结服务未提供重置服务的美国加密货币交易所，其负责人Duong也持相同的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是华盛顿大学助理教授，并且他为首的研发团队中设计了首个印度学生设计的小型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer定位为验证服务的市场，通过将潜在冻结委托人连接到需要冻结币的程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新“重置”平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等崭露头角，EigenLayer为其客户提供仪器，以及崭新的代币作为他们定时冻结的资产代表物，这些代币可在其他领域中使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师Kannan表示，这一平台致力于让用户灵活选择冷冻事宜、并扶助新区块链服务的成长，而不只是鼓励无休止的加密货币融资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与任何参与者建立官方合作关系… 这是一种新兴现象。这就是EigenLayer分步走的原因”， citing John Dayong’s stating,其对EigenLayer声称较为远小的潜在风险做的评价。
&lt;p&gt;同时，其他担忧者却认为EigenLayer平台与若干被视为更高风险的借款协议产生了获得丰厚收益的机会，并已出现了缩减动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有专家耐听实话，至少相对全球2.5万亿美元大型加密行业内的流速，进入“重新制取”协议的资金虽较小亦不会产生巨大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长时间以来对于加密世界可能导致的商业化和风险正在不断累积的潜在危机担忧，例如来自于美国监管机构对银行与加密接轨存在的隐患。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界依旧正逐渐与传统金融系统的(userid,8)联系起来，而“重新制取”模式亦逐渐获得机构投资者的认同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dominance-Limited，S+P Global Rating主导对象Analytical Lead Andrew O’Neill举例解析道：“目前来说，尚未看见产生任何重要的信源问题影响到传统金融市场的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统银行机构，如Standard Charter crypto的主管Zodia Custody对于“重新制取”服务持警惕的态度。公司负责人Anoosh Arevshatian认为E不同平台触及的关键风险来自于难以建立切实的“资产历史跟踪路径”以及明确的收益分配系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura’s crypto arm，Laser Digital与Kelp DAO合作，重新制取部分资金，取得Kelp DAO挑战()},
表示创始意图，特别是指导名义消费和联邦教育理柏德的相关手段。这些服务受到其他机构包括比特币、Classify	Rasel的配置影响函数，这些服务份额以及给出预期回报的整合也将一个趋势表现出来了。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;div class="prose"&gt;
&lt;p&gt;克莱尔达·锡恩巴姆以压倒性胜利成为墨西哥首位女性总统，继任她导师兼即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩兹·奥夫拉多尔之位，她的受欢迎程度，尤其是在贫民中的受欢迎程度，推动了她的胜利。她的成功不仅体现在个人成就上，而且是墨西哥历史上的重要里程碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的气候科学家和前墨西哥城市长克莱尔达·锡恩巴姆以 58.3% 至 60.7% 的选票赢得总统选举，据墨西哥选举管理机构快速点票结果显示，这可能是墨西哥民主史上的最高投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有可能在国会的两院中取得近三分之二的绝对多数，从而允许该联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机构给出的可能结果范围所显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对手候选人热切的反对者赫希特·加尔维兹在初步结果显示她获得了 26.6% 至 28.6% 的选票后宣布投降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是墨西哥共和国历史上第一次我将成为墨西哥的首位女性总统。"她在庆祝活动中告诉支持者，台下的观众一片欢呼声，“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱尔达·锡恩巴姆的当选是一个重大突破，对墨西哥而言意义重大——一个以其“大男子主义文化”和天主教总人口全球第二闻名的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大在公开选举中首位当选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为女性投票，”87 岁、当时在墨西哥最小的州特腊斯卡塔拉支持克莱尔达·锡恩巴姆的一名女性表示，“从前我们甚至都没有投票权，只有丈夫告诉我们可以选谁，感谢上帝这种改变已经发生，我可以亲身经历。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胜利对于克莱尔达·锡恩巴姆而言意义重大：她必须在增加大众福利政策的同时平衡艰巨的预算赤字和经济成长缓慢等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她当面向支持者保证，她的政府将注重财政责任，尊重央行的主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺增强安全，但几乎没有细节。墨西哥的历史性选举，其中包括38 名候选人被谋杀，凸显了大规模安全问题。分析家认为，组织犯罪集团在洛佩兹·奥夫拉多尔的任期内扩大了力量，并深化了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州某地投票站发生的两起杀人事件而蒙上阴影。在洛佩兹·奥夫拉多尔的任期内，墨西哥的凶杀率是所有现代政府中最高的，虽然根据墨西哥中央银行的预计，2025年仅有 10余万人被谋杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺大幅投资提高警务质量和降低司法不公情况，否则克莱尔达·锡恩巴姆可能将难以实现整体安全水平的重大提升，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗莱尼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥首都墨西哥城的市长选举最终同样由执政党赢得，这是国家最重要的职位之一，原始数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对美国数十万向墨西哥大量涌入的移民和毒品走私问题，以及中美领导人可能在 11月的重选中呈现的难堪谈判，汇率稳定及低失业率的成功使得洛佩兹·奥夫拉多尔声名鹊起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱尔达·锡恩巴姆承诺扩大福利计划，但面对墨西哥预算赤字预计今年创下巨大纪录和GDP增长率仅为 1.5% 的预期，这将是一场硬仗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩兹·奥夫拉多尔在其任期内曾推动50%的最低工资增长，减少贫困、货币增值及失业率低，这些成就使得他博得极高人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱尔达·锡恩巴姆已答应扩大福利政策，但必须解决墨西哥已挤入大型缺电与欠水危机以及吸引制造业在趋向接近主要市场的“近地化”趋势中重新入驻的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还需找到解决墨西哥炼油巨头墨西哥石油公司（Pemex）面临20年生产和负债困境的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不可能仅是一个没有获利预期的公共资金坑洞，他们必须重新考虑 Pemex 的商业模式。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在洛佩兹·奥夫拉多尔带动的大背景下，竞选活动明显被塑造成一场对其政治议程的全民投票。支持者 麦克拉尔强调克莱尔达·锡恩巴姆绝不是洛佩兹·奥夫拉多尔的提携人，但接受了他包括惠及最贫困人口在内的多项政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，克莱尔达·锡恩巴姆将洛佩兹·奥夫拉多尔称为“这个国家更好转变的独一无二的领导人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析家薇瑞·里奥斯认为，批评克莱尔达·锡恩巴姆将被洛佩兹·奥夫拉多尔牵制的部分原因是出于对性别的歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"难以置信人们无法相信她将做出自己的决策，我觉得这完全与她的女性身份有关。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片说明了大选的热烈氛围以及墨西哥各地支持者为克莱尔达·锡恩巴姆的获胜而自豪的场景。周围画面展现了墨西哥各地区多样化的选举面貌，并标志这张巾帼英雄的符号。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;div&gt;
    &lt;p&gt;世界卫生组织周六宣布，旨在就加强抗击流行病同盟达成全球协议的会谈，将会在二零二五年或更早完成。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年已展开协商，计划为才能在随后和之间流行病爆发期间增加合作的协定，这之前的新冠疫情期间已显而易见的失败。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;该联合国实体原先承诺在本周内结束协商，但在有关疫苗分发和准备等核心问题上富裕国家与贫困国家之间的分歧之后协定延长。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;然而，国家之间的争论没有促成总理在该协议的平行谈判中对现有受法律约束的健康规则进行更新，这包括了一个新的类别“大流行性紧急状态”，指向最具全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;世卫组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格伯雷苏斯在一份声明中说：“今天的决定是其历史性的，反映了一个共同的愿望，这由成员国和世界共同标志，从中保护各自民众免受公共卫生紧急状况和未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长亚历杭德罗·贝克萨拉周六表示：“在这些改变全球健康规则后的后续措施中，我们将采取步骤对国家承担责任，并加强对爆发的管理，以防它们威胁到美国民众和整个国家的安全。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;这些外部规则的变革旨在强化国际界对抗新路径后的防御，据世界卫生组织的数据，自新冠病毒造成超过七百万人死亡以来，美国得以采取这一行动。&lt;/p&gt;
    &lt;div style="text-align: center;"&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="ФАЙЛ ФОТО: Организация здравоохранения Всемирного общества (ОЗВО) формы в зданиях Королевства Генуа" src="data:image/jpeg;base64,/9j/4AAQSkZJRgABAQAAAQABAAD/2wBDAAoGBAQEBAUGEhIVFRUtHxUtLS0vLS0sLywyNy0tLS0vLS0tLS0tLS0tLS0xNjRFLzJFRBBGNQERIPUjAFPtMVIRDepFNiQmLAw5HDRcWEJ閣W IllegalAccessException wvgw国务院" style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;ФАЙЛ ФОТО: Организация здравоохранения Всемирного общества (ОЗВО) формы в зданиях Королевства Генуа, февраль 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse – ФАЙЛ ФОТО&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>