<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 13:00:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>哈里王子就与默多克媒体集团的诉讼案达成和解并道歉</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-settles-lawsuit-with-murdoch-papers-after-apology-2025-01-22/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:51:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-settles-lawsuit-with-murdoch-papers-after-apology-2025-01-22/</guid></item><item><title>联合国秘书长古特雷斯呼吁伊朗放弃核武器</title><link>https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-iran-renounce-nuclear-weapons-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在瑞士达沃斯世界经济论坛上指出，伊朗必须首先通过明确表示无意发展核武器，以改善与地区国家和美国的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯在世界经济论坛上表示：“最相关的问题是伊朗与其与以色列和美国的关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望伊朗人理解这一点，即必须明确放弃拥有核武器，同时与该地区的其他国家建设性互动。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="第55届世界经济论坛（WEF）会议在达沃斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z3OPZLPLZRL2VPERJFPNXXLPL4.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在瑞士达沃斯举行的第55届世界经济论坛（WEF）会议上发言，时间为2025年1月22日。路透社/耶维·赫尔曼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:21:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-iran-renounce-nuclear-weapons-2025-01-22/</guid></item><item><title>联合国为尼日利亚东北部人道主义危机寻求9.1亿美元</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/un-seeks-910-million-humanitarian-crisis-nigerias-northeast-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;联合国本周将呼吁捐资9.1亿美元，以应对尼日利亚东北部地区的人道主义危机。自2009年受伊斯兰激进组织影响以来，该地区去年又遭受了洪水灾害，相关文档显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社获得的文件显示，亚 auditoria、巴orno 和约贝三个州有780万人口需要援助，联合国计划救助其中360万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9.1亿美元的救助成本在西非和中非地区位居第一，超过了乍得、马里、布基纳法索和尼日尔等国，相关文件表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼日利亚还面临着生活成本危机，通货膨胀在2025年1月已经飙升至近30年来的最高水平，这主要是由于食品价格的急剧上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国曾表示，尼日利亚东北部地区的人道主义危机面临着被遗忘的风险，因为人道主义援助的关注点已经转移到了乌克兰、加沙和苏丹等地的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内政部和联合国于11月共同发布的一份报告指出，尼日利亚正面临着有史以来最严重的一次粮食危机，预计今年将有超过3300万人面临粮食不安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼日利亚总统博拉·蒂努布的经济改革措施，包括取消燃油补贴和外汇管制，被认为是加剧该国经济问题的原因。蒂努布表示这些改革将有助于推动经济向增长更强的方向发展。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="孩子们在约贝州达皮奇的一家面包店外玩耍" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4RVXZOI3JL6XAZLE72XVECG6Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
出自2018年3月22日，尼日利亚约贝州达皮奇，路透社/阿福莱·索图德/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:33:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/un-seeks-910-million-humanitarian-crisis-nigerias-northeast-2025-01-22/</guid></item><item><title>土耳其因滑雪度假酒店火灾拘留九人，造成76人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-detains-nine-people-over-ski-resort-hotel-fire-that-killed-76-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;土耳其内政部长阿利·耶尔利卡亚在周三早间宣布，因与一起导致76人死亡、数十人受伤的火灾事件有关，土耳其拘留了九人，其中包括一家酒店的所有者。此火灾的相关报道见&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/six-dead-31-injured-ski-resort-hotel-fire-turkey-state-broadcaster-says-2025-01-21/"&gt;此处&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶尔利卡亚还表示，已将45名遇难者的遗体交予家属，并正在法医研究所进行DNA检测以确认剩余遇难者的身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾发生在土耳其布尔卢山脉的一个滑雪胜地——卡塔尔卡亚酒店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家酒店在火灾发生时发布声明，表达了深切的哀悼，并承诺积极配合调查。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们正与相关当局合作，调查此事件的所有方面。我们对造成的损失感到非常难过，并希望与您同哀。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这家12层的酒店登记有238名客人，始于凌晨3点30分（即零点30分），餐馆楼层出现火情后，酒店被火焰吞噬。幸存者描述了逃生时的恐慌场景，他们穿过充满烟雾的走廊，透过窗户跳下以求生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局对酒店的安全措施提出了越来越多的批评，因为幸存者们表示，火灾期间没有响起任何警报，客人们只能在一片漆黑中穿越烟雾缭绕的走廊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次悲剧发生之际，正值冬季旅游旺季，许多伊斯坦布尔和安卡拉的家庭前往布尔卢山脉滑雪，土耳其总统塔伊普·埃尔多安宣布周三为全国哀悼日。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="土耳其卡塔尔卡亚滑雪度假村酒店的火灾事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CZ4YJJPCJFOKFE4B3DUE7PKDWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机俯瞰土耳其布尔卢山脉卡塔尔卡亚滑雪度假村酒店火灾后的现场，2025年1月21日。路透社/穆拉德·塞泽尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="布尔卢山脉卡塔尔卡亚滑雪度假村酒店火灾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RT4E76DTKBK5LAOP4N2HGFAF2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;正前方停着一辆消防车，这是发生在卡塔尔卡亚滑雪度假村酒店火灾后的画面，2025年1月21日。路透社/穆拉德·塞泽尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="布尔卢山脉卡塔尔卡亚滑雪度假村酒店火灾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2PD5FU4MGBMVPM6UF5NUSCTQ54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这辆消防车停在卡塔尔卡亚滑雪度假村酒店火灾后的酒店附近，2025年1月21日。路透社/穆拉德·塞泽尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:08:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-detains-nine-people-over-ski-resort-hotel-fire-that-killed-76-2025-01-22/</guid></item><item><title>巴勒斯坦加沙民众挖掘城市废墟，为遇难者安葬</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/bereaved-gazans-dig-out-bodies-city-ruins-give-them-graves-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;加沙地区枪声虽已平息，但对于马哈茂德·阿布·达夫拉而言，痛苦并未结束。他仍在焦急地寻找埋在废墟下的妻子和五个孩子的遗体，这些遗体自战争初期便被困在了家中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿布·达夫拉的妻子和他的五个孩子——三个女儿和两个儿子——是2023年12月在加沙市谢贾亚郊区一栋建筑被以色列空袭击中时遇难的35名直系亲属中的一份子。他说，炸弹继续落下时，只有三具遗体被找到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的孩子们仍在废墟下。我正在尝试将他们救出……救灾人员已经尝试过，但破坏太严重，难以进行搜救。我们这里没有必要的设备来提取烈士的遗体。我们需要挖掘机和其他技术工具。” 阿布·达夫拉向路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的妻子与所有我的五个孩子一起被杀害——三个女儿和两个儿子。当时我怀了三胞胎。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在伊斯兰和阿拉伯社区，遗体通常在死后的几个小时内进行埋葬。未能找回遗体并确保体面的葬礼对失去亲人的家庭来说是非常痛苦的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我希望我能将他们救出并为他们建造一个坟墓。这是我在这个世界上唯一想要的东西。我不需要他们为我建房子或给予我其他东西。我只想为他们掘一个坟墓——将他们救出并为他们建造一个坟墓。”阿布·达夫拉说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）与以色列停火生效以来，巴勒斯坦民事紧急救援服务和医疗人员已经找回了大约200具遗体，这结束了持续了15个月的冲突，导致超过47,000名加沙居民遇难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场加沙战争最初是由巴勒斯坦哈马斯武装分子于2023年10月7日袭击位于以色列南部引发的，造成1,200人死亡，约250人被俘为人质。根据以色列方面的统计数据，至少有94名人质仍滞留在加沙地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦民事紧急救援服务负责人马哈茂德·巴萨尔表示，由于缺乏挖掘机等重型机械，救出遗体的操作面临挑战，同时以色列摧毁了他们的多辆车辆，并至少杀死了100名他们的工作人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴萨尔估计，在这场战争中遇难的大约10,000名巴勒斯坦人的遗体目前尚未被找到并安葬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月发布的联合国损害评估报告显示，清除以色列轰炸后留下的约5000万吨废墟可能需要21年时间，并且可能耗资高达12亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自周日起，成百上千辆载满援助物资的卡车涌入加沙地带，巴勒斯坦权力机构的官员与以色列和埃及边境的两位关键跨境点的竞争对手进行了会晤，以安排接管这些重要位置的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位熟悉此情况的巴勒斯坦官员表示，埃及派遣了推土机及其他工程车辆，以修复由以色列地面攻势损坏的加沙边境一侧的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与阿布·达夫拉类似，加沙的230万居民中有数千人在废墟下寻找亲人遗体或在以色列地面袭击期间被集体掩埋的亲人的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;68岁的阿富拉·阿布尤利亚斯是一位失去儿子阿什拉夫的的父亲，他希望为儿子提供一个体面的坟墓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道阿什拉夫被埋在哪里，但他与几十人的遗体一起被埋，没有为他建造的坟墓，也没有为他刻上名字的墓碑。”他在加沙市通过消息应用告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我希望能够为他建造一个坟墓，在那里我可以看望他，与他交谈，并向他表示歉意，我没能及时到达他的身边。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在加沙地带被以色列空袭摧毁的建筑物废墟中手势示意" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NOK26PVXLJICPM2UFKOK7GTX2Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在停火后加沙地带以色列进攻破坏的建筑物废墟中手势示意，2025年1月22日，加沙地带南部。路透社/哈特姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:03:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/bereaved-gazans-dig-out-bodies-city-ruins-give-them-graves-2025-01-22/</guid></item><item><title>特朗普对欧盟和中国发出新的关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-says-he-is-discussing-10-tariff-china-feb-1-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普于周二誓言对欧盟征收关税，并表示其政府正在讨论对从中国进口商品征收10%的惩罚性关税，因为芬太尼毒品经由墨西哥和加拿大输送到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其白宫向记者发表的最新声明中表示，他上任的头一天并没有立即如其竞选时所承诺的那样征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融市场和行业协会稍微松了一口气，但他的最新言论强化了特朗普长期以来对更广泛关税征收的渴望，以及他设定的新2月1日截止日期：对加拿大、墨西哥、中国和欧盟征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，欧盟和其他国家与中国之间的贸易顺差也是他关注的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧盟对我们非常非常不好，”他重复了周一的说法，“所以他们将面临关税……唯一的办法才能实现公平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一表示，美国可能会对加拿大和墨西哥征收关税，前提是这两个国家减少非法移民和芬太尼及其前体化学品的流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普之前曾威胁对中国的进口商品征收10%的关税，但他将此与2月1日的截止日期重新调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国表示愿意与美国沟通，以“妥善处理分歧并扩大互利合作”。外交部称，中国致力于与美国保持稳定和可持续的双边关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们始终相信，贸易战或关税战没有赢家。中国将始终坚持捍卫国家利益。”在6日的例行记者会上，外交部发言人毛宁告诉媒体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫贸易顾问彼得·纳瓦罗周二早些时候告诉CNBC，特朗普对加拿大和墨西哥征收关税的威胁旨在压榨他们停止非法移民和非法毒品进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他考虑对加拿大、墨西哥和中国征收25%、25%和10%的关税，因为他每天有300名美国人因芬太尼过量致死。”纳瓦罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月20日，特朗普宣布了一项全面的移民打击行动，包括广泛的庇护禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月20日，特朗普签署了一份广泛的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.whitehouse.gov/presidential-actions/2025/01/america-first-trade-policy/"&gt;贸易备忘录&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，要求联邦机构在4月1日前完成一系列贸易问题的综合审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些审查包括分析持续的美国贸易赤字、不公平的贸易行为以及相关国家的货币操纵，包括中国。特朗普的备忘录要求对解决方案提出建议，包括一个“全球补充关税”，以及改变800美元以下低价值进口货物免税额度的限额，后者常被指责促进芬太尼前体化学品的非法进口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些审查指令为特朗普内阁提名者之间的分歧提供了一些余地，以确定如何最好地实施全面关税和60%中国商品关税的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普更为谨慎地采取关税政策推动了美国股市的反弹，使标普500指数（.SPX）达到了一个月来最高水平。然而，特朗普对中国的最新举措和针对欧盟的关税措施可能削弱这种势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普很可能决定放慢行动速度，以确保他有坚实的法律基础进行此类行动。”华盛顿中心对于战略和国际问题的研究专家威廉·赖辛指出。“他正在研究如何最好地利用他的杠杆作用以取得所需的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大和墨西哥就2月1日最后期限发表和解性质的回应。墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆表示，墨西哥将强调自己的主权和独立性，并逐步回应美国的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，她补充说，美墨加自由贸易协定的重新谈判要到2026年才会进行，这旨在预先排除特朗普早于2026年对这一涵盖每年1.8万亿美元三国贸易的协定进行重新谈判的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国玉米农民担心，特朗普的关税和报复性关税可能会扰乱与墨西哥和加拿大——这两个玉米主要出口目的地——的贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道他是一位谈判型人物，”伊利诺伊州农民肯尼·哈特曼二世表示，他是全国玉米种植协会董事会会长。“我们只希望最终我们能够不丧失出口——不失去运往墨西哥的玉米或运往加拿大的乙醇。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国白宫罗斯福厅，特朗普总统宣布人工智能基础设施项目" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QNOKIVEEARNKHAOPQLJMV7LEKQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月21日，美国华盛顿特区，特朗普总统在白宫罗斯福厅宣布人工智能基础设施项目。路透社/Carlos Barria&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 23:08:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-says-he-is-discussing-10-tariff-china-feb-1-2025-01-21/</guid></item><item><title>伊朗称死于狱中的瑞士公民拍摄了军事设施照片</title><link>https://www.reuters.com/world/iran-says-swiss-national-who-died-prison-had-photographed-military-sites-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;伊朗司法部门发言人阿斯加尔·贾罕吉尔透露，一名瑞士籍男子在被指控间谍罪后被捕并在伊朗监狱中身亡，伊朗当局称该男子有拍摄军事设施的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士方面此前要求提供该64岁旅游者的逮捕原因的详细信息，并对该月早些时候发生的死亡事件进行全面调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾罕吉尔表示，该男子于10月从道噶鲁恩（与阿富汗接壤）入境伊朗，在一辆装有多种用途电子设备的车内作为游客访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发言人说，该被拘留者在关闭牢房灯光后，用布条悬梁自缢，并故意避开监控摄像头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾罕吉尔指出，该男子在进入塞姆南省并在军事限制区域活动时被捕，罪名包括拍摄军事区域的照片和与敌对国家勾结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，伊朗精锐的革命卫队逮捕了数十名双重国籍者及外国人，主要指控涉及间谍活动和安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织指责伊朗通过这样的逮捕试图谋求其他国家让步。但伊朗对此予以否认。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:31:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/iran-says-swiss-national-who-died-prison-had-photographed-military-sites-2025-01-22/</guid></item><item><title>美国最高法院审理休斯敦致命枪击事件中警方的行为</title><link>https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-weighs-police-conduct-fatal-houston-shooting-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;美国最高法院计划于周三审议一起涉及女性因其子在休斯敦一次交通检查中被警察开枪致死的民事权利诉讼案件。这可能使问责过度使用武力的警察变得更为容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最高法院将听取简塞·豪厄尔斯（Janice Hughes）女士的上诉，24岁的儿子阿斯蒂安·班克斯（Ashtian Barnes）在2016年的事件中身亡。豪厄尔斯女士对一审法院驳回她的诉讼提起上诉，该诉讼指控休斯敦警察罗伯托·费利克斯二世（Roberto Felix Jr.）因使用致命武力违反了美国宪法第四修正案中禁止无理搜查与扣押的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题在于，在评估案件中的事件时，各个法院是否应当仅考虑警员所面临的“具体威胁瞬间”，而不应包括警员在致命事件发生前的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“具体威胁瞬间”理论被多个国家和地区法院所采用，其中包括新奥尔良地区第五巡回上诉法院所监督的德州联邦法院——此案即由该法院裁决——但在其他联邦法院却没有得到应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;豪厄尔斯女士的律师敦促最高法院拒绝该理论，并允许法院综合评估所有情况。他们在一个法律文件中写道，这种局限于两秒钟前行动的分析方式“保护了那些在毫无必要的情况下将自己置于危险中并错误使用致命武力的警员”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;费利克斯的律师在其提交的庭审文件中辩称：“费利克斯基于多年的经验和训练在关键时刻做出了决定，以避免自伤和公众伤害。宪法赋予他这种选择权。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;费利克斯是哈里斯县警长办公室交通执法官，于2016年4月28日在高速公路上以车辆存在逾期通行费为由拦停班克斯所租用的丰田凯罗拉轿车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;班克斯试图寻找他的驾照和保险证明，提出可能在后备箱，根据法院文件显示。费利克斯声称闻到大麻味，尽管法院文件显示车内并未发现毒品证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;费利克斯命令班克斯下车，但车开始前移，根据法院文件显示。费利克斯登上驾驶员的车门横梁，命令班克斯不要动，并开枪两发。班克斯当场身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次射击事件源于费利克斯在毫无挑衅情况下拔枪、指向班克斯、跳上移动的车辆并突然开枪的危险行为，“没有任何迹象表明他瞄准了什么，同时表现出对公众和班克斯的明显鲁莽和无视危险”，根据诉讼文件所描述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地官员进行了调查，但费利克斯没有被控犯罪。法院文件显示，内部警察调查也没有发现费利克斯有任何不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;豪厄尔斯女士将县和警员作为被告提起诉讼，寻求获得赔偿，但一审法院裁定，仅考虑费利克斯开枪前的两秒钟，他在害怕生命受到威胁的情况下做出的行为是合理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然第五巡回上诉法院的先例要求他们采用该理论，但对案件进行审查的法官们对该理论所采取的狭隘审视方式表达了批评。第五巡回上诉法院法官哈金博思（Patrick Higginbotham）在其裁决意见中写道，该理论“压制了第四修正案的保护”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果能够考虑费利克斯在“拔枪和跳上移动板条箱”中的角色，哈金博思写道，他将发现费利克斯“违反了班克斯的第四修正案权利，即免受过度使用武力的权利”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;最高法院预计将在六月底前作出裁决。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国最高法院建筑物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N3LLEV53HJMCJGKPVCJCBB7KC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国最高法院建筑物，图源：美国，2024年2月29日。路透社/埃维琳·霍基斯顿/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:05:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-weighs-police-conduct-fatal-houston-shooting-2025-01-22/</guid></item><item><title>消息人士称，印度和美国试图安排莫迪下个月与特朗普会面</title><link>https://www.reuters.com/world/india-us-trying-arrange-modi-meeting-with-trump-next-month-sources-say-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;印度和美国外交官正试图在2月于华盛顿安排印度总理纳伦德拉·莫迪与美国前总统唐纳德·特朗普的会面，两位知情的印度消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国在对抗中国方面的重要战略伙伴，印度希望通过与美国加强贸易关系以及简化其公民获得技术工人签证的过程，改善与美国的关系，知情人士表示，如果两国领导人会面，这两个话题将被列入议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普重返白宫引起了新德里官员的担忧，担心美国可能对印度施加关税。特朗普曾将印度列为对美国产品征收高关税的国家之一，并表示希望相互报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但知情人士表示，新德里愿意向华盛顿做出一些让步——尽管尚未正式被告知美国是否会实施互惠关税 —— 也愿意通过提供激励措施吸引更多美国投资进入印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们希望，特朗普新一任期内，这对领导人的会面能帮助两国关系早日步入正轨，知情人士匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2020年第二次任期期间曾于2月访问印度，在莫迪的政治发源地阿赫梅达巴德的一个板球场上受到逾10万名印度人的欢迎，他曾许诺为印度带来“令人称奇的贸易协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，特朗普在休斯顿举行了一场“你好，莫迪”集会，与莫迪会面，吸引了5万人，主要是印度裔美国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度外交部长贾伊什卡尔正为筹备新的莫迪-特朗普会面做准备，他在周一参加了特朗普的就职典礼并与美国国务卿马科斯·鲁比奥举行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是印度最大的贸易伙伴，两国双向贸易额在2023/24年超过了1180亿美元，印度对美国保持了320亿美元的贸易顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位领导人之间的其他讨论话题还包括在科技和防务领域的合作关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;移民也是讨论的一个领域，特朗普已承诺打击非法移民，但表示对合法的技术工人移民持开放态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度以其庞大的IT专业人员劳动力闻名，许多人在全球各地工作，印度占美国颁发的大部分技术工人H-1B签证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥周二与贾伊什卡尔讨论了“不正规移民”问题，美国国务院表示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普访问印度" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T2SHU76UBJKTLOEPLYDJFX4OLE.jpg" /&gt;   
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统唐纳德·特朗普和印度总理纳伦德拉·莫迪抵达海得拉巴府邸，会后举行联合新闻发布会。印度新德里，2020年2月25日。路透社/Al Drago/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:17:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india-us-trying-arrange-modi-meeting-with-trump-next-month-sources-say-2025-01-22/</guid></item><item><title>旨在削弱美国对手，特朗普面临“非神圣联盟”的挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/us/aiming-weaken-us-foes-trump-faces-an-unholy-alliance-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在其首任期，美国前总统唐纳德·特朗普以其独特的外交风格处理与华盛顿对手的关系，公开结交俄罗斯和朝鲜，同时分别对华和伊朗施加压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次，他面临不同种类的挑战：一众美国的对手更加团结一致，这是因为俄罗斯在2022年入侵乌克兰后，与这些对手的关系更为紧密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于周一上任，宣誓就任美国总统后，誓言结束俄罗斯在乌克兰的战争，遏制伊朗核项目，并与中国和伊朗互动，同时加强美军建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在过去几年里，中国国家主席习近平和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经结成“无界限伙伴关系”，北京在经济上支持俄罗斯维持在乌克兰的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，普京和习近平在特朗普就任美国总统后不久进行了长达数小时的电话通话，并在此期间提议深化两国的战略伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，俄罗斯也在2024年6月与朝鲜和伊朗签署了战略协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师认为，四个美国敌人的这一组合，使拜登派往北京的大使称其为“无圣徒同盟”，这削弱了美国及其伙伴的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asia Society Policy Institute的华盛顿分校敦促研究所所长丹尼尔·鲁塞尔指出：“对于特朗普来说，尽管他表达了与俄罗斯‘和平相处’的愿望，并试图在贸易问题上施压中国，但莫斯科与北京的伙伴关系限制了俄罗斯与华盛顿的互动意愿，同时也减少了中国的脆弱性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在面对剧烈的西方制裁时，尤其受到中国大量购买俄罗斯石油的支持，以及北上政府称美国前政府援助了俄罗斯的双用途商品，而北京否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜向俄罗斯提供士兵和武器，并迅速推进其核导弹计划，令专家担忧，尽管伊朗因以色列的打击削弱，其重启核武器项目仍有可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新政府成员对此也有所认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新国家安全顾问迈克·瓦茨在11月接受福克斯新闻采访时说：“中国以极低的成本从伊朗购买石油，伊朗用这些资金向俄罗斯运送导弹和无人机，这些武器瞄准了乌克兰的关键基础设施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周的参议院确认听证会上，美国国务卿马科斯·鲁比奥将其称为美国面临的最大威胁，并指责莫斯科、德黑兰和平壤破坏了稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国企业研究所资深亚洲专家扎克·库珀表示，他认为特朗普团队会试图将各个国家与中国拉开距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库珀说：“他们似乎想将俄罗斯、朝鲜和伊朗与中国分离开，这意味着需要强调这些威胁的不同之处，而不是暗示这些威胁是相互关联的。”他表示，“因此，与平壤达成一项协议以及与莫斯科达成一项协议的做法对我来说最有意义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将合作伙伴拉离彼此并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥巴马内阁时期的美国贸易代表迈克尔·福曼称，朝鲜可能不愿直接与美国合作，因为他认为在伊朗获得俄罗斯支持的情况下，朝鲜与美国的和解会变得困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在其首个任期时曾希望实现与朝鲜领导人的金正恩的协议，但福曼表示，在俄罗斯和中国强有力的支持下，朝鲜不确定是否愿意与美国合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其首个任期内曾与金正恩举行过前所未有的峰会，并声称与金正恩建立了良好的关系。特朗普团队正在讨论与金正恩直接对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国之间的一些裂痕开始显现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府前副常驻联合国大使罗伯特·伍德认为，如果伊朗依靠莫斯科的支持，那么它可能会因俄方在叙利亚总统巴沙尔·阿萨德被推翻前未能提供支持而感到不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伍德表示：“如果我是伊朗，看到俄罗斯在巴沙尔总统被推翻前弃他而去的经历，我肯定会感到担忧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于伊朗，特朗普很可能回到他以前任期时推行的政策，即破坏伊朗经济以迫使伊朗就其核项目、导弹项目和地区活动进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伍德认为，如果新政府专注于加强美国联盟，这将有助于这些努力。他表示，特朗普在其首个任期时曾轻视过美国的这种优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们试图在能分割的时候分割他们，中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜的伙伴关系是如此重要，美国无法单独应对所有这些对手。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 20:56:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/aiming-weaken-us-foes-trump-faces-an-unholy-alliance-2025-01-21/</guid></item><item><title>卢卡申科寻求缓解白俄罗斯孤立以延续长久统治</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-seeks-easing-belarus-isolation-he-extends-his-long-rule-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;白俄罗斯 upcoming 总统选举的选票上将出现五位候选人的名字，但过去31年里，胜选的一直是同一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1994年上台以来，亚历山大·卢卡申科将在此次选举中获得新的五年任期，流亡反对派将此次选举称为一场骗局。他们呼吁白俄罗斯人勾选弃权选项，拒绝所有候选人的提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;70岁的卢卡申科将自己塑造为太忙于为国家工作而无暇参与竞选的领导者。“说实话，对此我不感兴趣。我没有时间参与竞选。”他在最近对工厂工人的言论中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前没有明显的接班人来接替这位既曾欣然接受，又曾拒绝“白俄罗斯最后一位独裁者”称号的魁梧络腮胡领导者。近期，他似乎开始释放一些反对派分子，试图改善与西方的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年上次选举后，大规模抗议几乎使他下台，当时西方政府支持反对派声称他篡改了选举结果，并剥夺了候选人的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织称，卢卡申科的安全部队逮捕了多名抗议者，而主要反对派人物则被监禁或被迫流亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举在禁止独立媒体的环境中举行。人权组织维亚斯纳称，约有1250名政治犯；卢卡申科否认存在政治犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡反对派协调委员会秘书长伊万·克拉夫佐夫承认，他们的工作面临巨大挑战，难以与白俄罗斯人建立联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对大多数人来说，政治不在议程的首位。生存才是首位。”他通过电话采访表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们的优先级发生了变化。2020年，人们认为这次竞选是改变权力的真正机会。现在，你知道，国内的反对派领导人有时努力在国内保持相关性是困难的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立陶宛维尔纽斯大学的白俄罗斯学者塔季安娜·楚利茨卡娅表示，四位替代竞选者都不敢批评总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些不是传统意义上的候选人。他们只是在这个竞选中扮演着角色。他们没有与卢卡申科竞争。”她在电话采访中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但尽管结果已无悬念，随着今年可能开启的俄罗斯与乌克兰和平谈判的背景，卢卡申科正面临的挑战包括如何与莫斯科和西方关系进行平衡，这将是他寻求连任第七任的重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为俄罗斯总统普京的亲密盟友，卢卡申科允许莫斯科将白俄罗斯作为对乌克兰发动全面战争的起点——为此，西方对其实施了制裁。第二年，普京宣布在白俄罗斯部署俄罗斯战术核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果战争结束——即将上任的美国总统唐纳德·特朗普曾承诺将迅速促成这一结果——那么政治分析师预计，卢卡申科将寻求与欧洲和美国的关系改善，并努力解除制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一点与他数十年来反复与西方接触以防止白俄罗斯完全依赖俄罗斯并被其更大的邻居吞并的记录保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果战争结束，卢卡申科将有机会继续在这与俄罗斯和西方之间的平衡策略。”楚利茨卡娅表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步显示缓解镇压迹象的迹象下，自去年7月以来，卢卡申科宣布释放250名被控进行极端活动而服刑的人，并称其为人道赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还允许其中两人，玛丽亚·哈利科纳瓦和维克多·巴巴尔科，有限度地获取监狱外资源，两人此前被隔离了近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派表示欢迎这些发展，但仍有很多人仍在监狱中，逮捕行动仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡的领导人斯维特兰娜·季哈诺斯卡娅在接受路透社采访时本周表示，政治犯的分批释放是卢卡申科与西方进行的一种游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要停止镇压，释放所有囚犯，然后我们再与你们交谈。”她表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯列宁格勒地区欧亚最高经济理事会会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VRABG4DDSJNXZBROW3VBV65KP4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科在列宁格勒地区伊戈拉度假村参加欧亚最高经济理事会会议，2024年12月26日。图源：Sputnik/阿列克谢·丹钦科/路透社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:09:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-seeks-easing-belarus-isolation-he-extends-his-long-rule-2025-01-22/</guid></item><item><title>特朗普的耳语者？意大利的梅洛尼 navigating 一场高风险的关系</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-whisperer-italys-meloni-navigates-high-stakes-relationship-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;特朗普赞扬了一位在欧洲所向披靡的出色女性。他盛赞另一位坚毅智慧，捍卫西方利益的强人。意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼正迅速与特朗普建立起新的大西洋“特别关系”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理梅洛尼于1月4日在特朗普的总统就职典礼上是唯一一位在场的欧洲领导人。这一荣誉发生于她仅仅两周前前往佛罗里达州与特朗普会面的Mar-a-Lago住所，这将她定位为成为华盛顿新欧洲盟友的头号人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普选择梅洛尼是为了她的可信度、可靠性以及我们在欧盟内的稳固政府，”意大利副外交部长埃德蒙多·奇雷利告诉《路透社》，奇雷利是意大利兄弟党党员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对意大利乃至整个欧盟都将是有益的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，在理论上，梅洛尼在特朗普的好感下将获得很多利益。意大利作为北约成员，拥有与美国的巨大贸易顺差，并且国防预算有所缩减，这使其不可避免地与新政府产生冲突，除非她能够利用与总统的关系来缓解这一冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，梅洛尼过于接近这位情绪反复无常的美国领袖也可能带来潜在的风险。她已经努力想要说服布鲁塞尔让其认为自己是可靠的伙伴，但如果她明显追求意大利利益而损害欧盟其他成员国的利益，就可能会破坏她的声望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅洛尼实际上处于一个非常尴尬的位置，”政治风险公司政策感知集团的创始人弗朗西斯科·加里埃蒂说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她希望通过特朗普的耳语获得价值，但她存在在欧洲孤立自身的风险，而没有保障能保护意大利免受美国关税威胁或因国防开支不足而带来的反作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不到十年的时间里，梅洛尼从边缘化的极端民族主义者领袖到成为主导二战后意大利最稳定政府之一的领导人，并作桥梁连接了欧陆右翼和保守派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普当选，这位自然的合作者为她提供了一个在更大舞台上扮演类似角色的机会——如同在20世纪80年代由撒切尔夫人和里根总统建立的英国与美国之间“特别关系”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意大利将始终致力于巩固美国与欧洲之间的对话，这是确保社区稳定与增长的重要支柱，”梅洛尼在为特朗普就职鼓掌后声明说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管梅洛尼已经远离其右翼根源，罗马的一些分析师相信，她根深蒂固的疑欧主义本能将占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“认为她将致力于欧洲利益并成为特朗普的心腹是太过天真，”意大利国际关系智库意大利国际事务研究所的所长纳塔莉娅·托奇说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她总是会本能地选择国家利益而非欧洲利益。”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;特朗普称赞梅洛尼是一位出色的女性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;特朗普与梅洛尼自总统第二任期开始以来互相赞赏不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很令人兴奋。我看到一位出色的女性，”特朗普本月出于梅洛尼在马阿拉戈庄园与会期间的在致词说道，“她正在欧洲引起风暴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼则坚称，美国当选总统将捍卫西方利益，并表示这位总统的地缘政治技能可能会促使俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京坐到谈判桌前以解决乌克兰危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普有能力平衡外交与威慑，”她在佛罗里达州旅行之后说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潜在地，意大利可能因特朗普总统的领导从欧盟失去很多，特别是他威胁要逆转美国与欧盟的贸易逆差，可能会通过提高消费税来实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据欧盟统计局的数据，作为G7成员国的意大利在2023年与美国的贸易顺差为421亿欧元，仅次于德国，是欧盟内第二大顺差国，因此特别容易受到关税的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利报纸表示，梅洛尼将寻求利用她与特朗普之间的联盟来避免对本地公司进行增税，例如食品生产商。梅洛尼的办公室拒绝就此类推测发表评论，但分析师表示，即使特朗普将怒火发向其他地方，意大利也难逃一劫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意大利经济与欧洲经济如此紧密相连，认为关税会惩罚法国或德国而不会伤及我们本身就是一种幻想，”在罗马担任欧洲对外关系委员会主任的阿尔图罗·瓦尔维里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅洛尼知道这一点，因此无论是好是坏，她都将不得不向特朗普代表欧洲利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的布鲁塞尔欧盟高级官员表示，目前还不清楚特朗普是否希望与欧洲建立桥梁，即使借助梅洛尼的帮助也不行。另一位官员表示，如果梅洛尼能够说服特朗普支持乌克兰抵抗俄罗斯，她与特朗普的友谊将很有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫尚未对此回应。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;梅洛尼称赞伊隆·马斯克是一位宝贵的天才&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼与亿万富翁伊隆·马斯克关系密切，马斯克在总统内部圈子中起着关键作用，两人互相称赞不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，马斯克在去年九月的一个着黑色服装的活动上称梅洛尼为“不仅外表更美丽，而且内在更美丽的人”，这一说法促使意大利领导人回复称企业家是“宝贵的天才”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼政府正在与马斯克帝国下的Starlink就可能签署一份长达五年的合同进行谈判，价值15亿欧元。意大利官员称，国家军队和外交官需要安全的卫星通信，例如Starlink提供的类型，不能等到2030年，届时替代的欧洲系统IRIS2预计上线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府认为这笔交易不会损害欧洲利益，但很明显，如果你在星链上花费15亿欧元，在五年后你不会离开它去加入IRIS，”Istituto Affari Internazionali的托奇说道。“这是一个非常明显的例子，梅洛尼将国家利益置于欧洲利益之上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Starlink合同将会给意大利国防支出来点小帮助，但远远不足以满足华盛顿的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管北约表示，成员国的军事预算应达到其国民生产总值的2%，但特朗普则叫嚣提升到5%。在意大利，国防支出目前徘徊在1.5%，巨大债务使任何额外支出变得遥不可及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政策感知集团的加里埃蒂表示，他认为华盛顿不会接受罗马过去十年中含糊不清的关于增加支出的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们无法实现这些承诺，仅仅成为特朗普最亲的朋友对于梅洛尼来说毫无帮助。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9663欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利总理梅洛尼在佛罗里达州棕榈滩的马阿拉戈庄园与会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6TF5TPUA6BN3BPTS5QFKFZ23YA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普与意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼在佛罗里达州棕榈滩的马阿拉戈庄园会面，这是1月4日。(意大利政府/路透社/文件照)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利总理梅洛尼在佛罗里达州棕榈滩的马阿拉戈庄园与会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AIGI36GDUZKZNDQRZYOZCMVL7M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普与意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼在佛罗里达州棕榈滩的马阿拉戈庄园会面，这是1月4日。(意大利政府/路透社/文件照)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:48:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-whisperer-italys-meloni-navigates-high-stakes-relationship-2025-01-22/</guid></item><item><title>哈里王子赢得鲁珀特·默多克英国报纸的道歉</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-wins-apology-rupert-murdochs-uk-papers-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;哈利王子已与鲁珀特·默多克的新闻集团〈News Group Newspapers, NGN）达成和解，就指控违规收集信息的诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利王子的律师表示，双方达成协议后，新闻集团同意支付可观的赔偿款，并承认哈利王子作为英国国王查尔斯三世的次子，曾遭到《太阳报》开展的非法活动侵害，并受到了《世界新闻报》的电话窃听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利王子和前高级议员托马斯·沃森均是此案的原告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是新闻集团向原告表示歉意的内容：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新闻集团对1996年至2011年间《太阳报》对苏塞克斯公爵的严重侵犯其私人生活的行为，包括该报私人侦探开展的非法活动，表示无保留且明确的歉意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团还向苏塞克斯公爵表示，对于《世界新闻报》的记者和私人侦探在其指导下的电话窃听、监视和非法使用私人信息行为，也表示无保留且明确的歉意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团进一步为苏塞克斯公爵经历的广泛报道和严重侵犯其私人生活及已故母亲黛安娜王妃的私人生活，尤其是在其青年时期所遭受的影响向他表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们承认并为给苏塞克斯公爵带来的痛苦表示歉意，并为由此造成的家庭、友谊关系受损表示歉意，并同意向他支付巨额赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们也承认，尽管没有承认非法性，但新闻集团对2006年逮捕事件及其后续行动的回应是应受非议的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，向前任议员沃森勋爵表示无保留且明确的歉意，因其在政府任职期间，2009年至2011年间，《世界新闻报》对其进行了无事实依据的严重侵犯个人生活的行为，包括2009年由该报记者及其指派人员实施的监视。新闻集团承认并为这一行为对沃森勋爵家庭产生的负面影响表示歉意，并同意向他支付巨额赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另悉，2011年《新闻报内》收到消息，称内部有人向沃森勋爵泄露机密信息。我们现知晓，这一消息是虚假的，沃森勋爵并未得到任何此类机密信息。新闻集团对此表示完全且明确的歉意。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国王子哈里，苏塞克斯公爵与一家报纸集团的诉讼，伦敦” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZNNUJTGIFLX7PFQYBRJE2FCYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年6月7日，英国苏塞克斯公爵在英国伦敦高院的罗尔斯大楼外下车。路透社/哈娜·梅卡伊/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-wins-apology-rupert-murdochs-uk-papers-2025-01-22/</guid></item><item><title>格罗西称，伊朗拥有约200公斤浓缩铀，接近武器级</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-has-about-200-kg-uranium-enriched-near-bomb-grade-grossi-says-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;伊朗目前拥有约200公斤丰度达到60%的浓缩铀，接近武器级别的90%浓度，国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西在2024年世界经济论坛上向媒体透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国际原子能机构的标准，如果进一步浓缩，上述数量的材料理论上足以制造五枚核武器。格罗西表示，伊朗近期浓缩速度加快至60%丰度，使其该水平的生产率提高了七倍。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际原子能机构理事会会议在维也纳举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYYIL26YIRJ7VOJJLXCJQC6RMY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西出席在奥地利维也纳国际原子能机构总部举行的季度理事会会议开幕式，日期为2024年11月20日。路透社/莉莎·吕特纳/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:01:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-has-about-200-kg-uranium-enriched-near-bomb-grade-grossi-says-2025-01-22/</guid></item><item><title>关税威胁迫在眉睫，2024年美国将从加拿大和墨西哥进口</title><link>https://www.reuters.com/world/us-imports-canada-mexico-2024-tariff-threat-looms-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;随着美国总统唐纳德·特朗普考虑自2月1日起对来自加拿大和墨西哥的进口商品征收25%的关税，注意力已转向可能承受关税重负的行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国普查局的数据显示，2024年约有28%（约8440亿美元）的美国进口商品来自这两个邻国。其中，汽车产业从加拿大和墨西哥进口额超过2020亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如关税仅针对加拿大和墨西哥，日本汽车制造商丰田将获益最多，因为许多他们的进口配件来自日本或位于美国的供应商。”密歇根州立大学商学院供应链管理系代理主任杰森·米勒表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是2024年从墨西哥和加拿大进口到美国的最高额商品列表：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;商品&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;美国从加拿大及墨西哥进口该商品的总额&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;美国从墨西哥及加拿大进口该商品的比例&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;来自加拿大及墨西哥的累计出口比例&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;汽车及轻型车辆制造&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1022.1亿美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;45%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;12%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;原油&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1014.5亿美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;66%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;24%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;电子计算机&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;389.9亿美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;37%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;29%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;其他汽车零部件&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;282.8亿美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;60%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;32%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;出口（仅对加拿大）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;232.8亿美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;26%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;35%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;重型卡车及底盘&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;186.8亿美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;93%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;37%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;炼油产品&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;176.7亿美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;31%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;39%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;机动车电气及电子设备，未另行指定（NESOI）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;144.2亿美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;58%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;41%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;音视频设备&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;130.3亿美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;36%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;42%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;未另行指定（NESOI）非铁金属（除铝）冶炼、精炼&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;127.9亿美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;35%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;44%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;数据来源：美国普查局&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* NESOI是用于分类出口货物缩写，代表“未能具体说明或分类”的缩写。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="商用车辆从加拿大驶向美国海关和边境保护（CBP）太平洋高速公路入境口岸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WRUNQDKXZJIFHBQZK4UTTOOXRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2024年11月26日，从加拿大撒里南部路过不列颠哥伦比亚省入境美国海关和边境保护（CBP）太平洋高速公路入境口岸的卡车车队。路透社/Jennifer Gauthier/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:09:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-imports-canada-mexico-2024-tariff-threat-looms-2025-01-22/</guid></item><item><title>援助负责人称美国暂停援助对阿富汗而言是“灾难性”的</title><link>https://www.reuters.com/world/aid-chief-says-us-aid-pause-disastrous-afghanistan-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;一位主要人道主义组织的负责人表示，美国总统唐纳德·特朗普暂停对外援助90天的指令，将对本已资源匮乏的阿富汗救援行动产生即时且灾难性的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周一就职时，下令暂停对外发展援助90天，以待评估效益并确保与他的外交政策一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该指令的范围尚不明确，包括它是否适用于阿富汗的人道主义资金。这些资金通过非政府组织和联合国机构渠道进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威难民理事会秘书长文安·艾格兰德接受路透社采访时指出，这一决定令机构面临困境，因为他们正准备应对最大援助国进一步削减援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“暂停所有援助90天，不再发放新的援助拨款，将立即产生灾难性后果……对本已资源枯竭的救援行动产生严重影响，尤其是对于极度贫困和脆弱的阿富汗女性和平民。”他在周二晚上在喀布尔视频采访中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个饱受战争蹂躏的国家拥有超过2300万人口需要人道主义援助——超过该国人口的一半——但随着捐助者面临全球危机的考验和国际社会对塔利班在公共生活各方面对女性的限制（包括教育和健康）表示关切，援助正在减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年后塔利班接管政权，外国军队撤离，导致发展的资金大幅削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社去年报道指出，非政府组织在填补人道主义空白中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们回溯历史，原本是一个资金充沛的运作系统，我们得到了发展援助，可能还能忍受三个月的暂停，但现在我们不行了。”艾格兰德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在就职前的一场集会上表示，对阿富汗的援助将取决于让塔利班归还美国军队遗留的数十亿美元军事装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾格兰德自塔利班控制阿富汗以来已四次访问喀布尔，并多次与塔利班领导人讨论女性教育问题。在他最后一次访问时，他告诉塔利班必须向所有女孩和妇女开放学校和大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能忽视半数人口受教育的问题。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年起，塔利班也禁止阿富汗女性在非政府组织工作，并在去年年底再次重申了这一立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾格兰德表示，在实践中，他的组织和其他机构设法绕过了这些限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，资金不足将使这些努力面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“西方首都不了解的一点是，最近解雇女性员工和减少资金，而不仅仅是塔利班的禁令……这是削减援助的结果。”他说。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="挪威难民理事会秘书长文安·艾格兰德（NRC）与路透社在黎巴嫩辛埃林菲尔进行采访。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CNJEVVSQRZIXPN5A24HFD5RT5E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;挪威难民理事会秘书长文安·艾格兰德（NRC）与路透社在黎巴嫩辛埃林菲尔进行采访。2024年4月26日，黎巴嫩，路透社/埃米莉·马第/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 09:50:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/aid-chief-says-us-aid-pause-disastrous-afghanistan-2025-01-22/</guid></item><item><title>巴拿马总统就特朗普“入侵”一事表示：“严肃对待”。</title><link>https://www.reuters.com/world/be-serious-says-panama-president-trump-invasion-question-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆林多在达沃斯论坛被问及美国是否会入侵时回应：“严肃一点，严肃一点”。当被问及特朗普表示将夺回巴拿马运河时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆林多在世界经济论坛年度会议的联合国美洲分论坛上发表讲话后，拒绝回答其他问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周一的就职演讲中，特朗普引用了19世纪扩张主义的“先定命运”理论，重申美国将夺回运河的愿望，这运河是通往世界航运的重要通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普未详细说明何时或如何夺回运河——这属于外交盟友的主权领土，但之前曾拒绝排除可能使用武力的可能性，招致华盛顿美洲盟友与对手的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他重复了此前对巴拿马的指责，称巴拿马违反了1999年最终转移战略水道时做出的承诺，并将运河的运营交给了中国，但巴拿马政府坚决否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆林多周一在推特上表示，巴拿马已负责任地管理运河，为包括美国在内的世界贸易服务，并强调“运河将继续属于巴拿马”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在世界经济论坛会议上，穆林多再次强调政府立场，称巴拿马完全拒绝特朗普的所有言论，原因是这些言论是虚假的，且运河属于巴拿马并将继续属于巴拿马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，“巴拿马运河不是美国的恩赐或特许经营”，并指出运河是通过1903年以来一系列条约建立起来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在运河建设中发挥了主要作用，并长期管理着这条航道周围的领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，1977年美国和巴拿马签署了一对协定，为运河完全归巴拿马管理奠定了基础。美国在1999年通过联合管理期间后，正式将其移交给了巴拿马。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世界经济论坛第55届年会（WEF）在瑞士达沃斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZN2K6ROATRO7VHPSVFDSSMVGCI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆林多出席世界经济论坛第55届年会（WEF），地点在瑞士达沃斯，2025年1月22日。路透社/Yves Herman&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世界经济论坛第55届年会（WEF）在瑞士达沃斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCLLNG7KOFJZ3HYER62JMPFOMQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆林多出席世界经济论坛第55届年会（WEF），地点在瑞士达沃斯，2025年1月22日。路透社/Yves Herman&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 10:29:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/be-serious-says-panama-president-trump-invasion-question-2025-01-22/</guid></item><item><title>韩国将拆除被认为加剧致命飞机坠毁事故的混凝土挡墙</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-remove-concrete-embankment-blamed-exacerbating-deadly-plane-crash-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;韩国交通部周三表示，将移除洲泉国际机场跑道末端用于支撑导航天线的混凝土挡土墙，该动作发生在上月的一起韩亚航空&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/089590.KS" target="_blank"&gt;(089590.KS)&lt;/a&gt;客机坠机事件，这是该国历史上最致命的国内航空事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管调查人员仍在调查韩亚航空7C2216航班坠机的真正原因，包括据报道的鸟类撞击引擎的情况，专家指出，该跑道末端支持导航天线的巨大挡土墙可能让这场灾难比原本更为致命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为自坠机事件后首批广泛实施的改革措施之一，当局宣布将在7个机场——包括洲泉和仁川国际机场（韩国最繁忙的机场之一）——进行新基础设计或采取其他调整措施，这些机场的天线或支撑天线的结构要么低于地面水平，要么容易破损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在审查了机场跑道引导系统的天线结构，即仪表着陆系统（ILS）或“下滑道”之后，该决定产生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“洲泉国际机场计划完全移除现有的混凝土结构并重新安装脆弱的天线系统。”交通部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月29日的坠机事件导致179人死亡，仅两名机组人员在坠落在波音&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;(BA.N)&lt;/a&gt;737-800飞机上时幸存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频 footage 显示，该民用客机在高速无起落架情况下强力撞击挡土墙并爆炸，随后在跑道末端外侧拖行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跑道设计还受到 criticism，未能达到安全标准。因此，当局延长了跑道尾部的无障碍安全区长度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部表示，将确保所有机场的跑道安全区域长度为240米（787英尺），以符合所有相关法规。该机场之前的跑道安全区域长度约为200米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，前韩国机场公司总裁松昌完曾负责洲泉国际机场的改扩建，他在上周末被发现在家自杀，死因似乎是自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，松昌完未因空难事件被调查，也没有被传唤接受讯问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部宣布，洲泉国际机场关闭时间将延长至4月18日。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="South Korea to compile transcript of voice recording from crashed plane on Saturday" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUGUSX5KCZNBHES26K6DO43CUA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;坠机后展开的韩亚航空飞机残骸位于韩国洲泉国际机场。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:03:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-remove-concrete-embankment-blamed-exacerbating-deadly-plane-crash-2025-01-22/</guid></item><item><title>当加沙人探访损毁的家园并搜寻死者时，他们对停火的喜悦逐渐减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在战火摧残的加沙地带，许多巴勒斯坦民众在停火的第三天，不顾阿拉伯联合通讯社（AUFP）报道中的冲突，徒步或乘手摇三轮车返家，面对满目疮痍的废墟，他们感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火始于周日，经过15个月的冲突后，首批三名被哈马斯扣押的人质已经归还，并释放了90名来自以色列监狱的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，人们的注意力转向了重建加沙这个沿海障壁的任务。以色列军队在报复哈马斯于2023年10月7日对以色列进行的一系列袭击时将其 devastation 成为一片废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些加沙居民甚至无法辨认昔日居所，他们背对残毁的邻里，从几个月来居住的帐篷里返回。另一些人开始清理残骸，试图回到废墟中的家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在清理房屋，并移除废墟，以返回家园。这里曾是我们的被炸毁的家，在纳赛尔营地，一个历史悠久的难民营，”巴勒斯坦妇女瓦拉·埃尔-埃拉告诉阿卢姆新闻通讯社（Reuters），她在加沙城的纳赛尔营地被炸毁的家中指著她的被毁财产说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，回到社区的感觉“难以形容”。她曾整夜等待停火生效，但围绕停火协议的好转期望已消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我进入营区时，我掉下了眼泪，因为我们的营地不是这样的，它是最好的。当我们离开时，所有的塔楼和房屋依然未受损，邻居中也没有人遇难，”她感叹道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北部加沙城的泰勒-阿勒-哈瓦郊区，一名三个孩子的母亲阿布拉等待几个小时，确保周日停火生效后才前往被以色列轰炸和地面进攻摧毁的家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她描述道，现场“惨烈”，七层高的建筑已被夷为平地，“像一块饼干粉碎了一样”。通过通讯软件向阿卢姆新闻通讯社（Reuters）表示，她最初听说该地区被重创，房屋可能已经不存在，但依然抱有希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我找到的不只是一个房子，它是承载我家庭记忆的盒子，在这里我生下了我的孩子们，为他们庆祝生日，为他们做饭，教他们第一句话和动作，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人在房屋废墟旁边搭起了帐篷，或移入毁坏的房屋，希望能够开始重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国方面本月发布的一项损害评估显示，清除以色列轰炸后留下的超过5000万吨废墟，可能需要21年且成本高达12亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟糕的是，一些废墟被认为可能含有石棉，自20世纪40年代以来被破坏的难民营，如今已丰满为城市，据说使用了这种材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部门表示，冲突期间至少有4.7万人丧生，废墟中可能埋藏着数千具遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国开发计划署报告称，该战争已经将加沙的发展后退70年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们（加沙居民）能够返回家园……这在想象上有点夸张，尤其是在北部，他们发现的只是废墟山，他们需要得到帮助，”联合国协调人办公室发言人甄·拉尔克在日内瓦新闻发布会上如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦救援工人继续在废墟中搜寻被埋在房屋废墟下的受害者和遇难者遗体，停火生效以来已找到至少150具遗体，加沙民事应急服务部门报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上流传着令人震惊的尸体腐烂画面。在曾经被以色列坦克和推土机碾平的舍贾亚公墓，几名男子正在挖掘寻找亲属的坟墓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍贾亚公墓，阿特夫·吉尼亚迪说：“我一直在搜寻我父亲、我哥哥和他的妻子的坟墓，但找不到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管停火使我们感到宽慰，但我们仍然在寻找我们的烈士和坟墓，却无法找到，”他告诉阿卢姆新闻通讯社（Reuters）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙民事应急服务部门估计，仍有1万具尸体被掩埋在废墟之下，呼吁使用重型机械和土方车帮助挖掘遗体，官员们预计这一过程将持续数月。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙城停火后，巴勒斯坦人在废墟中搜寻亲人遗体" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IV4OU2FUVVJ4ZN4ZCMLNZWAHUE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙城历史上被以色列坦克和推土机摧毁的舍贾亚公墓，接下来受害者和烈士的坟墓被找到。阿卢姆新闻通讯社（Reuters/Dawoud Abu Alkas, 2025年1月20日）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙废墟中巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ROT3LBOFCROODAE57YQ2J5GFI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙南部拉法地区，停火后，巴勒斯坦人在被战争摧毁的废墟附近坐着。阿卢姆新闻通讯社（Reuters/Mohammed Salem, 2025年1月21日）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙废墟中的建筑烂尾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YJZ4DVAYDBOORDWYZEENV6WSYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙北部贾巴利亚地区，停火后，建筑毁于战火。阿卢姆新闻通讯社（Reuters/Dawoud Abu Alkas, 2025年1月21日）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙废墟中的车辆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YCFQM7YZZFIUXEE5ZZ5IRWRHGU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙南部拉法地区，停火后，巴勒斯坦人在被战争摧毁的废墟前骑行。阿卢姆新闻通讯社（Reuters/Mohammed Salem, 2025年1月21日）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="难民进入加沙地带后跑向援助卡车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OFRB35HCE5NZVOG54LRMRB66FU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在加沙南部拉法地区，停火后，难民跑向援助卡车。阿卢姆新闻通讯社（Reuters/Hussam Al-Masri, 2025年1月21日）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以军坦克靠近加沙边境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TGDXDI3EYBICJJD7SUSWMWLVHQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在停火期间，从以色列观察到的加沙边境附近以军坦克。阿卢姆新闻通讯社（Reuters/Amir Cohen, 2025年1月21日）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙南部凯尼尤尼斯废墟中的人们" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/64O7NWZVCZNLJLNJ3CAXO33A3E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在停火期间，加沙南部凯尼尤尼斯附近的人们经过被战争摧毁的废墟。阿卢姆新闻通讯社（Reuters/Hatem Khaled, 2025年1月21日）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:07:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</guid></item><item><title>哈马斯对加沙的严格控制 complicates 损害了持久和平计划</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-tight-grip-gaza-complicates-plan-for-lasting-peace-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;在历经15个月战争消弭的城市街区，哈马斯官员正在监督战壕清除工作。周日停火后，该组织的武装人员正在加沙尘土飞扬的道路上守护援助车队，蓝衣制服的警察再次巡逻城市街道，明确传达出信息：哈马斯依然掌控局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员形容哈马斯庆祝停火的庆祝行列中，一群欣喜若狂的武装分子，是在精心策划地夸大该巴勒斯坦民兵组织的实力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，停火生效后的几天内，负责管理加沙的哈马斯当局迅速重新建立了安全秩序，遏制了抢劫行为，并开始恢复被破坏地区的基本服务，该地区被以色列进攻摧毁的大片区域已沦为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了多位居民、官员、区域外交官及安全专家，尽管以色列表示要摧毁哈马斯，但该组织仍然在加沙境内根深蒂固，其政权掌控对维持永久停火构成挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该伊斯兰主义组织不仅控制加沙的安全力量，还运行着各个行政部门和政府机构，支付员工工资并与其他国际非政府组织协调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，其警察和武装人员——此前已被以色列空袭排除在街头外——在加沙地带的各个街区活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望建立一种防止任何安全真空的状态，”哈马斯管理的加沙政府媒体办公室主任伊萨姆·阿尔-塔瓦尔塔说。他说，约有700名警员保护援助车队，在周日之后没有一辆卡车被劫掠——与冲突期间大量食物被犯罪团伙偷走的情况大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦联合国发言人周二确认，自停火生效以来，联合国没有收到有关抢劫或袭击援助人员的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，近期以色列空袭还针对加沙的低级别管理者，试图打破哈马斯对政府的管控。以色列已经将哈马斯领导层，包括政治领导人伊萨姆·哈尼亚和策划10月7日袭击的亚贾亚·辛瓦尔和穆罕默德·迪夫等人，全部清除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管遭受损失，阿尔-塔瓦尔塔表示，哈马斯管理的政府依然运作良好。“目前，我们每天有1.8万名员工提供服务，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯管理的地方政府已从周一起开始清除一些道路和车辆上的废墟，工人修复管道和基础设施以恢复部分地区供水。周二，数十辆重型卡车沿加沙尘土飞扬的主要干道运送毁坏建筑的废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡尚未提出加沙战后的未来愿景，除了坚持哈马斯在任何情况下都不能发挥作用，并表示在受《奥斯陆和平协议》设立的约30年前成立的部分管理被占领西岸的巴勒斯坦临时自治政府目前也无法信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际危机组织的乔斯特·赫利曼认为，哈马斯在加沙的强大掌控使以色列面临困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列可以继续未来战斗，继续杀人——过去15个月这种方式并未奏效，或者可以允许一种安排，让巴勒斯坦临时自治政府在这项安排下行使控制权，而哈马斯默许。”赫利曼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫利曼认为难以评估哈马斯的军事能力，因其火箭弹储备仍然隐蔽，许多最训练有素的战斗人员可能已死亡，但哈马斯仍然是加沙地区武装力量中绝对主导者。“没有人在谈论在哈马斯不同意的情况下，由巴勒斯坦永久政府接管加沙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管哈马斯高级官员表示支持统一政府，但长期与哈马斯对立的巴勒斯坦临时自治政府主席马哈茂德·阿巴斯仍未同意。阿巴斯办公室和巴勒斯坦临时自治政府均未回应记者的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-are-main-elements-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/"&gt;根据停火条款&lt;/a&gt;，以色列必须在最初六周内从加沙中部撤出军队，并允许人员向北部返回，在此期间，少数人质将被释放。停火进入第16天后，双方应开始谈判第二个阶段，预计包括永久停火以及以色列军队的彻底撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;修复工作，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/war-ravaged-gaza-faces-multi-billion-dollar-reconstruction-challenge-2025-01-20/"&gt;预计耗资数十亿美元，将持续数年&lt;/a&gt;，仅在第一个阶段才可着手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议在以色列引发分歧。虽然周日迎回首批三名人质后有广泛庆祝，但很多人希望借此摧毁哈马斯，因为其2023年10月7日袭击造成1200人死亡，超过250人被劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火生效前，内塔尼亚胡内阁成员表示，入狱后应重新开战以消灭哈马斯，促使三人辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果哈马斯控制加沙，就不会有和平、稳定和安全的未来。”.weekend/.“外交部长吉迪恩·萨尔周日如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯武装部队负责人阿布·厄布德则在访谈中表示，哈马斯将遵守停火协议条款，并敦促以色列同样遵守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十五个月的战争让加沙沦为一片废墟，包括被摧毁的建筑和临时营地，成千上万渴望躲避寒冬的人待在帐篷中并生活于援助之中。根据巴勒斯坦卫生部的数据，4.6万多人在这场冲突中死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议规定，每天有600辆卡车运载援助物资进入加沙。哈马斯管理当局的发言人阿勒-塔瓦尔塔说，该组织正在与联合国机构和国际救援组织协商，确保援助路线和仓库的安全，但这些机构负责管理援助的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国本月发布的一项损害评估表明，清理以色列轰炸后留下的5000多万吨废墟可能需要21年，并花费高达12亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，随着哈马斯的安全人员周游街巷，一些居民表达了其能够承受以色列战争机器15个月的自豪感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪个国家能够在15个月内承受得了以色列的战争机器？”58岁的工厂工人萨拉赫·阿布·鲁兹克提问。他称赞哈马斯在冲突期间帮助分发援助物资，试图维持一定程度的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯代表一种理念，而你无法杀死一种理念，”阿布·鲁兹克说，预言哈马斯将重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则对哈马斯的2023年10月7日袭击给加沙带来的破坏感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们拥有家，旅馆和餐馆，我们拥有生活。今天我们一无所有，这算什么胜利？”30岁的加沙市政工程师艾梅恩说道。他被流放到坎扬尤尼斯。“战争结束时，哈马斯不能单独统治加沙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然巴勒斯坦临时自治政府声称自己是唯一有资格治理战后加沙的合法机构，但却没有在加沙的存在，且民调显示其缺乏民众支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2007年以来，当哈马斯经过短暂内战将处于对立派系法塔赫控制的巴勒斯坦临时自治政府驱逐出加沙后，一直在加沙建立强大的安全体系和军事组织，这些组织以一个庞大的隧道网络为基础。据以色列称，大部分在2023年冲突中被摧毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列曾提出战后加沙的初步方案，包括利用地方部落领袖，这些人很多都被哈马斯暗杀，或者让没有任何军事关联的加沙社会成员来管理管理加沙。然而，以此类方案都未获得任何实际进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括阿联酋和美国唐纳德·特朗普新政府在内的主要捐助者强调，作为被许多西方国家认定为恐怖组织的哈马斯，在战后不能继续控制加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们一直在讨论涉及国际维和部队的模式，包括阿联酋和美国将与其它国家暂时共同负责管理，安全和重建加沙，直到重建后的巴勒斯坦临时自治政府能够执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一模式，则由埃及支持，将由巴勒斯坦临时自治政府领导下的哈马斯和法塔赫联合委员会共同执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前以色列军事情报官员迈克尔·米尔斯泰因现就职于特拉维夫的莫西代安中心中东非洲研究部，认为哈马斯公开讨论联合政府的意愿只是表面的：“只要他们在幕后掌控一切，他们并不关心是否有委员会来纯形式上履行这一职责。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，特朗普上任后不久，就对加沙停火协议表达了怀疑，被问及是否相信所有三个阶段协议都会得以实施时，他表示怀疑。他并未进一步释明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普阵营的发言人在记者提问时未能回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="无人机拍摄的画面显示，加沙市内被摧毁和破坏的建筑，在停火后，大批流离失所的巴勒斯坦人住在帐篷中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AGZ4GPJEZBOYZMQQVA7VYL4ZYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机拍摄的画面显示，加沙市内被摧毁和破坏的建筑，在周日停火后，大批流离失所的巴勒斯坦人住在帐篷中。2025年1月20日，加沙城。路透社/马哈茂德·阿斯巴斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在经过被破坏的房屋残骸和建筑废墟时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4KD46EVCQJLKBB7BKQ5S6424IQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在经过被破坏的房屋残骸和建筑废墟时，这是在周日停火后的加沙北部杰巴利耶。2025年1月21日，路透社/达乌德·阿布·阿卡尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列坦克在停火期间移至加沙边境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TGDXDI3EYBICJJD7SUSWMWLVHQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2025年1月21日，暂停后的停火期间，以色列坦克移至加沙边境。路透社/亚米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在经过被破坏的房屋残骸和建筑废墟时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HWIBXNPWS5LUTCI63MW2LJKTEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在经过被破坏的房屋残骸和建筑废墟时，这是在周日停火后的加沙北部杰巴利耶。2025年1月21日，路透社/达乌德·阿布·阿卡尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:04:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-tight-grip-gaza-complicates-plan-for-lasting-peace-2025-01-22/</guid></item></channel></rss>