<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 03:46:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会，270名议员中的190名出席，于周三投票通过了一项要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令的动议，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;魁北克省最大安全级别监狱在本月早些时候的一次另一起囚犯袭击中，加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于周五逝世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大历史上最臭名昭著的大规模谋杀犯之一皮克顿于2007年被判决在其位于卑诗省温哥华附近的猪场杀害和肢解采用毒品和卖淫者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，其部分遗体残骸在其简陋的住处被找到。政府检察官在他被判处终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对卑诗省乃至全国的社区产生了灾难性的影响，”该服务局在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者的遇难者包含逾60名长期失踪的温哥华贫民窟东区（Downtown Eastside）女性，该区因毒品泛滥而臭名昭著。加拿大联邦政府称，在皮克顿于2002年初被捕时，已有超过十年之久的失踪事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特库奎兰（Port Coquitlam），距离温哥华市中心以东约25公里处，被发现的遗体或DNA共有33名女性，其中包括许多土著妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架仅数小时后被撤下。在这本书中，连环杀手声称自己是无辜的，并指责警方陷害他，该消息当时由《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除了该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片显示他在波特库奎兰的家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在未注明日期的文件照片中位于波特库奎兰的家中。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道在第17段中含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影机，传达了一个既适用于法律斗争，也适用于政斗的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒向成人影片女郎支付封口费而被判34项罪名的次日，这位共和党总统候选人列举了多个对手和不满，怒气冲冲地发表了一通冗长且混乱的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持他审讯的法官胡安·梅伦德斯为“不正直”和“恶魔”，并将民主党的乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击控告他的人、投票弹劾他的国会议员——正如他在竞选集会上的言论，还恶意地攻击了认为非法入境人员增加的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者们捐款支持他的竞选活动，将自己面临的挑战描绘得比个人问题更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，“做这件事”，因为“我们正在为了美国而战”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这次演讲中夹杂着辛辣讽刺，大部分内容都是阴郁的。特朗普仅在活动现场怀着一张小纸条。最后，他没有回答记者提问，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开记者席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄影机，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的盟友也对司法制度和质疑特朗普犯罪的意见发起了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人宣称对方是对国家构成威胁的背景下，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为进一步证明他不适合参选的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本杰明·泰勒，拜登竞选团队的沟通主任，在一份声明中说：“美国刚刚目睹了一个迷茫、垂死挣扎且失败的唐纳德·特朗普在谈论自己的私人不满，并捏造美国司法系统的谎言，任何观看了这一幕的人都会得出一个显而易见的结论：这个男人不适合成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的盟友们——其中大多数认为纽约的裁决是不公正的——表示，特朗普的竞选团队在周四一天内收到3480万美元捐款，创下了特朗普在WinRed平台上单日筹款的新纪录。WinRed是共和党用于数字筹资的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登在总筹款方面遥遥领先，但特朗普的竞选团队试图在周五保持筹款节奏，向支持者们发送了一系列应景的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一则短信写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一则裹挟着特朗普新闻发布会的消息写道：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统这边，认为审判不公，指控本不应提起，曼哈顿的陪审团因重民主党而染指，而法官有偏见——地方当局对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于谴责不够迅速或有力，特朗普的盟友和竞选助手则进行了猛烈反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选共同领导人克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台X上发文称陪审团判决应受尊重的全国大学生共和党团体大加嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有自己的……”拉西维塔发帖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根，霍根在裁决前曾警告美国人“不要因为更多的党派偏见而加重局势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔在X平台上回应道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑是否在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背离可能会在特朗普在多个摇摆州以微弱优势领先时损害他在与拜登的重赛中的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来很像特朗普本人，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全是政治化，就是想伤害他，让他尽可能长时间远离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，他是佐治亚州Marietta的居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对特朗普，就能对任何人都这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普出席新闻发布会，关于他在因2016年伪造商业记录以隐瞒向成人影片女郎支付封口费而被指控的刑事审判中的判决。路透社/Brendan McDermid／资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨因未能领导非洲国民大会（ANC）在最近的选举中取得自种族隔离政策结束以来的最差成绩，其权力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据当天已统计约71%的选区结果显示，ANC的得票率降至不到42%，这是自2019年上一次选举以来的第一个低点，当时ANC获得了57.5%的选票，并且已经首次未能获得超过半数的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或达成某种形式的合作，以治理国家。这可能要求他们在政策上作出让步，或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但ANC高层官员已支持他在位，并且据分析家称，目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够接替拉马福萨的明显统一候选人。”开普敦大学政治学教授安东尼·博尔特表示，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中最具支持率的人选之一，ANC内部的派系斗争可能使他对他的任何对抗此举都构成复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC在此次选举中的表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全面统计的初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年曾处于危殆之中，当时一个委员会的报告称他可能因在游戏场家具中藏有现金一案而有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了与这一丑闻相关的不当行为指控，因此称为“Farmgate”（农场门），并于同年晚些时候赢得了一项新的五年任期，担任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最艰难的考验之一，选民对高失业率、犯罪率和令人疲惫的电力短缺等问题表现出愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨以承诺整顿该党的形象并重新振兴经济为由当选ANC领导人，这发生在他的前任雅各布·祖马执政期间，后者因腐败和经济增长下滑而任期结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，初期的欢呼很快就变成了失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，六年后，经济仍处于停滞状态，关于ANC高层官员仍有未解的丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中ANC遭受的重大打击来自其对手祖马，他支持新政党uMkhonto we Sizwe在此次选举中超过了预期，极大地削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC困在了困境中。他知道ANC在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析家拉尔夫·马特基加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失败后，你不能期待一切如常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因迟迟未能推行关键的改革而受到批评，以避免激化其党的分歧——与他作为工会领导人在80年代显示的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者仍然赞扬他建立共识的能力，以及他在推动南非洲作为所谓的“全球南方”的倡导者方面的作用。“全球南方”指的是低收入和中等收入的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定，以色列必须停止对加沙市拉法的军事袭击。以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为，他为解决南非面临的最大挑战提供的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一次竞选集会上，他承诺会“做得更好”，当时有数万人聚集在索韦托体育场为他加油鼓劲，但许多人甚至在他发表完演讲后不久就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守节制支出以提高产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年面临增长放缓，这可能会缓解OPEC+在本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里，一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要引擎，这得益于页岩革命和生产技术及效率的突破，这些技术提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年对供求进行了调整，部分原因就是为了弥补美国等非OPEC产油国产量的增长。OPEC+的总减产规模约为586万桶/日，等于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将使该组织部分减产措施延续至2025年，据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周三报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日的会议上考虑供应政策时，美国的生产增长仍在推动非OPEC+产量的增长，但相较于2023年，未来这一增长将构成较小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达64万桶/日。三人是最为关注的预测者，且所有预测均低于2022年的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+国家的供应增长约100万桶/日。该组织在5月份的月度&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;中表示，这意味着OPEC+原油的需求量应该比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;预计&lt;/em&gt;2024年全球需求增长为110万桶/日，对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，总体美国原油产量几乎没有改变。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持非常保守且审慎的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人意外的是，钻机数量尚未出现更显著的增长，当前的油价状况显示了这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓的状况。它计划今年年底前运营12口钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国油气钻机数量已降至496口，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前不存在按这一速度增长的愿望，”标普在一篇周四的报道中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，受到无节制支出导致页岩能源领域2010年代高速发展但回报率受限的影响，减少了在增长方面的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些运营商现在正被一波&lt;em&gt;合并&lt;/em&gt;浪潮席卷，通过钻更长的油井并破碎岩石从而一次从更多油井中产出石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，我预计当前的油价水平将持续，支持美国整体原油产量适度增长，因钻探与完井效率持续改进。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB（SLB.N）等油田服务公司预计今年将从国际市场获得更多的增长，而非北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略变化，更加重视资本纪律，导致了迥然不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领原油和液体产量的增长。据美国能源信息署称，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供给将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量增长共存，”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的作业楼层从油田租用地的控制室拍摄” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
        钻井平台的作业楼层从油田租用地控制室拍摄。”该图片于2018年8月22日拍摄于美国德克萨斯州温克附近的佩尔米亚盆地，路透社/Nick Oxford/文件照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美制武器的部分限制，这标志着美国进一步深入这场已持续两年的战争，专家认为此举可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的边界进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心让乌克兰使用美国提供的武器打击俄领土内的目标会引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国对乌克兰提供更高级武器的长期禁令一致，这些禁令后来亦已解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，此次决定旨在针对哈尔科夫地区的战斗进行限制性放宽，于本周生效。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边界方向进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这为哈尔科夫前线的乌克兰军队提供了使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为在哈尔科夫地区将俄罗斯军队推进回来创造条件，”乌克兰国立战略研究中心研究员米科拉·比亚列斯科夫表示，该智库位于基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东顿巴斯地区关键战场调动兵力的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，不得不重新考虑其在向哈尔科夫地区发动进攻时所使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府关于放宽此类限制的决定过程始于几周前：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，乌克兰与美国白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长莱昂·埃斯珀和联合参谋长委员会主席古德华·布朗通过安全视频会议提出请求，美国政府官员提到这一点时要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、埃斯珀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报，表示支持乌克兰从俄领土安全地带omb火回应俄罗斯军队的进攻。拜登同意了这一建议，美国政府自此一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基于5月20日在接受《路透社》采访时公开呼吁其伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究机构欧亚项目高级研究员罗布·李称，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内发动袭击的禁令，将其作为安全区发动针对哈尔科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界不到30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯能够将其大炮等武器放置在边界对面，从中发射导弹和防空系统，以及电子战和指挥控制系统都不在安全区内，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但李和其他专家认为，单独这一决定可能短期内不会改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，甚至可能不会有任何改变。但它将使俄罗斯更难以持续进行此类跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯没有足够的兵力从东北方向对哈尔科夫地区大举进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗能力来从东北方向威胁哈尔科夫，”他说。“要实现这一目标，它将使东线作战的部队实力大打折扣。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不应允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大其使用美国武器的范围，尤其是在俄方在战场上掌握主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，仅在华盛顿宣布这一政策调整后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时提议美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿税务官马克·坎西安称，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大变化，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将寻求下一步：打击更广泛的目标——或许是在其他未直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在美国布拉格讲话时没有明确表示美国政府是否能扩大这一政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击行动，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取必要措施，进行适当的调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="哈尔科夫周边俄导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社图片/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫周边村庄玛拉达尼里夫卡的儿童和青年体育骑术学校被俄军导弹严重损坏后，消防队员在该地现场工作。俄罗斯侵略乌克兰期间，俄罗斯导弹袭击对该地造成严重破坏。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，开启和平之路的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临选举年的政治压力，须尽快结束持续了八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国进行调停的关于以色列与哈马斯在加沙地带停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了停火进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法多次军事攻势以及本杰明·内塔尼亚胡政府在国内外承受新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，美国已授权以色列谈判代表在拜登阐述停火计划后，提出加沙停火方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也出现在唐纳德·特朗普宣布被定罪的前一天，特朗普是民主党的总统竞选对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的此新提议分为三个阶段，不同于之前的提议，因为停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，释放包括老年人和女性在内的人质，交换几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天将有600辆人道主义援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判结束敌对状态的条款。“停火将继续，只要谈判继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，通过卡塔尔转达了此提议给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列支持此计划，不要继续无休止的战争。“我知道在以色列有人不同意这项计划，并会要求战争继续下去。有些人甚至在政府中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们希望持续多年作战，人质对他们没有优先权。尽管面临任何压力，我仍然希望以色列的领导层支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生都支持以色列的人，唯一一个在战争时期前往以色列的美国总统，以及刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们能退一步思考，如果错过这个机会会造成什么后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员告诉记者，以色列之所以能够提出新提议，是因为最近在战场上的成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的路线图。这是一个详细、长达四页半的协议，谈判是在极其详细的情况下进行的。现在摆在桌面上的是一个关键的游戏结束。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员还补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多名以色列媒体形容拜登周五的发言具有戏剧性，并认为此次是试图直接与以色列公众沟通。领先电视台12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的发言。以色列审查机构此前已禁止刊登此提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，相对于之前的提议，此次提议成功的机会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发起任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性并不低，但比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正逐渐反对以色列，苏里认为，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全力支持某事时，可以创造大量的激励机制。”苏里补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的一个人质提议，建议在交换六周停火，如果允许更多援助物资进入加沙城后再延长停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候由于以色列拒绝接受哈马斯关于永久结束战争的要求而失效，以色列增加了对加沙南部城市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示已告知调停者，将在持续冲突期间不会加入更多谈判，但仍准备达成一个全面协议，包括人质和囚犯交换，只要以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个有公民被哈马斯扣为人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月10日，拉法的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤怒，但未触及美国划定的阻断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了残酷的地狱。”拜登周五表示。“我们看到了拉法本周早些时候致命轰炸的恐怖画面，紧跟以色列对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击以来，已有超过36280人死于加沙冲突。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑物废墟中行走，这些建筑物毁于以色列军事进攻，地点位于加沙北部的比特拉赫亚，2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在黎巴嫩政府与以色列冲突中，再次扮演了美国与真主党之间关键调解人的角色，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色进一步巩固了这位86岁高龄政要在其国内的影响力，尤其是他对逊尼派穆斯林社群的领导地位。自韩国 penisallah·纳塞尔拉赫在九月被以色列空袭后去世以来，他已经扮演着稳定影响的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中表示，黎巴嫩正在关闭“历史性的时刻，是黎巴嫩有史以来最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，以国家的利益为重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里于黎巴嫩内战期间（1975-1990年）成为什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年以来一直担任议长，是黎巴嫩政教制条件下地位最高的什叶派人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者的身份，称伯里是真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施坦多次到访黎巴嫩首都贝鲁特，试图促成停火协议，这些努力正值加沙冲突同时进行，并在九月升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的角色在黎巴嫩无总统，内阁权力受限的情况下显得尤为重要，且难以直接接触真主党，后者在美国被定性为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是你唯一需要会面的人。他是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1985年以来，伯里因协助协调整理在黎巴嫩长期内战中被什叶派激进分子劫持的39名美国人的行动而受到了全球关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议长，正值纳塞尔拉赫领导真主党崛起，他们共同领导了“什叶派双人组”，这是两个主导什叶派政治代表以及大部分国家政权的政治实体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是真主党的值得信任的伙伴，这使他变得非常重要，但同时也不可否认，他在这个问题上非常有限的能力，这既是因为真主党，也或许是由于伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已击中阿马尔运动活动范围内的城市，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年，伯里出生于塞拉利昂的一个移民商人家族，后来移居黎巴嫩并在大学期间积极投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾被视为“失落阶层”的什叶派社群对伯里帮助提升他们在政教制度下地位表示高度赞扬，该制度曾使特权偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一名训练有素的律师，接任创始人穆萨·萨德尔在访问利比亚期间失踪后阿马尔运动的领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导了阿马尔军事崛起，该组织与内战中的几乎所有主要政党交战，包括真主党，但后者后来成为了阿马尔的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入政府机构和安全部门，政治上似乎与真主党保持着一致的步调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的电文在2010年公开后提出质疑，伯里否认了这份电文，声明纳塞尔拉赫对于他而言“如同自我”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装分子在哈马斯对以色列南部发动攻击后与真主党共同使用火箭炮声援加沙，以色列开始进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时，外国特使开始访问贝鲁特并试图会见伯里以阻止两国边境地区的火力交战，并试图说服真主党撤出黎巴尼河以北地区（提利一线北方约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“要将黎巴尼河向南移动到边界比推动真主党向黎巴尼河以北撤军更容易。”一位接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他自2019年以来作为世俗精英的一部分，将黎巴嫩经济推向了崩溃的边缘，在经济体系在数十年的腐败中崩溃之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人指责伯里拒绝召集议会会议选举总统，因此留给政府中的最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里的外交角色已经激怒了真主党的政治对手，如基督教自由派力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩的总统来领导。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特会见伊朗前议长阿里·莱吉尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特会见伊朗前议长阿里·莱吉尼（未图），2024年11月15日。路透社/萨勒丹·泰艾尔/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特一处建筑上悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贝鲁特一处建筑上悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像，2023年8月31日，正值阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔（1978年旅居利比亚后失踪）的45周年纪念日。路透社/莫罕默德·阿扎基尔/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经进入了一种新的平台，在这种平台上，投资者通过锁定其代币来换取奖励，这在分析师看来，对用户和加密货币市场构成了一定的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”日益流行的背景，表明加密货币市场正在冒险扩大。随着价格上涨，交易者寻找收益来源，比特币（最大的加密货币）接近历史最高水平，以太坊（第二大）今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心在于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资基金安德森霍洛维茨风投的加密货币部门筹得1亿美元资金后，在过去六个月中吸引了近1880亿美元的加密货币到其平台上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，他们发明了重锁，以扩大一种长期存在的加密货币传统做法——锁定（staking），即将其代币锁定以参与验证过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，涉及网络中的许多计算机来验证和确认拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有人（如以太币）会被要求将他们的资产锁定作为验证过程的一部分。储币人参与储币过程期间暂时无法立即访问其代币，但会因储币过程而获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些储币平台还会向用户发放新的加密货币来代表其储币的加密货币。重锁允许储币者再次将新获得的代币作为储币资产投入不同的以区块链为基础的程序和应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重锁的风险性存在分歧，一些业内人士认为这项实践尚处于初期阶段，难以评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些分析人士和其他人，担心如果用代币重锁后的代币作为抵押品，用于加密货币的庞大信贷市场中，就会出现一系列基于少量基础资产的借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这种情况可能会导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押品的抵押品都未必理想，它会增加一种新的风险因素，这种风险因素之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益率：在以太坊区块链上实施储币通常的回报率在3%-5%之间，而分析人士认为，实施重锁可能产生更高的回报率，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是分散式加密货币金融（DeFi）领域的最新发展，试图通过投资实验性方案来在无需出售的情况下放大持有的加密货币价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户提供储币奖励，因为相关的机制尚未开发。用户们加入平台是因为期待未来奖励，或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其新创的代币。用户们希望名为“EIGEN”的代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的McCarthy认为，重锁平台的快速增长是用户寻求空投奖励的结果，称为“真正真正投机的免费金钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究负责人David Duong表示，Coinbase提供储币但不提供重锁服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就已经做出预判，（期待）被奖励一些东西，但他们不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于2022年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是曾有一支团队成功发射印度第一个学生设计的微型卫星的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场平台，连接潜在的储币人与需要储币资产的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台也陆续出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户提供用特定平台重锁代币，并生成新的代币代表这些重锁的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示平台的目的是让用户自由选择将代币存储在哪里，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的基于加密货币的借贷活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一项新兴现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重锁可能会带有一些“隐藏风险”：如果用于加密货币借贷的重锁代币可能在市场下跌期间导致强制清算并增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，当打印的Terra和Luna代币失去价值后，用于作为抵押品的加密货币代币迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为，该平台与这些风险没有关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借贷协议，而不仅在于重锁，借贷协议对风险定价失误。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重锁，指出储币协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密货币世界的损失对更广泛金融市场的传染性风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，我们并不认为重锁问题会对传统金融市场带来有意义的风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也逐渐接受重锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody，标准银行的加密资产部门，已经看到对储币的兴趣显著增加，但因其难以跟踪资产和收益分配的相关文档，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重锁是不被考虑的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Kelp DAO的4月博客文章中表示，Nomura加密资产管理合作伙伴Laser Digital与Kelp DAO合作，重锁部分资金。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，将为客户加密资产进行储币，并预期“围绕重锁将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示加密货币比特币&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示加密货币以太坊&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>