<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2024 20:41:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提出一项新的加沙地带停火协议，以换取人质释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，开始后天的时刻，”拜登说，他在选举年面临压力，要停止持续八个月的加沙冲突，他呼吁哈马斯同意新的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔和其他方的斡旋下，旨在安排以色列与加沙地带武装组织哈马斯之间的停火的谈判，已经反复陷入僵局，双方都互相指责对方导致了进展的缺乏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周内对拉法地区的入侵之后提出的，同时也是在内政和外交上对总理本雅明·内塔尼亚胡政府施加的新压力之后，这种压力涉及加沙地带的死亡和持续的人质扣留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在内塔尼亚胡透露了停火计划后，以色列已授权谈判代表提交加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这还是在民主党总统的共和党竞争对手唐纳德·特朗普周五因34项重罪指控被判有罪之后的一天，这凸显了两名候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，与之前的提议有所不同，因为在各方通过所有三个阶段的过程中，停火将一直持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙地带人口中心，包括老年人妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙地带，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车将人道援助带入加沙地带，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续下去，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一份针对加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划。他们会要求战争无限期地继续。一些人甚至在政府联盟中。他们已经表明了这一点。他们想占领加沙。他们想多年持续战斗，对人质不感兴趣。好吧，我已经敦促以色列领导层支持这笔交易，尽管有任何压力，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期访问过以色列的美国总统，作为刚刚派驻美军直接保护以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们后退一步，考虑如果这个时刻失去会发生什么，”他说。“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的高级美国官员告诉记者，由于战场上的最近进展，以色列能够提出新的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。“它再次以苦心经营的细节进行了协商。现在摆在桌面上的是这个过程真正意义上的终点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体报道称，拜登周五的演讲颇具戏剧性，并将其解读为直接向以色列公众发出呼吁。顶级频道12中断了晚间新闻节目，现场直播拜登的演讲。以色列审查员此前曾禁止发表提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以前的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够向以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性并非微不足道，但比之前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反以色列”，苏里说，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响力也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真的全心全意支持某事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项早期人质提议要求释放加沙地带生病的、年长的和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可延长以允许向飞地运送更多援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月初，由于以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的战争永久结束的要求，并在加沙地带南部城市拉法的袭击中升级袭击，拟议的交易破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调解人，它不会在持续的侵略行为期间参加更多谈判，但如果以色列停止战争，它将准备达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的高级美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五会见17个国家和地区的外交官，这些国家和地区的公民被哈马斯劫持在加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但没有越过美国红线以至于切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了地狱般的日子，”拜登周五说。“我们都看到了本周早些时候以色列袭击哈马斯时在拉法发生的致命火灾的可怕画面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日哈马斯在以色列南部发动的攻势后攻击飞地以来，加沙地带已有超过36,280人死亡。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在北加沙地带比蒂拉亚的破坏建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在北加沙地带比蒂拉亚的破坏建筑废墟中行走，这些建筑在以色列军事进攻中被摧毁，日期为2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本报道含第17段强烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五，唐纳德·特朗普在特朗普塔内的摄像机镜头前坚定地传达了一条既适用于他的法律战也适用于他的政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一项纽约陪审团判定他犯有34项伪造文件罪，以隐瞒支付给一位成人影星的封口费之后一天，这位共和党总统候选人以愤怒且语无伦次的表达，列举了一系列敌手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼审理其案件的法官胡安·梅尔卡诺为“邪恶的”和“魔鬼”。他形容民主党的乔·拜登——他在11月5日选举中的对手——是我们国家历史上“最差劲的总统”。他对作证控诉他的人、投票弹劾他的国会议员——以及他在集会上所用的措辞——那些称他们非法涌入国家的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐助他的竞选活动，将他所面临的挑战描绘成超越他个人本身的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做吧，”他说，“因为我们是为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲常常穿插幽默，但这次演讲却显得阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小页纸。结束演讲后，他未回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机镜头之外，通过筹款呼吁和在社交媒体上，前总统的盟友们也对司法体系以及任何胆敢质疑特朗普有罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领先候选人都将彼此描绘成对国家构成威胁的竞赛中，拜登的竞选团队将特朗普的言论视为他不适合担任公职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普喋喋不休地谈论他个人的抱怨，并对美国司法系统撒谎，让任何一个观看的人都得出了一个明显的结论：这个人不适合担任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——他们中的大多数人认为纽约的裁决是不公正的——仅在周四一天就向他的竞选活动捐助了3480万美元。这在共和党的在线筹款平台WinRed上创下了特朗普的单日筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在筹款总额上落后于拜登，该竞选活动仍试图在周五保持这种势头，向支持者发送了一连串预示不祥的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后的另一条信息鹰鹫般地宣称：“我永远不会放弃！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有瑕疵，诉讼本就不应提出，曼哈顿这个民主党重镇的陪审员阵容被玷污了，法官也带有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手们就发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉奇维塔对国家级大学生共和党组织在社交媒体平台X上表示应尊重陪审团裁决的帖子进行了讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉奇维塔写道：“意见就像屁股一样……每个人都有一个……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;直接针对&lt;/a&gt;了拉里·霍根——一名在马里兰州寻求参议院席位的温和派前共和党州长。霍根在裁决前警告美国人“不要用更多的有毒党派主义来煽风点火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在X平台上，拉奇维塔回应说：“你的竞选活动已经结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个关键摇摆州的共和党选民进行访谈时，几位选民表示，特朗普的定罪正在使他们在11月对他的支持产生重新思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背叛可能会在他的再次对决中伤害他，因为特朗普在多个摇摆州领先的优势仅差毫厘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人非常相似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的马里etta市退休警察斯科特·克莱顿说：“这都是政治性的，只是为了伤害他，尽可能地阻止他参加竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们也能对任何人这样做。绝对没有人在安全之中。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普出席在纽约的记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国，纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普出席在纽约的记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普塔内因2016年涉嫌伪造商业记录以掩盖支付给成人影星Stormy Daniels的封口费而接受刑事审判的定罪之后一天，举行记者会。美国，纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制的决定，是走向已有两年历史的战争的一个微小但重要的步伐，专家称这或许有助于减轻俄罗斯对跨界哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰的入侵以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰在美国提供的武器下打击俄罗斯领土上的目标太过危险。政府担心，一次重大的乌克兰攻击可能引发与装备有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国禁止向基辅提供高端武器的禁令完美契合，这些禁令随后也纷纷瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，自上周四起生效，旨在精准针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器对“攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯军队”进行回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这向乌克兰前线部队发放了绿灯，让他们可以使用配备有制导多级火箭系统（GMLRS）导弹的美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器和其他武器对边境另一侧的俄罗斯军队进行射击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究员米哈伊洛·比利耶斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区掘壕之前把（他们）驱逐出去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部的顿巴斯地区关键战斗前线调遣军队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯人现在可能会发现自己处于下风，并不得不重新思考他们在哈尔科夫攻势中所使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，乌克兰在一次安全的视频会议中提出了使用美国武器越过边境在哈尔科夫地区使用武器的请求，这次会议于5月13日与白宫国家安全事务主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗举行，会议中raise 了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项建议，支持放宽限制，沙利文于5月15日将此建议带到了拜登那里。据这位官员透露，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全地带对攻击他们的俄罗斯军队进行回击，自那以后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取此类举动，但当时他表示：“到目前为止，没有任何积极的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交关系协会欧亚计划高级研究员罗布·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的规定，将其作为安全的避难所，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵部署在边境的另一边。它还可以保留防空、电子战、指挥与控制（设施）在那里。它可能有某种程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，此决定单独可能不会立即改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我认为（这个决定）不会大幅度（如果有的话）改变前线的移动。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫进行重大推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有能力产生足够的作战能力从东北部对哈尔科夫构成真正的威胁。要这样做，就会削弱他们在东部战斗区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯开火，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在其境内其他地方使用美国武器的能力，特别是在经历了俄罗斯在战场上取得动力的困难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时引用，呼吁美国批准打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现为华盛顿战略与国际问题研究中心智库成员的马克·康西安表示，拜登的行动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这不是政策的激进转变。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将就下一步行动进行辩论：对更广泛的系统进行打击——可能在俄罗斯的其他地区，而不是直接威胁哈尔科夫的地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会将其政策扩大到允许在其他地方发动攻击的问题，他没有表示是否可能，但也没有排除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“今后，我们将继续做我们所做的，即在必要时做出必要的调整和适应。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Kharkiv俄弹靶区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，在乌克兰哈尔科夫市附近的马尔达尼利夫卡村，俄罗斯对乌克兰的攻击中，一家深受俄罗斯导弹打击严重破坏的儿童和青年体育骑马学校的灭火人员正在工作。路透社/瓦伦丁·奥格涅恩科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持降低增加产出的支出承诺，这使得全球最大的原油生产国在2024年增长放缓，这可能有助于减轻OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术和管理效率的突破，美国在过去十年中推动了全球非OPEC产油国石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，日均增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府在2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其所属的OPEC+联盟去年深化了供应削减措施，部分是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量上升的影响。OPEC+的削减总量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三位知情人士周四表示，OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日讨论供应政策时，美国生产的增加继续推动非OPEC+产量的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产量增长300,000桶/日的自身预测相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长640,000桶/日。这三家都是最受关注的预测机构，所有预测都远低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，到2024年，全球需求增长将比OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长多出约220万桶/日。该组织在其5月份的《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将大幅下降至110万桶/日，而OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量几乎保持不变。4月份的产量约为1313万桶/日，略低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，但行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能出现类似于2023年的上升局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持非常保守和自律的态度，”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻井平台数量没有大幅增加，这有些出乎意料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出稳定，并推迟了对钻井平台的升级，以最好地适应平缓的钻井增长。该公司计划到年底运营12座钻井平台，并在明年重新部署几座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据 Baker Hughes 的数据，美国石油钻井平台数量已下降至496座，比去年下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示：“美国有能力在未来几年以每天一百万桶的速度增长，但当前没有增长意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加470,000桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公开交易的美国生产商在近年来受到投资者压力，限制了增长支出，这是在2010年代美元无节制地支出导致页岩部门突破式增长但回报有限之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，产量的增加部分是由于私人生产商的推动，其中一些现在正被席卷该行业的整合浪潮。他们通过钻更长的油井和对岩石进行压裂，同时从更多的油井中产出石油，提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计，尽管最近出现了整合浪潮，但由于钻井和完井效率的持续改进，当前油价将继续并支持美国原油生产总量的适度增长，”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯逊表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如同SLB (SLB.N) 这样的油田服务公司，今年正在预测来自国际市场的增长将超过北美。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，对资本纪律的关注更加强烈，从而导致不同的反应，”瑞士信贷银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺沃说，他认为OPEC+将延长其自愿削减供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液体产量增长。EIA在3月份表示，预计OPEC+的石油和液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯了美国的原油生产增长”，瑞士信贷的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国德克萨斯州文克附近的二叠纪盆地Oasis石油公司租赁的钻井平台操作楼层，从控制室中看到的画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国德克萨斯州文克附近的二叠纪盆地Oasis石油公司租赁的钻井平台操作楼层，从控制室中看到的画面 2018年8月22日 REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持执政的非洲国民大会（ANC）党自种族隔离制度终结以来的最惨痛选举结果后，其权力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，与2019年上次选举中获得的57.5%相比急剧下降，且为30年来首次未能达到多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他一党或更多小党进行联盟谈判或达成其他形式协议以治理国家，可能需要作出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由前工会领袖转变为商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和自己党内批评者的辞职要求，但一位顶级ANC官员已支持他留任，分析师表示目前没有明显的接任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一位明确的团结人选能够接替拉马福萨的位置，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，著有拉马福萨传记的人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举的主要政治家中获得了最高的支持率，ANC内部的派系之争可能会使任何动员反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日当全部临时结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年曾一度悬于一线，当时一个调查小组的报告发现，他在自己狩猎农场的家具中藏匿现金可能存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对这场被称为“农场门”的丑闻予以否认，并在同年年底赢得了一个新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于选民对高失业率、犯罪和严重停电等问题的愤怒，周三的选举被视为ANC面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺在先前任领袖雅各布·祖马九年来的丑闻、恶劣和经济衰退之后清理党的形象并重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家首脑后的一阵狂喜很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多时间过去了，经济仍然停滞不前，与ANC高层官员有关的丑闻依然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持的新政党姆孔托韦·韦·西兹威（uMkhonto we Sizwe）的表现在意料之上，并在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）严重削减了ANC的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析家拉尔夫·马特赫加说：“雅各布·祖马限制了拉马福萨和ANC的发展。他知道他们在KZN是软肋。”“这是拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举，期待一切照常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上似乎犹豫不决，为避免加剧党的分歧而受到批评——这与他在20世纪80年代作为工会领袖时表现出的果断相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识构建能力以及他提升南非作为所谓“全球南”地区拥趸者声誉的作用表示赞赏，所谓“全球南”是对一群低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最显赫的呼吁更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼，本月，法官们裁定以色列必须停止对加沙城拉法赫的军事袭击。以色列强烈否认这些指控，并在拉法赫继续其进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年中的成功，但批评者表示，他提出的针对南非最大挑战的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一场竞选集会上，他向聚集在索韦托足球场的数万名支持者承诺将“做得更好”。许多人在他讲话结束时才离开。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大著名连环 살인犯罗伯特·派克顿（Robert Pickton）于周五逝世，享年74岁。监狱当局表示，他本月早些时候在最高安全级别的监狱中被另一名囚犯袭击后去世。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;派克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，于2007年被判犯有杀害吸毒者和妓女，并在不列顛哥伦比亚省（British Columbia）太平洋省份的养猪场处决其尸体的罪行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，她们的遗体部分遗骸在他的位于温哥华附近的破败财产中被发现。在被判处无期徒刑后，政府检察官因他犯有额外的20起谋杀罪而撤销了指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，派克顿于5月19日在魁北克监狱受到袭击后去世，该监狱是他服刑的地方。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该部门在一项声明中表示：“我们深知这个罪犯的案件对不列顛哥伦比亚省和其他地区的社区造成了灾难性的影响。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性在2002年初派克顿被捕之前，在温哥华贫穷、毒品泛滥的下东区失踪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在派克顿的波克特科昆（Port Coquitlam）养猪场发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年，一本据称由派克顿撰写的书籍在上架数小时内被迅速从亚马逊下架。据当时《温哥华太阳报》报道，在这本书中，连环杀手称他无辜，并被警方陷害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未经日期的电视档案照片中，罗伯特·威廉·派克顿显示在他的波克特科昆家。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元加密货币已经流入一种新的平台，该平台提供给投资者的回报是以锁定其代币为代价的，分析师们警告称这种复杂的计划对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新抵押”的日益流行是加密市场风险承担的又一迹象，随着价格上涨和交易者寻找收益。最大的加密货币比特币接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新抵押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密分支筹集了1亿美元，已将其平台上价值188亿美元的加密货币吸引至其平台——比六个月前的不到4亿美元有所增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明重新抵押是为了扩大一项长期存在的加密实践——“抵押”，即在验证过程中允许其资产被锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机进行&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;检查和确认&lt;/a&gt;谁拥有哪些加密货币。要做到这一点，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。在参与抵押期间，持有人将无法即时访问其代币，但可以作为回报获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们抵押的加密货币。重新抵押使所有者能够将这些新代币再次抵押给不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新抵押的风险存在分歧，一些业内人士表示，由于该实践还非常初步，因此尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心，如果代表重新抵押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会有基于少量基础资产的无限循环借贷。他们说，如果所有人都试图同时退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当有任何抵押品再抵押时，这并不是理想的，因为它增加了原本不存在的新风险元素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上抵押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以一次性获得多个收益，重新抵押的回报可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新抵押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展动态，在DeFi中，加密货币持有人投资于实验性计划，希望在不卖出它们的情况下从其持有量中获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为尚未开发出这样做的方法。用户正在加入该平台，期待未来的奖励或其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已经向使用其平台的人发放其自己新创建的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新抵押平台的增长是由寻求这种空投的用户推动的，他称之为“非常，非常投机性的免费金钱之列”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示：“他们现在正在主动这样做，期望将被奖励但不清楚是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由西雅图华盛顿大学的助理教授Sreeram Kannan去年推出的，Kannan的学术网站显示，他是启动印度第一个学生设计的微型卫星的团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将潜在的抵押者和需要抵押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新抵押平台已出现，这些平台代表其在EigenLayer上重新抵押客户的代币，并生成新的代币来代表那些重新抵押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择将代币抵押在哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的以加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新抵押可能伴随着“隐藏的风险”——如果在加密货币借贷中使用重新抵押的代币，在市场低迷期间可能会导致强制平仓和更多的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，因为加密货币作为抵押品在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将与EigenLayer的风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“风险不在于重新抵押，而在于借贷协议。借贷协议是错估风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新抵押并不担忧，指出重新抵押协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密世界的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“到目前为止，我们没有看到重新抵押问题对传统金融市场传播的任何实质性风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的联系日益紧密，重新抵押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准 Chartered加密货币部门的Zodia Custody看到了对抵押的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，由于其难以确定资产的去向和奖金的分配，“重新抵押太过分了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月份的一篇博客文章中表示，其已与Kelp DAO合作重新抵押其部分资金。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士以加密为中心的银行Sygnum表示，其抵押客户的加密资产，并预计“将出现围绕重新抵押的新的生态系统”。 &lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅图表照片展示了在法国巴黎拍摄的加密货币比特币的表示，摄于2024年3月9日。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这幅图表照片中，一枚加密货币以太坊被放置在笔记本电脑的主板上，摄于2023年6月16日。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·谢伊纳巴尔（Claudia Sheinbaum）以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女性总统。她继承了导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的项目，后者在贫困群体中的受欢迎程度助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊纳巴尔&lt;/a&gt;，一名气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速样本统计，她以58.3%至60.7%的得票率获胜，这将是有史以来墨西哥民主历史上最高的得票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中也可能获得三分之二以上的超级多数，这将允许联盟在不需反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认败北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年的历史中，我将是首位女性墨西哥总统，”谢伊纳巴尔在得到“总统，总统”的欢呼声后向支持者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳巴尔的胜利对墨西哥意义重大，这个以“男性文化”著称、拥有世界上第二大罗马天主教人口的国度，多年来一直推动更为传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳巴尔是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一个女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔（Edelmira Montiel）说，她是墨西哥最小州特拉斯卡拉的谢伊纳巴尔支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们无法投票的时候，甚至在你能够投票的时候，也是为了投给你丈夫告诉你要投的那个人票。感谢上帝，这一切都改变了，我现在可以亲身体验到这一切，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳巴尔面前的道路复杂。她必须在增加社会福利政策的承诺与继承巨额财政赤字和低经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布初步结果后，她告诉支持者，她的政府将负责任地财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但细节甚少。这次选举，墨西哥现代历史上最暴力的选举，有38名候选人遇害，进一步加剧了巨大的安全问题。许多分析师说，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内权力扩大、影响力加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日投票在普埃布拉州的投票站发生两人死亡事件中遭受了污点。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期中，死亡人数——超过185,000人——比墨西哥现代历史上任何其他政府时期都要多，尽管凶杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳撒尼尔·帕里什·弗拉尼埃里（Nathaniel Parish Flannery），一名独立的拉丁美洲政治风险分析师表示：“除非她承诺投入游戏改变级别的资金来改善警务和减少豁免，否则谢伊纳巴尔可能难以显著改善整体安全水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据初步结果，执政的MORENA党还赢得了墨西哥市长职位，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的主要挑战之一将是与美国进行紧张谈判，就大量前往美国的移民流动以及毒品走私的安全合作进行谈判，而此时美国正面临芬太尼流行病的肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果特朗普在11月赢得美国总统选举，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言要对在墨西哥制造的100%的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队来打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将需要解决电力和水短缺问题，并吸引制造商重新迁移，这将是近岸的趋势的一部分，即公司将其供应链转移到主市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳巴尔还必须解决如何处理墨西哥石油巨人——Pemex的问题，该公司在过去20年生产下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示：“不能只是有一个无尽的坑，你把公共资金投入其中，而公司永远都无利可图。他们必须重新思考Pemex的企业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督比索走强以及失业率保持在低水平——这些成就使他获得了极高的声望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳巴尔承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计将出现大幅赤字，中央银行预计2025年GDP增长率仅为1.5%，这将是艰难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选活动中干预，试图将投票变成对他的政治议程的公投。谢伊纳巴尔否认反对党关于她将是洛佩斯·奥夫拉多尔“木偶”的指控，尽管她承诺将继续许多他的政策，包括那些有助于墨西哥最贫困人民的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她胜利的演讲中，谢伊纳巴尔谢过洛佩斯·奥夫拉多尔，称他为“一个独特的、把我们的国家变得更好的人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯（Viri Rios）表示，她认为性别成见是背后批评谢伊纳巴尔将成为离任领导人“木偶”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“令人难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与社会对女性的固有偏见有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月3日，执政MORENA党的总统候选人克劳迪娅·谢伊纳巴尔在赢得选举后向支持者发表演讲时的反应。路透社/拉凯尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月3日，执政MORENA党的总统候选人克劳迪娅·谢伊纳巴尔在赢得选举后向支持者挥手。2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥。路透社/拉凯尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日，墨西哥执政的Morena党宣布克劳迪娅·谢伊纳巴尔赢得总统选举后，人们在墨西哥城市中心宪法广场高举“总统克劳迪娅·谢伊纳巴尔”的横幅。路透社/玛赫·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日。墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日，反对党总统候选人索希特尔·加尔维斯在选举结束后在墨西哥城向支持者发表演讲时的反应。路透社/奎扎利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，圣克鲁斯·科索科坦，6月2日，在举行总的选举的那一天，投票站关闭的那天。两位工作人员正在关上投票站。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日。在普遍的选举那天，选民在投票站投票。路透社/亚哈尔·塞巴洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奇南坎坦，6月2日。选民走向投票站。路透社/加布里埃拉·萨纳布拉亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日，选民在举行总选举的那一天排队等待在投票站投票。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日，墨西哥反对党总统候选人索希特尔·加尔维斯在总选举当天在墨西哥城的一所投票站外摆出姿势拍照。路透社/路易斯·科尔滕斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，圣巴托洛梅亚 克亚拉纳，6月2日，在举行总选举的那一天，投票站在工作人员准备。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奇瓦瓦州诺罗加齐，6月2日，在总选举那天，拉姆鲁里妇女在投票站等待投票。路透社/胡安·路易斯·戈麦斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日，投票者在总选举的那天投票后展示带有墨迹的手指。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥， 圣胡安查穆拉，6月2日，在总选举的那天，选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日，一位游客在总选举的那天在墨西哥城本托·胡亚雷斯国际机场摆放的投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，圣安德烈斯·拉拉伊纳扎尔，6月2日，在总选举的那天，人们在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝阿特丽丝·古铁雷斯·穆勒在墨西哥城的一次普遍选举中走向投票站投票，墨西哥城，墨西哥6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日，选民在总选举当天等待投票站开门时举着支持墨西哥反对党总统候选人索希特尔·加尔维斯的手牌。路透社/路易斯·科尔滕斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日，支持墨西哥反对党总统候选人索希特尔·加尔维斯的人在投票站外举着支持她的牌子。路透社/奎扎利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，圣巴托洛梅亚 克亚拉纳，6月2日，在举行总选举的那一天，投票站在工作人员准备。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日，人们在总选举那天排队等待在投票站投票。路透社/路易斯·科尔滕斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，5月31日。墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥5月31日。在周日举行普遍选举之前，人们走过市中心。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月1日，政府在总选举前一天宣布戒酒令，一家商店的冷藏室被塑料覆盖，招牌上写着：“由于戒酒令，不得出售含酒精饮料”。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成全球协议以更有效抗击大流行的谈判预计将于2025年或更早结束能够实现，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项协议进行了两年多的谈判，该协议旨在在经历COVID-19期间的失败后，增进大流行前和期间的合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管联合国机构原本计划在本周达成协议，但在 wealthy and poorer countries 在诸如疫苗共享和准备措施等问题上的深刻分歧下，谈判已被无限期延长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包含一个针对最具重要性和全球威胁性健康危机的新分类——“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定体现了成员国保护自己和全人类免受公共卫生紧急事件和未来大流行共同风险的一致愿望，”世界卫生组织总干事泰德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“通过这一协议，我们采取措施确保各国承担责任，并加强措施，以阻止疫情在威胁美国人及我们的安全之前爆发，”美国卫生与公众服务部长哈维尔·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，这些全球卫生规则的更改旨在加强COVID-19导致超过700万人死亡后的全球对新病原体的防御体系。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="档案照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近可见，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利博斯/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>