<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 11:43:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所高等监狱遭其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因杀害毒品使用者和卖淫女并在其卑诗省农场残害遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在其位于温哥华附近破败的房产中发现六名女子的部分遗骸，皮克顿因此被定罪。政府检方在他的量刑被判处终身监禁后，撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在本月19日遭到袭击后于魁北克监狱去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括从2002年初开始，持续十余年在温哥华市区东区贫困、毒品泛滥的东端区域失踪的超过60名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在港口科奎拉姆附近的皮克顿猪场，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书在亚马逊上架仅几小时便被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己是无辜的，被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商向亚马逊请求下架，并向受害者家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，时隔不久在他的港口科奎拉姆家中录制的电视新闻图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，间隔不久在他的港口科奎拉姆家中录制的电视新闻图片。图片来源：路透社/环球电视台/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对流行病的会谈将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项协议进行为期两年的谈判，该协议可能在流行病前后增加协作，这是在新冠病毒疫情期间承认的失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在诸如疫苗共享和准备方面存在深刻分歧，会谈已被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最严重和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定展示了会员国共同保护自己人民以及世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克希·贝塞拉表示：“通过这项协议，我们正在采取行动，追究各国的责任，并加强措施，以在威胁到美国人和我们安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的数据表明，新冠病毒疫情夺走了超过700万人的生命，此次全球公共卫生规则的改动旨在加强世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的世卫组织标志。路透社/迪尼兹·巴里布苏/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会(ANC)党后，将面临严重削弱的局面，因其在大选中的表现是自种族隔离结束以来最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据初步结果显示，此次大选约71%的投票站统计结果显示，ANC的得票率不到42%，与2019年上一次大选中获得的57.5%相比，下降明显，也自30年来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，作为 Nelson Mandela 的解放运动前组织，ANC未来需要与其他较小政党谈判结盟或其他形式的协议以执政。这可能意味着需做出政策让步或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖出身的企业家拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职呼吁，但ANC的一位高层已经支持他连任，而分析师指出并无明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能接替拉马福萨的职位。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说，他曾撰写的拉马福萨传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中政界人士中最高支持率者之一，而ANC内部的派系冲突可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日宣布的初步完整结果公布时发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾悬而未决，2022年一项委员会报告指出，他可能因在狩猎场家具中发现的秘密现金而违规，引发“Farmgate”风波。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，并在同一年再次赢得为期五年的ANC领导人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪和致命供电中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑党派形象并复苏经济，当时前任总统雅各布·祖马的丑闻和经济衰退持续了九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首后最初的欢欣鼓舞很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，ANC高层人员仍笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性一击来自于他的对手祖马，后者支持新党“姆克伦托霍·维齐斯科”（umKhonto we Sizwe），出乎预料地超越预期，削弱了ANC的声望，特别是祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示。“这标志着拉马福萨计划的终结……不能输掉选举还期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上拖延不决而遭到批评，这与他作为工会领袖80年代表现出的果决形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者赞赏其寻求共识的能力及其推动南非作为“全球南方”的形象大使的角色，后者是指低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Covid-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提起以色列种族灭绝案，本月法官裁定以色列必须停止在加沙的军事行动，以色列强烈否认该指控并继续在加沙推进军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调ANC在过去三十年的成就，但批评者指出，他对解决南非最大挑战提供的解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anc在大选前的最后一次竞选集会上，他向成千上万的支持者承诺“做得更好”。然而，大部分支持者在演讲结束前就已离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日. 出处：路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对摄像机阵列，发表了既适用于其法律斗争也适用于政治斗争的讲话：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁决他因伪造文件以隐藏支付给色情女星的封口费而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人列举了一长串敌人和怨恨，语气愤怒且语无伦次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主持其审判的法官胡安·梅伦恰克为“腐败”和“魔鬼”。他形容蔑称对手乔·拜登是最好的美国总统记录之一的民主党的乔·拜登是“我们国家历史上最差的总统。”他猛烈抨击控告他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，还再次在集会上的言辞中回击非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战比作不只是他个人的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然在其他演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲大部分都显得阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一张薄薄的纸。最后，他没有回答问题就带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也猛烈抨击司法系统以及任何胆敢声称特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场竞争中，两位主要候选人都将对方描绘成国家的威胁。拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为进一步证明他不适宜成为总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹唐纳德·特朗普在自述中表现出混乱、绝望和失败，而他对美国司法系统的描述充满了谎言。这清楚地表明，这个人不能担任美国总统。”根据声明，拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于纽约判决持新泽西态度的支持者们为特朗普竞选捐款3480万美元，特朗普团队表示这是他单日记录最高。特朗普使用了WinRed平台为共和党进行数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，特朗普竞选团队试图继续保持这种势头，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条短信中如此宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎都站在了前总统一边，称审判存在缺陷，指控本不该提起，曼哈顿的陪审团成员偏向民主党和判决偏颇，而地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党员的谴责没有迅速和强烈时，特朗普的支持者和竞选助理们就做出了攻击性的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉西维塔对一个网络社交媒体平台上发布的帖子表达轻蔑，该帖子来自美国的大学共和组织，表示应当尊重陪审团的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人各有见……谁都有意见……”拉西维塔这样发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对在桑迪亚哥任州长期间曾经警告美国民众不要加大党派纷争的保守派共和党参议员拉里·霍根进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动。”拉西维塔在网络社交媒体平台上回复霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚这样的摇摆州，几位共和党选民在接受采访时称，特朗普的定罪使他们在11月重新考虑了他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的脱款在他们与拜登的第二次对决中可能会造成损害，因为特朗普在多个摇摆州的支持率微乎甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党人听起来都像特朗普一样，称之为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这让一切政治手段，在尽可能扼杀他的竞选战役方面。一切都是政治手段。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在乔治亚州Marietta说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们对他能做到这一切，就对任何人都能做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心涉足乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土限制，这是两项军事行动两年来的又一步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土是过于冒险的。它担心大规模的乌克兰袭击可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与此前美国对基辅供应的高精简武器禁令相吻合，后者已相继被取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新的决定自周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，它允许基辅使用美国提供的武器反击“跨境攻击或准备攻击”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这意味着乌克兰前线部队可以使用美国提供的“高度机动火箭炮系统”（HIMARS）发射“制导多管火箭炮系统”（GMLRS）导弹和其他武器，直接打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以确保前线的稳定，并可能在俄方未完全固守之前迫使他们撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究研究所研究员米科拉·比里尔斯基夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅调遣部队支援东道巴顿重要战区的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将不得不重新思考他们对哈尔科夫地区的攻击战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定源于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议中，与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋部主席C.Q.布朗上将讨论了请求使用美国武器打击俄罗斯领土的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文随后于5月15日向拜登汇报。据官员透露，拜登同意基辅可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队。随后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的一次采访中公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究中心欧亚项目高级研究员罗布·李指出，俄罗斯利用拜登禁止打击其领土的禁令，利用该禁令作为其在哈尔科夫地区袭击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对面保持大炮、防空、电子战、指挥和控制设备，这种做法让它可能拥有一些不容侵犯的保护，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家们认为，单独而言，这一决定短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动情况，但这将使俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺少足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他指出，“如果要这样做，它会使其东部战区的部队暴露无遗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯领土，并于周二再次提出核战争的可能性风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得主导权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，莱昂引用乌克兰总统泽连斯基与《卫报》的一次采访表示呼吁，要求美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西恩表示，拜登的这一决定仅是政策上的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但它是一个步骤，”坎西恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和白宫官员将要求下一步：打击更广泛的攻击目标——可能不在直接影响哈尔科夫地区，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在北京时间周五在布拉格的讲话中拒绝证实拜登政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续我们一直在做的事情，即必要时进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈巴罗夫斯克附近的现场情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯导弹袭击发生在乌克兰哈尔科夫附近的马拉达尼里夫卡村的儿童和青少年体育骑术学校，2024年5月30日（路透社/瓦连京·奥吉伦科档案照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种全新平台，在该平台投资者可以通过锁定其代币获得回报。这种复杂的方案被分析师警告可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行是加密货币市场冒险情绪的最新迹象。随着价格反弹和交易者寻找收益，重质押的流行表明了这一点。目前市值最大的加密货币比特币接近历史高位，而排名第二的以太坊今年上涨幅度超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了其平台上的188亿美元加密货币——这一数字在六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，公司发明了重质押以扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种分布式数据库，其中许多计算机在网络中合作验证和确认谁拥有哪种加密货币。要实现这一点，诸如以太坊等加密货币资产的所有者需允许其资产在此验证过程中被锁定。参与者虽然在这段期间失去即时访问其代币的权利，但可获得收益率作为补偿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供代表他们投入质押的新型加密货币。重质押则使代币持有者能够将这些新代币再质押到不同的区块链基础程序和应用程序中，以期望获取更高回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险程度存在分歧。内部人士中有人认为，这项做法还太新，尚不足以作出判断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担忧，如果代表重质押加密货币的新代币作为抵押品用于加密货币庞大借贷市场中的借贷活动，可能会基于少量基础资产出现无限的借贷循环。如果每个人都同时试图退出，这可能会导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当任何抵押品都用其他抵押品抵押时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者而言，收益率极具吸引力：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%左右，但分析师称，通过重质押，投资者可以同时赚取多份回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中最新的一种发展，使加密货币持有者能够投资于实验性方案，以期望在不卖出自己的资产的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发。用户是出于未来奖励或其他空投代币（空投）的预期加入该平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自己新创建的代币EIGEN，用户希望未来该代币能够具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的快速增长是由寻求空投的用户推动的，他称这是“极具投机性的免费金钱现象”。他说：“这非常冒险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase的负责人David Duong则指出，重质押含有“隐藏风险”。他说，如果重质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致强制清算，在市场下跌时增加波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加剧了高风险借贷活动，当时作为抵押品的加密代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的Kannan表示，他们平台的风险并不在于重质押而是在于借贷协议，协议对风险的定价错误。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担忧，指出重质押协议内锁的资金相比全球2.5万亿美元的加密行业净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密货币世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重质押问题对传统金融市场构成任何实质性的传染风险，”标准普尔全球评级公司的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币市场正越来越多地与主流金融市场联系，重质押也受到了机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody看到机构对质押的显著兴趣，但因其难以建立资产流向及其奖励分配的详细记录路径而不鼓励重质押，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中指出。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示会为其客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的新兴生态系统将出现。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/本杰明·蒂谢尔/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年6月16日插图，用在PC主板上的以太坊代币。路透社/达道·鲁维克/插图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约书亚·拜登上周五表示，以色列提出以释放人质为条件，提出新的加沙停火提议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天了。”拜登说。他正面临在选举年阻止加沙冲突的压力，加沙冲突如今已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的旨在安排以色列与激进组织哈马斯之间停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法长时间的军事侵入以及国内和国际上对加沙死亡人数和人质持续被囚的新的压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已经授权谈判人员在拜登透露停火计划后提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判有罪的次日，特朗普面临的34项重罪批捕凸显了两位竞选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前的提议有所不同，因为停火将随着各方通过所有三个阶段而持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是一个为期六周的停火，以色列军队将从加沙人口中心撤离，释放在押的包括老人和妇女的人质，交换几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天将有600辆人道主义援助货车上供加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就结束敌对状态的条件进行谈判。“只要谈判继续进行，停火将继续下去，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登透露，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列那些推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这项计划。他们将呼吁战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟内部，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们想继续多年战斗，人质对他们来说不是优先事项。”拜登说道。&lt;br&gt;“虽然会面临各种压力，我敦促以色列领导层支持这一协议，”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列在战争期间造访该国的唯一美国总统，以及刚刚派美国军队直接防御遭受伊朗攻击的以色列的美国总统，我要求你们后退一步，思考如果错过了这一时刻会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体称，以色列能够提出新的提议是因为战场上的近期战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”该官员说。“这份协议是经过详细谈判的，现在摆在桌面上的确实是一个最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为直接向以色列公众讲话的一个尝试。以色列12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。锚点多尼·库什马罗说，以色列审查员之前禁止发布此提议的详细信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学奥斯汀分校历史学和公共事务副教授杰里米·库里认为，与之前的提议相比，这项提议的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然不能忽视，但比以前低得多，”库里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，库里说，这可能促使以色列寻求结束冲突，并得到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真心支持某件事时，他可以创造出很多动力。”库里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议呼吁释放生病、年迈和受伤的人质，换取为期六周的停火，可以延长以提供更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的结束战争的永久性条款并增强了对加沙南部拉法市的袭击而崩解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月30日，哈马斯表示已告知调解人，他们不会参与在持续进攻期间的任何更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成“完整协议”，包括人质与囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月29日，针对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但未超出美国对截断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了人间地狱。”拜登表示。他说道：“我们看到了本周早些时候在拉法致命火灾中令人震惊的画面，随后以色列袭击了针对哈马斯的……目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙的袭击开始以来，已有超过36280人丧生。据以色列统计，其中一次10月7日哈马斯在南部以色列的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑物的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑物的瓦砾中行走，此地在加沙北部加沙条的一个拉法镇，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守控制支出以增产的承诺，这或将使全球最大原油生产国2024年的增产步伐放缓。这种态势有望缓解OPEC+本周在决定进一步减产时所面临的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新，成功引领非OPEC国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日产量增至1293万桶，超出2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，OPEC+及其盟友成员国进一步削减供应，部分原因是对美国及其他非OPEC国家增产的补偿。OPEC+总减产规模为586万桶/日，占当时全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正商讨一项复杂的协议，以允许这些减产措施持续至2025年，三位熟悉该组织讨论的人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日举行的OPEC+会议上，各成员国将讨论供应政策。尽管美国的生产增加继续推动非OPEC+供应增长，但其威胁程度将不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测，今年美国原油供应将增长约27万桶/日，略高于OPEC预测的美国原油和凝析油生产将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国原油产量将增长64万桶/日，这是最受关注的预测机构之一，其与去年的数据均相差甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，这将比OPEC+集团之外的原油生产商的供应增长高出约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量预计将比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月份的月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计2024年全球需求增长将降至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不会像2023年那样再次出人意料地增产，即便油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="jsx-2162918070"&gt;&lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常谨慎和纪律严明的态度，”合同钻探商Scandrill首席运营官保罗·摩斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量并没有上升，这很令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他所在公司保持资本支出不变，并推迟对钻机进行升级，以更好适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年初再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据表明，截至2024年美国石油钻机数量降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="jsx-2162918070"&gt;&lt;p&gt;“美国在未来几年有能力将原油产能增至1百万桶/日，但目前并无意愿以这种速度增长，”标普分析人士周四在一份研究报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察部门预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，图片来源：美国公开上市石油生产商的资金主要用于增产的压力有所减轻，因为投资者在2010年代不受限制的支出导致页岩行业增长迅速但回报率有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的高产量部分归因于私营生产商，其中一些公司正面临行业合并的浪潮。他们通过钻更长的井并在同一时间从更多井位开采石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="jsx-2162918070"&gt;&lt;p&gt;“尽管在近期合并浪潮之后，我们预计当前的油价将延续下去，从而支持美国总体石油产量持续温和增长，特别是在钻井和完井效率持续改进的情况下，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务企业，如SLB（纽约证券交易所代码：SLB.N），预计今年国际市场将迎来更多增长，而非北美洲。公司第一季度国际营收增长18%，而北美营收下滑6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="jsx-2162918070"&gt;&lt;p&gt;“近年来的战略调整更加注重资本纪律，因此产生了不同的反应，”瑞银银行分析师加布里埃尔·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国仍将与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计将引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署在3月表示，OPEC+石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了应对美国原油产量的增长，”瑞银银行的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;操作楼层在德州温克附近Permian盆地由Oasis石油公司拥有的租赁地钻探机控制室被看到。2018年8月22日 路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide 胜利，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum当选为墨西哥首位女总统，赢得了一场压倒性胜利，继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在贫民中的 popularity助力了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举管理机构的快速计票结果，获得58.3%至60.7%的选票。这一得票率将创墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也在两院中可能获得三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在无反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果出来后承认失败。她获得26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我当选墨西哥首位女总统的第一次，对于共和国有200年的历史而言，这还是第一次。" Sheinbaum对支持者们说，现场响起了“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说意义重大，这个国家以macho文化闻名，而且是世界第二大罗马天主教人口国。几十年来，宗教和传统文化一直在推动更多传统价值观和角色的塑造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想象有一天我会为一位女性投票，"87岁的Sheinbaum支持者埃德尔米拉·蒙特伊勒说道，她来自墨西哥最小的州塔拉哈斯科。她说，“以前我们连投票的权力都没有，即使后来能投票，也必须按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我得以体验这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum面临着复杂的道路。她必须在提高公众福利政策与继承巨额财政赤字和低经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善治安，但对细节仅做少量透露。该选举成为墨西哥现代史上最暴力的一次选举，有38名候选人被谋杀，许多分析家认为，犯罪组织在其任期内扩大并加深了影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举还导致普埃bla州的选举办公室发生了两起人员杀人事件。拜奥夫拉多尔任期内的命案总数超过了墨西哥近代历史上任何其他政府，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警察工作效率并减少免责方面做出重大投资，否则Sheinbaum很可能难以实现整体治安状况的显著改善。" 独立拉美政治风险分析师纳特·帕里什·弗兰奈利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了一场关键的市长选举，根据初步结果显示，该党赢得了墨西哥城市长职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为新任总统，Sheinbaum将面临与美国在移民流动和打击毒品走私方面的紧张谈判。此情此景恰逢唐纳德·特朗普在11月美国总统大选中获胜，暴吸芬太尼的美国将给美国带来更大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在墨西哥国内，下一个总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商将供应链就近转移以适应近岸生产趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum还必须处理 PEMEX 状态石油巨擘的问题。该企业已连续二十年产量下降，且陷入巨额债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不能总是无休止地将公共资源投入其中却无法盈利。"高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，监督汇率的稳定以及低失业率——这些在大众中的成功让其成为极其受欢迎的领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但这将难以实现，鉴于墨西哥预计今年将出现巨大赤字，以及中央银行预计2025年的低速GDP增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔一直试图将此次选举变成对他的政治议程的全民公决。Sheinbaum已拒绝反对党认为她将是奥夫拉多尔傀儡的指责，尽管她誓言继续许多包括惠及墨西哥最贫困人口在内的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜选演讲中，Sheinbaum感谢奥夫拉多尔为“一位将我们国家变得更加美好的独特个人”。〈/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评部分来自性别偏见。她说：“人们难以相信她会做出自己的决策，这与她的女性身份不无关系。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Sheinbaum，墨西哥执政党 MORENA 的总统候选人，在赢得选举后的墨西哥城发表讲话。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Sheinbaum，MXC执政党 MORENA的总统候选人，在赢得选举后的墨西哥城向支持者挥手致意。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的市政广场，选民高举“总统Sheinbaum”的横幅。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片中的地点是墨西哥城，日期是2024年6月2日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票结束时向支持者讲话的现场。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭时的工作人员。地点是Santa Cruz Xoxocotlan，日期是2024年6月2日。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在Veracruz的投票站，选民正在投票。日期是2024年6月2日。REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日在Zinacantan，墨西哥选民在投票站外等待。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在2024年6月2日的墨西哥城大选投票站外展示已投票的手指。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站前，反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯与支持者合影。地点是墨西哥城，日期是2024年6月2日。REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;丰卡尔哈附近的投票站内，工作人员正在布置。日期是2024年6月2日。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，Chihuahua州诺罗加奇镇Raramuri妇女在投票站前等待投票。REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站中的选民在手指上涂抹特殊指墨。地点是墨西哥城，日期是2024年6月2日。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;San Juan Chamula投票站前排队的选民。日期是2024年6月2日。REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日在Benito Juarez国际机场内的投票站，选民正在投票。REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站中的选民在San Andres Larrainzar。日期是2024年6月2日。REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，Sheinbaum。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，San Juan Chamula。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日在Comachuen的投票站外排队的选民。REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，奥夫拉多尔总统和妻子贝atriu加·古铁雷斯·穆勒前往投票站。REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站外，支持反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯的选民。地点是墨西哥城，日期是2024年6月2日。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，San Bartolome Quialana投票站中准备工作的工作人员。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，排队中的选民。REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举前夕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举前夕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举前夕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，显示因政府宣布禁售酒精而覆盖的商店橱窗的图片。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>