<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 12:59:42 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了促使吴服投降的新加沙停火提案，换取释放人质，他呼吁哈马斯接受新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，让战后时期开始，"乔·拜登说。一位处于选举年压力下的助手对他尽快停止加沙冲突施加了压力，这场冲突现在已持续8个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔与其他国家为调和以色列与加沙地带的激进组织哈马斯之间的停火进行了多轮谈判，但均未能取得成功，双方都指责对方阻碍了进程的推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提案是在以色列对拉法连续几周的入侵与，对以色列政府内外关于加沙死亡人员与持续的人质事件的全球压力增加之后提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已经授权谈判人员将加沙停战协议的提议呈交给拜登总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定罪名成立，并定了34项重罪指控的第二天，这种情况显示出了两位候选人之间的激烈对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呈出的新拟提案共分为三个阶段，与以往的提案有所不同，因为停火会在整个过程进行三个阶段之内持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙地区后撤，被释放的人质，包括老人与妇女等特定人群，将通过交换数百名巴勒斯坦囚犯以获得解放。巴勒斯坦平民将返回加沙地区，包括北方加沙地区，而每天将会有600辆满载人道主义援助物资的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将进行长期结束仇恨的谈判，"在谈判持续期间，停火期限继续有效，"总统说这是个新点子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将涉及加沙地区的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该提案已经通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列国内那些主张继续无限期地延长战争的人反思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列国内有人不同意这个计划，他们呼吁战争无休止地继续。一些人甚至处于政府联盟之中，他们的观点非常清楚，他们想要占领加沙，他们希望战斗继续多年，而人质并不被他们优先考虑。我恳请以色列的领导层支持这一交易，尽管面对压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一个多年来对以色列有坚定承诺的人，作为唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚部署了美国军队直接捍卫受到伊朗攻击的以色列的人，我邀请你退一步思考，如果这个机遇错过将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国高级官员在匿名情况下向媒体表示，以色列此次能够做出新的提议得益于他们的战场优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在有一个明确的路径可以结束危机，一份详细长达四页多的协议已经达成”，这名官员说，“这个协议一直在经过全力策划与讨论，现在摆在桌面上的是这个过程的一个终极目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次计划中，每个阶段的持续时间约为42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据几家以色列媒体报导，拜登周五的演说震撼了整个国家，他试图直接与以色列公民沟通，并试图疏解当地的压力以推动和谈的进行。主要的12频道中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。此前以色列政府禁止报道潜水艇商讨提议的具体内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有专家认为这次的新提案比先前的提案成功几率更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯所造成的影响明显，使得哈马斯对进一步发动攻击或者恐怖事件威胁的能力遇到了很大阻碍，虽然仍然有可能，但这相比从前要低得多&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事包含第17段的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦直面一排摄像机，并传达了一条既适合他的法律和政治较量的信息：他已经准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因篡改文件以隐瞒向成人电影明星支付封口费而罪名成立后，共和党总统候选人列举了一系列对手与怨恨，在情绪激昂、杂乱无章的发言中宣泄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持审判的法官胡安·梅伦称作“欺诈者”与“恶魔”。他对民主党的竞争对手乔·拜登，即11月5日大选的对手，指认为“我们国家历史上最差的总统”。他还抨击了作为他的证人的前律师迈克尔·科恩等人，国会中曾投票对他进行弹劾的议员，以及他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦请支持者为他的竞选活动捐款，将他面前的挑战描绘为超越他个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他竞选演讲通常充满了幽默，而这次则全是沉郁和悲观。特朗普在新闻发布会中只是拿着一小页纸的笔记。在结束时，他不回答问题，匆匆地与他的儿子埃里克·特朗普一起离开了演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了摄像机之外，通过募捐呼吁与社交媒体，前总统的盟友也对司法体系以及敢提出特朗普犯下罪行的人猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都把对方描绘为对国家构成威胁的选举中，拜登阵营视特朗普的言论为其不适宜担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了焦灼、绝望与失败的唐纳德·特朗普在自述个人怨恨并妄言美国司法体系时口不择言的胡乱发言，使任何目睹的人都得出一个明确的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登阵营的通信主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对纽约判决视若冤狱的特朗普支持者本周四向他的竞选团队捐赠了3.48亿美元，特朗普团队称这是他使用WinRed（共和党数字募捐平台）达到的一天记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与拜登在总募款方面不及的竞选团队在周五试图保持募款的势头，迅速向支持者推送了一大批预警募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将绝不放弃！”在特朗普的新闻发布会后，另一条短信如此断言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和官员与组织都紧跟前总统特朗普的步伐，声称审判有瑕疵，起诉本不该提起，曼哈顿陪审团人选腐败，法官存在偏见 - 这些都是地方当局否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不迅速或不强烈时，特朗普的盟友和竞选助手随即发起攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的双重活动经理克里斯·拉·锡塔对所谓的全国共和党青年组织社交媒体平台上对陪审团裁定的尊重行为予以猛烈抨击：“观点就像肛交……每个人都有自己的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也炮击了作为温和共和党候选人且正在竞选参议员的马里兰州前州长拉里·霍根，霍根在判决前警告美国人“不要再在燃料上添加毒瘤式党派之事了”。 拉里·霍根表示，“你这就结束了你的竞选生涯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受位于宾西法尼亚州与佐治亚州的战场州共和党选民采访时，几位选民表示，特朗普的定罪使他们对11月的投票支持产生了摇摆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能导致他的再战与拜登的较量吸引不利，鉴于特朗普在一个子集摇摆州中仅有微小的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来都像特朗普本人，认为审判是一个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治手段，只是为了伤害他并尽可能地使他远离竞选活动舞台，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿受访时说道，他来自佐治亚州的玛丽埃塔市。“若他们这样做到了他，就可以做到任何一个人，事实上，每个人都无一例外是不安全的。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;div&gt;
&lt;pre&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美军武器的限制，这是一个深入两年多战争的小步骤，专家认为这可能有助于遏制俄罗斯跨边境对哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登的政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。它担心大规模的乌克兰袭击会导致直接与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定恰好与后来瓦解的其他美国禁止向基辅供应高端武器的禁令相吻合，包括先进美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周四起生效，是针对哈尔科夫地区的战役进行的谨慎调整。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器，在俄罗斯跨边界攻击他们或准备攻击他们时发射反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给前线的乌克兰人发射越过边境至俄罗斯军事力量，使用美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器携载的导航多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，提供了绿灯，专家称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件将俄罗斯人从哈尔科夫地区推出（克尔赤克迪维基）”，乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比列斯科夫说，克尔赤克迪维基是基辅官方智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·因格尔（Philip Ingram）表示，拜登的决定减少了基辅对顿巴斯东部关键战线调动军队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，必须重新考虑其在向哈尔科夫发起攻击时使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名美国高级官员称，在5月13日由白宫国家安全主任迭戈·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长洛德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋会议主席加勒特·布朗将军主持的秘密视频会议上，乌克兰提出了跨边境使用美军武器的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗开发了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出。拜登同意乌克兰可以对他国领土上的俄罗斯军队发起反击的安全请求，官员说美国方面随后一直在审议这个决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉迪米罗·泽伦斯基（Vladimir Putin）在5月20日与路透社（Reuters）的采访中公开呼吁伙伴采取这一步，并曾表示：“到目前为止，没有积极的成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前外籍政策研究院的欧洲亚洲计划高级研究员罗伯·莱恩（Mark Cancian）表示，俄罗斯利用了拜登禁止打击俄罗斯领土内的禁令，在哈尔科夫地区作为安全避风港进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将炮兵留在边境对面。它可以保持防空、电子战、指挥和控制（等设施）在附近”，莱恩说，“它似乎有某种程度的避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是，该决策本身可能短期内无法显著改变前线情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不认为这项决定会大幅改变前线的移动，但如果确实如此。它将使俄罗斯继续进行此类跨境行动变得更加困难，”莱恩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因格尔称俄罗斯缺乏足够的部队进行全面进攻至哈尔科夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的军事能力在东北部正确威胁哈尔科夫”，他说，“为此，他们会迫使在东部作战区域的部队兵力大缩水。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）警告北约成员国不要允许乌克兰对其国家领土开火，并再次提升了发生核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，看起来乌克兰希望在未来数周和月内寻求获得进一步在美国武器上的使用能力，特别是俄罗斯把握在过去一年战场上的主导权的情形下。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚定遵守控制增产支出的承诺， поддерживающие программу美国将维持世界最大石油产出国的地位， 使得2024年的产量增幅放缓，这将有助于减轻欧佩克+在本周后续会议中作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年来，美国凭借页岩革命和技术创新与高效率的突破，引领着全球石油供应增长，为非欧佩克产油国的供应增长筑基。2023年尤其显现威力，在当时的产量预测基础上，美国原油产出增长了逾一百万桶/天，攀升至十二万九千三百万桶/天，显著超越了政府年初预估的约四百万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在作出减产决定以抵消美国及其它非欧佩克国家产量上升的部分影响后，去年欧佩克+主要生产和国采取了深化减产的策略。其整体减产规模达到五百八十六万桶/天，约占全球需求的百分之五点七。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，欧佩克+正在构建一个复杂的协议，允许该组织将这些减产措施持续延长至2025年。据了解会内讨论的三位业内人士表示，德国周四宣布从中提出，协议将保证削减至少部分产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着本周日欧佩克+召开会议讨论供应政策，美国生产增长正在持续推动非欧佩克国家产量的增幅，但这种威胁相较于2023年明显减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预测考量为七百七十万桶/天，与美国政府及欧佩克预测的增产三百万桶/天和六十四十万桶/天大体一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署对于2024年美国产量增长的预期更高，达到六十四十万桶/天，与欧佩克、美国政府和业界预计的增产规模，情况均低于去年同期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长将达到两百二十万桶/天，将超过非欧佩克增产国的供应增长一百万桶/天。据5月份发布的增产报告，欧佩克由此预测需求对欧佩克+原油的应激约为九十万桶/天相比2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IED预计全球需求增长将下滑至一百一十万桶/天，OPEC原油需求预期变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至一月，美国原油生产相对稳定，至四月份日均产量稳定在大约一千三百万桶，略较去年十二月的一千三百二十六万桶有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然市场预计，油价在每桶八十分钟的高位运行有望维持，然而美国石油界相对更为谨慎，执行了更为规范化的发展策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户都保持着极强的自律与审慎”，浑达公司首席运营官保罗&amp;amp;莫尔垫木说道，浑达是大型合约钻探公司之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在提及当前的钻井效率略有些失望：“鉴于当前的价格水平，钻井数很少有增长的迹象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据数据统计，现时美国钻台数量为四百九十六个，对比去年同期减少了百分之十三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析说，美国拥有的极大增产潜力，在数年内最高能达到百万桶/天，但却明显表示对增长速度持保守态度，将较去年水平更为温和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预测，今年美国原油产量和凝析油产量增长有望达到四十七万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年来，美国公共上市公司的扩张行为受到投资者的间接制图，因在十年前投资狂潮下导致了井涌难以回本的尴尬局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年来自私人公司的产量激增，部分归功于他们把更长的钻井距离与胶体岩层“打透”的技术并行，实现了同时从更多井中获取更多的油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特拉撤石油公司的总经理提姆&amp;amp;罗伯逊表示，预计在此波整合浪潮“平息”后，油价将维持当前水平，且各类钻探成本优化的改进 已成为持续趋势。美国石油产量的增长时机将逐渐显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旗下包含SLB（SLB.N）、以国际业务为主的企业均有相同预期。数据显示，今年第一季度SLB国际收入增长了十六%，北美收入却下降了百分之六。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UBS银行分析员约翰尼&amp;amp;斯塔莱诺表示，在策略的转向中，资本纪律成为亮点，这意味着与过往相比，市场反应将呈现更为规范的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国在2024年依然预期成为石油及液态石油增长的核心动能，USAPI减少了百万吨桶/天产量，而非成员总体产量增产则达到一千四百万桶/天，据美国能源情报署统计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UBS&amp;amp;斯塔奈沃说：“这表明，欧佩克+已经学会了如何适应美国产量的增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，包括一条用于接收 Permian盆地内 Oasis石油公司租地钻井操作的照片（以威肯，德克萨斯州)为例，在昔日八月二十二日拍摄，并由路透社所取用。(版权所有：路透社)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政的非洲人国民大会（ANC）党的最糟糕选举结果后，将受到严重削弱，这是自种族隔离制度结束以来的至暗时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从约71%的投票站所获得的结果表明，ANC的投票比重在不到42%，这是其自2019年的最后一次选举中所获得的57.5%的支持率大幅下滑，并且第一次很久以来需要首次获得一个同时多数派政府的协商协议或其他形式的协议与一个或多个较小的政党共同执政。这可能需要做出政策让步或让位于关键内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾身为工会领导人后来转变为商人的人杰克·拉马福萨，可能会受到反对党和其党内强烈分化的批评呼吁其辞职，但是ANC首席高级官员已支持其留任，并且分析家表示目前并未有明显明确继任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在拉马福萨的领导下，没有一个明显的统一候选人可以接替其领导位置。”来自开普顿大学的政治学教授安东尼·巴特勒如是表示。他撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年3月进行的民意调查中显示，拉马福萨是此次执政大选中政治领袖中最高的认可度。各方斗争在ANC内部可能会使得反对他成为更复杂的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨其在2022年底关于现金堆放在其狩猎场地的秘密发现事件中没有任何不当行为的否认与反驳，为“Farmgate”族打击，然而他在同年赢得ANC领导人的新五年任命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这周的选票被宣布为ANC的最后一次严酷考验，这是由于选民对高失业率、犯罪和毁灭性电力中断等问题的意见强烈不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末在承诺清理政党形象并重启经济后进入总理位置，他成功上位是9年痛点、争先攀爬以及经济下滑时期的结束。这是由他的前任，民众政策党的约瑟夫·祖玛所掌舵的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其初期的期望高潮之后短短数月即告破灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年有余，经济仍然停滞并向后推移，高层次的政治丑闻仍然笼罩着ANC的高层官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票中决定性打击来自于其政敌祖玛，他在不被看好的情况下推动组建了新党，uMkhonto we Sizwe，在选民中的表现超乎预期，并在一个关键省份克瓦祖鲁-纳塔尔（KZN）对ANC的支持率造成了巨大的击破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“约瑟夫·祖玛已经针锋相对地应对了拉马福萨与ANC，他知道他们在KZN是非常脆弱的。”政治分析师拉法尔·梅瑟加这样说道。“这是拉马福萨的运行计划彻底结束了......输掉投票是无法继续保持正常运转的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者一直指责拉马福萨在关键改革上持游移态度，以避免激怒其党内领导者。这与其在20世纪80年代作为工会领导者时所展现的果断力形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其支持者则赞美其集权技巧以及推动南非作为“全球南方”领头羊的形象，这是对一个低和中等收入国家组成的小组的简称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨作为全球国家中为公平分配疫苗所做的最有力声音的声音，曾作为前沿力量在支持南非宏大的声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近南非向国际法院提交了一起针对以色列在加沙城市拉法发动军事袭击的控诉案。法院裁定以色列必须停止对拉法的军事打击，以色列对此的指控进行强烈驳斥并继续在拉法地区进行军事攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选前竞选活动中，拉马福萨着力强调了ANC最近30年的成功成果，但其批评者称他几乎没有在解决南非最严峻挑战上提供任何新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC在选举前的最后一次活动中承诺提供更好的服务，并在长达数十万听众的见证下发表其闭幕演讲，众多笑料者在演讲并未结束时离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在祖瓦托的投票站投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;索瓦托，2024年5月29日，路透社/包纳尔·纳科比&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被定罪的连环杀手罗伯特·派克顿于周五去世，时年74岁，死因是本月早些时候在一所最高安全级别的监狱被另一名囚犯袭击，监狱当局称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的多人谋杀犯之一，派克顿在2007年因指控拖累毒品成瘾者和妓女，并在英属哥伦比亚省太平洋地区的猪农庄粗陋地产上肢解她们的尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪的六位女性的部分享有残缺，遗骸在温哥华附近派克顿的房地产上被发现。加拿大政府检察官在他被判处终身监禁后撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿在5月19日的袭击发生后，死在魁北克监狱，他在那里接受判决。安保事件之后，他被送往医院接受救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们清楚，此罪犯案件对加拿大各地以及英属哥伦比亚省在内的社群产生了毁灭性的影响，”服务在其声明中称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者中，有超过60名女性在温哥华贫民区的“东区西端”区域丢失，直到2002年初派克顿被捕为止的多年中失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在派克顿位于温哥华东部25公里的波特科尔蒂姆养猪场的财产上，发现了33位女性的遗骸或DNA印迹，她们中的许多人是土著人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，当消极报道铺天盖地指出，有报道称罗伯特·派克顿写的一本书在几分钟内就在亚马逊网站上上架后便被取消，被公开指控对自己的罪行表示否认，并声称自己受到了警方的误导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊撤除该书，并向受害者家属致以歉意。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;
在没有日期的档案电视图像上显示了罗伯特·威廉·派克顿，他在其波特科尔蒂姆家中的法庭审理此案。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="档案电视图像，展示在新威斯敏斯特开庭的罗伯特·派克顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币已转移到一种新型平台中，该平台通过锁定持有人的代币以提供奖励，构成了一种复杂计划。分析师警告，这种架构对用户和加密货币市场均存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新存取”（re-staking）的热潮风起云涌，这是加密货币市场冒险行为的最新标志，正值币价飙升，投资者寻求收入。比特币，最大的加密货币，正接近历史高位，而第二大加密货币以太币（Ether）今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新存取热潮的核心是西雅图软件企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密资产，从6个月前的不到4000万美元急剧攀升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer其创建人为Sreeram Kannan，他向路透社解释了重新存取如何扩展了一项长期以来的加密货币实践—代币存取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链类似于一种数据库，包括网络中众多计算机用于验证和确认谁拥有哪些加密货币的数据输入。在这一过程中，持有以太币等加密代币的参与者允许其资产被锁定，在验证过程中作为抵押。直到参与者在存取计划中继续参与之前，代币持有者都暂时失去了对代币的即时访问，但另一方面作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些存取平台也会向用户发行代表存取代币的新币种，以此来兑换存储在平台上的代币。而重新存取有利于用户将这些新代币存取至不同基于区块链的项目和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于重新存取的风险，业内看法不一：一些业内人士认为，这种做法尚未成熟，难以评估其风险。但其他人警告，如果代表重新存取出入库的代币用作币贷市场的质物，这可能导致以极少量基础资产为支撑的无限贷款循环。如果所有参与者同时尝试退出，这会引发更广泛的市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何东西都有作为质物的质物时，这都不是理想的，它会增加原本不存在的新风险。”加密数据提供者Kaiko研究分析师Adam Morgan McCarthy如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者追求的是收益：通常情况下，参与以太坊区块链的存取回报在3%-5%之间，而对于重新存取，这些收益可能更高，因为投资者可以一次性获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新存取是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展之一。在加密货币持有者投资实验性方案的同时，他们期望生成巨大的收益而无需售出其拥有的资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要的是，EigenLayer平台目前仍然没有直接向用户支付存取奖励，因其支付机制尚在开发之中。用户加入平台是为了期待以后的奖励，或俗称的赠品（airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer发布了一种新代币叫做“EIGEN”，用户期待这在未来具有价值，而该平台主要提供一个验证服务市场，将潜在存取者与需要存取代币应用于应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了EigenLayer，其他新成立的重新存取平台，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，也启用于此。这些平台代用户在EigenLayer重新存取代币，生成用于代表重新存取资产的新代币，该代币可在其他地方使用，例如作为借贷的质物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调，EigenLayer的目标是为了方便用户选择何处存取其代币，并帮助新的区块链服务蓬勃发展，而不是激励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何官方关系……这是迅速发展中的现象。”他如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新存取”可能伴随着“隐秘风险”——如果重新存取出的代币用于币贷，可能会引发强制清算并导致市场大幅下降期间加剧波动情况的相关担忧，曾由Laser Digital与Kelp DAO合作进行重新存取部分资金的Kelp DAO在其4月的博客中提到。Laser Digital没有回应路透社的询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行加密货币部门Zodia Custody观察到显著的机构对接和深入了解，“重新存取”被视为一项潜在的创新，但Zodia Custody也表示认知为太远一步的选择，鉴于难以在资产去向和奖励分配方面建立起明确的追踪记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O"&gt;Coinbase&lt;/a&gt;的首席风险官Anoosh Arevshatian表示该平台已经对其取得了兴趣，但认为“重新存取”过于冒险，以其难以追踪的流通路径及如何分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些监管者长期担忧，加密世界中的损失可能导致更广泛的金融市场的连锁效应。SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评级数码资产分析领域领导Andrew O’Neill指出，尽管重新存取模式的风险来自于借贷协议的运行，而非重新存取本身，借贷协议存在定价风险失衡的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一群专家较不关心重新存取的风险，绝对理由是重新存取协议里的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业总资产而言占比极小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不难看出，金融监管机构长久以来对加密世界中损失的蔓延至今仍保持警惕，有可能引发传统金融市场随之遭遇连锁反应。然而，随着越来越多的传统金融机构如瑞银}&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/blackrocks-etf-becomes-largest-bitcoin-fund-world-bloomberg"&gt;投资&lt;/a&gt;洞察和德意志银行的数码&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum取得了压倒性胜利，成为墨西哥历史上首位女性总统，接棒其导师、离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔，后者因其在贫困群体中的极高支持率，助推了她当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;link here: &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; mexico's climate scientist and former mayor of Mexico City赢得了总统职位，其得票率在58.3%到60.7%之间，根据墨西哥选举管理委员会的快速计票，这将是墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;link here: &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;链接为墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;在国会两院中，执政联盟亦有希望拿下可能的三分之二超级多数票，这将使他们在无需反对党支持的情况下推行宪法改革成为可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;link here: &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Opposition candidate Xochitl Galvez&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;preliminary结果表明，反对候选人Xochitl Galvez的得票率在26.6%到28.6%之间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;现场：87岁的埃德尔米拉·蒙特埃尔在墨西哥最小的省份特拉亚卡支持Sheinbaum，她大声欢呼着“总统，总统”。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥是一个著名的男性主义文化国家，也是世界第二大天主教人口国，长期以来都推动着更传统女性角色和价值观。然而，Sheinbaum成为首位赢得美国、墨西哥或加拿大一般选举的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;埃德尔米拉说：“我从来没想到有一天我会为女性投票。以前我们甚至不能投票，如果有投票权也只能是为了丈夫告诉我要投谁的票。感谢上天，现在有了改变，我能亲身见证这一刻。”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在即将到来的挑战中，Sheinbaum需要平衡提高民生成本政策的同时，继承庞大的预算赤字和低迷的经济增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初步结果发布之后，她向支持者承诺，其政府将会秉持财政纪律并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她的政府誓言加强安全措施，但给愈加暴力的选举留下了阴影。据统计，共有38名候选人在这次选举中被谋杀，这是墨西哥现代历史上最暴力的一次选举。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;衡量总体安全成果的挑战正在逼近。除非承诺为此项政策做出显著的增量投资，并实质性降低司法不公现象，否则施展开将很难实现显著的安全改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥城市长一职也随之落到了执政联盟手中，初选结果显示结果倾向于该阵营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum将迎来艰巨的国际谈判任务，涉及处理美墨之间的大规模移民流动，减少美墨毒品走私活动，尤其是在美国发生fentanyl药物成瘾激增的情况下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预期，如果11月美国大选后搬进白宫的人是唐纳德·特朗普，这些问题的谈判将更具挑战性。特朗普曾承诺对墨西哥进口的汽车收取100%的关税，并表示将部署特种部队对抗犯罪团伙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，Sheinbaum需要应对电能和供水短缺问题，并吸引制造商向墨西哥靠近主要市场的定位转移。墨西哥近年已加入“故近移”趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样，在Sheinbaum将要面临的是如何扭转墨西哥石油巨头Pemex的生产和巨额负债难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员补充表示，简单的将大量公共资金投入这个企业，并不能期望该公司成为盈利性力量。必须重新审视Pemex的业务模型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安德烈斯·洛佩斯·奥夫拉多尔通过将最低工资翻倍、降低贫穷人口比率、维护墨西哥比索的稳定以及保持较低的失业率，成功培养了出极高的民望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利项目，但在墨西哥正处于预计今年可能出现巨大赤字与2025年经济增长率仅为1.5%的背景下，任务将不易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum将继承许多Lopez Obrador具体政治倡导政策的开发。尽管外界声称，Sheinbaum的主张是否真正独立于其前任仍存在疑虑或讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lopez Obrador在2024年竞选期间的影响力仍然显著，为此次选举打造了一个广场位置，将投票看作是对其政治议程的全民公决。Sheinbaum拒绝了指控她将类似于其前任的“提线木偶”，尽管她表示愿意继续许多政策，尤其是那些对墨西哥最贫困人口有所帮助的措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在胜选演说中，Sheinbaum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“给予我国更好转型的独一无二的个人”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政治分析师维丽·里奥斯认为，指责Sheinbaum为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，很大程度上归咎于性别偏见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“难以置信的是，人们对她的决定看法非片质疑，这显著指向了女性身份所导致的误解，”她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;国际组织世界卫生组织（WHO）于周六宣布，旨在制定全球协议以更有效地对抗大流行病的对话，将力争于2025年结束或前提达成共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构WHO的194个成员国在过去两年里一直在谈判一项协议，该协议在承认了COVID-19期间合作失败后，旨在加强大流行病前的协作以及期间的政治凝聚力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初，WHO曾期望在本周就协议达成一致，但在关于疫苗共享与应对方面的议题上富裕与欠发达国家之间出现深刻分歧，导致会谈延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，缔约方齐心协力，达成了一个平行交易，以修订现存的法律法规，被称为《国际卫生条例》（International Health Regulations，IHR）。该协议新增了一类“大流行紧急状态”，覆盖最严重的并全球性威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO总干事特德罗斯·阿达诺姆·格伯雷苏斯在声明中说：“今天的决策历史性地展示了成员国共同的决心，以便在预防公共健康紧急情况以及未来的大流行病中保护自身和世界的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人力服务部长凯文·贝克哈（Xavier Becerra）在周六表示，“通过此次协议，我们朝着追责国家、增强在大流行病危害美国及其安全之前即进行遏制的防范措施迈出重要一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;修订全球健康规则旨在加强世界对新病原体的防御，据WHO数据，COVID-19导致全球超过700万人死亡，这需我们高度重视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;档案照：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的标识。REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>