<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 08:54:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会（共300名议员，实际到场190人）在周三的会议上通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，这一过程在直播电视中得到证实。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。韩国总统办公室/ REUTERS 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省一家最高安全级别监狱遭受另一名囚犯袭击后去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省海滨地区的一个猪场谋杀吸毒者和妓女，并残害其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害了6名逝者，其部分遗骸在距温哥华市不远的其破败的住所中被发现而被判有罪。陪审团指控他另外20起谋杀案最终被撤诉，因为他被判终生监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局称，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭受另一起囚犯袭击后去世。袭击发生后，他被送医治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及全国其他社区造成的影响是毁灭性的，”该局在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在温哥华市中心东区一个贫困、毒品泛滥的街区失踪的60多位女性中的一批。超过10年间，直到2002年初皮克顿被捕，仍有女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现于皮克顿位于距市中心以东约25公里的波特科奎特兰猪场中的33名女性的遗骸或DNA样本中，许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，一本皮克顿撰写的书几小时内在亚马逊上架后即被撤下。当时《温哥华太阳报》报道说，在书中皮克顿声称自己是无辜的，被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架此书并向受害家庭致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，照片显示他位于波特科奎特兰的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿无日期电视照片，摄于波特科奎特兰的住所。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段较为激烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面镜头，传达了一条既适用于其法律斗争也适用于其政治斗争的信息：他已经准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他在2016年为封口费而伪造商业文件的罪名成立后，共和党总统候选人列出了一系列对手和不满，言语激烈且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦恰克为“不规矩的”和“恶魔”。他还描述了其11月5日总统选举的主要对手乔·拜登为“美国历史上最差的总统”。他抨击了为他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及那些他指控为非法偷渡移民的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选捐款，将这些挑战描述为不仅仅是他个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说中常常穿插幽默，但这次的演讲基调相当阴郁。他仅在记者会上使用了一张小纸条。会议结束时，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同快速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其批评者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场双方都将其对手视为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的发言作为新的证据，称他不具备为总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了令人困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于他个人怨言的迷狂言论，并宣称美国司法制度的谎言，让所有观众都得出一个明显的结论：这位先生无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·特里在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数视纽约的判决为不公正的审判——周四为他的竞选捐赠了3480万美元，特朗普团队如此宣称。这是共和党数字筹款平台WinRed上的一日捐款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登在总筹款方面仍占优势，他的竞选团队仍在周五发出了一系列警示性质的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普记者会后大叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站出来支持前总统，坚称审判充满缺陷，这些指控本应从未被提起，民主党政治色彩浓厚的曼哈顿区陪审团被玷污，并指出法官存在偏见——地方官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一些共和党人的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手开始抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉切维塔嘲笑了一个全国性大学生共和党组织在社交媒体上表示应尊重陪审团判决的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点像屁股一样多……每个人都有自己的……”拉切维塔在其推特上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将矛头对准了马里兰州寻求参议员席位的温和派共和党前州长拉里·霍根，在此前判决前曾警告美国人“不要因更多党派性冲突情绪而向这场审判浇油”，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉切维塔在其推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和乔治亚州的摇摆州共和党选民进行采访时，一些人表示，特朗普的有罪判决使他们在11月对他的支持变得犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的转变可能会损害他在与拜登的对决中的态势，尤其是在多个关键摇摆州中特朗普的优势微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党选民的表态与特朗普本人相当，认为这次审判是荒谬的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治秀，就是要伤害他并尽可能使他不在竞选活动中。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场记者会，在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场记者会，在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布兰登·麦克德米德/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党后，因其党在最近一次选举中的最差表现而变得非常虚弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举初步结果显示，南非国民大会的得票率低于42%，远低于上一次2019年选举时的57.5%，成为自废除种族隔离30年来首次未能获得多数票的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举上的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动党，将不得不与其他政党中的一个或多个小党派进行合作谈判或达成其他形式的协议来治理国家。拉马福萨可能需要做出政策让步或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内反对者的辞职要求，但南非国民大会的一名高层官员支持他继续担任领导人，分析人士也没有找到他的明确继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个清晰的统合候选人能够接替拉马福萨的位置。”政治学教授安东尼·巴特勒说，他在任时期撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举前的3月民意调查显示，拉马福萨是该选举中主要政客中获得最高支持率的一人，党派内部的纷争可能会使任何试图对抗他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对南非国民大会的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布初步正式结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统之位之前也曾悬而未决，2022年的一份委员会报告认为，他可能在其私人狩猎场家具中隐藏一大笔现金的事件中存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了该丑闻，称其为“农场门”，并在同年赢得了一次新的五年任期作为南非国民大会的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作是对南非国民大会的最严峻考验，原因是选民对高失业率、犯罪率和停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选南非国民大会领导人，承诺清洁党派形象并振兴经济，因为他在前任、民粹主义者雅各布·祖马领导下经历了九年的丑闻、腐败和经济增长停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的初次狂热喜悦在2018年很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济停滞不前，高层官员中仍围绕着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的政敌祖马的领导下，新的政党姆平霍托温西（uMkhonto we Sizwe）表现出色，严重削弱了南非国民大会的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和南非国民大会置于死地。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨计划的终结……你不可以在选举中失败仍然期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上表现出迟疑不决而受到批评，这与他八十年代在工会领导职位上展现出的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他团结协作的能力及其在将南非塑造为“全球南方”倡导者的角色，“全球南方”指的是低收入和发展中经济体的统称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡议公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起控诉，指控以色列犯下针对加沙市拉法的种族灭绝罪，法院本月裁定以色列必须停止对拉法的军事侵略。以色列对此强烈否认，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调过去30年南非国民大会的成就，但批评者认为他对南非最严峻挑战的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕，南非国民大会举行最后一次竞选集会。拉马福萨承诺“做得更好”，前去参加的数万名支持者在集会尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步深化对乌冲突介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对这场已经持续两年的乌克兰战争的进一步介入，专家指出，这一举措可能有助于削弱俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土是高风险的。它担心，大规模乌克兰袭击可能会引发与核武装备的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅提供的高级武器禁令相符，这些禁令在此期间也已逐步取消，包括先进的美国战斗机和长程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这项最新决定于本周四生效，旨在紧密针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击正在跨境攻击他们或正在准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射器，以及配备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区稳固防御之前，迫使他们撤退”，乌克兰国立战略研究研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示，该研究所为官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战术上处于被动地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术”，他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，在5月13日一次安全视频会议上，乌克兰将使用美国武器在哈尔科夫地区攻击俄罗斯领土的要求，传达给了白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳依德·奥斯汀和联合参谋长主席查尔斯·布朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放松限制的建议，沙利文于5月15日将此建议提交给拜登。据官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯的土地上安全反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾呼吁伙伴国采取这一步骤，但当时他表示：“到目前为止，还没有积极的效果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯曾利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行攻击的禁令，为其在哈尔科夫地区的进攻提供了安全据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对面保持其火炮。它可以保持防空、电子战、指挥和控制等能力”，李说，“它可能拥有某种避难所的效果”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单独这一决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会大幅改变前线的运动，但如果这样做，它将使俄罗斯继续进行这种跨境行动变得更加困难”，李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来进行大规模向哈尔科夫地区的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向生成足够强大的战斗力来威胁哈尔科夫”，他说，“要这样做，它必须在其东部作战地区剥夺其部队”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约国家不要允许乌克兰从其领土向俄罗斯发射武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备好在未来数周和数月寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上占据了今年大部分时间的主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准从俄罗斯领土深处攻击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争与战略研究所华盛顿智库前国防部官员马克·康西安表示，拜登的这一举措仅仅是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一步”，康西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步进行辩论：打击更广泛的军目标——可能是未直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的军目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，拜登政府尚未决定是否会扩大其政策的范围，允许在俄罗斯其他地区发起袭击。但布林肯没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续遵循必要的适应和调整”，布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫的惨状" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在乌克兰哈尔科夫附近的瓦拉达尼利夫卡村的儿童和青年体育骑术学校受损现场工作，该学校遭受了俄罗斯导弹袭击。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科摄。文件照片，2024年5月30日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产者维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油生产商继续遵守控制支出以提高产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油革命和技术创新带来的生产效率提升，美国一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远远超过美国政府在2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量上升的影响，石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年进一步减产。全年OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周末开会讨论供应政策，然而美国产量的增长将继续带动非OPEC+国家产量的增长，但不会像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应量将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产出将增加30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日，这三位是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，但OPEC+集团外的石油生产增长将低于120万桶/日。因此，OPEC+的原油需求预计将在2024年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年到目前为止，美国整体原油产量变化不大。4月份的日产量为约1313万桶，比12月份的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在80美元/桶附近，业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    “我们的客户保持了非常保守和严谨的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。
    “考虑到当前的价格，钻机数量未见明显增长，确实是个很大的悬念。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，推迟了对钻机的升级，以更好地配合钻井增长的放缓。计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，截至4月份，美国活跃的石油钻机数降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    “美国有能力和可能在未来几年持续增长100万桶/日，但目前并没有强烈的意愿以如此快的速度增长，”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油生产今年将增加47万桶/日。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    由于投资者对无节制的支出导致页岩产业在2010年代业绩平平不满，美国上市石油生产商近年来在扩展方面的支出有限。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    部分私人石油生产商最近做出了可观的产量增加，部分原因是现在这些私人生产商也受到了行业整合潮流的影响。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂以在同一时间生产更多的油井来提高生产力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    “尽管近期整合浪潮持续，我预计当前油价将有助于持续支持美国石油产量温和增长，尤其是在钻井和完井效率不断提高的背景下，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    像SLB这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美。第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    “近年来策略有所转变，更注重资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    仍然，美国和加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年的石油和液体产量增长。EIA在3月表示，OPEC+尽管预计今年石油液体产量将减少100万桶/日，但非成员国的供应量将增加140万桶/日。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    “OPEC+已经学会接受美国石油生产增长，”UBS的Staunovo表示。
&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州宾克附近 Permian 盆地的奥埃萨石油公司出租的一块租赁区的钻探平台控制室中看到了钻探平台的操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在美国德克萨斯州宾克附近Permian盆地奥埃萨石油公司出租的一块租赁区的钻探平台控制室中拍摄到的操作层。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议就加沙地带停火换取人质释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临一连串的选举压力，需在本届政府上结束加沙冲突，此次冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他方调解的旨在以莱斯和哈马斯之间的停火协议多次陷入僵局，双方互相指责造成进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列军事行动和巴勒斯坦领土不断进入拉法时期提出的新压力下，以色列政府内部和外部越来越多压力的背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公开了停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普前一天因34项重罪被定罪，突显了两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包括三个阶段，与之前的建议不同，停火将随着各方完成所有三个阶段而持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期6周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤离，被俘虏的人质，包括老人和女性，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运入人道主义援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，莱斯和以色列将就永久停火条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续进行，停火将持续下去”。这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，那些目前还支持无限战争的人应该改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我明白以色列有人不会同意这个计划，并且会呼吁战争无限期地继续。一些人甚至在政府联盟内部，他们很清楚，他们想占领加沙，想数年不停地战斗，人质对他们来说不是优先事项。我很希望以色列的领导层尽管面对各种压力，也要支持这个交易。尤其是针对那些军事行动，我问你们，要退一步，想想如果错过这个时机将会发生什么——我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高官对记者说，以色列能够提出这一新提议，是因为近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份精算详细的四个半页协议，已经经过谈判。目前摆在桌面上的是整个过程的最终案例。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这项计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数以色列媒体都将拜登周五的讲话描述为具有冲击力，认为这试图直接向以色列公众发出呼吁。领先的第12频道在晚间新闻节目休息时直播了拜登的讲话。以色列审查者此前已禁止出版这项提议的细节，主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛·苏里，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授认为，该提议的成功概率高于此前的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何认真袭击或攻击或恐怖袭击的可能性虽然不能忽视，但比以前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“转向反对”以色列，这可能促使以色列人希望冲突停止。苏里还说，美国总统的影响力亦是这一因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正坚定地支持一件事时，他可以创造许多激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是，以色列在六周的停火期内释放病、伤、残人质，以换取更多援助进入加沙区，该提议得以延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议的协议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的永久停火要求而破裂，导致以色列加剧了对加沙南部拉法市的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告诉调解人其在持续的军事行动阶段将不参与进一步的谈判，但若以色列停止战争，愿意达成一个包括人质和囚犯交换的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官举行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际社会的强烈愤怒，但仍没有触及美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带人民在这场战争中经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们见识到了本周早些时候拉法致命大火的恐怖画面，随后发生了以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列自10月7日南部袭击以来对加沙地带发动攻击以来，已有超过36280人丧生。据以色列官方统计，哈马斯的攻击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的废墟中行走，地点位于加沙北部布伊拉哈，2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·贝里再次在哈马斯与美国之间扮演关键调解角色，支持在以色列寻求结束战争的过程中实现停火协议，贝里依靠数十年的经验帮助敲定了这项协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举突显了这位86岁老人在黎巴嫩仍具有的影响力，尤其是他对黎巴嫩什叶派穆斯林社区几十年来的重大影响，并自伊朗支持的哈马斯领袖哈桑·纳斯拉瓦尔9月被以军击毙以来被视作稳定影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在 Wednesday 的电视讲话中表示，黎巴嫩正在关闭“黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一心，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间成为什叶派运动组织法塔赫·阿马尔(Al-Amal)的领导人，自1992年起一直担任议长，是黎巴嫩政教制度中什叶派人士的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯新领导人穆罕默德·卡塞姆支持贝里作为谈判代表的身份，称他是“哈马斯的长兄”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施奈恩在多次访问贝鲁特期间反复与贝里会面，试图促成冲突的解决，这些冲突与加沙战争同时爆发，并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与贝里在2006年调解哈马斯与以色列之间最后一次大规模冲突的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用之所以更加重要，是因为黎巴嫩目前没有总统，内阁仅拥有部分权力，几乎没有途径接触哈马斯，而美国将其定性为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他是唯一一个值得关注的人。他就是国家。”一名驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里协助谈判并成功释放了被囚禁在贝鲁特的39名美国人在内黎巴嫩15年战争期间被什叶派武装劫持的美籍航空公司乘客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在内战结束后当选议长之时正逢纳斯拉瓦尔成为哈马斯的领导人。两人共同领导了“什叶派双雄”，这是指什叶派政党在政治代表和国家机构中占主导地位的两个党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问贝里的外交官说：“他是哈马斯信任的伙伴，这使他非常重要，但他的能力也受到明显的限制，这可能是由于哈马斯或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力曾袭击贝塔尼库区域，这里是贝塔赫运动的势力范围，包括锡尔贝这座城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里1938年出生于塞拉利昂的廷贝宁，是一名移民商人家庭的孩子，后移居黎巴嫩，并在大学时期就开始参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾三次被压制的什叶派社区的人们因贝里帮助改善了他们在教派制度中的地位而赞誉他，该制度中的特权长期向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的人士，贝里在创始人穆萨·萨德尔神秘失踪后接任了阿马尔运动的领导地位，穆萨·萨德尔曾任该运动的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里促成了阿马尔运动的军事崛起，该运动与其他主要战争党派进行了几乎所有的战斗，后来与哈马斯成为盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里亲派的什叶派追随者大规模加入了黎巴嫩政府机构和安全部门，他似乎与哈马斯的政治路线并行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年发布的2006年美国大使馆电报质疑他对哈马斯的真实感受时，贝里予以否认，宣称纳斯拉瓦尔“就像他一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在哈马斯于10月7日袭击以色列南部后，贝里领导的阿马尔武装与哈马斯一起向以色列发射火箭表示同情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与贝里会面，试图阻止黎以边境的火力交战，并说服哈马斯撤退回距边界北面30公里处的利塔尼河附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里曾对一位外国官员说：“易拉达河向南移动到边界会比哈马斯向北移动越过利塔尼河更容易一些。”一位接近贝里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，贝里的反对者也批评他是引领黎巴嫩经济在2019年陷入崩溃的教派精英之一，这一时期在数十年的腐败后黎巴嫩的金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议，选举总统，导致政府最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色也激怒了与哈马斯存在政治竞争的基督教“黎巴嫩力量党”等政党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来发起。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·贝里（右），与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿尔苏达尼/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议长纳比赫·贝里肖像的标语牌挂在建筑物上，标志着阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔1978年后失踪第45周年，穿着黎巴嫩哈马斯抗议集会，2023年8月31日，贝鲁特。路透社/Mohamed Azakir/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;悬挂着黎巴嫩议长纳比赫·贝里肖像的标语牌挂在建筑物上，标志着阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔1978年后失踪第45周年，穿着黎巴嫩哈马斯抗议集会，2023年8月31日，贝鲁特。路透社/Mohamed Azakir/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展 交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币涌入了一种新型平台，该平台以将用户加密货币锁定换取收益的形式吸引投资者，这种复杂的方案引起了分析师的警觉，他们认为这可能对用户和加密市场造成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“re-staking”（重锁）日益流行正是加密市场冒险行为的一个最新迹象，正如市场价格上涨和交易者寻找收益时所展现的那样。比特币，最大的加密货币，接近历史最高价；而排名第二的以太币今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心在于西雅图的一家初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司a16z（Andreessen Horowitz）的加密子公司筹集了1亿美元，其平台已吸引1880亿美元的加密货币，相比六个月前跃升超过180倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《华尔街日报》，该公司推出了重锁机制，旨在扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中多台计算机检查并确认谁拥有哪些加密货币。要完成这项工作，加密货币资产的所有者允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将失去即时访问其资产的能力，但会获得相应的收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其质押加密货币的新币种。重锁则允许资产所有者再次将新获的这些代币质押到基于区块链的不同程序和应用中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密社区对重锁的风险看法不一，一些业内人士认为当前尚为时过早，无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重锁加密货币新代币在加密货币庞大的借贷市场中作为抵押品使用，那么基于少数底层资产的无尽借贷循环可能会引发潜在的资产流动性问题。他们认为，若是整个市场同时抽离，这类循环可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上附加了更多的抵押品时，这并不是理想的状况；它增加了原本不存在的新风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于回报：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%至5%之间，而分析师指出，重锁的潜在回报率更高，因为在一次性质押行动期间，投资者可以同时获得多个收益来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在这个日益冒险的世界中，加密货币持有者投资于实验性的、希望在不售出资产的前提下为其投资组合带来丰厚回报的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发完成。用户对该平台的加入是基于未来奖励或所谓的空投奖励的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户提供其自己的新创建代币“EIGEN”。用户期望未来EIGEN代币会变值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种带免费‘午餐’的投机行为非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不包括重锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预设了未来会获得某种奖励，但他们不知道会是什么。”Duong如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan是一位前西雅图大学助理教授，曾是首批印度学生设计的微型卫星团队的一员，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其定位为提供验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重锁平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户将资产质押至EigenLayer，并产生新的代币代表这些重锁资产。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择他们的资产在哪里进行质押，帮助新的区块链服务发展，而不是刺激更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁存在“隐藏的风险”——如果用于加密借贷的重锁代币会触发强制平仓，在市场下滑期间会带来更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场暴跌正是由于高风险借贷，当时作为抵押的加密货币在泰拉与 Luna 代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer不承担这种风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而在于借贷协议。这些协议错估了风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不关心重锁，指出重锁协议中的资金相对全球加密行业2.5万亿美元的净值而言，规模微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域带来的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重锁问题对传统金融市场造成任何实质性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依旧，加密领域正越来越与主流金融相联系，重锁吸引了包括机构投资者在内的更多参与者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Zodia Custody Standard Chartered看到机构投资者对质押产生了极大的兴趣，但因为难以追踪资产去向及其收益分配，其首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重锁是过于冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为客户进行部分资金的重质押，Kelp DAO在其四月的博客文章中表示。摩根士丹利未回复《华尔街日报》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士企业银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，预计“围绕重锁将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration picture of representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>