<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2024 23:03:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列曾提议以一个崭新的加沙地带停火为条件换取人质释放，并呼吁哈马斯同意此新提议，称这是结束冲突的最好途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一天。”拜登总统说。他是处于”选举年“压力之下，急需制止正在进行的加沙冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国为中间人进行的旨在加沙地带以色列与激进的哈马斯运动之间停火的谈判已多次受阻，双方都指责对方阻止了谈判的进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议出自以色列数周来的拉法入侵行动之后，伴随着以方对本雅明·内塔尼亚胡政府在国内与国际上的新压力，特别是因加沙死伤者及囚犯问题所构成的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡政府的新闻办公室表示，以色列已授权谈判人员提交加沙地带和平协议提议，这是在拜登揭发停火计划之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，刚程Mr. Donald Trump涉34条大罪判处有罪，判决结果的民望对比凸显了两位候选人的鲜明反差之际，有关新增提议出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登呈上的新提议由三个阶段组成，其与以往提案有所区别在于，如双方通过所有三个阶段，则停火将一直存在，直至谈判结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为为期六周的停火，以方会撤出加沙人口中心，若干百名囚犯将其中包括高龄者与女性，与老年以及女性人质交换。同时，巴方的平民将回到加沙，包含北方加沙，六百辆车每天将带入加沙的人道援助资源。拜登称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将就长期停火协定的条款进行谈判。“停火将继续直至谈判结束”，总统表示，此为创新之主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三届关乎对加沙地带进行大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个提议已被通过由卡塔尔转达至哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祈求“无限战争”者改观称。“我知道在以色列中有不同意此计划之者，也会呼吁战争无可避免，某些组织甚至在政府中，已明确表示希望占领加沙殖民地与长远作战，而人质优先级则相对较低。然而，我已要求以色列领导人支持此提案，无论来自哪种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为长期致力于支持以色列之人，再战时已亲身访问过该国的唯一美国总统，同时也是面临伊朗袭击而直接派遣美军保护以色列的总统，在此我请求各位向后退一步，思考将此时机错失之后果，我们不能错过此时机。”他继续说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员向媒体透露说，以色列能够提供这样提议，得益于最近的战场胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现有一条危机解除之路线。它是一个详尽的四点五页协议，”该官员称。此事已是通过磨短期定 到位了。现在摆在台面上的正是整个过程的最终结点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据协议，每一个阶段将延续42日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列传媒将拜登的演讲描述为震撼人心，讶然播送了他的发表讲话。此前，以色列审查部门禁止公开有关提议细节的新闻报道，主持人Danny Kushmaro表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就此次提议而言，安全专家预测成功几率更高，原因源自以色列对哈马斯施与重大损害，导致哈马斯采取直接攻击或恐怖事件的可能性降至并不完全忽视但显着下降的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论风向已倾向于“反以”，专家称，这或使以色列希望尽快结束冲突者中获得新动力，同时添加了美国总统的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全权支持某事时，市面上的鼓舞助长会愈发强大，&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(该报道在第17段包含过激语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦直面新闻发布会前的摄像头，并发表了恰逢其法律及政治战事的言语：他已蓄意迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定共和党总统候选人他因在2016年为掩盖色情明星风暴·丹尼尔斯的封口费而制作虚假文件共34项罪名有罪的一天后，特朗普愤然罗列对手与申诉，发表了愤怒而又倾泻成片的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将审讯他的法官“胡安·梅伦区长”称为“骗子”与“恶魔”。他将“民主党拜登”及其11月5日选举中的对手描述为“国家史上最糟糕的总统”。他痛击那些“作证反对他的”证人及美国国会议员们，这些议员们“投票弹劾”他，他对入境非法移民大放其辞，与他在集会上的言论不谋而合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选募款，将他面对的挑战比作全然不受个人影响力的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其会议新闻演讲中，他通常穿插诸多幽默，然而这次一反常态。特朗普只手持单薄一页笔记参与了会议。会议结束时，他未作任何问答并迅速与他的儿子埃里克·特朗普共退至讲台旁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有别于镜头前的声音，通过筹款呼吁及社交媒体，前任总统的盟友对司法体系与任何敢 称他有过罪行的人进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两大竞争对手将对方描绘为国家安全威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为他无格担任总统的最新证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国见证了人云亦云的、空洞与肤浅的唐纳德·特朗普在自我申诉与妄言对美国司法体系的评价中胡闹不休，任何旁观者得出的结论自然无他，这位人士无法成为美国的总统。”拜登阵营的通讯主任麦克亨利·泰勒在声明中如是描述道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因纽约裁决被视作不公事件的特朗普支持者在周四向其竞选团队捐赠了3480万美元，这是共和党筹款平台WinRed的单日记录，据特朗普团队所报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务上落后的竞选团队在周五利用发给支持者的预兆不安的筹款短信计划取得了平衡开启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最为黑暗的一日！”一个短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不会屈服！”另一条短信在他新闻发布后震撼鸣响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官方与组织均四下响应，在座的前总统，并指责法庭判决有误，指控未应起诉，陪审团成员们对其籍贯的纽约市选民构成危害且法官存在倾向性，这系列指控由当地当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员及组织的指责未能及时或有力呈现，特朗普盟友及竞选团队成员亦展开攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉西维塔对宣称法庭判决应得到尊重的全国性闲聊党团体嗤之以鼻，从社交媒体平台上的个人页面发布了此观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上针对马里兰前共和党州的温和派候选人拉里·哈登进行了攻击，哈登在裁决前警告美国人民“不要增加更多有毒的党派对抗而往上浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你的竞选生涯结束了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州与佐治亚州的关键州中采访的多位共和党选民表示特朗普的定罪使其重新考虑对他作为11月候选人之举的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类反叛行为可能导致他在与拜登的重新选举中受挫，此前特朗普在多个摇摆州领先微弱，能够起决定性变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过受访的大部分共和党对此的看法与特朗普相似，将法庭视为一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全部环节均充斥着政治阴谋，目的是抹杀他，尽可能地消减其竞选阵营存在时间。”艾米特·克莱顿62岁，一名退休警官，佐治亚州玛丽亚城人如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但即使可以对他这般对待，谁又能确保自己不会遭受同样命运呢？他周围全然无人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前任总统特朗普参与新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，法国时间2024年5月31日。由美国路透社提供的Brendan McDermid的照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前任总统特朗普参与新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国共和党总统候选人及前任总统唐纳德·特朗普于5月31日在纽约市特朗普大厦参与新闻发布会。在此前，97号法院裁定他对虚假记载企业记录以掩盖代价为2016年支付汉妮的10万美元有罪，涉及34个罪名，美国路透社的Brendan McDermid, Pool粗体照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登简化了对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武备的某些限制，这一决定被认为是在为期两年的战争中更加深入参与的微小但具有重要意义的一步，专家表示这可能有助于削弱俄罗斯对哈尔科夫的跨界进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。他们担心乌克兰的重大打击行动可能会触发与装备核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与美国禁止向基辅提供高规格武器的其他限制规则相吻合，后者已经瓦解，包括先进的美国战斗机和远距离ATACM导弹等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定已于周四生效，仅针对哈罗夫地区的战斗。美国官员提到，这允许基辅使用美国提供的武器反击正从边境跨境攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为前线的乌克兰人员提供了一个明确的信号，可以使用美国提供的高机动性火箭发射系统（HIMARS）等商城，配备引导式多重发射火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器攻击俄军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，促使俄罗斯人从哈罗夫地区撤退，在此之前他们还未都安顿下来。”在基辅的乌克兰国家安全研究所的高级研究员米科尔·碧丽斯柯夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英厄德表示，拜登的决定将减少基辅在顿巴斯东部关键战斗区域抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动的局面，必须重新考虑他们在对哈罗夫地区的攻势中采取的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决定过程回溯了几周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰于5月13日，在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长乔·布朗的机密视频会议中，提出了使用美国武器跨境至哈罗夫地区的要求，一位不愿透露姓名的美国官员说。沙利文、奥斯汀和布朗在5月13日会面后，发展出一个建议，缓解相关限制，该建议在之后的5月15日，沙利文送交拜登，拜登同意乌克兰应当能够对其来自安全俄土边境的袭击者进行反击，美国政府此后一直在最后决定计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取此类措施，当时他表示：“迄今为止，我们没有收到任何正面消息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员马克·坎辛在乔治城大学欧亚研究计划下的的福能研究机构表示，俄罗斯通过利用拜登禁令，在哈罗夫地区安全的实施攻击创造了某种避难所，以此对边境的武器进行保护与搭造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接放在边境对岸，保持防空、电子战、指挥与控制系统等资源的自由使用权。此种借用避难所使用策略提供俄罗斯某种程度的安全性。”坎辛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得提出的是，坎辛与其他专家都认为，仅凭这一决定，短期内可能不会改变前线状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，其影响甚微。但这将使俄罗斯继续跨界行动更为困难&lt;/p</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司，坚守其限制增产开支的承诺，紧随这一决定的脚步，预计使得全球顶级原油生产国于2024年的增长放缓，可能减轻了石油输出国组织欧佩克及其合作伙伴进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年由于页岩革命以及技术创新和效率突破推动的产量增长，美国一直引领非欧佩克生产国原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产出大超预期，日产量较前激增逾百万桶，至1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织欧佩克与欧佩克+联盟成员去年加大了供应削减，部分原因是为了抵消美国和非欧佩克生产国的产出增长。总共欧佩克+的削减总量达到586万桶/天，大致相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三人熟悉欧佩克+讨论的线性源透露，该组织正在筹备一个复杂协议，该协议将允许他们将部分削减进一步延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日召开的欧佩克+会议上，考虑供应策略之时，美国产量增加仍继续驱动非欧佩克+产量的增长，但相较于2023年的形势，威胁不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，2024年美国原油供给预计将增长约27万桶/天。这相当于欧佩克自身对美国原油及凝析油产出增长预测的30万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而国际能源署预期，美国产出增长将显著高至64万桶/天。这三个组织都被视为最主要的前景预测者，且他们的估计均低于去年的数值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长将超过非欧佩克生产国产油量增长约100万桶/天。据该组织于5月发布的月度&lt;em&gt;油市报告&lt;/em&gt;称，这一情况意味着对于欧佩克+原油的需求将比2023年增加大约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，国际能源署预期全球需求增长将大幅降低至110万桶/天，且对欧佩克原油的需求预计不会有实质改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，总体美国原油产出几乎没有明显变化。4月的日产量约1313万桶，相较于12月的1326万桶出现微降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，考虑到当前的汽油价格徘徊在80美元/桶左右，美国生产者似乎不太可能像2023年那样实现出人意料的增长。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“我们的客户维持着极其实干和谨慎的策略。”合同钻井商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。
&lt;/q&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“确实令人感到意外的是，当前的价位之下增产并未出现更多迹象。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出稳定，并暂停了对其钻井设备的升级，以更好匹配产出增速的平稳性。Scandrill计划年内运营12座钻井平台，并计划在明年重新部署几座钻井平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的油钻运营计数现已降至496台，比去年同期减少了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师指出：“尽管当前价格在80美元/桶上下波动，但我预期全球原油需求将在未来几年增长多达100万桶/天。然而，美国目前并没有寻求高规格的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计2024年美国原油和凝析油生产量料增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年，持续面临投资者的压力，美国公开挂牌上市的生产者在增长投资上受到了限制。他们在十年中有过无节制的投入，推动了顶尖页岩市场的产能大幅增长，但受限于较高投入而产出及回报受阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活用更加高效的方法产出油量，尤其是在钻井和扩增钻孔产出效能的过程中，一些私营生产商的突出表现已经在最近迎来了一轮整合狂潮。他们通过钻取长井并同时对岩石进行压力挤裂，以增加产出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计，尽管近期内幕行业将获得稳定的价格水平和更高质量的回报，我们仍能够看到美国原油产量增长持续增长，受持续改进的钻井和完钻效率推动。”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为石油行业服务公司之一的SLB预计今年全球市场相较于北美市场更将引领更多的增长。其第一季度的国际营业收入增长了18%，而北美地区营业收入则下降6%，很大程度上是因为行业整合的结果。&lt;/p&gt;
最顶尖的分析师之一Giovanni Staunovo认为：“近年来，策略转向一脉许以资本纪律为先，令欧佩克+组织收获了持续的效益，得以从容面对美国产量增长带来的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西及圭亚那等国家仍预计在2024年引领原油及液体产量增长。EIA于3月的报告显示，非成员国的供应预计增长140万桶/天，而欧佩克产量预计将减产100万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已学会了与美国产量增长并存。”Giovanni Staunovo补充道。&lt;/p&gt;
 

&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里爾·拉马福薩在指挥非洲國民議會(ANC)黨近期大選結果最糟糕的一次輸議，結果該黨的選票分額低至不到&lt;underline&gt;42%&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;，遠低于上一次大選的2019年57.5%&lt;/a&gt;，首次長達30年間首次不再掌握過半數議席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三大選中，來自全體至於71%投票站的數據顯示，ANC當局將不得不與一兩個較小黨派就組建聯合政府或其他共治安排展開協商，可能需要在政策上作出妥協，或讓出副部長等顯要公職职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西里爾·拉马福薩，一位歷史背景深厚的勞動運動領袖，如今轉投資界家，未來可能面臨對為政府與內部批評派的溪Every，出口部責任遭反對黨要求其辭職，據於ANC高層中一名關鍵官員褒義保泰他領導機制，分析學者認為並無明顯接班人選。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前並無一等一的統合候人选足以襲取拉马福薩，”威爾京城大學的政治理學者安東尼·巴特爾所撰寫的拉馬福薩傳記一書中如此指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月 IMapper顯示，拉馬福薩個在這次大選主要政治人物中，熱望民眾認可度最高。然而，ANC內部的部門战對於癫痫化的集中，將難以再升起任何针对該領導者的一次高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福薩本次至大選出言膽小，對ANC大選花費表示考慮之事態。他的發言人表示，他打算在公佈確定結果的非正式花落日將對此發表詣安意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，大道下傳出他承認的 corruption 指控，手機中發現箱滿美元，世人瞩目。拉马福薩則指對方为康農“农场碼 опер”。對於本次大選的公開緣由，外界的挑剔眼光是否就此解碼，無法自主把握自己的公司时提升至官商業 начале。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前的政治分析萧地區被外部認為是自一份泛《腰&lt;直言不讳地.spi》席前perial,。国家撒马福薩的眼花現有政費時在候了一韓 初始化的apol 無疾而終。他對 hcirculant 包羅Ⅶcr 異於,

具体举措没有带来

&lt;Figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" alt="南非时任总统西里爾·拉马福薩Soweto票館投票现场" width="400"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Soweto，2024年5月29日。سؤال Reuters/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/Figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt; convicted Canadian serial killer Robert Pickton 原为加拿大著名声名狼藉的连环杀手，在本月早些时候因在一次最高安全级别的监狱遭受囚犯袭击后的周五，以74岁之龄离世，监狱管理部门透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pickton 原被公认为加拿大最臭名昭著的连环杀害者，在2007年因其在不列颠哥伦比亚省太平洋地区一所养猪农庄内谋杀毒品用户提供者和妓女，并且将受害者遗体肢解一事被定罪。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;留下六位女性受害者部分遗体在其简朴的房产周边，该地点位于温哥华周边。政府检察官在其被判处终身监禁后，撤消了还包括另外20起谋杀案在内的指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大矫正管理部门表示，Pickton 于5月19日在允许他服刑的魁北克监狱遭受袭击后死亡，随后被送往医院接受治疗。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们深感此罪犯一案对不列颠哥伦比亚地区乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。” 该服务在一份声明中指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;失踪的受害者们来自温哥华市区西端贫苦、毒品泛滥的地区，超过六十名女性在Pickton 多年来被捕之前在此区消失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pickton 在彭茨克烈地区一个距离温哥华市中心约25公里的养猪农场内，遗体及DNA样本中被发现有33位受害女性，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年，一本据称是由Pickton 写作并于数小时内上架销售的书籍，被亚马逊下架，据《温哥华太阳报》当时报道此连环杀手坚称其无罪，假冒指控源自警方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊下架此书，并向受害者家庭表示歉意。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; VATV 未注明日期照片图集中的 Robert William Pickton，在他位于彭茨克烈的私邸内。Reuters/Global TV/ 文档照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾十八亿美元加密货币资产已经迁移至一种新型平台，投资者以其锁定的代币换取奖励，这种复杂方案由分析师预警可能给用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名为“复投”的加密货币市场热度最高点，其最新迹象是投资者因价格高涨和收益追求而进行的风险取向行动。在加密货币价格上涨和交易者搜寻利润背景下，接近历史高点的比特币——最大加密货币——和超过60%涨幅的以太坊 ——第二大加密货币 —— 展现了这种热度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复投热潮的核心是西雅图总部的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险资本公司 Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密资产，这个数字相比六个月前的不到4亿美元骤增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brandon Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，告诉《路透社》其公司创设复投，以扩展长期在加密货币实践中存在的做法——即包装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中的多台计算机“验证并确定”谁拥有哪些加密货币。要以此进行，加密资产持有者，如以太币，允许其资产锁定作为验证过程的一部分。参与包装的持有者需要长期无法即时访问其代币，但他们将以回报换取的利率获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分包装平台也可向用户授予代表其包装加密货币的新加密货币类型。复投允许持有者将这些新代币重新包装，并与基于区块链的计划和应用重新获取代币以追求更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于复投的风险存在分歧，一些内部人士认为，这项实践过早，尚无法判断风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人和分析员则忧虑，如果代表复投加密货币的代币用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会导致无休止基于少量基础资产的借款循环。在所有人都尝试同时撤出时，这可能给更广泛的加密货币市场造成不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何事物基于抵押品提供抵押品时，这不理想，它引入了原本不存在的新风险元素“，加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复投对投资者的吸引力是回报：以以太坊区块链进行包装的通常回报率在3%-5%之间，根据分析员表示，进行复投的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复投是去中心化金融，或DeFi的最新发展，在Sophisticated DeFi，加密货币持有者在不售出任何资产的情况下，对实验方案进行投资以期望产生大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付包装奖金，因为进行此项的机制尚未开发完成。用户加入该平台是期待未来的奖励或其他赠礼，常称为空中包。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，复投平台的增长动力是用户寻求这样的赠礼，称为“真正空前的免费资金这个现象”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险”，美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的执行长David Duong说，Coinbase提供包装服务但并未提供复投，“他们正在预先行动，期望获得奖励，但并不了解结果”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的发起人Sreeram Kannan在其学术网站上介绍，他于去年创立了EigenLayer，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并且发起在印度首次学生设计微卫星的一队人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场，连结想要包装其代币的用户和需要代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的复投平台已经出现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户的代币提供复投，并在实施复投之后生成新的代币来表征那些复投的资产。这些代币可以在其他方面使用，例如用作负债的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示其平台的宗旨是让用户选择包装其代币的地方，并且帮助新的区块链服务发展，而非激励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并未与这些玩家建立任何官方关系......这是一个新兴现象”，他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的David Duong表示，复投可能拥有“隐藏风险” - 如果复投代币用于加密货币借贷，可能会出现强赎和市场衰退期间的价格波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以不稳定性加剧而作物价下跌的2022年加密货币市场的削减，曾由高度风险的借贷问题加剧，由作为抵押品的加密货币迅速损失价值，如Terra和Luna代币的崩溃所导致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan拉离EigenLayer局限于风险的边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“复投的风险不在复投，而在于借贷协议。这些借贷协议低估了风险定价”，他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对复投并不在心，指出复投协议中的资金相对于全球2.5万亿美元加密行业资产的大幅小额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管者长期以来对加密货币世界的损失可能溢出到更广泛的金融市场产生忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们并未见证复投问题对传统的金融市场存在任何实质风险的蔓延”，S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析领导Andrew O’Neill 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益连接到主流金融领域，复投吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币部门，Zodia Custody，已看到大量的机构对公司存取其代币有巨大的兴趣，但他们认为复投情况过于激进且难以建置文件积法律的财产走向和奖励分配情况&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门，Laser Digital，已与Kelp DAO合作伙伴对某些资金进行复投，Kelp DAO在4月份的部落格文章中说。Laser Digital对《路透社》的记者询问不予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表明它使用客户的加密资产进行包装并预料“围绕复投的新兴生态系统将会涌现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;div class="alert alert-block alert-info"&gt;
&lt;b&gt;[原文中含图片信息，HTML代码显示错误，无法完整展示。&lt;/b&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="alert alert-info" style="padding-bottom:20px; padding-top:20px;"&gt;
&lt;p&gt;克莱尔达·西亚姆班赢得了决断性胜利，成为墨西哥的首位女性总统，承继着导师以及即将卸任的领导者安德烈斯曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔作为全国较低收入者的支持者，为其赢得了巨大的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;克莱尔达·西亚姆班&lt;/a&gt;，一位气候变化科学家和墨西哥城前市长，赢得了总统职位，赢得的投票百分比在58.3%至60.7%之间。墨西哥选举机构根据快速样本计数数据显示，这一百分比可能是墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也有可能在国会两院中获得可能的三分之二超级多数，这样联盟就能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。选举机构提供的结果范围显示，这一可能性存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl 加维泽&lt;/a&gt;在初步结果显示她得票率在26.6%至28.6%之间后宣布败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是共和国建立200年来我将成为墨西哥的第一位女性总统。" 西亚姆班在大量欢呼声中向支持者宣布时如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西亚姆班的胜利对墨西哥来说是一个重大的里程碑，这个国家以其传统性别角色观念而闻名，国内第二大罗马天主教人口而使其推祟更为传统女性角色愈发明显。显然，西亚姆班是美国、墨西哥或加拿大全国选举中第一位获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从不曾想象有一天我会为女性投票。"墨西哥最小州塔利卡支持者87岁的埃德尔米拉·蒙提尔说。"在那以前，我们甚至无法投票，如果能的话，只能为你丈夫要求投票的人投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我已经能够亲身体验它。“

&lt;/p&gt;  

&lt;p&gt;成功后，西亚姆班面临复杂的过程。她必须在提增受欢迎福利政策的同时平衡着巨额预算赤字以及低经济增长带来的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初选结果揭晓后，她在支持者前承诺政府将负责任地出入预算，并尊重中央银行独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要加强安全，但给出的细节很少，面对有38名候选人在竞选中被谋杀的激烈事件，暴动，减少了不法分子的影响力。很多分析员认为犯罪集团在奥夫拉多尔任期内扩展并巩固了其影响力。&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;div class="alert alert-info"&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还受到了包围投票站的人员在普埃布拉州遇害两人的影响。根据墨西哥现代历史记载，在奥夫拉多尔任内，遇害人数达到185000人，尽管谋杀率逐渐下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除非她承诺在改善警务，减少开脱罪行方面投入大幅改钱，否则西亚姆班很难在总体安全水平上取得显著进展。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳塞特兰·帕里什·弗兰尼里如是说。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长职位的选举，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一任总统面临要在大开民赶往美国的移民以及合作伙伴安全机关进行药物走私合作时保持紧张关系的挑战，尤其是特朗普在11月份当选的情况下，谈判可能会更加困难。特朗普曾誓言对墨西哥制造的美国汽车征收100%关税，并承诺动员特别部队打击毒品集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，这位新总统将被要求面对电力和水短缺问题，并协助制造商重新布局作为“邻近设厂潮流”的一部分，即企业将供应链转向离主要市场更近的位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西亚姆班还将不得不与国家油气巨人彭汀(NePemex)展开斗争，彭汀在过去20年中产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是随便扔入公共资金就能使公司盈利无底洞。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们要重新思考彭汀的商业模式。” &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔在任期内，将最低工资翻倍，减少了贫困，监督了赖皮强坚挺以及低水平失业等成功政策，使他获得了广泛的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西亚姆班承诺扩大福利计划，但在墨西哥正处于大额赤字和2025年预计中央银行预期1.5%缓慢经济增长的环境中，这个任务并不简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔一直在竞选中寻求将投票变成其政治议程的公投。西亚姆班拒绝了反对派对其将是一位奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她承诺继续诸多政策措施，包括那些对墨西哥最贫困人口有帮助的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，西亚姆班感谢奥夫拉多尔为“对我们国家向好处改变的独一无二人物”。但政治分析师维里·里奥斯认为骨子里是对她的性别的批评导致质疑她不会自决决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"难以置信人们无法相信她会做出自己的决定。我认为这其中很大程度上是因为她是女性。”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;联合国世界卫生组织(下文简称“世卫组织”)周六宣布，旨在缔结一项全球协议，以增强对抗大流行性疾病能力的谈判，预计将完成于2025年，最晚不超出此期限。这体现在194个世卫组织成员国对健全应对策略前后的协作具有普遍共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去两年中，这些成员国围绕一项涵盖疫苗分享及准备策略的协议进行多轮讨论，力图在以往“新冠”疫情暴露出来的缺失之处做出补救。最初计划于本周达成协议的初衷，因为富国与穷国在疫苗发放与预备等问题上的分歧过大而出现延宕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各方于上月底在某个议题上达成准契约性协议，旨在对现有具法律约束力的卫生规范——即“国际卫生条例”(IHR)——进行实质性的扩展，新增标识“重大疫情紧急状态”的新类别，对中国乃至全球范围内最大的公共卫生紧急情况予以应有定位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日所做出的历史性决策彰显了成员国共同的意愿，旨在保护自身以及全球的人口免遭公共卫生危机乃至未来疫情的共同风险威胁。”世卫组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶萨如是评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“借助此协议，我们采取措施，为民建当局负责并推动前瞻性的监察措施，以阻止疫情发展成为威胁美国民众及安全的问题。”美国卫生与公共服务部秘书凯文·贝克理周六如是指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对全球卫生规则进行的调整，旨在强化世界在新型病原体感染后建立起的防线，尤其是自“新冠”疫情致700万人死亡以来，世卫组织数据展现了这一全球性挑战的重要性和紧迫性。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="资料图：日内瓦世卫组织总部的世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;资料图：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织总部附近的世界卫生组织标识。路透社/Denis Balibouse/文件图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>