<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 11 Oct 2024 14:06:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以换取人质的释放，他呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这场战争是时候结束了，接下来的一天应当开始了，"拜登说道，作为&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;在竞选年度面临着停止&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;、这场现已持续八个月的冲突的巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家居中调停，试图在以色列和加沙地带的激进组织哈马斯之间安排停火的谈判屡次遇挫，双方各执一词，互相指责对方阻挠了谈判的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列对拉法进行了数周的军事行动，以及以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的政府在国内外因加沙的死亡人数和人质持续羁押而面临的新一轮压力之后，这项提议应运而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，在拜登公布停火方案后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员透露，这项提议在卡塔尔的转达下已传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这项新方案由三个阶段构成，与其他提案不同的是，停火将在各方执行完所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤离，而人质，包括老人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括其北部地区，每日将有600辆卡车将人道援助物资运送入加沙，拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对的条款进行谈判。"在谈判继续期间，停火也将持续。"总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列国内那些主张"无限期"战争的人改变观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有人并不认同这一计划，呼求战争无期地继续，有些甚至位列政府联盟内。他们已经阐明立场：他们要占领加沙，要继续战斗数年，人质对他们而言并非优先事务。但在此，我已敦促以色列领导层支持这一协议，无论遭遇多大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名高级美国官员在匿名受访时对记者透露，以色列得以提出这一新方案得益于近期的战场优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真有个终结危机的具体路线图，是一份长达四页半的详细协议，"这位官员表示："经过详尽而艰苦的谈判，现在摆在桌面上的，实际是这个过程的终局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个阶段的时间长度为42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体对拜登周五的讲话给予形容是戏剧性的，并将其解读为试图直接吸引以色列公众，主流的第十二频道中断了晚间新闻节目，以现场直播拜登的讲话。主持人丹尼·库什马罗称，以色列的军事审查此前已禁止公布这一提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀科技大学的历史与公共事务教授耶林米·苏瑞表示，这一提议比之前的更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"哈马斯遭受了以色列的重大打击，哈马斯能够对以色列发起任何严重攻击、袭击或是恐怖袭击的可能性虽不为零，但已远低于之前的水平，"苏瑞表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏瑞指出，再加上全球公众对以色列的态度"转向负面"，这会促使以色列人希望冲突结束，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他继续说："美国总统真全力支持某事时，他就能创造出许多激励。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年之前的一项提议，涉及释放加沙地带的病患、老年人和受伤人质，以换取为期六周的停火，若局势允许，该停火可以延长以允许更多的援助抵达这块围闭的地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议在本月初破裂，因其时以色列拒绝同意哈马斯停止战争而仅限于谈判的要求，而且以色列加强了针对加沙南部城市拉法的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;，他们已告知调解方在遭到持续的敌对行动期间不会参与更多谈判，但准备好接受一份“完整协议”，包括人质和囚犯交换，一旦以色列停止战争他们将表示同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，一名不具名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个国家的外交官开会，这些国家的公民目前被哈马斯扣留为加沙的人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列在周日对拉法的空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但并未&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;触碰到美国的红线&lt;/a&gt;，从而切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中苦不堪言，"拜登周五说，"大家都目睹了本周早些时候以色列对哈马斯采取行动导致的拉法致命火灾的可怕画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列在哈马斯10月7日对以色列南部的袭击、且造成了大约1,200人生命消逝后，对加沙地带再度展开进攻以来，加沙地带的巴勒斯坦卫生部门估计已经有超过36,280人丧生。 &lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在贝特拉希亚，一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在以色列军事行动中被毁损的建筑物废墟中，一位巴勒斯坦人在加沙地带北部的贝特拉西亚行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中的强烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普（注：美国前总统）于周五在特朗普大厦内直面摄像机群，发表了一则信息，既呼应了他的法律斗争，也反映了其政治搏弈——他已准备就绪，蓄势待发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他犯有34项罪名&lt;/a&gt;，涉及伪造文件以掩盖对成人电影演员的封口费的次日，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一系列敌人和不满，在一番即兴而冗长的言论中表达了自己的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持他审判的法官胡安·梅尔尚（Juan Merchan）称为“腐败”及“恶魔”，形容他的政治对手、民主党人乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;），为“我国历史上最糟糕的总统”。他抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;针对他作证的证人&lt;/a&gt;、投票弹劾他的国会议员，并重复了集会上的言辞，对他说是非法涌入美国的移民进行了严厉的指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战描绘成比他个人还要大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了这个，”他说，“我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与他以往演讲中偶尔加入的幽默不同，这次他大多保持着严肃。整个新闻发布会上，特朗普手中的仅仅是几张小纸条。最后，他没有回答任何问题，迅速地与他的儿子埃里克·特朗普（Eric Trump）一起从台前退下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镜头之外，在筹款呼吁和社交媒体上，这位前总统的盟友同样对司法体系和任何认为特朗普犯下罪行的人发起了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位竞选领跑者都将对方描绘为对国家威胁的比拼中，拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论，视为他不适合担任公职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了混乱、绝望和被击败的唐纳德·特朗普倾吐个人不满，并对美国司法体系说谎，这给任何观看的人留下了一个明显的结论：此人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数人将纽约法院的判决视为法律不公——周五仅一天就向他的竞选团队捐赠了3480万美元，特朗普团队声称。这是特朗普在WinRed平台上创下的单日筹款纪录，该平台负责处理共和党的在线筹款事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到拜登在总筹款方面领先，特朗普的竞选活动周五试图继续保持这一筹款势头，向支持者发送了大量的警告性筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条消息强调道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前任总统的一边，争辩审判存在缺陷，指控不应被提起，深陷民主党势力的曼哈顿陪审团名单存在偏见，法官存在偏颇——这些指控已被当地当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对那些反应不够迅速或强烈的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手则发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选团队的共同经理克里斯·拉席维塔（Chris LaCivita）对一个全国性的学院共和党团体在社交平台X上称应当尊重陪审团裁决的言论进行了严厉批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像……每人皆有……”拉席维塔在X上发帖回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同时将目标对准了温和派前马里兰州共和党州长劳里·霍根（Larry Hogan），后者正竞选参议员职位，在裁决前警告美国人“不要通过更多的党派仇恨煽风点火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚毁了你的竞选，”拉席维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受采访时，宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州的数位共和党选民表示，特朗普被定罪让某些共和党人正在重新考虑十一月选举中对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种转变在与拜登重赛的背景下，对特朗普可能造成伤害，因为特朗普目前在多个摇摆州的领先优势极其微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，多数受访的共和党人却反映了特朗普本人的观点，称这场审判是闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是出于政治目的，就是要伤害他，尽可能地让他远离竞选活动。”乔治亚州玛丽埃塔市62岁、已退休的警官斯科特·克莱顿（Scott Clayton）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“假如他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有一个人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，次日陪审团在刑事审判中裁定他在篡改商业记录的指控中犯有罪行，以隐瞒2016年支付给成人电影演员斯托米·丹尼尔斯（Stormy Daniels）的封口费。2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。REUTERS/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，这是向两年战争的更深层介入迈进的一小步，但意义重大。专家认为，这有助于阻止俄罗斯在哈尔科夫边境的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄国入侵乌克兰以来，拜登政府认为，允许乌克兰用美国供应的武器打击俄罗斯境内目标风险过高，担心乌克兰的大规模攻击可能引发与拥有核武的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项规定与美国禁止向基辅提供高端武器的其他限制相吻合，其中包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，而这些限制后来被逐渐弱化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示，最新决定于本周四生效，专门为哈尔科夫地区的战斗量身定做。美国官员称，这允许基辅利用美国提供的武器，对从边境攻击他们或将要攻击他们的俄国军队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为乌克兰前线部队提供了越过边境，用美国提供的High Mobility Artillery Rocket System (HIMARS)发射器配备的Guided Multiple Launch Rocket System (GMLRS)导弹，以及其它武器，攻击俄罗斯军队的绿灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这可以稳定前线，并有可能创造条件，在俄罗斯军队稳固之前将其推离哈尔科夫地区，"乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·拜列斯科说，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格林说，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区的关键前线撤走军队的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯将发现自己处于守势，将不得不重新考虑在哈尔科夫攻势中使用的方法，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登做出决定的过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，在与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军的加密视频会议上，乌克兰提出了在哈尔科夫地区使用美国武器越过边境的要求，一名美国官员匿名透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗推荐放松限制，沙利文于5月15日向拜登传达了这一建议。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯军队自认为安全的本土发动攻击时进行反击。自从那时，拜登政府一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的盟友采取此措施，但当时他表示："到目前为止，没有任何积极的消息。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级成员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的规定，将其作为安全区，从哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯可以将火炮紧邻边境保持，可以保留防空系统、电子战和指挥控制在境内，"李说。"这在某种程度上给了它们一种避风港。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单凭这一决定可能不会在短期内改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为（决定）不会大规模改变前线移动，或者根本不会。但会让俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，"李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格林表示，俄罗斯缺乏足够的人力进行哈尔科夫地区的大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯没有能力聚集足够的战斗力，从东北部对哈尔科夫形成威胁，"他说。"要那样做，必须从中东部的战斗区域抽调兵力，削弱人力。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在其武器内向俄罗斯发射，并在周二再次提及核战风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，随着俄罗斯在战场上占据上风的一年后，乌克兰似乎准备在未来几个月寻求扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在艰难的一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽伦斯基在《卫报》报纸的采访中被引用，要求美国批准打击俄罗斯境内深处目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经担任五角大楼官员，现在华盛顿战略与国际研究中心智囊团的马克·坎西安表示，拜登的举措仅仅是一个开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不是政策上的根本性偏离。但这是一个步骤，"坎西安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"乌克兰人和政府官员将争论下一步：打击更广泛的目标集——可能是俄罗斯境内不直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在布拉格讲话的美国国务卿安东尼·布林肯没有透露拜登政府是否将政策扩展到允许在俄罗斯其它地区进行打击的可能性。但他并未排除这种可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"今后，我们将继续我们所做的，即必要时调整和适应，"布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫周边俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在一座被俄罗斯导弹严重损坏的儿童和青少年运动骑马学校现场进行工作，该学校位于乌克兰哈尔科夫外的马拉·丹尼利夫卡村，2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚称将控制开支以提升产量，这使得全球最大的原油生产国在2024年有望实现产量增长的放缓，此举可能减轻本周末OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，美国由于页岩革命及其技术突破和效率提升，驱动了全球非OPEC产油国原油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外超越预估，日增产超过一百万桶至1293万桶，大幅超过政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其OPEC+联盟的产油国去年深化了减产，部分原因是为了弥补来自美国和其他非OPEC产油国的产量增加。目前OPEC+的总减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据消息人士周四透露，OPEC+正在策划一项复杂的协议，允许该集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会审议供应政策，美国的产量增长将继续推动非OPEC+产油国的产出增长，但对OPEC+的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供给今年将增长约27万桶/日，与OPEC对美国原油及凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预期美国2024年原油产量增幅将达到64万桶/日，尽管这一增长高于OPEC和美国政府的预测，但三者对全球需求增长预期均远低于去年的实际数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长在2024年将达到220万桶/日，超出OPEC+以外产油国供应增长约一百万桶/日。这意味着对OPEC+原油的需求量将比2023年多出约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管IEA对全球需求增长的预测仅为110万桶/日，但预计OPEC原油需求量将维持相对稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在油价接近80美元/桶的背景下，行业高管和分析师指出，美国的生产商似乎不会像2023年那样出现产量的意外增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持着非常谨慎和纪律严明的立场，"合同钻井公司Scandrill的运营长Paul Mosvold表示，"在当前的价格下，钻机数量未能大幅增加，令人感到惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司保持资本支出平稳，延缓钻井增长，计划年底前运营12支钻机，并在明年重新部署几支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的报告中指出，"美国短期内并无意以年产百万桶以上的速度增产，尽管其有能力实现这一增速。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油及凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产者在投资者压力下限制了其产量增长，此前的无节制投资导致产量快速增加，但石油行业的回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，他们正在经历行业合并浪潮。他们通过钻探更长的井和在同时从多口井产油中破裂岩石，提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尽管近期发生了合并，但我预计当前的油价水平将持续，支持美国石油产量适度增长，而持续改进钻探和完井效率将继续发挥作用，"德州标准石油公司总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务企业，如SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;，预计今年增长将主要来自国际市场，而非北美。该公司的&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度国际收入&lt;/a&gt;今年增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是行业合并的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来战略发生变化，资本纪律的加强导致了不同的反应，"UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍将是今年石油和液体燃料产量增长的领头羊。EIA预计，OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已学会了与美国石油产量增长并存，"UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在德克萨斯州温克附近的Permian盆地，Oasis Petroleum的一块租借地上的钻井设备的作业楼层从控制室中一瞥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地，2018年8月22日，从控制室中可以看到Oasis Petroleum一块租借地上的钻井设备作业楼层。REUTERS/Nick Oxford/Files&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲人国民大会（ANC）自种族隔离政策结束以来最糟的选举结果后，将深受打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至星期三选举日，来自约71%投票站的统计结果显示，ANC的得票率不到42%，比2019年上次选举的57.5%大幅下滑，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;这是30年来首次&lt;/a&gt;未能获得绝对多数地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举的挫折意味着，前反对种族隔离的运动领袖纳尔逊·曼德拉的政党需要与一个或多个小党派进行谈判，形成&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联合执政协议&lt;/a&gt;或其他形式的合作。政府可能需要在政策上作出妥协，或将重要内阁职位让给其他党派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人、身兼企业家的拉马福萨，可能会遭到来自反对党及党内批评者的辞职请求，但ANC高级官员支持他继续留任，分析家表示，目前尚无明确的继任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"并无一个明显的、能够团结人民的候选人来接替拉马福萨，"开普敦大学政治教授、撰写过拉马福萨传记的安东尼·巴特勒表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项3月份的民调显示，拉马福萨在此次选举的主要政治家中，获得的民众支持率最高。ANC内部的派系斗争，可能使针对他的动员活动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC在选举中的表现发表评论。其发言人表示，他将在周日，即预计公布全部临时结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来，曾在2022年面临前所未有的挑战，当时一份报告称，在他的一处狩猎农场，藏有一堆藏在家具中的现金，可能构成不法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了围绕这场被称作“农场门”的丑闻的不正当行为指控，并在那年年底赢得了为期五年的ANC领导职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的选举之所以成为ANC自成立以来最严峻的考验，是因为选民对于高失业率、犯罪以及电力供给频繁中断等关键&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;问题&lt;/a&gt;愈发感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨在竞选ANC领导人的时候承诺，清理党内的形象、重振经济，以终结其前任雅各布·祖马统治九年间，充斥的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他于2018年成为国家元首后，初期的欢腾情绪迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时隔六年多，经济依然停滞不前，有关ANC高级官员的丑闻纷至沓来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中 ANC受到的致命打击，来自于拉马福萨宿敌祖马的支持。祖马支持的新政党姆哈克特维西兹韦表现超出预期，对ANC支持率造成重大冲击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马彻底挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，"政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失利，然后期待一切照旧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上含糊其辞而受到诟病，此举意在避免加剧党内的分歧，这与他在20世纪80年代担任工会领袖时展现出的果断行动相比，判若两人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他擅长建立共识的能力以及为提升南非“全球南方”领导者声誉所发挥的作用，“全球南方”作为一个名词，指代的是包括低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨在全球范围内成为公平疫苗分配最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近年份，南非在国际法院就以色列涉嫌的“种族灭绝罪”，对其实行起诉，法官最终&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁决&lt;/a&gt;本月要求以色列停止对加沙城市拉法的军事袭击。以色列强烈否定指控，并在拉法继续其攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成功，但批评者指出，针对南非最大的挑战，他并未提出新的解决思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨面对成千上万聚集在索韦托足球体育场的ANC支持者，承诺将做“更好”。许多人在他演讲未结束时就提前离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨投票选择在索韦托进行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于周五在74岁高龄去世，此前他于本月早些时候在一所最高安全级别监狱中遭到另一名囚犯袭击。这是监狱当局宣布的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年被判犯有杀害吸毒者和妓女的罪行，并在其位于加拿大太平洋省份不列颠哥伦比亚省的养猪场残忍地处置受害者遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判谋杀了六名女性，其残破尸体的部分遗骸在其位于温哥华附近的凌乱的农田中被发现。在被判处终身监禁后，政府检察官放弃了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后不治身亡，当时他正在该监狱服刑。袭击发生后，皮克顿被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到，这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国的社区造成了毁灭性的影响。”该服务机构在其声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是超过60名在温哥华破败、毒品泛滥的唐人街东区分批失踪的女性之一，这些事件发生于2002年初皮克顿被捕前十多年内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于普夸特兰的养猪场发现33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民，距离温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报道由皮克顿撰写的书籍在亚马逊网站上架销售数小时后即被下架。据报道，这个连环杀手在书里声称自己无辜，表示自己被警方冤枉，当时的《温哥华太阳报》曾对此作出报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊将其下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视画面中，罗伯特·威廉·皮克顿在新威斯敏斯特开庭审理前的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在一幅无日期的档案电视画面中，展示了他位于普夸特兰的住所。照片来源： REUTERS/Global TV/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新兴平台，该平台通过锁定投资者的代币来提供回报，这一复杂安排遭到分析师警告，称其对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的迅猛增长，是加密市场中冒险行为的最新迹象。随着价格上涨和交易者寻求收益率，加密市场中的冒险行为不断升级。比特币，作为最大的加密货币，已接近历史高位；而第二大加密货币以太币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心，是位于西雅图的初创公司EigenLayer。这家二月从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密部门获得1亿美元融资的公司，已吸引价值188亿美元的加密货币至其平台——而六个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯瑞拉姆·卡南告诉路透社，他们发明了再质押，以扩大长期存在的加密实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，需要网络中的多台计算机相互确认&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;哪位持有者拥有哪些加密货币&lt;/a&gt;。持币者允许他们的资产在验证过程中被锁定，这期间他们无法立即接触其代币，但作为交换，可以获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会给予用户新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。再质押使持有者能够将这些新代币再次在不同的基于区块链的程序和应用上进行质押，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币业界对再质押的风险性持有分歧，一些业内人士表示，这一实践太新，其风险尚不可知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人担忧，如果再质押加密货币的代表代币被用于加密借贷市场的巨额贷款作为抵押，可能会基于少量底层资产形成无尽的借贷循环。他们认为，如果所有投资者同时试图退出，整个加密市场可能会面临不稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在任何涉及抵押品再抵押的情形下，都不算理想，它引入了一种新的风险，这是之前不存在的。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引点在于收益率：在以太坊区块链上，质押的回报通常在3%至5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能更高，因为投资者能同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展之一。在这个风险重重的领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望能在不抛售资产的情况下实现巨额收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为执行此机制的系统尚未开发。用户加入平台，期待未来的奖励，或被称为空投的其他赠予。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来能够有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kaiko的摩根·麦卡锡所说，再质押平台增长的动力，源于用户寻求此类空投，他称之为“极其投机的，这种免费资金的行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易所币安（NASDAQ:&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）的研究主管戴维·杜龙说，该交易所提供标准质押，但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们目前是预先行动，期待得到回报，但不知道是什么回报。”杜龙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是创始人斯瑞拉姆·卡南于去年推出的。他之前是西雅图华盛顿大学的助理教授，曾是印度首个学生设计微型卫星项目团队的一员，根据他的学术网页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer把自己定位为验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台纷纷出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上进行再质押，生成代表再质押资产的新代币。这些代币可以用于其他地方，例如作为贷款的抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南表示，其平台目标在于让用户自行选择在哪里质押代币，以及帮助新区块链服务发展壮大，而不是刺激更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些实体没有任何正式关系......这是一种自发的潮流。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;币安的杜龙在一份报告中指出，再质押可能伴随着“潜在风险”——如果再质押代币在加密借贷中使用，市场低迷时可能触发强制清算，带来更大的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的暴跌，受到高风险借贷的加剧影响。随着&lt;Terra和Luna&gt;&lt;/Terra和Luna&gt;代币崩溃，用作抵押的加密代币价值迅速下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南将EigenLayer与这些风险拉开距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在再质押上，而在于借贷协议。借贷协议在误评风险。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押风险并不担忧，指出再质押协议所涉及的资金与全球加密行业2.5万亿美元的总市值相比，微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来&lt;span class="error"&gt;对加密世界的损失可能蔓延至更广阔金融市场&lt;/span&gt;保持关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到由于再质押问题对传统金融市场造成任何有意义的传染风险。”标普全球评级公司数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越&lt;span class="error"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/blackrocks-etf-becomes-largest-bitcoin-fund-world-bloomberg-news-reports-2024-05-29/"&gt;与主流金融紧密相连&lt;/a&gt;，且再质押正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密业务部门Zodia Custody观察到机构在质押领域的显著兴趣，但认为再质押是跨越底线的行为，因为该模式下资产去向及奖励分配的“账务追踪”机制难以建立，首席风险官阿努什·阿列夫沙特尼安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金进行了再质押，根据Kelp DAO四月时发布的博客文章声明。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，他们为客户质押加密资产，并预期“再质押周围将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此插图摄于2024年3月9日的法国巴黎，展示了加密货币比特币的象征性呈现。2024年，路透社/Benoit Tessier/插图/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2023年6月16日拍摄的插图中，以太币的象征性呈现被放置在电脑主板上。2023年，路透社/Dado Ruvic/插图/档案图片/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球协议以提升应对大流行病能力的谈判，最迟将在2025年或更早的时间点完成，若条件允许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自新冠疫情暴露出防控中的诸多缺失以来，世卫组织的194个成员国已历时两年，就一项旨在加强疫情前及疫情期协作的协议进行磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原定于本周达成协议的计划，因富裕国家与较不发达国家在疫苗共享与应急准备等议题上的分歧加深而延期。然而，各国就更新现存的国际卫生条例（IHR）达成了一项平行协议，以应对最重大、全球公共卫生危机，其中新增了“大流行紧急状态”这一类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿德汉诺姆·格布雷耶苏斯在声明中表示：“今日所作的历史性决定，彰显了各国为了保护本国及全世界民众，共同抵御公共卫生紧急情况与未来大流行病威胁的决心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长泽维尔·贝塞拉周六评论道：“通过签订此协议，我们迈出了关键步伐，确保国家对防疫措施负责并加强遏止疫情扩散于未然的能力，以保护美国民众及国家安全免受威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次全球卫生规则的修订旨在强化全球对新兴病原体的防御力，以应对新冠状病毒疫情所引发的超过700万人死亡的事实，根据世卫组织的数据统计。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志在其日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标志于瑞士日内瓦总部附近可见，来源：路透社/Denis Balibouse/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>