<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 14:33:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家最高安全级别监狱遭到另一名囚犯攻击后，于星期五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的一个猪场残害吸毒者和妓女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是六名部分遗体在他破败的农场上被发现的受害者的罪犯。在判决后，加拿大检方因其他20起谋杀案指控被撤销而对他提起诉讼。政府最终将其判终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被囚犯攻击后去世的，当时他在魁北克监狱服刑。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务在声明中说：“我们深知，本案对不列颠哥伦比亚省内及全国其他社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中，有60多名女性在多伦多东区的贫民区消失了十多年，直到2002年初警方将皮克顿逮捕为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在将皮克顿猪场附近发现的33名女性的遗体或DNA样本中，许多是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿曾编写过一本书，该书在亚马逊上架几小时后就被删除。当时《温哥华太阳报》报道称，书中这位连环杀手声称自己清白，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架此书并向被害人亲属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面，显示他在他位于伯克利普特兰的家中。路透社/环球电视/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面，显示他在他位于伯克利普特兰的家中。路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党员参加选举后将面临严重削弱。此次选举结果是自种族隔离结束以来ANC最差的成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站的统计数据显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上次选举57.5%的得票率大幅下降，也是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果对ANC来说是一次巨大的打击，这个曾经由纳尔逊·曼德拉领导的解放运动政党将不得不与其他较小政党进行联盟谈判或其他形式的合作来治理国家。这或许意味着ANC需要做出一些政策让步，或者让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型商人拉马福萨可能会面临反对党和自己深陷分裂的政党内批评的要求辞职的压力，但ANC一位高级官员仍然支持他留任，分析人士认为尚未出现明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明显的统一候选人能够接替拉马福萨。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布特勒（Anthony Butler）如是说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政要中获得了最高的支持率，党内派系纷争可能会使任何抵制他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此作出评论。他的发言人表示，他将在周日代为发言，届时将公布完整的初步选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾悬而未决，2022年一份委员会报告指出，他可能在家具中藏匿一包包钱的行为构成了不当行为。“Farmgate”这一丑闻之后，他赢得了一场新的五年的ANC党魁任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC最严峻的考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和电力供应中断问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年晚期，拉马福萨承诺反抗党派丑闻、治乱维稳和经济下滑的局面当选ANC党魁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年首次成为国家元首时，兴起的欢庆之情很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍在停滞不前，丑闻仍环绕ANC高层官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果的残酷打击来自他的劲敌祖马。祖马支持成立了新政党“民族之矛”（uMkhonto we Sizwe），该党出乎预料的表现对ANC的支持造成了重大打击，特别是在祖马的故乡夸祖卢-楠塔尔（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经设局击败了拉马福萨和ANC。他对KZN的情况非常清楚。”政治分析师拉尔夫·马特凯加（Ralph Mathekga）说，“拉马福萨的计划该结束了……选举失利后，政局不可能照旧进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上的犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者认为，他的包容性建设技能和推动南非作为所谓的“全球南方”（指中低收入国家）中的一员赢得更多国际声誉的贡献值得赞扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最杰出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院起诉以色列，称其在加沙地带的拉法亚（Rafah）实施了一场军事攻势构成种族灭绝，国际法院裁定本月以色列必须停止其军事行动。以色列则否认这些指控并继续在拉法亚的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年中ANC取得的成绩，但批评者指出，他对解决南非最棘手问题的方案却寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举前不久，在索韦托足球场举行的ANC最后造势集会上，拉马福萨承诺“更加努力”之前，成千上万的支持者到场。许多人在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托参加投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉足乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定，标志着美国在两年战争中的介入进一步加深，专家表示这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标是极具风险的。美国担心，大规模攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅其他高端武器供应禁令相契合，这些禁令也已经失效，包括先进的美国战斗机和远程ATACM反坦克导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击俄罗斯武装力量或准备攻击他们来自边境的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定给了前线乌克兰部队使用HIMARS发射器发射带有GMLRS制导火箭弹，以及其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区安顿之前将其推回，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于劣势，需要重新考虑他们在向哈尔科夫地区发动进攻时使用的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰于5月13日在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席、美国将军C.Q.布朗进行的加密视频会议中提出在哈尔科夫地区使用美国武器越境的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出支持放松限制的建议，沙利文随后将建议呈交拜登。据官员透露，拜登同意乌克兰应能从俄罗斯国土上安全反击俄罗斯武装力量。此后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的路透社采访中公开呼吁西方国家采取此类步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，由于美国禁止在俄罗斯领土内发动攻击，俄罗斯一直在利用这一禁令作为安全小区域发动对哈尔科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境直接保持其炮兵。它可以保留防空、电子战、指挥和控制等设施，”Lee说。“它可能获得某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家表示，这一决定本身短期内可能不会改变前线格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，也可能不会改变。但它将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在哈尔科夫地区的兵力不足以发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力从东北方向对哈尔科夫发起有效威胁，”他表示。“要做到这一点，他们必须在东部战场的部队完全撤回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔· Putin 周二警告北约成员国，不要允许乌克兰使用其武器对俄罗斯发动攻击，并再次强调了核战争的高风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器在俄罗斯其他地区的权力，尤其是在俄罗斯在过去一年在战场上占据优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，据路透社报道，泽连斯基在接受《卫报》专访时呼吁美方可批准乌克兰攻击俄罗斯领地深点的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任华盛顿中心战略与国际问题研究所高级顾问Mark Cancian表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一个步骤，”坎塞因说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步争取意见：打击更广泛的、可能不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府暂时不考虑扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续做我们一直在做的事情，那就是根据需要进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;

&lt;figcaption&gt;路透社/瓦伦丁·奥吉伦科（File Photo），俄罗斯攻击乌克兰期间，哈尔科夫市郊小丹诺利旺村，被俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青少年运动骑马学校现场。2024年5月30日。 摄：瓦伦丁·奥吉伦科&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳尔大厦内面对一排摄像机，传达了一个适合他的法律与政治战的讯息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给艳星的封口费而被定罪34项相关罪名的次日，共和党总统候选人一口气列举了他的对手和不满，并怒气冲冲地发表了一番冗长的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称该案主审法官胡安·梅尔查为“不正直”并与“恶魔”画等号。他称其竞逐11月5日总统大选的民主党对手乔·拜登为“有史以来最糟糕的总统”。他还猛烈抨击作证控告他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款给他竞选活动，并将其面前的挑战形容为不仅是为了他本人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了在其他竞选演讲中散布的幽默，此次演讲基本气氛沉闷。特朗普在新闻发布会上只看了一眼一页左右的稿子。最后，他拒绝回答问题并迅速与他的儿子埃里克·特朗普一起离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何建议特朗普可能犯罪的人进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此描绘为国家威胁的大选中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为进一步证据，表明他是不适宜担任总统的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见过一个困惑、绝望和无能的唐纳德·特朗普关于自己的个人怨愤的讲话，并谎言中伤美国司法系统，使现场观看者得出一个显而易见的结论：此人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯经理迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是对司法的不公正——在周四就向他的竞选活动捐赠了3480万美元，他的团队表示，这是他在共和党平台上WinRed的一天募捐记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款上落后于拜登的竞选团队试图在周五保持募捐速度，向支持者发送了一系列令人担忧的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条信息高调地写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除少数例外，几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统这边，声称庭审存在瑕疵、指控本不应提起、曼哈顿陪审团可能被污染以及法官可能存在偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党谴责的声音不够迅速或强烈，特朗普的盟友和竞选助手开始了猛烈的反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选搭档克里斯·拉塞维塔对一则贴在X平台上声称应尊重陪审团判决的全国性大学生共和党小组发起了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼，每个人都有一个”，拉塞维塔在网络贴文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也针对被警告美国人不要以更多党派冲突进一步浇油的大卫·霍根发起了攻击，大卫·霍根是马里兰州的温和派前共和党籍州长，竞选参议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选活动已经结束”，他在X平台上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州中，与特朗普进行的几次共和党选民采访显示，特朗普的定罪正使一些选民对立秋对他的支持产生重新考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能对特朗普以最小优势领先于拜登的多个摇摆州重赛产生负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，他们称这次审判是一个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治上的，目的是尽可能多地挫败他，并将他从竞选活动中拉下舞台。”62岁的马里埃塔市退休警官斯科特·克莱顿在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们对他们能做到这一点，他们就能对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，地点在美国纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德明&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，地点在美国纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德明/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚守控制资本支出以缩减产量增长的承诺，使世界最大的原油生产国在2024年的增长步伐放缓，这有望缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新带来的产量增加，美国一直是非OPEC国家中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+与盟国去年加深了减产力度，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC国家产量上升的影响。OPEC+总计减产586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日OPEC+会议讨论供应政策时，美国的生产增加将继续驱动非OPEC+国家产量增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，它们的增长预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产国的供给增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求量应在2023年的基础上增加约90万桶/日，OPEC在5月份的月度报告中如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，并且几乎不会增加对OPEC原油的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，而12月的产量为1326万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析师和业界人士表示，美国生产商不会像2023年那样再次超出预期增长，即使油价接近每桶80美元左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”康 dhe钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于当前的价格，钻机数量并未增加。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司正保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应平缓的钻井增长。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署少量机器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据烘焙鲁斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标普分析师周四在一份报告中表示：“尽管经历了近期的整合潮，美国在未来几年有潜力每年增长100万桶/日，但目前并无增长的意愿。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商限制了增长方面的支出，受到投资者的压力，因为无节制的支出推动了非凡的增长，但2010年代页岩产业的回报却十分有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来超出预期的较大产量增长部分归因于私人生产商，其中一些现已加入行业整合的浪潮，通过延长钻井和破碎岩石同时从更多井眼中产生更多原油来提高生产率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尽管经历了近期的整合潮，我预计当前的油价将有助于支持美国总体石油产量稳步增长，因为不断改进的钻井和完井效率继续提高。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油田服务公司，如斯伦贝谢(SLB.N)，预计今年国际市场的增长将比北美市场更加显著。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美营收下滑6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近年来的策略发生了转变，更加注重资本纪律，从而带来了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+将延长自愿减产措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，美国，以及加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年引领石油和液体产量增长。3月份，EIA表示，今年OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国石油生产增长共处。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在德克萨斯州温克附近的帕尔米纳盆地Oasis石油公司拥有的租赁权中，从控制室俯瞰钻井平台的作业楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州温克附近的帕尔米纳盆地Oasis石油公司拥有的租赁权中，从控制室俯瞰钻井平台的作业楼层。2018年8月22日，路透社/尼克·奥德福克斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登周五表示，以色列提议以解除人质为代价，提出新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临选举年的压力，需要结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方主持的旨在安排以色列与哈马斯停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法发动多次入侵以及国内外对加沙遇难者的压力增加之后提出的。内阁成员和反对派对政府的态度产生了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列内阁发布声明表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议距共和党总统候选人前总统&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;因34项重罪被判决仅一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议包含了三个阶段，摆脱了之前的计划模式，因为在第三阶段，停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车将运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统说：“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林将此提议转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人的立场与此计划不符，他们会要求战争无限期持续。他们甚至在内政中占有一席之地。他们已经表明，他们希望占领加沙，并且想要持续战斗多年，俘虏对他们来说并不是优先事项。但是，我敦促以色列领导层支持这项协议，即使面对压力也是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有生之年坚持以色列的唯一美国总统，作为发动战争期间唯一访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国军队直接前往伊朗攻击以色列的人，我希望你们退一步思考，如果错过了这一刻，将会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了一条通往危机结束的明确路线。这是一份详尽的四页半协议，再次经过了极其细致的谈判。现在摆在桌面上的，实际上是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，高级官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，认为这是试图直接向以色列民众传递信息。以色列的主要频道12中断了晚间新闻直播，转播了拜登的演讲。锚点达尼·库什马罗说，以色列审查制度此前禁止公开提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯克利德大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授耶雷米·苏里表示，这项提议的成功几率高于以往的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列显著削弱了哈马斯，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或恐怖行动的可能性尽管仍然不小，但比之前要低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在转向反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人要求停止冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是释放加沙的病、老和受伤的人质，换取为期六周的停火，并可延长停火期限，以便更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候由于以色列拒绝同意哈马斯结束战争的永久条款而破裂，并加剧了对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它将不会在持续的武装冲突期间参与更多的谈判，但若以色列停止战争，它将准备达成包含人质和囚犯交换的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与有公民被哈马斯扣留的17个国家的外交官们会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际谴责，但未触及美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民所遭受的痛苦是难以言喻的。”拜登周五说。“我们看到了本周以色列对拉法的一次致命袭击后爆发的可怕画面……针对哈马斯的一次袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列方面的统计，那次袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏建筑的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在损坏建筑的瓦砾中行走。这些建筑在以色列军事进攻中被摧毁，位于加沙北部的布蒂拉赫，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里重燃作为美国与真主党沟通渠道的关键角色，华盛顿试图调停其与以色列的战争，伯里凭借数十年的经验，促成了停火协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是在影响什叶派穆斯林社群方面，该社群已经历了他的数十年领导。伯里的稳重姿态亦自以色列在9月暗杀什叶派武装领导人哈桑·纳斯尔拉赫后更加深入人心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在昨日播出的电视演讲中表示，黎巴嫩正关闭“历史上最危险的时刻”，呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间因领导什叶派阿马勒运动而崭露头角。自1992年起，他就担任议会主席，这是什叶派在黎巴嫩教派秩序中所能获得的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者的角色，称他为真主党的“哥哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次在贝鲁特访问，与伯里会面试图促成停火协议，这些协议与加沙战争同时进行并自9月起升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这在很大程度上反映了伯里在2006年该组织与以色列停战中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官称，在黎巴嫩缺乏总统的情况下，政府内阁权力冗余，难以接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里的作用显得更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他才是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，通过帮助谈判释放被什叶派激进分子绑架并劫持美国客机的39名美国人，伯里在全球范围内提升了声望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后他当选为议会主席的时间与纳斯尔拉赫成为真主党领导人的时期重合。两人共同领导了“什叶派双雄”，这是指在什叶派政治代表和国家大部分领域占主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是真主党的重要盟友，这样使他显得非常重要，但其能做的事情也存在明确的局限，这取决于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火打击了阿马勒运动势力范围内的城市，包括萨勒哈城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于几内亚至利比里亚边境的小城蒂宾奈的一个侨商家庭，后举家移居黎巴嫩并在大学时期积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个曾经处于困境中的什叶派社群普遍称赞伯里帮助提升了他们在宗派制度中的地位，该制度曾偏向希腊东正教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过律师训练的人，伯里在阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接棒领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里引领了阿马勒运动的军事崛起，该运动曾与内战中的几乎所有主要政党作战，后来与真主党结盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入了公共行政部门和安全部门，他似乎在政治上与真主党步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报发布后，质疑他真实感觉麾下的报道，伯里表示否认，声称纳斯尔拉赫“就像我一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战斗人员与真主党一起向以色列发射火箭作为对哈马斯10月7日从南部以色列发起的袭击的声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们开始访问贝鲁特并会见伯里以试图停止两国边境的火力交战，并说服真主党向里蒂尼河北沿即边境线以北约30公里处撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一名外国官员：“把里蒂尼河往南移到边境线比把真主党往北推到里蒂尼河以北要容易得多。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为教派精英的一部分，于2019年通过国家腐败导致金融危机崩溃时，将黎巴嫩带入经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，从而留给政府中的基督教职位空缺两年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交纽带的角色激怒了真主党的政治对手，如天主教力量党，这些对手认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼进行会谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特进行会谈，贝鲁特，2024年11月15日。路透社/萨迪尼·塔耶图片社/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅印有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅挂在中国贝鲁特的一座建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅印有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一座建筑上，以纪念阿马勒运动创始人穆萨·阿拉·萨德博士消失45周年——萨德于1978年前往利比亚旅行后失踪，贝鲁特，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基图片社/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议，以便更有效应对疫情的谈判将在2025年底前结束，如果可能的话将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国已就一项协议进行了两年的谈判，该协议旨在加强在疫情期间及之前的合作。这一协议是在承认新冠疫情期间的失败后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然联合国机构最初希望本周达成协议，但鉴于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国就更新现有国际卫生法规（IHR）达成了一项平行协议，这些法规涉及新的“公共卫生紧急状态”类别，涵盖了最严重影响全球健康的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自己的人民以及全球人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部（HHS）部长Xavier Becerra在周六的声明中说：“通过这份协议，我们迈出了确保各国承担责任和加强措施以防止病毒爆发威胁到美国及其安全的一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据WHO数据，为了应对新冠大流行病导致超过700万人死亡后新病原体的威胁，对全球卫生规则的改革旨在巩固世界防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部前的世卫组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标志。路透社/迭戈·巴拉博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可通过将他们的代币锁定在平台获得奖励，这在分析人士警告存在风险的情况下引起了市场的广泛关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象。随着市场行情好转，交易者们寻找获利机会。比特币，作为最大的加密货币，价格接近历史最高点，而以太坊，排在第二位，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森-霍洛维茨的加密货币部门募集了1亿美元，其平台吸引了高达1880亿美元的加密货币，而在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，他们发明重质押是为了扩大传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，加密货币的持有者，如以太坊，允许它们的资产被锁定以作为验证流程的一部分。持有者在参与质押期间会失去立即访问其代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放代表已质押加密货币的新生加密货币。重质押允许持有者将这些新代币再次质押于不同的基于区块链的程序和应用程序，以期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为该做法尚太新而难以判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新生代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会形成基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人同时试图退出，这可能会影响更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品再用作抵押品时，情况并不理想，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师指出，重质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域不断发展的一部分，在该领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售的情况下产生足够的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户参与该平台以期待未来的奖励或所谓的空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的人发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求这些空投奖励的用户推动的，称这种“免费资金”现象“真的很投机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常 risky，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示（COIN.O提供质押但不提供重质押）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预见到会获得某种奖励，但不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前大学助理教授Sreeram Kannan在西雅图创立，他曾是启动印度第一颗由学生设计的微型卫星团队的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接有意向进行质押的人与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代为重质押其代币并生成新代币作为重质押资产的代表。这些代币可用于其他用途，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自由选择在哪里进行代币质押，帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个正在发展的现象，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带有“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会出现强制平仓和市场下跌时更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;terra和luna&lt;/a&gt;代币崩盘后，加密市场的2022年抛售被高风险借贷进一步加剧，因用作抵押品的加密代币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些协议错误地评估了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担忧，认为重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业净值而言很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构早已关注加密世界损失对更广泛金融市场造成溢出风险的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场造成任何有意义的风险传染，”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界日益与主流金融联系在一起，重质押正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，已看到机构投资者对该平台的兴趣，但认为重质押过于复杂难以建立资产流向和回报分配的“纸面记录”。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密货币子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，为客户重质押部分资金。在4月份的一篇博客中，Kelp DAO做出了这一声明。Laser Digital未对路透社的评论申请作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行 Sygnum表示，为客户提供加密资产质押服务，并预期“围绕重质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张在巴黎拍摄的比特币代表插图，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张在2023年6月16日拍摄的以太坊代表插图。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔维·希恩巴乌姆以压倒性的优势赢得墨西哥总统大选，成为墨西哥首位女总统，接过了她的导师、即将离职的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的执政项目。奥夫拉多尔的支持者主要集中在贫困群体中，这成为希恩巴乌姆胜选的关键因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举委员会提供的快速点票结果，希恩巴乌姆以58.3%至60.7%的票数赢得总统大选，这极有可能成为墨西哥民主历史上的最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟有望在国会两院获得超级多数，这将使联盟可以在没有反对党支持的情况下通过宪法修正案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索奇特尔·加尔维斯在初步结果宣布后承认失败，她获得的选票范围在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆告诉支持者：“这是我有生以来第一次成为墨西哥第一位女总统，”支持者们高呼“总统，总统”。大厅里响起雷鸣般的掌声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥来说是一个重大进展，这是一个以‘阳刚文化’闻名的国家，拥有世界上第二大天主教人口。多年来，这一文化群体一直推动着更为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙蒂耶说：“以前我们甚至不能投票，而当我们可以投票时，只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我现在能够亲身经历这一历史时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临的道路既复杂又艰巨。她需要平衡增加普及福利政策的承诺，同时还要承受巨额预算赤字和低经济增长压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆告诉支持者，她的政府将是财政负责的，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但在选举期间，墨西哥发生了38名候选人被杀害，这是该国现代史上最暴力的一次选举。许多分析人士指出，奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力扩大并深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;轮到达喀，在选举现场发生了两起投票站内人士遇害事件。奥夫拉多尔执政期间，墨西哥的谋杀事件人数超过了任何其他总统任期，不过谋杀率确实在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南内斯特·帕里什·弗兰洛瑞说：“除非她承诺在提升警务和减少有罪不罚方面作出前所未有的投资，否则希恩巴乌姆很难实现整体安全状况的重大改善。”他是一名独立拉美政治风险分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市市长选举中获胜，该职位是墨西哥最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆作为新总统将面临与美国在巨量移民和毒品走私方面的紧张谈判，特别是在美国芬太尼危机肆虐的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计这些谈判将更加困难，因为如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，他许诺对从墨西哥制造的中国车征100%关税，并将调集特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商落户，这是企业近岸外包趋势的一部分，即公司将生产基地迁往主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将面临着海克福·佩姆克的国有石油公司困境。佩姆克连续20年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说：“这个情况不能无限期地持续下去，总是用公共资金投入但公司永无盈利。他们需要重新评估佩姆克的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔不仅将最低工资翻了一番，还减少了贫困率，保持了货币权重的稳定和较低的失业率——这些成功使他受到广泛的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但这将非常困难。墨西哥预计今年将面临巨大赤字，同时国际货币基金组织预测，2025年经济增长将仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔企图将选举变成对他的政治议程的公投，试图通过希恩巴乌姆可能成为「奥夫拉多尔的傀儡」这一指控让选民产生质疑。尽管希恩巴乌姆承诺继续许多奥夫拉多尔的政策，包括那些对墨西哥最贫困人群有帮助的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆在胜选演讲中感谢奥夫拉多尔，“他是独一无二的人，他让我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;然而，政治分析师维莉·里奥斯认为，质疑希恩巴乌姆成为奥夫拉多尔的傀儡，一部分源于性别歧视。&lt;/strong&gt;“人们难以相信她将作出自己的决定是难以置信的，这很大程度上是因为她是女性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱尔维·希恩巴乌姆，现任执政党MORENA总统候选人，在赢得大选后在墨西哥城发表讲话。REUTERS/ Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱尔维·希恩巴乌姆，现任执政党MORENA候选人，在赢得总统大选后向支持者挥手。REUTERS/ Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日，胜利后，MORENA党宣布希恩巴乌姆当选总统，在下城墨西哥广场举起总统告示牌。REUTERS/ Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/ Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党候选人索奇特尔·加尔维斯在大选结束后向支持者发表讲话。REUTERS/ Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，选民在投票站关闭时挥手致意。REUTERS/ Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在投票站投票作以选举大事。REUTERS/ Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。REUTERS/ Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在投票站投票完成后展示涂有墨水的大姆指。REUTERS/ Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;大选日，反对党总统候选人索奇特尔·加尔维斯在投票站外拍照。REUTERS/ Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。REUTERS/ Jose Luis Gonzalez&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民展示投票后的涂有墨水的大拇指。REUTERS/ Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。REUTERS/ Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;旅者在安静朱阿萨国际机场设置的投票站进行投票。REUTERS/ Henry Romero&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。REUTERS/ Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。REUTERS/ Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。REUTERS/ Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。REUTERS/ Ivan Arias&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。REUTERS/ Henry Romero&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，选民支持反对党总统候选人索奇特尔·加尔维斯。REUTERS/ Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。REUTERS/ Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。REUTERS/ Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日。REUTERS/ Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日。REUTERS/ Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日。REUTERS/ Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>