<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 18:35:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>联合国称，缅甸军方空袭造成若开邦村庄数十人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-military-air-strike-kills-dozens-rakhine-village-un-says-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;缅甸军政府本周在西部瑞加省发动空袭，造成数十人死亡，联合国如此表示，该国持续近四年的内部武装冲突日益加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缅甸全国团结政府和瑞加军，一支基于瑞加为该地区争取自治权的少数族裔武装部队，也报告称此次袭击造成数十人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，军政府于周三下午袭击了瑞加县的觉温村，大约500户房屋被毁，超过40人丧生。全国团结政府和联合国于周五晚发布的声明证实了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法立即核实这些报道。军方新闻发言人未回应寻求评论的电话。军政府否认其对平民犯下暴行的指控，坚称其正在打击所谓的“恐怖分子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭击事件后，瑞加军公布了26名被指在此次袭击中丧生的穆斯林村民名单及12名受伤人员名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，缅甸自诺贝尔和平奖得主昂山素季领导的民选政府被军事推翻以来陷入动荡，引发了大规模抗议活动，最终演变为多线武装叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国声明呼吁所有相关方遵守国际人道法的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;切断军政府收入来源的缅甸维权人士联盟呼吁国际政府迅速制裁为军政府提供航空燃料的实体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只有当这种支持停止时，空袭才真正会停止。”单名身份的血钱运动（The Blood Money Campaign）发言人穆兰表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="缅甸军政府首长、上将敏昂莱”在内比都举行的军队阅兵式上” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F2EPG2XJTRPY7BCZT2NY7PI5PU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;缅甸军政府首长、敏昂莱上将在缅甸内比都举行的武装部队日阅兵式上。图片来源：路透社/照片提供者/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 03:04:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-military-air-strike-kills-dozens-rakhine-village-un-says-2025-01-11/</guid></item><item><title>俄罗斯称乌克兰无人机在塔姆博夫地区造成三人受伤</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-ukrainian-drones-injured-several-tambov-region-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰对俄罗斯多个地区的无人机攻击，造成特拉布任涅地区两座住宅受损，并造成至少三人受伤。俄罗斯于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特拉布任涅地区的负责人叶夫根尼·佩尔夫什科在Telegram上表示，无人机轰炸了科托夫斯克镇的两座房屋，该镇距离莫斯科东南约480公里。居民因窗户破碎受伤，进行了相应的治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，房屋仅受到轻微损坏，居民得到了临时住宿安置，无需进行疏散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“三名受伤人员的伤口来自破碎窗户的碎片，另有四人抱怨血压升高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，俄罗斯国防部称，已成功拦截并摧毁了夜间在国家数个地区飞行的85架乌克兰无人机，其中包括黑海区域的31架、伏尔加河沿岸的沃尔涅日和克拉斯诺达地区各16架、以及亚速海区域的14架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯航空监管机构 Rosaviatsia 称，卡尔梗、尼策坎斯克和尤里扬斯克等伏尔加河沿岸城市的机场临时暂停了航班运营。后来萨拉托夫市也宣布了航班暂停，以确保安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅军方在周六早些时候的声明中称，俄罗斯向乌克兰发射了74架无人机，其中击落了47架，另有27架无人机在雷达上消失，未到达目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰冲突中，双方已将廉价商用无人机转变为致命武器，并提升了生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯和乌克兰士兵都报告了对无人机的本能恐惧，双方都在宣传中使用了致命无人机攻击的视频片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五，俄罗斯指责乌克兰在俄罗斯控制的顿涅茨克市对乌克兰东部的一个超市进行了导弹打击。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="‘Khyzhak’小队警察将定制微型炸弹安装在无人机上，位于前线小镇Toretsk附近的位置" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YIOIHHYCAJPNTHBANPAKRTCHNM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            乌克兰巡逻警察部门‘Khyzhak’（Predator）联合小队的一名成员在顿涅茨克地区前线的Toretsk镇附近一个位置为一架无人机安装定制微型炸弹，俄罗斯对乌克兰的攻击背景下，2024年12月19日。路透社/图尔琴科/文件照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 07:26:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-ukrainian-drones-injured-several-tambov-region-2025-01-11/</guid></item><item><title>韩国交通部称，济州航空黑匣子数据在坠机前的关键几分钟内缺失</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-jeju-air-jet-blackboxes-stopped-recording-4-minutes-before-crash-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;参与此次韩国历史上最严重航空事故的波音&lt;sup&gt;(BA.N)&lt;/sup&gt;飞机上的两个黑匣子在事故发生前大约四分钟停止记录，韩国交通部于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，韩国调查人员表示，飞机构数据录器和驾驶舱语音记录器对于查明本月造成179人死亡的空难原因至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事故发生在该客机驾驶员报告遭遇鸟击后的约四分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责此次空难调查的当局表示，他们计划分析为何黑匣子在事故发生前停止记录的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部称，语音记录器最初在韩国进行了初步分析，当发现数据缺失时，被送往美国国家运输安全委员会实验室进一步研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑匣子记录了在驾驶舱内飞行员通信的数据以及飞机系统在飞行中表现的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该次涉及济州航空&lt;sup&gt;(089590.KS)&lt;/sup&gt;的航班（7C2216）于12月29日从泰国首都曼谷飞往韩国南部的牟安国际机场，飞机在试图着陆时冲出跑道，并撞上跑道尽头的路堤，爆炸起火。只有两名乘务员在尾舱座位上幸存下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在飞行员宣布紧急情况的前两分钟，空中交通管制曾发出“注意鸟类活动”的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前交通部事故调查员申载丁指出，发现廉价航空公司的波音737-800飞机黑匣子记录的关键最后几分钟数据缺失令人惊讶，这表明所有电力，包括备用电源，可能已被切断，这种情形十分罕见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部表示，其他可用的数据将用于调查，并承诺确保调查透明，并向遇难者家属分享信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些遇难者家属成员表示，交通部不应单独负责调查，还应包括独立专家参与，尤其是那些由家属推荐的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查还集中在飞机撞上的路堤上，该路堤是为了支撑用于协助飞机降落的“当地化仪”系统而建造的，调查还关注了为何使用如此坚固的材料建造以及为何建造在跑道尽头附近。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Jeju Air crash aftermath at South Korea's Muan airport" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34M4WMMEYBMPLKKGBY67VSLYHE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Jeju Air的飞机在牟安国际机场冲出跑道并坠毁后的残骸，位于韩国南部的牟安，2024年12月30日。路透社照片/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 05:00:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-jeju-air-jet-blackboxes-stopped-recording-4-minutes-before-crash-2025-01-11/</guid></item><item><title>美国对俄石油实施迄今最严厉制裁 旨在给乌Trump施加影响</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国拜登政府于周五对俄罗斯石油和天然气收入实施了迄今为止最广泛的一揽子制裁措施，旨在为基辅和即将上任的唐纳德·特朗普团队在实现乌克兰和平协议中提供杠杆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举意在切断俄罗斯在乌克兰战争中的收入来源，该战争自2022年2月莫斯科入侵以来已导致超过12,300名平民死亡，并使城市沦为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛dimir泽伦斯基在推文上表示，周五宣布的措施将给莫斯科“带来重大打击”。泽伦斯基进一步补充道：“俄罗斯越是从石油中获利就越快恢复和平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫高级经济与国家安全顾问大卫普辛格在声明中表示，这些措施是对俄罗斯能源部门施加的“迄今为止最为显著的制裁，而能源部门是（总统弗拉基米尔·） Putin战争的主要资金来源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部对俄罗斯能源巨头Gazprom Neft (SIBN.MM)和Surgutneftegas实施制裁，这些公司在勘探、生产和销售石油方面均有所涉及，并且还对超过183艘运输俄罗斯石油的船只实施制裁，其中许多是所谓的老旧油轮，由非西方企业运营。制裁还涉及石油贸易网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多这些油轮已经用于将石油运往印度和中国，自2022年七国集团实施油价上限后，俄罗斯石油贸易已从欧洲转移到亚洲。部分油轮同时运输俄罗斯和伊朗的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部废除了免除俄罗斯银行能源支付中介免于制裁的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据另一名政府官员透露，若严格执行这些制裁，俄罗斯每月将损失数十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生产链和分配链中的每一个步骤都未受影响，这使我们更有信心，规避制裁将对俄罗斯造成更大的代价。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gazprom Neft表示，这些制裁是不公正和不合法的，并将坚持运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制裁措施给予被制裁实体到3月12日的过渡期，结束能源交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，俄罗斯和印度石油贸易的来源以及印度炼油厂的消息人士称，这些制裁将严重影响俄罗斯对印度和中国的石油出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部公告发布前不久，全球油价上涨超过3%，布伦特原油价格接近每桶80美元。制裁方案的文件在欧洲和亚洲的交易商间传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院负责能源资源事务的助理国务卿杰弗里·派特称，预计今年将有来自美国、圭亚那、加拿大和巴西的新石油产量，以及可能来自中东的新产量，以填补俄罗斯石油供应的缺口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们看来不再受到全球市场供应紧张的制约，”派特在接受路透社采访时说。“这与我们先前推出的价格上限机制时的情况不同。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些制裁是拜登政府迄今为止更广泛努力的一部分，自入侵以来，美国向乌克兰提供了640亿美元的军事援助，包括本周为防空导弹和战斗机提供价值5亿美元的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的行动继2024年11月美国制裁包括俄罗斯最大能源渠道 Gazprombank在内的银行后不久，以及去年早些时候制裁数十艘运输俄罗斯石油的船只之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美政府官员表示，11月的制裁推动了俄罗斯卢布自战争开始以来的最低水平，俄罗斯央行将政策利率上调到创纪录的20%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计直接针对能源部门的制裁将加剧这些对俄罗斯经济的压力，这些压力已将通胀推至接近10%，并强化了2025年及以后的黯淡经济前景。”官员之一指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一名政府官员表示，无论1月20日就任的共和党总统唐纳德·特朗普将如何解除拜登任期内施加的制裁，完全取决于他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了缓解制裁，他需要通知国会，并给予其否决这些制裁的权力。许多共和党国会议员此前都敦促拜登实施周五的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普团队不能悄无声息地解除拜登刚刚实施的一切制裁，国会需要参与进来，”律师事务所Hughes Hubbard &amp; Reed的合夥人杰里米·潘纳表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的回归虽引发了和平解决莫斯科入侵希望但也引发了基辅的担忧，担忧快速的和平协议将为乌克兰带来高昂代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普顾问提出了旨在让俄罗斯短期内获得乌克兰大片领土，并将北约从谈判桌上拿开的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队尚未立即回复关于新制裁的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事援助与石油制裁为新一届政府及其乌克兰代理人提供了在促成公正且持久的和平协议上显著的优势。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国当选国会议员出席华盛顿的一场招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVHXFRAVABJAHJ2VWPIQ576Z4Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，美国华盛顿，美国当选国会议员在美国当选民主党国会议员招待会上。路透社/Nathan Howard/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:35:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国和盟友对马杜罗宣誓就职后委内瑞拉官员实施制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国周五对八名委内瑞拉官员实施了新的制裁，并将因 Maduro 在上次争议选举后就任第三任期而悬赏逮捕他的金额从 1500 万美元增加至 2500 万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是拜登政府在七月的投票后采取的一系列惩罚性措施中的最新一项。此次投票结果既得到了马杜罗执政党苏维埃党的认可，也被反对派认为是他们赢得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当华盛顿实施新的制裁时，国务卿安东尼·布林肯在声明中称马杜罗的就职仪式“非法不正当”，并表示美国不承认马杜罗是委内瑞拉总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被制裁的对象包括委内瑞拉国家石油公司 PDVSA 的新任负责人何塞·奥里贡、交通部长拉蒙·维拉斯奎兹以及警察和军事官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国此举与英国内阁和欧盟的联合宣布相协调，他们也针对 15 名委内瑞拉官员采取了措施，包括国民选举委员会成员及安全部队成员。加拿大也对委内瑞拉实施了新的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国及其志同道合的伙伴们团结一心，坚定支持委内瑞拉人民投票选出新的领导层，并拒绝马杜罗通过非法手段声称胜利的说法，”美国财政部代理副部长布拉德利·史密斯在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗和他的助手们一直拒绝美国及其他国家的制裁措，称这些措施是非法的经济战，旨在摧毁委内瑞拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国即将离任的政府无法对我们采取报复行动，”马杜罗在其全国电视就职演讲中表示，但他没有直接提到制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管遭受到这些措施，他和他的盟友仍表示他们的国家具有应对能力，并在国内面临着一些经济困难和物资短缺，他们归咎于这些制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉的选举机构和最高法院表示，马杜罗在去年的总统选举中获胜，虽然他们尚未公布详细的投票结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该政府指责反对派煽动法西斯阴谋，并表示如果反对派总统候选人埃德蒙多·冈萨雷斯从流亡国返回，将逮捕他；并且在就职前关押了反对派的知名成员和活动家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派表示冈萨雷斯在选举中以压倒性优势获胜，他们已发布了自己的选票结果作为证据，并获得了包括美国在内的世界各地政府的支持，认为冈萨雷斯是当选总统。国际选举观察家称此次选举并未做到公平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62 岁的马杜罗自 2013 年以来一直担任总统，最新的制裁措施距离美国当选总统乔·拜登结束任期只剩下几天，新当选的总统唐纳德·特朗普将于 1 月 20 日就任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了制裁措施外，美国政府还将因提供逮捕和定罪马杜罗所需的信息的悬赏从 1500 万美元提高至 2500 万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府在 2020 年曾对马杜罗和其他人以贩毒和腐败罪名提出了指控，马杜罗对此表示否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管承受着不断加剧的美国政府的压力，马杜罗仍通过维持军队的支持以及中国、俄罗斯和伊朗的立场，保持了权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国宣布新的制裁，但并没有撤销先前授予美国石油巨头雪佛龙以及其他几家在委内瑞拉运营的公司授权。一名美国高级官员表示，华盛顿将继续关注这种情况，并可能会在未来向新政府提出关于这些许可证未来的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登本周在白宫会见了冈萨雷斯，称他为“此次选举真正的胜利者”。但共和党总统的继任者并没有单独会见冈萨雷斯，而是将其交给了一位即将上任的高级助手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 2017 至 2021 年的一个任期中，特朗普针对马杜罗实施了“最大压力”计划，并对南美洲国家，包括石油行业实施了最严厉的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举承诺之后，拜登暂时取消了一些针对马杜罗的特朗普时代的限制措施，但随后又重新恢复，他声称马杜罗没有履行公正民主选举的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在第二任期如何处理委内瑞拉尚不明了。这引发了他的对移民问题的担心，后者在美国国内是一个火爆的议题。但是他表示美国并不需要委内瑞拉的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的核心竞选承诺之一是大规模驱逐无证件移民，其中许多人来自委内瑞拉，将这些人送回需要委内瑞拉的官方合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在马杜罗就职前夕，委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·可琳·马查多在加拉加斯被捕，特朗普在社交媒体上发表声明表示：“这些争取自由的人不应受到伤害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府否认与此事有关，指责反对派策划了该行动以支持马查多。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拉加斯，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗就职典礼当天的一般性视图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6L7UTERYBNWJIAVSTKATLXBH4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在加拉加斯就任第三任六个任期的总统典礼于 2025 年 1 月 10 日，加拉加斯。路透社/莱昂纳多·费尔南德斯·维洛里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:49:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</guid></item><item><title>好莱坞明星清空衣橱为消防救援筹款</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hollywood-celebrities-clear-their-closets-fire-aid-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;本周，野火摧毁了洛杉矶的部分地区后，房地产经纪人詹娜·库珀开始请求朋友捐赠衣物和其他物资，帮助有需要的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的请求通过一个强大的女性网络迅速传播，包括演员莎伦·斯通和黛乐·贝瑞在内的多名演员对此作出了回应，捐赠了毛衣、鞋子、衣物、手提包、腰带、睡衣等个人用品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝瑞在Instagram上写道：“我正在收拾我的整个衣橱。如果你住在南加州地区，我敦促你做同样的事情。我们现在就能做到这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库珀还运营一家名为+COOP的家居用品店，她腾出了店中一半的空间，为流离失所的人设立了一个临时购物体验区，让他们可以取走所需物品。许多洛杉矶人在这场火灾中失去了整个家园，这场火灾仍在周五熊熊燃烧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯通通过社交媒体宣传捐赠信息，帮助吸引媒体报道。她和妹妹凯莉·斯通捐赠了衣物、床品等物品，并主动帮助购物者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯莉·斯通说：“当他们走进店里的第一件事情就是拥抱。”接着她说：“给我看一张你的自拍照，你平时怎么穿？”这样她可以为他们推荐符合他们风格的毛衣或风衣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在店里，一只名为杰基·罗宾逊的治疗犬在门口迎接人们。他们从衣架上挑选连衣裙和夹克，从堆叠的牛仔裤、展示架上的鞋子和手提包篮中寻找所需物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;捐赠物从目标品牌的孕妇裤到全新的或轻度使用的Zara连衣裙，再到一些古驰和菲拉格慕的鞋子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库珀表示，她从洛杉矶的多个领域收到了捐赠和志愿者支持，包括演员、高管、律师、餐馆老板和母亲们。她说她的纽约房地产代理网络也发出了礼品卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位好莱坞造型师带来了她衣橱中的两包物品，并在周末被邀请来帮助整理店面供购物者使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯莎·赛拉说：“我知道有人失去了所有的一切，即使不认识这些人，我也感到非常难过。”她为明星包括金卡戴珊和伦尼·克劳福工作的经验让她决定尽力提供帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;72岁的贝瑞女士失去了在洛杉矶东郊艾顿火灾中的家园。贝瑞女士选择了一些“基本”物品，包括袜子、毛衣、牛仔裤、夹克和一双跑步鞋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“她只带着一只狗和一个包离开了家，还带上了少数几件东西。她以为会回来。”谈到她母亲，贝瑞女士补充道：“在这个悲剧时刻，人们能够站出来互相帮助真是太特别和美丽了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库珀说，她帮助了一位男士找到了一双运动鞋，使他能在海滩上跑步，这是自火灾以来他第一次这样做。库珀表示，她对能够帮助他人的想法感到十分激动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个充满爱心的城市，每个人都想互相支持。”库珀说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州野火后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HT4KPAGUXVLDZH3A6IW6UWB4GY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;野火救济捐赠物品展示在洛杉矶的+COOP家居用品店，2025年1月10日。路透社/丽莎·里奇温&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州野火后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XYPZDDOJUNIJLCXO2CBHYXNXFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在洛杉矶发生野火后，人们在购物时翻阅捐赠的衣物，2025年1月10日。路透社/丽莎·里奇温&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 04:49:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hollywood-celebrities-clear-their-closets-fire-aid-2025-01-11/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，西方国家警告叙利亚军队中存在外国武装分子</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国、法国和德国的外交官警告叙利亚新伊斯兰政府，将其外籍圣战分子任命为高级军事职位是对国家安全的一个担忧，并可能损害其作为外国政府潜在合作伙伴的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的警告是西方国家努力促使叙利亚新领导人重新考虑这一决定的一部分。这次警告是美国代表丹尼尔·鲁宾斯坦与叙利亚实际上的统治者艾哈迈德·沙拉阿拉在大马士革总统宫进行的会谈中传达的，据一位知情官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些任命将不会有助于他们在美国的形象提升，”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国和德国的外长让-诺埃尔·巴罗特和安娜莱娜·拜贝克也在1月3日与沙拉阿拉的会面上讨论了被动员进入军队的外籍战斗分子问题，一名知情官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社曾在2024年12月30日报道过这些任命。外交官对该任命的评论此前未被报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙拉阿拉领导的武装组织“征服者阵线”主导了将前总统巴沙尔·阿萨德赶下台的进攻行动，并此后组建了新政府，解散了阿萨德时期的军队。现在，该组织正在努力重组武装部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年底，该组织任命了近50人，其中包括至少六名外籍战斗分子，他们来自中国、中亚、土耳其、埃及和约旦，路透社当时报道了这些任命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中三人被任命为少将，至少有三人被任命为上校，据一位叙利亚军事消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS及其盟友的队伍中有数百名来自叙利亚13年內战期间来此的外籍战斗分子，他们中的许多人追随极端的伊斯兰教教义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;境外国家一般将外籍战斗分子视为关键的安全威胁，因他们怀疑这些人在国外获得经验后可能会在家乡发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新叙利亚政府官员表示，这些外籍战斗分子在推翻阿萨德过程中做出了牺牲，并将获得叙利亚公民身份，从而表明他们将有位置存在于叙利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚国防部长对此请求不予回复。德国外交部也没有发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人表示，在与大马士革临时当局的对话中，华盛顿继续保持沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“讨论涵盖了广泛的国内和国际议题，并取得了切实的进展，特别是在打击恐怖主义方面，包括打击ISIS。”该发言人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战争期间，一些外籍战斗分子在叙利亚成立了自己的武装组织，而其他人则加入了极端的伊斯兰国等现成组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些外籍激进分子加入到了HTS，该组织前曾与“基地”组织和伊斯兰国有关联，但最终在与它们的血腥战斗后成为推翻阿萨德的先锋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、欧洲和阿拉伯海湾国家正在与新政府接触，试图推动其朝着包容性的政治过渡，同时也在寻求合作打击恐怖主义以及限制伊朗在该地区的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这些国家仍然担忧如何管理叛军转变为统治者后的新状况，并对如何统一持有不同观点的各种群体将如何为新叙利亚制定方向存有疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员和一位西方来源表示，大马士革解释说，不能简单将这些外籍战斗分子送回他们国度或国外，否则他们可能面临迫害，因此最好将他们留在叙利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位美国官员还表示，当局还解释说，这些人帮助叙利亚摆脱了阿萨德，有些人已在该国生活了10多年，已经成为社会的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，特别是埃及和约旦反对这些任命，因为他们怀疑这些举动可能会向跨国激进分子发出积极信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中被任命为少将的包括约旦公民阿卜杜勒·拉赫曼·侯塞因·阿克塔布和来自中国的维吾尔族激进分子阿卜杜拉赫曼·达伍德·库达贝迪（又名扎伊德）。扎伊德指挥着哈桑伊斯兰党在叙利亚的武装力量，该党寻求在中国部分地区建立独立国家，中国将其列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一被任命的是埃及激进分子阿卜杜勒·穆奈姆·阿卜杜勒巴奎，他于2013年逃离埃及，并在2016年因恐怖主义指控被缺席判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据埃及安全官员介绍，他是“基地”组织分支机构纳尔福德的负责人，也是它与其他“基地”组织分支机构的主要联络人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关注叙利亚的外交官和分析人士表示，新统治者面临着平衡国内外各派利益和诉求的挑战，特别是在他们需要西方和阿拉伯国家支持来重建国家的同时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿近东政策研究所高级研究员阿隆·泽林表示，大马士革关于任命外籍战斗分子的理由是他们值得信任且忠诚，但也希望防止他们在国内或国外造成混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也许这是一个对所有人都行得通的权宜之计，希望能避免他们给外部世界带来麻烦，同时他们也成为叙利亚社会的一部分。”泽林说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我想他们仍然会在国内面临风险，并在国际上引起担忧。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CWDUJWKMKJKDDOVOOTCXZIUMVI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, after Syria's Bashar al-Assad was ousted, in Damascus, Syria, December 27, 2024. REUTERS/Yamam al Shaar/File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I54BJKW525PKNKHUACUCA57OO4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, after Syria's Bashar al-Assad was ousted, in Damascus, Syria, December 27, 2024. REUTERS/Amr Abdallah Dalsh/File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YV5JV2GPBFM5NHIUUVKLOXVHXQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, after Syria's Bashar al-Assad was ousted, in Damascus, Syria, December 27, 2024. REUTERS/Amr Abdallah Dalsh/File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Qatar's Minister of State Mohammed bin Abdulaziz Al-Khulaifi visits Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDBAS2SVHZJWBE5N6FYSUEBEWI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Syria's de facto leader Ahmed al-Sharaa, also known as Abu Mohammed al-Golani, speaks to the media on the day he meets with Qatar's Minister of State Mohammed bin Abdulaziz Al-Khulaifi, after the ousting of Syria's Bashar al-Assad, in Damascus, Syria, December 23, 2024. REUTERS/Ammar Awad/File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:20:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</guid></item><item><title>杀害柬埔寨前议员的嫌疑人被送往泰国</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/suspected-killer-former-cambodia-lawmaker-sent-thailand-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;一起涉嫌刺杀柬埔寨前反对派议员林金亚（74岁）的疑似凶手在策划已久的攻击事件后，于1月8日在金边被捕，于周六被移交给泰国内政部门。林金亚是一位柬埔寨和法国公民，去世前曾乘坐巴士抵达泰国首都。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;41岁的泰国人埃克拉克·帕恩欧（Ekkalak Paenoi）面临包括故意谋杀在内的多项指控。据泰国国家警察助理助理本斯庞·延图姆透露，嫌疑人对罪行供认不讳，并承认自己是逮捕令上的目标人物。他表示，嫌疑人似乎感到非常紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃克拉克是一位摩托的士司机，据泰国警方透露，他曾是海军成员。泰国警方与柬埔寨当局协调后，将他带往曼谷。泰国法院于周三发布了逮捕令，并实施了逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林金亚是柬埔寨国家救援党（柬埔寨国家救援党，柬埔寨民主力量的一个非正式术语）的成员，这是一个受欢迎的反对派团体。柬埔寨国家救援党因未遂的煽动叛乱阴谋案件，在2018年选举前被法院解散。该党否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柬埔寨政府在柬埔寨人民党的长期主导下，对反对派进行了残酷且历时漫长的镇压。据称，数十名政治人物和活动家因缺席被判处监禁，数百人被迫流亡。柬埔寨政府否认迫害反对派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林金亚并非反对派运动中的显要成员，泰国警方和泰国政府表示，他们尚未确定他被刺杀的原因。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="埃克拉克·帕恩欧，一名涉嫌刺杀74岁的前柬埔寨国救党和前反对派议员林金亚的嫌疑人抵达泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SCQASQWMIJNZ3JP7UKDVFMAVP4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;1月11日，2025年，泰国首都曼谷，埃克拉克·帕恩欧，一名涉嫌刺杀74岁的前柬埔寨国救党和前反对派议员林金亚的嫌疑人，由泰国警方押解抵达泰国，从柬埔寨移交给泰国当局。路透社/查琳妮·西拉萨帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="埃克拉克·帕恩欧，一名涉嫌刺杀74岁的前柬埔寨国救党和前反对派议员林金亚的嫌疑人抵达泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NXDMFYSU6VOBLKOAIGVPDKITAE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;1月11日，2025年，泰国首都曼谷，埃克拉克·帕恩欧，一名涉嫌刺杀74岁的前柬埔寨国救党和前反对派议员林金亚的嫌疑人，被泰国警方押解抵达泰国，从柬埔寨移交给泰国当局。路透社/查琳妮·西拉萨帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="埃克拉克·帕恩欧，一名涉嫌刺杀74岁的前柬埔寨国救党和前反对派议员林金亚的嫌疑人抵达泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NDE4L74Q3RLP3JTDA74EECQ7XI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;1月11日，2025年，泰国首都曼谷，埃克拉克·帕恩欧，一名涉嫌刺杀74岁的前柬埔寨国救党和前反对派议员林金亚的嫌疑人，被泰国警方押解抵达泰国，从柬埔寨移交给泰国当局。路透社/查琳妮·西拉萨帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一辆运输埃克拉克·帕恩欧的车辆，他是涉嫌刺杀74岁的前柬埔寨国救党和前反对派议员林金亚的嫌疑人，抵达泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JZ4KJX556RJT3FVQZFCLKS5HSU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;1月11日，2025年，泰国首都曼谷，埃克拉克·帕恩欧，一名涉嫌刺杀74岁的前柬埔寨国救党和前反对派议员林金亚的嫌疑人，被押解抵达泰国，从柬埔寨移交给泰国当局。路透社/查琳妮·西拉萨帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="柬埔寨前反对派议员林金亚在曼谷被刺杀" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JYHZ7L7SMZLHXFWNNGI2IQGT64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月8日，柬埔寨国救党前议员（柬埔寨民主力量的一个非正式术语）林金亚，74岁，在曼谷的场景中，地面留有血迹。路透社/查琳妮·西拉萨帕/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 10:17:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/suspected-killer-former-cambodia-lawmaker-sent-thailand-2025-01-11/</guid></item><item><title>抗议者称：菲科正将斯洛伐克拖入乌克兰天然气争端</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;数千名抗议者在斯洛伐克首都举行示威，高举标语并喊口号，指责总理罗伯特·菲科促使国家朝着俄罗斯方向发展。这发生在菲科本月在乌克兰因天然气争端拒绝延长输气管道后，与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会晤之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克长期与乌克兰就其从1月1日起 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/russia-halts-gas-exports-europe-via-ukraine-2025-01-01/"&gt;中断俄罗斯天然气过境输运&lt;/a&gt; 的决定产生争执，以阻止莫斯科获取收入来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克曾试图维持过境输气，且菲科于12月22日在基辅总统沃洛迪myr泽伦斯基拒绝延长任何天然气输送后，在莫斯科会见了普京。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自2022年2月俄乌战争爆发以来，欧盟政府领导人仅有三次访问俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“斯洛伐克是欧洲，不是俄罗斯。”一位组织者对挥动斯洛伐克和欧盟旗帜的群众说道，群众还举着“斯洛伐克与乌克兰同在”的标志牌，并高喊“够了，俄罗斯！”和“羞耻！”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织者估计，有15,000人在布拉格抗议，聚集在一个中心广场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科曾表示，俄罗斯切断输气给斯洛伐克带来的经济损失约为15亿欧元，这包括因亚洲价格上涨而损失的过境输气费用，以及未来进一步投向欧洲的费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/slovakia-will-adopt-measures-against-ukraine-if-gas-transit-problem-not-solved-2025-01-09/"&gt;威胁&lt;/a&gt; 将采取报复措施，如切断人道主义援助，停止对乌克兰难民的支持，或停止向因俄罗斯袭击电网而需要紧急电力供应的乌克兰供电。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我担心我们的政府将我们引向俄罗斯，并且不是站在公民这边的。”45岁的营销专业人士巴芭拉·芬德洛娃女士说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年上台以来，菲科已将斯洛伐克作为欧盟和北约成员国的外交政策转向，加强与俄罗斯的关系，拒绝向乌克兰提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，菲科称普京承诺 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/putin-has-promised-keep-supplying-slovakia-with-gas-fico-says-2025-01-10/"&gt;俄罗斯天然气公司&lt;/a&gt; 将通过寻找其他途径将天然气输送到斯洛伐克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，有约135亿立方米的天然气通过乌克兰输运，其中约30亿立方米用于斯洛伐克消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟称没有延长经乌克兰的输气合同是必要的，受俄罗斯天然气影响的国家有其他供应渠道可供选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部周五表示，问题在于俄罗斯和某些不愿切断对莫斯科的依赖的政治家。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰的反政府抗议活动在布拉格举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YWUJOFWRKRLZXATX4BNC2GSKQY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在布拉格参加支持乌克兰的反政府抗议活动，正值俄罗斯对乌克兰的攻击，2025年1月10日。REUTERS/Radovan Stoklasa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰的反政府抗议活动在布拉格举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FWFERKWRTNIFHJDWXUMFGRJEOQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者举着标语“菲科去莫斯科，让我们斯洛伐克独自行动”，在布拉格参加支持乌克兰的反政府抗议活动，正值俄罗斯对乌克兰的攻击，2025年1月10日。REUTERS/Radovan Stoklasa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰的反政府抗议活动在布拉格举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2MXRI6F54JMNLM7ES74H4DMQO4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在布拉格参加支持乌克兰的反政府抗议活动，正值俄罗斯对乌克兰的攻击，2025年1月10日。REUTERS/Radovan Stoklasa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰的反政府抗议活动在布拉格举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PQYWBD2T7FIMJPGYP25ELNSE3U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在布拉格参加支持乌克兰的反政府抗议活动，正值俄罗斯对乌克兰的攻击，2025年1月10日。REUTERS/Radovan Stoklasa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰的反政府抗议活动在布拉格举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCDDNSILQ5MCJHBNM3W6KM2FWI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在布拉格参加支持乌克兰的反政府抗议活动，正值俄罗斯对乌克兰的攻击，2025年1月10日。REUTERS/Radovan Stoklasa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 18:19:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</guid></item><item><title>消息人士称，日本外务大臣伊Waya将出席特朗普的就职典礼。</title><link>https://www.reuters.com/world/japanese-foreign-minister-attend-trump-swearing-in-nikkei-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;日本外务大臣伊妻武志将出席美国第46任总统唐纳德·特朗普的就职典礼，该典礼于1月20日举行，确保了一位关键亚洲盟国的高层官员出席此次重要活动。知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，特朗普阵营已邀请伊妻武志出席其第二个任期的就职典礼，后者已接受邀请，这一消息得到日本媒体的确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《日经新闻》报道，伊妻武志将成为首位出席美国总统就职典礼的日本内阁成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本驻华盛顿大使馆和特朗普过渡团队的官员未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，伊妻武志希望在美国访问期间与特朗普国务卿候选人马尔科·鲁比奥会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另据一位知情人士透露，伊妻武志将向美国当选总统特朗普转达东京希望尽快与首相岛田繁雄会面的愿望。当时的消息来源告诉路透社，岛田繁雄在11月的尝试会面未果，当时特朗普在总统大选中赢得了乔·拜登的反败为胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;岛田繁雄所属执政自由民主党国会议员岛田直樹表示，他将在参议员比尔·哈格蒂的邀请下参加就职典礼，比尔·哈格蒂曾在特朗普的第一任期担任东京大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊妻武志自今年10月担任外务大臣以来首次访问美国，日本作为美国的长期盟友，在特朗普第一任期期间两国关系良好，一个新的开端将为日本带来积极影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊妻武志将访问周一的韩国，旨在加强东亚邻国与共同的美国盟友之间的安全合作，以抗衡中国在该地区的日益强大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着拜登政府推动的加强三边安全合作可能面临挑战，鉴于韩国因总统尹锡悦弹劾风波引发的政治动荡，这种深化合作可能变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊妻武志还将访问菲律宾，另一个美国条约盟国，然后访问依赖华盛顿经济和国防支持的太平洋岛国帕劳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《金融时报》报道，北京时间2025年1月9日援引路透社报道称，中国国家主席习近平将派遣高级别代表出席特朗普的就职典礼。报道称，习近平可能派韩正出席，韩正有时会在礼仪性角色代替他，另一个选择是中国外交部长王毅。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="日本议会选举新执政党党魁岛田繁雄为首相" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AZZNPGMAXNINTNZUHTJEIE2V4Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
日本外务大臣伊妻武志在2024年10月1日前往东京日本首相岛田繁雄的官邸，图源：路透社/是英·卡托（Issei Kato）/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 21:28:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/japanese-foreign-minister-attend-trump-swearing-in-nikkei-2025-01-10/</guid></item><item><title>丹麦计划在格陵兰岛建造新船和狗拉雪橇巡逻，而特朗普寻求控制权</title><link>https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;丹麦政府提出采购两艘新的北极检查船，并增加犬拉雪橇巡逻，以增强其在格陵兰的军事存在。由于美国总统-elect唐纳德·特朗普将目光投向这座岛屿，当地媒体如此报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦政府还提议升级格陵兰西海岸昆加卢克萨 Geoffroy 空军基地的机场，以使其能够容纳 F-35 战斗机。广播电台 DR 和 TV2 在周五报道说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦已经拨出了 4 亿美元用于增强北极和北大西洋的监视和情报活动，同时还涉及长航程无人机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本周再次重申了他获得格陵兰控制权的野心，格陵兰是丹麦的半自治北极领土，对于美国新总统来说至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管丹麦负责格陵兰的安全和防御，但在这一广阔岛屿上其军事能力有限。当前，这些包括四艘老旧的检查船、一架挑战者侦察机和12队犬拉雪橇，所有这些都需要监控一个面积相当于四倍法国的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用雪橇犬巡逻格陵兰的传统可以追溯到二战时期，雪橇巡逻队是丹麦皇家海军的一个特种单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持续十多年削减国防开支后，去年丹麦为军事投入了 1900 亿丹麦克朗（约 260 亿美元），部分资金将用于北极地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦国会议员本周开始长期推迟的讨论，以分配这些资金，其中部分资金将逐步通过政治协定进行分配。周五开始的讨论重点是预算中应将多少部分分配给格陵兰的防卫需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，丹麦外交大臣拉斯·洛克-拉斯穆森表示，他期待向特朗普介绍自他上次任总统以来丹麦“巨大的”军事扩张情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，国防部长特罗尔·伦德·普森周四承认，必要的军事投资“数年来受到了忽视”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普森上月表示，应为丹麦在北极地区的军事存在分配更多资金，但他并未提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国的关切是真实的，特别是在格陵兰的一些具体和严峻的问题。”国防分析师、退役海军指挥官詹斯·维森·克里斯滕森告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国需要在这片地区感到安全，如果丹麦不做点什么，那他们自己将不得不面对这一问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军事在格陵兰西北部的皮图菲克太空基地保持永久存在，战略位置对美国军事及其弹道导弹早期预警系统至关重要，因为从欧洲到北美的最短路线经过该岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周四，丹麦哥本哈根的美国大使馆表示，没有计划增加美国在格陵兰的军事存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1 美元 = 7.2425 丹麦克朗)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="格陵兰首府努克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4GIRNSKWNM5BBRUPU4VTV5IOI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;格陵兰国旗在格陵兰首府努克，2021年9月5日。路透社/汉纳比安·汉斯奇克 / 图片文件&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:23:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</guid></item><item><title>拜登与泽伦斯基讨论美国对乌克兰的支持、制裁及防空事宜</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-spoke-ukraines-zelenskiy-friday-white-house-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登与乌克兰总统泽连斯基于周五讨论了美国对乌克兰的支持、对俄罗斯的新制裁以及加强乌克兰防空能力等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在社交媒体上感谢拜登对乌克兰的支持，特别是对于美国在近三年的俄乌战争中所发挥的关键作用以及团结国际社会所扮演的重要角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，拜登和他讨论了对俄罗斯能源部门的新制裁问题，这“有助于（俄罗斯总统弗拉基米尔·普京）为这场战争筹集资金”。他写道：“他必须通过看到这些直接冲击到自己的经济利益，感受到这场战争带来的成本。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基还提到，两国领导人讨论了继续加强乌克兰防空能力的必要性，以保护乌克兰城市和村庄免受俄罗斯导弹和无人机的“日常恐怖袭击”。他指出，美国提供的爱国者导弹“已证明其有效性，我们必须继续增强这种能力”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北约成立75周年峰会，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZE36RJHKMJP4ZAUVWMVWJZIPBU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统乔·拜登和乌克兰总统泽连斯基出席北约成立75周年峰会的双边会议，地点在美国华盛顿，2024年7月11日。路透社/莱亚·梅里斯 翻拍&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:24:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-spoke-ukraines-zelenskiy-friday-white-house-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>悉尼犹太教堂被喷涂反犹涂鸦 最新一起针对澳大利亚犹太人的袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-sprayed-with-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;悉尼一家犹太会堂被涂上了反犹涂鸦，警方周六通报说，这发生在前一天另一起位于新南威尔士州首府的新设犹太会堂反犹破坏事件之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年中，澳大利亚经历了多起反犹事件，包括悉尼建筑物和汽车上的涂鸦，以及墨尔本一起犹太会堂被纵火的事件，警方认定该事件为恐怖袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最新事件中，警方周六清晨接到报告称，位于市中心郊区内西区的新town的一家犹太会堂被涂上了反犹涂鸦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悉尼东区的一栋房屋也被涂上了反犹涂鸦，警方表示，他们还在调查 Marrickville 郊区的一张街道海报上的冒犯性言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，警方成立了一个特别警察小组，调查1月9日凌晨发生在Allawah郊区的南方悉尼犹太会堂袭击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞在周五的声明中表示，“在这类犯罪活动面前，澳大利亚多元包容的社会不会容忍。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月哈马斯攻击以色列以来，以及以色列对加沙地带发动战争以来，澳大利亚经历了反犹和反伊斯兰教事件的增多。一些犹太组织表示，政府对此未采取足够行动。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:15:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-sprayed-with-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-11/</guid></item><item><title>巴西称委内瑞拉政府下令暂时关闭共享边境</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/brazil-venezuela-border-be-closed-through-jan-13-brazil-govt-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;巴西政府周五宣布，邻国委内瑞拉的官员已下令暂时关闭两国边界，此决定发布于委内瑞拉总统就任新任期的几个小时后，此前因一个月的选举争议，委内瑞拉总统选举结果一直存在争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西外长的声明中指出，边境关闭将持续至下周一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉的信息部在收到评论请求后未立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西总统路易斯·因纳乔·达席尔瓦此前宣布马杜罗为去年七月争议选举的胜者，该左翼领导人周五未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，巴西政府派遣其外交特使、大使格利维亚娜·玛丽亚·德奥利维拉前往加拉加斯参加就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西外长补充称，在边境关闭期间，其领事官员将协助巴西公民应对紧急情况。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 22:45:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/brazil-venezuela-border-be-closed-through-jan-13-brazil-govt-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>泽连斯基：对俄罗斯石油制裁显著影响莫斯科战争融资</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-sanctions-russian-oil-significantly-affect-moscows-war-financing-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基周五欢迎美国针对俄罗斯石油部门及所谓影子油轮队的新制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些措施严重打击了俄罗斯战争机器的财力基础，中断了其整个供应链条。”他在X平台上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍后，泽连斯基在X平台上感谢英国针对俄罗斯石油公司的制裁，称伦敦的制裁“进一步严重扰乱了(俄罗斯总统弗拉基米尔·)普京资助侵略的途径”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们高度评价英国持续努力阻止俄罗斯影子油轮队的活动，这对俄罗斯的石油贸易仍然是一个关键部分。”他在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰国防联络小组在拉姆施泰因空军基地的会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GZB53W77NM45BLSCX5CSEACQM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基出席在德国拉姆施泰因空军基地举行的乌克兰国防联络小组会议的新闻发布会。路透社/海科·贝克提供 图源&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 21:15:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-sanctions-russian-oil-significantly-affect-moscows-war-financing-2025-01-10/</guid></item><item><title>拜登为来自委内瑞拉、萨尔瓦多、乌克兰和苏丹的90万名移民延长遣返暂缓措施</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-extends-deportation-relief-900000-immigrants-venezuela-el-salvador-ukraine-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统的政府于Friday宣布延长针对来自委内瑞拉、萨尔瓦多、乌克兰和苏丹的90万名移民的遣返暂缓措施，此举推迟了当选总统唐纳德·特朗普试图废除这些保护措施的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国土安全部（DHS）宣布将这些国家的临时受保护地位（TPS）计划续展18个月，继续为这些移民提供遣返暂缓和工作许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登，一名民主党人，在2021年上任后大幅增加了符合TPS资格的移民人数。目前，该状态涵盖来自17个国家的超过100万人，而该状态适用于因自然灾害、武装冲突或其他非凡事件而无法返回本国的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普，一名共和党人，于2021年1月20日再次回到白宫，试图在其任期内废除大多数TPS注册，但受到美国法院的阻碍。特朗普在任内再次承诺加强移民管控，并预计将试图终止大多数TPS保护措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的过渡团队未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府周五的举措未完全满足活动人士和一些民主党人的要求，即向更多近期抵达的移民和来自其他国家的移民授予TPS。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FWD.us倡导团体主席托德·舒尔特表示，这些延长措施将使成千上万的人得以持续“为社区作出贡献、支持家庭并强化经济”，但同时敦促拜登扩大TPS至尼加拉瓜等其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约有60万名委内瑞拉人有资格获得TPS，是该项目中最大的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府于2021年首次为委内瑞拉人授予TPS状态，这是由于委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗领导下的政治和经济不稳定导致的高犯罪率，马杜罗在周五宣誓连任第三任期。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="美国总统乔·拜登参加关于洛杉矶地区野火联邦应对措施的简报会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HMQLDK5EDZIO5GZKYIBSQIJKM4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统乔·拜登在白宫椭圆形办公室参加关于洛杉矶地区野火联邦应对措施的简报会，于2025年1月10日回答记者提问。照片来源：路透社/伊丽莎白·弗兰茨&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:23:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-extends-deportation-relief-900000-immigrants-venezuela-el-salvador-ukraine-2025-01-10/</guid></item><item><title>加拿大外长不会竞选接替特鲁多，称面临美国关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;加拿大外交部长梅兰妮·乔利在周五宣布，她不会参加总理贾斯汀·特鲁多的继任者选举，称她希望专注于针对美国可能实施的关税威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔利成为继财政部长多米尼克·勒布朗之后，第二个由于官方职责而决定不参加执政自由党领袖竞选的内阁重臣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现实情况是，我不能兼顾两者，”乔利在会议前对记者说，该会议讨论如果当选总统唐纳德·特朗普兑现实施关税威胁，应采取报复措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的职责是确保我们能够在（威胁）实施关税的情况下做好准备，这就是我做出不参加选举决定的原因，”她补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于政党内部因为民调低迷而长期陷入纷争，特鲁多上周宣布，一旦自由党选出新的领导人他就将辞职。新的胜出者将在3月9日宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《环球邮报》援引消息人士报道，前财政部长Chrystia Freeland以及前加拿大央行行长可能很快宣布参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，无论谁赢得领导权，就任总理的期限也将相对较短，因为执政九年后，自由党在民调中大幅落后于官方反对党保守党。下一次大选很可能在今年5月举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还在考虑竞选的内阁成员包括创新部长弗朗索瓦-菲利普·夏普兰、运输部长安妮塔·安德兰以及自然资源部长乔纳斯·威廉姆森。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="加拿大外交部长梅兰妮·乔利重返渥太瓦国会山会议厅休会后的国会议员会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NHNT37LK3VLBROEHEV4LJHNPDU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;加拿大外交部长梅兰妮·乔利重返渥太瓦国会山会议厅休会后的国会议员会议。摄于2025年1月8日加拿大安大略省渥太华。 REUTERS/Patrick Doyle/资料照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 14:57:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>随着强风的减弱，洛杉矶消防队员取得了进展——目前</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;消防人员终于在周五恢复了对洛杉矶东郊和西郊两场主要野火的控制权，持续数日的强风使野火得到加剧后终于减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周二以来，六场同时发生的野火已经摧毁了洛杉矶郡的多个社区，造成至少11人死亡，损毁或摧毁了约1万栋建筑物。这些数字在接受足够安全的情况下，消防员进行逐户搜查后可能还会增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着成千上万的人流离失所以及浓烟弥漫导致美国官员宣布发布了一项&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-agency-declares-california-wildfires-public-health-emergency-2025-01-10/"&gt;公共卫生紧急状态&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，消防人员报告称，他们在西城区的贝莱斯山谷火场和东郊的艾顿火场取得了进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管数百名消防员从空中和地面奋力灭火，但贝莱斯山谷火场已控制了8%，艾顿火场控制了3%。加州消防局此前在周五之前将这两场火灾的控制程度列为零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，这两场大火合计已使约3.5万英亩（14100公顷）土地化为焦土，即54平方英里，约为曼哈顿陆地面积的两倍半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有15.3万人仍处于疏散命令之下，另有16.7万人面临疏散警告，洛杉矶县治安官罗伯特·拉努纳表示，所有疏散区域均实行宵禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括7个邻近州、联邦政府和加拿大在内的地方已迅速向加州提供援助，以救济因野火肆虐而受困的燃烧山丘的高空和地面灭火队伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶县消防局长安东尼·马罗内在新闻发布会上表示，“得益于增加的资源，该地区的形势比本周初要好得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管国家气象局预测本周末洛杉矶地区的气象条件将有所改善，但平均风速将降至约每小时32公里，阵风可达每小时50公里，从最近几日的每小时80公里的阵风明显减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风并不那么狂烈了，所以这对消防员来说很有帮助，”气象学家艾莉森·桑特罗利说，尽管低湿度和干燥植被，情况依然危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，气象学家预测，周一仍会发布红旗警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受影响的洛杉矶县近1000万人口的心理创伤尚未评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太平洋斯塔尔斯的居民返回被毁社区进行探查，震惊地发现砖砌烟囱矗立于焦土之上，烧毁的车辆和刺鼻烟雾仍弥漫在空气中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“曾经的那座被我们所爱的房屋仍在那片灰烬中，”44岁的太平洋斯塔尔斯居民凯莉·福斯特说，她沿着灰烬碎片搜寻，烟雾从邻近房屋升起，飞机正从上空向地面洒水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福斯特16岁的女儿说：“我试图进入那一片废墟，但我感到恶心。我根本无法进去。是的，这真的很难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在里克·麦格希的太平洋斯塔尔斯社区，仅剩6座房屋幸免于难，所有幸存的房屋仅剩下一尊圣母玛丽亚雕像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除此之外，一切都化为灰烬和破碎的废墟，”61岁的麦格希是一位商业地产经纪人，他和他的妻子曾在那里抚养了三个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五上午，成千上的人涌向帕萨迪纳的玫瑰碗体育场停车场领取捐赠的衣物、纸尿布和瓶装水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;63岁的戴妮斯·道斯表示，虽然她渴望返回被毁的阿塔德娜地区住所探查是否有所幸免可回收的物品，但在安全问题上，官员们阻止了她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至少可以为重建做准备。我会让上帝带领我，”道斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多阿塔德娜地区的居民担心政府资源会流向较富裕地区，而保险公司则可能因为无法负担而低估火灾损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除失去家园的人外，还有数十万人失去了电力供应，数百万人都暴露在较恶劣的空气质量中，火势扬起了&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/environment/edison-denies-la-wildfire-involvement-insurers-ask-it-preserve-evidence-2025-01-10/"&gt;金属、塑料和其他合成材料的踪迹&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人气象预报公司AccuWeather估计，此次火灾和经济损失在1350亿至1500亿美元之间，这预示着漫长而艰辛的重建过程和&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/pacific-palisades-fire-may-spell-an-end-cheap-homeowners-insurance-california-2025-01-09/"&gt;保险费用上涨&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州保险专员里卡多·拉拉要求保险公司暂停所有在火灾前发出的拒保和取消保单，并延长付款宽限期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统乔·拜登宣布野火为重大灾害，并表示美国政府将为未来六个月内提供全部灾后重建费用的补助。他在周五与洛杉矶市长卡伦·巴塞和加州州长加文·纽森的电话中重申了提供资源帮助加州扑灭野火和重建的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切还未结束，即使所有的火灾都已扑灭，我们仍要帮助重建。这将是一个漫长的过程，”拜登在椭圆形办公室简报会上说。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="The Palisades Fire in the Pacific Palisades neighborhood in Los Angeles" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYY6PPMVXJLLDFV37O3Y3ZCFII.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防人员在洛杉矶的太平洋斯塔尔斯地区关闭水源以阻止被焚毁房屋的泄漏，2025年1月10日。路透社/大卫·里德尔&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="Wildfires in Los Angeles" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IGZFSPJNVJKP5DAD7PA7DUIBVQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;野火摧毁的咖啡馆和比萨店残骸，位于洛杉矶的太平洋斯塔尔斯地区，2025年1月10日。路透社/麦克·布莱克&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="Wildfire in Altadena" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WCU7HIG6Q5LGXEL7Y5XSJ2TXUY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员在遭受严重野火破坏的阿塔德娜地区安那波里斯国家森林公园区域扑灭热点。2025年1月10日。路透社/马里奥·安祖尼奥&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="Wildfires in Los Angeles" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5323DH5CZBNM7CMSY3CTEFSML4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;洛杉矶的太平洋斯塔尔斯地区，一辆被贝莱斯山谷火焚烧毁的汽车。2025年1月10日。路透社/麦克·布莱克&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="Wildfires in Los Angeles" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2D6N5XR6RP7BDWLQSC6BAQJK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;洛杉矶的太平洋斯塔尔斯地区，贝莱斯山谷火灾后被焚毁的房屋残骸靠近一所学校的照片。2025年1月10日。路透社/麦克·布莱克&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="Wildfires in Los Angeles" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TCX6HZEU3NPILIMQTOUPXX4MQQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防人员用水枪控制洛杉矶的太平洋斯塔尔斯地区的贝莱斯山谷火灾。2025年1月10日。路透社/麦克·布莱克&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="Eaton Fire burns in Altadena, California" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYOCTKNURJK2XC2GTJC2XIJWZM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;风卷ਬ ViewHolder 焰，消防员在阿塔德娜地区安那波里斯国家森林公园的圣威仑区域与野火作斗争。2025年1月9日。路透社/ringo Chiu&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="A picture captured from the International Space Station, shows the Palisades Fire in the Los Angeles area" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BBIK4OC7XRLYDMLRTGL2K5D32E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际空间站拍摄的图片显示，洛杉矶地区的贝莱斯山谷火灾。2025年1月9日。亚历山大·戈尔布诺夫/俄罗斯联邦航天局/路透社&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="Eaton Fire burns in Altadena, California" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HYOWETHJ6RIGHOOUWGFSZD6J5Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;风卷火焰，消防员在阿塔德娜地区安那波里斯国家森林公园的圣威仑区域与野火作斗争。2025年1月9日。路透社/ringo Chiu&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="Eaton Fire burns in Altadena, California" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ALZC3EICIRNV5J3ROLSWEZGB5A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员在阿塔德娜地区费托纽山上安那波里斯国家森林公园扑灭野火。2025年1月9日。路透社/ringo Chiu&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="Eaton Fire burns in Altadena, California" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZTTSBWUABL4LN5RMP2IENITMY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;风卷火焰，消防员在阿塔德娜地区安那波里斯国家森林公园的圣威仑区域与野火作斗争。2025年1月9日。路透社/ringo Chiu&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="Eaton fire burns during a windstorm Altadena, California" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSTECK4UTZKYPFLIKLWKXKF6WI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;风卷火焰，消防员在阿塔德娜地区安那波里斯国家森林公园的圣威仑区域制造灭火隔离带。2025年1月9日。路透社/ringo Chiu&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="Eaton Fire burns in Altadena, California" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7CI4UYFNFZNWZKNJL3XQV5KEZU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;风卷火焰，消防员在阿塔德娜地区安那波里斯国家森林公园的圣威仑区域与野火作斗争。2025年1月9日。路透社/ringo Chiu&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 12:20:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国众议院投票决定因以色列问题制裁国际刑事法院</title><link>https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院周四投票制裁国际刑事法院，抗议该法院对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡及其前国防部长针对加沙行动发出的逮捕令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投票结果为243票赞成、140票反对，《非法法院反制法案》。此法案将制裁调查、逮捕、拘留或起诉美国公民或其盟国成员（包括以色列）的外国人，这些成员并非国际刑事法院的成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共有45名民主党人与198名共和党人支持该法案，没有一名共和党人反对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国通过此法，因为一个草率行事的法院试图逮捕我们的伟大盟友——以色列的总理。”众议院外交事务委员会主席、共和党议员布赖恩·马斯特在投票前的国会演讲中说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;众议院的投票结果是在新一届国会上周刚到位后的首次决定之一，表明了当选总统唐纳德·特朗普支持者的强烈支持，如今共和党控制了国会两院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际刑事法院表示，注意到该法案并对此深感关切，警告此举可能会剥夺无辜受害者得到公正与希望的权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“法院坚决谴责任何企图威吓法院及法院官员、削弱其司法独立和使命的行为，还剥夺了全球受害者的国际暴行而应得的公义和希望。”法院在发送给路透社的声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府曾于2020年因阿富汗战争罪调查，包括美国公民涉嫌虐待行为，对国际刑事法院实施制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府的行政部门废除了这些制裁，但国务卿安东尼·布林肯曾在去年5月表示，政府愿意与国会合作，考虑因检察官要求对以色列领导人发出逮捕令而实施新的制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五年前，当时的国际刑事法院检察官法图·本苏达和其他工作人员的信用卡和银行账户被冻结，美国旅行受到限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际刑事法院观察家称，这项新制裁使它有可能针对支持法院工作的个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“法案很宽泛，因为任何为任何案件提供帮助的人都可能面临制裁风险。”克利夫兰州立大学国际法专家米伦娜·斯特里奥告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年12月，法院院长、法官汤木科·阿坎曾告知该法院的125个成员国，这些措施会在所有情况和案件中迅速削弱法院的运作，并危及法院的存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1月20日，特朗普将再次就任美国总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新任命的参议院共和党多数领袖约翰· thyne 立即承诺在其院中迅速考虑这项制裁法案，以便特朗普就职后不久就能签署使之生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际刑事法院是一个永久性法庭，可对在成员国内或其国民实施的战争罪、危害人类罪、种族灭绝和侵略罪进行起诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法院表示，它对针对以色列高级官员发出逮捕令的决定与其处理所有案件的方式保持一致，基于检察官对有足够的证据可以继续案件进行了评估，并认为尽快发出逮捕令可以防止犯罪行为的继续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自从国际刑事法院于去年11月21日对内塔尼亚胡和前国防部长约亚夫·加朗提出指控以来，共和党议员就一直在谴责国际刑事法院。这些指控指责他们在15个月的加沙冲突中犯有战争罪行和危害人类罪。以色列否认这些指控。&lt;/p&gt; 

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NAVFKPOMXBPQFKLXU7QOVDSEUA.jpg)  
&lt;i&gt;国际刑事法院在荷兰海牙的照片，摄于2019年1月16日。路透社/皮罗希卡·范德沃夫/文件照&lt;/i&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:45:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</guid></item><item><title>委内瑞拉马杜罗宣誓就职，美国悬赏缉拿其归案</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在近12年的任期内经历了严重的经济和社会危机，尽管存在长达六个月的选举争议、国际社会要求他让位的呼吁，以及针对马杜罗的逮捕报酬有所增加，他仍然在周五宣誓就任第三任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2013年就任以来，马杜罗由委内瑞拉选举委员会和最高法院宣布为7月份选举的获胜者，但详尽的票数确认其胜利的公布从未公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉反对党表示，选票级的计票结果显示前候选人埃德蒙多·冈萨雷斯赢得了 landslide（压倒性胜利），冈萨雷斯被多个国家，包括美国，承认是当选总统。国际选举观察员表示这次选举缺乏民主性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自选举以来的几个月里，冈萨雷斯在9月 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/venezuela-opposition-leader-gonzalez-flies-spain-after-arrest-warrant-2024-09-08/"&gt;逃往西班牙&lt;/a&gt;，他的盟友玛利亚·科琳娜·马克多被通缉，有 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-opposition-decry-arrests-ahead-anti-maduro-protests-2025-01-08/"&gt;高调反对派人士&lt;/a&gt; 和抗议者被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冈萨雷斯正在进行一项 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/venezuela-opposition-leader-says-had-fruitful-meeting-with-biden-contact-with-2025-01-06/"&gt;参观美洲&lt;/a&gt; 的行程，并承诺返回委内瑞拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，玛利亚·科琳娜·马克多在周五发布的视频中表示现在的时机不适合返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“埃德蒙多将在适当的时候在委内瑞拉宣誓就任宪法总统，”马克多说，“今天埃德蒙多进入委内瑞拉是不可行的。我已向他提出不要回来了，因为他的正直对于彻底推翻政权并实现民主过渡至关重要，而这一过渡迫在眉睫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“马杜罗巩固了政变并违反了我们的宪法，”马克多补充说，并呼吁街头抗议。“现在是我们采取必要行动恢复宪法的时候了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府坚决否认反对派煽动法西斯阴谋，表示如果冈萨雷斯返回将被捕，并提供一百万美元奖励信息以缉拿或定罪马杜罗贩毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不久的将来，无论他们做什么，我们都会设法进入委内瑞拉并结束这场悲剧，”冈萨雷斯在多米尼加共和国发表讲话时说，并要求军队无视马杜罗的非法命令并停止对民众的镇压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新一轮的惩罚措施将缉捕或定罪马杜罗及其同伙的赏金从1500万美元提高到2500万美元。美国还推出了针对内政部长迪奥斯达多·卡贝略和国防部长弗拉迪米尔·帕德里诺等八位官员的新制裁措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在2020年指控马杜罗和其他人从事贩运毒品和腐败行为，对此马杜罗予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与美国一同实施制裁的英国和欧盟也分别针对15名官员，包括国民选举委员会成员和安全部队成员，加拿大制裁了14名现任和前任官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府始终否认所有制裁措施，称这些措施是非法手段，旨在削弱委内瑞拉的“经济战”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ outgoing （去职）美国政府不知道如何报复我们，”马杜罗在就职演说中说，并未直接提及制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉通信部未立即对制裁一事做出回应，而美国官员拒绝就可能进一步制裁包括石油行业的事宜发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗和他的盟友声称尽管面临这些措施，国家仍展现了韧性，并称某些经济困难和短缺问题可归因于制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在声明中表示马杜罗的就职是非法的，美国不会承认其作为总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“委内瑞拉人民和世界知道真相——马杜罗在2024年总统大选中失利，没有权利声称总统的席位，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五晚些时候，帕德里诺带领武装部队人员在另一场仪式上宣誓效忠马杜罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅冈萨雷斯有公开通缉令，而冈萨雷斯和马克多都正在总检察长办公室调查指控阴谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克多在周四在加拉加斯举行的一场反对政府集会上首次公开露面，但她在离开集会后短暂被捕。她声称，到场的警官在离开集会后将她从摩托车上带走，强迫她拍摄了几段视频后才释放她。陪同她的其中一名摩托车手在拍摄过程中被枪击并被逮捕。她分享的一段社交媒体视频显示，她在路边描述钱包丢失的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府嘲笑此次事件并对没有参与表示否认，称这是反对派尝试博取同情的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周二以来，已有42人因政治原因被捕，据司法非政府组织“法律论坛”称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗在加拉加斯国民议会宣誓就任，并在就职讲话中表示他将发誓进行宪法改革，愿这一新的总统任期带来和平、繁荣、平等以及新形式的民主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一行动之所以可能，是因为委内瑞拉处于和平状态，正在积极行使其国家主权、民众主权和国家独立，”马杜罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据政府称，来自125个国家的约2000宾客出席了就职仪式，其中古巴总统米格尔·迪亚兹-卡内尔、尼加拉瓜总统丹尼尔·奥尔特加等强力盟友以及俄罗斯联邦会议下议院议长维亚切斯拉夫·沃洛丁出席了就职典礼，玻利维亚总统路易斯·阿尔塞通过社交媒体向马杜罗表示祝贺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉自9时起对哥伦比亚关闭了72小时的边境和领空，玻利瓦尔外交部在一份声明中表示，委内瑞拉边境依然对哥伦比亚开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，反对派、非政府组织和国际组织，如联合国一直在批判委内瑞拉对反对党政治团体、活动家和独立媒体的压迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国候任总统唐纳德·特朗普称该国是由&lt;sup&gt;（译者注：此处原文为“a dictator”，直译为“一个独裁者”，但结合文意，更符合中文表达应为“暴政”）&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/trump-says-venezuela-is-being-run-by-dictator-2024-08-05/"&gt;暴政&lt;/a&gt;运营的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉政府反复指控反对党与国外政府和机构包括中央情报局勾结，策划破坏和恐怖袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周内，政府逮捕了七名&lt;sup&gt;（译者注：原文为“mercenaries”，直译为“雇佣兵”，这里结合文意翻译为“反政府武装人员”）&lt;/sup&gt;，包括FBI高官和美军官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，委内瑞拉经济经历了长期的危机，高通胀率和超过700万民众的外流是危机的重要特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多支持马克多的人士，包括希望其子女和孙子女返回委内瑞拉的退伍军人，认为就业机会不足、通货膨胀和不可靠的公共服务是他们首要关切的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府则通过传统的手段试图抑制通胀，取得一定的成效。马杜罗本月表示，经济已增长了9%。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，就任仪式在加拉加斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4ZP7PJA6PVPP3BZD5J3I4HLKYY.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗及其妻子希莉亚·弗洛雷斯在加拉加斯参加一场就任仪式，有支持者骑摩托车共同参与，1月10日，2025年。&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&amp;nbsp;弗朗西斯科·巴蒂斯塔/米拉弗洛雷斯宫/华盛顿邮报照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，就任仪式在加拉加斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QVJA6MICRZP5HKEOF3L7BHEDSU.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗及其妻子希莉亚·弗洛雷斯在加拉加斯参加一场就任仪式，1月10日，2025年。瑞信/加布·奥拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，就任仪式在加拉加斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSKQOVUN2BKCHFQTOZWP2TLR7Q.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持尼古拉斯·马杜罗就任委内瑞拉总统的民众在委内瑞拉加拉加斯参加一场就任仪式，1月10日，2025年。瑞信/加布·奥拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，就任仪式在加拉加斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZL3ZA4SPSJPGXPZLN7UZZ5KYB4.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;尼古拉斯·马杜罗总统在由国民议会议长胡里奥·罗德里格斯主持的典礼上宣誓就任委内瑞拉总统第三任期，加拉加斯，2025年1月10日。米拉弗洛雷斯宫/豪尔赫·努涅斯/华盛顿邮报照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，就任仪式在加拉加斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GF25LKNO35MMLPTYBUNVFLU3QQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;尼加拉瓜总统丹尼尔·奥尔特加在委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗的就任典礼上发表讲话，2025年1月10日，加拉加斯，委内瑞拉。瑞信/加布·奥拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，就任仪式在加拉加斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L2GUT7IBPNPXLHZNP4ZJ2FA3LI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持尼古拉斯·马杜罗总统的人群在委内瑞拉加拉加斯参加一场就任仪式，1月10日，2025年。瑞信/加布·奥拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，就任仪式在加拉加斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BW7HHPEOYNOV7H6OS35LMEZ4NQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;尼古拉斯·马杜罗总统在一场就任典礼上拥抱一名儿童，加拉加斯，委内瑞拉，2025年1月10日。米拉弗洛雷斯宫/豪尔赫·努涅斯/华盛顿邮报照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，就任仪式在加拉加斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VORMCFOEKZMOJBAWIXJVV2EUVQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持尼古拉斯·马杜罗总统的人群在加拉加斯，委内瑞拉，2025年1月10日参加一场就任典礼的庆祝活动，瑞信/马克斯韦尔·布莱西诺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，就任仪式在加拉加斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VD677DUGEFL47N3ZWS7ULAO7YQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持尼古拉斯·马杜罗总统的人群在加拉加斯，委内瑞拉，2025年1月10日参加一场就任典礼的庆祝活动，瑞信/马克斯韦尔·布莱西诺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="支持马杜罗总统的民众参加一场庆祝马杜罗再任总统的仪式，在萨尔瓦多举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I4P5QJQTX5MWVKR7NRSY7S4QCM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持马杜罗总统的民众在萨尔瓦多举行的一场庆祝马杜罗再任总统的仪式上参加活动，2025年1月10日。瑞信/何塞·卡贝萨斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="马杜罗及妻子希莉亚·弗洛雷斯在就任典礼上的示意，典礼在加拉加斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJ254KOLNJIQTGNMRY2AUQZMLU.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;尼古拉斯·马杜罗总统及其妻子希莉亚·弗洛雷斯在加拉加斯参加一场就任典礼上的示意，2025年1月10日。瑞信/李奥纳多·费尔南德斯·维洛里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，就任仪式在加拉加斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7P5WCBAQDZN4VGHHF3PCYX7QVE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在由国民议会议长胡里奥·罗德里格斯主持的典礼上宣誓就任委内瑞拉总统第三任期，1月10日，加拉加斯，委内瑞拉。米拉弗洛雷斯宫/豪尔赫·努涅斯/华盛顿邮报照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，就任仪式在加拉加斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5M57Q7OM2FJ27IIXSBNLNZC2RE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们观看屏幕上的信息，尼古拉斯·马杜罗总统在加拉加斯参加一场就任典礼，2025年1月10日。瑞信/加布·奥拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，就任仪式在加拉加斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VTFDVWHP2JJTDCY4FT65MOB6YM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;尼古拉斯·马杜罗总统到达国民议会议会参加一场就任典礼，并向支持者致意，2025年1月10日，委内瑞拉加拉加斯。梅尔塞洛·加西亚/米拉弗洛雷斯宫/华盛顿邮报照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，就任仪式在加拉加斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SV5O4ZR2JFJFNALOQ7DVTBB534.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;尼古拉斯·马杜罗总统及其妻子希莉亚·弗洛雷斯到达国民议会议会参加一场就任典礼，2025年1月10日，委内瑞拉加拉加斯。梅尔塞洛·加西亚/米拉弗洛雷斯宫/华盛顿邮报照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
       </description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 11:06:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</guid></item></channel></rss>