<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 18:39:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会共有300名议员中，有190人出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，终年74岁。他在本月早些时候在一所最高安全级别监狱中被其他囚犯袭击后去世，监狱当局通报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为著名的连环凶杀犯之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷区养猪场杀害吸毒者和卖淫女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被判罪，这六名女性的部分遗体在其位于温哥华附近破败房产中被发现。政府检察官在其被判终身监禁后放弃了另外20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱服刑期间遭到袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务部在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些遇难者是约60名失踪于温哥华东区贫困、毒品泛滥的街区妇女中的一部分，这一事件持续了十多年，直至2002年初皮克顿被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场大约25公里东边的波特科克伦，33具女性遗骸或DNA样本被发现，许多遇难者是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架仅几小时后即被撤下。书籍里，连环杀手声称自己无罪，是被警方陷害的，据《温哥华太阳报》当时的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊删除该书，并向遇难者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特科克伦家中的文件电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在其波特科克伦家中的一张无日期文件电视照片。图片来源：路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主管非洲国民党（ANC）党派后，将因该党在此次选举中的最糟糕成绩而实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站数据显示，非洲国民党（ANC）的得票率为42%以下，这是自种族隔离结束以来的最差表现，比2019年大选前57.5%的得票率下降明显，也是30年来首次未能获得过半数的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判结盟协议或其他形式的协议来执政南非。有可能需要做出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型成为企业家拉马福萨可能面临反对党和党内批评者要求他辞职的压力，但非洲国民大会（ANC）高层成员仍支持他连任，并认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确有力的继任者能够取代拉马福萨。”库内特大学（University of Cape Town）的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月的民调显示，拉马福萨在此次选举中拥有最大的政治认同率。ANC党内的派系争斗可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人在周日，即公布初步正式结果时将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前曾面临过风险，2022年的一个委员会报告发现，他可能因藏在狩猎场家具中的现金而被指控不当行为，但这一事件被称为“Farmgate”后，他否认有过错并赢得了新的为期五年的ANC领导人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视作对ANC最为严苛的考验，原因是选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以承诺改善党的形象、复兴经济为由，在前任贾各布·祖玛九年的腐败和经济下滑中当选ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他于2018年就任总统后的一阵欢呼很快便消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后的今天，经济仍然停滞不前，而高官丑闻仍在ANC党内弥漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的劲敌祖玛，他支持新的政党姆金托韦齐（uMkhonto we Sizwe），该党出人意料的表现严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛在夸祖鲁-纳塔尔省彻底击败了拉马福萨和ANC，他知道那里的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特凯加（Ralph Mathekga）表示。“拉马福萨的计划已经终结……你不能在选举中失败却期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上似乎拖延不决而受到批评，避免加剧党内分歧，这与他作为工会领袖在1980年代的果断行为形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却为他过渡性的解决方案鼓掌，赞扬他在推动南非作为所谓的“全球南方”国家中领衔者的声誉——“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球范围内最显眼的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列涉嫌种族灭绝行为的诉讼，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事袭击。以色列则坚决否认这些指控，并继续推进拉法进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者指出他对解决南非最紧迫问题的方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上承诺“做得更好”，他是在集会聚集了数万支持者，地点位于索韦托足球场时作出这一承诺的。然而，很多人在他演讲未结束前就散去了。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加大乌克兰冲突的介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器的限制，这是一个小但显著的步骤，进一步卷入这场持续两年的战争。专家认为，这可能有助于减轻俄罗斯对哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标风险太大。它担心大规模乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合美国对基辅较低级武器供应限制的规则，包括从先进美国战机到远程ATACM导弹，这些限制现在已经瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定自周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该项决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境进攻或准备进攻它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器，对俄罗斯部队进行打击的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区巩固防线之前，推动他们后撤，”乌克兰国家安全研究院研究员米科拉·比莱舍科夫说。该研究院是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在在哈尔科夫地区的攻势将处于被动，他们将不得不重新考虑其攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰于5月13日通过安全视频通话向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合 Chiefs 首席将军卡尔·布朗提议，在哈尔科夫地区使用美国武器跨越边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗在此后提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将这一建议呈递给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰可以对从俄罗斯领土安全出兵进攻的俄罗斯部队进行回击。自那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的访谈中公开呼吁乌方合作伙伴采取这一步骤，但当时他说：“迄今为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国东欧计划高级研究员罗伯·利认为，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行攻击的规定，将其用作安全据点，从哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其大炮直接跨越边境驻扎。它可以在那里保留防空、电子战、指挥与控制等资产，”利说道。“它可能具有一种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家认为，仅凭这一决定，短期内对前线的影响也不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会大幅改变前线的走势。但它将使俄罗斯更难以继续这种跨境作战行动，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯军队数量不足以发动对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北方向对哈尔科夫构成有效威胁，”他说道。“要那样做，它会牺牲其在东部战场的部队作战能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，两国似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯其他地区的限度，特别是在俄罗斯在战场上占据明显优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不足一天后，据《卫报》报道，泽连斯基呼吁美国批准其对俄罗斯领土深处目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任国防部官员现就职于战略与国际问题研究中心的马克·坎辛表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一步，”坎辛说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政当局将要求下一步：打击更广泛的攻击目标——可能不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格接受采访时未明确表示拜登政府是否可以将其政策扩大到允许打击俄罗斯其他地区的行动，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，这需要灵活调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹打击后哈科夫地区的损毁情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童和青年体育骑术学校现场工作，该事件发生在俄罗斯对乌克兰的攻击期间，乌克兰哈尔科夫地区，2024年5月30日。路透社/瓦伦京·奥格里恩科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在增加产量的支出上继续保持节制的承诺，这将使全球最大的原油生产国的产量增长在2024年放缓，这可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年中一直是支撑非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力，这得益于页岩革命以及技术与效率的突破，这些措施显著提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，每日增加超过100万桶，达到1293万桶/日，大大超过了2023年初政府预测的增长约40万桶/日的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+在去年加大了减产力度，部分原因是为了弥补美国等非OPEC国家产量的上升。总体而言，OPEC+的减产规模达到了586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论的知情人士透露，OPEC+正在筹备一项复杂的协议，可能会在2025年继续实施部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日集会考虑供应政策时，美国的生产增加将继续推动非OPEC+国家产量增长，但这一威胁相比于2023年要小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源信息署（EIA）的最新预测显示，今年美国原油供应预计将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三者被认为是最重要的预测机构，它们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求量预计将在2024年比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在其2024年5月的月度报告所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预计全球需求增长将放缓至110万桶/日，而OPEC的原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价维持在接近每桶80美元的水平，美国生产商似乎也不太可能再次出乎意料地大幅增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和纪律严明。”承包钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻井数量没有进一步上升，即便是在当前的价格水平下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟对其钻井设备的升级以更好地适应较低的钻井增长。它计划在今年年底运营12台钻机，并在未来部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年增加100万桶/日的产量，但目前没有增长到这一速度的意愿。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察机构预计，今年美国原油和凝析油的产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商限制了增长方面的支出，因为在2010年代无节制的支出虽然推动了快速增长，但却限制了页岩部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来未预期到的产量提升部分得益于私营生产商，部分私人生产商目前正在受到整合浪潮的影响。他们通过钻更长的井并采用水力压裂技术，提高了油井的生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，我预计当前的油价将继续支撑美国总体石油生产增长，随着钻井和完善施工效率的持续改善。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是在整合的影响下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略有所调整，更重视资本纪律，导致了不同的反应。”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那等国家预计将在2024年引领石油和液体生产增长。根据3月的报道，EIA预测OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯了美国石油产量的增长。”瑞士银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, U.S. August 22, 2018. REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本部分包含第17段中的强烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着镜头，传达了一个符合其法律和政治战斗的信息：他随时准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判决特朗普因伪造文件隐瞒 hilara 禁言费支付而被定罪34项罪名的次日，这位共和党总统候选人愤怒且冗长地列举了他的对手和不满。这些言论在谩骂和混杂中展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其法庭审判的法官胡安·梅切安为“歪曲法律的”和“恶魔”。他将民主党候选人乔·拜登誉为“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击为他作证作证的人证，主张弹劾他的国会议员，以及他在竞选集会上时常提到的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，并将他面临的困境视为自己的也是整个国家的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说道，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中不乏幽默，但这次演讲大多数内容却显得阴郁。特朗普仅持有一页简要笔记参加新闻发布会。发布会结束时，他并未回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何声称特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两国主要候选人相互视为威胁的情况下，拜登阵营将特朗普的言论视为他不适任的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在关于个人委屈的混乱、绝望和失败的疯狂言论中抹黑美国司法系统，令所有观者得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一则声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决是司法不公——在特朗普发表声明的当天向他的竞选活动捐款3480万美元。据特朗普团队称，这是特朗普在竞选筹资平台 WinRed 上单日最高的筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款额落后于拜登的情况下，特朗普的竞选团队试图在周五跟随这一筹款节奏，向支持者发起一轮暗淡的筹款信息提醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一份信息指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不妥协！”另一则信息在特朗普的新闻发布会后喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都全然支持前总统，声称法庭审判有缺陷，指控本不应被提起，陪审团来自民主党占多数的纽约市曼哈顿地区，且存在偏见，而法官也有所偏倚——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人指责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手则开出了猛烈的反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉希维塔罗狠狠批评了在一个社交媒体平台上发表声明表示尊重陪审团判决的全国共和大学生组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有主观意见……”拉希维塔罗在网上发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将矛头对准了马里兰州温和型前共和党州长、参议员竞选人劳里·霍根，在判决前曾警告美国人“不要以更有毒的党争无事添乱”。拉希维塔罗回复道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两张选票竞争激烈的战场上，几位共和党选民在接受采访时表示，特朗普的定罪令他们重新考虑今年对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种倒戈可能会损害他在与拜登的竞选再战中本已微弱的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普很相似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治操作，只是为了伤害他，并尽可能地让他远离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。前共和党总统候选人唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会，这是他在2016年因伪造商业记录隐瞒向色情明星斯托米·戴林格支付封口费而被定罪的次日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，重新启动加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启未来的日子了，”拜登在其竞选连任压力之下，呼吁遏制因持续八个月的加沙冲突而不断上升的国内和国际压力，及其对加沙平民和人质的持续影响时说道。相关内容详见 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;美国总统选举&lt;/a&gt; 和 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙与哈马斯冲突&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家推动的旨在以色列与哈马斯激进运动之间达成停火的外交努力多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对拉法发起数周的入侵以及在拉法市的激进打击，和来自国内外对内塔尼亚胡政府关于加沙平民死亡和人质持续被扣押的压力构成了提议的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此前后一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普因滥权等34项重罪获判有罪，凸显了两名总统候选人的巨大差距，这是对民主党和特朗普国会长期斗争的进一步说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议由三个阶段组成，与之前的提议不同：停火将持续直到所有阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙城市群撤出，数百名巴勒斯坦囚犯将与人质包括老年和女性交换返回；巴勒斯坦平民，包括北部地区的平民，也将回到加沙，其中包括每日进入加沙的600辆人道主义援助卡车，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对行动的条款进行谈判。“停火将一直持续到谈判继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林代表将该提议传达给了哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统要求那些坚持进行“无限战争”的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有那些人不认同此计划，并且要求战争无限期地继续下去。其中的一些人甚至在政府联盟中。他们很清楚，他们希望占领加沙，并希望多年继续战斗，而扣押人质对他们来说并不是优先事项。”拜登说，“尽管存在任何压力，我仍然敦促以色列领导层支持这笔交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有生以来唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，正是我亲自派遣美国部队直接保卫了以色列，在受到伊朗攻击时，我要求你退一步，想想如果失去这一时刻会发生什么，我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列新提支持续战场上的胜利有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个结束危机的地图，《协定》长达四页半，”该官员说，“它是经过仔细协商的。现在摆在桌面上的是这个过程的最终结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员补充说，第一、第二和第三阶段的时长均为42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列媒体报道称，拜登周五的演讲具有戏剧性，被认为是对以色列公众的直接呼吁。第12频道打断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。该国审查员曾禁止发布此提议的具体内容，主持人为丹尼·库什马罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往的任何提议都更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，而哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性虽然仍然不低，但比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论开始“转向”对以色列不利，苏里说，这可能鼓励以色列在结束冲突方面做出一些改变，同时拜登也有影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求，在与加沙和受伤人质交换的六周停火能够延长以允许更多物资进入该地区的情况下，释放生病、年老和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝哈马斯要求作为谈判的一部分永久停止战争而宣告失败，以色列还加大了对南部加沙城市拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们告诉调解人，如果以色列停止战争，他们在持续的攻击期间不会参与更多谈判，但他们愿意达成“完全协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，国家安全顾问杰克·桑德斯周五将与17个有平民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日晚对拉法的轰炸造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈谴责，但没有触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了地狱般的苦难，”拜登在周五的讲话中说道，“我们看到了本周早些时候拉法发生的致命火灾中的可怕画面，那是以色列对哈马斯的攻击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动回应10月7日南部犹太地区火箭攻击的打击以来，加沙超过3.6万多人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的攻击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损毁的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚的损毁建筑物废墟中行走。2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩众议院议长纳比赫·贝里再次在黎巴嫩真主党与美国之间的沟通中发挥关键作用，美国试图调解结束与以色列的战争，贝里凭借数十年的经验促成了停战协议。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;详情请点击此处&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色进一步体现了86岁的贝里在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社群中的影响力。自以色列在9月暗杀伊朗支持的真主党领袖萨伊德·哈桑·纳斯拉尔后，贝里被认为是稳定这一局势的关键人物。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;详情请点击此处&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里于周三在电视演讲中表示，黎巴嫩正在关闭“这段历史性的时刻，也是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并向黎巴嫩民众呼吁团结以维护国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中作为什叶派“希望组织”的领导人首次崭露头角。自1992年以来，他一直担任众议院议长，这是黎巴嫩宗教派系政治中什叶派最高的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·佳基姆支持贝里作为谈判人的身份，称其为真主党“大哥”。美驻外使团代表阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝里，尝试促成结束冲突的努力，而这些冲突发生在与加沙战争同时进行的时间内，并于9月激化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次表明贝里在2006年最后一次黎真冲突期间帮助达成停火协议中发挥的关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤为重要，因为黎巴嫩目前没有正统总统，内阁仅有部分权力，且很难接触真主党，后者在美国被列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，只有一位人物值得会见，他即是国家。”一名驻黎巴嫩的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里帮助谈判释放了39名在黎内战期间被什叶派武装分子劫持的人质，使他登上国际舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选众议院议长之时，适逢纳斯拉尔成为真主党领袖。贝里与纳斯拉尔带领了“什叶派双雄”，这是指分别主导什叶派政治代表和大部分政府的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁拜访贝里的外交官说：“他是真主党的信赖合作伙伴，这使他至关重要，但也清楚他的局限性，无论是由于真主党和伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面的火力也对贝里“希望组织”的势力范围造成了影响，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的一个来自提布尼镇的移民商人家族，贝里在黎巴嫩长大，早年就已经活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度处于劣势地位的什叶派社群对贝里的努力多表示赞赏，认为他帮助提高了他们在这 sectar-centric 系统中的地位，这个系统中的特权主要偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，贝里接替先知穆萨·萨德尔后担任“希望组织”的领导人，后者在访问利比亚时失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“希望组织”的军事崛起中，贝里发挥了关键作用，该组织与几乎所有的内战主要派别的战斗，后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，贝里在他的什叶派追随者的带领下，加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党的政治步伐一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报质疑他在2010年发布时提出的对真主党的真正感受，贝里对其予以否认，宣称纳斯拉尔“和我一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在埃及加沙地区遭受哈马斯自10月7日起的袭击后，贝里的“希望组织”战士与真主党一道向以色列发射火箭弹表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了阻止以色列黎巴嫩边境线上的交火，外国使团开始访问贝里，并尝试说服真主党向黎巴嫩里特尼河以北撤退，该河位于黎以边境北面约32公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里曾对一位外国官员表示：“要将黎巴嫩里特尼河向南移至边境比将真主党向里特尼河以北推移要容易。”一位接近贝里的人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，贝里的反对者也批评他作为黎巴嫩精英的一部分，这部分精英曾于2019年将国家引向经济崩溃，当时的经济体系因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责贝里拒绝召集议会会议让议员选举总统，导致负责基督教高层的职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交使者的角色让真主党的政治对手，如基督徒“黎巴嫩力量”感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩众议院议长纳比赫·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年11月15日，黎巴嫩众议院议长纳比赫·贝里（右）与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）会面。图CBS knack REUTERS/Thaier Al-Sudani 文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩众议院议长纳比赫·贝里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年8月31日，悬挂在贝鲁特庆祝先知穆萨·萨德尔失踪45周年集会上建筑物上的纳比赫·贝里画像，先知穆萨·萨德尔是在1978年访问利比亚后失踪的，他是“希望组织”的创始人。图CBS knack REUTERS/莫罕默德·亚兹基 文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，在这种平台上，投资者需将代币锁定以换取奖励，此举引发了分析师关于用户和加密市场风险的担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“再锁定”需求飙升，是加密货币市场冒险行为的最新标志，价格反弹，交易者寻求收益。比特币，作为最大的加密货币，价格接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年至今上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“再锁定”热潮的核心在于总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，这个数字仅六个月前还不足4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了“再锁定”概念，目的是扩展长期存在的加密货币实践——“锁定”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与“锁定”期间无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些“锁定”平台还会给用户代表其已锁定代币的新加密货币。通过“再锁定”方式，持有者可以再次将这些新代币锁定在不同的区块链应用程序中以获得更高收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对于“再锁定”的风险意见不一，一些内部人士认为这种做法尚处于萌芽阶段，风险尚不明了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果用再锁定的代币作为加密借贷市场中的抵押物，可能会产生基于少量底层资产的借贷循环。如果大家同时试图退出，这可能会使更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品本身又被用作抵押时，这不是理想的，它增加了之前没有的新风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的“锁定”收益通常在3%-5%之间，分析师称“再锁定”的收益可能更高，因为投资者可以同时获取多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“再锁定”是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展，持有加密货币的人将资金投资在未来实验性的方案中，希望不需出售就可以获得丰厚回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付“锁定”奖励，因为它还未能发展出支付奖励的机制。用户加入平台是因为期待未来奖励或其他空投奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer现在向用户空投其自己的新型代币，希望名为“EIGEN”的代币未来能有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，“再锁定”平台的增长是由用户寻求空投奖励推动的，称其为“非常投机的‘免费钱’行为”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;，提供“锁定”但不提供“再锁定”）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在正在预支，（预期）会获得奖励但不知道是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan在去年创立，他还在学术网站上描述过他团队设计的首款学生微型卫星的项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，连接准备进行“锁定”的用户和需要“锁定”代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的“再锁定”平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会帮客户在EigenLayer进行“再锁定”，然后创建代表那些“再锁定”资产的新代币，这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户能够选择在哪里锁定其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不鼓励更多以加密货币为担保的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系...这是一个正在发展的现象，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，“再锁定”可能会带来“隐藏的风险”——如果“再锁定”代币用于加密借贷，可能会导致强制平仓，并使市场在下滑期间更加波动，他在笔记中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘加剧，当时用于作为抵押的加密货币价值在Terra和Luna崩溃后迅速下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将风险与“再锁定”区分开，并表示：“风险不在于‘再锁定’而在于贷款协议。贷款协议的价格被误估了风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对“再锁定”并不担心，指出再锁定协议中的现金相对于全球价值约2.5万亿美元的加密货币市场而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期担心，加密货币中的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不认为再锁定带来的风险会对传统的金融市场产生实质性的影响，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融世界相连，“再锁定”正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务的负责人Zodia Custody表示，机构对“锁定”展现出显著兴趣，但认为“再锁定”过于冒险，因为难以建立抵押资产的“纸面记录”以及如何分配回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密业务Laser Digital partnering与Kelp DAO合作为一些资金进行“再锁定”，据Kelp DAO四月份的博客，Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户“锁定”加密资产，并预期“再锁定”的新生态系统将出现。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币比特币的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币比特币的图片，摄影：2024年3月9日，巴黎。路透社/比诺·特西尔/插画/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币以太坊的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币以太坊的图片放置在PC主板之上，摄影：2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插画/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>