<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 08:32:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省一所最高安全级别监狱内遭受同监犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀人犯，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的猪场内残杀并处理毒品成瘾者和妓女的尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判定杀害六名女性，其部分遗骸在靠近温哥华的破旧房产中被发现。政府检察官在宣判其终身监禁后，撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日的一次袭击后逝世，事发于魁北克监狱。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他社区产生了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者的身份是自2002年初皮克顿被捕以来，温哥华市下东区贫民窟中失踪的超过60名女性中的一部分。身份不明或带有大量DNA的33名女性遗骸在附近波茨奎亚特兰的皮克顿猪场被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称撰写的书籍在亚马逊上架后几个小时内被下架。当时据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿表示自己无罪，并声称自己遭到警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书，并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，拍摄于其新威斯敏斯特法院案件开始时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于未注明日期的照片中出现在他的波茨奎亚特兰家中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲民族大会（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，来自约71%投票站的结果表明，ANC的得票率低于42%，较2019年大选时的57.5%大幅下滑，首次在30年内未赢得多数选民的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举打击意味着，作为曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与一个或多个较小政党协商执政联盟或其它形式的合作安排。这可能需要作出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为企业家的拉马福萨很可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但 ANC 的一名高层官员支持他继续担任总统，分析人士认为，没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人，”曾在开普敦大学撰写拉马福萨传记的政治学教授安东尼·巴特勒说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次大选中的主要政客中拥有最高的支持率，而且ANC内部的派系斗争可能使反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全权初步结果公布时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾悬而未决，当时的一个报告小组指出，他可能在家具中藏有现金而犯错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了那次丑闻，外界将其称为“Farmgate”，并在同年赢得了新的五任期ANC领导人的选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举是对ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和供电中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺清除政党形象并振兴经济，结束了前领导人雅各布·祖马时代九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他2018年成为国家领导人时引发的初步亢奋情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，顶级ANC官员周围仍然环绕着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票周的结果则被祖马的胜利所决定，他支持新政党umkhonto we sizwe，该党超出了预期并大大削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经堵住了拉马福萨和ANC的道路，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政界分析师拉尔夫·马特赫加说道。“拉马福萨的计划结束了……无法在选举失利后期待一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上拖延行动以避免加剧党内分裂而受到批评，这与他作为80年代工会领导者时的决心形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他构建共识的能力以及他促进南非作为所谓的“全球南方”倡导者的角色。“全球南方”是指一组低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案件，法官本月裁定以色列必须停止在加沙城市拉法的军事进攻，而以色列则坚决否认指控，并继续在拉法进行军事袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调ANC过去三十年的成就，但批评者认为他提供了解决南非最大挑战的新方案远远不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺在数万名支持者聚集在索韦托足球场时“做得更好”。许多人还未听完整场演讲就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地抗击流行病的会谈将于2025年底前完成，如果可能的话将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经历时两年就一项协议进行了谈判，该协议旨在提升流行病前及期间的合作水平，以纠正新冠疫情期间出现的失败情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国卫生机构原本计划本周达成协议，但由于穷国和富国在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实就更新现有具有法律约束力的卫生规则达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》(International Health Regulations, IHR)，其中包括了一个新的“流行病紧急状态”分类，用于描述最严重且对全球构成威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今日做出的历史性决定，展示了成员国共同保护自身人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary Xavier Becerra 在周六表示：“通过达成此协议，我们采取了一步，以追究各国责任，加强措施，防止疫情爆发威胁到美国的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，全球健康规则的改正是为应对新冠导致超过700万人死亡后，提升世界对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="WHO标志在日内瓦总部摄于2023年2月2日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;WHO标志在瑞士日内瓦总部摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 utive+ 考虑延长减产 Portsmouth_geom	explicit</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守节制支出以提高产量的承诺，这使得世界最大的原油生产国在2024年的增长步伐减缓，这可能缓解了OPEC+需要进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里因其页岩革命和技术进步推动产量提升，成为非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了供应削减，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量上升带来的影响。OPEC+合计削减产量586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论情况的消息人士透露，该组织正在探讨一个复杂的协议，该协议将允许该组织将其一些削减措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于周日开会讨论供应政策时，美国的产量增加将继续推动非OPEC+产油国产量的增长，但不会有2023年那样的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国的原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产出增长将达64万桶/日。三位是最被关注的预测者，他们的预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求将增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的产量增长约100万桶/日。OPEC+在5月的月度国际原油市场报告中指出，这意味着OPEC+的原油需求可能在2024年比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预计全球需求增长将仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，总体美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不会像2023年那样跳出现象，即使油价接近每桶80美元，业内高管和分析师称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示，“令人惊讶的是，在当前价格水平下钻机数量没有进一步增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将继续保持资本支出持平，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应更平缓的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在未来回购一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国的钻井数量已降至496口，较去年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内每年增加100万桶/日的产量能力是有能力的，但目前没有增长到这个速度的意愿。”S&amp;amp;P分析师在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油的产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市油企在投资者压力下限制了增长支出，此前无 restraint 的支出推动了页岩气产业的迅速增长，但限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来高于预期的产量增加部分得益于私人生产商，其中一些正受到产业整合浪潮的影响。他们通过钻更长的井和压裂岩石，在同一时间从更多井中生产石油提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近的整合浪潮，当前的油价将保持稳定，并有助于支持美国整体原油产量增长的温和增长，这得益于钻井和完井效率的不断改进。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB这样的油井服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略出现了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+会继续自愿削减供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预期将继续引领今年原油和液体产品的增长。国际能源署(IEE)在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;安Homepageois石油公司位于德克萨斯州韦恩附近Permian盆地租赁地的钻井平台操作室，从控制室一角拍摄，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步涉深乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松了对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是两年来战争的一个小而重要的进步。专家表示，这一决定可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯领土内的目标存在风险。美国担心，大规模乌克兰攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国过去限制向基辅提供先进武器的规定相符合，这些限制也已在其他方面瓦解，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，仅适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国供应的武器反击从边界对面攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给予前线的乌克兰士兵使用美国提供、装有远程多管火箭系统（GMLRS）导弹的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器及其他武器攻击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，将其推回，”一位研究学者Mykola Bielieskov说，他是位于基辅的乌克兰国家安全战略研究所的研究员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场转移兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将处于防御不利的境地，并不得不重新考虑他们在向哈尔科夫地区发动进攻时所用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国政府官员（要求匿名）表示，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合 Chiefs of Staff主席C.Q. Brown将军提出了跨边境使用美国武器的请求，当时哈科夫地区的情况正被讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。拜登政府自那时起一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在5月20日接受路透社采访时表示，呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时他说：“目前还没有积极的举措。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的Eurasia项目资深学者Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，将其作为安全庇护所，向哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵部署在边界对面，保持防空、电子战、指挥与控制系统的存在，”Lee说，“它或许获得了某种程度的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家认为，单凭这一决定可能短期内不会改变战线移动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，但如果能减少俄罗斯继续进行此类跨境作战的难度，那就已经是重大进展，”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯不具备足够的兵力深入哈尔科夫地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向对哈尔科夫产生有效威胁，”他说道。“要这样做，他们必须在东线战区暴露更多兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器能力的范围，特别是在俄罗斯在战场上取得优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登政府宣布政策转变后不到一天，Zelenskiy在接受《卫报》采访时被引述表示，希望获得美国批准攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为华盛顿战略与国际研究中心研究员Mark Cancian表示，拜登的行动只是一个初步举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非政策的激进变化，但这是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步辩护，进一步打击更广泛的目标——不仅仅是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时拒绝具体说明拜登政府是否可以扩大政策允许打击俄罗斯境内更广泛的目标，但未否认这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续以必要时调整和适应的方式行事，”布林肯说。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹打击哈科夫地区后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈科夫地区附近Mal’da Danylivka村的儿童和青少年体育骑术学校受到俄罗斯导弹袭击严重损坏，2024年5月30日。路透社/ Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续斗争，在认罪 verdict后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在唐纳大楼面对一排镜头时，宣示了他面对法律和政治斗争的决心：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒色情明星封口费而涉及的34项罪名成立的翌日，共和党总统候选人列出了众多对手和不满，并在其愤怒而散乱的言论中释放了这些情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的司法官员胡安·梅伦奇为“腐败的”和“魔鬼”。他描述其在11月5日选举中的对手、民主党总统拜登是“历史上最糟糕的总统”。他猛烈批评了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，还仿效其竞选集会的言论，抨击非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款，将面临的挑战视为超越他个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们这样做，”他说道，“因为我们是为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常带幽默，但这次讲话大都显得阴郁。特朗普在新闻发布会上仅简略地搭了一张纸条，会结束时未接受任何提问，随其子埃里克·特朗普一同迅速离去了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头的场合、募款活动和其他社交媒体平台上，前总统的盟友们对司法系统及其批评者予以猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此认为对方是国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为其不适于出任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对其个人不满的混乱、绝望的言论，并对他篡改美国司法系统的说法撒谎，令所有观众得出一个显而易见的结论：此人无法成为美国总统。”拜登竞选活动的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多视为纽约市的判决是司法不公——对他的竞选活动来说是个好兆头。他们表示，该竞选活动仅在周四便在“WinRed”平台上收到3480万美元的募款，创下了独立日单日最高记录，该平台是共和党数字募款工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于总募款金额落后于拜登，该竞选活动周一设法保持了快速募款的节奏，向支持者发送了多条令人担忧的募款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的记者招待会之后另一条信息呼吁道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，称该判决有缺陷，指控应该从未提出，曼哈顿多元议题司法体系陪审团被玷污，且法官有偏向性 —— 当地当局否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或不够强烈时，前总统的盟友和竞选助手便进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉齐维塔对一个曾在社交媒体平台上发布应该尊重陪审团判决的全国性共和党团体发表了蔑视：“观点像屁股一样，每个人都有一屁股……”他在推特上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他亦在推特上指出前马里兰州温和派共和党州长、正在竞选参议员的拉里·霍根在裁决前警告美国人：“请不要把更多的党派恶意浇在燃油上，不要加剧党争。”&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选运动。”拉齐维塔回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州中的共和党选民进行采访时，其中一些人表示特朗普的定罪令他们重新考虑他是否是推动他的候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些退选可能会损害他在与拜登的重赛中，给已经为数不多的优势州（如宾夕法尼亚州和佐治亚州）带来的政治损伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人却像特朗普一样，称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是政党斗争，旨在伤害他，尽可能多地在他竞选活动中制造麻烦。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做这种勾当，他们可以对任何人做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加华盛顿特区的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布伦丹·麦克德美德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布伦丹·麦克德美德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

注释：
[1] 译者注：原文中，“Larry Hogan before the verdict warned Americans...”意为判决之前劝诫美国人，请留意关键词“before the verdict”和上下文的语境。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约书亚·拜登（Joe Biden）在周五表示，以色列提出为释放人质，同意在加沙地带停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道，他正面临着在竞选年停止在加沙冲突的压力，这场冲突现在已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在以色列与哈马斯运动之间的停火谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法进行多次侵入活动之后提出的，同时，频频对内对外施压，原因是加沙的死亡案件和人质的持续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登提出停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国民主党总统候选人与之竞争的共和党总统候选人，&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;，在周五因34项重罪被定罪，这突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将在各个阶段继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老人和女性在内的人质，同时释放数百名被拘押的巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民也将返回加沙，每天有600辆 trucks提供人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火也将继续，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此举已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列总会有人不同意这个计划，并会呼吁战争持续下去。有些甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说不重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是，我敦促以色列领导层在任何压力下都要支持这一交易，美国作为唯一一个在战争期间访问以色列的总统，刚刚派遣美国部队直接保护以色列免受伊朗袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请大家退一步，想想如果这一刻失去，会发生什么，我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条明确的路线通往危机的结束。这是一个详细且长达四页半的协议，经过了极其详细地协商，现在的提议实际上是整个过程的最终步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几大以色列媒体将拜登周五的演讲描述为极具戏剧性，试图直接向以色列民众呼吁。12频道在晚餐新闻节目中断点播了拜登的演讲。以色列审查部门曾禁止刊登该提议的细节，主播丹尼·库施马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰瑞米·萨里表示，较之前提议，此次提议成功的机会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发起任何大规模袭击的可能性大大降低，但并非完全不可能，”萨里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法开始“转向反对”以色列，这可能促使以色列民众希望结束冲突，而拜登的支持也会产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励因素。”萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出过的一个提议是交换被囚禁的人质，以换取为期六周的停火，停火可以延长以提供更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较早的这个提议在此前本月初因以色列拒绝接受哈马斯要求的永久结束战争条件而瓦解，并加强了对拉法南部地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调解人不会参与在持续的攻击期间的进一步谈判，但准备好达成全面协议，包括人质和囚犯的交换，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与来自17个有公民被哈马斯控制在加沙的国家的大使会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但尚未触及美国切断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民遭受了巨大的苦难，”拜登在周五说道，“我们还看到了在本周早些时候拉法发生的致命火灾的画面，这是以色列打击哈马斯之后…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动攻击以回应10月7日的哈马斯袭击南部以色列事件以来，已有超过36280人在这场战斗中丧生。根据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在被以色列军事进攻摧毁的废墟中行走，这是在2024年6月12日的北部加沙地带贝特拉赫亚。 REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者通过锁定自己的代币以换取奖励。这项复杂的方案招致了分析师的警告，称其对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”现象的日益流行，是加密货币市场风险加剧的最新信号。随着价格的大幅回升，交易者们正在寻找收益，比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高价，而排名第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是一家位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年二月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门获得了1亿美元融资，吸引了价值达188亿美元的加密货币到其平台——相较于六个月前的不到4亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，旨在扩展一个长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机在检查和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一目标，持有加密货币代币的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂时失去对代币的即时访问权，但可以得到收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已经质押的代币。重质押使得代币的所有者可以再次将这些新代币质押到不同基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险性存在分歧，一些内人士表示，这项实践尚未成熟到可以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，则可能会因少数基础资产而形成无休止的借贷循环。他们认为，在所有人都试图同时退出的情况下，这可能会稳定整个加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品还需要抵押其他抵押品时，就不是理想的状况，它增加了新的风险元素，这些风险本不存在。”Kaiko研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%至5%的范围内，而分析师认为活期重质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，在这个世界上，加密货币持有者在希望在不抛售的情况下利用投资试验方案以产生巨大回报的过程中进行投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发完成。用户正出于对未来奖励或所谓的代发（airdrop）的预期而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用其平台的人分发自己的新代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由于用户寻求获得代发（airdrop）的激励，称之为“非常投机的，这其实就是免费钱的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong如是说（注：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;）。“他们现在预作准备（pre-emptively），期待获得奖励，但他们不知道会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾在西雅图大学担任助理教授，并且是最早由学生设计的微型卫星团队的一员。据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接希望质押的用户与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代为重质押代币，在EigenLayer上生成新的代币来代表重质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如贷款中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台旨在允许用户选择将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何官方关系……这是一种新兴的现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场下跌期间更大的波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着抵押的加密代币迅速失去价值，导致Luna和Terra代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer与这些风险相关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于贷款协议。（贷款协议）错误定价了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，一些专家指出，在全球2.5万亿美元的净资产中，重质押协议中的现金量相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心，加密货币世界中的损失可能会溢出到更广泛的传统金融市场中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重质押问题对传统金融市场没有造成实质性风险的传染。”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界与主流金融的联系正在增加，机构投资者对重质押也越来越感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody部门正在密切关注加密货币资产的质押，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重质押过于复杂，难以建立资产流向和收益分配的“纸质”记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金将进行重质押。Kelp DAO在四月的博客文章中如是称。Laser Digital在路透社的评论请求中未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，将为其客户进行加密资产的质押，并预计“将围绕重质押出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图在巴黎（法国）拍摄于2024年3月9日。路透社/ 贝诺瓦·特西耶/ 插图/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图放置在PC主板上，插图拍摄于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/ 插图// 文件照片/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum以压倒性的优势当选墨西哥首位女性总统，接过了导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布拉多尔的政治遗产项目，后者在贫民中的民意支持推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾任墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果，她赢得了58.3%到60.7%的选票。这一得票率预计将成为墨西哥民主史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中也有可能获得三分之二的绝对多数，允许该联盟在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在接受初步结果表明她获得了26.6%到28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我首次成为墨西哥共和国第一位女性总统，”Sheinbaum在欢呼声中向支持者发表讲话，众人都大声欢呼“总统、总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥是一个重大里程碑，这是一个以男性主导文化著称的国家，同时也是世界上天主教徒第二多的国家。长期以来，这里推崇传统价值观和对女性的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大首次赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂耶说，她是Sheinbaum在墨西哥最小的州特拉斯卡拉的支持者。“过去我们甚至无法投票，而当我们有权利投票时，也总是为了遵循丈夫的指示投票。感谢上帝这种情况发生了变化，我能够经历这一切。”蒙蒂耶补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的路途充满了挑战。她必须平衡增加受欢迎的福利政策的承诺，同时应对严重的预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将保持财政谨慎，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管选举有38名候选人被谋杀，Sheinbaum誓言要改善安全状况，但其规划细节很少，事实证明，这是墨西哥历史上最暴力的一次选举，因此她面临的安全问题依然严峻。许多人认为，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥布拉多尔的任期内影响力大幅增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州投票站出现两人遇刺而蒙上阴影。洛佩斯·奥布拉多尔执政期间，墨西哥总死亡人数超过18.5万人，这比现代历史上任何其他政府任期都要多，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少无罪推定方面投入显著的投资，否则Sheinbaum极可能导致安全水平的整体改善遇到困难，”独立拉美政治风险分析师纳特纳利·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党赢得了墨西哥城市长的选举，这是该国最重要的职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是对美国关于大规模移民和毒品走私的安全合作谈判。届时，如果美国总统由唐纳德·特朗普赢得选举，这些谈判将更为困难，特朗普誓言对在美国制造的墨西哥车辆征收100%的关税，并誓言动员特种部队打击团伙犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将被要求解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商转移到美国，促进近岸外包趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还必须应对墨西哥国家石油公司（Pemex）的问题，该公司生产已连续20年下降，债务沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这绝不能是一个无底洞，把公款投入其中，该公司再也不可能变得有利可图，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，支持汇率稳定和低失业率，这是他极度受欢迎的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然Sheinbaum承诺扩大福利项目，但随着墨西哥预计今年将出现大规模赤字，且2025年央行预期经济增长仅为1.5%，这将是一个艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador在竞选中占据了主导地位，试图将投票结果转变成对其政治议程的公投。Sheinbaum虽拒绝了反对党关于她将是洛佩斯·奥布拉多尔的“傀儡”的指控，但也誓言继续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，Sheinbaum感谢洛佩斯·奥布拉多尔“这位独特的人，他让我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评是对Sheinbaum将充当洛佩斯·奥布拉多尔的“傀儡”的性别偏向批评。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们简直无法相信她要自己做决定，我认为这很大部分要归因于她是女性，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum 担任墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后对支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月3日。（图片来源：路透社/拉奎尔·库纳哈）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum 担任墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。（图片来源：路透社/拉奎尔·库纳哈）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥城的扎卡拉广场，2024年6月2日，墨西哥执政党MORENA宣布Claudia Sheinbaum赢得总统选举。（图片来源：路透社/马霍尔·埃利普）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。（图片来源：路透社/丹尼尔·贝塞里尔）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在选举日后的讲话结束后向支持者致意，墨西哥城，2024年6月2日。（图片来源：路透社/克萨蒂莉·尼奇-哈）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站工作人员在选举日关闭投票站，墨西哥城，2024年6月2日。（图片来源：路透社/乔尔·路易斯·普拉塔）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日前往投票站投票，墨西哥韦拉克鲁斯，2024年6月2日。（图片来源：路透社/雅亥尔·塞Ballos）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；”&gt;2024年6月2日，墨西哥北部贾纳甘奇镇。路透社/若萨·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城选举日，人们在投票之前展示涂有墨迹的手指，2024年6月2日。（图片来源：路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名妇女在选举日在圣胡安昌拉拉投票站投票，2024年6月2日。（图片来源：路透社/雅各布·加西亚）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名游客在孟诺加卢国际机场的投票站投票，2024年6月2日。（图片来源：路透社/亨利·罗梅罗）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日在桑安德列斯拉拉宁扎拉投票站投票，2024年6月2日。（图片来源：路透社/雅各布·加西亚）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥图兰加。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日在墨西哥城的投票站排队的人群，2024年6月2日。（图片来源：路透社/路易斯·科尔特斯）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯的支持者手持支持标语，在投票站外等待投票开启，墨西哥城，2024年6月2日。（图片来源：路透社/路易斯·科尔特斯）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站工作人员在选举日准备，墨西哥城，2024年6月2日。（图片来源：路透社/乔尔·路易斯·普拉塔）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;普埃布拉州，2024年6月1日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城的选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城的选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>