<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 17:59:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱受到其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷区自家猪场杀害吸毒者和妓女，并将尸体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被判有罪，这些女性的部分遗体在其位于范可新市郊外的破旧物业中被发现。政府检方在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监管服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后在魁北克监狱内去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件在不列颠哥伦比亚省及全国范围内对社区造成了灾难性的影响，”他们在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名在范可新市中心唐人街贫困的、毒品泛滥的东镇地区消失的女性中的部分成员，在皮克顿于2002年初被捕前的十多年里，这些女性相继失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于范可新市区东面约25公里外的普特库特兰——共发现了33名女性的遗体或DNA痕迹，其中包括许多原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的书在亚马逊上架后不久即被下架。皮克顿在书中声称自己无辜，并被警察陷害，据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求下架该书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
         
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于普特库特兰的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;span style="text-align: center;"&gt;图：罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于普特库特兰的家中。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/span&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将成为该国历史上选举表现最差的一次，这将严重削弱他的政治地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，南非上次选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这远远低于2019年上次选举中的57.5%，并且这是ANC自结束种族隔离30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与一个或多个较小政党协商，或采取其他形式的协议来执政。这可能意味着政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖变身企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的罢免要求。然而，非洲国民大会的一名高层官员支持他继续留任，且分析家认为没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统合候选人能够接替拉马福萨的职务。”西开普大学政治学教授、拉马福萨传记的作者安东尼·巴特勒说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的一项民意调查显示，拉马福萨是这次选举中主要政治人物中认可率最高的人。ANC内的派系纷争可能使得任何对其动员反对的尝试都更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今，拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在星期日公布全体初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾面临政治职务的危机，在2022年的一项报告中，他可能因在农场家具中藏匿一大笔现金而被指控不当行为，这一事件被称为“农门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认在该丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候以全新的五年任期再次当选ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被广泛认为是对ANC最具挑战性的考验，因为选民对失业率高、犯罪率和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领导人，承诺清理该党的形象并重振经济发展，之前，他的前任雅各布·祖马因腐败和经济恶化而引发了长达数年的丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的欢呼很快就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍卷入众多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命一击由他的政敌Zuma发起，Zuma支持新党uMkhonto we Sizwe在选举中取得超出预期的成绩，显著削弱了ANC的支持率，特别是祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马给拉马福萨和ANC来了个致命一击。他知道他们KZN地区很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说道。“这是拉马福萨项目的终结……你不能选举失败了，还指望一切如常下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键政策改革的迟疑而受到批评，似乎是为了避免加剧党内裂痕。这与他作为工会领袖时展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的共识建设技巧，及其推动南非作为所谓的“全球南方”国家的代言人。这一术语指的是低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最有力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝指控，促使法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法地区进行军事打击。以色列强烈否认这些指控，并继续对其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他就解决南非最大挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，以十多万名支持者的聚集在索韦托足球场为背景。许多人在他演讲尚未结束时就散场了。&lt;/p&gt;
 
![西开普地区Soweto，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺科西](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续抗争 efter有罪 verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈用语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，传达出既适合其法律斗争也适合其政治战斗的信息：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他因欺诈文件以掩盖支付给成人电影女星“封口费”而被判34项罪名后一天，一名共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，并发表了愤怒且冗长的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官尤安·梅尔尚为“不正义”和“恶魔”。他形容竞争对手、即将在11月5日举行的选举中的对手乔·拜登是“国家历史上最差的总统”。他抨击作证反对他的证人、曾对他进行弹劾投票的国会议员，以及他所说的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战视作超越自身的斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，此次演讲中他仅偶尔点缀幽默。他发表演讲时只一手拿着一张小纸条。演讲结束时，他没有回答问题，迅速带着儿子埃里克·特朗普离开了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本次选举中，两位主要竞选对手彼此视对方为国家威胁的情况下，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其作为进一步证明其不适合担任总统职位的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一场混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普关于个人怨恨的喋喋不休，并撒谎说美国司法制度，这让在场的所有人都得出一个显而易见的结论：这个人不可能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数视纽约判决为冤案的特朗普支持者周四向他的竞选捐款3480万美元，特朗普阵营称这是其数字筹资平台赢红历史上单日的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于其总筹资额落后于拜登，特朗普竞选团队周五试图加快筹资节奏，向支持者发送了一系列令人不安的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“决不投降！”特朗普发布演讲后的另一条短信大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判存在缺陷，应该从未提起指控，陪审团在民主党占主导地位的纽约市选区是受污染的，法官存在偏见——当地官员否认这一指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手便加以回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉基维塔对一家社交媒体平台X上的全国大学生共和党分支机构发表评论，该机构的帖子表示支持陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股上……每个人都有一个……”拉基维塔在X上发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了前民主党温和派政府官员、马里兰州参议员候选人劳瑞·霍根，霍根在判决前警告美国民众“不要将更多激进的政治分裂的燃料浇在火上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动，”拉基维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州共和党选民的采访中，几位受访者表示特朗普的判决让他们在11月的支持产生动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转变可能在特朗普重选面对拜登时对其造成伤害，因为他多个摇摆州的支持率都非常微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人都像特朗普一样，称此审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治手段，目的就是伤害他并尽可能多地让他脱轨。”住在佐治亚州梅里塔的一位62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的一场记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的一场记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普作为共和党总统候选人和前美国总统出席了在特朗普大厦举行的一场记者会，这场记者会发生在因他伪造商业记录掩盖2016年支付给成人电影女星Stormy Daniels的“封口费”而被定罪后的第二天。路透社/布兰登·麦克德米德（资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登就武器供应问题涉乌冲突进一步介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步小但却意义重大的行动，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这样的攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅供应高级武器的禁令相契合，这些禁令也相继被解除，包括先进的美国战斗机及远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器，以反击从边界对面袭击或准备袭击乌克兰的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这为乌克兰前线士兵使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器和导向多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器越过边界打击俄罗斯军队提供了许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区安顿下来之前，迫使他们后撤。”乌克兰国家战略研究所的研究员诺利亚·贝丽伊斯基科夫表示，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅为了在顿巴斯等关键战线调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于不利地位，并且必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全副顾问杰克·苏利文、国防 secretary 理查德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席坎特维·布朗提出请求，以便使用美国武器越过边界进入哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了一项放松限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提出建议。该官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土的安全位置反击俄罗斯军队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时他表示：“到目前为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外事研究所欧亚项目高级研究员罗伯·莱声称，俄罗斯利用拜登对在俄罗斯领土内打击目标的禁令，作为在哈尔科夫地区发动攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境直接部署其火炮，保持防空系统、电子战、指挥与控制系统。”莱声称。“或许具有某种程度的保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但莱和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会改变前线的移动，但如果能带来改变。它将使俄罗斯更难以继续进行跨境行动。”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯未能调动足够部队对哈尔科夫实施大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向产生足够作战能力，威胁哈尔科夫。”他表示。“要这样做，就必须在东战区抽调部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰将其武器射入俄罗斯，并于周二再次警告存在核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌克兰似乎仍准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用范围。特别是在过去一年中，俄罗斯在战场上的战术优势使其陷入困境后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿发布政策转向消息不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，呼吁美国批准其打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在国务院工作的马尔克·坎辛现为华盛顿战略与国际问题研究会的高级研究员，他表示拜登的行动只是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非政策上的激进变化。但这是一个步骤。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将为其下一步行动辩称，即打击更大的目标群体——可能是其他不受直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行攻击，他不愿做出明确表示，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来的路，我们将会继续我们一直在做的事情，即与时俱进，做出必要调整和适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边地区后的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;烈火扑灭了乌克兰哈尔科夫外围村庄马拉达尼柳夫卡一所儿童和青年体育骑术学校的严重损害区域，这是在俄罗斯对乌克兰的袭击背景中拍摄的照片，拍摄日期为2024年5月30日。路透社/瓦列里·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，重新提出加沙停火计划，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让战后的日子开始。”拜登说，他作为总统竞选季中的一员，必须停止加沙冲突，这场冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调解的以巴停火谈判反复停滞，双方互相指责，认为是对方阻碍了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是次提议是在以色列数周之前对拉法的侵入行动之后提出的，同时伴随着对总理贝内特政府的国内和国际压力，由于加沙的死亡事件和人质持续被扣所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，向哈马斯提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在科罗拉多州共和党籍总统候选对手唐纳德·特朗普被判34项重罪的第二天，重申了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，并不同于之前的提议，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，停火持续六周，期间以色列军队将撤离加沙人口聚集区，被扣押人员，包括老人和妇女，将交换给数百名被关押的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，同时每天将有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“停火将一直持续，只要谈判仍在进行。”总统说，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而第三阶段将包括重新建设加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已通过卡塔尔将此提议转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列推动“无限”战争的人改变观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列中有人不会同意这个计划，他们可能会要求战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明态度，他们想占领加沙，想继续战斗多年，劫持人质对他们来说不是优先考虑的事项。因此，我恳请以色列的领导层支持这份协议，尽管会面临各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列终身的朋友，唯一一位在战争期间前往以色列的美国总统，以及即将派美军直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我恳求你们仔细思考，如果失去这一刻该是怎样的后果。我们不能失去这一次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意公开身份的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新建议，是因为在战场上的战果显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的道路图。这是一项详尽的四页半协议，已经经过仔细谈判。现在摆在桌面上的，实际上可以说是整个过程的收局之作。”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将持续42天，官员补充。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体报道了拜登周五的讲话，认为这一讲话相当震撼，并将其视为直接向以色列民众寻求支持的尝试。12频道暂停晚间新闻节目直播，转播拜登的讲话。以色列审查人员此前已禁止发布该提议的详细信息，主播丹尼·库什马拉诺说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与此前的提议相比，这项提议的成功可能性更大，”得克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对哈马斯造成了显著的损害，“哈马斯能够发动严重袭击或攻击恐怖事件的可能性并非微乎其微，但比以前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的态度正在改变，苏里说，这可能会促使以色列人停止这场冲突，同时拜登的影响也不可忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多有利条件。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，今年早些时候提出的一个绑架提议是，以释放加沙伤城的在押人员为条件，换取六周的停火，并允许向该地区运送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝在谈判中同意哈马斯要求的永久停火条款，并且加强对拉法南部加沙城市的袭击。5月29日，哈马斯表示，它已告知调解者不会在持续的攻击中继续参与更多的谈判，而是准备达成一项“总体协议”，包括释放人质和交换战俘，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露身份的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与来自17个国家的拥有被扣押人员的外交官进行了会面。这些国家因为都有被哈马斯扣押的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的空中打击造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤慨，但此次袭击并未超过美国设下的红线，限制对以军事援助的切断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了无尽的苦难，”拜登周五表示。“我们目睹了本周早些时候拉法镇可怕的大火后的景象，这是以色列袭击……针对哈马斯的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，加沙自以色列对该地区发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列官方统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守承诺，限制提高产量的支出，这将使全球最大的原油生产国在美国石油产量可能放缓的情况下，继续保持增长势头。这可能减轻OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，由于页岩油革命和技术创新与效率提升，美国推动了非OPEC国家的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟国OPEC+去年加深了产量削减，部分原因是补偿美国和其他非OPEC国家产量的增长。OPEC+的总削减量为586万桶/日，约占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位了解OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，将部分削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国产量的增长将继续推动非OPEC+产量的增加，但其威胁程度将不像2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己的预测相符，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达220万桶/日，超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长大约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求应较2023年增加约90万桶/日，据OPEC在5月份的月度&lt;后缀被移除，以符合HTML规范
&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;中所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降至110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国原油总产量变化不大。4月份，美国原油产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能在当前油价徘徊接近每桶80美元的情况下再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持非常保守和严谨的态度。”合约钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更大幅度的增长让人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本支出不变，并推迟对其设备的升级，以最大限度地与钻探增长更为平缓的趋势保持一致。它计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内持续以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这个速度增长。”S&amp;amp;P分析师在一篇报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的生产商在投资者的持续压力下，有限度地增加产能投资，导致页岩油产业在2010年代经历了迅猛扩张但回报率有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量提高部分归因于私人生产商，其中一些现在卷入了一场&lt;后缀被移除，以符合HTML规范
&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;席卷行业的整合浪潮&lt;/a&gt;。他们通过钻更长的井并在同一时间从更多井中开采更多石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮仍在持续，但我预计，随着钻探和完成效率的持续改进，我们仍然可以看到当前的油价水平将持续支撑美国整体石油产量增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心转向资本纪律，导致了不同反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能自愿延长削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年有望引领石油和液态石油产品产量的增长。EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的一个操作楼层从OS陆地公司位于韦恩Permian盆地的租约控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的一个操作楼层从OS陆地公司位于韦恩Permian盆地的租约控制室中可见，2018年8月22日，美国德克萨斯州韦恩。路透社/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成有关如何更有效地防控流行病的全球协议的谈判将于2025年结束，如果可能，将更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个世卫组织成员国在过去两年内一直在就一项可能在流行病发生前后增进合作的协议进行谈判，这被视为COVID-19期间承认的失败教训之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于关于疫苗共享和应对准备等问题的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项配套协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规定，即《国际卫生条例》(IHR)，并新增了“ pandemic emergency ”（流行病紧急状态）这一类别，用于描述对全球公共卫生构成最大威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天作出的历史性决定反映了会员国共同的愿望，即保护本国人民和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病带来的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人体服务部部长Xavier Becerra周六表示：“本次协议将促使各国承担责任，加强措施，防止疫情爆发威胁美国及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，旨在强化全球应对新病原体防护能力的变化，是由COVID-19导致超过700万人死亡而引发的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志文件照片，位于瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织总部附近的世界卫生组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调解黎以战争之际，再度成为美国与真主党之间的关键沟通桥梁，凭借数十年的经验，促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举凸显了86岁的伯里仍然在黎巴嫩的影响力，特别是在他已长达数十年的主导地位下根深蒂固的什叶派穆斯林社区，进而被认为自以色列在9月杀死了真主党领导人哈桑·纳贾尔以来，伯里成为了稳定黎巴嫩的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次电视演讲中，伯里对黎巴嫩人民发言说，黎巴嫩正在关闭“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民为了黎巴嫩的团结而团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里因其在1975年至1990年黎巴嫩内战期间领导什叶派安宁运动而声名鹊起。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人赛义德·内姆·卡萨姆支持伯里作为谈判者的角色，称他为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间反复与伯里会面，试图促成停火协议，这与真主党与以巴已经进行的加沙战争密切相关，并在9月份升级为紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间上次大规模战争时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，且很难接触真主党，（真主党被美国列为恐怖组织），他的角色变得更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他是唯一值得见的人。他是国家。”一位在贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他帮助谈判释放了被黎巴嫩什叶派恐怖分子劫持并作为人质的39名美国人，从而在国际上崭露头角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1975年至1990年的内战结束后当选议会议长时，他正与哈桑·纳贾尔一起带领真主党崛起。他们二人共同领导了“什叶派双人组”，这是一个指代两名主导什叶派政治代表和大部分州政权的政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这让他非常重要，但对他能做的也有一条清楚的界限，无论是出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的火力袭击了安法尔运动影响范围内的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年生于塞拉利昂的商人家庭后裔，伯里在黎巴嫩长大，并在大学时期就积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经的弱势什叶派社区中许多人称赞伯里，因为他帮助改善了他们在历史上被天主教徒和逊尼派穆斯林占优的制度中所处的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师，伯里在创始人穆萨·萨德被萨拉哈德失踪后不久接掌了安法尔运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他主导了安法尔运动的军事崛起，该运动几乎与内战中的所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入了政府机关和安全部队，并与真主党一致行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆一份电文质疑他对真主党的真实感情，尽管这份电文在2010年发布时被伯里否定了，他宣称纳贾尔“就像我一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的安法尔运动与真主党一起向以色列发射火箭表明对加沙人民的支持，当时以色列在哈马斯针对南部以色列的攻击后开始发动攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图在黎以边境停火，且试图说服真主党撤回到里提尼河以北，这条河在边境以北约30公里（20英里）处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“把里提尼河南移到边境或许更容易一些，但把真主党向北推到里提尼河则是更难的。”一位接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者认为他是导致2019年黎巴嫩陷入经济危机的一部分精英阶层，这场危机是由数十年的政府腐败导致的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责他拒绝召开议会会议让立法者选举总统，从而使政府中天主教最高职位空缺两年以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色令真主党的政治对手，比如基督教的黎巴嫩力量感到不悦，这些人认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面（未图），2024年11月15日在黎巴嫩贝鲁特。路透社/萨迪尼·萨德里/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅悬挂于建筑墙上以纪念黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一幅悬挂于建筑墙上的横幅纪念黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里，该横幅出现在贝鲁特举行的纪念阿米尔·穆萨·阿尔-萨德（安法尔运动的创始人）失踪45周年的集会上，穆萨·阿尔-萨德于1978年旅途中访问利比亚时失踪，2023年8月31日。路透社/莫罕默德·阿扎基/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以为此锁定其代币以获得奖励，这标志着加密市场交易者追求收益的新趋势，但分析人士警告称，此举对用户和整个加密市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重贴现”（re-staking）活动的火爆，反映出随着加密货币价格飙升，市场参与者趁高收益的时机大举冒险投资。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高点；而以太币作为第二大加密货币，今年的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此举的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门融资1亿美元，目前其平台超额累计了188亿美元的加密货币——相比之下，六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了“重贴现”是为了扩大传统的加密货币“贴现”(staking)业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的许多计算机用于核实和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，拥有加密货币代币的用户在验证过程中将其资产锁定。用户在参与“贴现”期间将暂时无法访问其代币，但会获得相应的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些“贴现”平台还向用户发放新生成的加密货币以代表他们已“贴现”的加密货币。而“重贴现”则使用户可以将这些新代币再次投入基于区块链的项目和应用中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对“重贴现”的风险各持己见。有内部人士认为，当前“重贴现”还处于初级阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他一些人士，包括分析师在内，则担心，如果代表重贴现后加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会形成无尽的借贷循环，基于少数资产进行，并最终导致加密市场的动荡。他们认为，如果所有人试图同时退出，这种格局将陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当任何有抵押品的商品再次被抵押时，这不是理想的情况，会增加新的风险。”Kaiko的研究员Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，对于投资者来说，回报是最吸引人的方面：在以太坊区块链上进行“贴现”的回报通常在3%到5%之间，而分析师认为，“重贴现”可以带来更高的回报，因为在“重贴现”中，投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重贴现”是去中心化金融(DeFi)领域最新发展的成果，DeFi允许加密货币持有者投入到实验性项目中，而不必出售其资产以获得潜在的高额收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付“贴现”奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来的奖励或名为“空投”的其他奖励的期待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重贴现平台的快速增长是用户期望获取“空投”的结果，称其“真的非常投机，这是一笔免费的钱”。PAYROLL&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险，”Coinbase美国的首席研究员David Duong表示，Coinbase提供“贴现”服务但不提供“重贴现”服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在的行为是预期会获得某种奖励，但并不知道会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由原华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan在去年推出，他还是参与过印度第一颗由学生设计的小型卫星团队的一员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场的交易平台，连接潜在的“贴现”参与者与需要“贴现”代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多新兴的“重贴现”平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer上“重贴现”其资产，并生成新的代币代表这些“重贴现”资产，这些代币可用于诸如借贷作为抵押品等方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币“贴现”到哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多以加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式关系……这是一个新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，“重贴现”可能会带来“隐藏的风险”——如果“重贴现”代币被用在加密借贷中可能会引发强制清算，并在市场衰退期间增加波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷问题，加密代币用作抵押品后迅速失去价值，导致Luna和Terra代币倒塌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan试图将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于‘重贴现’，而在于借贷协议。借贷协议正在错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心“重贴现”，认为其中的资金相对于全球价值近2.5万亿美元的加密货币业来说规模很小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的亏损如何波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，从重贴现问题中向传统金融市场传染大规模风险的可能性并不明显，”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融的联系正在不断增加，机构投资者也已经开始对“重贴现”感兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody已看到对“贴现”的机构兴趣重大参与，但由于难以建立资产去向及收益分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为“重贴现”太进一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日兴资管的加密部门Laser Digital已于四月与Kelp DAO合作进行“重贴现”。在一篇博文中，Kelp DAO表示Laser Digital的部分资金进行了“重贴现”。Laser Digital没有对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示会为客户“贴现”加密资产，预期“重贴现”生态系统将形成。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of the cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of the cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. Thomson Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of the cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of the cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席欣巴乌在墨西哥总统选举中赢得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的社交支持，特别是对贫困群体的支持，帮助了席欣巴乌的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席欣巴乌&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，获得了约58.3%至60.7%的选票。根据墨西哥选举当局快速计票结果，这一得票率将是有史以来墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院均获得三分之二以上的多数，这意味着该联盟可以绕过反对党的支持直接通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;乔治莉尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步计票结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我首次在共和国成立200年来成为墨西哥首位女总统。”席欣巴乌在支持者面前对其欢呼回应说，呼吁大家说“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席欣巴乌的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，该国以男性中心的文化和世界上第二大天主教人口而闻名，多年来推崇更为传统的生活方式和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给女性。”87岁的埃德梅莉亚·蒙特谢尔，墨西哥最小州塔拉特察的一名席欣巴乌支持者说，“从前我们甚至无法投票，后来我们可以投票但必须按照丈夫的指示投票。感谢上帝这已经改变了，我能亲身体会到这种变化。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席欣巴乌面临复杂的发展路径。她必须在提高备受民众关注的社会福利政策的同时，承担庞大的预算赤字和低经济增长的重担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席欣巴乌在初步结果宣布后告诉支持者，她的政府将保持财政纪律并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要改善安全状况，但未提供具体细节。鉴于最近墨西哥历史上最为暴力的选举中有38名候选人被谋杀，这一承诺强化了巨大的安全问题。许多分析师认为，在奥夫拉多尔任期期间，有组织犯罪团体扩展并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还有两名选民在普埃布拉州投票站遇害。蒙特谢尔表示，奥夫拉多尔任期期间墨死亡人数超过任何其他墨西哥现代历史中的政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面投入大规模投资，否则席欣巴乌将难以实现整体安全水平的实质性提升。”政治风险分析师纳塔尼亚胡·菲兰奈利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党民众党也在初步计票结果中赢得了墨西哥城市长选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在大量美国目的地移民穿过墨西哥并加强毒品走私合作方面的紧张谈判，尤其是在美国出现芬太尼相关危机时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨政府预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将变得更加艰难。特朗普誓言对来自墨西哥的中国制造汽车征收100%的关税，并表示将动用特别部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商回归本土作为近岸生产趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席欣巴乌还必须处理州石油公司佩梅克斯的局势。该公司在过去二十年中生产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无休止地投入到公司永不盈利的无底洞中。”高盛公司拉丁美洲首席经济学家阿尔弗雷多·拉莫斯说，“他们必须重新审视佩梅克斯的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在任期内使最低工资翻倍，减少贫困，维持强势比索并保持较低的失业率，这些措施使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席欣巴乌承诺扩大社会福利项目，但墨西哥本年度可能面临预算赤字，而官方预期2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将投票变成对其政治议程的全民公投，寻求在选民之间引发对他的政策的广泛讨论。席欣巴乌虽然承诺执行很多奥夫拉多尔的政策，包括那些帮助最贫困民众的政策，但也否定了反对派关于她将被视作“傀儡”的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席欣巴乌感谢奥夫拉多尔以其独特的人格使国家朝着更好的方向转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师维里·里奥斯则认为，对性别歧视的批评有关于席欣巴乌将被视为奥夫拉多尔“傀儡”的问题根源可能在于性别的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们竟然无法相信她会自己做出决策真是太不可思议了，这可能部分是由女性身份引起的。”她补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="席欣巴乌赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民粹党执政党总统候选人克劳迪娅·席欣巴乌在胜利演讲后对支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉腊尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="席欣巴乌赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民粹党总统候选人克劳迪娅·席欣巴乌在胜利后向支持者挥手，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉腊尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城中部广场椭圆形建筑，2024年6月2日。路透社/玛哈·埃利普&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼尔贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人乔治莉尔·加尔韦斯在选举日闭站后向支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/凯泽丽·Nach-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣克鲁斯·霍斯奥卡尔南市投票站，路透社/何塞鲁伊兹·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，Veracruz，路透社/亚尼尔·赛瓦尔布勒斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Zinacantan，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔萨那布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城选举投票站。路透社/亚历山德雷·梅内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城外的投票站点。路透社/露西瓦尔·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，丘亚华州纳乌鲁加奇镇的拉马里裕女性投票站外。路透社/约瑟路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城选举投票站，路透社/亚历山德雷·梅内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔瓦多·拉拉雷桑佐市的投票站，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，贝尼托·胡列尔机场的投票站，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城选举日投票站，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/拉腊尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·梅内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔瓦多·拉拉雷桑佐市。路透社/加布里埃尔萨那布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马契恩市投票站外排队。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城上午选举投票站，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆尔埃索手势走向投票站。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城早晨投票站点，反对党总统候选人乔治莉尔·加尔韦斯的支持者举牌。路透社/露西瓦尔·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴斯托尔莫·夸拉纳市投票站。路透社/何塞鲁伊兹·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站排长队。路透社/露西瓦尔·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，为应对大选，商店前的干酒干涉。路透社/达尼尔贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城投票前，大人流通过市中心。路透社/达尼尔贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府宣布禁止销售酒精前的商店。路透社/达尼尔贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>