<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 19:19:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱暴动后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候被另一名囚犯袭击后，于周五在魁北克省一所 maximum-security 监狱去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模杀手，皮克顿于2007年被定罪，罪名是在不列颠哥伦比亚省的猪农场杀害毒瘾者和卖淫女，并残害她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾因发现于其温哥华东区附近破旧房产的六名女性部分遗体被判有罪。随后政府检方在其被判处终身监禁后撤回了额外20起谋杀罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后在魁北克监狱中去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及加拿大其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超出10多年时间里从温哥华东区毒窟泛滥的贫困地带失踪的60多名女性中的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿于2002年初被捕前，当局在位于温哥华东区不远处的波茨柯米湖猪场发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内即被撤下。当时有报道称，书中皮克顿声称自己是清白的，并表示自己是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商要求亚马逊移除书籍并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这是他在波茨柯米湖的家中的电视画面，拍摄时间为无日期的档案照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这张无日期的档案电视照片中的这位人在波茨柯米湖的家中。路透社/Global TV/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球大流行病条约将于2025年制定完成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更好地抗击流行病的全球协议的谈判预计将最迟在2025年结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项可能在流行病前和期间增加协作的协议进行了为期两年的谈判，这在新冠疫情期间达到了认知上的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初的目标是在本周内达成一项协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备方面存在深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，更新了现行的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“大流行危机”类别，涵盖了最严重和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros·阿德汉莫·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自身人民以及世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克逊·贝塞拉当天表示：“这项协议使我们能够采取措施，促使各国承担责任，加强措施，以在威胁到美国人民和国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球健康规则的变化旨在增强世界防御新病原体的能力，这些变化是在新冠大流行导致超过700万人死亡之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举疲软而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党在自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其影响力将大幅减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，从约71%的投票站传来的数据显示，ANC的得票率不到42%，这标志着ANC自30年前首次选举以来首次未能赢得多数票，较2019年上次选举时的57.5%大幅下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着曾是纳尔逊·曼德拉自由运动的ANC将不得不与其他一个或多个较小政党协商组建政府联盟或其他形式的合作，以治理国家。ANC可能需要作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖的商业家拉马福萨可能会面临反对党和其党内在严重分裂党内的批评者要求离职的压力，但ANC的一名高级官员支持他继续留任，分析师认为没有明显能够接替拉马福萨的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的能接替拉马福萨的统一候选人。”在开普敦大学担任政治学教授的安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中在主要政治人物中享有最高的认可度，ANC党内派系斗争可能会使其在任何试图反对他的努力中复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全面初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年因一个委员会调查报告发现他可能在其游戏农场家具中藏匿的大笔现金挪用问题而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了与该丑闻相关的不当行为指控，该丑闻被称作“更新伊甸园”(Farmgate)，并随后在当年晚些时候赢得连任ANC领袖的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和频繁停电等议题的不满情绪强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年底当选ANC领袖，并承诺清洁党派形象并重振因前任总统雅各布·茨瓦姆在其九年任期内的丑闻和经济衰退而受到打击的经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍停滞不前，有关ANC高层官员的丑闻仍然充斥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中导致ANC遭受决定性打击的是其死敌茨瓦姆的支持。茨瓦姆支持新党派姆康托我们西尔兹，该党超过了预期，并在ANC支持率中造成了明显的破坏，尤其是在茨瓦姆的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·茨瓦姆在Ramaphosa和ANC面前设立了障碍。他知道他们在这儿很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这就是Ramaphosa项目结束的时候……任意一次选举失利，都意味着一切都不会像以往一样正常继续下去。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在其关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖时表现出的大胆决断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者称赞他的弥合分歧的能力以及他在推动南非作为所谓的“全球南”国家的拥护者方面所扮演的角色。“全球南”简而言之是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最引人关注的声音之一，呼吁疫苗更公平分配的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法庭提起对以色列的种族灭绝诉讼，国际法庭本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事攻击。以色列坚称否认这些指控并继续其对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去的三十年里所取得的成功，但批评者认为他对解决南非最大的挑战方面几乎没有新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，此前有数万名支持者聚集在索韦托足球场前听他发言。很多人在他演讲未结束时就提前散场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深乌克兰冲突的介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是拜登政府自2022年乌克兰危机爆发以来，参与这场持续两年的冲突的一个较小但重要的步骤，专家认为这可能有助于减缓俄罗斯在哈尔科夫方向的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这可能会引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应更高级武器的禁令是一致的，这些禁令此后均已解除，包括美国先进的战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据白宫官员透露，最新的决定自本周四生效，仅限于哈尔科夫地区的战斗。据美国官员称，这一决定使基辅能够使用美国提供的武器反击“从边界对面进行攻击或准备攻击”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这表示乌克兰前线的士兵可以使用配备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的美国制造的“高地机动火箭炮效”（HIMARS）发射器，越过边境打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，有可能迫使他们撤退，”乌克兰国立战略研究学院的研究员米哈里·皮列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆说，这一决定将减少基辅必须从东顿巴斯关键战场调动部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在可能处于守势，并需要重新考虑他们在对哈尔科夫的攻击中使用的战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府关于这一决定的决策过程可以追溯至几周前。据一位不愿透露姓名的美国官员透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问简·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席姜·布朗将军提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一个放宽限制的推荐意见，沙利文则在5月15日将这一意见带给了拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，并表示：“到目前为止，我们还没有看到积极成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美欧研究项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直在利用拜登对在俄罗斯境内进行打击的禁令作为安全据点，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可能将火炮摆在边境对面，维持空军防御、电子战、指挥和控制中心在那里，”李说。“这可能带来一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家指出，这一决定本身可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会显著改变前线的移动情况。但这也使俄罗斯难以继续进行此类跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区的部队数量不足，无法发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他表示。“要这么做，就要在东部战场裸露其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉德米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次指出有爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求更广泛使用美国武器的途径，特别是考虑到俄罗斯在战场上的主动权有了显著转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整不到一天的时间，据《卫报》报道，泽连斯基被引述称需要美国批准才能打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变，但是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：对更广泛的目标进行打击——或许不仅仅是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝透露拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们仍将如目前所做般继续采取必要措施进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄导弹袭击外喀尔巴阡州后的战争痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区小达尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了儿童和青少年体育骑术学校。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决чиво</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一群摄影机，发表了一番既适应于其法律战争又适应于其政治战争的信息：他已经准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖付给成人电影明星的封口费而涉及34项罪名的案件后一天，这位共和党总统候选人提出了一个长长的对手名单和不满情绪，这些情绪在愤怒且条理不清晰的言论中爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅伦奇为“腐败的”和“恶魔”。他称民主党人乔·拜登，其在11月5日大选中的对手，为“史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些在检察官听证会作证的证人，谴责投票弹劾他的众议员，并重复他在集会上的言论，抨击那些他称非法进入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战视为超出他的个人范围的更大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说道，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了一些演讲时带有幽默，这次演讲主要十分阴郁。特朗普在新闻发布会上只带着一张薄薄的纸头，最后他没有回答任何问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受媒体采访时，远离镜头的前总统盟友们也对司法系统及其支持者发起猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次两位主要候选人都将对方视为国家安全威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为进一步证明他不胜任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹唐纳德·特朗普混乱、绝望、失败的演说，其个人的不满情绪和对美国司法系统的不实指控令人信服，让所有观看这次事件的人都得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选活动通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的大部分支持者——他们大多认为纽约的判决是司法不公——周四就已向其竞选捐款超过3480万美元，创下特朗普竞选活动在WinRed平台上的单日纪录。WinRed是为共和党管理网络筹资的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于竞相争取总筹款额超过拜登，特朗普竞选团队尝试在周五继续筹集资金，发送一系列令人不安的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后的一条短信直视众人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大多数共和党官员及其组织均支持前总统，宣称审判存在缺陷，不应该提起指控，陪审团在曼哈顿（民主党占优势的地区）中被污染，而法官存在偏见——尽管地方官员声称这些指控并不属实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在某些共和党批评不够迅速或有力的地方，特朗普的盟友和竞选幕僚展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人竞选经理克里斯·拉科维塔对一个全国性大学生共和党组织在社交媒体X发布的帖子进行了抨击。该帖子表明陪审团的裁决应该得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股…每个人都有一份…,” 拉科维塔在X上发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了弗吉尼亚州立行政委员会马里兰州前共和党州长、现参议员竞选人劳里·霍根，在审判结果公布前警告美国民众要避免陷入更多激化党派分歧的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了竞选活动。”拉科维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个关键战场州与共和党选民的访谈中，一些人表示特朗普的定罪让他们对他的支持出现动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种远离可能在与拜登的再次对决中对他造成伤害，特别是考虑到特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，大多数接受访谈的共和党人听起来都像特朗普本人，称这次审判是场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治手段，旨在损害他并尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的前乔治亚州警察局退休警官斯科特·克拉顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以对他这么做，那么他们可以对任何人这么做。没有任何人能保证自己的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/Brennan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约特朗普大厦举办新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国，纽约市特朗普大厦。路透社/Brennan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火方案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，并开始重建的明天。” 拜登说，他面临着在今年竞选中结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的旨在缓解以色列和哈马斯之间冲突的停火谈判已多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的多次侵袭之后提出的，并受到国内和国际对加沙死亡人数和人质持续被俘的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴尼·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普被定罪后的一天，特朗普是拜登总统的共和党竞争对手，这突显了两名候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包括三个阶段，不同于以往的提议，因为停火会持续到所有阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口区域撤出，人质，包括老人和女性，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义援助物资运输进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束敌对行动的具体条款。“即使谈判仍在进行，停火仍将延续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列中，有些人不会同意这个计划。他们将要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们说得很清楚，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说不重要。我呼吁以色列的领导层在面临任何压力的情况下支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派美军直接为以色列防御伊朗袭击的总统，我要求您停下来思考，如果这个时刻被失去会怎样。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以能够提出这一新的提议，是因为最近战场上的优势局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机结束的道路。这是一个详尽的四页半协议，”这位官员说。“它经过了严格的谈判。现在摆在桌上的内容实际上就相当于这个过程的收尾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其视为试图直接吸引以色列公众的尝试。领先的12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查机关之前禁止披露该提议的细节，主播达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，“这项提议比以往的提议更有成功的机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或袭击或恐怖袭击的概率不容忽视，但明显低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法“开始转向以色列”，苏里说，这可能促使以色列希望停止冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某件事时，他可以创造出很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个 Earlier hostage proposal 人质提议要求，作为六周停火的交换条件，在停火期间可以延长停火，以便向该地输送更多援助，包括释放病、老、伤人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名要求匿名的美国官员称， 白宫国家安全顾问杰克·沙利文将会见17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月初，以色列在拉法发动空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们看到了本周初拉法发生致命火灾的可怕画面，以色列对哈马斯进行的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动攻击作为对10月7日对南部以色列的哈马斯袭击的回应以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
一名巴勒斯坦人在拉法遭受以色列军事进攻后，在贝特拉赫亚北部加沙地带的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长,OPEC+考虑延长减产幅度</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出以提高产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+本周作出进一步供应削减的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命和技术效率的突破，美国在非OPEC产油国中一直是推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其合作伙伴OPEC+去年进一步削减了石油供应，部分原因是为了抵消美国等非OPEC产油国产量的上升。总体而言，OPEC+的供应削减量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位了解OPEC+讨论情况的来源周四表示，欧佩克及其合作伙伴正努力达成一项复杂协议，该协议将允许该集团将部分削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周日的会议上，随着OPEC+考虑供应政策，美国生产量的增加继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但对OPEC+供应构成的威胁不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。上述三家是最受关注的预测机构，而且它们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外产油国的供应增长约100万桶/日。该组织称，这意味着2024年对OPEC+原油的需求可能比2023年增加约90万桶/日，据其5月发布的&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，并预计OPEC原油需求不会有大的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，美国整体原油产量基本没有变化。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管原油价格在每桶80美元附近波动，美国生产商似乎不太可能再次出乎意料地大幅增产，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“我们的客户保持了非常保守和节制的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/q&gt;
&lt;q&gt;“考虑到当前的价格，相当令人惊讶的是钻机数量没有更多地上升。”&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出持平，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应相对平缓的钻井增长。该公司计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据表明，美国油井数量已降至496个，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“美国本可以多年保持100万桶/日的增长，但现在并不愿意以这个速度增长。”标准普尔分析师在一份周二的报告中表示。&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，美国今年原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司在美国的生产投资受到投资者的压力，因为不受控制的支出尽管带来了飞速增长，但在2010年代却限制了页岩油产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于部分私营生产商也被整合浪潮席卷，产量出乎意料的回升部分原因是由于私营生产商增加了钻更长的井和压裂以在相同时间生产更多的油。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“尽管最近出现的整合浪潮，我预计尽管如此，将受益于持续改善的钻井和完井效率，原油价格将继续支撑美国整体原油产量适度增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“近年来，策略的重点转向资本纪律，这导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+会延长自愿削减。&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和 Guyana预计仍将引领今年石油和液体产量的增长。欧佩克和非成员国今年原油液体产量预计分别减少100万桶/日和增加140万桶/日，据EIA在今年3月发布的消息。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“OEPEC+已经学会适应美国的原油产量增长。”瑞银银行Staunovo表示。&lt;/q&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从德克萨斯州Wink附近的Oasis Petroleum租赁地的控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州Wink附近的Oasis Petroleum租赁地控制室俯瞰钻井平台的操作室，摄于2018年8月22日，路透社/尼克·奥福德/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥杜阿丽娅·希恩巴乌姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，接过了她导师、现任总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔留下的政治遗产。洛佩斯奥夫拉多尔的民望吸引力推动了希恩巴乌姆的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾是墨西哥城的市长。根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票。这将创下墨西哥民主历史上最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中有望获得绝对多数席位，这意味着该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步计票显示她的得票率为26.6%至28.6%后承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我生命中第一次，在这个共和国的200年中，我将成为墨西哥的第一位女总统，"希恩巴乌姆对支持者说，赢得热烈欢呼。众人齐声高呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥意义重大，这是一个以&lt;em&gt;machismo&lt;/em&gt;文化著称的国家，同时也是世界上第二大天主教人口国，多年来这种文化和社会价值观限制了女性的角色和地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选胜出的一般选举的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会给一位女性投票，"87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她是希恩巴乌姆的支持者，来自墨西哥最小的州塔拉字卡。"在之前，我们甚至不能投票，当能投票时，我们也只能按照丈夫的指令投票。感谢上帝，这一切都改变了，能亲眼见证这一切真是太好了。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临着复杂的发展道路。她需要在增加全民福利政策的同时，面对巨额预算赤字和低经济增长率的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将负责任地处理财政事务，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺提高安全措施，但并未详细说明，最近的选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，38名候选人被杀。许多分析人士认为，洛佩斯奥夫拉多尔的任期期间，犯罪组织极大地扩大并加深了影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州多个投票站发生杀人事件而蒙上阴影。自洛佩斯奥夫拉多尔就任以来，墨西哥有超过18.5万人因暴力犯罪而丧生，这是墨西哥现当代历史上其他任何政府都无法比拟的，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在提高执法能力和减少有罪不罚方面进行根本性的投资，希恩巴乌姆很可能会难以实现整体安全水平的显著提升，”纳特纳尔·帕里希·弗兰纳里，一名独立的拉美政治风险分析师说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥市市长选举，初步结果显示，这是该国最具影响力的重要职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于新总统来说，与美国在移民群体流动和毒品走私问题上的谈判将会是棘手的挑战，特别是在11月美国大选后，如果唐纳德·特朗普赢得总统职位。特朗普誓言将对中国制造的墨西哥汽车征收100%的关税，并打算动员特种部队打击墨西哥贩毒团伙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统还面临着解决电力和水资源短缺、吸引制造商迁移的挑战，以满足近岸外包的趋势，这一战略使供应链更接近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆还必须应对佩梅克斯公司的问题，该公司是墨西哥国营石油巨头，生产量已连续20年下降，并深陷债务困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这绝不能是一个无休止的无底洞，需要投入公共资金，而公司从未盈利的模式，“高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，"他们需要重新评估佩梅克斯公司的商业模式。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维护了强势的比索汇率和低失业率，这些使他极其受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但墨西哥今年预计将出现巨额赤字，中央银行预期2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在竞选期间曾在&lt;em&gt;言论上&lt;/em&gt;占主导地位，试图将大选变为其政治议程的全民公投。希恩巴乌姆拒绝了反对党关于她将是“洛佩斯奥夫拉多尔傀儡”的声称，但她承诺继续许多其政策，包括帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演说中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔，称他是“一位改变我们国家更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·略斯认为，这种批评反映了对她将成为一名女总统的怀疑。"实在难以置信，人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这和她是女性有很大关系，"她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      希恩巴乌姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/Raquel Cunha
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台火爆 explicits 交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已投入一种新型平台，投资者可以通过将其代币锁定来获得奖励，这种复杂方案令分析师警告称这将给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重质押”的日益流行再次表明了加密市场上的风险偏好，随着价格的上涨和交易员寻找收益，加密货币市场的热度持续上升。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而市值第二的以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是西雅图创业公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元后，已吸引了高达188亿美元的加密货币到其平台上——这一数字在六个月内从不到4亿美元增长而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司是为扩展长期以来的加密货币实践中的一种称为&lt;sup&gt;质押&lt;/sup&gt;的做法而创立了重质押。&lt;/p&gt;
&lt;sup&gt;质押&lt;/sup&gt;是一种区块链技术，涉及网络中的许多计算机验证和确认用户拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，拥有加密货币代币的用户，例如以太坊，允许其资产被锁定以作为验证过程的一部分。质押者在参与质押期间暂时失去了即时访问其代币的能力，但获得了相应的收益。
&lt;sup&gt;质押&lt;/sup&gt;平台还可提供新创造的加密货币来代替质押的加密货币。重质押让代币拥有者可以将这些新获得的代币再质押给基于区块链的不同项目和应用程序，以期望获得更高的回报。
&lt;p&gt;加密货币世界在重质押的风险性方面意见不一，一些内部人士表示这项实践还太新，无法做出全面评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析人士在内的其他人则担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，那么借贷行为可能会建立在少量底层资产的基础上，形成无限循环借贷。如果所有人试图同时退出，这将会导致更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品抵押在其他抵押品之上时，这并不是理想的情况，因为它添加了一种新的风险要素”，加密数据提供商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资人的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)领域风险活动的最新发展，在该领域中，加密货币持有者投资于实验性质的项目，期望不需出售即可获得巨大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是在预期未来的奖励或其他已知分发的代币(即空投)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人分发其自行创造的新代币，称为“EIGEN”。用户希望未来EIGEN将有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求那些空投推动的，他称之为“非常非常投机的免费钱”之事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的”，美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重质押。
&lt;p&gt;“他们现在采取主动行事，期望会获得某种奖励，但不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立于去年，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了一个团队，该团队创造了印度首个学生设计的微型卫星，据他的学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台也相继涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户在EigenLayer上重质押代币，并生成新的代币来代表重质押资产，这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是新兴的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密借贷，那么在市场下滑期间可能会出现被迫清算和更多的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的暴跌部分原因是高风险借贷造成的，加密货币作为抵押品在崩盘的Terra和Luna代币之后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押而在于借贷协议，这些协议错误评估了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一些专家对此并不担心，他们指出重质押协议中的资金相对于全球市值约为2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重质押问题对传统金融市场带来任何有意义的连锁风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融联系紧密，重质押也正在获得机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的Standard Chartered的子公司Zodia Custody已经看到对质押的兴趣显著增长，但认为重质押太进一步了，因为它难以建立一个明确的“纸面追踪”以展示资产去向和收益分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital已通过Kelp DAO与投资者重新质押其部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博客文章中表示。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预计“围绕重质押将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;示意图展示的是代表加密货币比特币&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;示意图展示的是代表加密货币以太坊&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>