<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 03 Aug 2024 11:11:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议以释放人质为条件，签订加沙地带的新和平协议，并呼吁哈马斯同意接受该新的提议，他称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;"现在是结束战争，开始和平新阶段的时候了。"拜登总统说，他在选举年的压力下，致力于制止持续八个月之久的加沙冲突。谈判由埃及、卡塔尔和其他国家所促成，以促成以色列与加沙地带的哈马斯武裝组织之间停火，但谈判谈至最后阶段因双方均互相指责对方阻碍了进展导致谈判屡次停滞。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;在以色列多周的巴士拉入侵及对哈马斯政府内多方施加的新压力下，正如那些因加沙区死难者和持续人质囚禁而对以色列政府构成施压的事件，这一提案更是引发了关键的转折点。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify；"&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡办公室在今天公布，以色列已授权谈判代表就加沙停火问题提出具体方案。此前的提议涉及三阶段具体计划的主要更新。在最初的六星期的停火期内，以色列军队将从加沙地带的关键城市撤退，释放高龄者、妇女及其他人质，交换数百名被关押的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙地带，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙区。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将开始彻夜的彻谈，以商定结束战争状态的具体条款，ғ嘴角表示停火将暂时持续，只要双方谈判不断。第三阶段则将规划进行加沙地带的全面重建。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;拜登指出，这一提案已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;此外，拜登强调，反对“无限战争”的声音在以色列内部是一个需要改变的重要议题。“我知道在以色列国内有一些人不接受这个计划，他们希望这场战争无休止地持续下去。也有一些人，在政府集团内部，明确表示他们希望占领加沙地带，把冲突继续举行几年。而人质绝非他们的优先关注点。因此，我呼吁以色列的领导层站出来，支持这个协议，不管将来是否存在压力。”&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;另一名美国高级官员表示，以色列能够提出这一协议，是因为它在近来与对手战场上的重大胜利。这是一种精心评估四个半小时的协议草案。现在摆在桌面上的是真正的结束途径。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;正是基于这些协议的细节，每阶段将延续42天。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;以色列各大媒体将拜登园口的演讲描述为强烈之举，并试图以此直通以色列人民的心声。第十二频道中断了晚间的新闻报道，转播了拜登的演讲。之前以色列当局曾禁止关于这一提案细节的新闻发布，但据台湾智库负责人丹尼·康忠马的意见，提案的高度依然有成功的前景。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justified;"&gt;他说：“以色列给予哈马斯沉重灭迹，导致了后者的行动能力大幅下降；与之相对，哈马斯发动针对性以色列的严重攻击或袭击的可行性实质上已被削弱，虽然并非绝对荡平浪费，但已呈现出明显降低的趋势。更为关键的是国际社会普遍发生‘转向’对以色列不利，加入美国总统卜拉德斯的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;史提尔表示：“美国总统真正积极推动这一协议，将足以创造了多种奖励。”稍早提案于今年呼吁，以释放患病、年高者、伤病等焕珍的人质，换取为期六星期的停火期。不过，就在提案出台不久后下议开始对哈马斯的需求展开了更多施加压力，并在南部加沙地带进行了军队大致敬，这把提案给瘫痪了。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;美国政府负责人表示，国家安全顾问杰克·舒宾葱表示已安排周五与17个国家的外交大使举行会议，听取他们在袭击事件中失去市民的困境。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;上星期，以色列在南部加沙地带的巴尔阿芬遭到空袭，45人惨患飞石，引起了国际社会的谴责；然而，尚未触及时通过拂自己的“红线”，致使停止美国的军援。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;“在整个战争中，巴勒斯坦人民承受了极度的苦难。”拜登总统表示。“上周，来自一次以色列对加沙地带造成的死伤的火焰惨案的恐怖图像，让人无法忽视。”&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;加沙当局估计超过3万6千2百人，在加沙地带向加沙地区攻击作出反击的过程中丧命。哈马斯对这样的攻击指出约1千2百人的死伤数目。&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;&lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings which were destroyed during Israel's military offensive in Beit Lahia in the northern Gaza Strip, June 12, 2024. REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事包含第十七段中的强烈言语本体)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦对一排相机俯冲而下，向其法理和政治双线战役发出的信息不外乎此：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约法庭判定他因伪造文件掩盖向色艺表演者作私密费用的支付而被判有罪的34项指控之后的一天，这位共和党总统候选人在愤怒的、散漫的发言中列出了一系列的对手以及怨艾之事。他的尾巴紧随国务法官尤安·梅尔钦之后，将他称作“卑鄙之人”与“恶魔”。他将民主、其于11月5日选举中的对手——乔·拜登——比作“我国史上最糟的总统”。他对以对抗他的证词为要件的证人进行了谴责，对曾投票以其为罢免议题的国会议员进行了攻击，以及，如具有其集会宣讲典型内容般，对非法移民侵入国度的故事进行了声嚣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款给其竞选，描绘了面前挑战之广度，超越他自己个人的范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这事，”他说道，“因为我们是为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的过往竞选演讲中，“荒诞、绝望和被击败”的特朗普伯阿姆巴巴角色在新闻发布会上似乎变得更加阴郁。特朗普整个新闻发布会都仅凭一叠薄薄的便签台。最后，他未答任何问题，迅速与其子埃里克·特朗普一起离开了站台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离相机和借助于集资呼吁与社交媒体，前总统的盟友也对法律体系和任何敢于表明特朗普构成犯罪行为之人进行抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种竞选中，两位主要候选人即使举足轻重地描绘了对方对于国家存在之威胁之时，拜登竞选团队借助特朗普的言论作为最新证据，宣称他就此此不合担任总统一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国见证了荒诞、绝望且落败的特朗普总统对着其个人懊恼的躁动与谎言，留下了所有人唯一可有结论：此个体不可担任美国总统，”拜登竞选团队的发言人在一份声明中如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于纽约裁决的看法属于外在上的“正义缺失”，特朗普正式政党周五仅一己之力就得到了$34,800万的主要手笔捐款。这一数字是特朗普于以共和党位背景的WinRed平台上的单日最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选活动活动活动角力在总计筹集款项方面落后许多“拜登”，它寻求在周五迅速地发起周到而阴郁的集资短信至支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国人的史上最黑暗日子!”一条信息如是说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会放弃!”在特朗普新闻发布会之后异常爆发出响亮的声言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和官员组织语音一致支持前总统，认为本栏持有的流程存在瑕疵、指控本无断然确立要件、审判陪审组在最为民主的曼哈顿带有污点且法官存在偏袒的指责一一当地权威并不否认相关指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未见得共和官员谴责甚至是强硬、迅速之时，特朗普的盟友和竞选团队奔波于反对赛场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉奇维塔对一家共和国国家大学团体在其社交平台X上表示判决判定本应获得尊重的言辞提起嘲讽之举。该团体于其社交言论中声称，陪审团的判定值得注意且应该被遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观念如同肛门......人人都有其中之一......,拉奇维塔公开在X上如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也&lt;\a&gt;对在如马里兰长任共和党人鲍罗·高仓竞任国会议席的地址上拥有中正好部分的指定人物提到，他于裁决前警告美国国民不要妄加调料以极性作为附加的催化剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你也就估计自己退出竞选了,”拉奇维塔在X上回答到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对演说结果ukuL됴s的理性选举广泛采用了共和党，让居民在宾州和佐治亚等关键州受到质疑，乃至反目对他一番支持的可能性使得针对其与拜登任何一次再赛真正的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而在接受了多个共和人员的访谈之后，决定与特朗普复出同时人士似乎均为支持特朗普，对审判评判了一番“骗局”之词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“都是武断的，旨在损害他并阻滞其尽可能多地竞选目的”，来自乔治亚的退休警官斯科特·克雷顿如是说道，62岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“假设损害他，他们可以做的人令所有人都受害。没人是安全的。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽美国对乌克兰使用武器进入俄罗斯部分地区的一些限制，这一小小的举措标志着美国两年卷入的代价高昂的冲突更深层的参与。专家称，此举可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直批判增加乌克兰在俄罗斯领土上使用美国提供的武器的风险太过高。它担心大规模的乌克兰攻击可能会引发与核武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与美国对提供更高级武器给基弗的诸多禁止，比如先进美国战斗机和远程ATACM导弹，也门断裂的政策方针相匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，周四实施的最新决定专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员说，这一举措允许乌克兰使用美国提供的武器，回击跨越边界进入俄军袭击的地区或做好攻击准备的俄罗斯力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家称，此举为前线乌克兰人使用配备有美国提供高机动火箭系统（HIMARS）发射装置携带的制导多元火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器通过边界打击俄罗斯力量打开了绿灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究学院的研究员米洛尔·比列斯科夫表示：“这使战线得到稳定，并可能创造条件，让乌军在俄军在哈尔科夫地区据点之前发起反击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报军官菲尔·英格尔表示，拜登的决策将减少基弗从战斗前沿，尤其是东部顿巴斯地区抽调军队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于被动状态，将被迫重新考虑他们在向哈尔科夫地区发动进攻时所使用的方法。”他说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯至几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个匿名的美国高官表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合部队首席大师长詹姆斯·布朗举行的安全视频会议中提出要求，使用美国武器跨越边界在哈尔科夫地区出击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗开发了一项建议，支持放宽限制，苏利文于5月15日将这一建议转给拜登。拜登同意乌克兰应能在俄罗斯领土的安全情况下打击攻击其领土的俄军，官员称。这一决策方案随后一直在国务院最终化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉迪米罗·齐尔斯基伊在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“目前还未有积极成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员罗伯特·李表示，拜登的禁令允许俄罗斯将火力部署在边界附近，利用乌克兰军队的行动对哈尔科夫地区进行攻击。哈尔科夫，乌克兰的第二大城，位于边境19英里（30公里）范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接部署在边境。它可以保留防空、电子战、指挥和控制系统。它享有一份可能的避难所。”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家一致认为，单凭这一决策可能短期内难以改变前线的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一决定可能导致俄罗斯难以持续进行这种跨境行动，但并不会提升战场的趋势。” 李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军情部门资深官员认为，俄罗斯在发动对哈尔科夫地区的攻势时力量不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力在东北部地区正确威胁哈尔科夫。”他表示。“要实现这个目标，他们需要抽调在东部战斗前线的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已对北约成员国质疑乌克兰使用遍布俄罗斯境内武器的可能，并在周二再次提出了引发核战争的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而乌克兰似乎正在考虑在未来几周和几个月内在俄罗斯其他地区扩展使用美国武器的能力，特别是在一年极为艰难的挑战中略失阵脚后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗拉基米尔·泽连斯基在接受《卫报》记者访谈，迟于美东时间5日下午，发表了此类呼吁，请求美国批准对俄罗斯境内深部进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分所前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是一个突变政策，但是一个进展。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰和行政部门准备争取下一阶段：打击更为广泛的攻击目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯基地，而是其他国家的目标。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·福克林在布拉格于周五演讲时，并尚未明确表示拜登政府是否可以扩大政策，让乌克兰对俄罗斯境内其他地区发动攻击。但他也没有完全排除这一选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“事态发展下去，我们将继续实行直至适应和调整必要的政策。”他说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="战争后，琼马与乌克兰战地的灭火员一起，修复了严重受损的儿童和青少年骑马操练场，场景发生在哈尔科夫地区，俄罗斯在对乌克兰发起的战争中将其严重破坏，时间应为2024年5月30日。摄影：瓦伦季内·奥吉雷内科，摄于乌克兰马纳尔达尼维多基村。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;火&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商坚持限制增产开支的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年向更缓慢的增长趋势过渡，该现象或许能减轻石油输出国组织(欧佩克)及其伙伴国在本周末决策会议中进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，美国推动非欧佩克产油国的原油供应增长，主要得益于页岩革命所带来的技术创新与效率提升，极大提升了产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年的原油产量超出预期，大幅增加超过一百万桶每日至约1293万桶每日，显著超出美国政府最初预计的约四百万桶每日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，欧佩克及其盟友大幅削减了产量，部分目的是抵消美国和非欧佩克产油国产量的升高。总减产规模达到约586万桶每日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉欧佩克及其伙伴方(欧佩克+)内部讨论的消息人士透露，欧佩克+正在商量一项复杂的协议，将一些限额延续到2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周末的供应策略会议之前，欧佩克+正在考虑供应政策的调整，美国产量的增加持续推动非欧佩克+产出的增长，但未来威胁将远小于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府近期预测显示美国原油供给将增长约27万桶每日，这一数据与欧佩克自身对美国原油与凝析油供给维持增长30万桶每日的预期值大致相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预测美国原油产量增长幅度将达到约64万桶每日，这三组预测被视为业界最权威的趋势指标，并且都比去年的预测数值要低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长将达220万桶每日，远超过非欧佩克+产油国的供给增长，达到约100万桶每日。该组织预计2024年对欧佩克原油的需求将较去年增加约90万桶每日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署修订了2024年全球原油需求增长的预测，至110万桶每日，并预测对欧佩克原油的需求变化微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，整体美国原油产量变化甚微。四月份产出约为1313万桶每日，较去年年底的1326万桶每日略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国生产商似乎不大可能再次如同2023年那样做出惊喜的表现，即便油价维持在每桶80美元上方，行业的高管和分析者指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持保守和自律的态度令人惊讶。”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫索尔说道，“令人意外的是，在当前高价位下，钻探台数并未显著增多。”

他的公司当前正保持其资本投入稳定，并延缓了对钻探机的升级，以与预期的产量增长态势要匹配良好。目前计划在年终运营12台钻井设备，明年度再部署若干台钻机。

美国的钻井台数已降至496个，与去年同期相比减少了13%，根据贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有几年持续增长超过100万桶每日的能力，但当前无增长动力去达到这一速率。”标普分析师周四指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产出增长约为47万桶每日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，对数家公开上市的美国生产商限制其增长投入做出了回应，投资者在经历肆意投放在2010年代推动从页岩油田高速增长的同时，收益率却受限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来产出增涨明显的是部分私营生产者，它们正在新兴并入一次涉及多个规模的合并浪潮中。这些生产的升级使钻井长度增加，碎石岩层裂隙扩宽以同时产出更多油井。

“尽管近期出现一轮合并浪潮，我认为当前的油价水平将帮助支持美国原油产能适度增长，随着持续提升钻井与完井的效率。”德克萨斯标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务企业，如斯伦贝谢（SLB.N），它们更倾向于预测今年来自国际市场的产量增长，而非北美地区。该公司今年第一季度则在国际市场的销售收入增长了18%，北美地区收入下降6%，部分原因就是合并的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近几年策略发生转变，更侧重于资本纪律，从而催生了不同的反应。”欧瑞银行分析师乔瓦尼·斯塔努沃罗指出，他认为欧佩克+将延续自愿削减产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计在今年引领石油和液体产量的增长。国际能源署在三月报告中称，来自欧佩克+的石油产量预计这一年将减产100万桶每日，而非成员国的供应份额则增长140万桶每日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有人都承认，欧佩克+学会了共存于美国原油产量的增长。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨领导下的非洲民族大会(ANC)政党在最近的选举中遭遇了自结束种族隔离制度以来最糟糕的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从总投票站约71%的支持结果显示，ANC的得票率低于42%，这一比率显著低于ANC在2019年上一次选举中收获的57.5%的支持率，并且自三十年前无拘束竞选以来首次跌至少数派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举打击意味着经历过纳尔逊·曼德拉领导的解放运动必须与一个或多个较小的政治力量协商组阁或达成其他相关政策协议，才能够继续执政。ANC可能不得不为此作出政策上的让步或妥协，或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去作为工会领袖并最终转型为商家的拉马福萨，可能会遭到反对党与党内批评者的舆论压力，要求其辞职。然而，ANC的最高官员之一已公开支持拉马福萨留任。分析者指出，至今未能找到一个有资格接替拉马福萨的明确候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库马塔大学的政治学教授安东尼·布特，拉马福萨的传记作者，在谈及此事时表示：“当前并没有一个能统一所有人的候选人来替代拉马福萨。”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;2024年3月的民调显示，在籍领导人物中，拉马福萨的赞成率最高。然而，党内分崩离析的状况可能会让试图推翻他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至编写本文时，拉马福萨还未对ANC的选举结果做出评论。其发言人表示，将在星期日公布全面及初步结果之后举行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，拉马福萨曾在2022年的调查中被质疑在农场中拥有用以藏匿现金的家俱内可能有不端行为。对此他否认指责，否认“农场门”丑闻指控，并随后在同年晚些时候领得了ANC领导职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被视为考验ANC执政技术的空前挑战，反映了选民对包括高失业率、犯罪、严重影响的电力削减等紧迫问题的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉姆福萨在2017年末以承诺清洗政党形象、重新激活经济成为了ANC领导人的领导者。但他在2018年取得国家领导地位时，对于民众的颞乐观态度逐渐消逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历经六年多，经济仍处于停滞状态，且高级ANC官员身上仍然围绕着种种争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一周五的投票让ANC遭受了严厉打击，买家Zuma，他所支持的新党uMkhonto we Sizwe超出了预期的表现，并大幅削弱了ANC的支持。特别是集中在Zuma的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Jacob Zuma操纵了Ramaphosa以及ANC。他知道他们在KZN脆弱，”政治分析家拉尔夫·玛提提吉表示，“这标志着Ramaphosa项目的终结，你不能在选举中失败并且期望一切都能照常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为总统，拉马福萨在过去被批评因在关键改革议题上犹豫不舍，担心加剧党内分裂，从而牺牲了果断性。然而，他的支持者们赞赏他建立共识的能力以及作为南非的骄傲，“全球南方”（形容低收入和中等收入国家群体之一）国家领头羊的形象。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情爆发期间，拉马福萨在世界舞台上是少数敢于呼吁提供更公平接种疫苗的领导者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提出了对以色列的针对种族灭绝的指控，并最终导致法庭指令以色列必须停止对加沙市拉法军备的军事行动。以色列强硬回绝了这些指控，并继续在拉法军备进军事打击。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;经过多方疾风之年龄已达七十四岁的加拿大惯犯、连环杀人犯罗伯特·皮克顿于上周五离世，来源于监狱部门所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，于2007年在不列颠哥伦比亚省的中西部法院被定罪，罪名是对瘾药上瘾者及妓女先后实施致死，接着在燔魔助农场对其个人身份进行了残酷处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，法庭认定其罪行涵盖了六名受害者，其部分遗骸皆在其错乱不堪居所附近被发现，位于温哥华市中心东部约二十五公里处。案件起诉的额外二十名受害者，则未能在其被判处终身监禁后上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治系统表示，接获报告，皮克顿于五月底在一家魁北克监狱内遭受羁押时的袭击，之后紧急送医。相关部门声明：“兹事体大，此案的审判深深影响了不列颠哥伦比亚地区乃至全国的社区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者乃是温哥华衰败的 Downtown Eastside 杂治地带内逾六十位失踪女性的一部分，此处是被注射药物涡流席卷的地产。其匿名足迹涉及大部分人种，证实捡拾于不列颠哥伦比亚省波特科奎特lich皮克顿的一处生猪畜牧业配套，距离市中心直线距离约十五英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在公众默然或朗诵后者绝口否认其罪状之际，一份声称属于罗伯特·皮克顿的著作在亚马逊上线数小时内即被下架。时任《Vancouver Sun》揭露，罪犯 assault 地位为被警方诡计指涉制造的清白者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;著作出版商骤然请求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="未定者法庭电视图片, 显示罗伯特·威廉·皮克顿的图集 - 不定者最终图像电视文件，在波特科奎特家中, 北部温哥华市中心东部约二十五公里之外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;未定者电视文件图片展示罗伯特·威廉·皮克顿于位于波特科奎特家中最后一次被汽车播放。 REUTERS/Global TV/file photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;div&gt;
    &lt;p&gt;超过十七亿五千万美元的加密货币已转入一种新型平台，为投资者提供锁定其代币以换取奖励的服务，这项复杂方案受分析师警告可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;被称为“重新投资”的加密货币热潮是加密市场投机活动的一个最新迹象，加密资产价格激增，交易者寻求收益。最大的加密货币比特币当前接近历史最高点，第二大加密货币以太坊今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在“重新投资”热潮背后，是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的区块链部门筹集了1亿美元时，就已吸引了1880亿美元的加密货币投入到其平台上，这比六个月前的4亿美元激增了巨大的增长。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，其公司发明了“重新投资”，以扩大长期以来的加密货币实践——代币存管。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，以以太坊这样的加密货币资产所有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与存管期间会暂时丧失对代币的即时访问，但他们会因这一过程获取收益。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;部分存管平台还会向用户发放新创建的加密货币，代表他们已存管的加密货币。重新投资使所有者可以将这些新代币再次存管在不同的区块链基础程序和应用中，希望以此获得更高的回报。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;不参与重新投资这一行为的各方对其风险各持己见，内部人士指出这一做法尚处于早期阶段。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;但其他分析人员担忧如果重新存管的加密货币用于加密货币广阔借贷市场的抵押物，那么基于少数基础资产的借贷可能会出现无限循环借款。如果所有参与者同时试图退出，则这可能导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;路透社的亚当摩根·马修称，“当有抵押品出现inner collateral时，情况并非理想，它引入了并非原本存在的新风险。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;对投资者来说，收益是吸引力所在：在以太坊区块链上的存管收益通常在3%-5%区间，分析师表示重新投资可能提供更高的回报，因为投资者可以获得多次收益。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;重新投资是去中心化金融（DeFi）的最新发展之一，加密货币持有者投资于此类试验性计划，希望在不售出其持有资产的情况下生成大量收益。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;然而，EigenLayer目前并未直接对用户进行存管奖励的发放，因为此类机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期待未来的奖励或其他赠品“空投”。EigenLayer用户正在获取与其平台使用有关的名为“EIGEN”的新代币。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;莫瑞迪对重新投资平台的增长表示，这是通过提供建于“免费钱”的诱惑而吸引用户：“非常高风险。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;EigenLayer由前美国华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创立，他也是曾领导首个在印度设计的微型卫星团队的成员，这据他学术网页所述。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将希望存管的用户与需要存管代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;新产生的重新投资平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO出现，它们会为客户重新存管代币，并生成表示重新存管资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押物。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer的目标是让用户选择他们将代币存于何处，以帮助新区块链服务成长，而不是推动更多的基于加密货币链接的借款。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;摩根·马修说：“我们现在采取这种预发行为，（对未来的）兑现持乐观态度，但他们不知道最终会得到什么，这非常危险。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;一些专家对此表示担忧，提及重新投资协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业资产似乎微不足道。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;监管机构一直对加密世界中的损失向更广泛的金融市场蔓延的潜在风险忧心忡忡。标普全球评级的数字化资产分析负责人 Andrew O’Neill称：“就此刻而言，我们并未看到重新投资问题引发传统金融市场体系性风险的可能性。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;尽管如此，加密行业正在日益与主流金融相连接，重新投资开始受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;专精于加密货币的中国渣打银行的子公司Zodia Custody对机构投资者接收加密货币的存管表示兴趣，但认为重新存投资本一步太过冒险，因为难以建立“证据链”跟踪资产流向及奖金分配。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;Nomura的加密货币部门，Laser Digital已与Kelp DAO合作重整其部分资金，Kelp DAO在4月的博客文章中提到此合作。Laser Digital未对此提出的要求发表评论。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;专注加密货币的瑞士银行Sygnum采取机构客户提供加密资产存管，并认为“围绕重新投资的新兴生态系统即将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="比特币"&gt;
    &lt;p&gt;比特币的表示&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以太坊"&gt;
    &lt;p&gt;以太坊的表示&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum以压倒性胜利成为墨西哥历史上第一位女性总统，承袭了她的导师和即将卸任的领导者安德雷斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，该领导者在贫穷群体中的受欢迎度帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家与墨西哥城前市长，得到了选举自身调查机构提供的投票结果的官方证实，其赢得的总统职位介于 58.3% 和 60.7%的投票，从而预示著墨西哥民主历史上最高的投票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在两个国会众议院也迎头赶上，有可能获得三分之二的超级多数，使联盟可以无需反对派支持就通过宪法改革。这一范围内的结果据此值提供了依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;在初步结果后承认失败，结果显示她获得了26.6% 至28.6%的选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 对支持者讲话，伴随着呼声 "总统、总统" 的喊声：“我将第一次成为墨西哥的第一位女性总统，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于墨西哥而言，Sheinbaum的胜利是一个重大转折点，这是一个以其 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;阳刚文化&lt;/a&gt; 而熟知的国家，拥有世界第二大天主教人口，这些年来推动的是更多传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 是在美国、墨西哥和加拿大取得通用选举胜利的第一位女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"从未想象过一个女人成为候选人，"87岁的Tlaxcala州Sheinbaum支持者Edelmira Montiel说。"以前我们甚至都不能投票，而当你能投票时，你得听你丈夫的决定投票。感谢上帝，这种局面发生变化，作为女性，我得以亲身体验。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 面临着错综复杂的挑战，既要保持受欢迎的福利政策，又要承继财赤和经济增长缓慢的问题。在初步结果宣布后，她在支持者面前表示政府会保持财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管她承诺加强安全，但在同样暴力的选举中，墨西哥以38位候选人遇害创造了暴力历史的纪录，安全问题已经变得极为严峻。分析人士认为犯罪集团在洛佩斯·奥佛拉多尔任期内势力膨胀并在境内扩张影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在批准投票中，两人在普埃布拉州的投票站外遇害。据报道，在洛佩斯·奥佛拉多尔担任领导人期间，有超过18.5万人在墨西哥的现代历届政府中遇害，尽管凶杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立拉美政治风险分析师Nathaniel Parish Flannery表示："除非新总统致力于在改善警务和降低无力感方面进行大幅度投资 ，否则希恩巴姆将可能难以在总体安全级别上取得明显的改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该执政的MORENA党在初步结果的情况下也赢得了墨西哥城市长职位，这是国家最重要的要职之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为总统，Sheinbaum将面临与中国边境的数以万计移民不断涌入和在大毒枭贩毒犯罪集团活动统治下的联邦安全合作的挑战，自食品苯丙胺在美国的全国厌恶情绪加剧以来已达到顶峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在她自身的出征之际，美国民众石油巨头埃克森美孚许诺了100%的关税供应，对墨西哥发起行动，称将派遣特遣部队来对抗犯罪集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统的任务是对电力和水资源短缺以及在近观外移趋势下制造产业从墨西哥转移到北美国家的挑战做出应对，该趋势允许公司将其供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在Sheinbaum任期内将面临另一个挑战－如何处理陷入困境的墨西哥国家石油公司（Pemex），其产量下降了二十多年，债务负担沉重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不能一直有个无底洞据开往公共资金，让公司无法盈利，"美国高盛首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos说："他们必须重新思考Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近的日子里，洛佩斯·奥佛拉多尔在竞选期间为首的行动争取把投票转变为他的政治议程的公投。Sheinbaum已经驳斥了反对派指控自己是洛佩斯·奥佛拉多尔的傀儡的说法，但在许多政策上承诺继续惠及最贫困群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演讲中，Sheinbaum把洛佩斯·奥佛拉多尔描述为 "改变过我们国家的人" 以及破纪录的卓越成就。总统表示：“洛佩斯·奥佛拉多尔的工作非常伟大。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政治分析家Virgi Rios 认为她背后的男人是反对派指责Sheinbaum 为位权力担当傀儡的因果在于性别。"人们无法相信Sheinbaum将会自主做决定，我认为这很大程度上是因为她是名女性。”，她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在制定一项全球协定通过优化协同手段更有效地攻克流行病危机的谈判，预计将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球194个主权国家的代表们在过去两年间就一项在新冠病毒疫情中显现出失败所带来的教训基础上，旨在增强在流行病前及期间协作的协定进行了频繁而深入的协商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初的计划是在本周完成协定制定，但鉴于富国与穷国在疫苗共享以及准备应急计划等议题上分歧甚大，举行的谈判已跨足不同阶段并有所延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，多国在相似的背景下达成了另一体谅协定，对既存的法律约束性健康规定，即国际卫生规定（IHR）进行更新，增添了“全球性大流行紧急状态”的新类别，以应对最严峻且具有全球影响的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼等今日所做出的历史性决定体现了成员国对共同守护自身及世界人民免受公共卫生突发事件与未来流行病风险的共同诉求，世卫组织总干事特德罗·阿达诺姆·乔治塞斯在声明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长马克西里安·贝克利瑞周六声明称，“通过达成此协定，我们必须进一步深耕中华人民共和国（美国政府的不友好表述）、国际合作以及强化采取预防二次疫情爆发的措施，以确保不冲击美国以及国际安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对全球健康规则所进行的修订旨在顺应新冠病毒威胁逾7,000万公民生命的疫情现实，在此背景下，世卫组织优化了面对未来未知病原体的防线。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="存档照片：世界卫生组织的标志在日内瓦总部附近可见." src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;存档照片：世界卫生组织全球总部位于瑞士日内瓦，2023年2月2日的照片。（经由REUTERS/Denis Balibouse提供/存档照片）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>