<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 13:06:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五在魁北克一所最高安全级别监狱中因另一起牢友的袭击而死亡，终年七十四岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名臭名昭著的大规模 murderer，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的猪场残杀和处理吸毒者及卖淫女的遗骸而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害六名女性，其部分遗骸在温哥华附近一所破旧地产上被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了另外二十起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱受袭后死亡。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至加拿大全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括横跨约10多年、在温哥华金融衰退区历次失踪的逾六十余名女性。皮克顿于2002年初被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场周围约25公里处的科奎拉姆港，警方发现33名女性的遗骸或DNA，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己写的一本书在亚马逊上架后数小时内被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中，罪犯声称自己清白，并遭到警方的栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社请求移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电台截图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;未经日期的罗伯特·威廉·皮克顿的电台截图。图片来源：REUTERS/Global TV 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主政非洲国民大会（ANC）党后，将面临严重的削弱，因为该党在此次选举中遭遇了自废除种族隔离以来最糟糕的成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%。这一数字从2019年最后一次选举中的57.5%大幅下滑，首次低于半数，这对于该党来说已是30年来首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果造成的打击意味着，作为曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与一个或多个较小的政党进行联盟谈判或其他形式的合作来治理国家。这可能需要作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能面临来自反对派和党内批评者的辞职要求，但ANC一名高层官员支持他继续任职，分析人士认为其并无显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确且统一的候选人能够接替拉马福萨的位子。”来自开普敦大学的政治学教授安德鲁·伯勒尔说，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在主要政要中的支持度最高。在ANC党内派系斗争背景下，任何试图反对他的努力都将变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举成绩发表评论。他的发言人表示，他将在星期天全权初步结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前因可能涉及在野生动物农场家具中秘密存放现金的行为而面临纪律调查，于2022年被认为可能有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认这一事件中的不当行为，该事件被称为“Farmgate”（农场门），并在同年赢得了新的五年ANC党领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止面临的最大考验，因为选民对就业高失业率、犯罪和停怠的供电不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC党领袖，承诺整顿党内的形象并振兴经济，而其前任雅各布·祖马在九年的任期内造成了严重的丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为总统初时的欣喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多之后，经济依然停滞不前，围绕着ANC高层官员的丑闻仍在发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自其对手祖马，祖马支持的新党姆庫什瓦（uMkhonto we Sizwe）表现超出预期，极大地削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马成功地将拉马福萨和ANC困住。他知道自己在KZN是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯说。“拉马福萨的项目结束了……你不能输掉选举然后期待一切照旧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其对关键改革的拖延而受到批评，以避免在党内制造更严重的裂痕。这与他在八十年代作为工会领袖时那种果断态度截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的拥护者则赞赏他在达成共识方面的才能以及他为南非作为“全球南”代言人的角色，即一类低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球范围内呼吁公平分配疫苗的最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提出了对以色列的种族灭绝指控，导致本月法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成就，但批评者认为他未能为南非最严峻的挑战提供有效的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会，拉马福萨承诺在数万的支持者面前“做得更好”，但许多人早在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙地带冲突达成新的停火协议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，指明这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，并开启一个新的时代，”拜登说，“我身为总统，在本届选举中面临压力，亟需停止加沙地带自八个月以来的冲突。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的停火谈判多次陷入僵局，以色列和哈马斯双方相互指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续几周对拉法发动攻势之后提出的，同时占据了内部及国际上的新压力，这对加沙地带的死者和仍在囚禁状态的人质家属造成影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特政府的发言人周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还出现在唐纳德·特朗普被法院以34项重罪定罪后的一个日子，突显了两位参选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新计划分为三个阶段，不同于之前的方案，因为在所有三个阶段进行谈判期间，停火将保持持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙城市，释放包括老年人和妇女在内的人质，并与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束敌对状态的条款。“停火将在谈判继续进行期间继续有效，”拜登说，这是全新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划已被卡塔尔转交给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列推动“持久”的战争者改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们将继续呼吁战争无休止地进行。有些人甚至在执政联盟内，他们已经表明，他们渴望占领加沙，继续战斗数十载，人质对他们来说并非优先事项。但尽管面临各种压力，我敦促以色列领导层支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的总统，在战争时期唯一一位去过以色列的美国总统，还有当以色列遭受伊朗袭击时，我刚刚派遣美国军队直接为其辩护，我要求你们停下来，想想如果我们错过了这个时机，会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国高级官员对记者称，以色列能提出这项新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一项详细的四页半协议，”这位官员说，“再次进行了深入了解的协商。目前摆在桌面上的是结束整个过程的关键。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，每一步将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家中东媒体将拜登周五的演讲称为一次戏剧性的演讲，并将其视作对以色列公众的直接呼吁。领先的12频道中断了晚间新闻直播来播放拜登的演讲。以色列审查部门此前已经禁止发布该提议的细节，电视台主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天提出的人质提议在今年早些时候折戟，提议以释放生病、年老及受伤的人质，在加沙地带停火六周，停火可扩展为更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那项建议的是上周因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中结束战争而破裂，随后以色列加大了对南部加沙地带拉法市的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，他们将准备好达成一项包括人质和交换囚犯在内的完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家均有人被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法制导空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，国际社会对此表示愤慨，但没有触及美国对停止军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在此次战争中经受了地狱般的折磨，”拜登在周五的演讲中说。“我们目睹了本周早些时候拉法以色列空袭导致的可怕火灾，针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日针对南部犹太定居点的哈马斯袭击还击以来，已经有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列统计，这一袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含较强语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦接受媒体采访，面对法律和政治双重挑战，他表情严峻地发表了一番言辞：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在前一天，纽约法院一陪审团裁定他对提交伪造文件以掩盖支付成人电影明星封口费的行为共34项指控成立。作为共和党总统竞选人，特朗普恶意指责对手，并列出了一系列不满和怨怼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称主审此案的法官胡安·梅尔商为“贪婪”和“恶魔”。他将对手乔·拜登形容为美国历史上最差的总统。他还猛烈抨击证人、弹劾他的国会议员，甚至在演讲中模仿集会上的说法，攻击所谓的非法入境移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将自己面临的挑战视为超越个人的课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们要这么做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然特朗普的其他竞选演讲常常夹杂着幽默，但这次演讲大部分都基调悲观。在这次新闻发布会上，他仅拿着一张微小的纸条。最终，他并未回答任何问题，跟着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开摄像机视野后，在集资信函和社交媒体上，前总统的支持者猛烈抨击司法系统，以及那些暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党候选人相互视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为他不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普长篇大论诉说自己个人的屈辱，并且还诬蔑美国司法系统，任何在场的人都能得出一个明确的结论：这个男人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多认为纽约的判决不公——周四当天为他的竞选筹得了3480万美元，特朗普团队称这是一天内的筹款新纪录。这些捐款通过共和党数字筹款平台WinRed进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于拜登在总筹款方面处于领先优势，特朗普阵营试图在周五继续保持这种筹款速度，向支持者狂轰滥炸地发送了一系列警告性质的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条消息写道，特朗普在新闻发布会结束之际宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及组织都紧跟前总统的步伐，指责此次审判有缺陷，指控应从未被提起，陪审团在民主党占压倒性比例的曼哈顿被政治污染，表示法官偏见——当地当局否认这一说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党批评力度不够时，特朗普团队和其竞选助手转而攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉奇维塔嘲讽了尼日利亚大学生共和党在社交媒体平台上发表的帖子，指出陪审团判决应被尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“立场就像年轻男孩的屁眼一样，每个人都有一颗。”拉奇维塔发帖评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上针对一位温和派共和党前州长、马里兰州参议员竞选者劳里·霍根发箭矢，此前霍根在判决前警告美国人“不要将更多的党派分歧火上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动。”拉奇维塔通过X平台回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州关键摇摆州选民采访后，几位共和党选民表示，特朗普的定罪使他们开始考虑在11月改变对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类选民的流失可能在他与拜登的第二次对决中对特朗普不利，鉴于他在多个摇摆州的支持率非常接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多位被采访的共和党选民的声音与特朗普非常相似，称此次庭审纯属政治，旨在尽可能让特朗普远离竞选舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治，只是为了伤害他并尽可能长时间地让他置身于竞选舞台之外。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约。前总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会，这一场发生在对其提交伪造文件以掩盖2016年支付成人电影明星封口费的刑事审判被判有罪的次日。路透社/布兰登·麦克德米德/档案照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登通过援武举措进一步涉足乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是一项虽小却具重要意义的举措，有助于缓解俄乌两年冲突，专家认为这有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为准许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯本土目标存在过高风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅国防支持的禁令不谋而合，这些禁令也已逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，基辅可以在俄方边境攻击或准备攻击时使用美方提供的武器进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌克兰士兵使用M109A7坦克发射的高机动火箭炮（HIMARS）和使用制导多管火箭系统（GMLRS）弹药的许可，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军尚未稳固前，在哈尔科夫地区向他们施压。”乌克兰国家安全研究院研究员米科拉·比莱耶科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席基思·布朗将军提出请求，允许在哈尔科夫地区使用美国武器。一位不愿透露姓名的美国官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将此提案提交给拜登。据官员称，拜登同意乌克兰可以在安全的地缘环境中反击俄罗斯军队。拜登政府自那以后一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类步骤，但当时他表示：“至今没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究机构欧洲事务项目的高级研究员罗布·利认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的限制，使其能够在哈尔科夫地区发起进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮摆在边境对面，保持防空、电子战、以及指挥控制系统在那里。它可能获得一定程度的安全。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，这一决定本身可能不会迅速改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变战线的移动情况，但如果实施，将使俄罗斯在继续这种跨境行动上变得更难。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻哈尔科夫的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁。”他说，“要这样做，它必须在东线战场剥夺其部队的力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员，如果允许乌克兰将其武器射入俄罗斯境内，俄罗斯将会提高核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌克兰仍似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其使用美制武器的范围，特别是在俄罗斯占优势的这一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月31日，在华盛顿宣布政策转变后不到24小时，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其攻击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的马克·坎西安认为，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的根本改变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步扩大打击目标范围：可以不直接针对哈尔科夫，但集中在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府在未来将继续相关工作，并未排除扩大政策允许打击范围的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续做我们一直在做的事情：适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫外沿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在遭受俄罗斯导弹袭击、严重损毁的儿童和青少年体育学校工作，这是在乌克兰哈尔科夫地区米拉达尼柳夫卡村拍摄的照片。路透社/瓦伦丁·奥日伦科 2024年5月30日。File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行减少支出的承诺，以增加产量，这有望使全球最大原油生产商在美国石油产量在2024年增速放缓的情况下，减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油革命和新技术的突破，美国几乎主导了非OPEC国家的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅上升，日产量从12.93百万桶增加到超过13.04百万桶，远远超过了政府年初预测的约12.53百万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和联合生产国集团（OPEC+）在去年增加了减产力度，部分原因是弥补了美国及其他非OPEC生产国产量上升造成的供给缺口。OPEC+的减产总规模已达到每日586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示，OPEC+正在制定一项复杂的计划，允许将这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日开会讨论供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产量的增长，但与2023年相比，不再构成如此大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供给今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增长64万桶/日。他们是关注者最多的预测机构，所有机构的预测均已低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测，2024年全球原油需求将增长220万桶/日，而油产非OPEC+组织的产量增幅约为120万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量可能会上升约90万桶/日，与OPEC五月发布的月度《石油市场报告》中的说法一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求则会保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使原油价格徘徊在每桶约80美元附近，美国生产商似乎不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有更显著增长也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司继续维持资本支出不变，并推迟对钻机进行升级，以最好地应对更稳定的钻探增长。他们计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在其石油生产能力在未来数年可以增长高达100万桶/日，但目前并未表现出愿意以这个速度增长。”S&amp;amp;P在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P环球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，鉴于投资者对无节制支出在2010年代推动页岩油领域迅猛增长但限制了回报表示压力，美国上市石油生产商在增长上的支出受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期高出的产量增长部分归因于私营生产商，其中一些企业在去年合并潮中被席卷，通过钻更长的井和压裂岩石，同时从更多的井中更高效地产出石油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管合并潮仍在继续，我预计当前的油价也会持续下去，并继续支持‘钻探和完成’效率持续改进所带来的适度增产。””Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson 表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将领先于北美市场。其今年首季度国际收入增长18%，而北美市场收入则下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略发生了变化，更加重视资本纪律，这导致了不同的反应。”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，OPEC+或将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国以及加拿大、巴西和 Guyana 仍预计今年将引领石油和含油液体产量增长。EIA在三月份表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”UBS的Staunovo说道。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作间从位于德克萨斯州温克Permian盆地Oasis石油租赁的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作间从位于德克萨斯州温克Permian盆地Oasis石油租赁的控制室可见。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里再次扮演美国与真主党之间关键调解人的角色，以解决与以色列的战争，利用数十年的经验助力达成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色凸显了伯里仍然在黎巴嫩所拥有的影响力，特别是在什叶派穆斯林群体中，该群体他是几十年来的重要人物。自以色列在九月杀死了真主党领导人哈桑·纳塞尔拉之后，伯里被认为是稳定影响的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正结束“历史上最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的未来团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中因领导什叶派阿迈勒运动而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派体系中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫内姆·库萨姆赞扬伯里作为谈判者的角色，称他是“我们的大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次以调解和平之目的访问贝鲁特，并与伯里会面。这场冲突与加沙战争同期爆发，并在九月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色与伯里在2006年最后一次大规模与以色列的战争中帮助达成停火协议的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他在当前的空缺总统和部分内阁权限、难以接触真主党（被美国定为恐怖组织）的情况下，扮演的角色更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来黎巴嫩，他真的只有一个值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他通过帮助谈判，使被什叶派武装人员劫持并扣留的39名美国人在贝鲁特获释，晋升为全球知名人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选议长之际，正值纳塞尔拉领导真主党的崛起。他们共同领导了“什叶派双雄”——指主导什叶派政治代表和国家大部分重要领域的两支政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁会见伯里的外交官表示：“他是真主党的可靠合作伙伴，使他非常重要，但同时他对可以做的事也有明显的限度，这可能是由于真主党或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对伯里阿迈勒运动控制区域进行了炮击，包括世督城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个从提布宁移民的商人家族，他在黎巴嫩长大，在大学时期就开始活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该什叶派社区中许多人感激伯里帮助改善了他们在以基督教和逊尼派穆斯林为主的教派体系中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受训律师，伯里在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德消失后接过领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒运动军事崛起，该运动与内战期间几乎所有主要政党和真主党进行了对抗，后来成为了同盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机关和安全机构，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆简报发布的2010年时，当提及他对真主党的真实感情产生了疑问，伯里予以否认，宣布纳塞尔拉就像他一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒战士在以色列针对加沙的进攻开始后，与真主党一起发射火箭表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图防止以色列和黎巴嫩边境的炮火冲突，并说服真主党向利塔尼河以北撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“如果要把底格里斯河往南移至边界，也许更容易实现，而不是将真主党向利塔尼河以北推移”，接近伯里的消息来源如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的一部分势力之一，当时金融体系因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他未能召集议会会议选举总统，导致政府最高职位基督教首位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引起了真主党对手如天主教自由党的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来开展。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·萨达尼档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅悬挂黎巴嫩议长纳比·伯里的画像位于贝鲁特建筑物上，庆祝阿迈勒运动创始人穆萨·阿萨德同年8月31日的失踪45周年纪念活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一幅悬挂黎巴嫩议长纳比·伯里的画像位于贝鲁特建筑物上，庆祝阿迈勒运动创始人穆萨·阿萨德（左图为1978年旅黎巴嫩后失踪）同年8月31日的失踪45周年纪念活动。路透社/穆罕默德·祖基档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴盛　交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在该平台投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这是一种复杂的投资方案，分析师警告称该方案存在着潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”走俏是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格攀升，交易者寻找收益，加密货币市场的风险偏好在上升。比特币（最大的加密货币）接近历史高点，而以太坊（第二大加密货币）今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再质押”热潮的核心在于设在西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司a16z的加密部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币—这是半年前的两倍还多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，这家初创公司发明了“再质押”来扩展已经存在的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币（如以太坊）的持有者会锁定其资产，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将无法立即访问其代币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会给用户以新创造的加密货币表示他们质押的代币。再质押使持有者能够将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于再质押的风险各持不同观点，有些人认为实践尚年轻，还无法做出判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析人士在内的其他人则担心，如果代表再质押代币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会形成基于少量底层资产的无尽借贷循环。他们认为，如果每个人都同时退出，则这将动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品越多时，就越不理想，这引入了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的主要是收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%至5%之间，而分析师认为，通过再质押，投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资实验性方案，以期望在不卖掉所持代币的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入该平台，是因为期待未来奖励或其他被称为空投（airdrop）的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人们发放其自己新创造的代币。用户希望这一名为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长由寻求空投的用户推动，称之为“真实棘手的免费钱现象”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）说，“他们现在在做这件事，预计会获得奖励，但不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他是前美国华盛顿大学助理教授，同时也是让学生设计的首颗微型卫星项目团队的一部分，这一信息可在其学术网站上找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务的市场平台，帮助潜在的选手与其需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的再质押平台出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上再质押代币，并生成代表再质押代币的代币。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目的在于让用户自选将其加密代币质押到何处，以及帮助新的区块链服务成长，而非激励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些参与者建立任何正式关系……这是一种正在形成的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong说，再质押可能存在“隐藏的风险”——如果再质押代币被用于加密借贷，则可能会出现强制清算并在市场低迷时期加剧波动性，他如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的低迷是由高风险借贷加剧的，随着质押作为抵押的加密代币在Terra和Luna代币崩塌后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险隔离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而是在于借贷协议本身。这些协议错误地估价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于再质押并不担忧，指出再质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币损失可能溢出到更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为再质押问题会对传统金融市场造成实质性传染风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越连接到主流金融领域，并且机构投资者也开始关注再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行旗下的Zodia Custody看到了在质押方面显著的机构兴趣，但认为再质押超出其能力范围，首席风险官Anoosh Arevshatian表示难以建立起一条确定资金去向和分发奖励的“纸面记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通旗下的Laser Digital已与Kelp DAO合作为部分基金进行再质押，Kelp DAO在其四月的博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密业务的瑞士银行Sygnum表示，它为客户进行加密资产质押，并预期“围绕再质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>