<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 13:11:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>菲律宾因中国“骚扰”而暂停南海勘察</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-accuses-china-harassing-its-fisheries-boats-south-china-sea-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾周六表示，因其渔业船只遭到中国海警和海军的“骚扰”和挑衅行为，已暂停在南海的科学考察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉和北京在南海有争议水域已经发生了多次升级的对峙。中国声称几乎所有的这个战略航道，每年有3万亿美元的商贸活动经过，这与中国、菲律宾、印度尼西亚、马来西亚和越南的主张有所重叠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据菲律宾海警声明，周五，菲律宾渔业局的两艘船只正前往收集桑多岛附近菲律宾占据的七五星礁的样本时，遭遇了三艘中国海警船的“挑衅操作”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海警表示，中国方面派遣四艘小型船只骚扰由渔业局部署的两艘气垫船，这些气垫船正用于运送人员前往桑多岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，中国海军直升机也在中国海警船只上方停靠在一个“不安全的高度”，菲律宾海警在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海警称，鉴于这一持续的骚扰和中国海事部队对安全表现的忽视，暂停了科学考察任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉的大使馆暂未对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉和北京曾在1月16日的一轮会谈中同意，在存在分歧的情况下，寻求共同点并找到在南海合作的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际仲裁法庭于2016年裁定，基于历史地图的中国主张没有国际法基础，而北京方面不接受这一裁决。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="菲律宾海警飞越南海" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRJYFOPHJFNYBNG3K4PUW2FALE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;3月9日，一架无人机拍摄到菲律宾占据的七五星礁（当地称为帕加沙岛）的照片，位于有争议的南沙群岛，南海。路透社/埃洛伊莎·洛佩兹/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 02:12:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-accuses-china-harassing-its-fisheries-boats-south-china-sea-2025-01-25/</guid></item><item><title>欧盟军事最高指挥官表示，将欧洲军队部署至格陵兰有意义，据《世界报》报道</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/eu-military-chief-says-it-would-make-sense-put-european-troops-greenland-welt-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;欧洲联盟最高军事官员罗伯特·布里格埃表示，根据德国《明镜周刊》周六刊发的采访报道，将欧盟国家的军队驻扎在格陵兰岛将是明智之举，因为美国总统唐纳德·特朗普曾表示对收购该丹麦领土感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我看来，不仅重新让美军驻扎在格陵兰岛是合理之举，而且在未来考虑驻扎欧盟士兵也是有意义的。”欧洲联盟军事委员会主席指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥地利出生的将军表示，最终这样做的步骤需要政治决策。军事委员会是欧洲理事会的最高军事机构，但由于欧盟没有专属军队，它是咨询性质的机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国主导的北约是欧盟的主要军事联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管格陵兰岛不是欧盟成员国，而是丹麦的海外领土，欧洲国家以及美国对该地区也有战略利益，尤其是在其矿产资源和地理位置方面，将军补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，因气候变暖导致的冰川融化，这也带来了与俄罗斯和中国潜在紧张局势的可能。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾表示有意将丹麦自治领土格陵兰纳入美国，虽然他未排除通过军事和经济手段说服丹麦交出的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰岛作为从欧洲到北美的最短路线上的战略位置，对于美国的弹道导弹预警系统至关重要，这使得格陵兰成为特朗普的首要关注点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布里格埃表示，他希望作为联合国成员国的美国能够尊重联合国宪章中规定的边界不可侵犯原则。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟防长非正式会议在托雷多举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CKJKWHHENZMZHBAGWNVENUNRJQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;欧盟军事委员会主席罗伯特·布里格埃在西班牙托雷多举行的欧盟防长非正式会议期间与其他参会人员合影。图片来源：雷uters/伊莎贝尔·因芬特纳斯/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 03:03:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/eu-military-chief-says-it-would-make-sense-put-european-troops-greenland-welt-2025-01-25/</guid></item><item><title>美国高级外交官卢比奥敦促越南解决贸易不平衡问题</title><link>https://www.reuters.com/world/us-top-diplomat-rubio-urges-vietnam-address-trade-imbalance-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;新任美国国务卿马可·鲁比奥与越南副总理兼外交部长鲍维·山在周五进行了电话会谈。美国务卿在其呼吁越南解决贸易不平衡问题的同时，也讨论了共同关切的中国问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是新一届美国特朗普总统政府中最高级别外交官之间的首次通话，双方共同庆祝了美国与越南建立外交关系三十周年，并称赞两国在2023年达成的《综合战略伙伴关系》下的进展，这来自国务院的一份声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还指出：“国务卿还讨论了区域关切问题，包括中国的在南中国海的挑衅行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管赞扬了两国的经济合作，鲁比奥仍鼓励越南解决贸易不平衡问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部数据显示，截至2024年11月，美国对越南的贸易逆差超过1100亿美元，本月发布的数据显示，东南亚工业枢纽出口大幅增长，但该地区货币兑美元的历史性贬值同样促进了出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管越南已成为美国的重要安全伙伴，但分析人士认为，特朗普威胁对美国进口实施全面关税措施，这样的大贸易逆差对于依赖出口的国家而言构成了重大风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，美国对越南的贸易逆差在本年度前11个月较去年同期增长18%以上，确认了越南作为美国第四大贸易顺差国的地位，在贸易顺差上仅仅被中国、欧盟和墨西哥超越。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其第一个总统任期结束时，因两国干预市场以削弱本国货币而将越南和瑞士列为货币操纵国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南是美国最大的市场之一，聚集了包括苹果(AAPL.O)、谷歌(GOOGL.O)、耐克(NKE.N)和英特尔(INTC.O)在内的美国跨国大公司在该国开设的重要出口导向型工业运营。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名妇女骑摩托车穿过海防港口的集装箱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YG7OLE2FSJJBZPGRCWQ23ZTDMA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年9月25日，一名妇女骑摩托车经过海防港的集装箱。路透社/Kham/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 22:05:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-top-diplomat-rubio-urges-vietnam-address-trade-imbalance-2025-01-24/</guid></item><item><title>油价收涨几美分，周内下跌，特朗普宣传能源政策</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-falls-prospect-trump-pushing-up-crude-supplies-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;国际油价周五小幅上涨，但从本周来看仍录得下跌，结束了连续四周的上涨趋势。美国总统唐纳德·特朗普宣布了一系列扩大国内生产计划，同时要求欧佩克降低油价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货收盘上涨21美分，涨幅0.27%，报每桶78.50美元。美国西得克萨斯中间基原油（WTI）收盘上涨4美分，涨幅0.05%，报每桶74.66美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，布伦特原油下跌2.8%，而WTI原油则下跌4.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周五重申要求欧佩克降低油价，以损害石油丰富国家俄罗斯的财政，并帮助结束乌克兰战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一种快速结束战争的方法是让欧佩克停止赚钱，降低油价……战争将立即停止。”特朗普在查看北卡罗来纳州的飓风破坏时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;StoneX分析师亚历克斯·霍德斯认为，美国可能对俄罗斯和伊朗实施严厉制裁的威胁可能削弱特朗普降低成本的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普明白这一点，所以他依赖欧佩克填补这些制裁造成的空缺。”霍德斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周四特朗普在世界经济论坛上所言，他将要求欧佩克及其事实上的领袖沙特阿拉伯降低油价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+（包括俄罗斯）尚未对此事作出回应，该集团的代表指出了从4月开始增加原油产量的既定计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非有基本因素的变化，否则我不期待欧佩克会改变政策。”瑞银大宗商品分析师乔瓦尼·斯塔努夫表示。“在获得有关制裁政策和关税的更多澄清之前，市场将相对平静。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪佛龙公司（CVX.N）周五宣布，其正在对哈萨克斯坦庞大的滕吉兹油田进行480亿美元的扩建，这将进一步增加全球原油供应，给欧佩克近年来限制生产的努力施加压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于周一宣布全国能源紧急状态，取消了能源基础设施上的环境限制，作为其最大化国内石油和天然气生产计划的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;StoneX的霍德斯表示，这些放宽措施可能会支持原油需求，但也有可能加剧供过于求的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍德斯指出，特朗普迄今为止的政策大多遵循了供应侧的预测，包括削减繁琐程序以促进国内供应增长。然而“最容易取得增长的果实已经收获完毕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统周二誓言将对欧盟征收关税，并对加拿大和墨西哥分别征收25%和10%的关税。他还提到其政府正在考虑对中国征收10%的惩罚性关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于潜在的不利影响可能对全球经济以及原油需求前景产生负面影响，投资者在2月可能出台的新关税时间表公布前可能会保持谨慎。IG的市场策略师叶亚平·朱恩荣表示，交易商预计油价将在每桶76.50至78美元之间波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国原油库存显著下降等看涨因素提供了一定的短期推动，但全球市场供应过剩和中国需求疲软的预期继续对原油期货构成压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周美国能源信息署表示，美国原油库存已降至2022年3月以来的最低水平。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 01:59:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-falls-prospect-trump-pushing-up-crude-supplies-2025-01-24/</guid></item><item><title>监管部门称特斯拉将为超过1.2 million进口和中国made车辆修复软件问题</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/tesla-fix-software-over-12-million-imported-china-made-cars-says-regulator-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;特斯拉将对中国进口的部分Model S和X，以及国产的Model 3和Model Y车型进行软件修复，涉及超过120万辆车辆，中国国家市场监管总局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次行动自周五起生效，根据中国相关规定，被视为产品召回。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024巴黎国际汽车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TYU37CMYIZNALPQG7OTEPVZSOE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年10月14日，法国巴黎，媒体日当天，特斯拉Model S电动车型在2024巴黎国际汽车展上亮相。路透社/Benoit Tessier 文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 08:03:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/tesla-fix-software-over-12-million-imported-china-made-cars-says-regulator-2025-01-24/</guid></item><item><title>王告诉鲁比奥，领导人已经设定了中美关系的基调和方向</title><link>https://www.reuters.com/world/us-top-diplomat-rubio-chinas-wang-speak-first-phone-call-china-says-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;中国外交部长王毅与新任美国国务卿马可·鲁比奥于周五进行了通话，北京方面表示，王毅告诉这位知名的“中国鹰派”，中美关系的方向和基调已经由两国领导人确定，他希望鲁比奥能够为中美两国人民的利益发挥建设性的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在与美国新任总统唐纳德·特朗普政府最高外交官员进行的首次电话通话中表示，特朗普总统在其第二个任期开始后，将致力于“维护美国利益，优先考虑美国人民”，美国国务院发布的声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还提到，“鲁比奥部长也强调了美国对地区盟友的坚定承诺，并对中国的胁迫行为，特别是在涉及台湾及南海问题上的关切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部表示，双方讨论了中美关系和台湾问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望你能够在未来发挥积极的作用，并为两国人民以及世界和平与稳定作出贡献。”王毅对鲁比奥说，而鲁比奥在上周的参议院确认听证会上曾称中国是美国面临的最大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普周三表示正在考虑对华征收10%的关税后，双方进行了上述对话。这缘于北京在芬太尼交易中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据中国外交部的声明，王毅对鲁比奥说，“两国领导人已经为中美关系指明了方向并确定了基调。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“双方团队应落实两国领导人的重要共识，保持沟通，管控分歧，扩大合作，推进中美关系的稳健、健康与可持续发展，并为中美两国在新时代找到彼此相处的正确方式。”王毅指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，中国国家主席习近平与特朗普在电话通话中同意，在特朗普宣誓就职之前，将建立一个关于“重大问题”的战略性沟通渠道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周四世界经济论坛上发言时表示，他认为中美之间存在非常好的关系，并希望中国能够帮助结束俄罗斯在乌克兰的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四接受福克斯新闻采访时，他表示自己与习近平进行了一次“友好、良好的对话”，他认为能够与中国达成贸易协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，他已收到前往中国的邀请，有可能在年内成行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在首个任期的第一年内很快与习近平建立了关系，并在佛罗里达和北京互访，但这也未能阻止两国关系演变成为一场贸易战，导致了回击关税等一系列行动，并撼动了全球供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在确认听证会上表示，他认为中国预计将在未来20-30年内取代美国成为世界主导力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅表示，中国没有意欲取代他人的意图，但我们必须捍卫我们正当的發展权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于台湾问题，他表示，台湾自古以来就是中国领土不可分割的一部分，中国决不容许其从中国分裂出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾实行民主制度，拒绝北京声称对台湾的主权主张，认为中国的共产党从未统治过该岛，当时共产党的军队在1949年失去与中国共产党领导人的内战后，逃到了台北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国向台湾出售武器，这符合美国法律的规定，但这一行为继续加剧了北京与华盛顿之间的紧张关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在中美联合公报中承诺坚持一个中国政策，不得违背自己的承诺。”王毅指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个大国应当成为一个负责任的大国，应当尽国际责任，维护世界和平，并帮助所有国家实现共同繁荣。”王毅的话也呼应了美国官员对中国的一些批评。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 16:36:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-top-diplomat-rubio-chinas-wang-speak-first-phone-call-china-says-2025-01-24/</guid></item><item><title>由于关税担忧，美元创下 2023 年 11 月以来最大单周跌幅</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-6-pix-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;美国美元周五滑落，并预计将在过去一年中迎来最大的每周跌幅。美国总统唐纳德·特朗普暗示将减少对华关税，这增加了贸易政策的不确定性，使得股市继续保持紧张状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周四在福克斯新闻中表示，他对最近与习近平主席的对话感到友好，并相信可以与中方达成贸易协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对中国的巨大优势在于关税，他们并不想实施，而我也不愿使用它，但这是对中国的巨大优势。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国美元对比一篮子货币在周五一度下跌了0.8%，但到收盘时跌幅缩窄到0.65%。尽管如此，美元本周跌幅仍达到1.8%，为11月2023年以来的最大跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析师警告，如果美国关税和利率政策发生变化，美元可能再次升值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为美元还有进一步上涨的空间，”资本经济公司副首席全球经济学家西蒙·马卡达姆表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其升值反映了美国经济数据相对于其他经济体的强劲表现，以及投资者对特朗普政策的评估，这两者共同导致了有利于美元的利差变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股市基准指数摩根士坦利资本国际指数（MSCI）收盘变化不大，而美国股市表现疲软。标普500指数下跌0.3%，道琼斯工业平均指数下跌0.3%，纳斯达克综合指数下跌0.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的评论提振了中国股市和货币，沪深300指数上涨0.8%，人民币兑美元升值，美元对离岸人民币汇率从7.24跌至7.239。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价稳定，特朗普表示将要求沙特阿拉伯及欧佩克降低油价后，油价跌幅有所收窄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油期货上涨至每桶74.66美元，布伦特原油上涨0.3%，报每桶78.50美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴黎阿马迪纳资产管理公司资深多资产组合经理埃梅莉·德·兰布尔指出，特朗普亲美政策需要低油价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些政策也可以让其他国家受益，比如欧洲，如果油价降到较低水平，这对于欧洲也是一件好事——所以现在有些他想实施的政策确实对欧洲有利。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这表明他愿意谈判，并尽可能更加微妙地处理此事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲股市反映了更大的乐观情绪。泛欧斯托克600指数最初上涨0.3%，在很大程度上受到了奢侈品零售商业绩强劲提振，包括博柏利（BRBY.L）的良好财报。下午时分，该指数转为持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在达沃斯世界经济论坛上，黑石集团首席执行官劳瑞·芬克表示，现在可能是重回投资欧洲的时候了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧洲的悲观情绪太过严重，”他在关于全球经济前景的圆桌讨论会上表示。“我相信，现在是重返欧洲投资的时候了。”他还表示，在诸如资本市场联盟等领域还存在进一步进步的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五早间发布的调查显示，欧元区企业在今年年初出现适度的经济增长回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在外汇市场方面，日元对比美元上涨0.2%，报155.7。日本银行将利率提高至自2008年全球金融危机以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本银行行长宫泽尚志表示，随着工资和价格增长的扩大，央行将继续提高利率，还补充说，在达到对经济中性水平之前还有进一步加息的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10年期美国国债收益率在本月早些时候从高点回落，最终下跌至4.6194%，低于上周14个月高点4.809%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲央行和美联储将在下周召开货币政策会议，届时政策制定者将评估特朗普政府的早期举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储预计将继续维持利率不变，但重要的是观察该中央银行如何应对特朗普的早期举措，这些举措预计将在今年塑造经济环境，包括美联储继续降息的要求。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 09:36:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-6-pix-2025-01-23/</guid></item><item><title>SHEIN告诉英国立法者，其不对销往美国的产品使用中国棉花</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shein-details-cotton-sourcing-policy-written-evidence-uk-lawmakers-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;在线快时尚零售商希音要求其合同制造商仅从批准的地区采购棉花，这些地区不包括中国，用于其在美国销售的产品。这是公司在周五的声明中说的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希音欧洲、中东和非洲的一般法律顾问朱因楠在其对英国议会委员会主席书面证据中提到，批准的棉花来源包括澳大利亚、巴西、印度、美国以及“在某些情况下”，欧洲、中东和非洲及东南亚的部分国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朱因楠表示，这一要求是希音遵守《维吾尔强迫劳动预防法》的一部分，该法案意在禁止由强迫劳动在中国制造的产品进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希音全球产品遍布150多个市场，曾面临指控，称其产品中含有中国新疆地区的棉花，美国和非政府组织指控中国政府在新疆针对维吾尔人实施强迫劳动和人权侵犯行为。北京方面否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希音表示，其供应商行为守则禁止使用强迫劳动，无论其产品销往哪个市场皆适用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其对棉花来源的限制是否适用于其他市场，例如其计划在伦敦进行IPO的英国市场，公司未作具体说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不会禁止在不违反我们运营地区的法律法规的情况下使用中国棉花。”朱因楠写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一说法未能令英国工党议员莱恩·伯恩满意，他是跨党派企业贸易委员会的主席，该委员会正在调查新政府的就业权利法案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，他已经致信希音以澄清是否在英国销售的商品使用了新疆棉花。“我只想知道真相，我认为英国消费者想知道真相，如果股市上市那刻到来，我可以告诉你英国投资者会想知道真相，”他在对《路透社》的采访中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，委员会有权召回希音代表进行进一步的口头听证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希音，如其他许多服装零售商一样，使用同位素测试公司Oritain验证其产品中棉花的来源，并检查是否来自未经批准的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年的检测显示，1.3%的希音棉花来自未经批准的地区，但朱因楠并未具体说明是哪些地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朱因楠在1月7日参加议会听证会时拒绝回答议员们关于希音是否使用中国棉花的问题，这引发了伯恩的批评。随后，伯恩向金融市场行为监管局（FCA）和伦敦股票交易所提出了关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦股票交易所首席执行官在周五发表的一封信中回应伯恩称，她无法就特定公司发表评论，但强调希望申请进入英国股市的公司接受更严格的审查和透明度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FCA首席执行官尼希克·拉提在其一封单独的信件中表示，监管机构的目标是确保任何IPO招股说明书都包含投资者理解法律风险所需的所有披露信息，审核过程还包括对公司、其高级管理人员和董事会成员的背景审查。拉提并未特别提及希音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯恩对两家机构的回应不满意，已再次致信寻求更多信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要了解你们是否要求公司证明有防止强迫劳动的保障措施，以及你们是否要求公司说明其供应链中是否有使用来自新疆的商品或产品。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯恩希望政府的就业立法能够包含更多防止强迫劳动的保障措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“确保当希音寻求在伦敦证券交易所上市的那天到来时，我们在法律上就有保障强迫劳动的正确措施。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="时尚品牌希音的公司标志出现在英国利物浦全国促销巡展的圣诞巴士上的一堆礼品袋上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7ZYLDW7V3VLBTH4VRKNKLVXBKU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;时尚品牌希音的公司标志出现在英国利物浦全国促销巡展的圣诞巴士上的一堆礼品袋上，2024年12月14日。路透社/Phil Noble/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 11:31:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shein-details-cotton-sourcing-policy-written-evidence-uk-lawmakers-2025-01-24/</guid></item><item><title>英国资深议员称消费者和投资者希望了解中国棉花的真相</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/senior-uk-lawmaker-says-consumers-investors-want-truth-china-cotton-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;英国议会委员会主席周五表示，英国消费者和投资者希望了解是否由中国新疆自治区生产的棉花被在线快时尚零售商Shein销售到英国市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在致商务和贸易委员会的信中，计划在伦敦进行首次公开募股的Shein澄清，其在美国销售的产品中不使用新疆棉花，但未说明其在英国销售的产品中是否使用了新疆棉花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工党议员莱安·布朗对路透社表示：“我只想了解真相，我认为英国消费者也希望了解真相，如果这一刻真的到来，英国投资者也一定会想知道这个真相。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新加坡商场内的一家Shein临时店铺俯瞰图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YTSSNVEYGNLI7B5IDO2SLR3WCY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年4月4日，新加坡商场内的一家Shein临时店铺。路透社/埃德加·苏/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 16:50:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/senior-uk-lawmaker-says-consumers-investors-want-truth-china-cotton-2025-01-24/</guid></item><item><title>美元有望迎来自2023年11月以来表现最差的一周</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-guard-ahead-boj-decision-dollar-set-weekly-loss-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;美元在周五下跌，并且预计这一周将是过去一年中最糟糕的一周。原因是市场预期美国总统唐纳德·特朗普实施的关税可能低于预期，不太可能导致国际贸易争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高关税的威胁促使人们对通货膨胀的担忧加重，特别是来自中国、加拿大、墨西哥和欧元区的进口商品可能被征收的关税。这促使美国国债收益率和美元在近期有所上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，这种上涨行情本周部分逆转，因为交易者开始推测关税可能不会像之前认为的那样庞大或广泛。特朗普在周四表示，他上周与中国国家主席习近平的会面十分友好，他认为可以与中方达成贸易协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们越来越不担心关税会到来。”多伦多外汇直播首席货币分析师亚当·巴顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数上周五收低0.64%，报107.45。其于1月13日达到110.17，为2022年11月来的最高点。预计该指数本周将下跌1.79%，这是自2023年11月以来最大的单周跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的言论也对中国人民币带来提振，人民币近八周首次达到7.2363的高水平，对美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，他希望美国联邦储备系统在下周开会前削减利率。市场预期，当美国联邦储备系统结束为期两天的会议时，仍会维持利率不变。不过，如果未来的通货膨胀继续下降，接近联邦储备系统2%的年度目标水平，市场投资者将密切关注是否会在3月出现降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期数据显示，美国1月份的商业活动下滑至九个月来的最低水平，且受到价格压力上升的困扰。而此前，美国现有住房销售在12月升至十年来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月份美国消费者信心指标出现六个月来的首次下滑，通货膨胀预期仍处于高位，通货膨胀压力和就业市场可能的恶化让美国消费者信心有所减弱。如果特朗普的新政府在立法过程中通过新的关税对进口商品征税，生活费用可能进一步上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元近期的回调部分基于技术原因。10月份以来，美元已经上涨了10%。穆迪大厦全球外汇公司首席市场策略师马克·切纳尔表示，“美国很多好消息已经被纳入价格之中。”他补充说，如果美联储和欧洲央行、加拿大央行和瑞典央行都选择削减利率，那么美元的强劲程度将经受考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元上周五上涨0.76%，报1.0494，有望录得过去一年来的第二大单周涨幅2.18%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据调查，欧元区企业在年初以温和恢复增长的态势开局，服务部门在1月份的活动稳定，而制造业持续了多年的下行趋势也有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本银行在上周五加息至2008年全球经济危机以来的最高水平，并将通胀预期上调。日本银行行长柴田善则表示，未来将通过提升工资和物价来继续加息，但对未来的加息时间和步伐没有提供太多线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元上周五下跌0.11%，报155.88日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑上周五上涨1.04%，报1.2479，本周有望录得2.58%的增长。此前英镑已连续三周下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密货币方面，比特币上涨2.94%，报106,159.29美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周四签署了创建加密货币工作组的命令，该工作组的任务是提出新的数字货币法规，并探讨创建国家数字货币储备的可行性，实现迅速更新美国加密政策。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="美国美元货币插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/33HATZWUGFMMXMOMWL5YVRJQII.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示的是2022年5月30日拍摄的美国美元钞票。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;

        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="日本流通第一种新版纸币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B6NEYVGSXBK6TJ2MVINS3JE7Y.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张7000日元的新版纸币在日本东京一家货币博物馆展出，2024年7月3日。路透社/是是一刀/图片库/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 01:32:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-guard-ahead-boj-decision-dollar-set-weekly-loss-2025-01-24/</guid></item><item><title>中国 HongShan 购入 Marshall Group 股权，Telia 出售，交易额 115 亿美元</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/chinas-hongshan-buys-majority-stake-marshall-group-115-bln-deal-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;香港山资本集团 (HSG) 宣布已与马尔萨尔集团达成协议，拟收购其大多数股权，该交易将使这家总部位于瑞典的音频设备制造商估值为11亿欧元（约115亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典电信集团Telia（TELIA.ST）宣布同意出售其持有的马尔萨尔集团9.6%的股权，交易价格为115亿瑞典克朗（约10.5亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该交易在获得监管批准后，将成为香港山资本集团在欧洲最大的一笔投资，香港山资本在周五的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据声明，交易完成后，马尔萨尔家族将保留该公司超过20%的股份，其电吉他放大器产品曾广泛受到诸如埃里克·克莱普顿等知名艺术家的青睐。其他股东Altor、Time for Growth和Zenith VC也已同意出售其持有的股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次股权收购进一步彰显了香港山资本集团在欧洲持续的并购意愿，新增的欧洲投资组合还包括了法国设计师品牌AMI巴黎以及英国在线银行Monzo。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该集团前身是 Sequoia China，去年已将其办事处设在伦敦，以把握欧洲后期和收购交易机会。该办事处是香港山资本在新加坡以外的第二個海外办事处，主要聚焦该地区的消费、能源和医疗保健行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为中国科技投资的风向标，香港山资本于2005年由前银行家兼企业家沈南鹏创立，如今他是中国最知名的创投家之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为对包括阿里巴巴在内的顶级中国科技企业的早期投资者，香港山资本拥有超过1500份投资组合，包括抖音母公司字节跳动，资产管理规模超过550亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，该机构从美国硅谷风投巨头Sequoia分拆而出，以便更好地应对经济和地缘政治挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港山资本表示，计划与创始家族和管理层团队合作，进一步强化马尔萨尔品牌并促进其增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们旨在帮助马尔萨尔品牌的产品在全球更多客户中获得认可，”香港山资本欧洲区总裁Taro Niggemann表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尔萨尔以其时尚的耳机和舞台音响设备而闻名，其业务已扩展至90多个国家和地区，其中包括中国在内的北欧国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司从2020年到2024年的收入翻了一番，达到约4亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 10.9310瑞典克朗)&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="百元人民币钞票在北京的这幅图片插图中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YTAKSE37RBPZRNJA7W5PXQSG4A.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;百元人民币钞票在北京的这幅图片插图中可见，摄于2011年3月22日。路透社/杰森·李/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 12:22:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/chinas-hongshan-buys-majority-stake-marshall-group-115-bln-deal-2025-01-24/</guid></item><item><title>文本显示美国立法者寻求因香港问题实施人权制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/us-lawmakers-seek-rights-sanctions-over-hong-kong-text-shows-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;美国共和党和民主党议员将于周五提出一项法案，要求特朗普政府审查香港官员是否因人权侵犯行为应受到制裁。据路透社看到的法案文本内容显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党众议员金·杨领导了该法案，他是众议院外交事务东亚及太平洋小组委员会主席；民主党众议员麦考文是众议院规则委员会的民主党领导人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案的出台正值共和党总统唐纳德·特朗普连任不久之后，他誓言将加大美国在对抗中国经济和军事力量上施压的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《香港制裁法案》要求美国总统根据《全球马格尼茨基人权问责法》、《2019年香港人权与民主法案》或《香港自治法》决定，是否应对数十名香港官员的人权侵犯行为进行制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国议员们长期以来一直在寻求对涉及港独政治迫害的香港官员实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名单中的数十名官员包括香港律政司司长兼法律高官林定国、警务处处长萧泽颐以及法官Andrew Cheung、Andrew Chan、Johnny Chan、Alex Lee、Esther Toh和Amanda Woodcock等人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，因持续数月并在部分场合出现暴力的港独抗议活动，北京方面在香港颁布了国家安全法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法据香港和北京的说法是为了恢复秩序并维护城市的繁荣，禁止颠覆活动、勾结外部势力及恐怖主义行为，最高可处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北京的‘国家安全法’不过是中共官员用来推行专制主义和控制香港人的虚伪面具。”金在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国国会已经赋予行政部门众多工具来对抗中国在港独和人权问题上的严酷表现。是时候让这些权力得到全面实施了。”麦考文说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自国安法实行以来，数百人被捕，其中包括反对派政客、活动人士、律师和记者等。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="西九龙裁判法院外的抗议者” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X6NSNGJ27NKFZCMXAG3ATXXUMA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月19日，中国香港，西九龙裁判法院举行45名被指控违反国家安全法的民主派活动人士判刑之后，抚养母亲Hendrick Lui的临时监护人Elsa举着“义人必得生，恶人必陷灭”的横幅。路透社/Tyrone Siu 分布的图片素材&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 11:05:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-lawmakers-seek-rights-sanctions-over-hong-kong-text-shows-2025-01-24/</guid></item><item><title>荷兰总理在与丁的会谈中提及ASML</title><link>https://www.reuters.com/world/dutch-pm-raised-asml-talks-with-chinas-ding-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;荷兰首相迪克·斯 hundreds 掌握与到访的中国副总理丁学俭的“关键对话”，包括人权和阿斯麦半导体设备供应商（ASML.AS）的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美援压下，荷兰政府对阿斯麦光刻设备向中国市场出口采取了逐级收紧的限制措施，中国是荷兰最大的市场之一，北京对此表示反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯 hundreds 告记者，本周在海牙与中国副总理丁学俭的会面整体较为积极，并接受了一项回访中国的互访邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国是一个极其重要的贸易伙伴，尤其是对荷兰而言，这意味着你必须在所有会晤中考虑到这一点。”斯 hundreds 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于美国半导体设备出口政策，斯 hundreds 表示，荷兰政府不预期美国前总统唐纳德·特朗普会在这一问题上有所变化，荷兰自行决定出口政策，并且两国仍保持亲密盟友关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不得不等待美国政府的下一步行动。”斯 hundreds 说，并补充道，荷兰政府与特朗普政府官员在不同层面有过接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部周四表示，丁学俭在与荷兰官员会晤时指出，中国希望与荷兰合作，确保全球供应链平稳运行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="第55届世界经济论坛（WEF）年会在瑞士达沃斯召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WP4ARDTO65PRXOUHGKOGKLFBDE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;荷兰首相迪克·斯 hundreds 在第55届世界经济论坛（WEF）年会上讲话，地点为瑞士达沃斯，2025年1月22日。路透社/Yves Herman&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 16:02:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/dutch-pm-raised-asml-talks-with-chinas-ding-2025-01-24/</guid></item><item><title>宝马加入中国电动汽车制造商对欧盟法院提起的关税挑战</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/bmw-joins-chinese-ev-makers-filing-eu-court-challenge-tariffs-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;宝马公司（BMWG.DE）已与中国制造商一道，在欧洲联盟普通法院（General Court）针对欧盟对中国制造电动汽车（EVs）征收的关税提起诉讼，据欧盟法院官方网站上的文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟在10月底对中国制造的电动汽车进行了反补贴调查，并征收了关税。对于宝马公司而言，该税率达到了20.7%。宝马公司在华生产宝马电动MINI和电动MINI Aceman。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据法院文件，德国汽车制造商在本周二（在提交挑战的截止日期前一天）向普通法院提起了上诉，普通法院是欧盟普通法院下设的两个部门之一。普通法院的诉讼程序通常需要约18个月，并可上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;案件的具体细节尚未公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比亚迪（002594.SZ）、吉利（0175.HK）和上汽集团（600104.SS）以及汽车行业协会中国汽车工业协会（CCCME）也在中国制造电动汽车进口关税问题上向欧盟普通法院提出了上诉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="2024年巴黎车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LBHHRFW4U5I5XAGARHJE22COXI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年10月14日，法国巴黎2024年巴黎车展媒体日，宝马的标识被拍摄到。路透社/Benoit Tessier/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 15:33:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/bmw-joins-chinese-ev-makers-filing-eu-court-challenge-tariffs-2025-01-24/</guid></item><item><title>中国称菲律宾向有争议环礁的军舰运送物资</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-says-philippines-sent-provisions-warship-disputed-atoll-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;中国海警局表示，菲律宾于周五派遣民用船只向第二托马斯暗礁运送物资，该暗礁位于南中国海的争议区域，菲方的军舰在这里非法搁浅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海警局在其声明中表示，访问期间全程对菲律宾船只进行了质疑和监控，并指出将继续在南沙群岛及其邻近水域开展“权益保护和执法活动”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾外交部在其声明中表示，已轮换“比科尔山脉”号护卫舰的人员，并在没有发生意外的情况下向该舰运送了物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国与菲律宾已经就第二托马斯暗礁区域的动作进行多月的交涉，该暗礁位于马尼拉200海里专属经济区内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国海警局表示，希望菲律宾方面履行承诺，共同管理海洋事务，共同维护区域稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国几乎宣称南中国海的全部海域，尽管文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾和越南也有重叠主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年国际仲裁法庭的裁决指出，北京基于历史地图的主张在国际法下并无依据，这是一个中国不接受的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，北京与马尼拉进行了新一轮关于海洋争端的会谈，并同意寻求共同立场和合作方式。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国海警船在南中国海第二托马斯暗礁附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HYBS4D3FU5PENOYKULLD2S54M4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月5日，中国海警船在中国南中国海的第二托马斯暗礁附近。路透社/亚德里安·庞戈尔特/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 15:25:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-says-philippines-sent-provisions-warship-disputed-atoll-2025-01-24/</guid></item><item><title>英国高级议员将再次致信Shein，就中国棉花事宜进行沟通</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/senior-uk-lawmaker-write-shein-again-china-cotton-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;英国一个议会委员会主席计划再次致函Shein，询问是否将产自中国新疆地区的棉花应用于其在线快时尚产品，并发往英国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务与贸易委员会的发言人于周五表示，Shein未能回应委员会主席莱恩·伯恩关于该公司产品是否使用来自中国新疆的棉花的问题。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一个时尚品牌Shein的公司标志出现在其巡回宣传车在利物浦举办的圣诞促销活动的衣架上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CDCI44KTDZP57N4ARQJZ3DOIN4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一个时尚品牌Shein的公司标志出现在其巡回宣传车在利物浦举办的圣诞促销活动的衣架上，时间为2024年12月14日。路透社/菲尔·诺布尔/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:15:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/senior-uk-lawmaker-write-shein-again-china-cotton-2025-01-24/</guid></item><item><title>中国汽车制造商江淮预计2024年净亏损，受大众合资企业影响</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-automaker-jac-expects-2024-net-loss-hit-by-vw-venture-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;安徽江淮汽车集团（JAC）&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/600418.SS" target="_blank"&gt;(600418.SS)&lt;/a&gt;在周五的公告中预计，其2024年业绩将出现亏损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公告指出，由于与大众汽车合资企业的业绩不佳，公司预计净利润将从2023年的15亿元人民币转为亏损18亿元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众安徽，由JAC持有25%股份和大众75%股份组成的合资企业，在2024年出现了亏损，这意味着JAC因投资该合资企业而确认的损失约为14亿元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公告还表示，公司预计提取11亿元人民币的资产减值准备，但未做进一步说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众汽车在一份向路透社的声明中称，财务结果“意料之中”。声明中指出，合资企业在厂房基础设施建设和研发方面进行了“大量投资”，并处于提升产能的阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;江淮汽车预计将于3月29日公布全年业绩，但中国公司有时会在预期出现重大变动时主动披露财务预估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众安徽的工厂是中国市场大众汽车公司唯一控股的合资工厂，该工厂生产了面向欧洲等市场的Cupra Tavascan电动车SUV。其姊妹车型ID.UNYX也在同年7月面向中国市场推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众汽车去年在中国的单位销量下降10%，该公司称之为“激烈的价格战”。但未提供来自其安徽合资企业的销售数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.2410人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="安徽江淮汽车集团（JAC Motors）的徽标在2016年北京车展上的展位上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUQMUCOF3FMGVGKNODKFCPOHC4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;安徽江淮汽车集团（JAC Motors）的徽标在2016年北京车展上的展位上。2016年4月26日，中国北京。路透社/金 Kyung-Hoon/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 11:20:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-automaker-jac-expects-2024-net-loss-hit-by-vw-venture-2025-01-24/</guid></item><item><title>Kyodo 报道称，中国法院判处一名男子死刑，因其刺死一名日本男孩。</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/alleged-killer-japanese-schoolboy-goes-trial-china-say-japans-foreign-ministry-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;中国法院判处一名男子死刑，罪名是对一名日本男孩在深圳市致命刺伤，日本共同社援引日本驻华大使金子哲治的话报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庭审当天开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该男孩是一名10岁的日本籍学生，父亲为日本人，母亲为中国人。去年9月的一天清晨，他在上学途中遭遇刺伤，次日不幸去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嫌疑人中姓男子（44岁）因涉嫌谋杀于11月30日被中国警方正式逮捕，共同社此前曾报道此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次袭击发生在1931年一起事件的周年纪念日，该事件引发了中日之间的战争，这是一个在双边关系正面临恶化风险时极为敏感的日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共同社周五称，中国当局将此案描述为一起偶然且孤立的事件，未提及具体动机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是去年在中国发生的第二起此类针对日本教育中心附近袭击事件。此前6月，在东部城市苏州，一名男子袭击了一辆载有日本学生的巴士，造成一名中国人的死亡，该国人试图保护日本母亲及其孩子免受袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共同社报道说，苏州的法院已在上周四判处该名袭击者死刑。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Shenzhen Japanese School in Shenzhen" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZGVMSZYC5VIFFD6Q5JOXWYAAZ4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年9月19日，中国广东省深圳市，深圳日本人学校的一般视图。路透社/David Kirton/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 08:01:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/alleged-killer-japanese-schoolboy-goes-trial-china-say-japans-foreign-ministry-2025-01-24/</guid></item><item><title>菲律宾漫画将南中国海争端带入儿童视野</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-comic-book-takes-battle-south-china-sea-children-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾于周五发布了一本漫画书，旨在对抗所谓在有争议的南中国海主权问题上出现的歪曲叙述，这一行动引起了中国的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部40页的漫画书题为《Jun老师的故事》，讲述了Jun老师和他的学生们学习海域区划、国际法律，并保护菲律宾海洋资源的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家安全顾问埃杜尔多·阿诺表示，这本漫画书补充了政府揭露中国在南中国海“侵略”行为的努力，旨在教育菲律宾民众理解复杂的海洋事务及其在国际法下的主权权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海岸警卫队司令罗尼·加万表示，他希望这本书能够激励年轻的菲律宾人“保卫属于我们的权益”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉的中国大使馆批评这一举措，称其为“政治操纵”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;漫画书中的一章突出了2016年《永久仲裁法院》裁决支持菲律宾的重要性，该裁决否定了中国对南海大部分地区的主权声索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国拒绝接受这一裁决，并加紧通过庞大的海岸警卫队和渔业民兵舰队来维护其主权声索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿诺表示：“中国官员及其支持的媒体和个人继续传播歪曲和扭曲的叙述，以诋毁我们的努力并为其单方面声索提供借口。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 11:11:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-comic-book-takes-battle-south-china-sea-children-2025-01-24/</guid></item><item><title>早晨报价：美元下跌，日本央行加息，欧元区经济增长，人民币获得缓解</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;米克·多兰展望未来一天的美国和全球市场动态&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元跌至年内最低水平，因日本银行终于在上周五大幅上调了基准利率，达到了0.5%，创2008年全球金融危机以来的新高。本次加息符合预期，市场对此反应平静。尽管日本银行上调了通胀预期，显示其对工资上涨将维持通胀稳定的信心，但行长龟井和夫表示，目前还没有明确的想法表明未来将如何进一步调整利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本的日经225指数收盘持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同日，人民币受到特朗普在接受福克斯新闻采访时表示，他上周与中国国家主席习近平的对话十分友好，而且他认为与中国达成贸易协议是可行的这一消息影响，大幅升值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他称关税威胁赋予了自己“力量”去推动中国遏制芬太尼走私，但他表示：“与其使用关税，不如避免。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离岸人民币升值至11月以来的最佳表现，周五中国股市涨幅1-2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲股市和欧元也大幅上涨，欧元创下一个月以来新高，触及1.05关口，这是自12月中旬以来首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，欧元区商业信心亦有所回暖。标普全球编制的欧元区综合PMI在1月份上升至50.2，高于12月份的49.6，重新超过50这一划分扩张与收缩的临界点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计下周欧洲央行将宣布降息，市场预期未来还会有更多的宽松措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府的仁慈姿态有助于缓解投资者的担忧，美国将保证向欧洲供应液化天然气与乌克兰和平谈判的预期推高了欧元区股市的涨幅，已超过标普500指数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多资产管理公司正考虑重新考虑欧美之间的估值差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝莱德CEO拉里·芬克在达沃斯世界经济论坛上表示：“对欧洲的悲观情绪已经太多了。现在或许是回到欧洲投资的好时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;企业盈利报告在一定程度上起到了积极作用，尤其是在奢侈品行业。博柏利发布季度销售数据低于预期的跌幅后股价上涨11.5%， Hugo Boss、Moncler和开云股价也分别上涨2%、5%和9.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普要求欧佩克降低油价并呼吁全球降低利率，提振了华尔街的公司信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美联储下周不太可能跟进降息，但市场目前并不预期美联储会进一步降低基准利率，预计可能要到年中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大银行也很可能加入欧洲央行的行列，在接下来的一周举行降息会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，比特币也攀升至高位，由于美国证券交易委员会撤销了长期以来被认为受到加密货币行业强烈反对的会计指导，这是本届政府对前任政府政策的一大转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普签署了一项行政命令，要求成立一个加密货币工作组，负责提出新的数字资产监管措施，并探索建立国家级数字货币储备的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下动态将为周五的美国市场带来更多指引：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* S&amp;P Global发布的1月“闪速”企业调查初值，12月现房销售数据，密歇根大学1月消费者情绪调查终值&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美国企业盈利报告：美国运通、Nextera、威瑞森、HCA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 达沃斯世界经济论坛活动，包括国际货币基金组织总裁克里斯塔莉娜·格奥尔基耶娃和欧洲央行行长克里斯蒂娜·拉加德，以及世贸组织“小型部长级”会议&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 11:06:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2025-01-24/</guid></item><item><title>欧盟将重点瞄准人工智能、生物科技及廉价能源以提升全球竞争力</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/france-pushes-massive-pause-eu-red-tape-amid-us-pressure-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;人工智能、生物科技和可负担的清洁能源将成为欧盟推动全球竞争力的战略重点，确保其在与美国和中国等竞争对手的较量中不落下风。据法新社获得的一份欧洲委员会草稿文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟正承受着法国等成员国的压力，需要简化商业规则，并且面临着美国总统特朗普新一届政府带来的新挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺撤销美国企业规章，本周在世界经济论坛达沃斯年会上针对繁琐的行政程序问题发声，呼吁欧盟减少监管，他还威胁要对欧盟输往美国的商品征收新的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该欧洲委员会文件是一个名为“竞争力指南针”的提案草稿，将于1月29日公布，该文件概述了未来两年通过创新提高生产效率和推进去碳化制造业的29项措施和战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件称：“是时候采取行动了。如果不尽快改变方向和方法，欧盟的经济实力、投资目的地和制造业中心地位将受到威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件指出，欧洲应处于未来经济中关键技术领域的前沿，如人工智能、先进材料、生物科技、清洁能源、机器人和太空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该文件还呼应了去年9月前欧洲央行行长Mario Draghi的一份报告中的某些元素，这份报告呼吁欧盟协调产业政策，大规模投资以追赶美国和中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会计划在2月底推出“清洁工业协议”，包括减少公司可持续报告要求25%和降低能源价格至美国的三分之一等措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该竞争力文件指出，欧盟将修订化学品法规，促进人工智能工厂的发展，并寻求解决创新初创企业扩大规模面临的障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该文件还提到，欧盟委员会将鼓励其27个成员国在能源网络、数字基础设施、人工智能和关键药品制造等领域更多地协调其工业和扶持政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该委员会文件与法国推动欧洲层面行政程序简易化的努力相一致。巴黎呼吁对新的欧盟法规进行“大规模暂停”，并推迟要求企业报告其环境足迹的规则的生效日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国的建议详细列于1月20日的一份文件中，并被路透社获得。文件指出，欧盟公司近年来出台的新环境法规正在伤害其与美国竞争对手的竞争力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国提议无限期推迟新的公司尽职调查指令的实施，并将公司可持续报告指令的实施时间推迟两年。法国还推动欧盟将所谓的巴塞尔银行资本规则的实施时间推迟一年至2027年，以确保与已经将实施时间为2027年初的英国处于同一水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国的这一长列表建议包括调整农业规范或甚至“废物”的法律定义，作为其所谓的“简化冲击”计划的一部分，旨在追赶快速发展中的美国和中国竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国财政部长埃里克·隆巴尔德在新年致辞中对记者说：“我们预计在欧洲委员会总统最初的100天里会出台强有力的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“我们必须关注那些使公司生活复杂化并减缓其增长的法案。”德国也希望通过减轻欧洲公司的负担来效仿法国。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Weekly cabinet meeting at the Elysee Palace in Paris" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F4MNJ6D5QNMZ3FSUKS2EZCXNSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国经济、财政、工业和数字经济部长埃里克·隆巴尔德离开巴黎爱丽舍宫每周内阁会议现场，法国，2025年1月22日。路透社/本多·梯谢尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 12:37:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/france-pushes-massive-pause-eu-red-tape-amid-us-pressure-2025-01-24/</guid></item><item><title>中国2024财政收入增长放缓，非税收入激增</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-2024-fiscal-revenue-grows-13-down-64-year-earlier-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;据财政部数据显示，2024年中国财政收入同比增长1.3%，远低于2023年6.4%的增长，这主要受到房地产市场长期低迷和国内需求放缓对经济的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，中国财政收入总计21.97万亿元人民币（约3.03万亿美元），其中包括17.497万亿元人民币的税收收入和4.473万亿元人民币的非税收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，2024年中国税收收入同比下降3.4%，而非税收收入增长25.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，财政紧张的地方政府急于向企业征收临时罚款和没收财产，这已经削弱了本已脆弱的商业信心，引起了中国领导层的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年12月，李强总理表示，中国必须加强执法监督，关注罚款和没收收入的异常增长，并承诺采取措施改善营商环境和提振市场信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非税收收入包括行政收费、罚款和没收财产，以及国有企业利润等广泛来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，中国地方政府土地销售收入同比下降16%，凸显了房地产市场的深度下滑。这种收入在过去是地方政府促进经济增长的关键驱动力，而其大幅下滑已成为影响整体商业活动的主要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，财政支出同比增长3.6%，低于2023年的同比增长5.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国高层领导人誓言在外部逆风加剧的情况下，采取更加积极的财政政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，中国经济增长5%，达到了政府的目标，但这种增长是不均衡的，许多居民抱怨生活水平恶化，因为北京努力将工业和出口收益转移给消费者的同时，还需控制地方政府债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=7.2441人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国发布2024年第四季度和全年GDP数据" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HGFSX7PJBZMFPIYAL3NUYN7ULE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图：2025年1月16日，正值上海陆家嘴金融区背景下的外滩。路透社/国野拓相关摄影。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 10:16:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-2024-fiscal-revenue-grows-13-down-64-year-earlier-2025-01-24/</guid></item><item><title>调查结果显示中国1月制造业活动连续第四个月扩张</title><link>https://www.reuters.com/world/china/poll-china-jan-manufacturing-activity-seen-expanding-fourth-month-2025-01-24/</link><description>中国制造业活动在1月份可能连续第四个月扩张，彰显了世界第二大经济体的供给侧韧性。尽管面临着美国加征关税可能进一步削弱国内需求、加剧通缩压力的风险，中国经济依然展现出稳步增长的势头。（注：通缩指的是价格水平普遍而持续地下降，它对经济的负面影响较大。）

![路透社标志](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/466BJJQ7PVGY5O53NZ3KL65MHM.png)
&lt;i&gt;路透社标志&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 10:40:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/poll-china-jan-manufacturing-activity-seen-expanding-fourth-month-2025-01-24/</guid></item><item><title>特斯拉在美国、加拿大和欧洲推出新款 Model Y，距中国仅几周。</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/tesla-announces-revamped-model-y-version-us-priced-59990-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;特斯拉（TSLA.O）于周四在美国、加拿大和欧洲地区推出了重新设计后的Model Y跨界车，这是在中国率先推出后几周的更新版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新款Model Y在2025年上半年计划推出较便宜型号之前首次亮相，作为特斯拉这家由埃隆·马斯克领导的电动汽车制造商，在预计销量和吸引更多买家方面的重要举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Model Y在2020年首次发布，并在2023年成为全球销量最高的车型。随着特斯拉在全球市场的竞争力受到挑战，尤其是来自中国和欧洲的竞争对手，去年该车型的销售动力有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特斯拉最昂贵的版本，称为“Launch Series”，在美国的价格为59,990美元，比旧款最昂贵版本的价格高出25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新Model Y（目前仅为限量版“Launch Series”提供）具有重新设计的外观、内部升级的功能以及略微延长的续航里程（320英里/515公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这款车型配备了全自动驾驶辅助系统，这是特斯拉其他车型上的一个可选配置（通常需要8,000美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特斯拉计划本周四公布第四季度财报，并将在3月开始交付新版汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特斯拉还将旧款Model Y列入库存，并对某些版本提供了超过3,500美元的折扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球最有价值的汽车制造商，特斯拉在一年前推出了更新后的Model 3紧凑型轿车，售价不变，同时对设计进行了更新并增加了一些新功能。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加利福尼亚的电动车充电站" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UCKKD6MTIZJF7JLGJGFTXO5SGA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;加利福尼亚州洛杉矶和拉斯维加斯之间的贝克，2024年11月19日。特斯拉标志在充电站上的特写。路透社/Mike Blake/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特斯拉Logo出现在加利福尼亚的Model Y汽车上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5FHJNRQSMVMQZNCSZOU6225PCI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年10月20日，美国加利福尼亚州恩西尼塔斯，特斯拉Logo出现在Model Y汽车上。路透社/Mike Blake&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 01:28:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/tesla-announces-revamped-model-y-version-us-priced-59990-2025-01-24/</guid></item><item><title>美国假日购物者提振博柏利转型希望</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/burberrys-quarterly-sales-drop-less-than-feared-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;Burberry (BRBY.L) 报告称，其同店销售额在 quarter 比市场预期低 4% 下降，得益于美国假期购物季表现强劲，这是英国奢侈品牌的业务复苏的一次积极进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Burberry 股票上涨 12%，投资者对需求正在复苏的迹象表示欢迎，这增加了奢侈品消费者信心回归的希望。佛罗伦萨奢侈品集团 Kering 的股票也上涨了 8%，而行业领导者 LVMH 的股价上涨了 3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Burberry 首席执行官约书亚·舒尔曼在上任六个月后表示，其节日广告活动侧重于展示其最知名的风衣和围巾，而非包包和鞋子，这一策略与更广泛的目标客户群体产生了共鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对这些结果极为满意，”舒尔曼在接受记者电话采访时说，我们看到了自两年前十二月份以来新客户增长，在品牌喜好度方面也看到了积极的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舒尔曼的战略是将重点放在 Burberry 最具标志性的产品上，以赢得那些因不熟悉设计和更高价格而疏远的客户。公司表示，售价在 420 至 990 英镑（约合 522 至 1230 美元）的羊绒围巾以及外套在全球范围内表现优异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师此前预计 Burberry 第三季度可比销售额将下降 12%。到 12 月 28 日为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们视这些结果为迈出正确方向的第一步，”RBC 分析师在其报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛分析师表示，路威酩轩和布罗尼·古чи尼近期报告的强劲销售数据可能有助于投资者对奢侈品需求正在复苏感到更加乐观，从而推动像 Burberry 这样的品牌回暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舒尔曼表示，新泽西州，品牌在那里重新装修了 57 街的门店，推出了“超奢华”大衣，这一表现良好，促进了美洲地区销售额在季度内增长 4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据奢侈品洞察数据显示，Burberry 最昂贵的产品在美国的价格有所提升，例如一款配有粗花呢羊毛镶边、售价 13,900 美元的女性风衣，反映了该地区奢侈品需求的改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他地区也从上一季度的销售表现有所改善。亚太地区销售额下降 9%，此前第二季度下降 28%；而欧洲、中东、印度和非洲（EMEIA）地区销售额下降 2%，此前降幅为 10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Burberry 财务主管凯特·费里表示，12 月推出的降价活动有助于改善销售额并清空库存，但全价销售也令人鼓舞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费里表示，中国市场出现稳定迹象，中国是该品牌的重点市场，在 11 月启用了新门店。大陆中国占 Burberry 上一个财政年度收入的五分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司表示，预计其财务年度将实现盈利，有望抵消其上半年报告的调整后运营亏损 4100 万英镑（约合 5100 万美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三季度零售收入为 6,590 万英镑（约合 8,180 万美元），低于去年同期的 7,060 万英镑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着 Burberry 定于 2 月 24 日在伦敦时装周上发布 2025 年秋冬系列，关于品牌创意总监丹尼尔·雷将在品牌任职时长的传言仍在继续。本周一份意大利报纸报道称，雷计划加入吉尔桑德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对记者和分析师关于雷是否离职的问题，舒尔曼和费里均表示不会对传言发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Burberry" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MJDJOCZNPFMAVFYNKRSZ4VIDXM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位男士在英国伦敦牛津街的宝柏里商场购物。（图片来源：路透社/霍莉·亚当斯/文件照片）&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 07:10:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/burberrys-quarterly-sales-drop-less-than-feared-2025-01-24/</guid></item><item><title>中国2024年地方政府土地出让收入下降16%</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-2024-local-government-land-sales-see-16-drop-revenue-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;中国地方政府的土地销售收入在2024年比上一年减少了16%，财政部的数据于周五公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从1月至11月期间，降幅为22.4%；对于整个2023年，则为13.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向房地产开发商出售土地使用权曾是地方政府重要的收入来源，但持续的房地产市场低迷已大幅削减这类收入，因为开发商缩减了土地收购活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土地销售收入的下降影响了地方政府的财政状况，这些地方政府不仅要推动地方经济发展，还要控制可能的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国地方政府和房地产市场的风险，央行行长在1月13日表示，中国政府已采取一系列措施来减少。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一辆卡车在陕西省榆林市榆恒工业区附近的一个建设现场行驶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MECX65A2IJNGXHJXZZ4U3KSTXQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一辆卡车在陕西省榆林市榆恒工业区附近的一个建设现场行驶（2023年11月21日摄）。路透社/李岚
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 10:13:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-2024-local-government-land-sales-see-16-drop-revenue-2025-01-24/</guid></item><item><title>克里姆林宫表示，普京希望在特朗普发表评论后重启核 arms cuts 谈判</title><link>https://www.reuters.com/world/putin-wants-restart-nuclear-arms-cuts-talks-kremlin-says-after-trump-comment-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京明确表示希望尽快重启核武器削减谈判，俄克里姆林宫在回应美国总统唐纳德·特朗普的言论时称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周四表示，他希望朝着削减核武器的方向努力，并认为俄罗斯和中国可能会支持减少自身武器能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，现在轮到华盛顿方面采取行动了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯总统普京主持俄罗斯安全会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3CDD7QUKSVPD5CWYOADCRNG5LA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在俄罗斯莫斯科郊区的诺沃加里诺沃国家住处，通过视频连线主持俄罗斯安全会议，时间为2025年1月20日。卫星通讯社/加维里尔·格里戈罗夫/路透社/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 09:52:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/putin-wants-restart-nuclear-arms-cuts-talks-kremlin-says-after-trump-comment-2025-01-24/</guid></item><item><title>泰国和中国将设立协调中心以打击诈骗电话网络</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thailand-china-set-up-coordination-centre-combat-scam-call-networks-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;泰国与中国将联手打击缅甸和柬埔寨边境地区快速增长的非法呼叫中心网络，这些呼叫中心通常由被贩卖的工人运营，专门实施电话和网络诈骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东南亚——特别是在泰国、缅甸、老挝和柬埔寨接壤地区——自新冠肺炎疫情以来，电信和网络诈骗活动成为一个中心枢纽，联合国表示，成百上千的人被贩卖到诈骗呼叫中心工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国警方宣布将在首都曼谷的国家警察总部设立协调中心，中国当局也在泰国仙道区（Mae Sot）——该区与缅甸迈阿达（Myawaddy）接壤，迈阿达是诈骗呼叫中心的重要枢纽——计划设立另一个协调中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国警方称：“该中心（在曼谷）将与中国合作共同调查和打击设在缅甸迈阿达及其与柬埔寨边境的诈骗呼叫中心团伙，这些团伙涉及许多中国和泰国公民。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出，这一协调中心预计将在2025年2月开始运作，这是在曼谷举行的泰中安全部门会晤之后发布的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国公众对政府采取行动打击充斥全球劳动力的诈骗 compound 表示了持续的压力，这些劳工通常遭受虐待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国亦愈发关注这一问题，特别是中国演员王星被拐骗并跨国获救后，从缅甸返回中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方媒体报道，近期在北京昆明举行的中国、缅甸、泰国官员会议期间，三方一致同意消除缅甸电信诈骗中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近打击诈骗 center 的活动还包括泰军方代表团本周与缅甸军政府第二号人物杜温在内比都会面，讨论打击人口贩卖和网络诈骗问题。缅甸官方媒体称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府运营的《缅甸全球新光报》本周报道，缅甸军政府已遣返回超过55,000名外籍人士，包括超过53,000名中国人，从2023年10月至2025年1月期间遣返至各自的祖国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，报告还指出，诈骗活动得到缅甸邻国的支持，泰国内阁部副部长普塔姆·韦查亚奇驳斥了这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普塔姆表示：“这不仅仅是泰国的问题，这也是缅甸和中国需要帮助的问题。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="泰中罗勇工业园区入口处的旗帜飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4VFO7PBOLNNHLCJVU4HAJ4W5BE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;泰中罗勇工业园区入口处的旗帜飘扬，位于曼谷以东的罗勇省，2016年4月7日。REUTERS/查伊瓦特·苏布拉斯蒙&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 10:41:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thailand-china-set-up-coordination-centre-combat-scam-call-networks-2025-01-24/</guid></item><item><title>独家：律师称，赌博大亨因声称为中国从事间谍活动而在泰国监狱中遭受虐待</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/gambling-tycoon-abused-thai-jail-after-saying-he-spied-china-lawyers-say-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;一位被监禁的赌博大亨因其声称自己是中国间谍而遭受(theta)不人道待遇，他的律师向国际刑警组织(Interpol)通报了这一情况，表示担心他的生命安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生于中国、持有柬埔寨国籍的佘智疆在泰国监狱受到暴力待遇，导致他无法站立，并且不情愿地接受了来自中国官员的访问。律师在其致国际刑警组织的信中向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位大亨于2022年在曼谷因国际逮捕令和应北京要求发出的国际刑警红通被捕，被指控在东南亚运营非法网络赌博业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在致国际刑警组织于1月9日发出并分享给路透社的信中，佘律师称他被单独监禁，被链着，并且拒绝了脊椎受伤的治疗，也未获准与家人接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师克莱拉·贾泊-罗德里格斯和皮埃尔-奥利维尔·苏表示，这位大亨遭受了“特别不人道的待遇”及“机构性质的人权侵犯”。根据他们的说法，这些因素使他们严重担心客户的安危。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师们正在寻求撤销国际刑警组织要求佘大亨被引渡的红通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国司法部未予置评，将问题转交给了矫正署，该署未能立即回应。北京驻曼谷大使馆未回复路透社的电子邮件问询，亦未就电话采访的问题作出回复。中国外交部未就相关问题回复问询。国家安全委员会亦未就此事回复审议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑警组织发言人表示，国际刑警组织规则规定，红通活动不得涉及政治、军事、宗教或种族性质的活动，并拒绝提供进一步评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佘大亨声称其拘留具有政治动机，他在接受半岛电视台采访时说，这起拘留遵循了他拒绝服从中国当局命令的结果，而这些命令要求他开发泰缅边境的一个城镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们想要殖民地。我想做生意。”他在9月26日的一部纪录片中告诉该网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于本月该国一名中国男演员被绑架和跨境解救一事引发了社交媒体风暴，中国提高了对东南亚国家打击中国起源赌博及诈骗团伙的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，该地区成为多种赌博活动的磁石，涉及诈骗及由犯罪团伙运营的人口贩卖，其中许多团伙为中国起源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在半岛电视台纪录片播出后几天，他的律师称，佘被转移到了泰国曼谷一个最高安全监狱，这个监狱关押着长期服刑和死刑犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月底，律师称，佘被监禁期间，狱警和狱友粗暴袭击了他，这起事件违反了纪律。现无法行走或站立的他现在使用轮椅。路透社看过的一份警方报告也描述了该事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月两次，律师称，中国大使馆官员未经佘同意访问了监禁中的他，试图说服他返回中国。在一次会议中，他们说官员们暗示他的家人和朋友可能需要大使馆的帮助，这被他解释为威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国通过抹黑程序和严重侵犯人权的行为损害了国际司法合作，这本身就应成为引渡障碍。”贾泊-罗德里格斯告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立证实这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被捕时，佘管理着缅甸边境中国-泰国一侧的一个占地150亿美元的 casinos、娱乐和旅游综合体，这座城市名为Shwe Kokko。该集团——亚泰国际控股集团——还在中国的柬埔寨和菲律宾投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该集团否认参与任何犯罪活动，包括人口贩卖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位大亨声称，他应中国国家安全局的要求在菲律宾被招募，这个机构主要是负责管理境外情报活动，从而撤销了对其的刑事指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说他曾与一名前菲律宾市长——中国国籍郭华萍（Alice Guo，音译）——共事，她遭到不当行为调查并被菲律宾参议院于去年调查，怀疑她与针对中国客户的离岸赌博活动有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任贪腐和洗钱指控的郭，否认自己是中国间谍，否认其他指控为恶意诽谤。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Shewe Kokko城市的一张通用视图，这个位于泰缅边境的赌场、娱乐和旅游综合体正在建设中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D5SMGG34LJIRNFMUR6EELXPIZI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;©2020年3月9日，在泰国梅萨托区，从泰国一侧可以看到正在建设中的Shwe Kokko城市，这是泰国赌博大亨佘智疆2022年开发的赌场、娱乐和旅游综合体。路透社/潘努·翁查乌姆/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 10:54:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/gambling-tycoon-abused-thai-jail-after-saying-he-spied-china-lawyers-say-2025-01-24/</guid></item><item><title>中国家庭呼吁释放被缅甸诈骗团伙扣押的亲属</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-families-appeal-free-relatives-held-by-scam-gangs-myanmar-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;(1月22日的报道已修正，将王星的年龄从22岁改为31岁，详见第二段)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王星，现年31岁，是一名挣扎在中国影坛的演员。他之前的行动剧本都不如此次的真实经历刺激——被解救出境的经历，而非作为真人秀明星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，王星在接到匿名工作邀请后飞往泰国，前往当地拍摄电影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有电影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，像数百名其他中国男性一样，王星也落入了工作邀请的陷阱，这份工作后来被他承认显得过于诱人，实际上是犯罪团伙设下的圈套。像其他急需工作的人员一样，王星被绑架并在毗邻泰国的缅甸境内，一个在线诈骗中心工作，根据他的叙述以及中国和泰国警方的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但与其他被拐卖的中国家庭默默等待的情况不同，王星在家乡有 매우强大的代言人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的昵称为“佳佳”的女友在社交媒体上发布了王星被绑架的详细信息，并发起了一场社会运动来记录她为将他解救回国进行的斗争，获得了数百万的粉丝和中国名人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月7日，王星被泰警方解救，尽管警方称他在缅甸被捕，但未透露太多关于他解救的消息。受其解救行动激励，其他仍被羁押在中国-缅甸边境缅甸境内诈骗中心的家庭也开始公布自家案件的具体详情，试图通过这一事件引发关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天之内，这场罕见的草根运动收集了近1800名声称从中国和泰国边境地区被贩卖至缅甸的中国公民的名字。因政治动荡和扩大内战，这些诈骗中心在缅甸遍地开花，自2021年军事政变以来，在混乱中愈加泛滥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国表示，自新冠疫情以来，已有数十万人被贩卖至东南亚的诈骗中心，该行业横跨全球欺诈人群并为组织犯罪集团赚取数十亿美元，许多来自中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员称，行动涉及的受害者数据已移交给中国当局，成为迄今为止对贩卖至镇如缅甸若开邦若开镇诈骗中心人群的最详细清点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国公安部在周五发布了一份不同寻常的声明，称正在“尽一切努力”打击诈骗中心，并“解救被贩卖者”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方电视台在周二说，北京已与泰国、缅甸就逮捕诈骗团伙头目并消灭诈骗中心达成共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年针对中国公民的犯罪激增后，北京最初开始打击缅甸诈骗中心，结果导致数千名疑似参与非法业务的中国公民被捕。这反映了中国政府优先考虑将被拐卖人士视为罪犯嫌疑人，而不是受害者的做法，人权组织称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要得到被贩卖至诈骗中心的中国人的确切数字很难，”反人口贩卖组织“人性研究咨询”创始人江美娜表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社通过《星归家园》活动联系了四位在缅甸失踪并被登录在数据库中的家庭成员，匿名问题他们不愿因激怒当局而延误营救工作。该数据库以王星的名字“星”命名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“星归家园”运动中，约93%的1800名受害者为男性。平均年龄为27岁，绝大多数年龄在15岁至45岁之间。他们大多数讲述了因经济困难——负债累累、难以维持生计乃至在全面经济放缓期间建筑业失业——而使他们落入诈骗中心圈套的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据《星归家园》运动的众筹数据表，在中国不能将男性视为被贩卖的潜在被害者，且约一半家庭表示当地警方无法接受失踪警报，路透社分析称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我最初想要报警，但警方说失踪人员警报仅适用于妇女和儿童，”其中一名妇女说，她的30岁丈夫在因还债而接受似乎是个诈骗工作机会后失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位来自一名22岁电工的遗孀说，中国警方告诉她无法接受他失踪的报告，因为他在出国旅行期间携带了护照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发布失踪男子信息的家庭成员表示，希望该事件能够促使中国政府关注并赢得被贩卖人口回到家中的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，当组织者关闭数据表阻止新名字的添加时，外交部呼吁其他国家对诈骗团伙采取进一步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到家乡，演员王星公开感谢中国政府将其解救回国。此外，他在现已删除的文章中提到，注意到他行李中女友佳佳留下的发带，并担心再也见不到她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她让我在中途拒绝工作机会，但最终我仍去了，”王星说。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国演员王星在回到国家后，被泰国警方协助并与其握手" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QPOP77XB7FKWPHUVEN2624FSSU.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国演员王星被泰国警方协助后回到国家，在泰国-缅甸边境西育县的警局与警察握手。2025年1月7日。皇家泰国警方/路透社发放&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:56:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-families-appeal-free-relatives-held-by-scam-gangs-myanmar-2025-01-22/</guid></item></channel></rss>