<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 31 Aug 2024 23:44:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的情况下，暂停加沙地带的新停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始战争之后的每一天了，”处于选举年压力下的拜登说，他受到停止加沙冲突、现在已进入第八个月的呼吁。其网址为[拜登](https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/)，这一冲突受到[美国大选](https://www.reuters.com/theme的国会议题/)的影响，需要停止[加沙冲突](https://www.reuters.com/theme.中东/以色列-哈马斯/)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的、旨在安排以色列和加沙地带哈马斯武装运动之间停火的谈判已多次陷入僵局，双方都将停滞不前的原因归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列 weeks 进行拉法赫入侵以及在国内和国外对总理本雅明·内塔尼亚胡政府施加.Previously pressuring states concerning the Gaza 听取 палестин Hansen 的 statement -- the告诉我许多 days after hashlib的 xa --. days after... 接收 - a, "when -- the，在外部 upwards over 最后作的战争和 workflow.ObjectName_u200b Netanyahu 的疫情.message / hear":{"background影像":"{}/image斡旋 sw.s3.amazonaws.com/AWSPatents life/image.webp"}}.blit("写着":"之前那次写去的（第 0a）”在战斗场面上有所收获，” JButton  گفت。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表展示加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在民主党总统的主要共和党竞争者唐纳德·特朗普周五被判犯有34项重罪后一天提出，这突显了两位候选人之间的鲜明对比。[特朗普](https://www.reuters.com/theme.国 会议题/) 被判犯有重罪，而拜登则提出了这一新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议由三个阶段组成，并不同于以前的提议，因为停火将作为各方通关三个阶段而持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老人和妇女，将用数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙提供人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火仍然将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列中那些主张“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，并呼吁无限期地继续战争。一些人在政府联盟中。他们已经表明了态度，他们想要占领加沙。他们想要为多年战斗，人质对他们来说不是优先事项。好吧，我已敦促以色列领导层站在这份协议背后，无论压力如何，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的人，作为唯一一位曾战时访问以色列的美国总统，作为一名刚刚派美军直接防御以色列免遭伊朗攻击的人，我请求你们退一步，思考如果我们错过这一刻会发生什么，”他说。“我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新提议是因为最近的战场收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”官员说。“它再次在至关重要的细节上进行了痛苦的谈判。现在桌上的是整个过程的真正结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家中以媒体将拜登周五的演讲称为戏剧性，并解释说这是直接呼吁以色列公众的尝试。领先频道12中断了晚间新闻节目，现场播放了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止出版提议的详细信息，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史和政治学教授耶利米·苏里表示，这一提议比以前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，而哈马斯能够对以色列发起任何严重打击或攻击或恐怖事件的几率并不小，但与之前相比，明显降低了，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法“正在转向”，苏里说，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响力也在起作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造很多激励机制，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个早期人质提议要求以交换六周的停火，以便将更多援助运送到隔离区，以交换加沙地带生病的、年迈的和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个提议在一个月前破裂，当时以色列拒绝了哈马斯要求在谈判中永久结束战争的要求，并加强对南加沙拉法赫城的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解人，它不会在持续的侵略行动中进行更多谈判，但如果以色列停止战争，它将准备达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民在加沙被哈马斯绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法赫的一场以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但没有超过美国红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了地狱般的磨难，”周五拜登说。“我们所有人都看到了这周早些时候拉法赫市恐怖大火的可怕画面，随后发生了一场针对哈马斯的以色列空袭……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日哈马斯在以色列南部发动的攻击后攻击加沙地带以来，已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在被以色列军事进攻摧毁的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在北部加沙地区比尔拉希亚被以色列军事进攻摧毁的建筑物废墟中行走，2024年6月12日。来源：路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本篇报道包含第17段中的强烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内的摄像镜头前展现出了他针对法律和政治斗争的坚定姿态：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天裁定他犯有34项涉及伪造文件以掩盖向一名色情明星支付封口费的相关罪行之后，这位共和党总统候选人以愤怒且语无伦次的发言，罗列了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持他案件的法官胡安·梅尔坎称为“堕落”和“恶魔”，将他的对手、11月5日选举的民主党候选人拜登描述为“我们国家历史上最差劲的总统”。他指责那些对他作证、投票弹劾他和——照搬集会辞藻——那些他宣称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普则呼吁支持者向他的竞选活动捐款，将他所面临的挑战描述为他个人所无法承受的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲经常点缀着幽默，但这次演讲却大部分情绪低落。特朗普在新闻发布会上仅持有一页笔记。结束时，他没有接受提问，并在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其它任何敢质疑特朗普犯罪行为的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位领导人皆将对方描绘为国家威胁的竞赛中，拜登团队抓住特朗普的言论，将其视为他不足以担任公职的又一项新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚见证了困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普语无伦次地讨论他个人的不满，并对美国司法系统撒谎，让所有观众得出一个明显的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据特朗普团队称，奥巴马支持者——其中许多人认为纽约的判决是对正义的践踏——仅在周四一天就向他的竞选活动捐赠了3480万美元。这是特朗普在WinRed平台上一天之内的捐款记录，WinRed是一个处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款额上落后于拜登，但该竞选活动仍在周五试图保持同样的节奏，向支持者发送了一系列充满预兆的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会后，另一条信息高喊道：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，他们辩称审判存在缺陷，指控从未应当提出，民主党支柱的曼哈顿陪审团受到了污染，法官存在偏见——当地当局对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责既不够迅速也不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉奇维塔对一家全国性的大学生共和党团体表示蔑视，因为该团体在社交媒体平台X上发布的帖子称应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样……每个人都有……，”拉奇维塔在X上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt;了马里兰州温和的前共和党州长拉里·霍根，霍根竞选参议员，并在裁决之前警告美国人不要通过更多有毒的党派主义火上浇油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选，”拉奇维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州的共和党选民进行访谈时，几位选民表示，特朗普的定罪让他们开始重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/" target="_blank"&gt;可能会损害他&lt;/a&gt;与拜登的再次对决，考虑到特朗普在多个摇摆州仅以微弱的领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来很像特朗普本人，他们将审判称为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是政治，只是为了伤害他，尽可能地阻止他参加竞选活动，”62岁的马里兰州马里埃塔市退休警官斯科特·克拉克顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会的图片，这是他在2016年伪造商业记录以隐藏支付给沉默色情明星斯达米·丹尼尔斯的金钱的刑事审判中被裁定有罪后的一天，美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是一步虽小却意义重大的举措，旨在深入已有两年的冲突。专家认为，此举有助于缓和俄罗斯对乌克兰边境城市哈尔科夫的越境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰在俄罗斯领土上使用美国提供的武器打击目标风险过大。政府担心，一次重大的乌克兰攻势可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国近年来取消的对基辅供应高端武器的其他禁令完美契合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境另一侧“攻击或准备攻击”其部队的俄军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这为前沿战区的乌克兰士兵发出了向使用美国提供的、装有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器和其它武器装备的俄军进行Cross-border射击的绿灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所（一个位于基辅的官方智库）的研究员米克哈伊拉·别利埃斯科夫表示：“这将稳定阵地，并有可能为将（俄军）从哈尔科夫地区驱逐出去创造条件，在他们建立防线之前。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部的顿巴斯战场撤军的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示：“俄军现在将发现自己处于防守地位，并将不得不重新思考他们在入侵哈尔科夫时所采取的策略。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗举行的加密视频会议上，提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报。这名官方表示，拜登同意乌克兰应该能够打击从俄罗斯领土上攻击其部队的俄军。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴国采取此类行动，但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极的消息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究协会欧亚项目的高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土上攻击的做法，将其用作在哈尔科夫地区发动攻击的避难所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将炮兵布置在边境另一侧，保持防空、电子战、指挥控制（在那里）。” “它可能有一定程度的 sanctuary。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，这一决定单独并不能立即改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“我认为（这个决定）不会在很大程度上改变前线的变化，如果有什么变化的话。但它会使俄罗斯继续这种越境行动更加困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫进行大规模进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄军没有产生足够的战斗力来从东北部威胁哈尔科夫。要这样做，他们必须从东部的作战区域内抽调部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯开火，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大其在美国境内其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上夺取主动权的一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，乌克兰希望获得美国批准，向俄罗斯境内深处打击目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国前国防部官员，如今在华盛顿智库战略和国际研究中心工作的马克·坎西亚恩表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这不是一个激进的变革（在政策上）。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“乌克兰人和行政机关内的官员将为下一步行动争论：攻击更广泛的的目标——可能是那些虽然不直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五布拉格的讲话中表示，他不愿表示拜登政府能否扩大政策，允许在其他地区进行打击，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯说：“展望未来，我们将继续我们一直在做的事情，即根据需要不断调整和适应。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Firefighters work at the site of the Kids and Youth Sport Riding School heavily damaged by Russian missile strikes, amid Russia's attack on Ukraine, in the village of Mala Danylivka, outside Kharkiv, Ukraine May 30, 2024. REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商正坚守降低增产支出的承诺，这使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而可能减轻OPEC+周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于页岩革命以及技术效率突破带来的产量提升，美国在过去几十年中推动了全球非OPEC原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府于2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其被称为OPEC+的盟友去年深化了供应削减，部分是为了补偿美国和其他非OPEC生产国产量上升。OPEC+的总削减量达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三个知情人士于周四表示，OPEC+正在制定一项复杂的方案，这将使该组织能够将一些削减措施延伸至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日召开会议，以考虑供应政策，美国产量的持续增加在继续推动非OPEC+产量的增长，但其威胁将不及2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这类似于OPEC自己的预测，即美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增长64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，到2024年，全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+以外的产油国供应增长100万桶/日。这使得OPEC+原油的需求量可能与2023年相比增加约90万桶/日，该组织在其5月月度《石油市场报告》中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计全球需求增长将大幅下降至110万桶/日，而OPEC原油的需求几乎保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使油价徘徊在每桶80美元左右，行业高管和分析人士表示，美国生产商也不太可能如同2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.KeyPress drilling公司首席运营官保罗·摩索尔德表示：“我们的客户保持极为保守和自律。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于目前的价格，钻井平台数量未大幅上升实属令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出稳定，并推迟升级其钻井平台，以最佳地适应平缓的钻井增长。该公司计划到年底运营12个钻井平台，并计划明年再部署几个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据通用工业公司（Baker Hughes）的数据，美国石油钻井平台数量已降至496个，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份简报中表示：“美国有能力以每天一百万桶的速度增长多年，但当前并无增长于此速度的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预期，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者压力下限制了增长支出，而在2010年代，无节制的支出推动了页岩行业的迅猛增长，但回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产出增长超出预期在一定程度上是由私人生产商推动的，其中一些生产商正被行业整合的浪潮裹挟。他们通过钻更长的井以及同时从更多井中压裂岩石，从而提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管最近出现了一次整合浪潮，但我预计油价将持续保持在当前水平，并有助于支持美国原油生产整体增长的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），今年预计将更多地来自国际市场而非北美市场。其主要季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏黎世信贷银行（UBS）的分析师乔瓦尼·斯托诺沃表示：“近年来，策略发生了转变，更加关注资本纪律，从而产生了不同的反应。”他认为OPEC+将延长其自愿减少供应的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将今年领导油和液体产量增长。根据美国能源信息署（EIA）在3月份的报告，OPEC+原油产量预计今年将下降一百万桶/日，而非成员国的供应预计将增长一亿四百万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯托诺沃说：“OPEC+已经学会了如何与美国的原油产量增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="钻井平台作业区从控制室看到的画面，位于得克萨斯州温克附近的二叠纪盆地Oasis石油公司拥有的租地上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台作业区从控制室看到的画面，位于得克萨斯州温克附近的二叠纪盆地Oasis石油公司拥有的租地上，美国，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统塞里斯·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其执政地位将遭到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举的初步结果显示，约71%的投票站数据表明，ANC的得票率低于42%，较其于2019年上一次选举所获得的57.5%大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举挫折意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他或多个较小政党进行协商，以达成联合协议或签署其他形式的契约来治理国家。它可能需要进行政策让步或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马福萨可能会面临来自反对派党和其党内批评者的辞职呼吁，但一名高级ANC官员已经支持他留任，分析师表示目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，著有拉马福萨传记，他表示：“没有一位显见的团结候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民调显示，拉马福萨在本届选举的主要政治人物中获得了最高的支持率，ANC内的派系斗争可能会复杂化任何试图动员反对他的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日（当初步复核结果将正式公布时）发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年有委员会报告发现，拉马福萨可能在其狩猎农场的家具中藏匿现金问题上存在不当行为时，拉马福萨过去曾作为总统的可支配领域摇摆不定。针对这场被称为“农场门”的丑闻，他否认了不当行为的指控，并在同年晚些时候以ANC领导人的身份赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于选民对高失业率、犯罪和致命的停电等问题的愤怒，周三的投票曾被视为ANC面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末在承诺在种族隔离领导人雅各布·祖马执政九年的丑闻、腐败和经济衰退之后，清洁党的形象并振兴经济而当选为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家首脑时引发的一阵狂喜很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过六年过去了，经济依然停滞不前，ANC高层官员身上依然笼罩着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票决定性的打击由拉马福萨的宿敌祖玛发起，祖玛背后支持的政党umKhonto we Sizwe超出预期地表现出色，并在ANC的支持率上造成了巨大冲击，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马泰赫加表示：“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC置于了绝境。他知道他们在KZN是脆弱的。这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败，然后期望一切如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上犹豫不决，以避免加剧其党内分裂而受到批评——这与他在20世纪80年代作为工会领袖时所表现出的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识塑造技能及其在提升南非作为所谓“全球南方”捍卫者声誉方面的作用给予赞誉，“全球南方”是对一组低收入和中低收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球范围内最响亮的呼吁疫苗分配公平的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院就种族灭绝向以色列提起诉讼，本月，法官判决以色列必须停止对加沙城拉法赫的军事攻击。以色列强烈否认这些指控，并在拉法赫继续进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成功，但批评者表示，他没有提出任何新方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夜的ANC最后一场竞选活动中，面对数万名在索韦托足球场聚集的支持者，他承诺将“做得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统塞里斯·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿于周五逝世，享年74岁。据监狱当局透露，他在上周被另一名囚犯攻击，后因伤在魁北克省的一所最高安全级别的监狱中去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，涉嫌杀害瘾君子和妓女，并在不列顛哥伦比亚省太平洋省份的养猪场他们将尸体解剖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，她们的尸骸残骸在其位于温哥华附近的破败地产中被发现。在被判处终身监禁后，政府检察官撤销了对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教服务表示，皮克顿于5月19日在服刑的魁北克监狱遭攻击后去世，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该服务机构在一份声明中表示：“我们深知，此犯人的案件对不列顛哥伦比亚省和全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是自2002年初皮克顿被逮捕以来，超过60名在温哥华贫穷、毒品泛滥的东端街区消失的女性之一的多达60名女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华市中心以东约25公里的科奎姆镇养猪场，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的一本书上市后不久便从亚马逊下架。据《温哥华太阳报》当时报道，在这本书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求将其从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在此未注明日期的电视档案照片中，罗伯特·威廉·皮克顿在他科奎姆镇的家中。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供锁仓代币以换取回报，这是一个分析师警告称对用户和加密货币市场构成风险的复杂方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”的激增是加密市场中冒险投机行为日益增长的最新迹象，随着价格上涨，交易者寻求收益。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“再质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。这家公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，其平台已吸引价值188亿美元的加密货币——比六个月前上涨了不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了“再质押”来扩大一项长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机在验证过程中确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密代币的所有者，如以太坊，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。在参与质押期间，持有人无法立即访问其代币，但作为回报他们将获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表其所质押的加密货币的新创建的加密货币。再质押使得所有者能够将那些新代币再质押，并与基于区块链的程序和应用程序不同，希望能获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于再质押的风险，加密货币界意见分歧，一些人表示，这一做法尚处于起步阶段，尚不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心，如果代表再质押的加密货币的新代币在加密货币的庞大规模的借贷市场中作为抵押品，可能会出现基于少量基础资产的无休止的借贷循环。他们说，如果每个人都同时退出，这可能会使更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何抵押品抵押的东西时，这并不是理想的，它增加了一个原本不存在的新风险元素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以一次赚取多个收益，再质押的回报可能更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域风险世界中的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不卖出这些资产的情况下，从其持有的资产中获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这项机制尚未开发。用户加入平台是为了期待未来的奖励或称为空投的赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自己新创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，他称之为“非常非常投机性的免费金钱之事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示：“他们目前正在采取预防措施，期望得到某种奖励，但他们不知道那是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan去年推出的，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，同时也是一支在印度推出首个由学生设计的微型卫星的团队的成员，如他的学术网站所示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出现了新的再质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上再质押代币，并创建代币来代表这些再质押的资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励使用加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong在一份报告中表示，再质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果再质押代币在加密货币借贷中用作抵押品，可能会发生强制平仓，并在市场低迷期间出现更多波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售危机加剧了高风险借贷，因为用作抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险隔离开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担心，指出与世界加密货币行业25万亿美元的净资产相比，再质押协议中的现金微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会波及到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球评级（S&amp;P Global Ratings）的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“目前，我们没有看到再质押问题从感染到传统金融市场有任何实质性风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，再质押正受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行（Standard Chartered）的加密货币部门Zodia Custody见证了显著的机构兴趣在质押上，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，他们认为再质押迈过了界限，因为它难以建立一个“纸质记录”来追溯资产的去向以及如何分配奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券（Nomura）的加密货币部门Laser Digital在4月份的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作将部分资金进行再质押。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士以加密货币为中心的银行Sygnum表示，它为客户的加密货币资产进行质押，并预计“一个围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在法国巴黎拍摄的这幅插图图中展示了加密货币比特币的表示，摄于2024年3月9日。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这幅插图图中，加密货币以太坊的表示被放置在个人计算机主板上，摄于2023年6月16日。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性优势获胜，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·欧布拉多尔的遗产。洛佩斯·欧布拉多尔在贫困人口中的高人气助其取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家、前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的快速样本统计，获得了58.3%至60.7%的选票，有望创造墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院也可能获得三分之二以上的超多数席位，这使得联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构的候选人结果范围所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示其获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国两百年历史上，我将成为首位女性墨西哥总统，”希恩鲍姆在对支持者发表讲话时，人群中爆发出热烈的“总统、总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利是墨西哥的一大步，这是一个以男性主导文化著称的国家，也是世界第二大罗马天主教徒人口的国家，多年以来一直在推动更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一位女性投票，”87岁的埃德米拉·蒙蒂尔说，她是墨西哥最小的州特拉克斯卡拉的希恩鲍姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们以前甚至无法投票，而当你能够投票时，你就是为了投票给你丈夫告诉你要投的那个人而投票。感谢上帝，这一切都变了，我能够亲身体验这一切，”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面前是一条复杂的道路。她必须平衡增加社会福利政策的承诺，同时继承一个巨大的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但细节很少。这次选举是墨西哥现代历史上最暴力的一次，已有38名候选人被暗杀，这加强了巨大的安全问题。许多分析师表示，有组织犯罪集团在洛佩斯·欧布拉多尔任期内在其势力范围内扩大并加深了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日投票还被普埃布拉州投票站发生的两人死亡事件所玷污。在洛佩斯·欧布拉多尔的任期内，死亡人数超过185,000人，这是墨西哥现代历史上任何其他政府都无法比拟的，尽管凶杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉纳里说：“除非她承诺投入改变游戏的程度来改善警察制度和减少不宽容，否则希恩鲍姆在提高整体安全水平方面可能会遇到困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的更多纳党也赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥市长选举&lt;/a&gt;，这是该国的最重要职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将与美国就大量前往美国的移民流动以及毒品走私的安全合作进行紧张谈判，而此时美国芬太尼流行症肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员预计，如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统大选，这些谈判将更加艰难。特朗普誓言将对在墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队来打击毒品贩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将负责解决电力和水资源短缺，以及吸引制造商作为近岸外包趋势的一部分而重新选址，其中公司将供应链转移到其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须应对如何处理国营石油巨头Pemex的问题，该公司的产量已连续二十年下降，并且陷入债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能只有无尽的深渊，你可以将公共资金投入其中，而公司永远不盈利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·欧布拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，见证了比索的走强和失业率低——这些成就是他获得极高人气的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年预计将出现大量赤字，中央银行预计2025年GDP增长仅为1.5%，这并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·欧布拉多尔的身影笼罩着选举，试图将投票变成对其政治议程的公投。希恩鲍姆否定了反对党的指控，即她将是洛佩斯·欧布拉多尔的“木偶”，尽管她承诺将继续实施他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫穷的人的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·欧布拉多，称其为“一位非凡的人物，他使我们的国家变得更美好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，希恩鲍姆将成为离任领导人的“木偶”的批评背后是性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是一名女性有很大关系。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月3日——执政党更多纳党的总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆在选举胜利后向支持者发表讲话，表现出反应，REUTERS/RuibModal Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月3日——执政党更多纳党的总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆在选举胜利后向支持者挥手，REUTERS/RuibModal Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日——墨西哥执政党更多纳党宣布克劳迪娅·希恩鲍姆在总统选举中获胜后，人们在墨西哥城市中心的主要广场扎卡罗洛广场上高举横幅，上写“总统克劳迪娅·希恩鲍姆”，REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日——REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日——反对党总统候选人索契特尔·加尔韦斯在选举结束后向支持者发表讲话时表现出反应，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日，REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- 此处省略其余图片及图注，与原文相同 --&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成一项全球协议，以更好地应对大流行的谈判将于2025年或在此之前结束，这是世界卫生组织在周六宣布的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项可能增强大流行前后协作的协议进行了两年的谈判，此举是在经过COVID-19期间的失败后所进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富裕国家和贫困国家在疫苗共享和准备等议题上的重大分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国就一项并行协议达成一致，旨在更新现有的具有法律约束力的卫生法规，即《国际卫生条例》(IHR)，其中新增了一类针对最具重要性和全球威胁性的公共卫生危机的“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞·阿丹诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所做出的历史性决定体现了成员国保护本国人民以及世界人民免受公共卫生紧急状况和未来大流行共同风险愿望的共识。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们采取行动让各国承担责任并加强措施，以阻止疫情在威胁到美国人和我们的安全之前爆发，”美国卫生与公众服务部长谢尔维·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球健康规则的变化旨在加强世界在COVID-19导致超过700万人死亡之后的对新型病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）标志，拍摄于日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）标志，拍摄于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利伯奥斯/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>