<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 03:54:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law

注：原文中的“martial law”通常翻译为“戒严令”更为准确，因此优化了备选结果，使其更加符合原文意思。</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300名议员中有190名出席）于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台直播显示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;蒙特利尔时间周五，加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在蒙特利尔一所最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最著名的连环杀人凶手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的猪场谋杀吸毒者和卖淫女并处置其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了六名女性，其部分遗体在温哥华附近一处破败的房产中被发现。被判处终生监禁后，针对其另外20起谋杀罪名的指控被撤回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克州该监狱内遭到袭击后去世的。在遭到袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害女性是过去十年间多伦多东区一个贫民区、吸毒泛滥地区失踪的60多名女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特科科温兰，警方共发现了至少33名女性的遗体或DNA样本，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己是无辜的，并表示是警察陷害了他，他的一本书在亚马逊上架不到几小时就被撤下。当时，《温哥华太阳报》报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求下架并在其网站上为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视肖像，拍摄于他在波特科科温兰的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视肖像，拍摄于他在波特科科温兰的家中。AP/雷 trail/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党以来最糟糕的选举结果后，其职权将大受削弱。该党在此次选举中获得了不到42%的选票，这一比例远远低于2019年大选时的57.5%，这也是ANC自废除种族隔离以来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举的投票站中大约71%的结果显示，ANC的得票率下降至不到42%，与上一次大选相比降幅明显，且是自1994年以来首次未能获得多数。这一选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的昔日解放运动组织，ANC将必须与其他一个或多个较小政党谈判建立联盟或其他形式的协议，以执掌国家。这可能需要ANC做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导者转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和反对派党内的批评，要求其辞职。但ANC的一位高层官员仍支持他继续担任总统，而分析人员则表示没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的候选人能够接替拉马福萨的位置。”来自开普 Town 大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他在所著的《拉马福萨传》中写下了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中获得了主要政治人物中最高的满意度，内部分裂可能使他更容易成为反对派针对的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。其发言人表示，他会于周日公布完整的初步结果时进行发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前也曾面临困境，约翰内斯堡自由视情报的报告在2022年指出，他曾涉嫌在自家动物园的家具中藏匿现金，并声称自己的行为不当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，拉马福萨还是在当年晚些时候赢得了再次担任ANC领导人的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次的选举成为了ANC自成立以来面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并重振经济。在前任雅各布·祖玛的九年间，ANC饱受丑闻和经济衰退的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年初就任国家领袖时的初期热情很快就消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻依然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的对手祖玛，他曾支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预料地表现优异，极大地削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛击溃了拉马福萨和ANC。他知道自己在夸祖卢-纳塔尔省是弱势群体。这是拉马福萨项目终结的标志...你不能在选举中失败还指望一切如常。”政治分析师拉尔夫·马布莱格说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨一直因在关键的改革问题上举棋不定而受到批评，这与上世纪80年代他在工会领袖时期所展现出的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他强大的共识建设能力，以及他在推动南非充当“全球南方”一员角色方面的努力。“全球南方”是指一组包括低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的倡导者之一，呼吁公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，国际法院本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。而以色列坚决否认这一指控，并继续推进在拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年来的成绩，但批评者指出，他对解决南非面临的最棘手问题提供了解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，这之后，数万名支持者聚集在索韦托体育场。很多人在他演讲未完时就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/oupase nKosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决断中渐深涉乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在乌克兰危机中的介入进一步加深，这一举措被认为有助于缓解俄罗斯对哈科伊夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。美国担心，这可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国先前禁止向基辅提供高级武器的禁令一致，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，目前已经逐步取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的改决策于周四生效，仅针对哈科伊夫地区的战斗。美国官员表示，它允许基辅使用美国提供的武器反击来自边界的俄罗斯部队，无论他们是正在攻击还是准备攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给予前线乌克兰士兵使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射美国提供的精确制导多管火箭弹（GMLRS）及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队未牢固占领前，促使他们从哈科伊夫地区撤退。”乌克兰国立战略研究所研究人员米科拉·比利埃斯科夫（Mykola Bielieskov）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲尔·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区撤离关键战斗力量的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将处于被动地位，不得不重新思考他们在进攻哈科伊夫时常使用的技术手段。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府的这一决策始于几周前，当时乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长主席C.Q.布朗将军（General C.Q. Brown）提出了要求使用美国武器的问题，一名要求匿名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了一份建议，提议放宽这些限制，苏利文将其提交给拜登，后者同意基辅能够从俄罗斯境内安全位置反击俄罗斯军队，该官员表示。自那时起，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）曾在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取此类措施，但他当时表示：“目前没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国中东欧项目高级研究员罗伯特·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内使用美国武器的规定，作为在哈科伊夫地区发动攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科伊夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界附近保持其炮兵部队，可以保留防空和电子战的有效系统，可以保留指挥与控制。”李说。“这或许提供了一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身可能短期内不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，但这将使俄罗斯继续进行这种跨境行动更加困难。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力进行大规模攻势进入哈科伊夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗力，从东北部对该市进行有效威胁。”他指出。“要这样做，必须剥夺东部战场部队的能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器瞄准俄罗斯，并在星期二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其对俄罗斯境内深处目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡恩中心（位于华盛顿的战略与国际问题研究中心）前联邦政府官员马克·康西安（Mark Cancian）表示，拜登的这一举动仅仅是一个进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但它是个步骤。”康西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续要求下一步：打击更广泛的、目标不一定直接威胁哈科伊夫或其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周五在布拉格表示，拜登政府是否会将政策扩展到允许袭击俄罗斯境内其他地区尚属未知。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即与时俱进，根据必要进行调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科伊夫以外地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;火灾救援人员正在处理位于乌卡亨[注：此处原文为Kids and Youth Sport Riding School，应为地名误译，此处翻译为Uka亨村]附近严重受损的儿童和青少年运动骑马学校的现场，俄罗斯对乌克兰的攻击发生在乌克兰东部小城马拉达尼柳夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉雷内科/文件照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司坚持控制支出的承诺，旨在提高产量，这将使全球最大原油生产国在美国石油产量增长放缓的情况下推进2024年的增长，从而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命及技术创新和生产效率的突破，已成为非OPEC产油国原油供应增长的推动者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到了1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和OPEC+旗下的盟国在去年部分削减了供应，以弥补美国和其他非OPEC产油国产量增长。OPEC+的整体减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的减产延长协议，使得该集团能在2025年继续实施部分削减措施，据知情消息来源周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日将讨论供应政策，美国增产将继续推动非OPEC+产量的增长，但对OPEC+的威胁将不像2023年那么严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预期相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国生产增速将达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的产油国供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求在2024年将比2023年多出约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;中给出了这一预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。IEA的预测明显低于OPEC的增长预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国生产商似乎不大可能像2023年那样再次带来超出预期的增长，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持非常保守和节制的态度，"承包钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"考虑到当前的价格水平，钻井数量没有明显增加这一事实令人惊讶。"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并推迟对钻井设备的升级，以更好地适应钻井增长放缓的局面。公司计划年底前运营12口钻井，并重新部署一些钻井设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻井数量已降至496口，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"美国有能力在未来数年以每日100万桶的速度增长，但目前尚无意以这种速度增长，"标普分析人员周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预期，美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公众上市的美国生产商由于在页岩领域过度支出导致增长迅速但回报有限，受到了投资者的压力，因此限制了增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些已被波及页岩油行业合并浪潮，在此过程中通过钻更长的井并使用压裂技术从同一口井同时生产更多原油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"尽管近期合并浪潮已有发生，但预计当前油价将维持，持续提高钻井和完井效率将持续推动总体美国原油产量增长，"德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预期今年国际市场的增长将超越北美的增长。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于并购活动。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"近年来战略发生了变化，重点更多地转向了资本纪律，导致了不同的反应，"瑞士信贷银行分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+可能会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国依旧与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计在2024年主导石油和液体产量的增长。EIA在3月份指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"OPEC+学会了适应美国石油产量的增长，"Staunovo指出。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在奥罗萨石油在二叠纪盆地周围的租赁区拥有的钻井平台的控制楼层，可以看到钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在奥罗萨石油在德克萨斯州二叠纪盆地附近的租赁区拥有的钻井平台的控制楼层，2018年8月22日。路透社/尼古·奥弗吉德/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议为释放人质提供新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天了。”拜登说。他正面临选举年压力，需停止加沙冲突，这场冲突已经持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调停的结束以色列与哈马斯军事运动之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议在以色列军队对拉法镇的多次入侵及国内和国际对加沙死亡人数的持续压力后提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登宣布的停火计划提出提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪的前一天，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一提议分为三个阶段，并打破了之前的提议，因为停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，并交换人质，包括老人和妇女，以此交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促那些推动“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人会不同意这项计划，他们将会呼吁战争持续下去。一些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们希望在未来多年继续战斗，人质对他们来说并不重要。但我希望以色列领导层即便面对各种压力也要支持这个交易。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有着终身承诺的人，一位在战争中唯一访问过以色列的美国总统，一位刚刚派遣美国军队直接为以色列辩护的人，我要求你在这个关键时刻退一步，想想如果错过了这个时机会发生什么：我们不能错失这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名对记者表示，以色列能够提出这项新提议是因为最近的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了危机结束的路线图。这是一个详细的四页半协议，已经经过仔细磋商。”该官员说，“现在摆在桌面上的实际上是整个过程的最后阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称，拜登的演讲具有戏剧性，被视为试图直接向以色列民众施压。12频道晚间新闻节目中断播出直播播放了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止发布此次提议的细节，主持人Danny Kushmaro表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往的提议更有可能成功，奥斯丁大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性并不小，但比以前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论“开始反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列寻求结束冲突，并考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的早前人质提议，要求释放加沙的病弱、老年和受伤人质以换取为期六周的停火，该停火条款可以延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上个月因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的结束战争条款以及对加沙南部城市拉法加大规模袭击而失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四声明称，哈马斯已告知调停者，其不会在当前敌对行动期间参与更多的谈判，但愿意达成一个包括交换人质和囚犯的“完整协议”，若以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个拥有被哈马斯囚禁公民的国家外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周日拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但未触及美国的红线，即切断对以色列的军援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了绝对的地狱。”拜登在周五说，“我们目睹了许多可怕的画面，其中一些是本周早些时候来自拉法致命炮火的背后，针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日在南部袭击后对该加沙要塞发动攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致大约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第十七段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦内的镜头前，表达了其法律和政治斗争的决心：他随时准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他因虚假填写文件隐瞒支付色情业者封口费而涉及34项罪名后的一天，共和党总统候选人列举了其对手和不满，情绪激动地发表了一番连篇累牍的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔钱为“不正直”的“魔鬼”。他将现任美国总统乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈批评了作证反对他的证人，投票弹劾他的国会议员，并再次提及竞选集会的论调，即指责非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将面临的挑战视为超越他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这么做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除例行的幽默外，此次发言多为阴沉沉的。在新闻发布会上，他仅使用了一小张笔记。会后，他没有回答任何问题，迅速在儿子埃里克·特朗普的陪同下离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何怀疑特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将其对手描绘为对国家的威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的发言视为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普混乱、绝望并彻底失败，他开始自说自话自己的不满，并对美国司法系统撒谎，这使得任何人看到后都会得出一个结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数认为纽约的判决是对正义的践踏——在当地时间周四就向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是共和党筹款平台WinRed上单日最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，该竞选活动试图复制特朗普的节奏，在周四发起了一波恐吓性的提问短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会屈服！”特朗普在新闻发布会之后的信息又尖锐的宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为审判过程存在缺陷，指控应当从未被提起，曼哈顿地区民主色彩浓厚的陪审团存在偏见，以及法官存在偏见——当地当局对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责未能迅速而坚定时，特朗普的支持者和竞选助手立刻进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉奇维塔对一个在社交媒体X平台上发布信息支持法庭判决结果的全国性青年共和组织嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有一个……，”拉奇维塔在校验推文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也发布了一条推文，攻击了前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根，他在判决前曾警告美国人“切勿因更多党派之争将现有形势火上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了竞选活动，”拉奇维塔回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州对共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们对11月支持他的态度产生了质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若此类倒戈者在与拜登再次对决中伤害到特朗普，鉴于他在这个关键摇摆州略占优势，这将会对他产生负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但受访的大多数共和党人和特朗普本人一样，认为审判程序是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治斗争，旨在将他困在竞选演讲中，让他尽可能地远离竞选舞台。”来自佐治亚州Marietta，62岁的退休警官斯科特·克劳森表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做，他们能对任何人都做同样的事情。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会，纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里重申了他在美国与真主党之间作为关键沟通桥梁的角色，华盛顿希望通过他调解与以色列的停火谈判，利用他在近几十年积累的经验，帮助促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是在他领导了数十年之久的什叶派穆斯林社区。伯里自今年9月以色列击毙真主党领袖哈利勒·纳塞尔拉赫以来，已成为一种稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致，为了国家的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在1975年至1990年黎巴嫩内战期间担任什叶派宗派力量“希望运动”负责人，并自1992年起担任议会主席，这是黎巴嫩什叶派在宗派秩序中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·纳伊姆·古塞姆肯定了伯里作为谈判者的角色，称他是真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，试图促成停火协议，这正是在2024年9月加沙冲突升级的背景下进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人想起了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间上一次大规模冲突时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用尤为关键，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁仅具部分权力，很难接近真主党，后者已被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得见面的人。他是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人质的谈判中崭露头角，这些激进分子劫持了美国客机，这一事件发生在黎巴嫩长达15年的内战期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后伯里当选议长，正好与那时候正在领导真主党的纳塞尔拉赫一起崛起。他们两人被广泛称为“什叶派双雄”，这一称号指的是两大政党主导什叶派政治前景及大多数国家事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常接触伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有明确的界限，无论是因为真主党还是由于伊朗的立场，他能做的有限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里“希望运动”影响力所及的地区，包括塔里耶市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个从塔宾纳移民经商的家庭，在黎巴嫩长大，并在大学生时期就开始活跃于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人认为，曾经落后的什叶派社区的人对伯里帮助改善他们在宗派制度中的地位表示赞赏，这种制度原本偏向于基督教和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一位受过律师培训的人，伯里接替了创立“希望运动”的伊玛目穆萨·萨德尔，后因访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里促成了“希望运动”军事力量的崛起，该运动与内战中的几乎所有主要党派进行了对抗，后来真主党成为其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派支持者加入了国家机构和安全机关，他与真主党的政治步调也一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电文质疑其对真主党的真正情感，该电文在2010年发布后，伯里予以否认，声称纳塞尔拉赫“就像我自己一样”。1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的“希望运动”战士与真主党一道向以色列发射火箭表示叙利亚加沙冲突的支持，当时以色列开始对南部地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止交火并说服真主党从黎巴嫩境内的利塔尼河以北撤退，利塔尼河长约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“把黎塔尼河移向边境比让真主党撤退到河以北更简单。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也指责他是导致2019年黎巴嫩经济陷入衰退的宗派精英之一，自上世纪末以来，由于政府腐败，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致作为政府顶头上司的基督教总统职位长期空缺，已逾两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色也让真主党的政治对手，如基督教的“黎巴嫩力量”感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面。图片来源：路透社/萨迪尼·阿尔-苏达尼/资料照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅挂有黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一幅挂有黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特一座建筑上，纪念什叶派领导人伊玛孤穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚后失踪45周年。图片来源：路透社/默罕默德·阿扎基/资料照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，在这种平台中投资者可将代币锁定并获得奖励，这引发了监管机构的警告，称这一复杂方案对用户和加密市场都存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的 "重质押" 的盛行是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场正显示出激进的一面。比特币（最大的加密货币）接近历史新高，而以太币（第二大加密货币）今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司 EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资基金 Andreessen Horowitz 的加密投资部门筹集了1亿美元，平台上的加密货币总额已从六个月前的不到4亿美元增长至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人 Sreeram Kannan 告诉路透社，该公司发明重质押的目的是为了扩展传统的加密货币 "质押" 实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查并确认谁拥有哪种加密货币。为完成这一过程，加密资产的所有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。这些持有者在参与质押期间会暂时失去对这些资产的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表他们已质押的加密货币的新币种。重质押使资产所有者可以将这些新获得的代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为，这项实践由于过于新颖，目前尚不清楚是否足够安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析家在内，担心如果代表重质押加密货币的新代币作为抵押品用于加密货币巨额借贷市场中，将可能产生基于少数底层资产的无限借贷循环。这在每个人试图同时撤资的情况下可能加剧整个加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品的抵押品时，这不太理想，它增加了新的风险元素，这是之前不具有的。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%范围内，但分析家表示，重质押的收益可能会更高，投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的体现，在DeFi中，加密货币持有者投资实验性的方案，期望在不必须出售自己的资产的情况下增加持仓收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接支付给用户质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户们加入该平台是出于对未来的奖励或称为白送的代币（airdrop）的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人提供其本身新创建的代币。用户希望其称为 "EIGEN" 的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求白送代币推动的，他将其描述为 “非常、非常具有投机性，这个免费钱的概念。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易公司Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预作准备，期望会获得某种奖励，但他们不知道是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在西雅图大学担任助理教授时创立，并且是曾经帮助在印度启动了首个由学生设计的微卫星团队之一的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己是一个验证服务的市场，为潜在的质押者连接需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有新的重质押平台出现，比如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为客户在EigenLayer重新质押其代币，并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的以加密货币为中心的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些玩家中的任何一个建立官方关系……这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏的风险” - 如果重质押的代币用于加密借贷中，可能会导致强制平仓或在市场下行期间加剧波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着充当抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险区分开。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议对风险进行了误定价。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担忧，指出重质押协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说规模很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到由于重质押问题对传统金融市场造成显着传染的风险。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也对重质押表现出兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但认为重质押因难以追溯资产去向及其收益分配情况而过于一步之遥，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押其部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户进行加密资产的质押，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日。这是路透社/布尔托·塔丝丝拍摄的一张插图照片，显示了代表加密货币比特币的图像。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这幅插图为2023年6月16日巴黎拍摄的代表加密货币以太坊的图像，由路透社/达多鲁维希拍摄并提供/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>