<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 11:55:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>以色列军事行动加剧，巴勒斯坦人在西岸死亡三人</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-palestinians-killed-west-bank-israeli-military-operations-intensify-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;以色列部队在西岸升级行动中杀害了至少三名巴勒斯坦武装分子，以色列军方表示，此行动发生在三名以色列人被杀害的耶路撒冷地区定居点附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部称，一名18岁的青年在纳布卢斯东北部塔门附近的一次以色列空袭中丧生，40岁的男子在附近的塔卢扎村被射杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，在塔门地区与武装分子交火后，其战机进行了打击并击毙了两名武装人员。巴勒斯坦官方新闻机构WAFA也报道，在塔门地区另一起袭击中击毙了一名巴勒斯坦武装人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方称，还有一名武装人员在塔卢扎与军方遭遇后丧生，并有几人在不同事件中被逮捕。哈马斯武装组织阿拉克萨姆旅确认了在塔卢扎被击毙的武装人员身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，WAFA报道，犹太人定居者进行了报复袭击，以色列警方表示，这些定居者夜间焚烧了一辆车辆，并袭击了一所巴勒斯坦村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦地区近期暴力升级，与自去年10月持续至今的哈马斯与以色列在加沙地带的交战相对应，巴勒斯坦武装分子的袭击事件增加、以色列频繁发起军事突袭和空袭以及犹太定居者的袭击事件增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百名巴勒斯坦人和数十名以色列人被杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦对立派别也在过去一个月内发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该冲突已成为国际调停者在美国总统特朗普1月20日就职前促成加沙持久停火和交换人质协议的主要障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周一有三名以色列人遇害后，总理内塔尼亚胡与高级军事和安全官员会面。他批准了对西岸的一系列“攻势和防御行动”，并决定采取措施抓捕杀害以色列人的凶手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WAFA称，以色列军队设立了更多检查站和交通封闭点，增加了突袭和搜捕行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1967年第三次中东战争以色列占领西岸以来，该地区一直处于以色列控制之下。巴勒斯坦人希望将其纳入未来独立国家的一部分，但犹太人定居点扩张和加沙战争使得这一情况变得复杂化，人们担忧以色列可能正式将其正式并入以色列。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列军事行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZQ2A7KSKIZLENC75W55ITA673E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列军队在塔拉斯附近阿尔法拉亚难民营进行军事行动，2025年1月7日. 路透社/拉奈恩·萨瓦塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列军事行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XUMLOJK7TRN6RJDPJOR27TKTHU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列军队在塔拉斯附近阿尔法拉亚难民营进行军事行动，2025年1月7日. 路透社/拉奈恩·萨瓦塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列军事行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/66Q3YBZJXNMCJILNY4Q2BTD4JU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列军队在塔拉斯附近阿尔法拉亚难民营进行军事行动，2025年1月7日. 路透社/拉奈恩·萨瓦塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:23:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-palestinians-killed-west-bank-israeli-military-operations-intensify-2025-01-07/</guid></item><item><title>美墨边境逮捕的移民数量低于特朗普卸任时的水平</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/migrant-arrests-us-mexico-border-lower-than-when-trump-left-office-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;根据路透社获得的初步数据，2022年12月在美国-墨西哥边境非法入境的移民被捕人数低于2020年唐纳德·特朗普结束其首个任期时的数量，这是一段相对平静时期的体现，这一平静局面有可能因特朗普对移民政策的大幅改变而被打破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国边境巡逻队在2022年12月逮捕了约47,000名非法入境的移民，美国边境高级官员向路透社透露，该数字与11月大致相同，并远低于拜登政府在2023年12月创下的单月最高记录250,000人。这一数字也低于特朗普在2020年12月任期内结束前创下的71,000人被捕记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国边境高级官员表示，经过加拿大北部边境的非法入境移民数量在2022年12月降至约500人，低于11月的700人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人特朗普将于2024年1月20日重返白宫，承诺加强非法移民管控，并遣返在美国非法滞留的移民。特朗普的重要盟友，共和党参议员林赛·格雷厄姆上周日表示，特朗普将需要1000亿美元来执行这一计划，相当于许多联邦机构的整个预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在民主党总统约瑟夫·拜登任期内，经过墨西哥非法入境的移民被捕人数创下了历史最高纪录，但随着墨西哥和巴拿马在该地区加强执法措施，这一人数在去年显著下降。特朗普政府还将收紧避难限制措施，即在去年6月通过法规阻止大多数非法入境移民申请庇护，转而鼓励他们利用新的合法入境计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名墨西哥移民可以在名为“CBP One”的应用程序上预约合法入境，该程序允许他们在美国合法边境口岸申请庇护，另一项计划则为持有美国担保人身份的移民提供快速入境的通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯在一份声明中表示，更为严格的边境政策、国际合作和新的合法入境路径共同促成了持续的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人认为拜登的合法入境计划超出了其行政权力。特朗普计划在11月重返白宫时结束这些计划，路透社此前报道指出，特朗普旨在切断拜登官员所认为的为非法移民开辟的合法入境路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非党派移民政策研究所高级研究员多丽丝·梅斯纳称，拜登政府准备将特朗普面临最“安静和稳定的边境”之一交付给他，但她警告称，如果特朗普在不准备替代方案的情况下解除所有这些政策，局面可能会逆转，从而导致数字增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队发言人凯罗琳·莱维特批评拜登任期内非法移民数量高的状况，并在声明中表示，特朗普“将利用一切行政和立法权力确保边境安全，大规模驱逐非法犯罪人员，并将美国公民放在首位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国边境高级官员表示，约28万名潜在移民每天在“CBP One”应用程序上登记预约，试图确保获得合法入境的安排，包括可能正在从墨西哥家中使用该应用的墨西哥公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社获得的公共和内部华盛顿政府数据显示，在11月和12月，通过合法边境通道被处理的移民数量超过了非法入境，这是本周内持续趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥在过去一年中大幅加强了国内移民管控，这在一定程度上是受到拜登政府施压的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在与墨西哥和加拿大的关系中采取了更为强硬的态度，承诺对所有进口商品征收25%的关税，直至两国进一步打击非法移民和芬太尼走私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年新冠疫情初期，美国-墨西哥边境的移民逮捕人数急剧下降，但随后因重复入境者人数增加而有所回升。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="闯关移民在墨西哥南部边境附近面临挑战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E2LDOLM6JFIIXIB64BBX23E7EE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            无人机航拍显示，一群移民正在墨西哥恰帕斯州特雷斯皮科斯附近的一条路边休憩，他们正作为车队穿越南部墨西哥前往美国北部边境。路透社/胡安·耶稣·科特雷斯/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:05:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/migrant-arrests-us-mexico-border-lower-than-when-trump-left-office-2025-01-07/</guid></item><item><title>朝鲜成功测试新型中程导弹，官方媒体宣布</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-confirms-mondays-launch-new-hypersonic-missile-yonhap-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩于1月6日主持了新型中程高超音速弹道导弹（IRBM）的成功测试，朝鲜官方媒体&lt;abbr title="朝鲜中央通讯社"&gt;KCNA&lt;/abbr&gt;于1月7日宣布，朝鲜承诺加速其核武器和导弹能力的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是朝鲜自11月5日以来首次进行导弹发射，恰逢美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国，他在访问期间承诺与韩国及日本开展双边和三方合作，以应对平壤日益增长的军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;测试发生在美国总统唐纳德·特朗普重返白宫前夕的不到两周之内，特朗普在其第一任期期间曾与金正恩举行过前所未有的峰会，并强调二人之间的个人关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该导弹在平壤近郊发射，以超过声速12倍的速度飞行了约1,500公里，达到近100公里的高度，然后降到第二个峰值42.5公里，并调整为准确击中东部海岸外的目标，据KCNA报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军队表示，KCNA的报道可能是夸大的。他们估计射程约为1,100公里，并未探测到第二个峰值，但称将与美国进行详细分析。第二个峰值意味着导弹可以改变航向并保持高度，而不是按弹道轨迹下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA称，导弹引擎部分使用了新的碳纤维复合材料。碳纤维比其他航空材料如铝更轻更坚固，但制造起来更为复杂。KCNA表示，该导弹“能够有效穿透任何密集的防御屏障，给对手带来严重的军事打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金正恩称该导弹是针对敌对势力的安全威胁和区域环境变化的一种强大的防御武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA发布了金正恩通过视频监控发射现场并与幼女一同观看的照片，以及一枚导弹在田地里升空的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据KCNA报道，金正恩称新型高超音速导弹的发展目的是进一步使国家的核威慑能力保持在先进水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯和韩国外交部长Cho Tae-yul谴责了此次发射，并警告了平壤与莫斯科加深不合规军事技术合作的关系，特别是太空和卫星技术领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析显示，朝鲜一直在研发一种新型固体燃料中程高超音速弹道导弹，以应对下一代难以追踪和拦截的远程火箭竞赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年公布的测试中，朝鲜展示了新的固体燃料设计，并称发射了高超音速滑翔器，这是一种能够机动和规避导弹防御系统的弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方发言人Lee Sung-jun表示，最新的发射似乎是去年测试的延续。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜金正恩 oversee 新型高超音速导弹测试，KCNA 报道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CGUBBM4XVVP5DO54PLLNKSXOSY.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;导弹在朝鲜官方&lt;abbr title="朝鲜中央通讯社"&gt;KCNA&lt;/abbr&gt;于2025年1月7日发布的图片中，1月6日在未指明地点进行测试。图片由KCNA发布并经路透社传阅。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜金正恩 oversee 新型高超音速导弹测试，KCNA 报道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SOE7TYREQRIJXCZ6AWHXG2KK2Q.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;导弹在朝鲜官方&lt;abbr title="朝鲜中央通讯社"&gt;KCNA&lt;/abbr&gt;于2025年1月7日发布的图片中，1月6日在未指明地点进行测试。图片由KCNA发布并经路透社传阅。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="布林肯访首尔期间朝鲜发射洲际弹道导弹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXYPVKVS5NNMXJIUMXKH64IS4U.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们观看韩国首尔某电视播放的关于朝鲜东部海岸外发射洲际弹道导弹的新闻报道。图片由路透社的Kim Hong-ji拍摄于2025年1月6日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 21:13:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-confirms-mondays-launch-new-hypersonic-missile-yonhap-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>韩国💬尹锡悦在年轻保守男性中找到了盟友绪言：💬</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-embattled-leader-yoon-finds-allies-among-young-conservative-men-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;弹劾后的韩国总统尹锡悦为保住政治生命而抗争，他在这场斗争中得到了一些年轻人的支持。其中一位年轻保守的支持者朴秉焕（音译）在支持尹锡悦的集会上受到了热烈欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25岁的朴秉焕在周日集会上通过英语发表10分钟的演说，呼吁外国媒体关注当局试图因去年12月3日尹总统宣布实施戒严而对他提起的指控。他在演说中批评了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朴秉焕对路透社说：“这是我们热爱的国家，我们必须保护它。”朴秉焕是一名大学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他继续说道：“集会上的老年人总是对我说，‘如果我们死了，那并不是什么大不了的事情，真正有麻烦的是你们年轻的一代’。这才是我现在参加更多集会的动力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管支持尹锡悦的抗议者大多是退休人士，但像朴秉焕这样的年轻保守人士在支持被孤立的尹锡悦方面发挥了明显的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些保守的30多岁的年轻保守YouTube博主利用自己的网络影响力动员支持者，并提出了未经证实的说法，声称韩国大选存在舞弊情况，这是尹此前宣布实施戒严的一个理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦对此给予支持，上星期三他在信中告诉支持者，他正在观看他们在网上发布的精彩视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《朝鲜日报》倾向保守的专栏作家上月表示，尹锡悦对YouTube的过度依赖让他陷于“充斥着阴谋论的世界”中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朴秉焕并不这么认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我看了许多博主发布的真实信息视频，并查阅了大量资料。我意识到韩国媒体都说谎，这激起了我的愤怒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朴秉焕提到一个支持尹锡悦的YouTube博主金 Sung-won，他最近也覆盖了集会。金 Sang-won 称，就像2020年前美国总统唐纳德·特朗普宣称选举舞弊一样，韩国也面临着同样的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在朴秉焕参加的集会上，许多抗议者举着“停止窃取”标语的横幅，这是前特朗普支持者的标志性口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的支持者采用了这个口号，希望特朗普在2025年1月20日就职后行动或讲话支持这位韩国同僚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一群年轻人在当地时间周五整夜聚集在尹锡悦的住所附近，誓言阻止韩国调查人员执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一位为尹锡悦辩护并支持他宣布戒严决定的年轻Youtuber Bae In-kyu，自称“反女权主义者”，他曾发布视频称将会抵制性别平等部，从而引发了争议。Bae In-kyu 拍摄了自己面见立法者尹 sang-hyeon 的视频。尹 sang-hyeon 是执政保守党国民力量党的议员，也是总统弹劾的反对者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bae In-kyu的一条支持尹锡悦的视频已经获得了超过100万次的观看量，称主要因有选举舞弊的合法担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年总统大选中，尹锡悦仅以0.73%的支持率赢得了20多岁男性的支持，占63%，而同龄女性的支持率则为26%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年美国大选中，18至29岁男子的投票结果也出现了类似的右倾倾向，其中56%的人支持特朗普，而2020年则为41%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一期左翼政府在韩国5200万人口中对性别不平等问题做出了努力，但由于被认为是男性逆向歧视，这引发了韩国男性的反弹，包括对男性强制服役的不满，根据2024年10月《伦敦国王学院》的高级讲师Soohyun Christine Lee发表的文章。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="支持弹劾后韩国总统尹锡悦的抗议者在首尔椭圆形办公室附近参加支持集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持尹锡悦的抗议者在首尔，韩国，2025年1月6日参加支持弹劾后尹锡悦的集会。路透社/崔龙&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在国会发表预算讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HULCZNPATJP4HJ2KKHYTQNV2YE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年10月25日，韩国总统尹锡悦在首尔国会发表政府预算讲话。路透社/黄恩宽/池报/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 08:33:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-embattled-leader-yoon-finds-allies-among-young-conservative-men-2025-01-07/</guid></item><item><title>韩国法庭为被弹劾总统尹锡悦重新签发逮捕令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-court-re-issues-arrest-warrant-impeached-president-yoon-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;韩国一家法院周二宣布重新发布对弹劾总统尹锡悦的逮捕令，韩国反腐败调查机构表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员试图就其涉嫌叛乱的指控对其进行询访，但执行逮捕令受阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，调查部门负责人因数百名总统安保人员和军事警卫在尹锡悦住所外拉起的人链而受阻，称将继续努力将其拘捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师已向首尔法院提出申请，要求废除逮捕令，但据法院官员周二表示，首尔法院周日驳回了这一申请。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔青瓦台向全国发表演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VAN7ZEJSCRLUDJ66PENSMZNKHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔青瓦台向全国发表演讲, 2024年12月12日。青瓦台/路透社文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:24:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-court-re-issues-arrest-warrant-impeached-president-yoon-2025-01-07/</guid></item><item><title>韩国被弹劾的领导人尹锡悦蛰居首尔的“比佛利山庄”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-impeached-leader-yoon-hunkers-down-seouls-beverly-hills-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;在铁丝网和一群个人安保的严密保护下，被弹劾的韩国总统尹锡悦周二仍躲在位于汉南洞的私人别墅中，与妻子、六条狗和五只猫共度时光，调查人员正在计划对他进行逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自本月月初议会通过弹劾并暂停他的职务以来，尹锡悦因冒然颁布《戒严令》，持续处于低调状态。汉南洞是他办公的地方，那里的居民多为企业家和演艺明星，因此被称为韩国的“比佛利山庄”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，调查人员试图就他涉嫌发动叛乱的指控对他进行询问，但执行逮捕令却遇到了困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，调查组负责人在别墅外遭到数百名总统安保人员和军方人员的阻拦，但表示他们仍决心将尹锡悦带到案发现场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在被弹劾后，与第一夫人金聪姬、六条狗和五只猫一起留在官邸度日的情况鲜有透露。他已采取积极的措施维护隐私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，他的办公室对三个电视台和一名出于好奇发布的引发病毒性传播的视频的YouTube博主提起法律诉讼，该视频似乎拍到了第一夫人遛一只白色的小狗，这处区域被划定为机密军事设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安保人员还用巴士封堵了通往尹锡悦住宅的道路，并设置了铁丝网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师赵东贤表示，尹锡悦“事实上被限制在他的居所内行动”，他是尹锡悦亲密朋友，经常与总统联络。另一位因涉政治敏感性而要求匿名的消息人士说，尹锡悦除律师外几乎没接待过其他访客，但他“过得很好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弹劾后几天里，他悄悄在官邸庆祝了64岁生日。尹锡悦的支持者给官邸送去了鲜花，据韩联社报道，超过两千封信件送到了尹锡悦的办公室。但尹锡悦办公室表示无法确认这则消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦自2022年就职后搬入原本是外交部长官邸的官邸，此后该建筑经过大规模翻修，一度非常繁忙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦曾在那里招待多位外国领导人，如沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼和日本当时的首相岸田文雄，尹锡悦夫妇还为前者举办了一次华丽的正式晚宴，晚宴在闪烁灯火的水晶吊灯下举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，在10月份，这位保守派领导人——自认是厨师和美食家的人——与当时的国防部长及其陆军指挥官边用餐边讨论总统的紧急权力，这是军事部长的起诉内容之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦办公室拒绝就该部长起诉中提及的指控发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首尔汉江边俯瞰河流，这座官邸建于20世纪60年代后期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的邻居包括三星和现代集团的李氏和中氏家族，这里还有许多K-pop明星，包括 BTS 成员，此外也住着部长们的官邸和大使馆，以及高档商店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦打破了几十年的传统，选择搬离蓝宫总统官邸，将住所迁移到前任使用过的外交部长官邸后，引发了关于翻修费用以及尹锡悦是否受风水专家或巫师影响的争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该占地14,710平方米（约17,600平方码）的别墅拥有近两个足球场大小的面积，根据当地媒体的报道，它拥有两座建筑，每座建筑内有多座大厅、会议室、接待区、休息室和 manicured 绿化花园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当反对党立法者声称高尔夫模拟器等奢华设施是建在住宅里时，尹锡悦的办公室否认了这一说法，他的幕僚长也称之为“朴素”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦的官方居所卫星图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EJYACPE6XZJJTDYT55MIWRE6ZE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦的官方居所卫星图像，2024年2月。Airbus via Google/ Handout via REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦的官方居所卫星图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ESPQ2SW45NN3ND54SPQZNSYS5I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦官方居所的卫星图像，2024年2月。Airbus via Google/Handout via REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面带雾气的官方居所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RJK4Q2QI7JMVJHSKXZBRJBWG2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦官方居所的图片，2025年1月6日，雾景，韩国首尔。路透社/金洪基/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦与其妻子金聪姬，日本首相岸田文雄及其妻子国雄文雄，出席在首尔总统官邸举行的晚宴" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MKJSDVFJ6ZOWTGLOGPMKROW7N4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦与其妻子金聪姬，日本首相岸田文雄及其妻子国雄文雄出席在首尔总统官邸举行的晚宴，2023年5月7日，韩国总统府/手头图片，路透社文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:18:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-impeached-leader-yoon-hunkers-down-seouls-beverly-hills-2025-01-07/</guid></item><item><title>布林肯访日，日本钢铁公司决策影响双边关系</title><link>https://www.reuters.com/world/blinken-visits-japan-nippon-steel-decision-weighs-relations-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定阻止新日铁以149亿美元收购美国钢铁公司的收购案，在国务卿安东尼·布林肯1月3日访问日本结束与华盛顿最重要亚洲盟友的告别会晤之际，投下了一抹阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五宣布的这一拒绝，正值美国试图加强与邻国韩国的政治关系之时，而韩国的政治危机可能使得华盛顿、首尔和东京之间形成的应对中国军事力量的三国关系复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月2日，日本首相石破茂称拜登决定阻止美国钢铁公司出售给新日铁的行为是“令人困惑的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然日本对美国的投资也可能受到抑制，但分析人士指出，鉴于两国在与中国有关的安全关切，两国在政治过渡期间，尽管唐纳德·特朗普当选总统，但双边关系受到的损害可能会有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与白宫国家安全顾问Jake Sullivan一同，布林肯在东京与日本外务大臣伊娃亚会面，随后与其他日本高级官员进行了会面，包括石破茂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯在四年内对日本进行了七次访问“不仅是证明了双边关系的重要性，还突显了美国将其视为中心地位的态度。总统拜登在此行的最后向伊娃亚强调了这一点。”布林肯对伊娃亚说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们之间的合作关系从双边问题开始，进一步成为了区域问题，现在真正成为了全球性的。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国国务院宣布布林肯希望在此行中延续美日韩三方合作的势头之前，布林肯周一在首尔确认了对韩国处理政治动荡的信心，此时该国调查人员正在寻求延期对弹劾后的总统尹锡悦发出逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的盟友还向首尔和东京保证，他会继续支持改善双边关系，并推进与日本和韩国的军事、经济和外交合作来对抗中国和朝鲜，路透社早前报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新日铁与美国钢铁周一提起诉讼，指控拜登通过所谓的虚假国家安全审查阻止他们的合作案违反了美国宪法，他们要求联邦法院推翻该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心专家尼古拉斯·舍切尼表示，拜登的决定将使得布林肯对东京的访问变得尴尬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但舍切尼表示，“日本不会让新日铁的决定毒化与美国的关系；这对日本国家安全太重要了。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二在石破茂的官邸会面后，布林肯没有回答记者针对拜登在美国钢铁公司的决定可能对双边关系造成影响的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据日本政府发布的新闻稿，他们讨论了安全和经济联系，包括日本在美国的投资的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名日本外交官告诉路透社，布林肯的决定可能会使外国直接投资降温，但他希望美日密切关系持久，强调重新建立特朗普任内与日本关系中的牢固纽带，并利用华盛顿对中国越发强硬的态度寻求新的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本和美国的商业游说集团强烈支持这一合并，用警告加剧美日关系紧张的话来支持自己的论点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但合并遭到拜登和特朗普的反对，后者在连任竞选期间接受了日本的积极追求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在胜选后重申，他对合并持“完全反对”的立场，并誓言作为总统会阻止这一合并，同时给予美国钢铁公司税收减免和关税支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名前特朗普政府高级官员告诉路透社，他认为特朗普会以和拜登相同的方式行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治城大学麦卡名斯商学院研究员马尔克·巴斯奇预测，这将对美国国会努力与盟友建立有弹性的供应链产生重大影响，特别是在面对中国主导或竞争的关键领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“日本和其他盟友对投资敏感的美国供应链或进行特技融合会产生疑虑。中国一定在暗自庆幸没有预想到更好的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LWGZTUMV7JNMXPAWNK2MVYRVWQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在美国驻日本大使馆内与日本首相石破茂握手，东京时间2025年1月7日。路透社 / 堺田是石 / 资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F25PIR27HFKPDF7YY2RODZ2P4A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在日本东京的一家酒店与日本外务大臣伊娃亚握手，首尔时间2025年1月7日。路透社 / 堺田是石 / 资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBXW6UGDONKEREKNWR5Z3CGZ34.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯与日本外务大臣伊娃亚在日本东京的一家酒店共进工作午餐，首尔时间2025年1月7日。路透社 / 堺田是石 / 资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问东京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AAGFHPR5UFMKFDHZRLIHCSV4JY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在东京的滨田基地登机离开，东京时间2024年7月29日，在东京举行的四方部长会议上后。佐藤秀基/路透社资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:35:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/blinken-visits-japan-nippon-steel-decision-weighs-relations-2025-01-06/</guid></item><item><title>独家：阿联酋与美国和以色列就战后加沙临时政府进行会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/uae-in-talks-with-us-israel-about-provisional-government-post-war-gaza-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国已与以色列和美国讨论了战后加沙的临时管理问题，直至改革后的巴勒斯坦权力机构（PA）能够接手，知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社首次报道了这次幕后的讨论，提及阿拉伯联合酋长国和美国可能与其他国家一起，在以色列军事撤离后暂时管理加沙的治理、安全和重建，直到巴勒斯坦政府能够接管，多名外国外交官和西方官员证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国是美国的安全伙伴，与大多数阿拉伯政府不同，它与以色列保持外交关系。这些外交官和官员表示，这使得海湾国家能够在以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的政府中获得一些影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在超过一年的战争之后，以色列仍不愿明确表明其对加沙的愿景，国际社会也难以制定出可行的计划，消息来源透露，不过请求匿名，因为这些会谈是私下的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们强调，阿联酋会谈中提出的构想缺乏细节，并未正式写成书面计划，也未被任何政府采纳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在幕后会谈中，阿布扎比倡导改革后的巴勒斯坦权力机构（PA）在独立的巴勒斯坦国下管理加沙、约旦河西岸和东耶路撒冷，这也是以色列公开反对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿联酋不会参与任何不符合巴勒斯坦权力机构重大改革、加强其权力并建立可信赖路线图以实现巴勒斯坦国家的计划，”阿联酋官员在接受路透社采访时回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些要素目前是缺失的，对于任何战后计划的成功至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦权力机构成立于1993年至1995年的《奥斯陆协议》时期，该协议由以色列和巴勒斯坦人签署，并赋予其在约旦河西岸和加沙的有限主权。尽管在以色列控制的约旦河西岸有一定程度的治理，但在2007年短暂内战后，它被哈马斯从加沙驱逐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人向路透社表示，美国已与包括阿联酋在内的多个合作伙伴就治理、安全和重建方案进行了会谈，各方提出了各种草案、计划和建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些都是一系列审议讨论，我们仍在寻求最佳路径，”该发言人说，拒绝就“私人外交会谈”提出进一步评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室未对此次报道作出评论。巴勒斯坦权力机构也未回应路透社的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了改革巴勒斯坦权力机构外，四名外交官和西方官员称，阿联酋官员还建议在战后加沙使用私营军事承包商作为维和力量的一部分。消息人士确认，他们被介绍过阿联酋战后提议，包括使用此类力量的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官和西方官员称，任何私营军事承包商的部署都会引发西方国家的担忧。私营军事承包商受雇于美国和其他政府，在伊拉克和阿富汗等其他国家因非法行为和过度使用武力而受到谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋官员未对使用军事承包商提出具体回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重建加沙，包括其政治机构，预计需要数年时间并耗资数十亿美元，并需国际大力支持，因以色列在15个月的大规模军事行动后对其造成了毁灭性打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管阿联酋批评了以色列军事行为和内塔尼亚胡本人，但以色列仍希望富油的阿联酋卷入战后的加沙事务，两位前以色列官员表示，但他们不愿公开身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋像以色列一样，反对哈马斯，这是美国认定的恐怖组织，也领导了导致战争爆发的2023年10月7日针对以色列的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布扎比视哈马斯及其他伊斯兰教派组织为不稳定因素。阿联酋官员也公开表达了对这场战争对中东稳定及区域整合与经济发展努力影响的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及哈马斯是否知晓阿联酋提出的提案时，哈马斯高级官员巴斯姆·内亚姆表示，在战争结束后，加沙必须是“纯粹的巴勒斯坦”且没有“外来干预”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿正在与调解人埃及和卡塔尔一起，推动以色列与哈马斯在加沙达成停火协议。以色列和哈马斯双方都在12月底为达成停火而互相指责，尽管双方此前表示接近达成协议。1月16日，美国国务卿安东尼·布林肯表示，希望建立停火协议能够在接下来的两周内完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及加沙的未来时，唐纳德·特朗普过渡团队的发言人布莱恩·休斯表示，即将上任的美国总统——1月20日就职——将与阿拉伯和以色列伙伴密切合作，“以确保加沙有一天能够繁荣起来”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋表示，只有在得到巴勒斯坦权力机构邀请并与美国一起参与的情况下，才会派兵参与战后多国行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，内塔尼亚胡表示反对当前形式的巴勒斯坦权力机构管理加沙，称其学校的课程灌输对以色列的仇恨，并提供囚禁在以色列的巴勒斯坦人的薪酬，引发了他多年的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋呼吁由新的总理领导巴勒斯坦权力机构，并在闭门会议上频繁批评巴勒斯坦权力机构是腐败且不称职的，外交官和官员称，但没有提供更多具体说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦总理穆罕默德·穆斯塔法自3月上任以来已承诺改革巴勒斯坦权力机构，其财务状况因多个捐助国削减援助资金而陷入困境，因反腐和浪费问题而动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋官员曾提及前总理萨拉姆·法耶场，他是美国教育背景的前世界银行官员，是代表团认为可重新制定的巴勒斯坦权力机构的可行人选，外交官和官员称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法耶场从2007年至2013年在职，辞职后因与总统马哈茂德·阿巴斯产生分歧，阿巴斯仍任职至今。路透社无法联系到法耶场发表评论。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在持续的以色列与哈马斯之间的加沙冲突中，北部加沙地区可见损毁的建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TFL763YA2NPWHPRF4ST7LKVL7Y.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;持续的以色列与哈马斯之间的加沙冲突中靠近以色列与加沙边界北部的损毁建筑，2024年11月11日。路透社/阿米尔·科恩/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:34:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uae-in-talks-with-us-israel-about-provisional-government-post-war-gaza-2025-01-07/</guid></item><item><title>随着父亲的兴趣重新浮现，特朗普 Jr. 计划访问格陵兰岛</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-jr-plans-greenland-visit-fathers-interest-resurfaces-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普 Jr.预计将在周二访问格陵兰，他的父亲、美国总统当选人唐纳德·特朗普近日表达了再次对该北极岛国获取控制权的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰外交部常任秘书明尼宁瓜克·克莱斯特向路透社表示，此次访问是私人访问，未安排与格陵兰政府代表会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱斯特说：“我们尚未获知他的计划细节，因此这是一次私人访问。预计特朗普 Jr. 将于格林尼治标准时间13:00左右降落在格陵兰，停留大约四到五小时。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位熟悉此次行程的消息人士告诉路透社，特朗普 Jr. 计划进行为期一天的访问，拍摄播客内容视频，并且不会与任何政府官员或政界人士会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为丹麦的自治领土，格陵兰拥有丰富的矿物、石油和天然气资源，但开发进展缓慢，经济依赖渔业和来自丹麦的年度补贴，人口仅5.7万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的首都纽约距离格陵兰首都努克比丹麦首都哥本哈根更近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“格陵兰敞开大门，任何希望来访的人都是受欢迎的。”格陵兰外交部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统特朗普表示，他和他的儿子以及一些代表将访问“一些最壮丽的区域与景观”。特朗普将于1月20日就任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在社交媒体平台真相社交上称赞了格陵兰，并承诺“让格陵兰重新伟大起来！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示：“格陵兰是一个令人难以置信的地方，如果和当它成为我们国家的一部分时，人们将从中受益良多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2017年至2021年的任期期间曾表示有兴趣购入格陵兰，但在任何对话开始之前，他遭到了格陵兰和丹麦官员的公开拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，格陵兰总理穆特·伊格德在新年致辞中加大了脱离丹麦独立的呼吁，称格陵兰要摆脱“殖民主义的枷锁”，塑造自己的未来，尽管他未提到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰丹麦议会议员阿雅·雪曼表示，美国接管的想法应被坚定地拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“我不希望成为特朗普热衷扩张帝国梦想中的棋子，包括将我国纳入其中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两周前，特朗普在真相社交上表示：“拥有和控制格陵兰是绝对必要的。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 19:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-jr-plans-greenland-visit-fathers-interest-resurfaces-2025-01-06/</guid></item><item><title>台湾海_guard称因天气原因调查受损海底电缆受阻</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-coast-guard-says-investigation-damaged-undersea-cable-stymied-by-weather-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾海岸警卫队表示，怀疑一艘船只在上周末损坏海底通信电缆，但由于恶劣天气，其人员未能登船调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海岸警卫队曾在周六表示，一艘登记在喀麦隆和坦桑尼亚两国的船只疑似损坏了岛东北部的海底通信电缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚些时候，海岸警卫队表示，由于天气恶劣，无法登船调查，该船已驶往韩国釜山。他们称，船上共有七名船员，均为中国国籍，但未透露船主身份，且该船主位于香港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“参考去年欧洲波罗的海国家因俄罗斯入侵乌克兰而对海底电缆受损事件的投诉，鉴于该船只的历史轨迹，无法确认其真实意图。”海岸警卫队表示，指涉自2022年乌克兰入侵以来波罗的海各国所投诉的事件，其中链接至路透社关于波罗的海海底通信电缆修复的相关报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国台湾事务办公室未对记者要求置评的请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称台湾为其领土的一部分，台湾方面此前多次投诉中国大陆军事活动在其周边海域的活动，以及气球越境和 &lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TAIWAN-CHINA/SECURITY/jbyvrnzerve/"&gt;海砂开采&lt;/a&gt; 等操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾方面称，这类活动属于“灰色地带”战术，旨在施压而不直接对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位台湾高级安全官员告诉路透社，台北方面已请求首尔协助调查该船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国海岸警卫队告诉路透社，他们已收到台湾方面的请求，希望合作检查和确认该船只的信息，但截至目前尚未收到调查请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“若通过外交部门收到正式的合作请求，我们将考虑审查此案，但目前尚未作出决定。”韩国海岸警卫队表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾数字事务部门周一晚表示，尽管海底通信电缆受损，但与之相连的通信未受影响，预计该电缆将在2月3日前修复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，两根连接台湾控制的马祖群岛（该群岛靠近中国海岸）的海底电缆被切断，这14,000名居民因此失去了互联网连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，主管当局指出初步调查显示，造成此中断的是中国渔船和中国货轮，但并无证据显示北京有意破坏电缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，台湾正在努力提高应急能力，包括在国际海底通信线路被切断时，通过卫星等替代通信方式应对灾难和军事冲突。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示中国和台湾的旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MY2LQSA7NNLOHE36OHLB2O5UHQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年8月6日，示意图展示了中国和台湾的旗帜。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:08:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-coast-guard-says-investigation-damaged-undersea-cable-stymied-by-weather-2025-01-07/</guid></item><item><title>韩国交通部长计划因该国最严重空难辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-transport-minister-plans-resign-over-countrys-worst-air-crash-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;韩国国土交通部长周二表示，他打算辞职以对12月29日由济州航空运营的波音客机在曼谷起飞后坠毁事件负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该航班编号为7C2216的客机从泰国首都曼谷飞往韩国南部的水原，飞机起落架并未伸出就着陆，并且偏离了跑道后撞上了护坡，导致飞机发生爆炸起火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对这场灾难负有很大的责任。” Park Sang-woo 在新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，将在解决当前情况后寻找合适的时机辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国土交通部还表示，将迅速改进机场着陆系统，这些系统据专家称在此次导致179人丧生的灾难事故中起到了一定的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航空安全专家表示，护坡设计用于支撑在能见度不良时用于引导着陆的“高／低”信标天线，其过于刚性且距离跑道末端过近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国民用航空部副部长Joo Jong-wan承认，在建设护坡时，安全措施并不足够，但表示它们符合韩国和国际上的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，警方正在调查护坡是如何建造的。警方上周拆除了济州航空和水原国际机场的设施作为对坠机事件调查的一部分。主调查官Lee Seung-yeol透露，在坠机现场找回的一台发动机中有羽毛，并表示监控视频显示，发动机受到了鸟类撞击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位韩国调查人员于周一前往美国，与美国国家运输安全委员会合作，回收并分析在坠机中受损的飞行数据记录器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞行数据记录器和驾驶舱语音记录器是两个关键的黑匣子，记录了坠机的重要信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee表示，将花费三天时间从飞行数据记录器中提取文件，并再花费两天时间进行初步分析，以确定是哪个或两个发动机故障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于为何飞机没有展开起落架以及飞行员为何在向空中交通管制报告收到鸟击并宣布紧急情况后试图第二次着陆的问题，仍然没有答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，鸟类撞击通常不会导致起落架故障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，调查人员从坠机现场的残骸中编译了驾驶舱语音记录器的完整转录，并将讨论是否公开它。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="济州航空坠机现场，水原机场失事后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NV3GTGTXZNOXXPBHOI4PJAY5EY.jpg"/&gt;
        &lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;在韩国水原机场，一名男子在一架飞机滑出跑道后坠毁的现场工作，日期为2024年12月30日。路透社/金修贤/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="韩国国土交通部长朴 Sang-woo 接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6ZQVLFYJKJOBBKB2YP6EZ2MS3E.jpg"/&gt;
        &lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;韩国国土交通部长朴 Sang-woo 在韩国首尔接受路透社采访，日期为2024年3月11日。国土交通部/ Hands-on 文件照/路透社/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="本周六，韩国将编制坠机飞机语音录音转录" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JKHHBDDCMBJGFLOBOFE2Y6RBMY.jpg"/&gt;
        &lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;在韩国水原机场，被滑出跑道后坠毁的济州航空飞机残骸，日期为2024年12月30日。路透社/金洪基/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 08:34:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-transport-minister-plans-resign-over-countrys-worst-air-crash-2025-01-07/</guid></item><item><title>美国指控俄罗斯资助苏丹内战双方</title><link>https://www.reuters.com/world/us-accuses-russia-funding-both-sides-sudans-war-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;美国在联合国指控俄罗斯为苏丹冲突双方提供资金支持，显示出美国认为俄罗斯在这场冲突中选择了政治上的平衡策略，而此前美国只是指责俄罗斯在利用冲突实现其政治目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场战争爆发于2023年4月，苏丹武装部队与准军事快速支援部队（RSF）在计划过渡到民选政府期间进行了权力斗争，引发了世界最大的难民和饥荒危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，俄罗斯否决了一个联合国安全理事会草案决议，该决议呼吁冲突双方立即停火并确保人道主义援助的达成，而其余14名理事国投票支持了该决议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国常驻联合国代表琳达·托马斯-格林菲尔德在周一的会议上表示，“俄罗斯选择阻碍：它独自一人投反对票，使平民处于危险之中，同时支持冲突双方——这就是我所说的：双方。”她没有提供进一步的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被要求进一步解释时，美国常驻联合国代表团发言人在回应中表示，华盛顿方面了解俄罗斯对苏丹黄金贸易持续的兴趣，并谴责任何形式对冲突双方的支持——无论是非法黄金交易还是提供军事装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为苏丹当局与制裁名单上的俄罗斯实体和个人在黄金开采方面的合作可能会妨碍苏丹的长期利益，以及苏丹人民结束战争的愿望。”美国常驻联合国代表团发言人在回应中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯副常驻联合国代表德米特里·波利安斯基回应称：“我们遗憾地看到，美国试图用其标准来评判其他世界大国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，在美国同事不惜一切代价试图维持的‘美式和平’中，与其他国家的关系仅建立在其剥削和旨在美国财富增长的犯罪计划之上。”他继续说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能立即联系到苏丹冲突各方对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，俄罗斯常驻联合国代表瓦西里·涅班扎耶夫驳斥了西方国家及其媒体传播的有关莫斯科方面试图同时支持双方以从战争中获利的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托马斯-格林菲尔德在表示可能最后一次针对苏丹的理事会议上情绪激动地说：“尽管我深感失望，我们——所有的人——未能做得更多，但我仍然充满希望。希望坐在这个桌子周围的代表们——成为朋友的同事——会继续这一神圣的任务，这一终极责任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托马斯-格林菲尔德被乔·拜登总统任命为美国常驻联合国代表。唐纳德·特朗普将于2021年1月20日接任美国总统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位流离失所的女性坐在一所被改造成避难所的学校外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WNNQAO6G5ZNK3MU2NXIEWD63QU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一位流离失所的女性坐在一所被改造成避难所的学校外，位于苏丹港，2024年8月29日。路透社/阿布杜勒·穆罕默德·伊萨克 档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 02:01:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-accuses-russia-funding-both-sides-sudans-war-2025-01-07/</guid></item><item><title>西藏发生强烈地震，致近百人死亡，震动尼泊尔</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;北京时间周二上午9时05分（格林尼治标准时间01:05），一场里氏6.8级地震袭击了喜马拉雅山脉北麓靠近西藏最神圣城市之一的区域，据中国官方消息，地震已造成至少95人死亡，并震感遍及尼泊尔、不丹和印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震震中位于定日县，该地区是通往珠穆朗玛峰地区的北部门户，深度为10公里（6.2英里）。中国地震台网测定，地震的震级为6.8级。美国地质调查局（USGS）测定其震级为7.1级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国官方电视台报道，至少95人在西藏地区遇难，130人受伤。尼泊尔、不丹和印度其他地区暂无人员伤亡报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国西南部、尼泊尔和印度北部地区频繁发生由印度板块与欧亚板块碰撞造成的力量地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次地震的震中距珠穆朗玛峰约80公里（50英里），而这座世界最高峰是登山和徒步旅行的热门目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼泊尔正值冬季，登山者和徒步者罕有活动，目前仅有持有登顶许可证的一名德国登山者在珠峰大本营活动。尼泊尔旅游局发言人里拉塔·阿瓦斯希（Lilathar Awasthi）表示，这名登山者已从营地撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼泊尔国家减灾和管理局（NDRRMA）表示，震感影响了与西藏接壤的七个山区县区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NDRRMA发言人迪赞·巴特拉伊（Dizan Bhattarai）向路透社表示：“截至目前，我们尚未收到任何人员伤亡和财产损失的信息。我们已动员警方、安全部队和地方政府收集信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼泊尔边境地区的许多村庄人口稀少，交通不便，仅能步行抵达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次地震影响了西藏日喀则地区，该地区居住着80万人。该地区由日喀则市行政管理，日喀则是西藏第六世班禅额尔德尼的传统驻地，是藏传佛教中一位重要人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平指示，应全力开展搜救工作，妥善安置受影响民众，并确保安全温暖的冬季。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约1500名地方消防和救援人员被派往地震灾区，中国新闻社（Xinhua）报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向灾区运送了2万2千件物品，包括棉帐篷、棉衣、棉被和折叠床，据称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日喀则震区的平均海拔约4000至5000米（13000至16000英尺），地震期间震感强烈，随后发生了多次震级最高为4.4的余震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体视频显示，日喀则镇的商店招牌倒塌，废墟散落在路面上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社根据附近建筑物、窗户布局、道路形态和标志与卫星图像及街景图对比确认的信息，该地已可确认位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离震中20公里（12英里）范围内有三个乡镇和27个村庄，住有约6900人，约1000户房屋受损，据新华社（Xinhua）报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地政府官员与附近城镇沟通，评估地震的影响，检查是否有人员伤亡，并在地震后关闭了珠穆朗玛峰旅游区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国中央电视台（CCTV）援引中国专家的话报道，日喀则地震发生在北南板块压缩和东西方向应力影响的拉萨块区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1950年以来，在拉萨块共有21次里氏6级以上地震，最大的一次是2017年发生的里氏6.9级地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，马丁宁（Ma Town）位于西藏雅鲁藏布江下游，也是中国计划建造的世界最大水电站的所在地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，尼泊尔首都加德满都附近发生里氏7.8级地震，造成约9000人死亡，里氏地震是该国历史上最严重的地震之一。死者中包括18人在珠峰大本营被雪崩击中的登山者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，距离震中约400公里（250英里）的加德满都感受到地震带来的震动，居民纷纷跑出房门避震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加德满都居民梅拉·阿迪卡里（Meera Adhikari）说：“床在摇晃，我以为是我的孩子在动床……我没有太过在意，但窗户的摇晃让我意识到这就是地震。”“我仍然因为恐惧在颤抖并受到震撼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名人在地震中从房屋顶部坠落受伤，尼泊尔警察发言人比斯瓦·阿迪卡里（Bishwa Adhikari）说。该男子已被送往医院治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震还震动了不丹首府廷布和印度靠近尼泊尔的比哈邦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，还没有印度和不丹政府部门收到任何财产损失和破坏的报告。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="震后西藏日喀则地区的房屋损毁情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICLMYIRQZRKBLDWRCULOGKABKQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，中国西藏自治区日喀则市的地震后房屋损毁情况。图片来源：新华社/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏日喀则地震后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJTBBZHQKZMBXEU27MBBYG56IY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，中国西藏自治区日喀则市地震后，救援人员在一处仍留有废墟的地点作业。图片来源：中央电视台通过路透社获得的新闻截图，西藏消防和救援中心&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏日喀则地震后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIJEROCBTVPILHWW42JVD4R2EA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，中国西藏自治区日喀则市地震后，救援人员在一处仍留有废墟的地点作业。图片来源：中央电视台通过路透社获得的新闻截图，西藏消防和救援中心&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="地震袭击西藏及尼泊尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y3YNYNERRZMVPEVBC33235U3HM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，尼泊尔加德满都的地震后，人们从房屋中跑出。 REUTERS/达尼巴尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏日喀则地震后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6ERPS2BBURPKFLLNEJVKZ27IAE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，中国西藏自治区日喀则市谢巴县地震后，一辆受损车辆倒在街头的废墟中。图片来源：社交媒体/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="地震袭击西藏及尼泊尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FPCLOP7AAFPWLBXNWB6F6OCH3A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，尼泊尔加德满都的地震后，人们从房屋中跑出。 REUTERS/达尼巴尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏日喀则地震后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CC2H7DURBLNZPCBH2XXTABHQ4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，中国西藏自治区日喀则市谢巴县地震后，受损财产附近的废墟。图片来源：社交媒体/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏日喀则地震后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TU3MM6KXFROHVBNCIFOHGR7UUU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，中国西藏自治区日喀则市谢巴县地震后，受损财产附近的废墟。图片来源：社交媒体/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震及尼泊尔伤亡情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CE4DXUGUUREL7LWF6X4P4J2JJI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;地震发生地点的地图。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:33:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</guid></item><item><title>阿联酋同意继续支付到期的2亿美元款项给巴基斯坦</title><link>https://www.reuters.com/world/uae-agrees-roll-over-payment-2-bln-due-by-pakistan-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;阿联酋同意延期支付本月到期的20亿美元款项，巴基斯坦总理谢里夫在周二的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢里夫说，他在周日访问巴基斯坦期间与阿联酋总统谢赫·穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在一对一的会面中他说……有20亿美元的还款到期，我们正在延长这笔款项的支付期限。”谢里夫在电视记者招待会上对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还请求阿联酋在关键投资项目中投资数亿美元，这将有所帮助。”谢里夫补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他说阿联酋对此投资承诺持积极态度，两国间存在着兄弟般的纽带。”谢里夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际货币基金组织（IMF）此前要求外部融资作为批准财政援助计划的关键条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IMF预计将在2月份审查其对巴基斯坦的70亿美元、37个月贷款计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦3500亿美元的经济体在过去几十年里经历了起起落落，自1958年以来共接受了23次IMF的财政援助。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uae-agrees-roll-over-payment-2-bln-due-by-pakistan-2025-01-07/</guid></item><item><title>贸易商称，中国山东港口集团将美国制裁的油轮列入黑名单</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/chinas-shandong-port-group-blacklists-us-sanctioned-oil-vessels-say-traders-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;中国山东港口集团周一发布通知，禁止受美国制裁的油轮进入其港口网络，据三位交易商透露，此举可能限制被列入黑名单的船舶在中国东部沿海主要能源终端的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该通知由两位交易商向路透社分享，并得到第三位交易商的确认，禁止各港口为美国财政部海外资产控制办公室管理的制裁船舶提供靠泊、卸货或船舶服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山东港口集团负责管理包括青岛、日照、烟台在内的中国东部沿海主要港口，这些港口是进口制裁油品的主要终端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山东港口集团未对路透社的电话置评。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:07:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/chinas-shandong-port-group-blacklists-us-sanctioned-oil-vessels-say-traders-2025-01-07/</guid></item><item><title>叙利亚将从卡塔尔和土耳其接收发电船</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-receive-electricity-generating-ships-qatar-turkey-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/syria/"&gt;叙利亚&lt;/a&gt;将从土耳其和卡塔尔接收两艘发电船只，以增强因巴沙尔·阿萨德总统统治期间基础设施受损而受到影响的电力供应。据叙利亚国家通讯社SANA援引官员的话报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚电力传输和分配总局负责人凯勒德·阿布·达伊告诉SANA，这两艘船只将总共提供800兆瓦的电力，但他未说明具体时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过渡政府时期的发电和转换站以及电力线路受损程度十分严重。我们正致力于修复这些设施，以便能够输送电力。”阿布·达伊表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他未说明这两艘船只何时会被送往叙利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/"&gt;美国&lt;/a&gt;在周一发布了一项制裁豁免令，允许在阿萨德统治结束后的六个月内与叙利亚政府机构的交易，意图增加人道主义援助的流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该豁免令允许一些能源交易和个人汇款至叙利亚，时限至2025年7月7日。美国此举未解除任何制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚正遭受严重的电力短缺，大部分地区每日获得的国家供电时间仅为两至三个小时。过渡政府表示，预计在未来两个月内将供电时间提升至每日八小时。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="示巴赫郊区，大马士革，输电杆的视角" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UEUP536UIRMONKRUSQEOOQY2NQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示巴赫郊区，大马士革，2021年9月8日拍摄的输电杆视角。图片来自2021年9月8日，路透社/亚玛安·阿尔·沙尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:06:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-receive-electricity-generating-ships-qatar-turkey-2025-01-07/</guid></item><item><title>布林肯呼吁推动加沙停战协议“跨过终点线”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一呼吁在总统乔·拜登离任前推动加沙停战，此前哈马斯官员告知路透社，该组织已将一份包含34名人质名单作为首批获释的人员，根据协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望能够在接下来两周内完成这项工作，因为我们剩余的时间不多了。”在韩国举行的新闻发布会上，布林肯被问及停战协议是否接近达成时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列已派遣一支中层官员团队前往卡塔尔，与卡塔尔和埃及调解人进行谈判。一些阿拉伯媒体报导称，以 Mossad 总裁戴维·巴拉内亚预计将加入此行程，但以色列总理办公室未予置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，双方还难以看出彼此有多接近达成协议，尽管有迹象显示有所进展，但关键需求尚无妥协，导致停战谈判搁浅一年有余。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普曾表示，如果在1月20日就职典礼前哈马斯仍扣押人质，中东将会有“地雷般的报复”。如今，这被视为该地区达成停战协议的非正式最后期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙卫生官员的说法，自以色列对加沙发动袭击以来，已有近46,000名巴勒斯坦人死亡。袭作出于十月份哈马斯武装人员进入以色列领土，打死1,200人，俘虏250余人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍有超过100名人质被据信仍被扣留在加沙，哈马斯表示除非相关协议结束战争并促成以色列撤军，否则不会释放人质。以色列方面表示，除非哈马斯作为军事和管理力量被瓦解，人质全部获释，否则不会停止攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员告知路透社，该组织已批准以色列提交的包含34名人质名单，这些人在初期停战协议中将先行获释。官方提供的名单包括女性士兵，还包含老年人、女性和未成年平民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责此事宜的以色列总理贝内特办公室表示，以色列于七月份已将此名单提供给卡塔尔调解人，但尚未收到关于名单上人质是否存活的确证或回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于马克·莱维而言，他的兄弟欧尔就是名单上的一员，他感到并没有太多安慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得这份名单就像最近传言中的踩盘协议一样。”在接受路透社采访时，他说，“只要我兄弟不在、这些被困人质不被释放，这只是一次传言而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去24小时内，以色列军队对加沙地带进行了大规模轰炸，造成至少48人死亡、75人受伤，加沙卫生部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严冬持续对数十万流离失所者造成影响，官员表示一名35天大的婴儿因暴露于寒冷环境中死亡，这是过去两周里的第八起因天气寒冷而遇难的个案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央加沙地带阿尔-奥达医院表示，一架运输流离失所家庭的学校被以色列战机轰炸，造成至少40人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然以色列军事宣称哈马斯已基本被摧毁为有组织的军事力量，但其武装人员仍在加沙的废墟中战斗，这些地区已有数月遭受轰炸而沦为荒地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，两名以色列士兵在北部加沙严重受伤，三枚火箭从加沙发射，其中一枚击中附近的以色列城市斯德罗特，但未造成伤亡，以色列警察表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界粮食计划署表示，以色列军队开火袭击了一辆从中部加沙发往北部加沙市的车队，以色列军队目前暂未发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同一时间段，加沙的巴勒斯坦领土西岸，暴力事件也有所增加，手枪手们朝靠近以色列定居点魁都明的一辆汽车和公共汽车开枪，导致三人丧生，多人受伤。&lt;/p&gt;    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在中央加沙地带德尔阿巴勒医疗中心举行的巴勒斯坦人因以色列轰炸而丧生的葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOHLADKNKRJO7MBQBWX3I25UNU.jpg" /&gt;     
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;葬礼上的哀悼者抱着一位在以色列袭击中丧生的巴勒斯坦人，位于中央加沙地带德尔阿巴勒医疗中心。2025年1月6日，巴勒斯坦国中央加沙。路透社/拉马丹·阿卜杜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SFA6VETIAVJZBJTCFWLJNVWHK4.jpg" /&gt;    
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，周一，美国国务卿安东尼·布林肯在韩国浦项的汉森空军基地登机前向观众挥手。路透社/李金男/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:18:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</guid></item><item><title>西部俄罗斯战事持续，莫斯科称在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其部队在东乌克兰取得了重要进展，同时继续抵抗乌克兰在西部俄罗斯库尔斯克地区的新攻势，该地区第二日战斗依旧激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，其部队已占领库拉霍夫镇，距离驻扎马里小城约32公里，乌克兰的一个后勤中心，俄罗斯部队已持续数月推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，乌克兰在俄罗斯库尔斯克地区的战斗中已付出重大损失，其中伤亡人数接近15000人。他没有提到库拉霍夫镇的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部称，占领这个已坚守数周的库拉霍夫镇将有助于其部队加快在顿涅茨克地区的进攻步伐。同时，其部队还占领了距离驻扎马里十几公里的达申斯克村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰Khortytsia部队发言人维克多·特鲁布科在周一早上告诉路透社，基辅方面的部队仍在与库拉霍夫镇内的俄罗斯部队交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国防部晚间的报告称，俄罗斯部队对库拉霍夫镇周围乌克兰据点发动了25次袭击，但未提及该镇控制权的变更情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰网络博主称，驻军人员遭到多管火箭发射器和制导炸弹的持续攻击。其中一份报告指出，库拉霍夫镇已“几乎丧失控制权”。根据乌克兰监控组织DeepState的数据，大部分库拉霍夫镇已被俄罗斯控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方都试图在1月20日美国当选总统唐纳德·特朗普上任前改善战场态势。特朗普承诺尽快结束已持续近三年的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在过去五个月的战斗中的主要成就是，在俄罗斯库尔斯克地区取得并保留了对可能和平谈判具有战略意义的领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然乌克兰没有透露周日开始在库尔斯克地区发动的新攻势的详细情况，但一名高级乌克兰官员表示，俄罗斯正“得到应有的报应”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在夜间视频讲话中称，乌克兰部队已在库尔斯克建立缓冲区，并在该地区造成重大损失，阻止莫斯科在东线关键地区部署部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在库尔斯克行动中，敌人已在这一方向失去了38000多名士兵的损失，其中有近15000人不可逆转。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部称，乌克兰的进攻已被阻止，主力部队在靠近Berdin定居点的道路上附近被消灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名俄罗斯高级指挥官表示，可能会发生进一步的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们发现敌方装备在另一个方向集结，自然地，我们理解他们将尝试在这个方向发动攻击。现在我还不会说具体地方。”来自车臣驻库尔斯克作战单位的首席将军阿普提·阿拉丁诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立军事分析师弗兰兹-斯特凡·加迪表示，乌克兰试图尽可能长时间地保持其库尔斯克区的地位，尽管俄罗斯继续向东部乌克兰推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种情况尚不排除，我们正在谈论的是一系列小规模连排级攻击，目前还在获得有限的成果。”他告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加迪补充说，目前还不清楚基辅部队能否开辟另一个进攻轴线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和西方评估显示，约有11000来自北朝鲜的部队被部署在库尔斯克地区，以支持莫斯科的部队。俄罗斯既未确认也未否认该部队的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，超过1000名北朝鲜士兵在库尔斯克战区中伤亡。路透社无法进入该战区并核实伤亡数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰发动攻势后，美国、英国和欧盟重申对基辅的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰有权进行自卫，在国际法下，这一权利延伸至其边境外的地区。”欧盟外交与安全政策高级代表卡亚·卡拉斯在向路透社发表的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莫斯科对乌克兰的非法战争包括从库尔斯克地区发起的众多俄罗斯攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人周日表示：“我们将致力于使乌克兰处于战场上最强有力的地位，包括通过迅速提供安全援助并充分利用由国会授权的所有可用资源。&lt;/p&gt;
            
            &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名士兵在乌克兰顿涅茨克地区的库拉霍夫镇举着俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TEG7M7NWYJMKLGJBNAVNUH5HWY.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名士兵在乌克兰顿涅茨克地区的库拉霍夫镇举着俄罗斯国旗。此图摘自2025年1月5日由路透社获得的社交媒体视频片段。&lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;
            &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名士兵挥舞着俄罗斯国旗，位于乌克兰顿涅茨克地区的库拉霍夫镇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2DXX3JSL5MWHKQACCEY622TUM.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名士兵在乌克兰顿涅茨克地区的库拉霍夫镇挥舞着俄罗斯国旗。此图摘自2025年1月5日由路透社获得的社交媒体视频片段。&lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国国会由哈里斯主持认证特朗普选举胜利</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国会正式确认共和党总统当选人唐纳德·特朗普的选举胜利，这一仪式在民主党副总统卡玛拉·哈里斯的主持下于周一举行，正值她在今年11月的大选中败北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四年一度的认证仪式按计划进行，为特朗普在两周后的就职典礼铺平了道路。与四年前的情况截然不同，在那次认证仪式上，一群支持特朗普的人员蜂拥冲入国会大厦，试图阻止对当时总统特朗普2020年输给民主党总统乔·拜登的认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普继续错误地宣称他的2020年失败是因为广泛的欺诈行为，并在其2024年的竞选活动中警告说，他对类似关切持保留态度，直到他于11月5日击败哈里斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯在副总统的典礼性角色中主持了两院的点票仪式。她在公开场合以灿烂的笑容和乐观的态度著称，但这次在讲台上双手交叉，庄重地递上每一份州选举团的证书，包括为特朗普和她自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天显然是个非常重要的日子，这就是规范所在，美国人民应该能够理所当然地期待，最重要的是我们的民主之一，权力的和平交接是美国民主的核心支柱。”哈里斯在接受采访时告诉媒体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四年前，当时副总统迈克·彭斯主持了拜登的胜选仪式。而2001年，当时的副总统阿尔·戈尔也经历了同样不光彩的时刻，原因是戈尔和乔治·W·布什之间的竞选竞争极为激烈，直到美国最高法院最终介入止住了法律挑战，布什最终获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在众议院大厅坐席的是参议员J.D. Vance，他在哈里斯的主持下也将副总统的选举仪式予以确认。当他被宣布获得的选举团票数时，他站起来向大厅内的成员挥手致意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天我们确认了伟大的选举胜利——在历史上的一个关键时刻。特朗普团队！”特朗普在社交媒体平台Truth Social上早些时候写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管整个国家的首都正笼罩在一场冬季风暴中，大约降下了6英寸（约15厘米）的积雪，并引发交通混乱，但国会在联合会上的程序仍在继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终的认证结果确认了特朗普获得312张选举人票，哈里斯获得226张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党人在11月的选举中不仅控制了美国参议院的多数席位，还以微弱优势控制了众议院，这将为特朗普实施其减税计划并打击非法移民的政策提供党派支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党和平地未尝试阻止特朗普胜选的认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们必须重申对捍卫美国民主的承诺。”民主党众议员首席成员凯瑟琳·克拉克早些时候在声明中表示，“作为被选中的领导人，我们的忠诚首先和永远属于宪法。我们在此应遵循人民的意愿和法律。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在认证仪式前后，国会大厦内外的安保措施得到了加强，预计直至特朗普在1月20日就职典礼前仍会保持这种状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会大厦周围的防护围栏延伸数码之远，并可通过检查站进入，检查站由身穿制服的警察守卫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十轮的巴尔的摩警察机动指挥中心带领着一队黑色警车队巡逻。纽约市警察局也增派了警力巡逻该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内部，额外的美国国会警察团队正在入口处，包括门和通向众议院和参议院大厅的地下隧道处检查身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，他计划赦免参与2021年1月6日冲击国会大厦超过1500人的部分人员。当时，一伙暴徒与警察发生冲突，通过窗户和门闯入，高呼“绞死迈克·彭斯”，企图阻止国会认证拜登的胜选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2021年的国会大厦冲突中，暴徒冲过警戒线，袭击了约140名警察，造成超过280万美元的财产损失。多位与抗议者作战的警察在之后几周内自杀身亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会认证特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2QOMM23MKBPERA7I6TTMBWBFZU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯和众议院议长迈克·约翰逊（R-LA）在华盛顿美国国会大厦参加联合会议，认证特朗普的选举胜利。摄影：路透社/伊芙琳·霍基斯廷
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会认证特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BMV6TLAWNBJ5JNPXL27WXTYJC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯在华盛顿美国国会大厦参加联合会议，认证特朗普的选举胜利。摄影：路透社/伊丽莎白·弗朗茨
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会认证特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2ACTLOQM6NM2NKFKATBOJ2DYKY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国副总统当选人J.D. 范斯在参加联合会议，认证特朗普的选举胜利时反应。摄影：路透社/安贝尔贝·戈登
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会认证特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/37GMZZJ4MZLA7DAZCMSWNVM6NE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯在华盛顿美国国会大厦参加联合会议，认证特朗普的选举胜利时，于讲台上举槌。摄影：路透社/伊芙琳·霍基斯廷
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会认证特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WIMI3QEXAZOEJIA6DVVTIQ3BO4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国众议员玛乔丽·泰勒·格林（R-GA）在华盛顿美国国会大厦参加联合会议，认证特朗普的选举胜利时鼓掌。摄影：路透社/安贝尔贝·戈登
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会认证特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WJNMYLFGWFOFRO3QQZD6LUVR3A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们将选票箱带入华盛顿美国国会大厦参加的联合会议，认证特朗普的选举胜利。摄影：路透社/伊丽莎白·弗朗茨
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会认证特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RT4SW3PGVJL7FLEACUQJELZA44.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯在华盛顿美国国会大厦参加的联合会议，认证特朗普的选举胜利当天走在路上。摄影：路透社/安贝尔贝·戈登
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会认证特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC25QNKOJZP37PD6FJDZR4IROQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国参议院民主党领袖查克·舒默和参议院共和党领袖约翰·汤恩在华盛顿美国国会大厦赴参加联合会议，认证特朗普的选举胜利。摄影：路透社/伊丽莎白·弗朗茨
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:41:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/</guid></item><item><title>特鲁多将在九年任期后辞去总理职务， blaming 内部分歧导致败选</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多于周一宣布，将在未来几个月内辞职，这是在长期执政九年后，面对反对党在选举前期民调中的糟糕表现以及党内压力后的妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位情绪低落的特鲁多，是世界上最著名的进步主义领袖之一，在一次新闻发布会上表示，他将继续担任总理和自由党领袖，直至该党在几个月内选出新的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个国家需要在下一次选举中拥有真正的选择权，很明显，如果我们不得不在内部斗争中努力，我就不是那个最佳选择。”特鲁多说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还宣布，国会将休会至3月24日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着最早也要到5月才能举行选举，因此特鲁多在短期内仍然负责应对美国当选总统唐纳德·特朗普上任后可能导致的报复性关税威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一次选举必须在2025年10月20日前举行，民调显示，选民对高物价和有限的可负担住房感到愤怒，无论谁领导自由党，该党都将面临惨败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在近期几周中，对特鲁多的不满自由党议员公开呼吁他辞职，特别是在他的财政部长辞职并在指责他玩“政治噱头”后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是一个不惧斗争的人，尤其是这场斗争的重要性。”特鲁多在气温降至零下15摄氏度（5华氏度）时对记者说，“但我一直被对加拿大的热爱驱使……随着内部斗争的加剧，我意识到不能成为要把自由党的旗帜带入下一届选举的那个人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年53岁的特鲁多于2015年11月就任总理，并以希望和“阳光政策”上任，在两次成功连任中成为加拿大任期最长的总理之一，并赢得了进步人士对性别平等政策的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的受欢迎度在疫情后这两年开始下降，食品和住房价格上升，此后他的政治运势再也没有恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月22日发布的Ipsos加拿大民调显示，保守党在已决定投票的选民中获得了45%的支持率，自由党和左倾的新民主党各占20%。这样的结果意味着保守党将在选举中取得巨大胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本国会预定于1月27日复会，反对党已誓言在尽可能短的时间内推翻特鲁多的少数政府。但由于国会仅于3月24日复会，最早也要到5月中才能提出不信任动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多要求自由党正式启动领导层竞选，但未说明所需时间。新任党领袖将成为立即的新总理，并带领自由党参加下一届选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮夏克·库尔，民意调研公司安格斯·雷德总裁指出，尽管有了新的领导人，自由党仍然面临困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“疲惫感正在增加。这已经是执政十年的政府——到了某个时刻，牛奶会变质的。”他在电话采访中说，“我认为牛奶已经变质了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然休会国会可暂时让自由党选择领袖，但让选民满意于此作法可能仍会带来负面影响，渥太华卡尔顿大学宪法专家菲利普·拉加塞教授表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们已经准备好进行选举。他们希望继续前进——这只是推迟此事。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党内斗使商界和各省长感到担忧，他们认为渥太华必须专注于特朗普政府可能采取的报复性关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加拿大需要在关键时刻展示稳定和力量，联邦政府必须紧急向加拿大人民解释如何避免可能导致毁灭性后果的关税。”最有人口的大省安大略省省长道格·福特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多最近得以抵抵御担忧选举民调不佳和去年两次安全选区失利的自由党议员的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，自上月特鲁多试图将财政部长克里斯蒂亚·弗里兰降职后，呼吁他下台的呼声更是如日中天。弗里兰是他的亲密内阁盟友之一，她反对他的更多支出提议后辞职，一封谴责特鲁多“玩政治小伎俩”的信随之而至。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里兰和前央行行长马克·卡尼，均是特鲁多可能的继任者，两人均发表了简短的声明，感谢特鲁多的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守党领袖皮埃尔·波雷韦，是一名有长期从政经历的人，在2022年初的卡车司机抗议新冠病毒疫苗强制令期间脱颖而出，支持卡车司机占领渥太华中心地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在无领袖的自由党聚焦保护自己的工作并为权力斗争而战时，国家正处于失控状态。”波雷韦发表声明重申了立即举行选举的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣布了特鲁多辞职的消息，并重申之前表示加拿大将从成为美国第51个州中受益的评论，以及抱怨加拿大对美国的贸易顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国不能再接受加拿大为了生存而必须支持的巨额贸易逆差和补贴。特鲁多深知这一点，因此辞职了。”他在 Truth Social 上表示。&lt;/p&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多宣布他打算辞去自由党领袖和总理职务，于渥太华一间名叫里德尔别墅的居所对记者讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZD3DV4L65OZ3GGW23G7AEUGEM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华里德尔别墅居所对其追随者讲话，并宣布辞职决定。图片来自2025年1月6日。REUTERS/帕特里克·道尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多宣布他打算辞去自由党领袖职务，于渥太华一间名叫里德尔别墅的居所对记者讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MDYNY4GVLJIO7MBZQXG4PIKFWY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华里德尔别墅居所对其追随者讲话，并宣布辞职决定。图片来自2025年1月6日。REUTERS/帕特里克·道尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多宣布他打算辞去自由党领袖职务，于渥太华一间名叫里德尔别墅的居所对记者讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GCBNXNKF2FISVNLN3PUX4KYNTQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华里德尔别墅居所对其追随者讲话，并宣布辞职决定。图片来自2025年1月6日。REUTERS/帕特里克·道尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="渥太华在财政部长克里斯蒂亚·弗里兰辞职后的内阁变化" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GSK7OG37P5MVXHBX6WARQTS6LA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华自由党国会议员跨年晚宴发表演讲，该晚宴举办于财政部长克里斯蒂亚·弗里兰不期辞职当天。REUTERS/卡洛斯·奥斯皮诺/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 14:20:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</guid></item></channel></rss>