<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 20:25:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300席中有190席出席）于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台现场直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的一处猪场杀害毒品上瘾者和妓女及其遗体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六名受害妇女的部分遗体在靠近温哥华的一个破败房产中被发现，他因此被定罪。在判处他终身监禁后，政府检方向另外20起谋杀案的指控中撤诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务在一份声明中表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后去世，在魁北克监狱服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括温哥华市区东区贫民窟中超过60名失踪妇女中的许多人，该地也充斥着毒品，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，皮克顿在2016年写了一本书，该书在上市后数小时内就被亚马逊下架。书中皮克顿称自己是无辜的，并声称被警察栽赃陷害，加拿大《温哥华太阳报》当时报道了此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求删除并道歉，以向受害者的家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视形象文件，显示他在他的波特科科拉姆的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视形象文件，显示他在他的波特科科拉姆的家中。摄影师：路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨因其在非洲国家大会（ANC）党中所面临的历史最差选举结果，其地位将受到严重影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率为不到42%，相比2019年上次选举时的57.5%有所大幅下降，并且这是ANC第一次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果给ANC带来了沉重打击，前民族解放运动领袖纳尔逊·曼德拉的政党必须与其他较小的政党谈判结盟或其他形式的合作来治理国家。在这种情况下，ANC可能需要做出政策让步或将关键内阁职位让给他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖的商业家拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析师认为没有合适继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”政治学教授、拉马福萨传记作家安东尼·比勒尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次大选中拥有最高支持率，党内派系间的斗争可能会使动员反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表讲话，届时将公布最终正式的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因2022年一份报告指出他可能在猎场家具中藏钱一事被调查而多次陷入争议，那次事件被戏称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与此相关的罪行指控，并在2022年晚些时候赢得了新的五年任期，成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是ANC历史上最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和持续停电问题持强烈不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺通过反腐和经济复兴重塑组织形象。他接替的是雅各布·祖马这位前领导人，因腐败丑闻和经济下滑而受到抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年他成为国家元首后最初的激情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻依然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举结果中，他古葛兰（Zuma）的反对派以超过预期的表现沉重打击了ANC，尤其是在祖马的主场夸那祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马伏击了拉马福萨和ANC。他意识到他们在夸那祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析家拉尔夫·马特加指出。“这是拉马福萨计划的终结……选举失败后，不可能一切都如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因规避重要改革以避免加剧党内分歧而受到批评，这与他作为工会领袖时展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者称赞他的团结建设能力和他在推动南非作为所谓的“全球南方”一个说法中的关键角色的努力，这一说法指的是低收入和中等收入国家的团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的反对公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了一起与以色列有关的种族灭绝案，导致法官本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法（Rafah）的军事行动。以色列坚称否认这些指控，继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨努力突显过去30年ANC的成就，但批评者认为他未能提出任何新的解决方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举的最后竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”以面对成千上万支持者的观众。许多人在他演讲尚未结束前便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。图片来源：路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌境内使用美国武器打击俄罗斯目标的限制，这标志着美国在乌克兰对俄两个月战争中的干预程度有所加深，专家认为此举有助于抵消俄罗斯向哈科út自习地域的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄境内的目标会引发直接冲突，尤其是冲突升级到核武装对抗的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国之前对供给乌克兰高精度武器的禁令相吻合，这些禁令已经崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定在5月17日生效，针对哈科út自习地区的战斗进行了狭义限定。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击或阻止从边境袭击乌克兰的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定赋予了前线乌克兰军可用美国供应的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯军队的权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以在前线稳定局势，并可能在俄罗斯军队在哈科út自习地区站稳脚跟之前将其赶出该地区，”乌克兰国立战略研究所研究员Míklá Bielíeskóv说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部唐巴斯地区的关键战斗战场调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在可能会陷入被动局面，必须重新考虑他们在哈科út自习地区进攻所使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作出此决定的过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，乌方在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q·布朗的安全视频会议上提出请求，要求在美国武器的帮助下向俄罗斯境内目标开火。随后沙利文在5月15日向拜登提出了放松限制的建议，拜登同意乌克兰可以从安全的俄罗斯境内回击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时表示，需要西方伙伴采取类似步骤，但当时称：“目前仍无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究所高级研究员罗伯特·李表示，俄罗斯正是利用了拜登禁止在俄境内发动袭击的政策，将其作为安全地点来发动对哈科út自习地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科út自习是乌克兰第二大城市，距离边境仅约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接放置在边境对面。它还可以在那里部署防空系统、电子战设备、作战指挥体系。”李说道，“这可能赋予了俄罗斯一定的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决定短期内不会改变战场的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会大幅改变前线的推进态势，但它确实会增加让俄罗斯继续这种越境行动变得更为困难。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力发动对哈科út自习的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不足以在东北方向生成足够的战场能力来威胁哈科út自习。”他说道，“要这样做，就需要孤注一掷地从东部战场调集兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京多次警告北约成员国不要让乌克兰将武器射入俄罗斯境内，并在周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌方似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄夺取战场主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，他呼吁获得美国许可，打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安认为，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性变化，但这是一个步骤。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员会为此争辩：执行更大范围的目标打击，例如不是直接威胁哈科út自习的目标，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大其政策允许在俄罗斯其他地区发动攻击尚不清楚，但也未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续所做的一切，必要时进行适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科út自习地区遭俄罗斯导弹攻击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈科út自习地区Mala Danylivka村的儿童与青年体育骑马学校受到俄罗斯导弹袭击，损毁严重。火灾和救援人员正在此地工作。路透社/Valentyin Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的一场记者会上直面镜头，传达了一个既适用于法律战斗，也适用于政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐藏支付成人明星封口费共34项罪名的大部分控诉成立后的一天，共和党总统候选人滔滔不绝地列举了对手和不满，言辞愤怒且满是逻辑漏洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔彻为“不正义的”和“魔鬼”。他形容其竞选对手、民主党的乔·拜登是“有史以来本国内最糟糕的总统”。他谴责了作证指控他的证人、指控他弹劾的国会议员，并重申了他在竞选集会上的说法，称非法移民正在涌入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将他所面临的困难塑造成超越个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他之前在竞选演讲中偶尔插科打诨，但这次的演讲主要都是沉重的。他在新闻发布会中仅仅拿着一页稿纸。最后，他没有接受任何提问就迅速离开了讲台，身边有其儿子埃里克·特朗普陪伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像头之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位主要候选人互相描绘对方是对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新证据，证明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和失败，他在自怨自艾时还谎称美国司法制度，让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”比尔·泰勒，拜登竞选团队的通讯总监，在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们绝大多数认为纽约的裁决有失公正——在周四为他的竞选捐款3480万美元。据特朗普团队称，这是特朗普在WinRed平台一天内的最高捐款记录，WinRed是一个为共和党人处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于他在总筹款方面落后于拜登，他的竞选团队在周五试图保持捐款速度，在支持者的手机上激增了若干恐吓性筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美利坚历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统这边，声称审判有缺陷，这些指控本不应被提起，陪审团来自偏向民主党人的曼哈顿，法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员的谴责如果不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选顾问们就对他展开攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔对一家高校共和党组织在社交媒体上表示尊重陪审团裁决的观点嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，每个人都有自己的看法，”拉西维塔发帖写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也发帖指责了马里兰州温和型前共和党州长、参议员竞选候选人拉里·霍根，在裁决前曾警告美国人“不要更多地浇油添乱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拉西维塔在X平台上回应霍根：“你结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州采访共和党选民时，几位选民表示，特朗普的有罪判决让他们重新考虑了对其的投票支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些弃选可能会损害他在与拜登的再次对决中的前景，鉴于特朗普在多个摇摆州的小幅领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人类似，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是政治斗争，旨在尽可能多地阻止他参加竞选，”62岁的退伍警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta市说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长，而欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商坚持控制支出以提升产量的承诺，使得世界最大的原油生产国预计在2024年的增长速度将放缓，这可能减轻欧佩克+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油革命和技术创新导致的增产，美国一直是推动非欧佩克成员国原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/天，这一数字远超政府年初预测的40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友欧佩克+去年进一步减少产量，部分是为了抵消美国及其他非欧佩克成员国增产带来的影响。欧佩克+的总减产幅度为586万桶/天，这相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉欧佩克+讨论情况的消息人士透露，欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将当前的减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周日欧佩克+会议商讨生产政策之际，美国产量增加继续推动非欧佩克+产量的增长，但这种威胁较之2023年将会减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测美国原油供应将增加约27万桶/天。这一数字与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长的预测30万桶/天类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将高达64万桶/天。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球原油需求增长将超过欧佩克+之外的产油国的供应增长约100万桶/天。这意味着，2024年对欧佩克+原油的需求量应比2023年高出约90万桶/天，根据欧佩克5月份的月度原油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球原油需求增长仅为110万桶/天，对欧佩克原油需求则变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年以来美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/天，低于12月份的1326万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，虽然石油价格徘徊在每桶80美元附近，但美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度，”Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从目前的价格水平来看，预计钻机数量不会出现进一步增长，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划继续维持资本支出不变，并推迟对其钻机进行升级，以最好地适应钻井增长放缓的情况。它计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，截至今年四月，美国石油钻井数量降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增加100万桶/天的产量，但目前并无意愿以如此快的速度增长，”标准普尔分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计，今年美国原油及凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几季，美国上市的石油生产商在投资者的压力下，限制了增长方面的支出。此前的无节制支出导致页岩油领域在2010年代取得了迅速增长，但回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出现的高于预期的产量提升部分得益于私人石油生产商，其中一些正在接受行业整合。他们通过钻更长的井并在同一时间从更多的井中提取更多原油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使最近的整合浪潮继续，我们预计目前原油价格将会继续，并有助于支持美国整体原油产量的增长，只要持续改进钻井和完井效率，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油气服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年其国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略调整已导致不同反应，”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃指出，他认为欧佩克+将延续自愿减产的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的原油和凝析油生产增长。EIA（美国能源信息署）表示，欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国家的供应将增长140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国原油产量的增长”，瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻机控制室俯瞰德州温克帕姆盆地由美誉石油公司拥有的租赁地的钻机作业楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻机控制室俯瞰德州温克帕姆盆地由美誉石油公司拥有的租赁地的钻机作业楼层。2018年8月22日，美国温克。路透社/尼克·奥德福克斯/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出在释放人质的条件下重新达成加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启第二天的美好时光了。”拜登如此表示。他面对着选举年内的施压，需要停止加沙冲突，这场冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的双方在加沙冲突中达成停火协议的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列持续对拉法进行侵入数周后提出的。针对加沙死亡事件及持续的人质囚禁，对内和对外施加的新压力，进一步迫使内塔尼亚胡政府下了决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的发言人周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪，当天晚些时候的新闻报道中。这突显出两位候选人之间的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划包括三个阶段，打破了此前提议的模式，因为停火将持续到各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，人质中的老人和女性将被释放，与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载有人道援助物资的卡车进入加沙，拜登这样声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火还将持续。”总统如是说，这是一项崭新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项大规模的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已被卡塔尔转交给哈马斯，拜登如此宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列坚持这一计划，抑或改变无限战已成不变的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意此计划，并会不断呼吁战争持续下去。一些人甚至在政府联盟内。他们已经表明，他们希望占领加沙，希望多年间进行战斗，把人质放在一旁。然而，我敦促以色列领导层支持该协议，尽管即使有种种压力也是如此，”拜登这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位对以色列有着终身承诺的美国总统，唯一一位曾在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国武装力量直接捍卫在伊朗攻击下遭到攻击的以色列的人，我恳请你们退一步来思考，如果我们错失这一刻会发生什么… 我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新空口是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员表示，“现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是一项详尽的四页半协议，再次进行了细致的磋商。现在摆在桌上的，实际上是一个解决问题的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下的每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的讲话是具有戏剧性的，并将其视为直接向以色列民众发起的呼吁。领先电视台第12频道甚至中断了晚间新闻直播，希望直播拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止公布提案的细节，负责人丹尼·库什马罗这样指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里指出，与之前提议相比，这一提议的成功概率要高得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯利用战争手段从以色列发动袭击的能力已大打折扣，虽然并非不可能。”苏里指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球舆论对以色列的看法“正迅速转变”[21]，这也可能促使以色列方面寻求停止冲突，特别是在美国总统的影响力作用下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励条件。”苏里这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早时提议的人质释放计划要求交换病患、老人和伤残的人质，并在此基础上签订为期六周的停火协议，该协议本可延期以允许更多援助进入荷台达区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报，该提议倡议在此月较早一些时候因为以色列拒绝接受哈马斯在谈判中对战争永久终止的要求且加大对拉法南部城市的攻击，而最终破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，哈马斯在周四表示，他们已经告诉调解人不会在持续的袭击期间进行更多谈判，但若以色列停止战争，他们愿意达成一项包括人质和被囚者交换的完全协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与有公民被哈马斯扣留在加沙的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际震惊，但此举并未触碰美国的红线，从而阻止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此战争期间，巴勒斯坦人民经历了极度的苦难。”拜登周五表示，“我们所有人都目睹了发生在本周早期拉法一场致命的大火中的可怕画面，这是一次以色列空袭…… 当中针对哈马斯的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日在南部袭击哈马斯以来，加沙地区已有超过36280人遇害。根据以色列的统计，哈马斯攻击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再度担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次扮演了美国与真主党之间的关键调解人角色，随着美国试图调解与以色列的战争，伯里凭借数十年的经验为促成停火协议做出了贡献。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;(点击阅读详情)&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;这一角色凸显了这位86岁老人在黎巴嫩及其什叶穆斯林社群中仍具有巨大的影响力，并自以色列在九月杀死了真主党领袖哈桑·纳斯拉勒后，他被视为一种稳定的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最新的一次电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩已经“结束了一个历史上最危险的时刻”，并呼吁全国人民团结起来，共同维护国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战时期因领导什叶派“阿迈勒运动”而崭露头角，并从1992年起担任议会议长，成为黎巴嫩什叶派内部最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人兼谢赫纳伊姆·贾斯姆支持伯里作为调解人的角色，称他为“真主党的大哥哥”。 美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，并试图促成停火，该停火与同年在加沙爆发的冲突同步进行，并在九月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年真主党与以色列之间最后一次大型战争中帮助达成停火协议的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，他的角色尤为重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁具有部分权力，也没有多种渠道可以接触真主党，美国认为该党是恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他确实是唯一值得会面的人。他就是国家的象征。”一名驻黎巴嫩的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里因帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持的一架美国飞机上39名美国人质而引起全球关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后的选举中，伯里当选为议会议长，正值纳斯拉勒接任真主党领导人，他们共同领导了“什叶派双人组”，指的是主导什叶派政治代表和大部分国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但同时也存在明显的局限，无论是由于真主党还是伊朗的态度决定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军的炮火曾袭击伯里“阿迈勒运动”影响力的地区，包括特拉特市。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年，父母是来自黎巴嫩特宾的移民商人家，他从小在利比里亚长大，并在上学时就积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在曾经受压迫的什叶派社群中，许多人赞扬伯里帮助改善了他们在以宗派体制中的地位，制度中的特权本偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名懂得法律的律师，伯里在创始人穆萨·萨德尔失踪后接手了阿迈勒运动的领导权。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒运动的军事崛起，阿迈勒同内战时期几乎所有的主要党派作战，但后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者大批加入国家机关和安全部门，他似乎的政治走向与真主党保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一份2006年的美国大使馆电文在2010年发表后质疑他对真主党的真正态度时，伯里予以否认，声明称纳斯拉勒与他“一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年，伯里的阿迈勒战士们与真主党一起向以色列发射火箭，以示对加沙战争的支持，当时以色列对南部以色列发动了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图停止两国之间的炮火交流，并寻求说服真主党撤退到黎巴嫩河以北，黎巴嫩河大致距离边界30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“将黎巴嫩河向南移至边界比将真主党向北迁移更为容易。”一名接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为宗派精英的一部分将黎巴嫩带入了2019年的经济崩溃，当时金融体系因数十年的政府腐败而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人则指责伯里拒绝召集议会开会选举总统，导致政府中的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不满，包括基督教力量黎巴嫩，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。（2024年11月15日，路透社/阿姆拉迪·阿尔苏达尼/资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里图像的横幅悬挂在贝鲁特的一座建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;悬挂伯里图像的横幅悬挂在贝鲁特的一座建筑上，这是贝鲁特举行纪念阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动的活动现场。（2023年8月31日，路透社/穆罕默德·扎基尔/资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已迁移到一种新型平台，该平台向锁定其代币的投资者提供收益，但这引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”正变得越来越流行，这是加密货币市场风险偏好的最新迹象，随着价格攀升和交易者寻找收益，市值飙升。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高位，而第二大的以太币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。公司在今年2月从美国风险资本公司a16z crypto的1亿美元融资中受益，吸引了价值188亿美元的加密货币来到其平台，比六个月前增加了近40亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，公司发明重新质押是为了扩展流行的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，如以太币的所有者，允许其资产被锁定以参与验证过程。持有者在参与质押期间会暂时无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还让用户提供代表其所质押的加密货币的新创加密货币。重新质押使代币持有者能够再次将这些新代币质押给不同区块链基础的程序和应用，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险程度存在分歧，一些业内人士表示，该实践尚处于早期阶段，无法完全了解其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新质押代币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押物，可能会引发基于少量基础资产的无限借贷循环。他们认为，如果所有人都同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品再用作抵押时，这并不是理想的情况，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融(DeFi)中最新的发展，该领域中加密货币持有者将资金投资于实验性方案，希望在无需出售的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户在期待未来的奖励或其他被称为空投的赠品时参与该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自行创建的新代币“EIGEN”。用户希望这种代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求空投代币推动的，称为“真正真正投机的免费钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示（COIN.O），Coinbase提供质押但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预判性的行动，（他们）期望会有所回报，但他们不知道会是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer成立于去年，由曾任西雅图华盛顿大学助理教授的Sreeram Kannan和印度首颗学生设计的微卫星团队成员之一创办，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的交易平台，连接希望质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重新质押平台已经涌现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币重新质押，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的受加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何官方关系与这些参与者……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会引发强制清算和市场下跌期间的更多波动。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着作为抵押物的加密代币在Terra和Luna等代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押的风险并不在其本身，而是在于借贷协议。借贷协议的资金定价错误，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出重新质押协议中的现金相对全球市值达到2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期来看，监管机构一直关注加密世界出现的损失波及到更广泛金融市场的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场造成传染性风险是无意义的，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与传统金融贯通，重新质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的Zodia Custody分支看到了机构对质押的兴趣，但将其视为一步跨得过远，因为它难以建立一份“书面记录”，显示资产流向以及收益如何分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在4月的博文中称。Laser Digital未回应《路透社》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“将出现围绕重新质押的新生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>