<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 17:41:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所最高安全级别的监狱内被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀者之一，皮克顿于2007年被判在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的一个猪场杀害并处置了毒贩和妓女的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在位于温哥华附近的破败地产上谋杀了六名女性，政府检方在他被判终身监禁后撤回了其余20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后死亡。此后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到来自该罪犯案例的伤害已经对不列颠哥伦比亚及全国其他社区造成了巨大影响，”该机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是多伦多市中心东侧矿区自2002年初皮克顿被捕前十年间失踪的100多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近大约25公里的波特科库拉姆，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿所著的一本书在亚马逊上架不到几小时就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手表示自己是无辜的，并声称被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求将其从亚马逊下架并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在加拿大的一幅未标注日期的电视图像中，位于波特科库拉姆的家中。路透社/全球电视网/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南 african 总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民会议（ANC）政党在选举中的最差表现后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不足42%，这是自种族隔离结束以来ANC最差的选举表现，且首次低于半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着以曼德拉为首的解放运动组织将不得不与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的治理协议。他们可能需要做出政策让步或放弃一些关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但有ANC高层官员支持他继续担任总统，并有分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显的候选人能够接替拉马福萨”，坎伯坦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次大选中是所有主要政治家中最受欢迎的，党内派系间的激烈争斗可能使任何反对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布正式声明，届时即将宣布最终初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在总统职位上的未来曾在2022年因一份委员会报告认为他可能涉及不当行为而悬而未决，报告指出他认为那笔藏在家具中的现金可能是不当行为的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认在臭名昭著的“农场门”事件中的不当行为，赢得了同年晚些时候ANC的新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举日前夕，投票被视为对ANC的最大考验，因选民对包括失业、犯罪和电力供应中断等重大问题的不满情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨凭籍整治党派形象和振兴经济的承诺当选ANC领导人。这之前九年间在 predecessor 杰克·祖马的领导下，ANC经历了丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后的最初一阵兴高采烈迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然缠绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持新政党uMkhonto we Sizwe并在选民中表现出超出预期的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马给拉马福萨和ANC下的是一盘‘将军棋’。他知道他们在这里是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯嘉表示。“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举失败后还指望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因为试图拖延关键改革以避免激化与党内分裂，而遭到批评；这与他作为工会领袖在20世纪80年代所表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建立共识的能力，以及他在推动南非作为所谓“Global South”的倡导者方面的角色，“Global South” 是指一系列低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最响亮的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。尽管以色列强烈否认这些指控并继续其在拉法的军事行动，但法院裁决仍促使以色列停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC取得的成就，但批评者认为他提供的针对南非最大挑战的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”。成千上万的支持者聚集在索韦托足球场上时，许多人在他还没有结束演讲时就提前离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈言论)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，发布了一条既符合他的法律斗争，又符合他的政治斗争的信息：他已准备好迎接挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影女星的封口费而涉及34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，并以愤怒且杂乱无章的言辞发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦为“不正派”和“魔鬼”。他形容其在11月5日选举中的对手乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他斥责为他作证反对的人，被弹劾投票的国会议员，以及他所说的非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将他面前的挑战形容为超越个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他之前的一些竞选演讲中夹杂着轻松幽默的元素，但这次演讲基本上都是阴沉的。他在新闻发布会上只拿着一页内容简短的纸。结束时，他没有接受任何提问，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国两位主要候选人互相视为对国家构成威胁的情况下，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新的证据，认为他无资格担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普关于自身个人挫折和美国司法系统的谎言，令人困惑、绝望和失败。观看的人都会得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登阵营的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判决前，特朗普的支持者——大多认为该判决是司法不公——在他的竞选活动中周四单日就收到了3480万美元的捐款，特朗普阵营称。这是共和党平台WinRed的单日捐款纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到总捐款额落后于拜登的竞选活动，在周五，他们继续向支持者发出一系列警告的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会后，另一条信息高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎一致支持前总统，称审判有缺陷，不应该提起任何指控，曼哈顿陪审团人数不公正，法官偏见——当地权威否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对特朗普的判决，共和党批评不够迅速或强烈时，他的盟友和竞选助手便开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肯尼亚共和党全国委员会的克里斯·拉科维塔对社交媒体平台X上发表支持尊敬陪审团判决的声明表示嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有一个。”他在X平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州温和派前共和党州长劳瑞·霍根发起了攻击。霍根在判决前警告美国人“不要因更具破坏性的党派主义而添油加醋”。拉科维塔在X平台上回应道：“你就终止了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪使他们对未来几个月对他本人的支持感到犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种分歧在特朗普与拜登重赛的情况下可能对其造成损害，尤其是在他几个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来像特朗普本人一样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“都是政治阴谋，意在伤害他并尽可能多地让他远离竞选 trail。”来自佐治亚州玛丽塔市62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么对他，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国纽约市特朗普塔，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下停火，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争了，开始第二天的生活了，”拜登说。他面临在选举年终止加沙冲突的压力，该冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在在加沙战争中停火的谈判多次搁浅，双方均指责对方阻止谈判取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法实施多次侵入行动后提出的，并因国内及国际上对在加沙死亡事件及人质持续被扣事件的新压力而提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，美国总统拜登透露了停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也发生在前一天，即美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪的消息后的一天，突显出两位候选人的明显反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议包括三个阶段，不同于以往提议，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤离，包括老年和女性在内的人质将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登声称，这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有一些人不会同意这项计划，并将呼吁战争无限期地继续。一些人甚至在政府联盟内部。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，而人质对他们来说不是优先事项。因此，我已经敦促以色列领导层即使面临压力也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有生以来致力于以色列的唯一一位美国总统，也是在战争期间访问以色列的美国总统，还有我刚刚派遣美国部队直接防卫被伊朗袭击的以色列时，我请求您停下来认真思考，如果这一时刻被失去会有什么后果，”他说。“我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（匿名）告诉记者，以色列能够提出这一新提议，是因为在战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，”这位官员说。“这份协议经过了细致的谈判制定。现在摆在桌面上的是整个过程的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这份计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家新闻媒体将拜登周五的讲话描绘为具有戏剧性，并认为这是一次直接向以色列公众争取支持的努力。主要的第十二频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止发布该提议的详细信息，广播员达尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议比之前提议的成功可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列在哈马斯方面取得了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击或袭击或恐怖事件的可能性不再是微不足道的，但比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望结束冲突，同时拜登的影响也为这一趋势添加了力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某一件事时，他可以创造出很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是释放生病、年老和受伤的人质换取六周的停火，停火可以延长以允许更多人道援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提案上个月崩溃了，原因是以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的作为停火的一部分永久结束战争的要求，并加大对拉法南部的军事攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉斡旋者，不会在持续的攻势中参与更多谈判，但如果以色列停止战争，则同意做出“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与那些在加沙被哈马斯扣留的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未触及美国在切断对以色列的军事援助方面的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们都看到了拉法近期那场致命火灾的画面，那是一次以色列针对哈马斯的攻击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日南部以色列快攻行动以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这被视为向着为期两年的俄乌冲突更深入介入的一小步，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险。美国担心，大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国其他禁止向基辅供应更高级别武器的禁令相契合的规则，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令已经陆续解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的这一决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，乌克兰现在可以使用美国提供的武器对来自边境的俄罗斯部队进行反击，只要这些部队正在攻击或准备攻击乌克兰军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定使得乌克兰前线部队可以在战斗中使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射榴弹，以及配备制导多管火箭系统（GMLRS）的火箭，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在敌人尚未牢固阵地之前将他们从哈尔科夫地区推出去，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比莉耶斯科夫说道，该研究所是基辅的一个官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅必须调集部队远离东部顿巴斯关键战场的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会处于守势，并不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区攻击行动中的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，在5月13日的一次安全视频会议中，乌克兰方面向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳德·奥斯汀以及联合参谋部主席C.Q.布朗将军提出了在其所在的哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗将军在这次会议后提出了放宽禁令的建议，沙利文于5月15日将此建议呈交给了拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全地打击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“目前为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自欧洲亚细亚项目客座研究员的罗伯·李认为，俄罗斯一直利用拜登禁止在其领土上进行打击的禁令，在哈尔科夫地区进行安全行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接布局在边境对面，可以在那里部署防空系统、电子战和指挥控制装置，”李说道。“它可能拥有某种形式的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李及其他专家认为，仅凭这一决定不太可能迅速改变战线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能大幅改变战线的移动情况，但如果能增加俄罗斯继续进行跨境行动的难度，那将是有意义的，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行对哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有足够的部队生成足够的战力来从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁，”他说道。“这样做会将其在东部战场的部队尽数抽调。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告，北约成员国不应允许乌克兰向俄罗斯发射其武器，并在周二再次警告存在爆发核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大其使用美国武器的能力，特别是在今年俄方在战场取得优势的情况之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布其政策转向后不到一天，据《卫报》报道，泽连斯基在接受采访时表示希望获得美国的许可，将目标锁定在纵深的俄罗斯领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中心战略与国际研究会华盛顿研究所前所长马克·坎西恩表示，拜登的这一举动仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转折，但这是一步步骤，”坎西恩说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将进一步要求：打击更广泛的区域目标—可能不是直接威胁到哈尔科夫的目标，而是在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周六于布拉格的讲话中没有明确表示拜登政府是否会扩大其政策，允许向俄罗斯其他区域进行打击，但他也没有排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，那就是必要时调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区一次俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt; Ukrainian firefighters work at the site of the Kids and Youth Sport Riding School, heavily damaged by Russian missile strikes during the Russian attack on Ukraine, in the village of Mala Danylivka, outside Kharkiv, Ukraine, May 30, 2024. (REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo)&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者将其代币锁定以获得奖励，这一复杂方案引发了分析师的警告，指出这或将对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益受到追捧，这是加密货币市场风险趋势的最新迹象。随着比特币和以太币价格的大幅上涨，交易员们在寻找收益的市场中表现出对风险的偏好。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而以太币，作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风投机构Andreessen Horowitz的加密货币分支获得了1亿美元的投资，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台——这一数字较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了“重新质押”以扩展传统的加密货币质押做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，通过网络上的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者（如以太币持有者）允许其资产在此验证过程中被锁定。参与者在参与质押期间暂时失去访问其代币的能力，但会获得一定的收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会给用户创造的新加密货币来代表其质押的加密货币。重新质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链项目中，以期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这项做法尚处于萌芽阶段，难以判断其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果重新质押代币被用作加密借贷市场的抵押品，就可能出现基于少量底层资产的无止尽的借贷循环。这可能导致所有投资者同时挤出市场，从而破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品支持其他抵押品时，这并不理想，它增加了新的风险因素，而先前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益率是吸引人的地方：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师认为重新质押的收益可能更高，因为投资者可以在同一个过程中同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不卖出手中的资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为发放机制尚未开发完成。用户以期待未来的奖励或称为空投的其他礼品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已经向平台使用者发放其创建的新代币EIGEN，这些用户希望未来EIGEN代币能有所值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长动力在于用户寻求空投，“这真是非常投机，免费钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在这种情况下采取了先发制人的措施，（期待）会得到某种奖励，但他们并不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，他是西雅图大学的前助理教授，并参与了印度第一个学生设计的小型卫星项目的推出，据其学术网页介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重新质押平台已经涌现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer重新质押代币，并产生新的代币来代表重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系，这是一项新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币在加密借贷中被使用，就可能导致被迫清算以及市场低迷期间的更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着2022年的加密货币市场崩盘，高风险借贷加大了加密资产迅速失去价值的压力，具体是由于Terra和Luna代币的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与EigenLayer的风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议的定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重新质押不担忧，指出在与全球2.5万亿美元的加密资产总市值相比，重新质押协议中的资金规模较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失波及其他更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题会对传统金融市场构成实质性风险。”标普全球评级数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界与主流金融市场的联系正在增加，机构投资者开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密业务的Standard Chartered子部门Zodia Custody看到了机构将大量资金投入到质押中，但认为重新质押太过一步，因为难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客中表示。Laser Digital没有回复路透社的信息请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注加密业务的瑞士银行Sygnum表示，其将为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重申了他在美国调解黎巴嫩与以色列战争结束过程中的关键角色，通过与伊朗支持的真主党的对话帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举进一步强调了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是在他影响深远的什叶派穆斯林社区，自以色列在9月份击毙真主党领导人哈桑·纳塞尔后，他被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演说中，伯里表示黎巴嫩正在“关闭一个历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致，为了黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战中作为什叶派阿拉姆运动的首领崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这个职位是黎巴嫩宗派体系中什叶派的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·奈姆·卡萨姆认可伯里作为调解人的地位，称他是“我们的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇施曼在多次访问贝鲁特期间多次会见过伯里，旨在促成停火协议，这场冲突与加沙战争同时进行，于9月升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间最后一次大规模战争时所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅具有部分权力，难以接触被美国列为恐怖组织的真主党，他的作用因此显得更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人，”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了在黎巴嫩15年内战中被什叶派激进分子劫持的人质，其中包括39名美国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在内战后的当选与纳塞尔领导真主党的崛起相一致。两人一起主导了“什叶派双子星”，这指的是在什叶派政治代表中占据主导地位的两个党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但也有明显的局限性，无论是受真主党还是伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列空袭了伯里阿拉姆运动影响的地区，包括Tyre市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年，是一个来自利比里亚蒂尼营地移民商人家庭的孩子，在黎巴嫩长大，并在大学时代就活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该社区一些什叶派成员赞扬伯里帮助改善了他们在以基督教和逊尼派穆斯林为主体的宗派体制中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为训练有素的律师，伯里接替创始人马苏德伊马姆领导阿拉姆运动，后者消失于1978年访问利比亚期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导阿拉姆运动走向军事崛起，该组织曾与包括真主党在内的几乎所有主要反对党作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者们大规模加入了国家机关和安全部门，并与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当一份美国大使馆电报在2010年发布后对他的真正立场提出了质疑时，他否认了这一点，宣称纳塞尔“就如同我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿拉姆战士在以色列对加沙发动进攻后与真主党一起发射火箭以示支持，当时哈马斯在10月7日袭击了以色列南部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始走访贝鲁特并会晤伯里，努力停止黎以边境的交火，试图说服真主党撤至尼兰河以北，这条河流位于边境以北约30公里（20英里）处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“让尼兰河向边境南移更容易，而不是将真主党推至尼兰河以北。”接近伯里的消息人士告诉路透社。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的批评者也把他视为导致2019年经济崩溃的什叶派精英中的一员，当时在几十年的体制腐败后金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议选举总统，使政府中的基督教最高职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交使者的作用激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎敦力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来开展。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面（未图示），照片拍摄于2024年11月15日。路透社/泰哈尔·阿尔-S达尼 / 资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一座建筑上挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的标语" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅挂在建筑上的人像横幅上的纳比勒·伯里肖像，于2023年8月31日在贝鲁特举行的纪念齐马·阿尔萨德缺员45周年的集会上展示，齐马·阿尔萨德是阿拉姆运动的创始人，在1978年访问利比亚后失踪。路透社/穆罕默德·祖基 / 资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在增加产量支出方面仍然保持谨慎，这意味着全球最大原油生产国在2024年的经济增长将放缓，这可能减轻了OPEC+在未来周末采取进一步供应减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年进一步减少供应，部分原因是为了弥补来自美国和其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的总减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一个复杂的协议，计划将部分减产延续至2025年，三位熟悉OPEC+谈判的知情人士在本周表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国产量的增长将继续推动非OPEC+产油国产量的增加，但这种增长对OPEC+的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府最新预测，美国原油供给今年将增加约27万桶/日。这一增长与OPEC预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产出增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们今年的预估均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，超过OPEC+集团外部产油国的供应增长约100万桶/日。该组织表示，这意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，这一说法源自5月的月度 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将仅为110万桶/日，同时OPEC原油需求则不会有显著变化的前景。这两份预测源自5月的 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;月度报告&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油生产变化不大。四月份该国原油产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着原油价格徘徊在每桶80美元附近，业内高管和分析师预计美国生产商不太可能在2024年再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直十分保守而且十分谨慎，”合同钻井商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格处于当前水平，但钻机数量还没有出现显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟改进其钻机的计划，以适应更低的钻井增长。计划今年年底运营12台钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期的593台下降至496台，下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国地区能够在未来几年领衔以每天100万桶的速度增长，但目前还不太想以这样的速度增长，”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去几年里，美国上市的石油生产商由于投资者的压力，减少对增长的支出。这种支出在2010年代不受控制，导致页岩行业快速增长但回报率有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年来，不同于北美，私下生产商推动了比预期更高的产量增长。这些私人生产商现在正经历兼并浪潮，提高了钻探效率和岩层压裂技术，以在同期从更多油井产出更多石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一波兼并活动，但我预期当前的油价会持续支撑总体美国石油产量的温和增长，特别是在持续提高钻探和完井效率的情况下，”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;，预计今年将迎来国际市场更多的增长，而非北美。其 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度国际收入&lt;/a&gt;大幅增长18%，而北美收入则下降了6%，主要归因于兼并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来已调整战略，更注重资本纪律，因此反应有所不同，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续主导2024年原油和液体生产增长，这在一定程度上抵消了OPEC+国家产量的削减。美国能源信息署在3月表示，OPEC+的石油液体生产量今年预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应量则将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作楼层从控制室在奥古斯塔附近Wink由Oasis石油公司拥有的租赁地上的照片” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台操作楼层从控制室在奥古斯塔附近Wink由Oasis石油公司拥有的租赁地上，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行疾病条约》将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更好地应对流行病的全球协议的会谈将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国经过两年的谈判，旨在达成一项协议，该协议可能在流行病之前和期间促进合作，这是在承认COVID-19期间的失败后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富国与穷国在疫苗共享和准备等方面存在深层次分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，以更新现有的《国际卫生条例》，该条例包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，涵盖最严重和全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros·阿丹诺·盖布雷耶苏斯在声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自己人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克逊·贝塞拉周六表示：“这项协议使我们能够采取措施，追究各国责任，并加强措施，以防止爆发前威胁美国人的疾病和国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，针对COVID-19疫情后世界防御新病原体的全球卫生规则的修改旨在增强全球防御措施，该疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦日内瓦总部附近的世界卫生组织（WHO）标志，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳蒂娅·席尔瓦莫尔赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女性总统。接过了她导师和离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的遗产。洛佩斯奥夫拉多尔的民望在贫困群体中高企，从而助力她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦莫尔&lt;/a&gt;，一名气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会公布的快速计票结果显示，她赢得了58.3%至60.7%的选票。这一得票率将创造墨西哥民主史上新的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二或以上的超级多数，从而无需反对党支持即可通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希提尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果出炉后承认失败，其票数介于26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在墨西哥共和国的200年历史中成为墨西哥第一位女性总统，"席尔瓦莫尔在支持者面前宣布，现场响起阵阵欢呼声。"总统，总统！"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫尔的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，这个国家以它的传统强势文化和全球第二大天主教人口著称，长期以来更传统价值观和角色地位压制着女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫尔是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从没想过有一天我会为一个女性投票，"87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔，一位来自墨西哥最小州塔拉瓦科的支持者，说道。"我们以前甚至都无权投票，而当获得投票权时，也只能按照丈夫说的去投票。感谢上帝，这一切都变了，我得以亲身经历。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫尔接下来的道路充满挑战。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时还要接手巨额预算赤字和低经济增长的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者她的政府将财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要加强安全，但细节甚少透露。此次选举是墨西哥近代历史上最暴力的选举之一，有38名候选人遇刺身亡。许多分析人员认为，在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，犯罪集团的影响不断扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，塔拉瓦科州的两家投票站还发生了投票站工作人员的死亡事件。自洛佩斯奥夫拉多尔执政以来，在墨西哥现代历史上任何其他政府任期中，被谋杀人数甚至超过18.5万人，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺进行大规模的投资以改善执法并减少有罪不罚现象，否则席尔瓦莫尔可能难以在整体安全水平上取得显著提升，"独立拉美政治风险分析师纳特纳利·巴黎·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在市市长选举中赢得了重要的胜利，初步结果显示，其当选了墨西哥城市长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫尔将继续面临的挑战包括与美国进行艰难谈判，处理大量经墨西哥前往美国的移民流动以及跨国禁毒合作。在此背景下，美国正经历芬太尼成瘾疫情的肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预期，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言对墨西哥生产的中国车征收100%关税，并计划动员特种部队抗击犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和水资源短缺，并吸引制造商重新定位的重任，这是供应链近岸化趋势的一部分。公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫尔还必须处理佩梅克斯石油公司的困境，该石油公司已连续20年生产下降，并深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不是无穷无尽的资金下落黑洞，在那之后公司仍然无法盈利，"高盛公司的拉丁美洲首席经济学家埃伯托·拉莫斯指出。"他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔曾将最低工资加倍，减少贫困，并管理着一个不断增强的比索和较低的失业率，这使得他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫尔承诺扩大福利项目，但墨西哥将面临今年出现大量财政赤字和2025年预计年增长率仅为1.5%的低速经济增长，这使得任务复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，罗韦拉多一直试图将投票变为其政治议程的全民公决，而席尔瓦莫尔则坚决否认反对党声称她是洛佩斯奥夫拉多尔的"傀儡"，尽管她承诺继续推行许多有助于墨西哥最贫穷人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，席尔瓦莫尔感谢洛佩斯奥夫拉多尔作为"让我们的国家变得更美好的独特人物"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评背后实际上反映了对女性领导者的性别歧视。"难以想象人们不相信她是会做出自己决定的人，我认为这与她是女性不得不说有关。"&lt;/p&gt;

（未包含图片）</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>