<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 07:51:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统所宣布的戒严令，电视台进行了现场直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候在魁北克的高安全级别监狱中遭同狱犯人袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省érique省猪农场所屠宰drug addicts和prostitutes及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，其部分遗体在温哥华附近的破旧地产上被发现。政府检察官在判处其终身监禁后撤销了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后在魁北克监狱中死亡的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该犯人的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务方在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初被捕以来，大约有60名失踪于温哥华繁华地段的贫困、毒品肆虐的东镇地区的女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪农场所的波特库QUITLAM附近（约25公里东），发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿出版的一本书一分钟后便从亚马逊下架。在书中，连环杀人犯声称自己无罪，并认为自己被警方陷害，当时《温哥华太阳报》报道了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商向亚马逊请求下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片，拍摄于不列颠哥伦比亚省波特库QUITLAM的家中。路透社/Global TV/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片，拍摄于不列颠哥伦比亚省波特库QUITLAM的家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）有史以来最糟糕的选举结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的得票率不到42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，并且这是30年来首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着纳尔逊·曼德拉这位前解放运动领导人领导的ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或达成其他形式的协议以执政，可能需要在政策上做出让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能将面临反对党的要求他辞职的呼声，以及党内批评者的压力。但是，一位ANC高级官员支持他继续留任，而分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人可以接替拉马福萨。”安娜汀·布尔特教授说，这位政治学者同时也是拉马福萨的传记作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中获最高支持率的人之一，而ANC内部的派系斗争可能使对他进行动员变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨计划在周日宣布全数初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个委员会报告显示，拉马福萨或许涉及在其狩猎农场家具中藏着一大笔现金的不当行为，导致他的总统地位悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认有任何不当行为，这个事件被称为“Farmgate”，并在同年晚些时候赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对失业率高企、犯罪率和断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑政党形象并重新振兴经济，这是在前领导人雅各布·祖马九年间经济日益衰落和贪腐丑闻频发的情况下进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的初步兴奋感很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍停滞不前，而ANC高层官员仍深陷于一系列丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中，决定性的打击来自其主要竞争对手祖马，祖马支持的新政党“姆科普托诺我们齐萨威”超过了预期，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马给拉马福萨和ANC设下了僵局，他深知祖马在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失败后，你不能期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上持推迟态度的举动而受到批评，以避免加剧其政党内部的裂痕——这是他作为工会领导人时果断态度的反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他是建立共识的能手，并歌颂他在推动南非成为所谓“全球南方”的代言人所做的工作。“全球南方”是指包括低收入和中等收入国家的一个群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝诉讼，导致法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚称这些指控不实，并继续推进对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他提供的新解决方案来应对南非最大挑战寥寥可数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在支持者数千人齐聚一套索托足球体育场的情境下做出上述承诺。许多人在他还没有完成演讲时就已经离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在Soweto投票的南非总统西里尔·拉马福萨" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本则报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排镜头，并发表了一番既符合其法律斗争，又符合其政治斗争的内容：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件藏匿匿名费而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人滔滔不绝地列举了他的对手和种种怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔甘为“不正派”和“魔鬼”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最差的总统”。他抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他的再度提及竞选集会上的口号——非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普吁请支持者为其竞选捐款，将他面前的挑战比作他个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常常夹杂着幽默的色彩，但这次主要强调的是严峻。特朗普在新闻发布会上仅拿着一页纸的简要提纲。结束时，他没有回答问题，匆匆离开讲台，身旁有儿子埃里克·特朗普相伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在众多镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统盟友们满腔愤怒地抨击司法制度和任何否认特朗普有罪的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方是美国威胁的竞选中，拜登阵营认为特朗普的讲话证明他无法胜任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望且失败的特朗普自述其个人怨恨，同时又在铲除美国司法系统的污点，这让所有独立观察者得出唯一明确的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约判决有失公正——周四为其竞选平台捐赠了3480万美元，特朗普竞选团队称这是其单日最高记录，来自共和党数字筹款平台WinRed。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于其筹款总额落后于拜登，特朗普竞选团队试图保持这种速度，在周五猛烈发起了一场募捐活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国最黑暗的一天！”一条短信警报写到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普的新闻发布会后宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的意见，声称审判不公，不应提起指控，曼哈顿地区民主党较多的陪审团受到污染，以及法官偏袒——当地官员否认了这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在批评不够迅速或强硬的情况下，特朗普的盟友和竞选助手则直接展开攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉奇维塔在社交平台上对一家强调尊重陪审团裁决的全国大学生共和党团体进行了讥讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像痔疮，每个人都有一个。”拉奇维塔写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州共和党温和派州长兼参议员竞选候选人拉里·霍根，在判决公布前曾警告美国人“不要浇油添火，传播更多党争性的言论”。拉奇维塔在社交平台上回应道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州，共和党选民在接受采访时表示，特朗普的定罪令他们重新考虑在11月的投票支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能在他与拜登的重新对决中对他造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率十分微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数采访的共和党人对此表达了和特朗普相似的观点，称审判为“骗局”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治手段，目的是尽可能少让他出现在竞选活动中。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们也能对任何人做到。完全没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减少支出以提高产量的承诺，这可能在2024年保持全球顶级原油生产国的增速放缓，从而减轻OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术效率的突破，美国在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超出2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友通过大幅减产来弥补美国和其他非OPEC产油国产量的增长。去年，OPEC+总减产数达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在探讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织将其减产措施延长至2025年，知情消息来源指出，这一协议预计将于本周日达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周一讨论供应政策时，美国生产增长将继续推动非OPEC+产量的提升，但其威胁将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是目前最受关注的预测机构，均低于去年数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外石油生产国的供应增长约100万桶/日。该组织的5月月度报告称，这意味着2024年OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长为110万桶/日，但OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，略低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受制于市场需求保守和纪律严密的客户，业内高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样超出预期。即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度，”承包钻井商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的油价，钻机数量没有显著增加令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司正在保持资本支出不变，推迟升级其钻机的计划，以更好地与钻井增长放缓同步。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据显示，截至今年4月，美国石油钻机数量降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内逐步增长100万桶/日，但目前没有增加这一速度的意愿，”S&amp;amp;P分析人士在周四的评论中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，在投资者的压力下，许多公开交易的美国生产商限制了增长方面的开支。2010年代，不受限制的支出引发了激增增长，但页岩油领域的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分受益于私营生产商的贡献，其中一些已陷入合并浪潮。他们通过钻更长的井和压裂岩石来更高效地同时从更多井中产出更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，我预计当前的油价将维持，继续支持美国整体石油产量温和增长，这得益于钻井和完井效率不断改善。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年来自国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近些年来策略发生了转变，更加关注资本纪律，反应有所不同。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo称，他认为OPEC+将会延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年石油和液体产量的增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个位于德克萨斯州佩里曼盆地Wink附近的Oasis石油公司拥有的租赁地的钻井平台控制室视角" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州佩里曼盆地附近Wink，Oasis石油公司拥有的租赁地钻井平台控制室视角。路透社/尼克·奥克福/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯境内的限制，这是一个小而重要的举措，有助于美国更深地介入这场持续两年的冲突。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯在乌 básica克维克区（Kharkiv）的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标太过危险，这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定还与美国此前对基辅的其他武器供应禁令一致，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的这一决定从周四起生效，专门针对基什洛夫（Kharkiv）地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国的武器反击从边境对面攻击或准备攻击它们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定使乌克兰前线部队可以在使用美国供应的高机动加农炮火箭系统（HIMARS）发射器发射“精确制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹和其他武器后，越过边境攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究学院（Ukrainian National Institute for Strategic Studies）的研究员米哈利卡·比里耶斯科夫（Mykola Bielieskov）表示：“这可以使前线稳定下来，并可能在俄罗斯军队在基什洛夫地区安营扎寨之前将其驱逐出去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅不得不从东部顿巴斯战场调走部队的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说：“俄罗斯现在将发现自己处于守势，不得不重新考虑他们在攻击基什洛夫地区的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府对此决定的思考过程始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日时通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长主席凯·布朗中将（C.Q. Brown）提出了使用美国武器在边境对面打击的目标请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月15日，沙利文将这一建议向拜登报告。据该官员透露，拜登同意乌克兰有权在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队的行动。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取这一步骤，但当时他说：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究机构（Foreign Policy Research Institute）欧亚项目高级研究员罗伯·莱（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登政府的禁令，将其作为安全基地来对基什洛夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基什洛夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱说：“俄罗斯可以使其火炮靠近边境，可以保留防空、电子战和指挥控制能力，有一定的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，莱和其他专家认为这一决定本身短期内可能不会改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱表示：“我不认为这一决定会大幅改变战线的移动情况。但它将使俄罗斯难以继续执行这种跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯不具备足够的部队来对基什洛夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有足够的能力从东北方生成足够的战斗能力来威胁基什洛夫。要这样做，它必须耗尽东线战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）已警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求在其国内其他区域使用美国武器的能力，特别是在去年俄罗斯在战场取得优势后，乌军计划扩大这种能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月28日，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，《卫报》援引泽伦斯基的话称，他呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深层次目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治城战略与国际问题研究中心（CSIS）的马克·坎西安（Mark Cancian）前五角大楼官员表示，拜登的举动只是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这并不是政策上的重大转变。但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎西安表示：“乌克兰人和行政部门官员将继续争取下步行动：对更广泛的目标进行打击——也许不是直接威胁基什洛夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周五在布拉格表示，拜登政府目前是否会进一步扩大政策以允许打击俄罗斯境内的其他目标尚不清楚，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“在未来，我们将继续根据需要调整和适应。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="俄导弹袭击哈科基夫附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰基什洛夫郊区马拉多尼利夫卡村的儿童与青年体育骑术学校的严重受损现场，消防员正在进行灭火工作。路透社/瓦伦丁·奥吉雷尼科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已经提出一项新的加沙停火协议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天。”拜登在讲话中说，他正面临选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他多方为调解以色列与哈马斯运动在加沙战争中的停火协议已经多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议来自以色列数周对拉法的侵犯之后，以及针对纳坦亚胡政府在国内和国际上施加的附加压力。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙伤亡&lt;/a&gt;和人质继续被挟持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳坦亚胡办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这在唐纳德·特朗普被判处34项重罪的前一天提出，凸显了两位候选人之间的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的提议由三个阶段组成，不同于以往因为停火将在各方进入所有三个阶段期间持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，包括老人和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束冲突的条件。“只要谈判继续进行，停火将继续下去，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些推动“无限”战争的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人将不会同意这个计划，并会要求战争无限期继续。一些人甚至在政府内阁。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，希望继续战斗数年，人质对他们来说并不重要。然而，我已经敦促以色列领导层支持这项协议，即使面对各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个有终身信仰以色列的人，作为唯一一个在战争期间访问过以色列的美国总统，作为最近派遣美军直接防御以色列受到伊朗打击的人，我希望你们退后思考，如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议是因为最近战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有了通往危机结束的道路图。它是一个详细的4.5页的协议，经过反复细致的谈判。现在摆在桌面上的就是这个过程的最后阶段。”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几名以色列媒体形容拜登周五的讲话颇具戏剧性，并将其解读为试图直接对以色列公众进行呼吁。领先12频道中断了晚间新闻节目， 实时播放了拜登的讲话。以色列的审查员之前已经禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·科什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据休斯敦大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，该提议的成功可能性高于以前的提议： “以色列对哈马斯造成了重大损害，实质性降低哈马斯能够进行任何严重袭击或攻击或恐怖活动的几率，比以前低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人渴望结束冲突，同时还有拜登的影响。“当美国总统完全支持一件事时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议是，释放加沙的病弱和受伤人质，交换为期六周的停火，该停火可延长以允许更多的援助进入该封闭区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上个月破裂，因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中永久结束战争的条件，并加强了对南部加沙城市拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在当前的持续侵略期间，它不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它将准备好达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个被哈马斯挟持人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一轮以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但尚未触碰美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱，”周四拜登说。“我们看到了拉法此前一日那场致命贝莱兹火灾的可怕画面，这火灾是针对哈马斯的以色列袭击……”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，以色列对加沙的袭击导致超过36,280人丧生。据以色列计数，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中，这些建筑是在以色列军事攻势期间被摧毁的，位于加沙北部巴勒斯坦拉法亚，2024年6月12日. REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯瑞继任 Hezbollah 和美国的关键联络人角色，华盛顿希望就此结束与以色列的战争，伯瑞利用数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;参考资料：美国有线电视新闻网&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;这一角色进一步强化了伯瑞在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社群中的权威，尤其是他在什叶派穆斯林社群中多年来占据的重要位置。自以色列在九月份杀死了被伊朗支持的 Hezbollah 首领哈桑·纳斯尔拉赫以来，伯瑞已成为稳定黎巴嫩的重要人物。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;参考资料：美国有线电视新闻网&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;伯瑞于周三在电视讲话中对黎巴嫩民众说：“我们正在关闭黎巴嫩历阶重要的一刻，那是黎巴嫩历次遭遇过的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的未来而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞在黎巴嫩1975-1990年的内战期间，以什叶派阿马勒运动的领导人崛起，并且自1992年起担任议会议长至今，成为黎巴嫩政教制下最高级别的什叶派领导人。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;参考资料：美国有线电视新闻网&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah 的新领导人 Sheikh Naim Qassem 赞扬伯瑞作为调解人的角色，称他为 Hezbollah 的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在与伯瑞多次会谈中，试图促成结束冲突，这发生在与加沙战争一同爆发，并在九月份升级的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次展现了伯瑞在2006年 Hudaydah 和 Hezbollah 之间战事结束时所起的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，政府阁员的权力也仅是部分生效，而且很难接触 Hezbollah，代表美国的伯瑞的角色变得无比重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来黎巴嫩，他就是唯一值得见的人。他是国家”，一位驻黎巴嫩的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯瑞通过协助谈判解救人质，成功释放了被什叶派激进分子挟持并在黎巴嫩内战期间劫持一架美国飞机的39名美国人，使他在全球范畴内声名鹊起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后其当选议长之际，正值哈桑·纳斯尔拉赫领导 Hezbollah 上台。这对盟友共同引领“什叶派双雄”——两个主导什叶派政治代表的政党，并影响了大部分政府机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常访问伯瑞的一位外交官说：“他是 Hezbollah 信任的伙伴，这让他的作用至关重要，但同时也可以说他在某些方面的能力存在局限，无论是由于 Hezbollah 的立场还是来自伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军的炮火打击了伯瑞阿马勒运动所在的地区，包括特尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞1938年出生于塞拉利昂的一个西比奈移民商人家庭，在黎巴嫩长大，并在青年时期便投身于政治事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经饱受压迫的什叶派社群中有许多人赞扬伯瑞帮助将他们在政教制中的地位提升到了优先地位，而该系统此前一直偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞曾接受律师培训，阿马勒运动的创始人茉萨·萨德尔在访问利比亚期间消失后，伯瑞接替了该运动的领导职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞支持阿马勒的军事崛起，该运动曾与内战期间几乎所有主要党派作战，而 Hezbollah 也一度成为盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯瑞的什叶派追随者成批地加入了政府机构和安全部门，他似乎与 Hezbollah 的政治步伐保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2006年美国大使馆的电报在2010年公开质疑他对 Hezbollah 的真实感情后，伯瑞予以否认，宣称纳斯尔拉赫“像他自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯瑞的阿马勒派武装与 Hezbollah 一同发射火箭炮以色列，以声援加沙，当时以军开始在哈马斯于10月7日在南部以色列发动攻击后对加沙地区进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，并与伯瑞会晤，试图在以色列和黎巴嫩边境的炮火交换上止血，并说服 Hezbollah 从黎巴嫩利塔尼河（距离边境线北侧约30公里）北撤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞对一位外国官员说：“想把黎塔尼河往南挪动要比把 Hezbollah 向北推得更北容易。”与伯瑞关系密切的消息人士向美国有线电视新闻网表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是伯瑞的反对者也批评他作为这一派系精英的一部分，该派系曾在2019年导致黎巴嫩陷入经济危机——金融体系因多年来的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召开议会会议以选举总统，导致基督徒在政府的最高职位长期空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞作为外交渠道的角色激怒了 Hezbollah 的政敌，如基督教的黎巴嫩伊斯兰抵抗运动，他们说任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯瑞与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯瑞与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（图片未展示）- 2024年11月15日 - REUTERS/Thaier Al-Sudani 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一副展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯瑞形象的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一副展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯瑞形象的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，这是在纪念阿马勒运动创始人茉萨·萨德尔消失45周年活动期间拍摄的 - 2023年8月31日 - REUTERS/Mohamed Azakir 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者在该平台按一定条件锁定其代币可获得奖励，这引起了分析师对用户及加密货币市场安全性的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的火爆体现了加密货币市场中风险偏好的增强，随着币价上扬，交易者们寻求收益。比特币，最大的加密货币，近日逼近历史最高点，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支撑这次“重新质押”热潮的是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司_augsen Coincident Horowitz_的加密货币分支处获得了1亿美元的资金支持，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台——这比六个月前的增长超过45倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向媒体表示，他们创新了“重新质押”，以此来扩展传统加密货币实践——即_staking_。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络上许多计算机用来验证和确认谁拥有哪种加密货币的数据库。为了支持这一过程，加密货币持有者（如以太坊的持有者）允许其资产被锁定。虽然持有者在参与“质押”时失去了即时访问其代币的权利，但他们因而会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供代表他们已质押的加密货币的新造代币。重新质押使持有者可以将新获得的代币重新质押到不同的区块链依托的程序和应用中，以期获得更大的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对“重新质押”的风险存在分歧，一些内部人士认为这种做法还太新还不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一些分析人士和其他人则担心，如果用于质押再利用的代币被作为抵押品用于加密货币市场的庞大借贷市场中，可能会产生围绕有限资产的无限借贷圈套。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Kannan说：“当有一个抵押品加其他抵押品时，这并不是理想的状态，它增加了新的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益是吸引他们的重要因素：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%，而分析师表示，重新质押的回报率可能更高，因为投资者一次可以获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，DeFi鼓励加密货币持有者投资实验性项目，寄希望于在不必售出的情况下通过投资获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户加入该平台是出于对未来的奖励或称为_空投_的其他馈赠的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer现在只是向平台使用者发放其新创的代币，用户希望这种代币将被称为_EIGEN_在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的Kannan认为，重新质押平台的兴起是因用户希望获得_空投_的缘故，“这是一种非常投机的行为，就像获得免费的钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究员David Duong说：“他们现在是预先这么做，期待会得到奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Kannan表示，平台的目标是让用户选择在何处质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，并非鼓励更多基于加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与方没有任何官方关系...这是一种新兴的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币在加密货币借贷中被使用，市场低迷期间可能会出现强制清算和更高的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售很大程度上是由于高风险借贷的加剧，随着用作抵押品的加密货币迅速失去价值，Terra和Luna代币崩盘加剧了这一趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议对风险的定价不准确。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为，无需过分担忧重新质押，称重新质押协议中的现金与全球价值2.5万亿美元的加密行业相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直担心加密世界中的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重新质押问题对传统金融市场构成的实际风险不大。”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O'Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也对重新质押表现出兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了显著的机构投资者对质押的兴趣，但认为重新质押超出了一步，因为难以追踪资产的流向以及奖励的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行部分基金的重新质押。Kelp DAO在4月的一篇博文中提及了这一点。Laser Digital并未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预计“围绕重新质押的生态系统将逐渐出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，此插图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/Benoît Tessier/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图放置在PC主板上，此插图于2023年6月16日拍摄。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>