<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2024 11:36:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克特在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家最高安全级别的监狱内遭受其他囚犯袭击后，在周五去世，享年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最为引人注目的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被判在其位于不列颠哥伦比亚省温哥华地区的猪场残忍杀害吸毒者和卖淫者，并处置他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判杀害六名女性，在其温哥华附近破落的地产上发现了她们的部分遗体。政府检方在他被判终身监禁后撤回了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日因遭受袭击后在魁北克监狱逝世，并已被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯案情对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者们是过去十多年间在温哥华贫民区、充满毒品的东温哥华街区失踪的逾60名女性中的一部分，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不列颠哥伦比亚省的波特库蒂兰，共有33名女性的遗体或DNA被发现于皮克顿的猪场，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所著的书在亚马逊上架仅数小时后便被下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中这名连环杀手声称自己无罪并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊移除该书并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件图像，拍摄于他的波特库蒂兰家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这只未标明日期的电视文件图像拍摄于他的波特库蒂兰家中。图片来源：路透社/环球电视 / 文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约预计将于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;World Health Organization（世界卫生组织）的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议有望在流行病发生前和期间增强合作，这在COVID-19期间曾被认为是失败的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初打算本周达成一项协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在会上达成了更新现有健康法规的平行协议，这些法规被称为《国际卫生条例》（International Health Regulations, IHR），其中包括了“全球性健康危机紧急状态”这一新的类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天做出的具有历史意义的决定表明，成员国都有保护本国人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的共同意愿。”世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们正在采取步骤来追究各国责任，并加强措施，以在这些事件威胁到美国人和国家安全之前阻止疫情蔓延。”美国卫生与人类服务部部长杰克遜·贝塞拉在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球健康规则的这些变化旨在提升世界对抗新的病原体的防御能力，特别是在COVID-19导致超过700万人死亡之后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;瑞士日内瓦世卫组织总部前的世界卫生组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日。路透社/德尼·巴利博瑟/档案照/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而声势削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC，非洲人国民大会）党后，将因政党在此次选举中的最差表现而遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额低于42%，这是自结束种族隔离以来最低的选举结果，较2019年上次选举的57.5%大幅下降，首次不及多数反对党，相差甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他一个或多个较小的政党进行协商或达成其他形式的协议以治理国家。这可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人拉马福萨可能将面临反对党和其党内批评者的呼吁下台。不过，ANC的一位高层官员支持他留任，分析人士称并没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·博勒这样说到，在其撰写的关于拉马福萨的传记中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的政治支持度在所有主要政治人物中排名第一。在ANC内部派系斗争的情况下，任何试图对他采取行动的举动都会复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前也曾悬而未决，责任调查小组报告在2022年指出，他曾参与将一大笔现金塞入家具的事件中可能构成不当行为，该事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认参与该丑闻，赢得了同年新的五年的ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC的一项前所未有的考验，因为选民对包括失业率高、犯罪率和停电等问题持续感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并提振经济，此前，他的前任雅各布·祖马任期九年，频繁发生丑闻和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年出任国家元首之际的初步兴奋很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍在停滞，ANC高层官员仍频繁卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的对手祖马，后者支持新党uMkhonto we Sizwe，该党出乎意料地表现良好，并在ANC的支持率上造成了显著影响，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马成功地挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯瓦说。“这对拉马福萨的项目来说是一个终结……你不能在选举中失败，却期望一切如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因规避关键改革避免加剧党内分裂而受到批评，他的这种迟疑行为与他在1980年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他拥有团结协作的能力，并称赞他在推动南非作为称为“全球南方”的低收入和中收入国家的代言国方面所起的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最为突出的倡导疫苗公平分配的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝指控。本月，法官裁定，以色列必须暂停对加沙城市拉法的军事进攻。对这一裁决，以色列方面表示坚决否认指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者认为，他提供的新解决方案还远远不够，无法解决南非面临的最严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在数万名支持者集中的索韦托足球场宣布此话时，许多人还未听完其演讲就离场了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其使用美国武器进入俄罗斯方面的限制，这是美国两年来介入乌克兰战争的一小但重要的一步。专家认为，这一举措可能有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心大型进攻会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅方面逐步放宽其他武器供应限制的做法相符合，包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从星期四开始生效，仅仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，根据该决定，基辅可以使用美国提供的武器反击俄罗斯军队“袭击他们或是准备袭击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线的乌克兰士兵发出了通行证，可以使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器和引导型多发射火箭系统（GMLRS，即潜射火箭系统）导弹及其他装备攻击来自边境的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区巩固防线之前将其逼退。”基辅国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示，该研究所是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将不得不处于守势，并重新考虑他们在哈尔科夫地区攻击时使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰曾在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长主席C. Q. Brown上将提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。当时，乌克兰提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown随后向Biden提交了一项放宽限制的建议，Biden于5月15日接受了该建议。Biden认为，乌克兰应该能够在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队的攻击。Biden的团队自那以后一直在完善决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁西方伙伴采取这一举措，但他当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧洲研究计划高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在其境内发动攻击的禁令，在哈尔科夫地区进行安全攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接置于边境对面，可以部署防空系统、电子战和指挥控制系统，获得一定程度的安全。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，单凭这一决定短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会对前线的移动造成太大影响，甚至可能不会影响。但它将使俄罗斯更难以继续进行类似的跨境行动。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯军队数量不足以对哈尔科夫进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北方向威胁哈尔科夫。”他解释道。“要达到这个目的，会耗尽他们在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的区域，特别是经过一个艰难的年份后，俄罗斯在战场上重新获得了优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，白宫宣布政策改变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准以攻击俄罗斯境内深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际研究中心前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的行动仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的巨大变化，但确实向前迈了一步。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将为下一次行动辩护：打击更广泛的军事目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝说拜登政府是否会扩大政策范围，允许在美国境内。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们所做的，即根据必要进行调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
         &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="俄导弹打击外哈尔科夫地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区外小丹林卡村的一家儿童和青年体育骑马学校在俄罗斯导弹袭击中严重受损，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥格里内科/资料照片&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
         &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以增加产量，这很可能使全球最大原油生产国在2024年的增长速度放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国由于压裂革命和技术创新及效率提升，成为非OPEC产油国原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为补偿美国及其他非OPEC产油国产量的上升，石油输出国组织及其盟友发起的一揽子减产计划去年进一步加深。总体而言，OPEC+的减产幅度达到了586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正致力于一项复杂的协议，该协议将使该组织能够将部分减产延伸至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量的增长将继续推动非OPEC+供应量的增长，但其威胁程度将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日，这类似于OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产出将增长64万桶/日。这三家机构的预测是最受关注的，且均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+集团以外的产油国供应增长约100万桶/日的态势将持续到2024年。据此推算，OPEC+原油的需求量应该比2023年增加约90万桶/日，该组织在5月份的月度石油市场报告中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，而且对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，美国原油产量今年迄今变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年底降低了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国产油商在今年油价接近每桶80美元的情况下，不太可能再次像2023年那样超出市场预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持谨慎和自律，”钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德(Paul Mosvold)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，钻机数量仍未上升令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划将资本支出保持不变，并推迟对其钻机进行升级，以最好地应对钻井增长放缓。他们计划今年年底运营12台钻机，并计划明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国的钻机总数已降至496台，较上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在几年内增长100万桶/日的原油产量，但目前并没有在这一速度增长的意愿，”标普全球评级在一份报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因为无节制的支出虽然推动了增速，但在2010年代却限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，预期产量较预期更高的部分原因是私人油商的产量提升，其中一些公司现在正加入到一个合并潮中。它们通过钻更长的井并破碎岩层，从而在同一时间从更多的井中生产更多石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期发生了波峰，但我预计，当前油价会继续支撑美国整体石油产量的增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续发挥支持作用，”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森(Timothy Roberson)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油钻井服务公司如SLB (SLB.N)预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略上已发生变化，重点是资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺瓦(Kenneth Giovanni Staunovo)表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，与加拿大、巴西和圭亚那一样，美国预计将继续引领今年原油和液体产量的增长。3月，美国能源信息署表示，2024年OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国的原油产量增长，”瑞银的斯塔诺瓦表示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名操作员在德克萨斯州温克附近佩曼盆地拥有Oasis石油租赁的钻井平台控制室中查看钻井作业的地面部分" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名操作员在德克萨斯州温克附近佩曼盆地拥有Oasis石油租赁的钻井平台控制室中查看钻井作业的地面部分，2018年8月22日。路透社/尼古拉斯·奥克福/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 despite guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(该故事在第17段包含了强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排记者时发出了一条符合其法律和政治战的讯息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他在掩盖八卦女星封口费的文件造假案中败诉34项指控后的一天，这位共和党总统候选人愤怒而紊乱地列举了一系列对手和怨恨的情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔chan为“不正直的”和“魔鬼”。他称其在2024年11月5日选举中的对手、民主党人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的人、曾对他提出弹劾的国会议员，并如他在集会上常常所做的那样，抨击那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将面临的困境视为包含的不仅仅是他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中常夹杂着幽默，但这次讲话大体上较阴沉。特朗普在新闻发布会上仅持有一张简短的纸条。结束后，他没有回答问题，径直在儿子埃里克·特朗普陪同下退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统，并指责任何暗示特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党候选人都将对方视为国家威胁的选举中，拜登竞选团队抓住了特朗普所言作为新的证据，证明他根本不适合成为总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普充满困惑、绝望和失败的言语，他自顾自地谈论个人怨恨并诬蔑美国司法系统。任何观看了这场发言的人都只能得出一个结论：这个人不适合成为美国的总统——迈克尔·泰勒，在一份声明中这么说道，泰勒是拜登竞选团队的传播总监。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大部分视纽约的判决结果为不公正的行为——在仅一天时间内为他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队声称这是在WinRed平台上的共和党数字募捐活动中的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于拜登在总募捐方面领先，竞选活动试图在周五保持这一速度，发布了一系列令人不安的募捐信息给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有一条信息在特朗普的新闻发布会后发出：“我将永不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自共和党的几乎所有官员和组织都站在前总统一边，声称审判不公正、指控从未应有、陪审团来自民主党人占多数的曼哈顿的陪审团受到污染且法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于谴责不够迅速或力度不够的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手采取了攻击性立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉基维塔对一个高等教育共和大学在其社交媒体平台X上发布的说法进行了嘲讽，称陪审团的判决应被尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有一个，”拉基维塔在X上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X上批评了马里兰州共和党前州长拉里·霍根，霍根在判决前警告美国民众“不要用更多党派斗争的精神泼油助长煽动情绪”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”拉基维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的摇摆州进行的受访者中，几位共和党选民表示，特朗普的有罪判决使他们开始重新考虑在11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背离可能会损害他在与拜登的重赛中所处的领先地位，因为他已在多个摇摆州处于极其微弱的领先态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党人听起来很像特朗普本人，将此次审判视为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是出于政治目的，只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动，”62岁的、来自佐治亚州马里埃塔的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做的了这件事，他们也能做得到任何事情。没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国共和党总统候选人和前总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会，此处是他在刑事审判中被判掩盖2016年支付给 gon星斯托里·戴安娜的封口费而伪造商务记录后的第二天，纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易者追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了新的平台，投资者可以通过锁定他们的代币获得奖励。分析师警告，这种复杂的方案可能为用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益受到追捧，是加密货币市场上风险偏好的最新体现。随着价格上涨和交易者寻找收益，比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太币，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;位于西雅图的初创公司EigenLayer引领了重新质押热潮。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的风险资本基金中获得1亿美元，目前其平台上已吸引188亿美元的加密货币，这要比六个月前的不到4亿美元高得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司创造重新质押来扩大传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，由网络中的许多计算机参与验证和确认哪位用户拥有哪种加密货币。作为验证过程的一部分，加密货币持有者，如以太币持有者，允许其资产被锁定。持有者在参与质押期间失去即时访问其代币的权利，但可以通过质押获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还提供代表已质押加密货币的新代币给用户。重新质押使持有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践还尚处于起步阶段，无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他方，包括分析师，担心如果作为重新质押代表的新代币被用作加密货币借贷款市场的抵押品，可能会出现基于少量底层资产无尽的借贷循环。如果所有人在同一时间试图退出，这可能会导致加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“只要有抵押品再抵押，那就不是理想的状态，它引入了一种新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押可能带来更多收益，因为投资者可以同时获得多个回报率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的体现，在这个领域中，加密货币持有者参与实验性方案，希望在不售出资产的情况下获得巨大的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入平台，是因为期待未来的奖励或类似的发放，“空投”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其所创建的代币“EIGEN”。用户希望这个代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由追求这些“空投”的用户推动的，称这种情况“非常、非常投机，这是一笔免费的钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在的目的是预先做出此行动，(期望)他们将获得某种奖励，但他们并不知道具体是什么，”Duong补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是美国西雅图大学的前助理教授，也是印度首颗由学生设计的微型卫星团队的一员，根据他的学术主页显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场平台，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新质押平台也出现了，它们为客户将存入EigenLayer的资金重新质押，并生成代表这些重质押资产的新代币，这些代币可以用于其他领域，如借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新兴区块链服务增长，而不是主动鼓励更多的以加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们并没有与这些玩家建立任何正式关系......这是一种新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重新质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密贷币，那么可能会出现强制清算，在市场下跌期间产生更大的波动性，他曾在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩溃是由高风险借贷加剧的，当时作为抵押的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对而言在全球规模2.5万亿美元的加密行业而言是微不足道的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界损失外溢至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场没有实质性的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币世界与主流金融市场的联系正在不断增强，而重新质押也越来越受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密领域的子公司Zodia Custody目睹了机构对质押业务的显著兴趣，但认为重新质押尚未达到其公司可以接受的范畴，因为它难以确立一条“可见的记录”，明确资产流向和收益分配情况，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laser Digital是渣打银行的加密部门，已与Kelp DAO合作，部分资金用于重新质押，Kelp DAO在其四月的博客文章中表示。渣打银行表示没有回应路透社提出的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，该行为客户投资的加密资产进行质押，并预期“围绕重新质押的生态系统即将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登 Friday 在声明中表示，以色列提议在释放人质交换条件下发起新一轮加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新的一天了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示。在今年的竞选活动中，拜登承受着需要停止加沙冲突的压力，这场冲突始于八个月前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行的、旨在为以色列与哈马斯组织之间停火进行斡旋的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法连续数周侵入之后提出的，而且在加沙死亡人员和人质持续被囚的背景下，对内对外对以色列政府造成了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理贝jamin Netanyahu 的新闻办公室宣布，在拜登透露停火计划后，证实授权谈判代表可以正式提出新一轮加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还站在唐纳德·特朗普——民主党的总统对手——被裁定 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;34 项重罪认罪&lt;/a&gt; 的一天之后，凸显了两位候选人之间的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议包括三个阶段，并与以往的提议不同，因为停火将一直持续到所有三个阶段按计划实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙城市撤出，释放包括老弱妇孺在内的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯，让巴勒斯坦平民重返加沙，并每日向加沙运送 600 辆人道援助车辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将商讨终止敌对行动的永久条款。“即使谈判继续，停火也会继续。”总统说，这是一个重要进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项大规模加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登通过卡塔尔向哈马斯转达了这项提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁支持“无限战争”的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有那些会不同意这个计划的人。他们将呼吁战争无限期继续。他们甚至在政府联盟中，已经明确表明了他们的立场：占领加沙、继续战斗，并且人质并不是首要任务。我必须敦促以色列的领导层尽管面临压力也要支持这个协议，” 拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为我对以色列有终身的承诺，我是唯一一个在战争时期访问过该国的美国总统，当伊朗袭击以色列时，我还派美军直接参战以保护以色列，我要求你们退后一步，思考如果失去了这个机会会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉媒体，以色列能够提出这一新建议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有通向危机终结的道路。这是一个详细的四页半协议，它已在细致协商的基础上确定下来，以及现在摆在桌面上的尽头是这个过程的终点。” 匿名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的演讲描述为极具戏剧性，认为其目的在于直接向以色列公众发出呼吁。以色列12频道中断了晚间新闻节目，盛情邀请播放拜登的演讲。以色列审查员此前禁止发布建议详情，新闻主播Danny Kushmaro 说明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比之前的提议更有可能成功，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何大规模袭击、打击或恐怖事件的可能性显著降低，尽管并非完全排除。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，德国公众舆论转向反对以色列，苏里认为这可能会促使以色列人希望结束冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正站出来全力支持某事时，他可以创造许多激励条件。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;，它已经告诉调解方，在当前的持续攻击期间，它不会进行更多的谈判，但如果以色列停止战争，对包括人质和囚犯在内达成完整协议则表示开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家在哈马斯手中有人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，以色列在拉法对一处地区进行轰炸，造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际社会强烈愤慨，但没有触碰到美国划出的底线，即美国不会切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民承受了难以置信的苦难，”拜登周五说。“我们看到了早些时候拉法致命炮击中令人震惊的画面，目标是针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动反击以来，共有超过36,280人丧生，其中根据以色列方面的数据，哈马斯对南部以色列的袭击致使大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，拉赫亚村" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日星期日在北部加沙地带被以色列军队侵占的拉赫亚村的受损建筑废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚玛赢得 landslide 胜利，并成为墨西哥首位女性总统，她继承了导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民望在贫困群体中颇高，这推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;她伊班玛&lt;/a&gt;，一名气候科学家和前墨西哥城市长，在墨西哥选举机构的快速计票中得票率在 58.3% 至 60.7% 之间，这有望成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的超多数席位，为宪法改革铺平道路。根据选举机构给出的结果范围，这一结果意味着执政联盟可以在不依赖反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔加尔维兹&lt;/a&gt; 承认失败，初步结果显示她获得了 26.6% 至 28.6% 的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将成为墨西哥共和国第一位女性总统，这在独立后 200 年里还是第一次。”她在支持者的欢呼声中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱尔苏亚玛的胜选对墨西哥而言意义重大，这个国家以阳刚文化著称，并拥有世界上第二大天主教人口。多年来，传统价值观和性别角色限制在这里难以突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱尔苏亚玛是美国、墨西哥或加拿大首次通过全民选举产生的首位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给女性，”87 岁的埃德尔米拉蒙特耶在接受采访时说，他是墨西哥最小州特拉卡萨的一名支持者。“在以前我们甚至不能投票，而当选举权被赋予我们时，我们只能按丈夫的要求投票。感谢上帝改变了这一切，让我得以见证。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱尔苏亚玛的前方道路充满挑战。她需要平衡增加民众福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和低经济增长率的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布的演讲中，她告诉支持者她的政府将是有责任感的，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全措施，但具体细节较少。选举是墨西哥现代史上最为暴力的一次，共有 38 名候选人遇害。许多分析家认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，犯罪集团强化了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的选站发生两起杀人案而受损。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，超过 185,000 人被杀害，这一数字超过了墨西哥史上任何其他政府任期，尽管凶杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析家南塔莉·帕里什·弗兰纳里认为，除非苏亚玛致力于在提高治安和减少特权方面做出彻底的投资，否则她可能难以实现执法总体水平的重大改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党派还在初步结果中赢得了墨西哥城市长竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱尔苏亚玛将面临的挑战包括与美国在移民和毒品走私合作方面进行谈判，以及在美芬太尼危机蔓延的情况下寻求合作。墨西哥官员预计，如果美国总统一职在 11 月被唐纳德·特朗普赢得，谈判会变得更加困难。特朗普承诺对在墨西哥制造的中国汽车征收 100% 关税，并说过要动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将面对电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商将供应链靠近市场的任务。这也被称为“近岸化”趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱尔苏亚玛还将不得不解决 PEMEX（墨西哥国家石油公司）的问题，过去 20 年里，该公司产量下降，债务沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是将公共资金无穷尽地投入进来，让公司永远无法盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维持坚挺的比索和较低的失业率，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱尔苏亚玛承诺扩大社福项目，但将与今年大额赤字的墨西哥和预期增长率仅为 1.5% 的央行的 2025 年展望形成挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾试图将此次选举变成对其政治议程的全民公决，并在竞选活动中占据主导。苏亚玛否认反对派关于她将成为“奥夫拉多尔的傀儡”的说法，尽管她承诺继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔推行的政策，包括那些帮助最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，克莱尔苏亚玛感谢洛佩斯·奥夫拉多尔：“他是独一无二的人，他让我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，人们批评克莱尔苏亚玛将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡实际上是基于性别歧视的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可思议的是，人们无法相信她会做出自己的决定，”她说，“而我认为这很大程度上是由于她是女性。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥执政的 MORENA 政党总统候选人克莱尔苏伊班玛致胜后在墨西哥城发表演讲。&lt;/i&gt;
        &lt;br&gt;
        &lt;em&gt;— 特 Grove/Cunha /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥执政的 MORENA 政党总统候选人克莱尔苏伊班玛致胜后在墨西哥城庆祝。&lt;/i&gt;
        &lt;br&gt;
        &lt;em&gt;— 特 Grove/Cunha /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选民在墨西哥城中心的市政广场庆祝新总统克莱尔苏伊班玛的胜选。&lt;/i&gt;
        &lt;br&gt;
        &lt;em&gt;— 特 Elipe /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城&lt;/i&gt;
        &lt;br&gt;
        &lt;em&gt;— 特 Daniel Becerril /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥反对派总统候选人索契尔加尔维兹在投票日后的演讲中。&lt;br&gt; — 特 Quetzalli Nicte-Ha /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;投票日，工作人员关闭圣克鲁斯－霍斯戈尔坦镇的投票站。&lt;br&gt; — 特 Jorge Luis Plata /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;投票日，民众在韦拉克鲁斯投票。&lt;br&gt; — 特 Yahir Ceballos /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6 月 2 日，恰那坦镇。&lt;br&gt; — 特 Gabriela Sanabria /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;投票日，民众在墨西哥城投票站排队等待投票。&lt;br&gt; — 特 Alexandre Meneghini /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;投票日，墨西哥反对派总统候选人索契尔加尔维兹在投票站外拍照。&lt;br&gt; — 特 Luis Cortes /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;投票日，工作人员在圣巴尔托洛梅・夸亚拉纳准备投票站。&lt;br&gt; — 特 Jorge Luis Plata /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6 月 2 日，奇瓦华州诺罗加奇镇拉尔米鲁妇女在投票站投票。&lt;br&gt; — 特 Jose Luis Gonzalez /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;投票日，选民在墨西哥城展示划上墨水的选指。&lt;br&gt; — 特 Alexandre Meneghini /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6 月 2 日，圣胡安·卡拉马尔。&lt;br&gt; — 特 Jacob Garcia /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6 月 2 日，本托裘亚雷斯国际机场。&lt;br&gt; — 特 Henry Romero /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;投票日，民众在圣安德烈·拉拉炎扎尔投票。&lt;br&gt; — 特 Jacob Garcia /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;克莱尔苏伊班玛，6 月 2 日，墨西哥城。&lt;br&gt; — 特 Raquel Cunha /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6 月 2 日，墨西哥城。&lt;br&gt; — 特 Alexandre Meneghini /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6 月 2 日，圣胡安·卡拉马尔。&lt;br&gt; — 特 Gabriela Sanabria /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6 月 2 日，科马乔恩。&lt;br&gt; — 特 Ivan Arias /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6 月 2 日，墨西哥城。&lt;br&gt; — 特 Henry Romero /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6 月 2 日，墨西哥城。&lt;br&gt; — 特 Luis Cortes /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6 月 2 日，墨西哥城。&lt;br&gt; — 特 Quetzalli Nicte-Ha /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6 月 2 日前，墨西哥城。&lt;br&gt; — 特 Jorge Luis Plata /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;5 月 31 日，墨西哥城。&lt;br&gt; — 特 Daniel Becerril /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;5 月 31 日，墨西哥城。&lt;br&gt; — 特 Daniel Becerril /路透社&lt;/em&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>