<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 09:42:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特别检察官报告发现特朗普参与推翻2020年大选的“犯罪活动”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-justice-dept-releases-report-trump-attempt-overturn-2020-election-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;美国特别检察官杰克·史密斯得出结论认为，唐纳德·特朗普在2020年大选失利后，进行了一项“前所未有的犯罪努力”以企图保住权力，但由于当选总统拜登11月的大选胜利，将此案提交审判的努力未能成功，据周二发布的一份报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告详细了史密斯决定对特朗普提起四项指控的原因，指控他企图在输给民主党总统乔·拜登后，阻止选举投票的收集与认证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，证据足以使他在审判中被定罪，但由于他即将于1月20日重返总统职位，这使情况变得不可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对特朗普团队的持续批评，史密斯也为自己及其团队进行了辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普先生声称作为检察官的我的决策受到了拜登政府或其他政治行为者的指导或影响的说法，用一句话说简直是可笑的。”在报告详情的信中，史密斯如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道发布后，特朗普在其Truven Social平台上发文称，史密斯是个“无能的检察官，未能在大选前将其案件提交审判”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普律师向司法部长梅里克·加兰德提交的一封公开信称，该报告是“带有政治动机的攻击”，并表示在特朗普重返白宫之前发布该报告将损害总统过渡进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告中提及的部分证据已公开，但其中包含了新的细节，例如，检察官曾考虑在《反叛乱法》下对特朗普提起煽动2021年1月6日对美国国会大厦的袭击的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，检察官认为这种指控存在法律风险，并且缺乏足够证据表明特朗普意图让暴力达到“全面范围”，即一群他的支持者试图通过非法手段阻止国会认证2020年大选结果的行为未能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起诉书指控特朗普串谋妨碍选举结果认证、欺骗美国获得准确的选举结果和剥夺美国选民的投票权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯的办公室认为，可能对一些与特朗普实施计划的合作共犯提起指控，但报告指出，检察官并未得出最终结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起诉书中的几名特朗普前律师早先已被认定为该指控所提及的共犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告的第二部分详述了史密斯针对特朗普在2021年离任白宫后非法保留机密国家安全文件的指控。司法部承诺，在针对两名与特朗普有关联的人员提起的诉讼的司法程序中，不会公布这部分内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯本周离开司法部后，放弃了对特朗普提起的两项指控，称根据司法部长期政策，不会对在职总统提起刑事诉讼。两案均未达到审判阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对所有指控均表示无罪。他经常攻击史密斯为“精神失常”，称这些案件是企图破坏其竞选活动和政治运动的政治动机行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普将于1月20日重返白宫之际，特朗普及其前两名同案被告企图阻止报告的发布，但法院拒绝了他们阻止发布的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;处理机密文件案的美国地方法院法官艾琳·坎农命令司法部暂时停止让部分高级国会议员私下审阅报告的文件部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官在之前的法庭文件中详细地展示了他们对特朗普的指控。2022年，一个国会委员会发布了关于特朗普在2020年大选后行为的700页报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两项调查均得出结论认为，特朗普在2020年大选后散布了广泛的选民欺诈虚假说法，并施压州立法官员不认证选举结果，最终还试图通过非法手段指派的选举人来投票支持特朗普，这些人来自实际上是拜登胜选的州，以阻止国会认证拜登的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一努力 culminated（达到顶点）于2021年1月6日对美国国会大厦的袭击中，一群特朗普支持者涌入国会，企图阻止国会认证大选结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在特朗普获胜前，史密斯的案件也面临法律障碍。案件暂停数月，特朗普坚持认为可能会因总统任内行使的官方行动被起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院保守派多数裁定支持了特朗普，授予前总统广泛免于刑事起诉的豁免权。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:21:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-justice-dept-releases-report-trump-attempt-overturn-2020-election-2025-01-14/</guid></item><item><title>拜登在特朗普卸任前最后几天寻求放松对古巴的制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-lift-designation-cuba-state-sponsor-terrorism-ap-reports-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府于周二宣布，将移除古巴的恐怖主义黑名单，与此同时，古巴宣布将在与教皇弗朗西斯会谈后释放超过500名囚犯，此举预计将重塑即将在特朗普就任总统前夕的美古关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的公告实质上推翻了特朗普即将离任前在其任期内实施的许多制裁措施。如果这些措施得以维持，将标志着自奥巴马时期缓和之后双方关系的最大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾严厉批评古巴，并将古巴列为恐怖主义资助国，但他在未对新措施发表评论的情况下承诺对古巴采取强硬立场。他还提名了移民后代、古巴政府言语激烈的反对派马可·鲁比奥参议员作为国务卿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的计划——需经国会和即将上台的特朗普政府审查——将取消特朗普在2021年对古巴的恐怖主义资助国标签，减轻古巴已陷入严重经济危机的地区制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，一名政府官员表示，特朗普在2017年颁布的限制与一些军事和政府相关联的古巴实体进行金融交易的命令也将被取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府官员还表示，根据《赫尔姆斯-伯顿法》，拜登的措施还包括限制个人对古巴实体和外国公司就1959年菲德尔·卡斯特罗革命后被没收的财产提起诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国宣布此消息后不到一小时，古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔宣布，他的政府计划根据与教皇弗朗西斯的会谈逐步释放553名囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴因2021年7月11日大范围抗议后的数百名示威者的逮捕而受到人权组织、美国和欧盟的严厉批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尚不清楚将要释放的囚犯是否因那次抗议被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴外交部声明称，这一决定反映了“古巴司法体系的人道性质”，但未将此归因于拜登的宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴政府称这一进展是一步更正确的方向，但指责美国继续对古巴施行“经济战争”，警告说这些措施可能迅速被取消，同时坚持认为古巴仍处于冷战时期的美国贸易禁运之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普将于1月20日就职，他可能寻求一旦上台就恢复拜登撤销的制裁措施。他的过渡团队和鲁比奥参议员的办公室未立即回应置评要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名官员表示，拜登和特朗普团队已经就此事进行了沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在致国会的一封简短信件中，拜登表示宣布的行动“对于美国国家利益至关重要，并将加速古巴向民主的过渡”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴从至少2023年起就与梵蒂冈官员探讨过赦免囚犯的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梵蒂冈此前在释放古巴囚犯的谈判中起到了关键作用，也在2015年由前总统巴拉克·奥巴马领导的老美关系解冻过程中起到了促成作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“两党都广泛支持这样的观点，即不应该不公平地拘留古巴的人。”拜登的一名高级官员在周二说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴坚持认为，2021年抗议后的被拘留者所犯犯罪行为从破坏公共财产到煽动叛乱不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从短期来看，拜登的新措施预计将给古巴政府更多空间来应对这场破坏性经济危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴目前因为食品、燃料、药品和电力短缺，国民逃离古巴创纪录，至少有100万古巴人自2020年起离开古巴，其中许多人前往美国，加剧了美国边境危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在第一任期的最后时刻将古巴列为恐怖主义资助国，称哈瓦那曾反复提供“支持国际恐怖主义的行为”，理由是庇护美国逃犯和哥伦比亚叛军领导层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴否认这些指控，称此标签是一个笑话，并要求从恐怖主义资助国名单中除名，这个名单意味着禁止接受美国经济援助和禁止出口美国武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登官员表示，最近对古巴是否在恐怖主义资助国名单上进行的审查构成了他们决定的基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我们的审查中，我们发现目前没有可信的证据表明古巴正在进行国际恐怖主义支持的行为。”一名美国官员说。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴和美国国旗在哈瓦那美国大使馆旁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZJ2YKGQBNPOHIV2N7BVGSIT5I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;古巴和美国国旗在哈瓦那美国大使馆旁，2024年5月13日。路透社/亚历山德罗·梅内格吉/文件照&lt;/figcaption&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="拜登总统与古巴裔美国领导人会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VPQZAXECXFOAHJZLCT7CQLE25E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拜登总统在美国白宫州宴会厅与古巴裔美国领导人会面，2021年7月30日。路透社/伊芙琳·霍希特/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:06:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-lift-designation-cuba-state-sponsor-terrorism-ap-reports-2025-01-14/</guid></item><item><title>朝鲜的自杀士兵给乌克兰在与俄罗斯的战争中带来新挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/north-koreas-suicide-soldiers-pose-new-challenge-ukraine-war-with-russia-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;本周在俄罗斯最西端的库尔斯基地区的一场战斗后，乌克兰特种部队在十几名被击毙的朝鲜敌军士兵遗体中搜查时，发现了一名仍存活的士兵。据乌克兰特种部队周一在社交媒体上发布的一条战报描述，当部队接近时，那名士兵引爆了一枚手榴弹，将自己炸死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部队表示，他们的士兵在爆炸中毫发无损。但路透社无法核实这一事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，战场上的证据、情报报告和 defect军人的证词逐渐增加，表明部分朝鲜士兵正在支持俄罗斯与乌克兰长达三年的战争，采取极端措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前朝鲜士兵金（Kim），今年32岁，曾在2022年逃至韩国，并因担心其留在朝鲜的家庭受到报复而未透露全名，他表示：“这批出征的士兵已被洗脑，真正愿意为金正恩牺牲自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金通过位于首尔的人权组织朝裔囚犯家属联合会介绍给路透社时说，他在2021年前后大约七年的时间里为朝鲜军队在俄罗斯从事建筑工程，以赚取外币补贴政体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和西方情报评估显示，平壤派遣了约11,000名士兵支持俄罗斯在俄罗斯西部库尔斯基地区的部队，乌克兰于去年通过突袭夺回了该地区。基辅方面称，已有逾3,000名士兵在此过程中阵亡或受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦朝鲜常驻联合国代表团未能立即回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初，莫斯科和平壤否认有关朝鲜派遣部队的消息，称其为“假新闻”。但俄罗斯总统普京在10月份并未否认目前有朝鲜士兵在俄罗斯，朝鲜官员也表示，任何派遣行为都将遵守国际准则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，乌克兰释放了声称是两名被俘朝鲜士兵的视频。乌克兰总统泽连斯基表示，其中一名士兵希望留在乌克兰，而另一名士兵则希望返回朝鲜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜向俄罗斯派遣军队是其自1950-53年朝鲜战争以来首次参与战争的重大行动。朝鲜曾据报道向越南战争和叙利亚内战派出较小规模的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国警告称，这些经验将使朝鲜在应对邻国的战争方面变得更加强大，据推测他们在乌克兰的战斗经验将使朝鲜变得更加威胁性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据朝鲜官方媒体报道，朝鲜领导人金正恩曾称其军队为“世界上最强的军队”。2023年，该政权发布了内部宣传视频，展示赤裸上身的士兵在雪地上奔跑、跳入结冰的湖泊，以及用手击打冰块，进行冬季训练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但据朝鲜在上周向韩国情报机构通报的议员所说，战场上伤员和阵亡士兵的数量表明，他们可能并不适应现代战争，诸如无人机攻击，而且他们可能被俄罗斯作为“炮灰”使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更令人担忧的是，这些军队可能被指示自杀。韩国联合参谋部助理委员李成奎表示，最近有报告表明，一名朝鲜士兵可能试图通过引爆手榴弹在被乌克兰军队俘虏前自杀，但最终被杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社此前报道，死难朝鲜士兵携带的弹药信条也显示出在被俘前朝鲜当局强调自我毁灭和自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国国防分析家杨佑（Yang Uk）表示，士兵或间谍自杀不仅表明对金正恩政权的忠诚，也是保护留在家中的家人的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，如果朝鲜领导人金正恩能促成他们与被扣押在俄罗斯的乌克兰人的交换，基辅可以将被捕的朝鲜士兵交给金正恩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而对一些朝鲜士兵来说，被俘虏送回平壤可能比死亡更糟糕的命运，前朝裔士兵金表示，“成为战俘意味着叛变。被捕意味着背叛。能在军事上留一发子弹才是我们谈论的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩指导涉及坦克单位的军事演示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XWDRAQZ4SBIC3LNHYQR6J7GUCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;朝鲜领导人金正恩指导涉及坦克单位的军事演示。这张照片发布于2024年3月14日，由朝鲜中央通讯社(KCNA)发布并经路透社发行。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩出席朝鲜新战术弹道导弹交付仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SBCWCUGLHVNHJPKEY7Z3DILVAI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;朝鲜领导人金正恩出席朝鲜新战术弹道导弹交付仪式。这张照片发布于2024年8月4日，由朝鲜官方朝鲜中央通讯社(KCNA)发布并经路透社发行。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 09:34:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/north-koreas-suicide-soldiers-pose-new-challenge-ukraine-war-with-russia-2025-01-14/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦：苦涩的幸存者成为首位在职被逮捕的总统</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;尹锡悦成为首位因涉嫌叛乱被逮捕的在职韩国总统，这一事件发生在长达数周的权力斗争后，他终于被迫妥协。这位64岁的强硬政治幸存者，在其5年任期过半时逐渐孤立，饱受个人丑闻、不屈的反对党和党内分裂的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在政治上的困境与他作为一名顶级检察官的传奇职业生涯形成了鲜明对比，这为他赢得了公众的关注，并为他赢得了2022年总统选举的胜利，那是他首次当选的公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从在2022年总统选举中以微弱优势胜出以来，尹锡悦一直饱受持续斗争的困扰，这种持续的斗争令他的行为显得鲁莽，他的一位前对手曾说这一特质是他的标志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至2024年12月3日，尹锡悦在实施非常措施时受到了韩国人震惊的程度，他的政治生涯受到了严重损害。他在12月14日因试图实施非常措施而被国会弹劾后被暂停职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着法律风险的增加，尹锡悦的政治命运将由宪法法院决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他面临着因叛乱指控而进行的多项刑事调查，这是韩国总统唯一不能免于追究的罪名，其中包括由高级官员腐败调查局（CIO）牵头的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦以拒绝遵守他所谓的非法逮捕令来集结支持者，这是面对日益增多的法律和政治困境时的无奈之举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦孤立在首尔市中心的坚固居所中，他与国家安全服务进行了一场高风险的对峙。在当局两周内多次试图逮捕他后，他最终同意接受盘问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被捕时发布的消息中，尹锡悦表示他不承认这一非法程序，只是服从以避免流血冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦曾在2025年1月2日表示他会“战斗到底”，并且呼吁追随者帮助他防止国内所谓的反政府力量夺权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦总统过去一年因妻子卷入的丑闻而蒙羞，她因不当接受了一件昂贵的迪奥女手袋而受到指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该丑闻被认为是民主党派在2024年4月议会选举中惨败的主要原因之一后，尹锡悦道歉，但他继续拒绝调查妻子及她母亲涉及股价操纵的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查这些指控的检察机关决定不对第一夫人提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在国内的困境掩盖了他的在国际舞台上的相对成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他大胆地推动与邻国日本长达数十年的政治对立关系缓和，并与东京合作，实现三方安全合作，这是他公认的外交政策成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他个人层面的亲和力，在2023年白宫活动中表现得淋漓尽致——他登上舞台，唱起了70年代流行歌曲《American Pie》，这一举动令总统拜登发自内心地高兴，也赢得了拥挤人群的欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦出身于首尔的一个富裕家庭，他在学校表现优异。他进入韩国顶尖高等学府首尔国立大学攻读法律，但由于好客的习性，他屡次未能通过律师资格考试，直到第九次才通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，尹锡荣在调查时任总统朴槿惠腐败案的首席调查员一职时声名鹊起。当有人问他是否是在为复仇而战时，他坚定地回应说检察官不是黑社会分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年前，朴槿惠暂停了尹锡荣的工作，并解除了他调查该国情报机构高层案件团队的职务。这一行为被视为是对挑战其权威的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在将朴槿惠送入囹圄的斗争中所扮演的角色以及他在拥有强大影响力的大都会中央检察院的戏剧性复兴标志着他权力迅速崛起的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年后，尹锡荣成为了韩国大检察长，领导了一个调查次任总统文在寅亲密盟友的腐败案件。这一行为使他成为对文在寅的自由主义政策感到不满的保守派人士眼中的宠儿，并为他在2022年成为总统候选人铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的总统任期一开始便因一项行政行为而动荡不安。他坚持将总统办公地点从蓝宫迁至新地点，引发了人们对其是否因为风水原因而采取行动的质疑。尹锡悦否认他或其妻子涉及宗教人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年万圣节活动现场发生群体惨案导致159人死亡后，尹锡悦拒绝解雇顶级官员，遭到指责，认为他对“护法”者进行保护。其中之一就是Yoon高中同学兼安全部长李相民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位Choongam高中校友金永炫，领导了总统办公地点转移工作，成为了国家安全服务主任，在9月又任国防部长。这名官员表示，金永炫与尹锡悦一起推荐尹锡荣宣布实施非常状态。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国调查人员逮捕被弹劾的总统尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZD7M5RW6NILFP34JAGBZVWILI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦于2025年1月15日抵达高级官员腐败调查局（CIO），位于韩国高昌won。 KOREA POOL/Pool via REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦被反贪机关逮捕</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-arrested-says-anti-graft-agency-2025-01-15/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:12:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-arrested-says-anti-graft-agency-2025-01-15/</guid></item><item><title>联合国利比亚特派团对报道中的拘留设施内虐待视频表示震惊</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/un-libya-mission-alarmed-by-reported-torture-footage-detention-facility-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;联合国利比亚特派团于本周二对社交媒体上流传的、显示位于利比亚东部贾尔纳达拘留所内“残酷的折磨和虐待”被拘留者的视频表示警觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管路透社无法独立核实视频的地点和日期，但视频中的建筑细节，包括地面瓷砖的类型、墙面涂鸦和栅栏，与其他来源的监狱照片一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特派团表示，在继续核实流传视频的情况时，强烈谴责这些严重违反国际人权法的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国任务指出，该视频与他们在利比亚拘留所中“有记载的人权侵犯模式”一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，联合国任务呼吁立即调查指控，并强调正在与利比亚国民军指挥官协调，以确保联合国人权官员和其他独立观察员能够“不受限制地进入贾尔纳达设施以及他们控制的其他拘留中心”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;利比亚官方目前暂无对此视频或联合国报告作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2011年由北约支持反对前独裁者穆阿迈尔·卡扎菲的起义推翻其政权以来，这个北非国家陷入了混乱和无政府状态。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 23:46:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/un-libya-mission-alarmed-by-reported-torture-footage-detention-facility-2025-01-14/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦顾问表示，如果主管部门撤回成命，尹愿意接受质询</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-willing-be-questioned-if-authorities-pull-back-says-adviser-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;遭弹劾的韩国总统尹锡悦准备于周三接受调查人员的质询，但如果负责逮捕他的官员撤销在尹锡悦住所的行动，这一情况将不再发生。这是尹锡悦的长期朋友兼顾问沈东贤的说法。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OEBJ5VJCGZO3DD7TACOANJK2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔青瓦台举行新闻发布会，日期为2024年11月7日。图片来源：路透社/金洪基/池报图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:41:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-willing-be-questioned-if-authorities-pull-back-says-adviser-2025-01-15/</guid></item><item><title>英国反腐败部长因与被罢免的孟加拉国总理有联系而辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-anti-corruption-minister-tulip-siddiq-resigns-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;英国负责金融服务和反腐败事务的部长 Tulip Siddiq 因与其姑妈哈西娜（Sheikh Hasina）的财务关系问题，在经历了数周的质疑后于周二辞职。哈西娜曾于去年被逐出孟加拉国总理一职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;42岁的Siddiq 一直否认有任何不当行为，并表示对她的能力充满信心。Prime Minister Keir Starmer 上周曾表示对她的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不到两个月的时间里，政府内第二名部长的辞职对Starmer来说是一个打击。自7月该工党在议会选举中获胜以来，他的支持率急剧下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siddiq 在选举后获得了金融服务政策总监的职务，这一角色包括打击洗钱措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在写给Starmer的信中表示，鉴于她的职位可能会分散政府工作的注意力，她决定辞去职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府道德顾问在给Starmer的信中表示，尽管Siddiq 没有违反大臣行为准则，但必须考虑到她与孟加拉国政府及其密切关系所带来的潜在声誉风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您需要考虑这对她的持续职责的影响。” 他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Starmer 立即任命前退休金大臣 Emma Reynolds 担任 Siddiq 的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2009年以来执掌孟加拉国的哈西娜正因涉嫌腐败和洗钱在当地接受调查。哈西娜及其政党否认有任何不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siddiq 在十二月因涉嫌其家人卷入孟加拉国基础设施项目资金转移的调查中被点名。 &lt;strong注：siphoning off funds 意为“窃取资金”。此处指哈西娜及其家人的调查结果尚不确定。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反腐败委员会指控在一份价值126.5亿美元的核电合同中存在数十亿美元的金融不规范问题，并表示哈西娜和Siddiq 可能从中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在进一步审查其在英国关联哈西娜及其支持者的房产问题后，Siddiq 将自己提交给了政府独立伦理顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据 Companies House 和 Land Registry 的文件显示，2009年，居住在北伦敦的一处房产由孟加拉国律师 Moin Ghani 代表孟加拉国政府无偿赠送给了Siddiq 家庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，Siddiq 也于2004年从与哈西娜所属政党孟加利联盟有联系的开发商处无偿获得了另一处位于伦敦的房产。据《金融时报》本月报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈西娜在抗议活动后被推翻政权，不得不逃离孟加拉国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siddiq的辞职是在前交通大臣 Louise Haigh 于去年12月辞职之后。Haigh 在入职政府前承认了一项与其手机被盗有关的轻微刑事罪行。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:18:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-anti-corruption-minister-tulip-siddiq-resigns-2025-01-14/</guid></item><item><title>加沙停火在即，美、埃领导人将焦点转向“即将来临的几小时”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;谈判者在卡塔尔马拉松式会谈后，接近敲定在加沙地带停火的最终细节，并承诺在美国和埃及领导人表示将在未来数小时内保持密切联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在多哈进行了超过八小时的会谈后，发布会上官员们表示乐观情绪增强。来自调解者卡塔尔、埃及和美国以及以色列和哈马斯的官员称，关于在被围困的加沙地带停火和释放人质的协议已经更接近达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔外交事务部发言人梅杰德·阿纳斯里早些时候在新闻发布会上表示，双方已经收到了文本，最后细节的谈判正在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一名高级哈马斯官员在周二晚向路透社表示，巴勒斯坦组织尚未提交回应，因为仍在等待以色列提交其军队撤出加沙的详细地图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登，其政府与前总统唐纳德·特朗普的特使共同参与此次谈判，表示协议即将达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登和埃及总统阿卜杜勒·法特赫·塞西讨论了谈判进展并在电话交谈后表示：“两位领导人承诺在未来数小时内直接和通过团队保持密切协调。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人强调了达成协议的紧迫性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，会谈已经接近尾声，希望此次谈判能促成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名以色列官员表示，尽管部分细节还需讨论，但会谈已达到关键阶段：“我们即将达成协议，尚未完全结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在罗马访问的以色列外交部长吉迪恩·萨尔表示，在协议达成后，大多数以色列联合政府成员将支持加沙协议，尽管有激进民族主义者公开反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与哈马斯无关的激进组织伊斯兰圣战组织表示，将派遣高级代表团前往卡塔尔完成停火协议的最后安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果谈判成功，这一分阶段停火协议将结束持续一年之久的断断续续的谈判，有望阻止摧毁了加沙、导致数万巴勒斯坦人死亡、使大多数难民无家可归、并继续造成数十人死亡的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也将缓解中东地区的紧张局势，引发巴勒斯坦地区、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克的冲突加剧担忧以及以色列与伊朗全面战争的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列将从2023年10月7日哈马斯袭击后俘获的约100名人质中获自在劫持者，换取释放巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在华盛顿发表讲话时表示，在战争结束后治理巴勒斯坦领土的愿景已经出台，哈马斯必须接受已经准备实施的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这份协议将释放人质，停止战斗，保障以色列安全，并大幅增加对在这场战争中深受苦难的巴勒斯坦人的人道援助。” 拜登周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管各方努力达成停火，以色列周二仍在对加沙进行新的袭击，造成至少15人死亡，尤其是在德鲁伊-巴哈和拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，联合国正忙于为在潜在停火框架下扩展人道主义援助做准备，但边境通行和安全问题仍然是障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人质在以色列的家庭在希望之中也充满绝望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能错过这一刻。这是最后的时刻；我们可以拯救他们。” 哈达斯·卡德隆表示，她的丈夫奥夫及子女萨哈尔和艾雷兹遭到绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位以色列官员表示，协议的第一阶段将释放33名人质，其中包括儿童、妇女（包括少数女性士兵）、50岁以上男子和伤残人员，以色列将逐步部分撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名巴勒斯坦消息人士称，第一阶段将释放1000巴勒斯坦囚犯，为期60天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日在哈马斯领导的武装分子袭击边境后对加沙发动进攻，造成1200人死亡，超过250名人质被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时以来，以色列军队已在加沙造成超过46,000人死亡，根据巴勒斯坦卫生部门的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方原则上一直致力于达成停火并交换剩余人质与囚犯。但由于哈马斯认为任何未带来战争永久结束的协议都是不可接受的，而以色列坚持哈马斯解散才能结束战争，两者始终难以达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月20日唐纳德·特朗普的就职典礼现在被广泛视为实际上的停火协议最后期限。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙南部卡尼尤斯的一户遭到以色列袭击后的房屋损毁现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人正在查看以色列袭击后房屋损毁现场，加沙地带南部卡尼尤斯，2025年1月14日。路透社/哈利姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙中部德鲁伊-巴哈袭击现场的海滩咖啡馆损毁情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC6WVGHTT5KHTOWY5DOB6A2P6Q.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人正在查看以色列袭击后海滩咖啡馆损毁现场，加沙中部德鲁伊-巴哈，2025年1月14日。路透社/拉马丹·阿贝德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="北加沙地区损毁建筑情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7YCQ4ZI7ZLERFWF2O2ENHNT7I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;北加沙地区损毁建筑，加沙地带冲突中的景象，从以色列视角拍摄，2025年1月14日。路透社/埃米·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列战机从以色列视角拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7NE3L4YWZ5KM3HI4M5VHN6XYWA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列战机从以色列视角拍摄，2025年1月14日。路透社/埃米·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="北加沙地区升起的烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTRPGQRLSRMMDCTDB7ASBH6OYQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;北加沙地区升起的烟雾，从以色列视角拍摄，2025年1月14日。路透社/埃米·科恩 TPX 图片新闻&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item><item><title>以色列人质家庭陷入希望与绝望之间</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostage-families-caught-between-hope-despair-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;加沙地区的停火协议即将达成，但这一进展令仍被扣押的98名人质的家属既充满希望又感到焦虑。谈判者正力图最终敲定协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔调解者向以色列和哈马斯提供的提案草案显示，在延长的停火第一阶段中，有33名儿童、妇女和老年男性以及伤病人员将获释。以色列方面认为这些在名单上的大多数扣押人员还活着，但尚未得到哈马斯的确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为交换，数以百计的巴勒斯坦囚犯将获得释放。如果谈判顺利进行，谈判者将开始讨论释放剩余的平民男性和士兵，以及已死亡人质的遗体，这将作为结束持续了15个月战争的一揽子措施的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能错过这一刻，这是最后一刻，我们可以拯救他们。”哈达斯·卡尔丹诺说，她的丈夫奥弗及其儿女莎哈尔和埃雷兹在2023年10月7日哈马斯武装分子袭击南部以色列后被扣押，与来自约250人一同人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那次袭击以来，以色列在加沙地区的军事行动已持续逾一年，导致超过4.6万名巴勒斯坦战斗人员和平民死亡，加沙这个狭窄的沿海飞地遭到严重破坏，但仅有少数人质获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莎哈尔和埃雷兹在2023年11月的首次人质换囚中获释，奥弗54岁，也是第一阶段新协议中可能获释的人员之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他被扣押52天后最后一次见到他的时候，奥弗“状况非常糟糕”，哈达斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道他正在经受苦痛，”她说道。“我每天都梦到这一点。我感觉到他的痛苦。每时每刻我都能感觉到。每喝一杯饮料，每洗一次澡或每吃一次食物，我都感到内疚，因为我知道他们没有这些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每周都有抗议者在特拉维夫聚集，要求内塔尼亚胡政府达成一项协议，将人质接回。似乎从来没有一个协议如此接近成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，多次失望过后，大多数人不愿意在此直到他们的亲人被接回为止。对于其他人来说，协议只是另一种残酷的欺骗，会让他们的丈夫、儿子和兄弟被留下来困于加沙，而谈判者将与哈马斯的囚犯继续讨论新一轮的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总理应带回来一项包括我的儿子在内的所有人质的协议，他是一个美国公民和以色列的英雄。”佩鲁·陈说，她的士兵儿子伊塔伊在哈马斯袭击中身亡，遗体仍被扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他拯救了许多人，他不应该在加沙腐烂。”陈女士在内塔尼亚胡耶路撒冷办公室外对总理表示，她在抗议者中一直呼吁总理为达成全面协议而坚持下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，在议会，抗议者们围攻国防部长亚历山大·卡茨，要求所有的人质都被接回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在这里销售的这份协议被当作一项人道主义协议。”代字因巴·海曼命名人质被选中进行强迫劳役或进入毒气室的说法情绪化的代表用激情感动的措辞说，因巴·海曼在加沙被哈马斯控制的人员俘虏并最终在隧道中身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总理宣布的所谓胜利，有什么意义呢？我们不能埋葬女儿，这难道不是对国家更大的羞辱吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡在周二会见了部分人质家属代表，但许多人对于那些留下的人质被接回的前景感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我去开会时还抱有希望，认为我们正在讨论一项所有被扣押者的协议，但离开时我担心我们并没有讨论完整的协议。”吉利·迪克曼表示，他的堂兄弟加尔梅勒在哈马斯控制下被扣押11个月后在隧道中身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不明白，为什么不马上开始第二阶段的谈判呢？”他表示，“我们呼吁特朗普总统和其他世界领导人确保第一阶段之后会出现全面协议，所有的人质都能获释。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人质代表与以色列总理内塔尼亚胡会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HLKCTTEPABKDRDOUA7LOOR77ZY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙遇袭人员质家属和支持者在约旦河西岸耶路撒冷外，聚集于此要求与人质代表会面的遇袭者扣押者家属与以色列总理内塔尼亚胡会面，于2025年1月14日外出差。UIKH/Ammar Awad&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人质代表与以色列总理内塔尼亚胡会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7IK24KBGWBLMND3KTXX5MSLIOM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙遇袭人员质家属和支持者在约旦河西岸耶路撒冷外，聚集于此要求与人质代表会面的遇袭者扣押者家属与以色列总理内塔尼亚胡会面，于2025年1月14日外出差。UIKH/Ammar Awad&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支援人质的标语板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7MWCVI32EFIOVHIKW6NSQ2AGOM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在以色列特拉维夫被称为“人质广场”的地方，在亨特亚和哈马斯袭击中被扣押的遇袭者照片悬挂在树上，于2025年1月14日外展示全天持续的以巴冲突。UIKH/Kai Pfaffenbach&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人质代表与以色列总理内塔尼亚胡会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7E3DJ6UG35I7HA5UV5TU652NSA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙遇袭人员质家属和支持者在约旦河西岸耶路撒冷外，聚集于此要求与人质代表会面的遇袭者扣押者家属与以色列总理内塔尼亚胡会面，于2025年1月14日外出差。UIKH/Ammar Awad&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支助人质的标语牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4R4S2XUX5MA5EYWKULEGRA37Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一个人进入一种象征哈马斯隧道的简易地道，地道是为了纪念亨特亚和哈马斯袭击中被扣押的人质仍然被扣押的情况，于2025年1月14日下于特拉维夫被称为“人质广场”的地方，期间冲突继续。UIKH/Kai Pfaffenbach&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:21:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostage-families-caught-between-hope-despair-2025-01-14/</guid></item><item><title>伊朗总统称伊朗从未策划刺杀唐纳德·特朗普</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-never-plotted-kill-donald-trump-iranian-president-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;伊朗总统马苏德·佩切基安在周一接受NBC新闻采访时表示，伊朗从未策划暗杀美国当选共和党总统唐纳德·特朗普，否认了特朗普及其政府过去的相关指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部上月指控一名伊朗男子参与了一起由伊朗革命卫队策划、据称旨在暗杀美国当选总统的阴谋。该计划在任何袭击发生之前被执法部门阻止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普去年在竞选活动中也称，伊朗可能参与了针对他的暗杀尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及是否有伊朗计划暗杀特朗普时，佩切基安在NBC新闻中说道：“根本不是这样，我们从未策划过这一行为，今后也不会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在去年赢得美国选举后，本周一就职。他在竞选期间先后两次遭遇暗杀企图——一次是在佛罗里达州韦斯特帕尔马海滩高尔夫球场附近发生的枪击事件（9月），另一次是宾夕法尼亚州但泽的一次集会上（7月）。调查人员并未找到伊朗参与任何暗杀企图的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗也否认美国对其干涉美国事务的指控，包括通过网络攻击针对特朗普和哈里斯竞选团队的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德黑兰声称美国侵犯伊朗利益已达数十年之久，从1953年推翻一名总理的政变到2020年美国无人机袭击其军事指挥官。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="BRICS峰会闭幕前夕在俄罗斯喀山举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWUZX2QDOBO75JU3SFDNQVSKWM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;伊朗总统马苏德·佩切基安在俄罗斯喀山的BRICS峰会全体会议上发表讲话。图片来源：路透社/Maxim Shemetov/Pool/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:14:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-never-plotted-kill-donald-trump-iranian-president-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>联合国在停火环境下为加沙援助大增奠定基础但仍面临挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-lays-groundwork-gaza-aid-surge-under-ceasefire-still-sees-challenges-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;联合国周二表示，正忙于准备在潜在停火后扩大对加沙地带的人道主义援助，但入境口岸准入和加沙这一特区的安全问题仍然是障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在卡塔尔，谈判者正在敲定以色列和加沙哈马斯民兵之间的停火协议的最终细节，调解者和参战国都表示，一项协议比以往任何时候都要接近达成。联合国协调人西格里德·卡格近期与以色列和巴勒斯坦官员会面，并于周二与埃及外交部长讨论了联合国在停火中的参与问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国发言人斯蒂芬·多杰拉奇表示：“联合国系统正在为停火的到来进行紧张筹划和准备，并探讨如何增加援助。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火后哪些边境口岸将对加沙开放，以及援助在分发时的安全保障问题仍是未知数，因为许多物资在冲突期间都遭到武装团伙和哄抢者的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多杰拉奇表示：“很明显，这些问题将继续是挑战，因为我们对这些问题还没有答案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自15个月前战争爆发以来，联合国一直在抱怨加沙的人道援助障碍。联合国称，以色列和加沙地区的无序状态阻碍了人道援助在这一战区的进入和分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球食品安全专家上个月警告称，根据食品安全专家的说法，北部加沙地区出现饥荒的可能性“非常大”。据巴勒斯坦卫生部门称，以色列对加沙的袭击已造成超过4.6万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，过去一年输往加沙的人道援助——它表示已超过100万吨——是充足的。但以方指责哈马斯在物资到达需要援助的巴勒斯坦人手中之前就将物资劫持了。哈马斯否认了这些指控，并指责以色列导致物资短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦救济和工程处——联合国称其是加沙援助操作的核心——的命运同样悬而未决，因为禁止其在以色列领土上运营以及与以色列当局接触的法律即将在本月生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多杰拉奇表示，联合国及其合作伙伴正在利用有限资源“尽一切可能”向巴勒斯坦人提供急需的人道援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出：“然而，持续的冲突、暴力武装哄抢，以及系统性的准入限制严重限制了我们的努力。道路损毁、未爆弹药、燃料短缺以及缺乏足够通信设备也在阻碍我们的工作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他强调：“确保所有可用边境口岸能够及时、大规模地进入至关重要的援助和商业物资是至关重要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在2023年10月7日在南部以色列作案，杀害了1200人，并绑架了约250人。自那以来，以方已经摧毁了加沙的大片地区。据人道主义组织称，加沙的战前人口230万人多次被流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="卡塔尔约旦河西岸定居点袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2JA6RPA2VNKFZJOKPQTUTOMNS4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙中部德尔阿巴拉赫难民营被以军袭击后，当地巴勒斯坦人正在检查现场，正值以色列和哈马斯之间冲突继续进行，路透社/拉曼城德拉拍摄，2025年1月14日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 21:46:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-lays-groundwork-gaza-aid-surge-under-ceasefire-still-sees-challenges-2025-01-14/</guid></item><item><title>澳大利亚召见俄罗斯大使就报道中被俘士兵遇害一事</title><link>https://www.reuters.com/world/australia-summons-russian-ambassador-over-reports-captured-soldier-killed-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周三表示，澳大利亚已召见俄罗斯大使，原因是有关一名墨尔本男子在与乌克兰作战被俄罗斯俘虏后遇害的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴内塞在新闻发布会上说，澳大利亚政府已要求俄罗斯官方立即确认奥森·詹金斯（Oscar Jenkins）的身份，并对有关他已被杀害的报道表示“极为关切”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将等待事实的阐明。但如果奥森·詹金斯受到任何伤害，这种行为是绝对不可接受的，澳大利亚政府将会采取最强硬的措施，”阿尔巴内塞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当记者询问澳大利亚是否会驱逐俄罗斯大使或召回其驻莫斯科大使时，阿尔巴内塞表示，政府将在核实所有报道后决定其应对措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部长Penelope Wigney表示，澳大利亚与俄罗斯在过去几十年间维持着“困难的关系”。Wigney在与澳大利亚广播公司（ABC）电台的采访中表示：“我们将根据查明的事实评估情况，但我要明确的是，所有选项都摆在桌面上。”她还表示，俄罗斯大使本周早些时候被召见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，詹金斯是一名来自墨尔本的教师，他当时在乌克兰军队服役时被俄罗斯俘虏，成为战俘。当时的一段视频显示，他穿着战斗服被问及是否为佣兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;詹金斯之死的发生引发了关注，澳大利亚之行为乌克兰提供支持，是西方国家中非北约国家中最大的贡献者，澳大利亚一直在向乌克兰提供援助、弹药和防卫装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚还禁止向俄罗斯出口氧化铝和铝矿石，包括氧化铝土；并制裁了大约1000名俄罗斯个人和实体。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:01:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/australia-summons-russian-ambassador-over-reports-captured-soldier-killed-2025-01-15/</guid></item><item><title>俄罗斯称其部队占领了乌克兰东部的两个定居点</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-its-forces-capture-two-settlements-eastern-ukraine-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;俄军在东部乌克兰的缓慢推进中控制了顿涅茨克地区的两个定居点，俄罗斯国防部在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国防部报告，莫斯科方面占领了位于塞维尔斯克镇附近的滕尼和南面的涅斯基楚涅，这两个定居点是俄罗斯在顿涅茨克地区战役中的关键目标之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总参谋部在傍晚的报告中并未提及滕尼的控制权变更，但提到该地区发生了17次武装交火，其中八处遭袭，五处战斗持续至深夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告还指出，涅斯基楚涅是五处乌克兰部队击退俄军进攻的村庄之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立验证双方的战场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰广受欢迎的DeepState博客，利用开源资料定位基辅部队的位置，称俄军在涅斯基楚涅周围取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯军队自2022年2月全境侵略乌克兰以来，推进速度最快，每天前线报告中声称攻克了多个村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，俄罗斯军队宣布占领克拉霍夫，这是一个关键的后勤中心，被视为进一步攻占其他城镇的垫脚石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几天的公告显示，俄军距离另一个交通中枢波格罗夫斯克几公里处，波格罗夫斯克是乌克兰唯一的炼焦煤开采地，该地为曾经极其庞大的钢铁工业提供原料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社周一从两处消息来源了解，波格罗夫斯克煤矿的生产已经暂停。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 23:30:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-its-forces-capture-two-settlements-eastern-ukraine-2025-01-14/</guid></item><item><title>韩国调查人员逮捕被弹劾总统尹锡悦，结束数周对峙</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;韩国当局周三以叛乱嫌疑为由拘留罢免总统尹锡悦，就在职总统被拘捕尚属首次。饱受争议的领导人表示，他同意配合调查以避免“流血事件”，结束了持续数周的政治僵局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自从南非法官在12月3日其宣布实施戒严令这一震惊且短暂的行动后投票弹劾他以来，尹锡悦一直身处山间住所，由一支庞大的私人安保部队守护，阻止了先前的一次拘捕尝试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦的拘留是该国民主活力最显著体现之一的最新惊人发展，尽管该国有开除和监禁前总统的历史。尹锡悦不顾行政机关的抵制精神，同意接受调查以避免流血事件，在数百名警察于周三清晨包围其住所后不久，主动递交了调查问卷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我今天看到他们用灭火设备进入了安防区域，尽管这是非法的调查，但为了避免不可收拾的流血事件，我决定响应调查官办公室的调查。”尹锡悦在一份声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦随后抵达反贪污机关的办公地。该机关正负责此次调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当局现在有48小时的时间对尹锡悦进行讯问，之后必须申请逮捕令，将他关押20天或释放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦的律师认为，试图拘留他是非法的，并且被设计用于公开羞辱他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着当地新闻媒体报导称尹锡悦可能很快被捕，有几名支持他的抗议者与警察在抗议地点发生了较小的冲突，根据现场的路透社目击者的描述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦宣布实施戒严令震惊了韩国人，动摇了亚洲第四大经济体，并导致了一个前所未有的政治动荡时期。12月14日，立法者投票弹劾他并解除了其职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宪法法院正在审议是否支持该弹劾并永久免除他的职务，或者恢复其总统权力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国罢免总统尹锡悦的大批警员和高级官员调查组正在搜查其官邸，以执行逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MLQVM3MX4RMU7NGNBJ6BE5HW4U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警察和高级官员调查组成员穿越罢免总统尹锡悦官邸的入口，以执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一支疑似运输罢免总统尹锡悦的车队在首尔街头行驶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ACXWCF3EPBLGJIVWGKRSEGBP6E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;首尔，2025年1月15日，疑似运输罢免总统尹锡悦的车队在首尔街头行驶。路透社/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持者与警察在罢免总统尹锡悦官邸附近发生冲突，警方正在努力执行逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZUPPMNU4VJC5CU45TG3GJOMRI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持者与警方在首尔的罢免总统尹锡悦官邸附近发生冲突，警方正在努力执行逮捕令，2025年1月15日。路透社/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持者在警察试图执行逮捕令时与警方发生冲突，站在罢免总统尹锡悦官邸前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HJEPZ345HZNQ5PS4FBSCJICACE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持者在警察试图执行逮捕令时与警方冲突，站在首尔的罢免总统尹锡悦官邸前，2025年1月15日。路透社/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持者在警方试图执行逮捕令时做出反应，站在罢免总统尹锡悦官邸前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DXNSJRVPTJMX3A4ITKTBEKRNK4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持者在警方试图执行逮捕令时做出反应，站在首尔的罢免总统尹锡悦官邸前，2025年1月15日。路透社/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="警察和高级官员调查组在罢免总统尹锡悦官邸附近聚集，以执行逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2IOMGB6DJNJ7ABQA2SUGVVP5Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警察和高级官员调查组成员在首尔的罢免总统尹锡悦官邸附近聚集，以执行逮捕令，2025年1月15日。路透社/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="警察和高级官员调查组成员在罢免总统尹锡悦官邸附近聚集，以执行逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VFTZPZZB5NPPPKCW3USJ65HKYA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;高级官员调查组成员和警察在首尔的罢免总统尹锡悦官邸前聚集，以执行逮捕令，2025年1月15日。路透社/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="尹锡悦官邸入口附近的总统警卫人员，警察和高级官员调查组正在执行逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2V7IPFOC3RN6VF4LNDH277NHRI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;首尔总统府入口附近的警卫人员，与试图执行逮捕令的警察和高级官员调查组成员，2025年1月15日。路透社/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="总统警卫人员在首尔尹锡悦官邸入口后面聚集，警察和高级官员调查组正在执行逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3TW2RIKG6NL7LB7MYBLMEDGK3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;首尔总统府入口后面的总统警卫人员，正在试图执行逮捕令的警察和高级官员调查组成员，2025年1月15日。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="执政的国民力量党议员站在首尔尹锡悦官邸外，试图执行逮捕令的警察和高级官员调查组成员在场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TYFSFAJ2I5OUHMYXGS4LUGDM6Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;执政的国民力量党议员站在首尔的罢免总统尹锡悦官邸外，试图执行逮捕令的警方和高级官员调查组成员在场，2025年1月15日。路透社/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="高级官员调查组成员和警察在首尔尹锡悦官邸前聚集，试图执行逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KGAPT6TGFJNPJNLEIIJUWKAKEE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在首尔的首尔总统府前，高级官员调查组成员和警方在试图执行逮捕令，2025年1月15日，路透社/Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="首尔尹锡悦官邸入口处，总统警卫人员在通过，试图执行逮捕令的警察和高级官员调查组成员在场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QSWLF3EE6FO7PPKCAHO7SPOESA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;首尔总统府入口主办总统警卫人员，试图执行逮捕令的警方和高级官员调查组成员在场，2025年1月15日，路透社/Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="首尔尹锡悦官邸入口附近的总统警卫人员在试图执行逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5WVH6XCDFLOLKVUTV33SNCW7M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;首尔总统府入口附近的总统警卫人员在试图执行逮捕令，2025年1月15日，路透社/Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:47:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</guid></item><item><title>苏丹军队谴责针对平民的族裔 targeted 杀戮事件在 El Gezira 发生</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/sudans-army-condemns-ethnically-targeted-killings-civilians-el-gezira-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;苏丹军队周二谴责近期发生在苏丹埃尔吉扎拉地区的“个别违反行为”，此前人权组织指责军队及其盟友针对平民实施针对特定族群的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些攻击主要针对生活在苏丹中部州的西苏丹居民，原因是他们被指控与效忠政府的准军事快速支援部队合作，而该部队正在与军队进行接近两年的内战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，苏丹军队及其盟军从快速支援部队手中夺回了该州首府瓦德马达尼市，这标志着这场灾难性冲突的一个可能转折点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权律师联合会表示，在军队推进通过该地区后，一个名为卡姆波泰巴的农业定居点有13人在袭击中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织称，这些袭击事件与针对居民的仇恨言论有关。该组织还提及其他近日发生的平民被抓走、受到折磨或被杀害的事件，但这些报道无法得到路透社的验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“军队谴责近期在瓦德马达尼清剿行动后发生在埃尔吉扎拉部分地区的一些个别违反行为，并同时表示……军队致力于问责任何涉及违反针对卡纳比（来自西苏丹的农民定居点）和村庄居民的任何行为的人士。”苏丹军队在周二的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃尔吉扎拉曾是快速支援部队持续一年的侵袭和暴力行为的中心，这种行为长达数月，迫使数百万人逃离家园。一些居民称，长期边缘化的卡纳比的年轻人参与了快速支援部队的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未证实的一段社交媒体视频中，一名平民请求包围他的士兵不要将他视为快速支援部队成员。然后，一名士兵将其压至砖墙上并多次射杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一段视频中，一名年轻男子被一群男子推下桥。其中一人身穿联军阿尔法拉伊·本·马利克营的徽章，这是一个隶属于军队的伊斯兰主义民兵组织。路透社将该视频定位为瓦德马达尼的哈利卜桥，但无法确认日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中最大的受害者是无辜、无助的平民，他们因持续的冲突继续承受沉重代价，”苏丹医生协会在一份声明中表示。“……鉴于他们的处境，使他们无法离开这些地区。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 18:16:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/sudans-army-condemns-ethnically-targeted-killings-civilians-el-gezira-2025-01-14/</guid></item><item><title>火灾阻碍现场仪式后，拜登命名了加州的两处国家纪念碑</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-names-two-california-national-monuments-after-fires-thwarted-in-person-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周二宣布将加利福尼亚州的两个地点——一处对原住民部落具有重要意义的沙漠区域和一座休眠火山——指定为国家纪念碑，从而创下美国历史上总统保护面积之最。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原计划在加利福尼亚州宣布这一决定，但由于兰苏阿斯附近肆虐的&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/"&gt;野火&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;，他的行程不得不取消。因此，他于周二晚在白宫宣布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新设立的邱科瓦国家纪念碑位于南加州的沙漠地区，占地624000英亩，位于约书亚树国家公园的南部。该地区对卡拉胡亚、切米韦维、莫哈维、丘诺安和塞罗诺部落具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新设立的萨蒂尔拉高原国家纪念碑位于北加州，保护面积约224000英亩，这里是休眠的梅迪辛湖火山熔岩坑和熔岩管之处。该地区对皮特河和莫达克部落具有神圣意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的自然奇观是国家的心灵和灵魂所在。”拜登在白宫东厅向观众发表讲话时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过设立国家纪念碑，总统可以为某地的历史或文化重要性而保留该地，但未来总统可以撤销这一命令。拜登将于下周一卸任，当选总统唐纳德·特朗普将举行就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫上周表示，拜登任期内已保护超过6.7亿英亩的美国陆地和水域，这是历任总统中最庞大的保护面积。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在其任期内初将目标定为到2030年保护至少30%的美国陆地和水域。该政府在四月表示，进展符合实现这一目标的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普承诺促进化石燃料开采，环保团体表示，他们预计特朗普将试图推翻许多拜登的保护措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，拜登保护了几乎美国每一个海岸线免于近海石油和天然气开发。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统拜登参加一项设立国家纪念碑的活动，在白宫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UZDSKIF6EFKGDFYKV72VXIGL4I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登在华盛顿白宫签署一项声明，宣布设立邱科瓦国家纪念碑，2025年1月14日。路透社/凯文·拉玛库&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统拜登参加一项设立国家纪念碑的活动，在白宫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XO3QJWXWEZNARCCRIDNWEQA7RM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登在华盛顿白宫参加一项设立邱科瓦国家纪念碑和萨蒂尔拉高原国家纪念碑的活动，2025年1月14日。路透社/凯文·拉玛库&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统拜登参加一项设立国家纪念碑的活动，在白宫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKIYUHPQKFLITLJZIYWE7XNWPM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登在华盛顿白宫参加一项设立邱科瓦国家纪念碑和萨蒂尔拉高原国家纪念碑的活动，2025年1月14日。路透社/法布里齐奥·本舍恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:25:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-names-two-california-national-monuments-after-fires-thwarted-in-person-2025-01-15/</guid></item><item><title>气候投资基金为清洁能源转型锁定了5亿美元首发债券</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/sustainable-finance-reporting/climate-investment-funds-secures-500-million-debut-bond-clean-energy-transition-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;多边气候投资基金（CIF）发行了5亿美元的首笔债券，作为其多元化融资渠道和吸引私营部门投资者为新兴市场提供低碳技术所需资金的一部分计划，其首席执行官在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该债券六倍超额认购的成功发行，显示了市场友好型发行的日益重要性，各国和国际机构正致力于在开发资金日益稀缺的情况下，实现1.3万亿美元的气候融资目标。同时，未来美国支持的不确定性进一步加剧。该目标涉及CIF旨在为发展中国家提供气候解决方案的资金池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成立于2008年的CIF已批准74亿美元的资金，在阿根廷、巴西和印度等国家的项目中分发，通过世界银行等六个多边贷款机构输送。CIF是世界上最大的多边基金之一，旨在扩展气候解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIF的资本市场机制负责发行债券，为CIF的清洁技术基金提供资金，周二推出了其首笔债券。三年期债券的价格比美国国债高36.6个基点，票面利率为4.75%，投资者订单总额超过30亿美元，世界银行全球融资、资本市场和投资主管Andrea Dore对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该交易的目的是在海外发展援助减少，且对多边机构和气候基金如何更有效地利用资本的需求日益增强时，建立CIF可持续的融资来源，CIF首席执行官Tariee Gbadegesin对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIF的资本市场机制被计划在世界银行监管下定期在资本市场发行债券，并为CIF的清洁技术基金吸引更多私营部门投资，Gbadegesin对路透社表示，这个基金覆盖电池储能、煤炭转型和清洁能源技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机制将有助于CIF在政治或经济条件变化时增强资本获取渠道，Gbadegesin补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计美国总统当选人唐纳德·特朗普将重新让美国从全球对抗气候变化的努力中退步，这使得国际货币基金组织和世界银行如何为相关气候问题增加资金能力的疑问增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论政治或经济条件如何摆动，总会有所改变。”Gbadegesin说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“挑战在于我们所有人如何建立多种资金来源以应对气候挑战，并投资于能源转型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;World Bank的Dore表示，该项目吸引了约80名投资者，私营部门投资者的投资比例高于其他类似的世行项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是吸引私营部门的资金来对抗气候变化，我们做到了这一点。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIF由英国、日本和加拿大等国家支持，迄今已承诺提供120亿美元的资金。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="工人正在莫德拉太阳能公园清理太阳能板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LF4Z3GI2JFILNGFTMSME6VK5N4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工人正在印度西部古吉拉特邦莫德拉的第一个全天候太阳能供电村的太阳能公园清理太阳能板，摄影：路透社/苏尼尔·卡塔里亚 档案图片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:54:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/sustainable-finance-reporting/climate-investment-funds-secures-500-million-debut-bond-clean-energy-transition-2025-01-14/</guid></item><item><title>洛杉矶消防员在极端条件下坚守岗位</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;洛杉矶当地时间周二，救援人员奋力抗击肆虐该地区的两场重大野火。即使强劲的沙漠风和干旱的地形带来的极端危险条件使得灭火工作异常艰难。来自至少七个州和两个外国的约8500名消防人员连续第二天阻止了火势的进一步蔓延，同时对火场的边界获得了更多的控制权。然而，这两大火灾已经吞噬了一片相当于整个华盛顿特区大小的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防飞机向崎岖的山地投下了水和阻燃剂，地面人员也利用手工具和水管昼夜不停地灭火作业，尽管偶尔因为强风起飞受阻。帕利塞德大火位于镇西部边缘，已有23,713英亩（96平方公里）受焚，控制率提高了3个百分点，达到了17%。伊顿大火在城市的东侧山脉有14,117英亩（57平方公里）受影响，控制率上升2个百分点至35%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月7日火灾爆发以来，南加州已连续两周无有效降雨，使灌木丛干枯如柴。圣安德烈风从沙漠翻山越岭，速过峡谷，火场飞散的余烬可以飞他们前方2英里（3公里）远。国家气象局预报，恶劣天气状况将会持续到周三早晨，尽管午后风力有所减弱，但预计夜间风力将再次达到50英里每小时（80公里每小时）。风力最大的时段可能会出现在周四凌晨，山区风速可能达到70英里每小时（112公里每小时）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州州长加文·纽森表示，过去一夜中在南加州又爆发了11场新火灾，但因消防人员和设备提前到位，这些火势迅速得到控制。不过，仍有三场火灾仍在燃烧，包括邻近的文图拉县和河滨县于周一和周二爆发的新火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自火灾爆发以来，死亡人数增至25人，洛杉矶医疗检查官办公室估计的被摧毁房屋数量仍超过12,000座，明示着未来雄伟的重建工程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个街区被夷为平地，只留下灰烬和废墟。许多家庭仅剩下烟囱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶市长凯伦·巴斯在乘飞机巡视后对记者说，“在电视上看和实际看到有着天壤之别，巨量的破坏是难以想象的，除非你亲身亲眼所见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了应对大规模的撤离，8.8万名居民仍处于撤离令之下，另有8.4万名居民处于撤离警报之中。据称，这是大都会地区历史上前所未有的大规模搬迁.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;48岁的约翰·阿多夫失去了在奥塔万纳的房子，他表示尽管现在已确保安全，但仍然对未来充满不确定性。阿多夫在火势蔓延时返回家试图抢救一些财物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有燃烧的超市和加油站，爆炸的汽车带来玻璃碎片四溅 … 墙面火焰高达两层楼高，火焰漩涡。为了能够回来抢救，我真是愚蠢得近乎疯狂了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市搜索救援团队在奥塔وان纳一家杂货店的停车场开展工作，他们在白板上记录进展，并在拖车里分发任务指派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责加利福尼亚州灾害应急服务地区工作组的乔尔·文纳努埃瓦说，“我们正在进行系统性的搜索。强风对我们的搜索救援行动影响很小。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的团队由50名消防员和警长助理构成，正逐家逐户搜寻任何余烬和潜在风险，如与太阳能电池板相连的锂离子电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德大火也接近了耶·保罗·盖蒂博物馆，这个博物馆藏有梵高、伦勃朗、莫奈和德加的画作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这些珍贵的艺术品仍安全地保存在盖蒂中心的大理石、经火防护的钢和强化混凝土构成的堡垒内。盖蒂信托基金会主席凯瑟琳·E·弗莱明表示，“试图将画作从安全区域移出将是极其愚蠢的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿，共和党和民主党之间对应急援助的议程开始了，其间爆发了关于最高成本的房地产火险损失的争论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人气象预报机构AccuWeather估计，损失总额和经济损失可能在2500亿至2750亿美元之间，这意味着这将是美国历史上最昂贵的自然灾害，超过了2005年的飓风卡特里娜造成的损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院议长迈克·约翰逊，一名共和党人，建议对灾害援助设置条件。约翰逊还说，任何为灾区提供的资金都应“以财政责任的形式覆盖”，即通过削减其他项目来避免增加预算赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党人在国会反对约翰逊提出的议程设定。众议员泰德·李尤表示，约翰逊的观点“难以置信地错误”。他说，“我们不应利用美国同胞的痛苦和困难来迫使新的政策变革。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MUFNCKMK4ZMRNFVFJL36TDSLBQ.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一支搜索与救援小组在洛杉矶太平洋帕利塞德区，盖蒂博物馆附近的被帕利塞德大火烧毁的房屋残骸中搜寻。2025年1月14日，美国加州，路透社/大卫·莱德。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TIRANDAPGBJBFKAS47KLN4WQIE.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一条搜索与救援小组成员站在被帕利塞德大火烧毁的房屋残骸中，洛杉矶太平洋帕利塞德区，美国加州，2025年1月14日，路透社/大卫·莱德。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S7CR6RTII5K2FGE2T4HZ34OZSM.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一支搜索与救援小组在被伊顿大火继续蔓延的阿塔丹纳的受损房屋中搜寻。2025年1月14日，美国加州，路透社/沙恩·斯塔珀顿。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2B5OAQJLBVN43EFSFYU3OVORZE.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;阿塔丹纳，阿奇奥街，一栋被伊顿大火继续蔓延的房屋房屋损毁后的美国国旗。2025年1月14日，美国加州，路透社/沙恩·斯塔珀顿。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BPGSYWVHQJKSLBJADCUQJE3SLY.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶太平洋帕利塞德区，被帕利塞德大火烧毁房屋遗留的损毁景象。2025年1月14日，美国加州，路透社/大卫·莱德。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EB3VQ5S5BRJCXPKLQKR7VZLLC4.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名搜索与救援小组成员在被帕利塞德大火烧毁房屋遗骸中搜寻。洛杉矶太平洋帕利塞德区，美国加州，2025年1月14日，路透社/大卫·莱德。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOAZXWKIH5KLNDDSJG63XIIHXI.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;太平洋帕利塞德区，被帕利塞德大火烧毁房屋的损坏房屋遗骸旁的一块牌子。2025年1月14日，美国加州，路透社/大卫·莱德。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUW6EBF56BMOVK2NRDBZA755IE.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在被帕利塞德大火烧毁房屋的梯形升降平台，洛杉矶太平洋帕利塞德区，美国加州，2025年1月14日，路透社/大卫·莱德。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CZVFBRYFBBJFJH6FCA3QHAEVMY.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶市市长凯伦·巴斯访问洛杉矶加州联邦紧急事务管理局灾难回复中心。2025年1月14日，美国加州，路透社/丹尼尔·科尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D }//JFJH6FCA3QHAEVMY.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一支搜索与救援小组在被帕利塞德大火烧毁房屋残骸中搜寻，洛杉矶太平洋帕利塞德区，美国加州，2025年1月14日，路透社/大卫·莱德。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VBWYVX6QSNIY7M6PCTQJJWO5ZU.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶太平洋帕利塞德区，一个被帕利塞德大火烧毁房屋篮球架。2025年1月14日，美国加州，路透社/大卫·莱德。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q3CADGIUJ5K63NCFK46YMBOHX4.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;阿塔丹纳，一名搜索与救援小组成员在被伊顿大火继续蔓延的房屋现场寻找潜在风险，2025年1月14日，美国加州，路透社/马里奥·安佐尼尼。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OSQIJLVBABK7DMTLEBWW32YTQY.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;阿塔丹纳，被伊顿大火烧毁房屋现场的一个游泳池。2025年1月14日，美国加州，路透社/马里奥·安佐尼尼。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING/COM/reuters/SHJCFGPRNRNYFJIYNUQ3RNNF2I.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;阿塔丹纳，一名搜索与救援小组成员在被伊顿大火烧毁房屋现场寻找潜在风险，2025年1月13日，美国加州，路透社/马里奥·安佐尼尼。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING/COM/reuters/77MEQBLHYJJPBJJSPOSMYVKPIU.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;阿塔丹纳，一名搜索与救援小组在被伊顿大火烧毁房屋现场寻找潜在风险，2025年1月13日，美国加州，路透社/马里奥·安佐尼尼。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:59:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</guid></item><item><title>特朗普内阁及其他重要职位人选</title><link>https://www.reuters.com/legal/government/trumps-cabinet-whos-been-picked-whos-running-2024-11-12/</link><description>&lt;p&gt;总统当选人唐纳德·特朗普提名的内阁和高级行政职务的确认听证会在周二开始举行，国防部长提名者佩特·赫格特什是第一位接受美国参议员质询的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普周二宣誓就任总统之前，还有数场确认听证会举行。其余的听证会则将在他正式接任总统职位后举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议员需要简单多数（100名参议员中的51票）来确认提名。目前共和党控制着53席位，但特朗普的部分提名可能因共和党内少数议员的反对而在参议院遇到困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下为特朗普提名的一些关键职位候选人：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;44岁的赫格特什是一名军事退伍军人，他曾对五角大楼领导人的“觉醒”政策表示反感，包括五角大楼最高军事官员在内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国防部长，赫格特什可能有机会兑现特朗普在竞选期间提出的承诺，清除那些被特朗普指责推行有关多样性的进步政策的将军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也可能与美军联合参谋长联席会议主席布莱恩·布朗准将发生冲突。赫格特什曾指责布莱恩“效仿激进的左翼政治家立场”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格特什曾是福克斯新闻评论员。他在确认听证会上否认了福克斯调查局2017年在加州召开会议期间对其性侵指控的报道。尽管没有提出指控，他也与原告达成了私人和解，但这一指控已经复杂了他可能的确认前景。此外，他还曾反对女性参与战斗角色，但在本周的确认听证会上收回了这种立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国土安全部部长，诺伊姆将监督拥有26万名员工的企业，负责从边境保护到网络安全再到交通安全部署和灾难应对等多项事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年53岁的南达科他州现任州长诺伊姆，在疫情期间拒绝执行全州口罩令而闻名全国。诺伊姆的确认听证会定于周三开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在其竞选期间选择了佛罗里达前总检察长邦迪，此前，特朗普的另一选择加埃茨因参议院共和党人的反对撤回了申请，原因是性侵和滥用毒品的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年59岁的邦迪曾是美国人口第三多的州的最高执法官，任职时间为2011年至2019年。她在特朗普的第一届政府中曾任阿片类药物和毒品滥用委员会成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的核心圈子将司法部长描述为政府最重要的成员之一，仅次于特朗普本人，她是特朗普推进大规模驱逐移民、赦免2021年1月6日暴乱者，以及报复过去4年起诉他的人都极为关键的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邦迪曾是一名特朗普虚假指控说他2020年大选因大规模选票舞弊而失败的辩护者。对邦迪确认听证会的第一场议事会定于周三举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若被确认，鲁比奥将成为美国第一位担任国务卿的拉丁裔人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年53岁的鲁比奥是特朗普最鹰派的选项之一，他曾主张对美国地缘政治对手，包括中国、伊朗和古巴实施强硬的外交政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去几年里，他与特朗普的观点渐趋接近。特朗普曾谴责前任总统展开代价高昂且无果的战争，并推动更为不干预的外交政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥将于周三接受参议院外交委员会的审问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由国家安全顾问在特朗普第一任期结束时担任的国家情报总监雷特克利夫将在第二任期内赴任中央情报局局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;59岁的雷特克利夫曾是一位前联邦参议员兼检察官，被视为特朗普的坚定盟友，很可能成功通过参议院确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在担任国家情报总监期间，雷特克利夫经常与职业公务员的评估相矛盾，民主党人曾对其进行批评，称他为获得特朗普的支持而政治化了该职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷特克利夫的确认听证会定于周三举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由来自威斯康星州的联邦众议员及福克斯新闻主持的迪福伊将成为掌管运输政策的部长，运输部预算约为1100亿美元，还包含拜登2021年1万亿美元基础设施立法中现有的为260亿美元的资金以及电动车充电站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普誓言要废除拜登政府的车辆排放规定，这种规定激励了汽车行业建造更多电动汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;53岁的迪福伊曾是一位《실버所以我们》节目的电视真人秀明星。迪福伊的确认听证会定于周三举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;右翼的主要捐赠者怀特是丹佛的一家石油服务公司的创始人。与此同时，他是一位化石燃料的推动者，并对他认为与气候变化有关的极端天气事件持怀疑态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为特朗普的能源部长，他将负责包括监督国家核武库在内的诸多事务，并将兼任新成立的国家能源理事会的重要成员。怀特的确认听证会定于周三举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为2025年保守主义改造政府计划的关键设计师沃克将在一个帮助确定总统政策优先事项和支付方式的机构中再度担任要职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;48岁的沃克曾是2017年至2021年任白宫的管理和预算办公室主管，他将大幅影响预算优先事项，并实施特朗普竞选时关于减少政府监管的承诺。沃克的确认听证会定于周三举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;68岁的伯格姆曾是一位富有的软件公司高管，他自称为传统和商业导向的保守派。他在与特朗普竞选共和党总统提名失败后，转而成为特朗普的支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国土安全部管理公共土地、矿物资源、国家公园和野生动物保护区，并履行美国政府对土著人民的信托责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为新成立的国家能源理事会主席，伯格姆预计将继续与多个机构合作，以提高国内和政府土地的石油和天然气产量。伯格姆的确认听证会定于周四举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外州前众议员泽尔登将接管环保署，他被赋予削减环保法规的使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;44岁的泽尔登曾于2015年至2023年在国会任职。2022年，他在纽约州长选举中输给了民主党现任州长侯楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾承诺要改革美国的能源政策，通过放宽法规并加快手续来最大化美国已创纪录的原油和天然气的生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽尔登的确认听证会定于周四举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;52岁的唐纳德·特纳曾任得克萨斯州众议员及美国国家足球联盟球员，如果获得确认，将掌管住房和城市发展部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普第一任期，他是白宫机遇与重生事务办公室的执行主任，特朗普声明称，特纳帮助了美国经济困境中社区的振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特纳的确认听证会定于周四举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为特朗普的财政部长，海森特将对经济、监管和国际事务拥有巨大的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;62岁的海森特曾任多年的对冲基金投资者，并曾在耶鲁大学任教多年。他与总统当选人有着良好的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管海森特长期以来支持受欢迎的 Republican 党自由市场政策，他也曾高度评价特朗普作为谈判工具的关税使用。他赞扬了总统当选人的经济理念，这种理念怀疑任何形式的监管和国际贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海森特的确认听证会定于周四举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕特尔在特朗普第一任期曾分别向国家情报总监和国防部长提供顾问，一直是联邦调查局的严厉批评者。他曾呼吁剥夺该局的情报收集职能，并解雇任何不支持特朗普议程的员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;44岁的帕特尔曾在共和党众议院工作人员中任职，经常在特朗普竞选期间前往竞选活动为他拉票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦调查局现任局长克雷格·怀尔德（共和党，首次由特朗普任命）宣布将在本月离职。尚待安排帕特尔的确认听证会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;43岁的加巴德是前民主党众议员、美国陆军后备役军官，特朗普任命她担任国家情报总监一职，监管18个负责情报收集的机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她曾是拜登政府对乌克兰支持的批评者，尤其是对俄罗斯战争的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加巴德的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普过渡时期的联合主席、金融服务业公司 Can tor Fitzgerald 的长期首席执行官卢特金已获选领导商务部。商务部成为了美国对抗中国科技产业的武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普南方口音，63岁的卢特金曾一直称赞特朗普的经济政策，包括使用关税的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，卢特金还将被赋予商务部贸易代表办公室的“更大直接责任”。卢特金的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;70岁的肯尼迪是一位环境活动家，曾散布对疫苗危害的错误信息，现正准备领导美国顶尖卫生机构。他一位之前独立总统候选人，曾表示要砍掉拥有18000名员工的食品和药物管理局，取代数百名国家卫生研究院的员工。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他此前曾批评美国食品工业添加被认为让美国人更不健康的食物成分。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;卫生与公众服务部监管着食品和药物管理局、疾病控制与预防中心、国家卫生研究院以及为穷人、65岁及以上人群和残疾人提供健康保险的庞大的医疗补助计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普12月在接受《时代》杂志采访时与肯尼迪讨论关于谈论儿童疫苗项目未来的可能性，称他提到了儿童自闭症的高发生率。肯尼迪声称疫苗与自闭症之间存在关联.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25年前曾有文件透露，一位前家庭保姆指控肯尼迪猥亵她。没有提出指控，肯尼迪表示自己不记得这一事件。肯尼迪的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自俄勒冈州以前的参议员及国会众议员查韦斯-德睿默可能成为唯一获得双党派支持的提名者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;56岁的查韦斯-德睿默被认为是国会中最友好的共和党工会人士，她的提名被视为给投票给特朗普的工会成员的礼物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际运输工人联合会主席奥布莱恩赞扬了她的任命，而一些保守派则对此表达失望。查韦斯-德睿默的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对位于亚利桑那州佩雷斯维尔的农业部副部长罗林斯给出了肯定，她将领导拥有100,000名员工的机构，其中包括农业和营养项目、林业和贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构是一家右倾智囊团，其人员在帮助特朗普构建即将到来政府的政策过程中发挥了重要作用。在第一任期中，她曾担任国内政策委员会的代理主任。罗林斯的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦卡明是曾担任世界摔跤娱乐公司CEO和小企业发展局代理主管的前高管。作为教育部部长，她将监管一个特朗普已承诺将关闭的机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管麦卡明现年76岁，但将更可能致力于推行保守派的教育政策，包括废除公立学校的多元化项目和允许资金用于私立学校学费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦卡明的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约州共和党议员斯坦弗克将担任美国驻联合国大使，并负责表达美国的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40岁的斯坦弗克曾是2021年所取代的莉兹·切尼的众议院共和党会议主席，2021年当选后接替了担任该职务的莉兹·切尼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯坦弗克将在联合国后到来，特朗普曾誓言要解决乌克兰与俄罗斯之间的战争和以色列与加沙之间的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯坦弗克的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普提名马卡里领导药物监管最为重要的食品和药物管理局，该局的预算超过70亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马卡里是约翰霍普金斯大学的一名外科医生和公共政策研究员，曾对多个公共卫生问题发出关切，其中包括提倡通过自然免疫力而不是全民强加疫苗来隔离传染病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马卡里的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年71岁的外科医生暨前任众议员沃尔茨将领导备受争议的疾病控制预防中心，该机构负责173亿美元预算下的国家健康保护工作。沃尔茨尚未接受确认听证会安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;67岁的前佛罗里达共和党政治操盘者韦尔斯将是特朗普过渡期的联合主席，将被任命为白宫首席顾问，很可能成为政府中最具权力的女性之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位曾在特朗普2024年总统竞选中表现出色的竞选经理，被认为在特朗普连任的获胜策略中发挥了关键作用。她的任命有望为特朗普注入一种有序和纪律的氛围，这在特朗普的前总统任期内的前几任首席顾问期间缺位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她尚未接受确认听证会安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特尔格林将担任美国贸易代表，这个角色赋予她在执行特朗普的全面关税政策中的关键作用，这些政策将改变全球贸易格局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;44岁的法学贸易律师特尔格林曾担任前美国贸易代表罗伯特·莱特希泽的高级署长，莱特希泽是特朗普制定针对中国2,300亿美元商品原始关税的主要设计师的负责人。特尔格林尚未接受确认听证会安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾是共和党众议员兼退役陆军游骑兵部队队员的沃尔茨是特朗普最主要的批评中国的反对者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名特朗普的死忠派也是全国卫队的一名上校，沃尔茨曾批评中国在亚洲太平洋的利益活动，并表达了美国为了地区可能冲突的充分准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家安全顾问是不需参议院批准的关键职务。沃尔茨将负责向特朗普汇报国家安全事项，并协调与不同的机构合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放言传効的科技富豪埃隆·马斯克和以前的共和党竞选人维韦克·拉马斯瓦米（39岁）准备领导一个新创建的美国政府效率板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克和拉马斯瓦米曾因他们在竞选期间的强大支持而获得奖赏。他们将被要求提出减少政府官僚主义、削减多余的法规、减少浪费和重组政府机构的提案。尽管该委员会并无联邦法律赋予的实际权力，但该委员会将与白宫和管理预算办公室合作共同努力。美团不是政府的部门，马斯克与拉马斯瓦米也无需接受确认听证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍曼是一位有争议的边境行政事务负责人，他管理了特朗普政府中非法移民带来的最紧迫的诉求。特朗普曾将遏制非法移民视为重要活动的一部分，承诺进行大规模驱逐行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为“边境主管”，62岁的霍曼表示，他将优先考虑遣返在美国非法居留且存在安全和安保威胁的移民，以及那些在工地工作的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普第一任期中，霍曼曾担任移民与海关执法局的代理局长。霍曼无需参议院投票批准任命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位特朗普的竞选经理韦尔斯将被任命为白宫首席顾问，预计将成为政府中最有权势的女性之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位67岁的佛罗里达州长期共和党政治操盘者有许多未亮相的作品。支持者希望，她的任命将为特朗普注入这种有序和纪律，使她的办公室在特朗普的前总统任期内的第一个四年中得以形成。首席顾问无需参议院投票批准任命。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="国防部长提名者佩特·赫格特什参加参议院军事委员会确认听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3K4DX5IXPRNJLB3XF5FQZNCVLM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;佩特·赫格特什，美国总统当选人唐纳德·特朗普提名的国防部长，于2025年1月14日在华盛顿国会大厦举行的参议院军事委员会确认听证会上作证。路透社/伊丽莎白·弗兰茨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="凯斯·贝斯延特，特朗普总统当选人的财政部长候选人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7N3GSSKL3RJTTLKC2BEAVC6BOY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普总统当选人财政部长候选人凯斯·贝斯延特参加了重温特朗普2024年总统竞选的竞选活动。路透社/乔纳森·德莱克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普提名的内阁成员合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JCVYO3PD4ROVTKKQHNOKHW456I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普提名的内阁成员克里斯蒂·诺伊姆、马特·盖茨、苏维克·拉马斯瓦米和图尔西·加巴德的合影，图片来源：文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普提名的白宫首席顾问苏西·韦尔斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EDXR7WY55JLNZPDQLOTEBHQZGU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普提名的白宫首席顾问苏西·韦尔斯出席新泽西州 palm beach 2024年11月6日的总统选举。路透社/凯瑟琳·华莱士&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普2024年总统竞选活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4J7E5JD46BNMDEEW2RDEJ3PASI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月14日，在北卡罗来纳州阿斯彭</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2024 17:30:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/government/trumps-cabinet-whos-been-picked-whos-running-2024-11-12/</guid></item></channel></rss>