<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 11:14:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登上周五表示，以色列提议在交换释放人质的条件下，实行新鲜的加沙停火。拜登呼吁哈马斯接受这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始”战后工作”，”正在美国总统选举的压力下寻求解决加沙冲突问题的拜登说，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国家促成的调解会谈——旨在安排以色列与加沙战争中的激进组织哈马斯停火的对话，多次停滞不前，双方均指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法的一系列入侵，以及因在加沙死亡和被囚禁的人质问题对以色列政府产生的海内外新压力下发出的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室称，在拜登公布此次停火提议之后，以色列已授权谈判者提出一个加沙停战协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在其共和党对手唐纳德·特朗普于上周五被判处34项重罪后才传出去的这一新提议之下，情况发生了变化。特朗普被确认犯有34项重罪，这一事件凸显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登提出的最新建议由三阶段组成，与以往的提议不同，此次提议的停火将贯穿整个过程直到达成协议为止。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火中，以色列军队会从加沙地带撤出，将老弱妇孺等人质以数以百计的以色列囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天将有600辆卡车运输人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就和平协议中的解决冲突条款进行谈判。根据拜登的声明，停火将持续直至谈判完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第三个阶段，以色列将制定一个大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登声称，该提议已被卡塔尔送达哈马斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登呼吁以色列中呼吁进行无限期战争的人改变立场。“我知道以色列有人不同意这项计划，并呼吁战争继续无限期进行。其中甚至有政府联盟成员，他们明确希望占领加萨并持续战斗多年，他们对于人质关注并不高。我已经要求以色列领导层支持这个协议，无论其带来的压力有多大，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“作为一名始终拥护以色列的人，作为一名有过亲身经历在战争期间访问以色列的美国总统，以及一名将美国军队派往支援遭到伊朗攻击的以色列打击者的总统，我恳请大家退一步，思考如果错过这一刻会带来什么。我们不能错过这一刻，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登针对以色列的建议获得了“高度可能性”的成功评价。德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·索里在周五的一次新闻发布会上说：“以色列对哈马斯造成了巨大破坏，哈马斯能够进行任何意义重大袭击、攻击或恐袭的可能性虽然不低，现在却远低于之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球的舆论倾向“正转向”反对以色列，索里表示，这或许促使以色列民众希望停止冲突，并在拜登的影响下形成 。当我们美国总统真正予以支持时，他可以创造许多激励因素，”他说 。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年早些时候，提出的另一项人质交换起诉提议则涉及到将生活在加沙的病患、剧中和受伤的人质释放出来，换取为期六周的停火，可延长，便于输送更多援助进入这一封锁区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该计划于本月早些时候瓦解，当时以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的加沙持久化停火部分，并在内塔尼亚胡的命令下增加对南部加萨城市拉法的攻击。一位索里匿名接受采访时点名的美国高级官员，周五与十七个国家使命馆的外交官们聚首，这些国家拥有被哈马斯囚禁的公民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周末在拉法对加萨居民的空袭杀死了45人，这一事件引发了国际舆论的强烈不满，但并未触及白宫对于干涉以色列瑞线，也不至于停止向以色列提供军事援助的潜在红线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“加萨人民在这场战争中遭受了极大的痛苦。我们所有人目睹了上个星期三拉法地区惨烈的火灾事件的恶劣照片，”拜登说，“这是一次以色列空袭所造成的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加萨卫生当局估测，自从以色列对加萨领域展开回应10月7日哈马斯对南部以色列的袭击后，已经有超过36,280人在此冲突中丧生。按照以色列的统计，哈马斯派出的人员在这场袭击中造成了约1,200名人员死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是图片：一名身份不明的加萨人民在贝特里亚的破坏建筑物遗迹中行走，这个被摧毁的地方是在6月12日，美国的《路透社》提供的一个照片。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此篇报道收录了段落17中强烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在弗拉特罗德大厦内部面对银行的摄像机镜头中，唐纳德·特朗普于星期五发表了一则消息，满含为其法律责任和政治斗争所设的语境：他已经准备好了面对局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场法庭于昨日起进行了两天质询后，确定了唐纳德·特朗普于选举前共面临的34条审理遗漏文件以隐匿对成人电影明星希洛的高额付款之指控罪名成立，特朗普总统候选人经过愤怒、杂乱的陈述，刻画了一幅对手与委屈一览无余的画卷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持本案审判的司法人员胡安·梅伦称之为“勾结者”与“恶魔”。他将民主党候选人约瑟夫·拜登肆意定性为“美国历史上最糟总统”。他猛烈抨击了对唐纳德·特朗普进行证言的证人，国会议员曾对他提出弹劾指控——并再次映衬出在集会上的畅言——他声称那些非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普难以放下牛头不对马嘴的要求粉丝捐资的支持仪式，为面前面对的挑战大于其本身的事情贴上了战役的标签。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相较于以往的竞选演讲中良莠不齐的幽默风味，他此次的讲话主要凸显沉郁之情。在召开的新闻发布会中，特朗普仅持有一小页论证性的告示纸。通事后端接收问题的邀请，他与他的儿子以次迅速撤离讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头视野，通过众筹与社交平台途径，前总统的支持者也全盘对法律体系与任何宣扬指控特朗普违法的行为发出了猛烈反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从两名主要候选人均已表明自身对对方构成国家威胁以来，拜登竞选团队视唐纳德·特朗普的话语作为对其是否适合总统职位的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上周，美国公众目睹了混乱、迫切需要达成和解以及落败的唐纳德·特朗普无厘头地陈述着其自身的个人怨怒并诽谤了美国法律体系的状况，一切事实使得任何目睹此行的民众不言而喻，倘若与此人共国，这将会致使美国陷入不可逆之迷离。”拜登竞选主任梅尔·泰勒在一份声明中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约区审定的决断被视为纠错行为的标准下，特朗普阵营声称单独一天内拥有总计3.48亿美元的捐款，这创下了特朗普在WinRed平台——为共和党创建的数字筹资渠道——的历史记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到总筹款方面对手影响力的奥秘，特朗普竞选团队在周五立即启动了一波令人难以预料的筹资短信，发布给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短信“这是美国史上最黑暗的一天！”在一番表述后马上流转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不言弃！”在召开的新闻发布后以古朴率直的风格分会播放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官吏和组织均纷纷站队，认为审判存在漏洞、诉罪本应该被废弃、纽约市曼哈顿 sufficeus 陪审团池过于偏左、而法官具备偏见——部门地方当局予以了否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦在共和党官员的谴责并未足矣相较特朗普的实力，其盟友和竞选助手就开始采用攻击手法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的搭档副程管长克里斯·拉奇维塔以恶意态度批判了一个全国性共和青年团体，该团体在社交媒体上平台阐述称一审裁决应该受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉奇维塔留言写道：“意见就像是肛门……人人都有其一 ……。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样引发关注之事他在社交平台提到前马里兰州州长劳瑞·霍根，一位温和化学组合的共和党员。在判决前他曾警告美国：“谨慎浇油之火，避免添加更多倾向性的滥觞。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了竞选车途。”拉奇维塔在社交平台上如此回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州及乔治亚州的部分共和党选民中进行的采访里，多名受访者反映唐纳德·特朗普的定罪使得他们在期待这个十一月的投票情况时，产生了一定的犹疑态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出现的此uju事毕竟可能给特朗普带来小胜选之战中的连榜旗手拜登永久性作品艺术的影响。但是，大多数回答的受访者内心颇如特朗普一般的模仿崇颂，称审判为一场“演出”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位共和党成员，亦是乔治亚州亚特兰大退休警官斯科特·克莱顿，在62岁时如是说：“这场「统治」纯粹的政治手段，只为伤害与遏制他远离选战舞台至此。”

&lt;p&gt;“只要有这么做对付他，完完全全的人都处在危险之中。”&lt;/p&gt;
  
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" alt="纽约城，美国时间2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克迪米德摄影"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;label&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克迪米德图注&lt;/label&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
  
  
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" alt="美国纽约城，美国时间2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克迪米德图注"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;label&gt;美国纽约市，美国时间2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克迪米德‧光教&lt;/label&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在国内使用美国武器的一些限制，这被视为对这场长达两岁的战争的一个渐进但具有重要意义的深入。专家认为这一举措可能会帮助乌克兰缓解俄罗斯跨界对哈尔科夫的进攻压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持声称，允许乌克兰在俄罗斯领土上使用美国提供的武器进行打击过于冒险，这恐怕会引发直接与核武装俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照以往的说法，美国对向基辅提供更高水平武器的禁令同样逐渐解体，这包括先进的美国战斗机飞机以及超远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，针对了哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这允许乌克兰使用美国提供的武器打击“进攻或准备进攻”它们的俄方部队从边境另一边发起的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据专家称，这给予了前线乌克兰部队越过边境炮击俄罗斯部队的明确许可。美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器的指导型多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，专家表示&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线局势，并可能创造条件，推动俄罗斯军队退却至哈尔科夫地区，而非已在阵地巩固。”位于基辅的乌克兰国家战略研究学院研究副研究员米霍拉·比莱依斯科夫说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英厄姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要撤离关键东部顿巴斯地区前线的军队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于被动位置，并需要重新评估他们在对哈尔科夫攻击时所采用的战略。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯至数周之前。据美国官员透露，对于在哈尔科夫地区使用美国武器，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席科·布朗进行的机密视频会议中提出了要求。苏利文、奥斯汀和布朗同意放宽限制，此人为此向拜登进行汇报，拜登同意乌克兰有权在俄罗斯土境内对袭击它们的俄罗斯部队进行反击。这一决策在此后的讨论中最终裁定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社专访时公开呼吁其合作伙伴采取此类措施，并在当时表示：“迄今为止，没有具体的积极成果”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员罗布·里奇表示，由于拜登的禁止对俄罗斯领土进行打击的规则，俄罗斯能够利用这一禁令之安全避难所，从哈尔科夫地区向那里发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮紧邻边境摆放。它能够保留防空、电子战、指挥与控制能力等设施。也许具有某种避难性质。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，专家表示，仅凭这一决定，短期内可能未必会改变前线形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一决定对前线移动的影响甚微，甚至可能是无效的。但这会使得俄罗斯继续此类跨界行动的难度加大。”罗布·里奇表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲利普·英厄姆说道：“俄罗斯并未有足够的部队进行大规模战略对哈尔科夫的推进”，“为做到这一点，它们需要在东部作战区域空出足够的军队兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京此前警告北约成员国，不允许乌克兰对其领土进行炮击，并在本周再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和数月内寻求增强其使用美国武器的能力，尤其是经过一年的战场动荡之后，此时俄罗斯夺回了优势地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整的次日，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，希望得到美国的批准对俄罗斯领土的深层目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克·坎赛安是一位前国防部官员，现任华盛顿战略与国际研究中心智库的专家，他表示拜登的举措仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的根本颠覆，而只是一步之遥。”他说道，“随着局势的发展，乌克兰和政府官员会继续呼吁进行下一步行动：对更广泛的攻击目标进行打击——可能对未必直接威胁哈尔科夫，但在其他国家区域的俄罗斯目标进行打击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月26日受访时表示必不会排除扩展政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击的可能性，但也表态称：“往后，我们将会继续并根据必要适应和调整”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守削减扩充产能支出的承诺，这使得全球最大原油生产国将于2024年减速增长，可能减轻欧佩克+在未来几天需要作出进一步供应削减的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国推动了非欧佩克产油国全球原油供应增长，这得益于页岩革命及技术与效率突破，令原油产出大幅攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，达到了每天1293万桶，超过政府年初对于只增长大约40万桶/日的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，欧佩克+团体为补偿美国及非欧佩克产油国产量大幅增长，加深了产量削减。欧佩克+总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正在制定一项复杂协议，预计将允许该集团将某些减产措施延续至2025年，知情的欧佩克+讨论多方透露详情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在即将于本周末考虑供应政策的欧佩克+会议中，美国产量增加继续推动非欧佩克+产出提高，但对于保持产油增长的威胁将继续减小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测预计美国原油供给年内将增长约27万桶/日，与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长大约30万桶/日的预期接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计今年美国原油产出增长将达到64万桶/日，最紧密监控的预测机构之一。它们的预期都远低于去年的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球原油需求增长将达到每日220万桶，这将超过非欧佩克产油国的供应增长100万桶，表明对于欧佩克+原油的市场需求大约增加了90万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球原油需求增长将大幅下滑至只有110万桶，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初至此时，美国原油产量变化不大。4月份产量维持在每日约1313万桶，低于十二月份水平的1326万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元左右的价格水平，美国产油商看似不太可能再如去年那样表现出意外的生产增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“客户们的谨慎程度和自律性都很高，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示，“我们感到惊讶的是，考虑到当前的价格水平，钻机数量没有呈现出更大的增长势头。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他所在的公司计划将资本支出维持在现有水平，暂停对钻探设施所做的升级，力求与整个行业展现出来的稳健增长保持一致。该公司计划到年底运营12个钻井平台，并预计明年的重组将再配备若干个钻井平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据数据提供商Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已降至496台，与一年前的水平相比减少了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有足够的能力在未来多年的每年将原油产量增加大约100万桶，但眼下没有动力将其增长率保持在这一个水平，”标准普尔分析师在一份声明中提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在扩张产能方面受到投资者的压力，因过度投资推动了页岩产业在2010年代的迅猛增长，但限制了收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几年产量大幅增长的部分原因是私人生产商，其中一些如今正在风靡同行业的并购浪潮中。这批公司提高了产量效率，通过钻得更长的油井以及同时挤出更多油井，提高了采油率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管近来的行业合并浪潮，当前的油价水平将继续保持稳定，并有望支撑美国整体原油生产增长的温和增长，源于钻探和完成效率的持续改善，”德克萨斯州标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油服务公司，如施乐石油(SLB.N)预计今年的海外市场份额将带来更多潜在的收益增长，尽管其在北美地区的收益下降了6%，主要因合并问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来的战略转向强调了资本管控，导致了不同的市场反应，”瑞银银行的分析师Giovanni Staunovo承认。他认为欧佩克+短期会延续自愿减产计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西以及圭亚那预计今年将引领原油与液态油生产增长，其中美国和加拿大，前者实际原油生产预计将萎缩100万桶/日，而非成员国供应预计则将增长140万桶/日。美国实际原油生产大部分限制预计源自此前生产的页岩油产能之释放所影响的产出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管美国和其盟友在页岩油领域持保守态度，但当前的经济状况已让欧佩克+学会了与其大型石油产能共存。”DB的Staunovo表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;
  南非总统西里尔·拉马福萨在其领导的非洲国家大会（ANC）政党遭遇自结束种族隔离制度以来最差的选举结果后，将明显降低政治影响力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  周三选举初步统计数据显示，ANC的得票份额仅为不到42%，这一票数相较于上届2019年选举的57.5%大幅度下滑，这也是其自1994年种族隔离制度结束以来遭遇的最低表决率，还远未能达到形成多数议会控制权的局面。这意味着曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动，现在必须与一个或多个小型政党进行联盟谈判或其他形式的合作，以实现国家的执政权。这可能意味着作出政策妥协或让出内阁中的关键职位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  前工人领袖而后转向商业的拉马福萨总统，很可能会面临反对党及他政党内部的严厉压力和呼吁辞职，但有一名高级ANC官员已公开声援他继续留任。分析人士指出，尚无一个明显的继任者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  西方交通大学的政治教授安东尼·巴特勒，曾在他的政治生涯中撰写关于拉马福萨的传记。他说：“不存在一个能够接替拉马福萨领导地位的明确统一的候选人。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  三月民意调查结果显示，在此次选举中的主要政治家中，拉马福萨的满意度最高。ANC内部派系间的激烈争夺可能进一步妨碍对拉马福萨的挑战。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  南非总统拉马福萨尚未对ANC选举表现发表任何评论。他的发言人表明，拉马福萨将在周日发表声明，届时将公布全部初步的选举结果。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  去年一份报告通过调查发现，拉马福萨可能涉及了关于被塞入家具中一大笔现金的不当行为，但他在“农场门”丑闻中坚称自己无罪，并在当年晚些时候成功重新当选ANC领导。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  此次投票被普遍认为是ANC艰难的一次考验，原因是国民对于诸如高失业率、犯罪和摧毁性的电力停摆等关键问题的愤怒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  拉马福萨在2017年末上台成为ANC领袖，曾以重塑其政治形象和振兴经济为竞选承诺，作为前任的约舒亚·祖马九年间被揭露为数不清的丑闻和经济衰退背后的领导者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  但当他2018年成为国家元首后，一段期的狂热很快转冷。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  这段时间超过了六年，国家经济疲软，高级ANC官员仍然牵涉在腐败丑闻的漩涡之中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  在本周新的投票中，ANC的关键一击来自于“农夫”祖马，他的新派别uMkhonto we Sizwe的表现明显好于预期，对ANC支持率造成了巨大冲击，特别是在祖马家乡省份夸祖鲁纳塔尔（KZN）的地方。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  政治分析员拉尔夫·马赫杰说：“祖马对拉马福萨和ANC进行了“禁手”。他清楚他们在KZN是弱势的。这次是一次对拉马福萨项目的一次彻底否决--你不能在选举中失败，然后还期望事情维持如常。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  拉马福萨因在关键改革上拖延而遭批判，这与他作为工会领袖时的果断形成对比。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  然而，他的支持者则高度评价他的妥协能力以及推动南非成为所谓的“全球南方”（低收入与中等收入国家的代表团）的促进者角色。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨作为全球提现公平疫苗分配之迫切性的最重要声音之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  在最近南非在国际法法院对以色列提出的大规模灭绝罪指控中，法院裁定，以色列必须停止单方面占领加沙城拉法地区的军事打击后，以色列对此诉求坚决反对并没有放缓其在拉法的军事攻势。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  在活动期间，拉马福萨向选民承诺，他的政府将会取得更积极的政治作为，且在索维托足球场举行的ANC最后一次竞选集会中，他就“做得更好”这一承诺进行了呼吁，在成千上万的拥护者面前。但这一集会现场也见证了选民在他的演讲进行中便不满意的离场事件。
&lt;/picture&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被判终身监禁的加拿大连环杀手罗伯特·派克顿，已于上周五在74岁之际离世，原因是在本月早些时候于一个重犯监狱遭另一囚犯袭击，据监狱管理方通告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派克顿在加拿大最臭名昭著的重罪谋杀犯之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省的猪农场残害及谋杀毒品成瘾者及妓女而被定罪。所有受害者均非出于自愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场悲剧导致6位女性的部分遗骸在其荒废的房地附近沃纳富斯顿获发现。政府检察官在派遣顿被判处终身监禁后，撤销了对另20起杀人罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正署表示，派克顿于5月19日在魁北克监狱受袭击后死亡。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们铭记在心，此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚社区乃至全国都造成了毁灭性的影响”，署方在其声明中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一名受害者是该十年间，失踪于温哥华郡贫穷、毒品泛滥的东温哥华中心社区约六十名妇女之一。派克顿在其2002年初被捕前，导致这些妇女失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在位于温哥华市中心东约25公里外的波特科奎姆达的派克顿猪场，发现包含33名受害者，她大多为原住民，遗骸或DNA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《西温哥华太阳报》报道，一=============== &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视图像显示条件不好的罗伯特·威廉·派克顿在他在波特科奎姆达的住所即兴拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;未经剪辑的文件电视图像显示，罗伯特·威廉·派克顿在波特科奎姆达的住所即兴拍摄。路透社/环球电视/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾十八数十亿美元价值的加密货币已投入一种新型平台，该平台以提供投资者锁定加密令牌予其回馈奖励的形式，引起投资者癫狂的热情。分析师警告，此复杂策略为用户及加密货币市场带来了风险。比特币，作为最大型的加密货币，接近创纪录的高位；以太币，第二大加密货币，今年内上涨了超过百分之六十。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冷泉港的初创公司EigenLayer是「 coincide staking」博彩热潮的中心。根据其创始人斯里拉姆·卡南(Sreeram Kannan)向路透社披露的资料，EigenLayer公关部门在二月时通过美国维他立电线风投公司的加密部门筹措了万元巨款，目前平台已吸引了十六亿八千美元价值的加密货币，远超六个月前的上千万美金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.GsonLayer为扩展长存加密货币实践「staking」而发明「 coincide staking」】，他表示。区块链是一种数据库系统，涉及网络内众多计算机进行验证与确认每种加密货币的所有权。在此过程中，持有加密令牌的各位如以太币「asset owners」同意锁定资产，作为证明过程的一环。持有者在参与staking期间，将失去对令牌的即时访问，但通过此方式获得收入回馈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某些staking平台也会提供用户由所staking的加密货币所创造的新款加密货币来代表他们所stake的原有货币。「 coincide staking」允许可持有者将这些新颖异币并再次stake于不同基于区块链的程序和应用，以追求更多回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对于「 coincide staking」的风险独有见解，支持者与质疑者间存在分歧。内部人士认为，该实践处于起步阶段，无法准确判定风险本质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但若重新staking的加密货币所代表的代币在广泛借贷市场中用作抵押品时，存在建立数以本数基本资产为支撑的无限借债循环可能性。反之，市场若同时出现大规模撤资，潜在引发广泛加密货币市场动荡。路透的Adam Morgan McCarthy表示：“当抵押品上头出现越多层次抵押时，风险级别将进一步加剧，这并非理想局面。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者追求的收益从以太坊区块链staking回报可达到百分之三至五的范围内，但分析师预言，相比「 coincide staking」中的收益，投资者可能会获得更高回报，因为一次行动就能同时享受到多重收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「 coincide staking」是去中心化金融（DeFi）领域最新的猥侵探索之举，旨在启发加密货币持有者以生产性的养老服务其资产，而无需售出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放staking奖励，平台机制尚在研发阶段。用户加入平台，是为了期待未来的奖励，亦有可能接收smartcoin较赠品即所谓的「airdrops」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer向用户发放命名为「EIGEN」的新币作为使用平台的激励，期望未来此币会有其价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adam Morgan McCarthy表示，「 coinine staking」平台的增长皆因用户寻求新币自由赠与，期间行事主观且带有投机性质。Morgan兼同时对用户提出警示：“此行为实乃极具风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; EigenLayer由一位开普勒研究公司的研发分析师道易克·邓东在其报告中记录道，目前「 coincide staking」平台方处于给予用户自由探索机会的状态，期望能获得更大盈利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这家平台以斯维尔卡拉教授的脉络出发，他之前是华盛顿大学的一位助理教授，并且担任首款由印度大学生设计的小卫星团队的一员。EigenLayer将其自己描述为验证服务市场的场所，为意向参与staking的用户和需要staking令牌的应用程序匹配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的「 coincide staking」平台不断涌现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为用户重新staking令牌，并且重新生成用于表示这些stake资产的新代币，此代币可以用于其他用途，在特定情况下用作借贷抵押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer致力于为用户提供选择 Stevepool 的平台，旨在帮助新区块链服务成长，而不仅仅是激励以更多加密货币为背书的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期忧虑加密货币世界的损失可能蔓延至传统金融市场。标准银行所隶属的机构己经注意到加密货币市场与主流金融日益紧密的联系，一些机构投资者正着手接触比特币庄家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冷泉港的首席风险官阿诺斯·阿弗沙尔坦表达了对EigenLayer相关风险的看法，他指出：“在重新staking过程中面临的风险主要在于借贷协议自身的风险，而借贷协议并未准确定位风险价格。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分专家认为对此不应过于关切，因为重新staking协议中的资金规模与整个加密业的二点五万亿资产价值相比微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构对加密货币市场的损失是否会扩散至传统金融余波深感忧虑。与此同时，分析师预测随着加密货币与主流金融市场逐渐接轨，投资者正在接触在更大领域内运营的重新staking机制。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;
Claudia Sheinbaum以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，承续了她的导师兼前任领导者安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，她因其在贫民层间的高人气，助其取得胜利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Sheinbaum，一位气候变化科学家和墨西哥城前市长，以得票率58.3%至60.7%，根据墨西哥选举机构快速选票估算，在2024年总统竞选中赢得了总统之位，这有望成为墨西哥民主历史上的最高得票率。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
执政联盟在国会两院的可能获得总共三分之二的多数，这将允许无需反对党支持便通过宪法改革。据选举机构提供的结果范围，这一情况正在成真。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
反对党候选人Xochitl Galvez宣布败选，在初步结果中，她的得票率在26.6%至28.6%之间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Sheinbaum对支持者说：“这是我成为墨西哥迄今为止共和国200年历史中的首位女性总统的第一天。”“听众给予她热烈的“总统，总统”的欢呼。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Sheinbaum的胜选，对于墨西哥而言，标志着一个重要里程碑。墨西哥是性别文化较为保守，同时也是世界第二大天主教国家，多年来推动更为传统女性角色和价值观的国家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Sheinbaum是美国、墨西哥和加拿大在历届通用选举中首次赢得总统职位的女性。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
“我从没想过有一天我会投票给一名女性，”墨西哥最小州特斯科科一名87岁的Sheinbaum支持者埃德尔米拉·蒙特尔说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
“以前我们甚至不能投票，当可以投票时，也是在丈夫告诉我要投票的人。感谢上帝这一情况已经改变，我能够亲历这一切。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
面对复杂的局面，Sheinbaum需要在改善民众福利政策承诺与继承严重的预算赤字和低经济增长之间取得平衡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
宣布初步结果后，她说政府会保持财政责任，并尊重中央银行的自主权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
已许诺加强安全，但所提供的细节很少，此次选举是墨西哥有记录以来最暴力的选举，有38名候选人遇害。许多分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内组织犯罪集团扩大影响力至深。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
周日选举中，还发生了在普埃布拉州选区发生的人质死亡事件。自洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥历来出现超过185,000人死亡，虽然谋杀率正在逐步下降。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
“除非她承诺对此进行大幅投资，改善警察工作并减少无罪释放，否则Sheinbaum将很可能难以实现整体安全水平的显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·普罗普利·法兰纳里如是说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
选举日执政多埃尔纳党的另一个胜利是墨西哥城市长一职的竞选，根据初步结果，该党的获胜可能性很大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
面对着即将到来的与美国关于大量进入美国的墨西哥移民流动和毒品犯罪交通安全合作，Sheinbaum将不得不处理紧张的谈判。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
如果美国大选中唐纳德·特朗普当选总统，墨西哥官员预计谈判将变得更加艰难，特朗普誓言对墨西哥进口的中国汽车征收100%关税，并称他会调动特种部队对抗黑帮。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
在国内，新总统面临着解决电力和水资源短缺的问题，并吸引厂家迁移到墨西哥，在近岸外包趋势下，该公司行业正在逐步边缘化主要市场的竞争威胁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Sheinbaum还要针对墨西哥石油巨头帕姆赫及其生产连续20年下滑，以及巨额债务做出抉择。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
“这不能仅仅是一个无底洞，你不断投入公共资金而这家公司永远无法获利，”高盛集团首席拉丁美洲经济学家艾伯特·拉莫斯如是说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Lopez Obrador将其最小工资提升了一倍，减少了贫困人口，并监督了墨西哥比索的加强以及失业水平的降低，这些都是使其异常受欢迎的原因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Sheinbaum已承诺扩大福利计划，但当前墨西哥正赶上巨额预算赤字和中央银行预计2025年仅增长1.5%的经济前景愈益艰难。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选活动中，试图将选举变成对其政治议程的全民公决。Sheinbaum否认了反对派对其成为洛佩斯·奥夫拉多尔之傀儡的指控，但承诺将延续他的一些政策，包括那些对墨西哥最贫困群体帮助巨大的政策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
在胜选演讲中，Sheinbaum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔“作为一个已将我们的国家变得更美好的独一无二人物”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
然而，政治分析家维莉·里奥斯认为，批评某人会成为前领袖的傀儡背后有性别偏见。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
“实在是不可思议，人们无法相信她要自行做出决策，我认为这是由于她身为女性，”里奥斯说。
&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，墨西哥领先的多马纳娜党候选人，在墨西哥城宣布赢得总统选举后，对她支持者作出了反应（REUTERS/Raquel Cunha）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，墨西哥领先的多尔纳娜党候选人向其支持者挥手致意后在墨西哥城宣布赢得选举（REUTERS/Raquel Cunha）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥民众在总督广场高举“Claudia Sheinbaum总统”字样横幅，庆祝拉莫纳那党宣称其为赢得总统选举的结果公布了（REUTERS/Mahe Elipe）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣塔克鲁兹诺索尔塔兰，2024年6月2号，在墨西哥大选当天，建设完毕的投票站（REUTERS/Daniel Becerril）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKU2IRPIRV5M.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2号，在总选日墨西哥反对党和竞选人索希特尔·加尔维斯投票后，在墨西哥邀人室对其支持者发表演讲场景（REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7NLFHH5QCZMLHI.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员正在墨西哥圣克鲁斯杀手镇关闭投票站（REUTERS/Jorge Luis Plata）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥奇胡恰市，排队等待投票的人群（REUTERS/Gabriela Sanabria）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUEJORM7HI.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;正在安装的安吉莉克·谢巴姆在墨西哥总司令广场宣布胜利的投票站（REUTERS/Alexandre Meneghini）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城市民在总选举投票之后在手指上方展示的标记（REUTERS/Alexandre Meneghini）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWQUZKXMHII.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;女士正在安装的卡米莉娅面前投下自己一票在墨西哥奇胡恰市总选举当日（REUTERS/Jacob Garcia）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人员在机场投下选票的照片（REUTERS/Henry Romero）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;正在安装的余布丽卡在墨西哥San安德雷斯拉里亚兹尔当选同事中投票的场景（REUTERS/Jacob Garcia）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人员正在Comachuen这个小镇赴约选举的投票站（REUTERS/Ivan Arias）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝蒂兹·古特里兹·马林走向投票站投票时的窗外景象（REUTERS/Henry Romero）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人士在墨西哥城投票站外对Xochitl Galvez竞选人的支持，等待投票开放（REUTERS/Luis Cortes）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥城总任务日投票站外举牌支持Xochitl Galvez（REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人员在前往墨西哥圣巴托洛梅库阿兰加投票站点排长龙（REUTERS/Jorge Luis Plata）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;国际卫生组织于周六宣布，旨在缔结一项全球协议，旨在提升对更有效抗击流行病的对抗策略的协作努力的会谈计划在2025年或更早年之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合国的计算，一百九十四个国家在经过两年的协商谈判后，可能制定出一项能够提升在疫情爆发前期和疫情期间的国际合作的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初，国际卫生组织计划在本周内就协议达成一致，然而，在疫苗分配和应对措施方面出现的深刻分歧导致了讨论的延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，在此期间，各国达成了调整现行法律约束性的卫生规则的平行协议，俗称《国际卫生法规》（International Health Regulations, IHR）。该协议新增了一项名为“重大公共卫生紧急状态”的类别，具体针对的是最严重且对全球构成最大威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德罗斯·阿达诺姆称，今天的史无前例的决策，显示了成员国共同的愿望——旨在保护本国人民及全球人民免受公共卫生紧急状态以及未来大流行病的共同风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们采取步骤确保各国对其行为负责，并加强措施以防止流行病爆发威胁全球安全和美国的国安下一步动。”美国卫生与公众服务部长泽维尔·贝克拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对全球健康规章的改动旨在加强国际社会对新病原体的防御，据世卫组织数据，COVID-19导致超七百万人的生命失去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="存档照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标识” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织总部附近的世卫组织标识。 REUTERS/Denis Balibouse\/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>