<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 09:28:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（共300席，实际到会190席）于周三通过决议，要求解除尹锡悦总统宣布的紧急状态令，韩国国内电视台进行了直播。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布紧急状态令时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布紧急状态令时发表讲话（2024年12月3日）。青瓦台/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一所最高安全级别监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模凶杀犯之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚省猪场杀害毒贩和妓女，并肢解她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名受害者的部分遗体，这些遗体在温哥华附近的一个简陋地产上被发现。政府公诉人在他被判处无期徒刑后撤回了另一起20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案例对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括在超过十年的时间里，从温哥华市中心贫困、吸毒严重的唐人街东区失踪的超过60名女性中的一部分。在皮克顿于2002年初被捕之前，33名受害者的遗体或DNA在皮克顿位于温哥华市中心东25公里处普特科奎立特姆的猪场中被发现，其中许多受害人是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据传由皮克顿撰写并短时间内出现在亚马逊网站上的书籍被迅速下架，《温哥华太阳报》当时报道称，皮克顿在这本书中声称自己是无辜的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除这本书，并向受害家庭致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿电视画像，拍摄于他在普特科奎立特姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是一个未标注日期的电视图片，拍摄于他在普特科奎立特姆的家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举失利而势力严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将遭受重大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，相较于2019年最后一次选举的57.5%，发生了显著下滑，并且首次在30年内未能获得多数议席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此选举结果意味着前解放运动——纳尔逊·曼德拉领导的ANC必须与其一个或多个较小政党就联盟或其他形式的合作进行谈判，以便继续执政。ANC可能需要在政策上做出让步，或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及本党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员已支持他继续担任总统的职位，分析家认为目前没有明显继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显的统一候选人能够接替拉马福萨。”政治学教授、拉马福萨的传记作者安东尼·堡尔特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中众多政界人士中的支持率最高，这可能使ANC党内派系之间的争斗复杂化，从而加大任何试图反对他的尝试的难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位不久前也曾悬而未决，当时一个委员会报告称，他可能因家具中非法藏有现金的问题而违反纪律，可能受到纪律处分，这事被称为“农门事件”。他否认了这一指控并在同年赢得了新的五个任期ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的一次最严峻考验，原因在于选民对诸如高失业率、犯罪和能源危机等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺重整党的形象并振兴经济，而在前任雅各布·祖马长达九年的丑闻、腐败和经济增长停滞时期，他曾蒙受批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首后，最初的欣喜很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济仍未恢复增长，而关于高层ANC官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，他支持新党“姆公托沙特西”（uMkhonto we Sizwe），并超出了预期，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的故乡夸纳祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸纳祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这是拉马福萨计划的终结……不能选举失败还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在一些关键改革上犹豫不决而受到批评，以避免加剧其党内的分歧——这对于他在80年代作为工会领导人的决断力来说是一种极大的反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们因为他在构建共识方面的技能和他在南非作为“全球南方”的代言人而赞扬他，这一短语指的是低收入和中等收入国家的组合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的支持公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，促使法官本月裁定以色列必须停止加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法发动军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者认为他并未提供新的解决南非最大挑战的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，他曾承诺在数千名支持者的见证下“做得更好”，但在集会上话未说完，许多人就离开了现场。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;     
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持削减开支以提升产量的承诺，这或将使世界最大的原油生产国在美国2024年的产量增长放慢，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术创新提高产量，已成为非OPEC国家推动全球石油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长了一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了应对美国及其他非OPEC国家产量的上升，OPEC+成员国上一年度进一步减产。总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正着手一项复杂的协议，可能允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位参与OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，尽管美国产量继续增长，推动非OPEC+产量增加，但所面临的威胁将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预估显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预估的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预估者，他们的预估均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+成员国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月发布的月度原油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，而对于OPEC原油需求的预估几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今整体美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像去年那样产生超出预期的增长，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="xf-quotes"&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持了极为保守和谨慎的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“眼下价格处于高位，令人惊讶的是，钻机数量没有进一步增加。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟了对钻机进行升级，以更好地与相对温和的增长率保持一致。它计划在年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已经减少，降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="xf-quotes"&gt;&lt;p&gt;“美国有多年的时间可实现每天100万桶的产量增长，但目前没有意愿以这样的速度增长。”标准普尔分析师在一份报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标准普尔大宗商品洞察团队预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者压力下，对增长的资本支出有限，因为上世纪2010年代不受限制的开支导致页岩油产业急速增长，但回报率有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来不断超出预期的产量增长部分是由私人生产商推动的，这些公司现在正在经历合并浪潮。通过钻探更长的井，以及同时使用裂缝技术来提高开采效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="xf-quotes"&gt;&lt;p&gt;“尽管近期发生了合并浪潮，我预计当前的油价将持续，并有助于支持因持续的钻井和完井效率改进而温和增长的美国整体石油产量增长。”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际业务收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="xf-quotes"&gt;&lt;p&gt;“近年来战略重心已转向资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺佛说，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;同样，在加拿大、巴西和圭亚那等国家的推动下，美国预计将今年引领石油和液态石油产品的产量增长。据EIA3月份预计，OPEC+今年石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="xf-quotes"&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已习惯了美国石油产量的增长，”UBS的斯塔诺佛说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化乌克兰冲突介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登政府决定解除乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的限制，这是拜登政府介入这场已持续两年的俄乌战争的又一步骤，专家认为这将有助于削弱俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标过于冒险，担心这会引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对基辅供应较高级武器禁令相契合的一条规定，包括此前已瓦解的美国先进战斗机和远程ATACM导弹供应禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，乌克兰现在可以使用美国提供的武器反击或提前防范俄罗斯从边境地区发起的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这意味着乌克兰前线部队可以使用美国提供的“高机动性炮兵火箭系统”（HIMARS）发射“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹及其他武器瞄准俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前将其击退，”乌克兰国立战略研究院研究员米科尔·比莱伊斯基表示，该研究院是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区关键战场调兵的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于被动，必须重新考虑其在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的决策过程由来已久。一名美国官员表示，乌方在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗举行的加密视频会议中提出了这一请求。沙利文与奥斯汀、布朗在会议后提供建议支持放松限制，并在5月15日向拜登报告，乌方可以在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为应对这一局势，乌克兰总统泽连斯基5月20日在接受路透社采访时表示：“西方伙伴需要采取类似步骤，尽管目前还没有看到任何积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内发动袭击的禁令作为借口，在哈尔科夫地区进行空中和地面攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可在边境保持其火炮阵地，电子战、防空系统及指挥控制系统也在靠近边境的地方，”李表示，“这使其在某种意义上获得了某种程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能会让俄罗斯更难继续进行这种跨境攻击，但却不会大幅改变前线移动情况，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队并没有足够的力量向哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的军队来生成足够的战斗能力威胁东北部的哈尔科夫，”他说道，“要实现这一目标，就需要在东部战场边境附近裸露军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要让乌克兰将武器发射进俄罗斯领土，周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎已准备好在未来几周至几个月寻求进一步扩大其在美国武器在俄罗斯其他地区的使用能力，特别是在去年俄军在战场中取得了重大进展之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其对俄罗斯境内更深层目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;策略与国际问题中心华盛顿分部资深研究员马克·坎西亚表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但是一步，”坎西亚表示，“乌克兰人和政府部门官员将要求进一步行动：打击更广泛的军事目标——或许不是直接针对哈尔科夫，但在其他地区的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府没有就是否扩大政策至允许打击俄罗斯其他地区发表评论，但不排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接下来，我们还将继续做必不可少的调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈儿科夫地区俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;路透社/瓦伦汀·奥吉伦科/文件照片，2024年5月30日，乌克兰哈儿科夫市附近马拉·丹尼利夫卡村的儿童和青少年体育骑术学校的现场，俄罗斯导弹袭击后，消防员正在工作。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排镜头，发布了一条既符合其法律斗争，也符合其政治斗争的消息：他准备好进行抗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约地方法院时隔一日判定他因伪造文件隐瞒绯闻明星酬金支付事项而有罪，涉及34项指控的判决后，共和党总统候选人特朗普在愤怒且冗长的发言中列出了对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔查为“骗子”和“魔鬼”。他形容其在11月5日选举中的对手、民主党总统候选人约书亚·拜登为“史上最糟糕的总统”。他批评了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员——以及他所说的非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选捐款，将眼前的挑战视为远超过他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的竞选演说中常夹杂着幽默，但这次的发言主要是忧虑的。在新闻发布会上，特朗普只使用了一小张笔记。在发布会结束时，他没有回答问题，便带着他的儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的支持者们抨击司法系统及任何提出特朗普可能犯罪的人都不可信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人互相视对方为国家威胁的选举中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚见证了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人烦恼絮叨一番，并且声称美国司法体系是谎言，这让任何在观看的人都只有一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登上任后的新闻发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——绝大多数将纽约判决视为不公——在4月30日为其竞选注入了3480万美元的捐款，特朗普团队表示这是WINRED（一个处理共和党数字筹款的平台）的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款额不及拜登，但特朗普的竞选团队在5月31日试图保持这一筹资的节奏，通过群发信息向支持者们吹响募捐冲锋号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史中最黑暗的一天！”一条信息是这样写的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不投降！”特朗普的新闻发布会后，另一条信息如此宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，辩称此次审判有缺陷，不应提起这些指控，曼哈顿陪审团因偏向性而受到污染，且法官存在偏见——当地官员否认这一说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的指责不够迅速和有力时，特朗普的支持者和竞选助手便进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选主管克里斯·拉·西瓦就国立大学共和联盟在其社交媒体平台X上表示应当尊重陪审团判决的帖子冷嘲热讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有一个。”拉·西瓦在其帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X上矛头对准了马里兰州温和派前共和党州长劳里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人“不要为更多的党派不满污染这个国家加以更多柴火”。拉·西瓦回复道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等选区的关键民意采访中，几人表示特朗普的定罪令他们对11月的选择心生犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转变可能会在特朗普与拜登的重赛中造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州中2024年总统大选支持率的微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多数受访的共和党人士表达的观点与特朗普自己类似，他们认为此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治性的，只是为了伤害他，并尽可能让他离竞选活动的前线越远越好。”来自佐治亚Marietta的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们敢对他这么做，他们也能这么做任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会，当天是他因2016年伪造商业文件，隐瞒支付绯闻女星酬金而被刑事起诉被判有罪的一天。路透社/Brendan McDermid/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里重演了他在美国斡旋以结束黎以色列入侵战争中的关键角色，凭借数十年的经验帮助达成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老人在黎巴嫩仍具有的影响力，尤其是在什叶派穆斯林社区中，长期以来他一直是该社区的重要人物。自以色列在9月杀死了亲伊朗的真主党领导人哈桑·纳斯拉勒，伯里被视为稳定因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月22日，伯里在电视讲话中表示，黎巴嫩正结束“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为国家团结而团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人声名鹊起。自1992年以来，他一直担任议会议长——这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派人士的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人阿里姆·卡塞姆赞扬伯里作为谈判者的角色，称他是真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，以促成结束冲突的协议，该冲突与加沙战争同时进行，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间重大战争时的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官认为，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，且很难接触到被美国列为恐怖组织的真主党，伯里的作用更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会晤的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他在贝鲁特主持了39名美国人在什叶派武装分子劫持的美国航空公司飞机上被扣为人质期间的谈判工作，这使他在国际上引起了关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选正值纳斯拉勒成为真主党领袖。他们一起领导了什叶派“双雄”，这是指在什叶派政治代表中占据主导地位的两个政党，以及一些重要的国家机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的受信任伙伴，使他变得非常关键，但他的影响显然也存在局限性，这可能是由于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿马尔运动势力范围内的提尔市等地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个迁居家庭，很小便移居黎巴嫩，他在大学时期就已积极参与政界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，加替特人为改善他们在宗派制度中所处地位的现状赞赏伯里，这种制度偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一位训练有素的律师，真主党创始人穆萨·萨德尔失踪后，他接任了该运动的领导职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动与内战期间的几乎所有主要政党作战，后来又成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者大批加入政府机构和安全机构，他与真主党政治步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，当一份2006年的美国大使馆电报质疑他对真主党的真正态度时，伯里否认了这些说法，宣称纳斯拉勒与他“一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当哈马斯于10月7日袭击南以色列时，伯里的阿马尔战士与真主党一同向以色列发射火箭炮来声援加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止两国边境交火，与此同时试图说服真主党退到想过黎河北岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“若将黎河水向南移动到边界比将真主党移至过黎河南岸更简单。”一位接近伯里的消息人士向路透社披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济困境的精英阶层之一，当时由于数十年的政府腐败金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人批评他拒绝召集议会会议选举总统，导致近两个财政年度的最高基督教会职位空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交中介的角色引起了真主党的政治对手，如基督教力量部队的不满，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·莱贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·莱贾尼在贝鲁特会面（默罕默德·阿扎基尔/路透社，资料照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅印有黎巴嫩议长纳比赫·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅印有黎巴嫩议长纳比赫·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特，在一位纪念什叶派宗徒穆萨·萨德尔失踪45周年的集会上（默罕默德·阿扎基尔/路透社，资料照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出一项新的加沙停火计划，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是战争结束的时候了，也是新章节开始的时候了。”拜登表示，他面对选举年压力，需要停止由美国资助的持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家一直在推动以色列与哈马斯之间的停火谈判，但谈判多次停滞不前，双方互相指责对方拖延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在以色列军队对拉法发动几周的袭击后提出，并受到内塔尼亚胡政府在国内和国际上面临的新的压力，原因是巴勒斯坦加沙地带的死亡人数不断增加，以及人质局势的持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后提出一个新的加沙停战提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因被判34项重罪而被定罪的一天之后，突显了两名候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，不同于过去的提议，因为停火会一直持续到所有三个阶段结束后才会终止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，人质（包括老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民可以返回加沙，包括北部加沙地区，每天有600辆卡车将人道主义援助物资带入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火就会继续。”总统表示，这是新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列那些寻求“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不赞同这个计划，他们希望战争无限期地继续下去。一些人甚至在政府联合体内，他们已经表明，他们希望占领加沙，希望在未来数年继续战斗，将人质作为优先事项并不重要。我要求以色列的领导层在面对各种压力的情况下支持这一协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的人，作为唯一一个在战争期间访问过以色列的美国总统，作为刚向被伊朗袭击的以色列派遣美国部队保护以色列的人，我要求你们退一步，想一下如果错过了这一刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的高级美国官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在的确有一个通往危机结束的路线图。这是一份详细介绍四页半的协议，已经精细谈判过。现在摆在桌面上的是整个过程的收尾。”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体机构描述了拜登周五的讲话是惊人的，并将其视为直接向以色列公众求助的尝试。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查制度此前已禁止发布该提议的细节，主播丹尼·卡什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;康奈尔·史密斯教授表示，该提议的成功可能性比以往更高。“以色列已经对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够对以色列发动严重袭击或恐怖事件的可能性虽然仍然显著，但要低于之前。”史密斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众观点正在“转向”反对以色列。史密斯说，这对以色列结束冲突的态度会产生影响，尤其是在拜登的影响下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项工作时，他可以创造很多激励因素。”史密斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议主张以释放加沙病重、年老和受伤的人质，换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多救援物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯有关在谈判中将永久结束战事作为达成协议一部分的要求，并加大了在加沙南部城市拉法的袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告诉调解人它不会在持续的敌对行动期间参与更多谈判，但愿意达成“完整协议”，包括人质和战俘交换，前提是以色列停止战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的代表会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期天在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有突破美国的红线，影响军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们看到了拉法本周早些时候严重火灾的可怕画面，这是以色列针对哈马斯的袭击……造成的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列袭击加沙以来，自今年10月7日哈马斯对以色列南部的袭击以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列的计数，哈马斯的袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
       &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法北部加沙地带被以色列军事行动摧毁的建筑物废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者可以将他们的代币锁仓以获得奖励，这种复杂的设计引发了分析人士对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益普及，这反映了加密货币市场投资者风险偏好的提升。随着价格反弹，交易者寻找收益，比特币，最大的加密货币，接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引到了188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《路透社》表示，他们发明了“重新质押”来扩展加密货币久负盛名的做法——“质押”。通过质押，代币持有者允许其资产在验证过程中被锁定，持有者在参与质押期间暂时无法访问其代币，但可以获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些质押平台还会为用户发放新的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重新质押允许代币持有者将这些新代币再次质押到不同的区块链应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币圈对于“重新质押”有多大的风险存在分歧。有些人认为当前这一行为还太新，不能确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心用代表重新质押加密货币的代币作为加密市场庞大借贷市场的抵押品可能会引起借贷的循环，可能导致在大量资产作为基础时市场失稳。他们认为，如果每个人都试图同时退出市场，这种现象会对更广泛的加密市场造成冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有抵押品时，这并不是理想的场景，会增加原本不存在的新类型风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押通常可以获得3%-5%的收益，而分析师表示，重新质押可能获得更高的回报，因为投资者可以同时获得多项收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”是去中心化金融（DeFi）不断开发中的最新进展，加密货币持有者投资于实验性的项目，希望在不卖出的情况下获得较高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关的机制尚未开发完成，但用户仍然参与该平台，期待未来的奖励或被称为“Airdrop”的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer向平台用户发放其自身新创造的代币EIGEN，用户希望该代币在未来能够有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求Airdrop奖励的用户驱动的，称这非常、非常具有投机性，就像免费获得的钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易平台Coinbase首席研究官David Duong表示（COIN.O），“他们现在就进行提前布局，（预计）会获得某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创建于去年，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并负责印度首个由学生设计的小型卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个市场交易平台，为潜在的质押者与需要锁定代币的应用连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的“重新质押”平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等也相继涌现，它们为客户质押代币，并生成新的代币来代表这些重新质押的资产，这些代币可用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不推动更多基于加密货币贷款的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有官方关系...这是一项新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，“重新质押”可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场价格下跌期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，随着用于抵押的加密货币价值迅速下跌，导致Terra和Luna等代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer承受这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于贷款协议。贷款协议使得风险定价失准，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对“重新质押”不以为意，称理论上质押协议中的现金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产来说占比极小，不会构成问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币造成的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新质押问题对传统金融市场造成任何实质性风险的迹象，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场与主流金融市场的联系日益紧密，“重新质押”也逐渐吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打区块链部门Zodia Custody表示看到了机构对质押的浓厚兴趣，但认为“重新质押”为时尚早，因为难以建立如何分配奖励的“纸面轨迹”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noem 消息称，摩根士丹利的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行“重新质押”，Kelp DAO在4月的一篇博文中提及了这一点。摩根士丹利未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示已为客户质押加密资产，并预期“围绕重新质押将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>