<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 15:28:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2023年5月19日，经过一个月前在一所最高安全级别监狱内遭遇同囚暴力袭击后，加拿大著名的连环杀手罗伯特·皮克顿在74岁时去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华的一个猪场残杀并肢解吸毒者和卖淫女而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被裁定杀害了六名女性，其部分遗体在温哥华附近一处简陋的房产中被发现。政府检方在对其量刑入狱后撤回了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱管理部门表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的，在遭受袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管理部门在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括在温哥华贫困且毒品泛滥的市中心东点区失踪的超过60名女性中的多数。警方在2002年年初逮捕皮克顿之前，该区已有此区超过十年的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克特姆猪场附近的大约25公里处，警方发现了33名女性的遗体或DNA样本，其中许多女性是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书籍在亚马逊上市不到几小时便被撤下。报道称，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架并为受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新西敏市的一张文件电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿一张在20年代末拍摄的无日期文件电视照片。图片来源：路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约将于2025年前达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成有关更好地应对传染病的全球协议的谈判将于2025年底前完成，如有可能，则更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行了谈判，该协议旨在在疫情发生前和期间增加国际合作，以纠正新冠疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕国家和贫穷国家在疫苗分享和准备等方面的分歧严重，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在更新现有具有法律约束力的卫生规则方面达成了共识，这些规则统称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“公共卫生突发事件”类别，适用于最重大且具有全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定体现了成员国共同保护本国人民以及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的愿望。”世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们正采取措施对各国负责，并加强措施以在威胁到美国人及其安全之前阻止疫情爆发。”美国卫生与人类服务部部长杰克逊·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织表示，《全球卫生规则》的这些变更旨在在新冠导致超过700万人死亡后，加强世界应对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        世卫组织标志，图源：瑞士日内瓦世卫组织总部，2023年2月2日。路透社/迪尼斯·巴利布索/文件照片/文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非总统拉马福萨因执政党ANC选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在其领导非洲国民大会（ANC）在最近一次选举中取得自种族隔离结束以来最差成绩后，其权力将会显著削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，约71%的投票站在周三国会选举结果显示，ANC的得票率为不到42%，这与2019年上次选举时获得的57.5%支持率相比，是一个显著下降，也是ANC过去三十年首次未能获得过半数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动的典范，ANC不得不与一个或多个较小政党达成联盟或其他形式的协议，以便继续执政。这可能需要在政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前的工会领导人、如今的商人西里尔·拉马福萨可能会面临反对党和他所在党内批评者的辞职要求，但在ANC内部严重分裂的情况下，一位高层官员已经支持他留任，而分析师表示，也未出现明确的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的人选，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒教授说道，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政客中支持率最高的，党内派系斗争可能会使任何反对他的尝试变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在预计将在周日宣布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾悬而未决，原因是2022年一份调查报告指出，他可能在游猎场家具中存有现金的丑闻中犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认在那个被称为“Farmgate”的丑闻中犯有不当行为，后来在那一年赢得了作为ANC领袖的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验之一，选民因高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领导人，当时承诺重塑该党形象并扭转经济下滑趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自2018年他成为国家元首后，初期的兴奋情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济依然停滞不前，ANC高层仍然深陷丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手——曾今的ANC成员祖马。祖马支持新党umkhonto we sizwe，该党超出预期的表现在ANC的支持率中留下了一个大缺口，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于死地，他深知夸祖鲁-纳塔尔省对他们来说是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马泰加说道。“如今，拉马福萨的计划已然结束，你不能失败选举却指望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上拖延导致党内裂痕扩大而受到批评，与他作为工会领导人时果断行事的姿态截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称颂他在弥合分歧方面的才能以及他促进南非作为“南方国家”的倡导者所发挥的关键作用。“南方国家”是指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的声音之一，他呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法庭提出了针对以色列的灭绝种族罪诉讼，导致法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列对此强烈否认并继续推进对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者称，他提供的针对南非最大挑战的新解决方案却寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，这在数千名支持者的面前发表。许多人在他演讲未结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title> Biden逐步通过援武装措加深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美方武器的部分限制，标志着美国在持续两年的俄乌战争中进一步介入，专家认为这可能有助于削弱俄罗斯在赫尔森方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，美国一直坚持不允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯境内的目标，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对向基辅提供高端武器的诸多限制相符，这些限制后来也逐渐解除，包括美制先进战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自周四起生效，旨在专门针对赫尔森地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美方提供的武器反击“正在攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰部队使用配备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的美国高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器攻击跨境的俄罗斯武装力量提供了许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯军队在赫尔森地区固守之前迫使他们后退，”乌克兰国立战略研究学院研究员尼科拉·比列斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调遣部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将处于不利地位，需要重新考虑他们在进攻赫尔森地区的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程在数周前就已经开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰国家安全与外交政策助理总监杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长联席会议主席C·Q·布朗将军在5月13日一次安全视频会议上，听取了乌克兰请求使用美方武器进入赫尔森地区的申请。苏利文在5月15日向拜登提议放宽该限制，拜登同意乌克兰有权从俄罗斯本土安全地带攻击俄罗斯武装力量，美国政府从那时起一直在做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似举措，但当时表示：“迄今没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚研究院欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登对在俄罗斯境内发动袭击的禁止规定，作为在赫尔森地区安全发起攻击的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔森，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将大炮放在这条界线对面，他们的防空、电子战、指挥与控制系统也可以控制这一区域，”李说。“这也许给了他们一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管这一决定本身短期内可能不会改变前线动态，李和其他专家认为它将使俄罗斯继续实施跨境行动变得更为困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯军队人数不足以大幅推进至赫尔森。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队无法从东北方向生成足够的战斗力来威胁赫尔森，”他说。“要这样做，他们将需要在东部战场使其部队赤裸裸地暴露。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美方武器的能力，特别是在过去一年中，俄罗斯在战场上占据了主导权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现供职于华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·兰 Gonzalez 表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非政策上的激进转变，但它是一步，”兰(proxy)冈萨雷斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争论下一步：打击更广泛的靶标，或许不直接威胁赫尔森的俄罗斯目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，尚不清楚拜登政府是否将扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来，我们将继续继续做我们正在做的事情，即根据必要进行调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔森地区俄导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;灭火人员在赫尔森地区俄导弹袭击造成的 highly damaged 儿童和青少年体育马术学校的现场工作，背景为俄罗斯对乌克兰的进攻，位于五一假期当天，在乌克兰赫尔森农村的马拉·丹尼尔夫卡村。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/图库&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的裁决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文含第17段强烈言论)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对着一排镜头，发出了既符合其法律又符合政治斗争的声明：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给艳星封口费一事共34项指控属实后的一天，这位共和党总统候选人畅谈了其对手和不满，并激动地列举了一系列名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判的法官胡安·梅伦为“不正直”和“魔鬼”，描述了其竞争对手、11月5日大选中的民主党竞争者乔·拜登为“美国历任总统中最糟糕的一位”。他抨击了反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他口中非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款，将他所面临的挑战描述为超出其个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲中经常夹杂着幽默，但这次的演讲主要是阴沉的。特朗普在新闻发布会上仅手持一张小纸条。演讲结束时，他未回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起从讲台上快速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款信件和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何认为特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将其彼此视为对国家安全的威胁的大选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其作为进一步证明特朗普无法担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了政坛混乱、绝望的唐纳德·特朗普自怜自爱，并错误地描述了美国司法体系，让任何观看的人都得出一个明确的结论：这位先生不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决是不正义的——在没有其他捐助者支持的情况下，仍然为他带来了3480万美元的单日捐款，特朗普团队表示。这打破了WinRed平台数字筹款的历史记录，该平台处理共和党的在线筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于在筹款总额方面落后于拜登，他的竞选活动在周五试图保持这种势头，向支持者发送了一系列令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”这样一条消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条消息高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党政客和组织纷纷站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控本来就不应当提出，曼哈顿的陪审团池受到污染，法官有偏见——当地有关部门否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责行动不够迅速或强烈，特朗普的盟友和竞选助手便进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台X上发布帖子称应尊重陪审团判决的全国大学生共和组织嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像……每个人都有……”拉西维塔在网上发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对一位自称温和的前马里兰共和党州长、曾在判决前警告美国人“不要以更多毒辣的党派火上浇油”的兰纳里·霍根进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”拉西维塔在网络X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州采访共和党选民时，几名受访者表示，特朗普被判有罪使他们在11月的选举中对他的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能会影响他在与拜登的竞争中，在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来更像特朗普本人，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，仅仅是为了打击他，并尽量让他远离竞选战场，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔郊外受访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这个，就能对任何人做到，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。特朗普作为共和党总统候选人，在对其伪造商业记录掩盖支付给艳星封口费的刑事审判有罪判决后的次日，在特朗普大厦出席新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产"${■}"</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探公司坚持适度控制支出的承诺，这将使得全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，这可能缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国引领非OPEC国家的原油供应增长的背景下，页岩油革命和技术创新的突破提高了产量，过去十年间非OPEC产油国推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过100万桶/日，达到了1293万桶/日，远高于政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及OPEC+参与国去年大幅减产，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+总计减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，将在2025年继续延长部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+计划于周日开会考虑原油供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+产油国产出增加，但相比2023年将构成较小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年预计增长27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将略高于OPEC+集团以外的产油国的供应增长100万桶/日。该集团在5月的月度原油市场报告中表示，这意味着2024年对OPEC+原油的需求较2023年应增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预测2024年的全球需求增长为110万桶/日，并预计OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎也不会再次出现意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持谨慎和纪律严格。”斯坎德里尔钻探公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示，“令人惊讶的是，钻机数量迄今未见明显增长，尽管当前价格水平较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司正维持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以最好地适应日益平缓的钻探增长。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师认为，“美国有能力在未来几年维持每月100万桶的产量增长，但目前并没有意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年来，美国公开交易的油气生产商在投资者的压力下限制了增长支出，此前无限制的支出推动了井喷式的增长但限制了产油行业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增长超过预期的部分原因在于私人生产商，他们正被一波整合浪潮席卷，通过钻更长的井和压裂岩石来在相同时间生产更多的油井，从而提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在进行，我预计随着钻井和完井效率的持续改进，目前的油价将继续支持美国石油产量增长。”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与其他国家如加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领原油和液体产量的增长。EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计将在今年减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长。”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从控室的视角可以看到位于辛克地区Oasis石油公司拥有的租赁地内的一台钻机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作室从控室的视角可以看到位于辛克盆地俄克拉荷马石油公司拥有租赁地内的一台钻机（2018年8月22日，美国德克萨斯州辛克）。路透社/尼克·奥克斯福德/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议通过释放人质的方式达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今是这场战争结束并且新的和平生活开始的时候了。” &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt; 称，他面临着国内选举年期间结束 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt; 的压力，该冲突持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国为了调停以色列与哈马斯政权之间的停火协议，多次陷入僵持状态，双方将责任归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在以色列对拉法数周的军事推进以及国内和国际对内塔尼亚胡政府的施压之后，因加沙地区死亡人数增加和人质继续被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室宣布，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也出现在唐纳德·特朗普当选总统的竞争对手在前一天被 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定有罪&lt;/a&gt; 后，强调了两位候选人的鲜明对比之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，不同于过去的所有提议，因为停火将在谈判通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火协议中，以色列军队将撤离加沙的居民区，释放包括老人和妇女在内的人质，交换数名被扣留的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将恢复返回加沙，包括北部加沙，每天还将有600辆载有人道主义援助物资的卡车进入加沙，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就持久停火的条件进行谈判。总统称，“只要谈判继续，停火就将继续”，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将这一提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并且会呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。我已敦促以色列的领导层支持这一提议，尽管可能会面对来自各方面的压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列战争期间唯一到访的美国总统，作为近期刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，你们应该退一步思考，如果失去这个契机会发生什么。我们不能失去这个契机。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员告诉记者，以色列能够提出这项新提议是因为战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一条清晰的路线结束了危机。这是经过详细谈判的四页半协议。再次详细协商后，现在摆在桌上的是一场终结的过程。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官方表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体报道，拜登周五的演讲充满戏剧性，并将其视为直接呼吁以色列公众的尝试。主要的12频道中断了晚间新闻转播，直播了拜登的演讲。据主播丹尼·库什马罗称，以色列审查机构此前禁止发布提议的具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;著名德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授厄里米·苏里表示，这一提议的成功可能性比以往提议要高。“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性不足但不能忽视，比之前低了许多。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论趋势正转向谴责以色列，苏里称，这可能会促使以色列想要结束冲突，加之拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造大量激励措施。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议规定，为换取六周的停火，以色列将释放生病、年老或受伤的人质，这一停火可以延长，以允许更多的援助物资进入加沙 enforcing围城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月初，由于以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中结束战争的永久性条款，并加大了对加沙南部城市的空袭，这一建议搁浅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据卡塔尔媒体报道，哈马斯表示，它已经告诉调解人不会在持续的进攻期间进行更多的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一个完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将周五与17个拥有被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但未触及美国拒绝断绝军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法那次致命大火的画面，这起大火的目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日在南部以色列的哈马斯袭击，对加沙发动攻势以来，已有超过36,280人丧生。据以色列方面数据，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列的军事进攻中被摧毁，加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/法玛斯·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台 booming 作为交易者追逐更高回报之际</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币被转移到一种新的平台中，该平台通过锁定用户的代币来支付回报。这一复杂的架构已引起分析师的担忧，指出这增加了用户和加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，展示了加密货币市场上风险偏好的增加。随着价格的上涨，交易者在寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近所有时间的高点；以太坊，第二大加密货币，今年上升超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的关键在于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币，较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明重质押是为了扩展现有的通用加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对拥有哪些加密货币进行检查和确认。为实现这一目标，代币的所有者，如以太坊，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间失去了立即访问其代币的权利，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供了代表其已质押代币的新代币。重质押使所有者可以将这些新代币与不同区块链基础上的程序和应用程序再质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险性存在分歧，一些内部人士表示，由于这种做法尚处于萌芽阶段，尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果代表重质押代币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，会在有限的底层资产基础上产生无限循环借贷，这可能导致所有人在同时退出时使更广泛的加密市场陷入动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品抵押更多的抵押品时，并不是理想的操作，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于回报：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得几个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）中风险世界的新发展，其中加密货币持有者投资实验性计划，希望在不售出的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户希望通过未来奖励或称为空投的其他赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前向使用该平台的人发放了自己的新代币，名为EIGEN，用户希望未来这个代币会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由于用户寻求空投的机会，称为“真金白银的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）说，该公司提供质押服务但不提供重质押服务。“他们现在是预先行动，期待会获得奖励，但不知道会是什么奖励。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan启动，曾是华盛顿大学的副教授，也是印度首个由学生设计的微型卫星团队成员之一，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为客户提供代币重质押服务，并生成代表已质押资产的新代币。这些代币可以在其他场合使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan表示，其平台旨在允许用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是正在发展中的现象。”Alternatively, Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密借贷有导致强制平仓的风险，在市场下跌期间可能导致更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，加密代币作为抵押品迅速失去价值， Terra和Luna崩塌后情况尤为严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在重质押本身而不是贷款协议。贷款协议错误定价了风险。”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直担心，加密市场的损失会蔓延到更广泛的传统金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重质押问题不会对传统金融市场造成任何实质性风险的传染。”标准普尔全球评级数字资产分析师Andy O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正变得越来越与主流金融挂钩，重质押正受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，考虑重质押是因为难以建立明确的“纸面追踪”以证明资产的去向和收益的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四月份，Laser Digital与Kelp DAO合作重质押部分资金，Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并预计around a new ecosystem around re-staking to emerge。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="图示展示了比特币的象征性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的图示形象在2024年3月9日在巴黎，法国拍摄。路透社/本杰明·蒂谢/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="图示展示了以太坊的象征性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的图示形象于2023年6月16日在PC主板上放置的插图拍摄。路透社/达.setTo图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥塞夫万布姆以 landslide 获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉乌迪娅·谢恩鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，接过了她的导师、即将卸任的领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。奥夫拉多尔的民调支持率在贫困人口中较高，助力谢恩鲍姆获得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢恩鲍姆&lt;/a&gt;作为气候科学家和墨西哥城前任市长，在墨西哥选举管理委员会的快速计票结果显示，获得58.3%至60.7%的选票。这一得票率将是墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有可能获得三分之二的多数席位，这将使其能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，据选举管理委员会给出的结果范围所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我首次作为共和国成立以来首位女性总统占据墨西哥总统之位，"谢恩鲍姆在支持者欢呼声中向支持者宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩鲍姆的胜利对于墨西哥是一个重大转折。墨西哥以其粗犷的文化和世界第二大天主教人口而闻名，长期以来这些因素推动了传统价值观和女性在家务角色上的固化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天会投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔女士——一位来自墨西哥最小州特拉科萨的支持者——说，“之前我们不能投票，即便能投票也只能是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切都已经改变，我现在能够亲身体验。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩鲍姆面临着复杂的路线图。她需要在兑现提高大众福利政策的承诺的同时，应对巨额预算赤字和较低的经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，谢恩鲍姆向支持者保证，其政府将保持财政责任，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩鲍姆承诺加强安全措施，但具体措施有限，这次大选是墨西哥自现政治史中最暴力的一次，共38名候选人惨遭杀害，这进一步加剧了安全问题。许多人分析认为，奥夫拉多尔任职期间犯罪组织的影响力不断扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州选区出现两名人员死亡而蒙上阴影。奥夫拉多尔任职期间墨西哥因暴力犯罪导致的死亡人数超过任何其他行政政府，虽然谋杀率已有小幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入改变游戏规则级别的资金提升警务和减少无罪释放，否则谢恩鲍姆在实现整体安全水平显著提升方面将面临挑战，”独立拉美政治风险分析师纳塔尼亚胡·帕里希·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在首都墨西哥市市长选举中赢得胜利，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统将面临与美国复杂的谈判，包括数以万计跨越墨西哥前往美国的移民以及毒品走私合作。此时，美国境内正在肆虐芬太尼成瘾流行病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计如若美国总统竞选胜出者为唐纳德·特朗普，这些谈判将更为困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中型汽车征收100%的关税，声称将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，新总统需解决电力和水资源短缺问题，并吸引企业重新布厂，这是近岸外包趋势的一部分，即公司将供应链移近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩鲍姆还需处理佩梅克斯（Pemex）的问题，这是国家石油巨头，其产量已连续二十年下降，深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能单纯把公款无休止地投入公司却永远无法盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们需要重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻一番，减少了贫困，监管了汇率稳定和较低的失业率——这些成就使他获得了广泛的民众支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩鲍姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年预计将出现大量赤字，2025年中央银行预计的1.5%的经济增长率缓慢，这一承诺将面临挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的全民公投，意图塑造选民对支持者的印象，称谢恩鲍姆将被奥夫拉多尔“操控”，尽管她承诺继续实施许多有助于墨西哥最穷民众的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选讲话中，谢恩鲍姆感谢奥夫拉多尔为“让我们的国家变得更好而进行了巨大转型”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评谢恩鲍姆将成为“奥夫拉多尔的傀儡”可能源于性别歧视的偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以相信人们不相信她会做出自己的决定，我认为这很可能与她是女性有关。”她解释道。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="谢恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;在墨西哥城墨西哥时间6月3日，执政的MORENA党候选人克劳迪娅·谢恩鲍姆在赢得总统选举后向支持者发表讲话。路透社/拉奎尔·库尼亚&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="谢恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;墨西哥城墨西哥时间6月3日，执政的MORENA党候选人克劳迪娅·谢恩鲍姆在赢得总统选举后向支持者挥手。路透社/拉奎尔·库尼亚&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;墨西哥城中心大广场，6月2日，墨西哥执政政党 MORENA 宣布克劳迪娅·谢恩鲍姆在总统选举中胜出的背景下，人群挂满了“总统克劳迪娅·谢恩鲍姆”的横幅。路透社/玛希埃·埃利佩&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;墨西哥城，6月2日反对党总统候选人索希特尔·加尔维兹在选举投票闭幕后向支持者发表讲话。路透社/凯特扎利·尼切-哈&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥北部圣克鲁斯·霍索科坦，路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥韦拉克鲁斯，路透社/哈伊尔·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥镇，路透社/加布里埃尔·桑亚拉&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;墨西哥城6月2日，路透社/亚历山德罗·梅内盖希尼&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索希特尔·加尔维兹在投票站外拍照。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥恰乌赫瓦，路透社/何塞·路易斯·冈萨雷兹&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·梅内盖希尼&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥圣胡安·查马拉，路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥城，“本托·赫尔南德斯国际机场”安装的投票站，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥城桑·安德烈斯·拉拉占扎，路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥城，路透社/拉奎尔·库尼亚&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥城，路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;6月2日，圣胡安·查马拉，路透社/加布里埃尔·桑亚拉&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥城，路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥恰乌赫瓦，路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥城，路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥城全民选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年5月31日，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥城全民选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;2024年5月31日在墨西哥城，周日全民选举前人们在市中心散步。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="墨西哥城全民选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption&gt;6月1日墨西哥城，政府宣布酒禁令前一天，商店冷柜上覆盖着塑料，标有“根据干法”不销售酒精的标志。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>