<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 17:49:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;执念多年的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五在魁北克省一所高安全级别监狱中去世，享年74岁，此前他在本月早些时候被另一名囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸省份）养猪场谋杀毒贩和妓女并肢解其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，这些妇女的部分遗体在他位于温哥华东郊的破旧地产上被发现。政府检察官在判决后撤销了他另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱内遭到袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构在一份声明中表示：“我们意识到，受罪犯案件影响的不列颠哥伦比亚地区的社区乃至整个国家都受到了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受皮克顿案件影响的受害者中有超过60名女性，她们曾在此地的贫困、吸毒泛滥的东端地区陆续消失。33名女性的遗体或DNA样本在位于温哥华市区东约25公里的皮克顿养猪场被发现，其中很多是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本书在亚马逊上架数小时后被下架，据《温哥华太阳报》报道，书中，这位连环杀手声称自己无罪，是被警方栽赃。出版社要求亚马逊下架并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，拍摄于他位于考克利尔兰的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，拍摄于他位于考克利尔兰的家中。 REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于如何更好地抗击流行病的全球协议的谈判将于2025年底或尽可能提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项可能在流行病发生之前和期间增强合作的协议进行了谈判，这是在认识到了新冠疫情期间存在的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的深刻分歧，谈判时间被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了对现有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR）进行更新的平行协议，其中新增了“全球威胁最严重的大流行紧急状态”这一类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定展示了各成员国希望保护其本国人民，以及全世界人民，免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共担风险的共同愿望，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们将采取步骤确保各国承担责任，并加强措施，以阻止疫情在威胁美国和我们的安全之前发生的可能性，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，《国际卫生条例》的修改旨在加强世界对新病原体的防御能力，因为新冠疫情期间已有超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世卫组织总部外的世卫组织（WHO）标志。路透社/丹尼斯·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因反对党选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）政党在大选中的最差表现后，其地位将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的大选结果显示，约71%的投票站的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，这与2019年上次大选时的57.5%相比大幅下降，并且在30年内首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小的政党谈判达成合作联盟或其他形式的协议以执政，这可能要求其做出政策妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC一位高层官员支持他继续担任该职位，分析人士认为并无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有统一的候选人能够取代拉马福萨的位置。”南非开普 Town大学的政治学教授安托尼·巴特勒说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的重要政治人物中拥有最高的支持率，而ANC内的派系斗争可能会使反对其立场的尝试变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，但他的发言人表示，当正式初步结果于周日公布时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨在2022年因在狩猎农场放收据夹缠的现金一事可能涉及不当行为而受到审讯前委员会的调查，但他在“农夫门”丑闻中否认存在不当行为，之后在同年晚些时候赢得了一项新的五年任期作为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验之一，因为选民对高失业率、犯罪率和供电不足等问题深感愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨承诺通过改革来改善该党的形象并重振经济。在此之前，他的前任贾科布·祖马的民粹主义政党给南非大选带来了重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年上任初时带来的喜悦情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济依旧停滞不前，而关于ANC高层官员的丑闻依然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的关键时刻被祖马所击败，他支持新党MK United，该党超出了预期且显著削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杰克逊·祖马将拉马福萨和ANC置于困境，他明白他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。 “这是拉马福萨项目的终结……只因选举失利，不能期待一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于关键改革，拉马福萨因其在上任后似乎未能快速行动而受到批评，避免进一步拉大党内裂痕，这与80年代他在工会中的果断行动形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的共识构建能力以及他在推动南非作为“全球南方”代言人的角色，这是指一群低收入和中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁疫苗公平分配的重要声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的灭绝种族指控，本月国际法院的法官裁定，以色列必须在加沙市拉法市军事行动停止。面对这一裁决，以色列激烈否认这些指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在竞选活动中强调了过去30年ANC取得的成功，但批评者认为，他对解决南非面临的最大挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，他在索韦托的一家足球场上向成千上万的支持者发表演讲。许多人在他发言结束前就已经离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·尼克松&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突参与度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这标志着美国在持续近两年的俄乌战争中又有进一步的介入。据专家分析，此举可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，美国总统拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供装备打击俄罗斯境内的目标存在巨大风险，也担心这可能导致与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定与美国对乌克兰供应高级武器的其他禁令相吻合，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等，这些禁令早些时候已经逐渐解除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，仅适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从俄罗斯境内攻击他们或即将攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据专家分析，这一决定将允许乌克兰士兵使用美国提供的HIMARS多管火箭炮发射带有制导多管火箭系统(GMLRS)导弹的火箭，以及其他武器，越过边界进行攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区扎营之前将其推动出去，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比利耶斯科夫表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东顿巴斯关键战线调动部队的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会处于不利地位，不得不重新考虑其在进攻哈尔科夫地区的战术，”他补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰于5月13日通过一次安全视频会议向白宫国安顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席海顿·布朗将军提出在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。苏利文在5月15日将这一建议呈交给了拜登，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯境内反击俄罗斯部队的袭击。在此之后，拜登政府在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁盟国采取类似行动，但当时他表示：“目前为止，还没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弗格森研究院欧亚研究项目的高级研究员罗布·李指出，俄罗斯通过利用美国对在俄罗斯领土内进行打击的禁令，将其作为安全区来发起攻击，以此来利用乌克兰的优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮对准边界，”李说。“它可以保持防空、电子战、指挥和控制设备在附近。这可能有一定的庇护所效果。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定在短期内可能不会显著改变战线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变战线的变动，如果不是毫无变化的话。但它将使俄罗斯更难继续进行这种跨境操作，”李补充说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队发起对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的作战能力，从东北部对哈尔科夫构成严重威胁，”他说道。“要做到这一点，它将使东线部队兵力空虚。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将武器发射到俄罗斯领土，并于周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰看来准备在未来数周和数月内扩大其使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上暂时取得优势的一年后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准射击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿研究团队的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的这一举动仅仅是一个第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策上的实质性改变。但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的目标——可能不仅是直接对哈尔科夫构成威胁的目标，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府未来将继续调整并适应这一政策，但拒绝说明是否可能允许打击俄罗斯境内的其他目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，那就是根据必要进行调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫外俄导弹袭击的后续影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区穆拉达尼利夫卡村一家儿童和青年体育骑术学校的严重受损现场，背景为俄罗斯导弹袭击后的火灾现场。2024年5月30日，路透社/瓦伦廷·奥吉里内科/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续秉持限制支出以抑制产出提升的承诺，这将使全球最大原油生产国的经济增长放缓，在周末的供应讨论中，这可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新提升产量，美国在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶/日，超过了政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年进一步减少了供应，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总体减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商议一项复杂协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位了解OPEC+讨论的知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC+在周日会议中考虑供应政策的一部分，美国生产量的持续增加将继续推动非OPEC+产油国产量的增长，但带来的威胁不像2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预期是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅为64万桶/日。他们是最重要的预测者，所有预测值都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过OPEC+集团以外的产油国供给增长约100万桶/日，这意味着OPEC+原油需求将比2023年增长约90万桶/日，OPEC在其5月的月度《原油市场报告》中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长约为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今美国原油总产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析人士表示，尽管油价接近每桶80美元，但美国生产者增加产量的可能性不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户非常保守且有纪律，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示，“令人惊讶的是，钻机数量没有更多增长，尽管当前价格较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以更好地适应较为平缓的钻井增长。该公司计划今年年底运营12台钻机，并在明年部署几台更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国钻井数量已降至496台，比去年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在一份报告中指出，“美国有几年时间能够以每天100万桶的速度增长，但目前没有以这样的速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产者在投资者的压力下减少了增长支出，之前无节制的地利了如此快的增长，但页岩油领域的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营企业，其中一些企业现在正在经历一轮整合，提高了钻井长度和通过压裂岩石同时从更多井中产出石油的效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一波整合，但预计油价将持续并有助于支持美国整体石油产量增长的一两种适度增长，”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年来自国际市场的需求将超过北美市场。据最新一季度业绩，SLB的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应，”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃说，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领原油和液体量的增长。据EIA3月份的报告，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔诺沃说，“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古斯丁石油公司租赁的Permian盆地Wink地区拥有的钻井平台控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥古斯丁石油公司租赁的位于美国德克萨斯州Wink附近的Permian盆地的钻井平台控制室看到。路透社/Nick Oxford/资料图，2018年8月22日&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄影机，传达了一个同时适用于他的法律与政治战斗的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判决他因虚假记录掩盖向成人电影明星支付封口费一事，在34项相关罪名中被判有罪后的一天，这位共和党总统候选人列举了一长串对手和不满，在愤怒且混乱的言辞中进行控诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判的法官胡安·梅尔坎为“腐败”和“恶魔”，并将民主党总统候选人乔·拜登称为“有史以来最糟糕的总统”。他还抨击了反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并模仿竞选集会的言语，指责非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将自己面临的挑战定位为超越个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道：“做这件事，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他在其他演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲主要充满了沮丧情绪。他仅在新闻发布会上持有一小页笔记。结束时，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像头无法拍到的画面中，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友对司法系统及其认为对特朗普犯罪的指控者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位主要候选人互相对立成为国家威胁的竞选中，布隆迪营将特朗普的言论视为其不适任的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美利坚通讯主管迈克尔·泰勒&lt;/strong&gt; 在声明中说道：“美国人现在目睹了唐纳德·特朗普的混乱、绝望与失败，他在自己的个人怨言中胡言乱语，并对美国司法系统进行歪曲，任何在观看的人都会得出一个明显结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人都认为纽约的判决是不公正的——在周四为其竞选活动筹集了3480万美元的资金，成为特朗普团队在WinRed——一个处理共和党数字募捐的平台——的一天纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管筹款总额落后于拜登的竞选活动，但该活动试图在周五继续这一势头，向支持者群发了一系列引人担忧的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美利坚历史上最黑暗的一天！”其中一条信息提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普新闻发布会后的一条公告大声说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持前总统，声称庭审有缺陷，指控本不该提出，陪审团成员池在曼哈顿这个民主党占据主导的地区受污染且法官有所偏见——权威部门否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于削减或强烈谴责不够的地方，特朗普的盟友和竞选助手则进行了激烈的反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台X上发帖声明尊重陪审团判决的全国共和大学生组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有一个……”拉西维塔在他的帖子中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;sup&gt;&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;批评&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;了前马里兰州温和派共和党议员劳瑞·霍根，霍根在判决前警告美国人“不要火上浇油，增加更多有毒的政治分歧”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉西维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受关于共和党选民的采访后，宾夕法尼亚州和佐治亚州的多个选区表示，特朗普的判决让他们的支持望变得犹豫不决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会在与拜登的复选中对他产生负面影响，鉴于特朗普在多个摇摆州所处的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人显得与特朗普本人一样表示这场审判是个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有的政治都是为了伤害他并尽可能阻止他竞选，”来自佐治亚州玛丽埃塔市的退休警察斯科特·克劳森表示，现年62岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，他们可以这样对待任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在其2016年因虚假商业记录掩盖支付给成人电影明星的封口费受审后的一天，在纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会上，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登 apresent 新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启未来一天的新篇章了。”拜登说。他身为竞选连任的总统，在八个月的加沙冲突中，面临压制的压力，该冲突现在进入了第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他有关方调停的和平会谈未能成功安排以色列与哈马斯运动之间的停火，双方相互指责停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列持续向拉法地区发起军事行动，以及对以总理本杰明·内塔尼亚胡政府的国内和国际施压之下提出的这项提议，还因加沙死亡事件及人质持续被俘的情况加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室宣布，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火方案后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是唐纳德·特朗普——拜登的共和党对手，前一天被判34项重罪之后提出的一项新提议。唐纳德·特朗普刚刚因贿赂案被判有罪，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与其先前提案不同，因为停火将持续，直到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，人质——包括老年人和女性——将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“只要谈判继续进行，停火也将会继续进行，”总统说，这是前所未有的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些坚持“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列还有一些人不认同这项计划，他们仍会要求战争无限期地继续。他们中有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，继续打这场仗，人质对他们不是优先事项。好吧，”拜登说，“我呼吁以色列领导层即使面临所有压力也要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，一名刚刚派美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们后退一步，想想如果这一刻丢失会怎样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能错失这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉媒体，以色列提出这一新提议是基于近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了一个通往危机结束的道路图。这是一个详细到四页半的协议，”该官员说，“它在深思熟虑的谈判后达成，现在摆在桌面上的是结束这个过程的关键。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体渠道描述了拜登周五的演说具有戏剧性，并将其视为直接争取以色列公众支持的努力。领先的12频道中断了晚间新闻节目，播放拜登的演说。以色列审查员之前已经禁止发布这一提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议的实施可能性大于之前的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对该国进行任何严重攻击或恐怖袭击的几率已显著降低，尽管仍然存在这种可能性。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在转换，苏里说，这可以促使以色列希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统完全支持某事时，他可以创设大量机会。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提议要求，作为六周停火协议的交换，释放加沙地区的生病、年老和受伤的人质，并可以延长停火以使更多的援助送达该封闭区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议最近因以色列拒绝哈马斯要求作为谈判的一部分永久结束战争而破裂。以色列还斥重兵攻打南部加沙的拉法市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已告知调解人其不会参与在持续的军事行动期间更多的谈判，但如果以色列停止战争，准备进行“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日拉法发生的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际谴责，但美国并没有因此切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中深受蹂躏，”拜登周五表示。“我们看到了拉法本周初以战场攻击哈马斯为目标的致命大火的画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列于10月7日南部袭击事件后袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙北部贝特利哈镇，一名巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的废墟中行走。路透社/玛哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 获 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·施内姆鲍姆以压倒性优势胜选，成为墨西哥首位女性总统，接过了她的导师和离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的人气使得此次胜利成为可能，特别是在贫困人群中的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施内姆鲍姆，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，赢得了58.3%至60.7%的选票。这是一个有望成为墨西哥民主历史上最高得票率的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在两院中获得可能的三分之二超级多数，这意味着该联盟可以无须反对党支持就通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希奇尔·加尔维兹在初步结果显示其获得了26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我的有生之年，我将成为墨西哥第一位女总统。”施内姆鲍姆在支持者的欢呼声中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施内姆鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大进步。墨西哥以其传统强大男性文化而闻名，并拥有世界第二大天主教人口，长期以来占主导的性别观念和角色限制了女性的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施内姆鲍姆是首个赢得美、墨、加拿大大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔，墨西哥最小的州特拉斯卡拉州的一名支持者说道，“曾经我们甚至不能投票，而当我们可以投票时，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种状况变了，我可以亲身体验。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施内姆鲍姆前路坎坷，她必须平衡增加受欢迎社会福利政策的承诺，同时应对高额财政赤字和缓慢的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者保证，政府将保持财政责审，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但对此细节鲜有介绍。此次选举被视为墨西哥历史上最暴力的一次，有38名候选人遇害，这强化了严重的安全问题。许多分析家认为，出于竞选目的，奥夫拉多尔任期内犯罪组织的影响加深和蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举中，有两名选民在普埃布拉州的投票站遇害。根据墨西哥现代史上任何其他政府的执政期，奥夫拉多尔任期内有超过18.5万人遇害，尽管谋杀率正逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高执法能力和减少有罪不罚方面进行前所未有的投资，否则施内姆鲍姆很难实现总体安全的重大提升。”独立拉美政治风险分析师内厄姆·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长竞选中胜出，这一职位是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国就大批涌入墨西哥的中美洲移民和毒品走私问题进行紧张谈判，同时，反芬太尼毒品危机不断加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，墨西哥官员预期这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言对墨西哥生产的中国车辆征100%关税，并称他将动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将需要应对电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁址，以适应“近岸外包”趋势——即公司将供应链移至主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施内姆鲍姆还将不得不解决佩梅克斯（Pemex）这家国有石油公司在过去二十年来产量下降，且陷入债务危机的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“光是将公共资金投入无底洞而让公司永远无法盈利是行不通的。”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们需要重新思考佩梅克斯的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍、减少贫困并维持强劲的汇率和低失业率，使自己在墨西哥民众中享有极高的受欢迎度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施内姆鲍姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年预计将出现庞大的财政赤字且2025年预期仅增长1.5%，这将颇具挑战性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举塑造为对他的政治议程的公投，试图将其理念塑造为竞选的核心。尽管承诺继续坚持许多有助于墨西哥最贫困人群的政策，施内姆鲍姆否认了她将成为奥夫拉多尔“傀儡”的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，施内姆鲍姆感谢了奥夫拉多尔作为“一位独特的人物，使我们的国家变得更好”。不过，政治分析师维里·里奥斯认为，对施内姆鲍姆是奥夫拉多尔“傀儡”的批评很大程度上反映了一种性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她自己做出决定的能力，而这很大程度上是因为她是女性。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="施内姆鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA的总统候选人施内姆鲍姆在赢得选举后与支持者交谈，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉塞尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="施内姆鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA的总统候选人施内姆鲍姆在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉塞尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在墨西哥城市政广场举着“总统施内姆鲍姆”的横幅庆祝大选胜利，2024年6月2日。路透社/玛赫埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LBB Equation: 3*3 - 2*3 =</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台热潮兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台以换取用户将其代币锁定并获得收益的方式向投资者支付奖励，在此复杂方案中，分析师警告称这些问题对用户及加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的急剧流行是加密货币市场冒险投机的最新信号。随着价格上涨及交易员寻求收益，加密货币市场的受欢迎程度飞涨。目前市值最大的加密货币比特币接近历史高点，市值排名第二的以太币今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国VC基金安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上，而六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重质押以扩展传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机用于检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，加密货币资产的所有者，例如以太币持有者，同意将其资产锁定以验证过程的一部分。参与者在质押期间会失去对资产的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币代币来代表他们所质押的代币。重质押使代币所有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链基础上的程序中，希望获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险仍有分歧，其中一些业内人士认为，这项实践尚处于初期，太过稚嫩难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师，担心如果重质押所代表的新代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能会基于少数底层资产形成无限回购循环保证。如果所有人同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何东西都有双重抵押时，这并不是理想的，这引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，收益是吸引力：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重质押的回报可能更高，投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)风险世界中的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望通过无须出售资产就能产生高额回报的手段，实现增值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押收益，因为支付机制尚未开发完成。用户正在期待未来的奖励或其他分配品，如空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自家新创建的代币EIGEN。用户希望这种代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称这“真的很、很投机，这是免费的钱！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押。（COIN.O）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们正在预判性地这样做，（期望会得到某种奖励，）但并不知道会是哪些奖励，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，EigenLayer由Sreeram Kannan推出，他曾是西雅图大学的助理教授，并且是印度第一颗由学生设计的微卫星的开创性项目团队的一员（详见其学术网站）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场平台，将有意进行质押的用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴重质押平台包括Ethifi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户将代币重质押到EigenLayer中，并生成新的代币以代表重新质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为抵押品用于借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将代币质押到何处，帮助新的区块链服务发展，并非鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出重质押可能带来“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会导致强制清算，而在市场下跌期间促进更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加剧了高风险借贷的问题，由于作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押而在于借贷协议。借贷协议可能会错估风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押表示担忧，称重质押协议中的现金相对于全球规模达2.5万亿美元的加密货币资产总值而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密货币世界的风险损失会传染到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题不会对传统金融市场造成任何实际传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界的连接性正逐渐走向主流金融，重质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody见证了机构对质押的显著兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian表示，因其难以建立资产流向的明确路径以及收益分配机制，而认为重质押尚属一步之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作进行重质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并期望“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的代表形象。图源：路透社/贝诺伊·特茜尔/插图/文件照/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太币的代表形象放置在电脑主板上，图源：路透社/达维德·鲁维奇/插图/文件照/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>