<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 02:33:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下实施新的加沙停火，并呼吁巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）接受新的提议，称这是结束冲突的最好途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新的一天了。”拜登说，他正在选举年的压力下，需要制止以色列和哈马斯之间持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家在以色列和加沙战争中巴勒斯坦激进军方哈马斯的停火谈判中扮演调解者角色，但谈判多次受阻，双方都指责对方阻碍了取得进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列对拉法的入侵以及对内塔尼亚胡政府在国内外因加沙死亡和人质被继续扣留问题上的新压力的背景下，这个提议出现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，以色列总理班纳特的办公室表示，以色列已授权谈判代表提交加沙停火协议，在拜登公开提出停战计划后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪的34项重罪凸显了两名候选人在停战计划上的截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议包含三个阶段，与之前提出的计划不同，停火将继续，直到各方完成全部三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军队将撤出加沙居民区，被关押的人质，包括老人和女性，将交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道主义援助运往加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判终止敌对状态的条款。“停火将在谈判持续期间继续”，总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这个提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列中那些希望“无限期战争”的人改变主意。“我知道以色列有不同意这个计划的，会要求战争无限期地持续下去，一些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们想打上好几年，人质对他们来说不是一个优先事项，我敦促以色列的领导层支持这个交易，尽管会受到任何压力，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个在美国战争时期访问过以色列的唯一美国总统，以及刚刚派遣美军直接捍卫在伊朗袭击下的以色列的人，我要求你们退后一步，思考如果错过这一刻会发生什么，我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不具名的美国高级官员向记者表示，以色列之所以能提出新的提议，是因为最近在战场上取得的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一个解除危机的路线图，这是一份四点五页的详细协议，内容已被反复细致地谈判过。现在摆在桌面上的就是这个结束过程的终局。”这位官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，每一阶段将历时42天，官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为一场戏剧，解读为他试图直接向以色列公众呼吁。首位级的12频道中断了晚间新闻节目，现场直播拜登的演讲。此前，以色列的审查机构已经禁止了发布提议细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资深历史学家和公共事务教授杰里米·索里表示，这个提议比之前的成功几率更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成严重损害，哈马斯能够发起任何严重袭击、攻击或恐怖行为的几率不是不高，但它比之前要低很多。”索里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始“转向反对”以色列，索里说。这可能促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真的全力支持某件事时，他可以激发许多激励。”索里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提议要求在接受以色列攻击后在加沙的病、老、伤人质被释放为换取六周停火，该停火可以延长以允许更多的人道主义援助进入哨卫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议周四破裂，以色列拒绝了哈马斯在谈判中结束战争的要求，并在南加沙对城市拉法发起新攻势。此前，以色列上周日在拉法的空袭中杀死了45名巴勒斯坦人引起了国内外的愤慨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示已告知调解者，在当前攻势中不会参与更多谈判，但以色列如果停止战争，如果哈马斯可以与以色列达成完整协议，包括交换人质和囚犯的协议，它愿意接受一个全面协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示，在加沙遭到哈马斯控制的公民人质周五与17个国家的外交官会面，这些国家的人中有在加沙遭到哈马斯扣押的人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列对拉法的空袭中杀死了45名巴勒斯坦人之后引发了国际谴责，但还没有触及美国的红线，不再向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中蒙受了极大的苦难。”拜登周五表示。“我们都看到了本周初由以色列空袭引发的恐怖火灾所造成的令人震惊的图象，目标是哈马斯...&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在星期五的特朗普大厦内对摄像机镜头直言，无论是在他的法律还是政治斗争中，他的信息都适合：“我要战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约法庭裁决他因伪造文件意图隐瞒向色情片女演员和前总统候选人史蒂夫·乔布斯支付“封口费”的罪行被定罪34项后的一天，共和党总统候选人列出了一连串的敌人和不满，怒气冲冲地陈述着大量言语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称主持过他的审判的法官胡安·梅尚为“邪恶”并“有罪”。他描述乔布斯（链接：&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党乔布斯&lt;/a&gt;）和他11月5日大选中的对手为“美国史上最差总统”。他狠狠指责了那些因他而作证的证人、投票弹劾他并弹劾他的国会成员，并重复了他集会上的言论关于非法移民大量涌入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战描述为不仅仅关乎他一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正为美国而战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的其他竞选演讲中常常参杂了幽默，但这一次演讲却充满了阴沉情绪。特朗普在新闻发布会上只握着一张小页的笔记。最后，他没有回答问题，迅速与他站在身边的支持者、双胞胎儿子埃里克·特朗普离开发言台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的支持者也对司法系统以及敢于暗示特朗普犯下罪行的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队在特朗普言语的影响下将其视为新证据，证明他不适合担任美国总统。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;   quot;美国刚目睹了一位迷乱、绝望和战败的唐纳德·特朗普在自述个人怨恨并谎言述说美国司法制度，留下了任何在场观影人唯一明显结论：这个人不可能成为美国的总统，" 拜登竞选团队的发言人迈克尔·泰勒（链接：&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6"&gt;对特朗普提起二次弹劾的共和党人&lt;/a&gt;）的回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听取纽约判决支持特朗普观点的大量共和人士和组织都认为使用社交媒体、邮件和募捐平台上的努力混淆视听的人和机构进行了铺垫，表示纽约的判决是对特朗普的不公正施加，对美国人提出的指控。合作伙伴WinRed作为共和党募集资金平台，当天承认他们收到了终止16亿美元的款项。虽然特朗普目前的总收入仍然落后于拜登，周五他透过一封印发于支持者的短信提醒他们美国历史上最黑暗的一天即将到来， ("THE DARKEST DAY IN AMERICAN HISTORY!").&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，特朗普对反对者如前共和党州长、在马里兰参选席位的拉里·胡根（链接：&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724"&gt;发布言论&lt;/a&gt;）观点的回应为此大选战役增加了批评声音。美国民意调查者和在关键战场州如宾州、乔治亚的共和党的前总统的支持者询问特朗普是否还能在11月份的选举中赢得选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些反叛可以或许在特朗普与拜登的二于对决中对其造成影响，因为特朗普在不同摇摆州同城前选举的成功。”

&lt;div class="embed-container"&gt;
           &lt;div class="embed-poster" style='background-image:url("https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg");'&gt;&lt;/div&gt;
           &lt;figcaption class="embed-caption" style="text-align: center;"&gt; 新华社来源图片，日期未知。纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦迪米尔&lt;/figcaption&gt;
           &lt;/div&gt;
           &lt;div class="embed-container"&gt;
           &lt;div class="embed-poster" style='background-image:url("https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg");'&gt;&lt;/div&gt;
           &lt;figcaption class="embed-caption" style="text-align: center;"&gt; 美国，纽约，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦迪米尔/文件照片。共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普塔举行的记者招待会上出席，日期为他因伪造公司记录的指控而被指控隐瞒2016年向色情女演员史蒂文·丹尼尔斯支付封口费而定罪的刑事审判。路透社/布兰登·麦迪米尔/文件照片&lt;/figcaption&gt;  
           &lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内目标的部分限制，这被视为美国卷入这场为期两年的冲突的微妙升级，专家称此举可能有助于遏制俄罗斯对哈卡伊夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰在其领土上使用美国提供的武器打击俄罗斯目标过于危险。他们担心大规模乌克兰攻击可能触发直接与核武国家俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与美国禁止向基辅供应先进武器的其他规则一样，后来也分崩离析，包括先进的美国战斗机和长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员称这一最新决定，从本周四起生效，着重针对哈卡伊夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定让基辅能够利用美国提供的武器反击从邻近边境区攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给在前线的乌克兰人发放了越过边境向俄罗斯军队开火的绿灯，他们使用的是美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器，配有导向式多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，专家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件驱逐（俄罗斯人）从哈卡伊夫地区，或许在他们的防线被固守之前。”乌克兰国立战略研究机构的研究研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰姆说，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区主力战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己在防守的位置上，必须重新考虑他们在瞄准哈卡伊夫的进攻中使用的战略。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰于5月13日，在白宫国家安全局局长凯斯·苏利文、国防部长奥斯汀和联合参谋长委员会主席希果·布朗的涉密视频会议期间，提出了在哈卡伊夫地带使用美国武器的请求，一位美国官员表示。该官员按匿名要求发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗对放宽限制的建议提出了推荐意见，即5月15日由苏利文向拜登提出。拜登同意乌克兰应该有能力从俄罗斯领土的安全性范围内打击正在攻击他们的俄罗斯军队，该官员表示。拜登政府自那时起一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁他的伙伴采取这种行动，并表示：“到目前为止，没有积极的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外事研究所“欧亚项目”的资深研究员罗伯特·伦说，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内攻击的禁令，作为在哈卡伊夫地区安全的避风港来发起攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈卡伊夫，乌克兰第二大城市，距离边境只有19英里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮继续留在边境线。它可以保持防空、电子战、指挥和控制等功能（在那里），甚至有些可能的避难所。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伦和其他专家认为，单凭这一决定可能很快就不足以改变战线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这个决定不会改变战线的运动，如果有的话。但它将会使俄罗斯继续这种跨境行动变得更为困难。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格兰姆表示，俄罗斯缺乏足够的军队推进到哈卡伊夫地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的作战能力来从东北部威胁哈卡伊夫。要做到这一点，它将元气大伤于东部作战区域的军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰在其领土上发射武器并进击俄罗斯，在周二再提升了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是去年在战场上的攻势遭受了挫折之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变之后不到一天的周五，泽连斯基在接受卫报报纸采访时表示呼吁美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分所的前五角大楼官方马克·坎辛说，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是一个根本性的偏离政策。但这是一个步骤。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争论下一步：打击更广泛的打击目标——也许是不在直接威胁哈卡伊夫、但位于其他地区的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格发表讲话时，拒绝回答拜登政府是否可以扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“将来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要适应和调整。”他说。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈卡伊夫地区的导弹袭击后的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;  
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在猛烈的俄罗斯导弹袭击后的工作场所，乌克兰在俄罗斯攻击中的受灾地区，Mala Danylivka村，哈卡伊夫外，乌克兰2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商正在遵守承诺，控制提高产量的开支，这使得全球最大的石油生产国在2024年有望实现放缓增长，这可能减轻欧佩克+在未来几天内进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，美国推动了非欧佩克石油生产国的产量增长，这得益于页岩革命以及技术和效率突破带来的产出增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，每天增长超过100万桶，达到1293万桶，远超年初时政府预期的大约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，为了部分弥补美国和其他非欧佩克生产国产量的上升，欧佩克+的部分生产商加大了减产力度。欧佩克+的总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正在进行一项复杂交易的谈判，允许该集团将某些减产措施延长至2025年，三名熟悉欧佩克+讨论的人士在周四表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周日考虑供应政策之际，美国生产增加仍在推动非欧佩克+产量的增长，但相比于2023年的威胁较小了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国今年原油供应将上升大约27万桶/日。这一预测与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测最为接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计2024年美国生产增长将达到64万桶/日。这些是密切关注的预测者，它们都预计将远低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计，全球需求增长将达到220万桶/日，远超非欧佩克+石油生产商的供应增长大约100万桶/日。这意味着，如果欧佩克+的原油供应量应该比2023年增加大约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球石油需求增长将为110万桶/日，对欧佩克原油的需求基本不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，总体美国原油产量并未出现太大变化。4月份的石油产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，即便原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国炼油商似乎不太可能再次像2023年那样产生惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户非常保守和节制," 租赁业务运营商Scandrill的首席运营官保罗·默夫尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"令人惊讶的是，当前价格下钻井数量并未显著上升。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他所在的公司正保持资本支出不变，并且推迟升级其钻井设备，以便更好地适应钻井增长的放缓。公司计划今年底运营12个钻井台，并在未来一年部署几个更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的油井数量已经下降至496个，低于一年前的水平，数据来自贝克休斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国即使在未来几年有增长高达100万桶/日的能力，但目前并无意如此高速增长，“ 评级机构S&amp;amp;P分析师在这个星期四的研讨会上指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品情报预计今年美国原油和凝析油产量增长总共增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，受投资者压力，美国上市石油生产商的扩张花费有限。过热的花费推动了页岩业务竭速增长，但在2010年代，这给该项目的回报加上了限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来超过预期的增产部分是由私募生产商推动的，这些生产商现在正卷入席卷该行业的重组浪潮。它们通过打更长的井并对岩石垂径产油的方式提髙了生产效率，同时从同一时间更多的井中产油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尽管最近出现了整合浪潮，我们预计将维持当前的原油价格，同时继续支持总体美国石油产量的增长，其中钻探和完成效率持续提高，” 德州标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森预计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服౥劳务公司，例如SLB预计今年来自国际市场的增长将超过北美的增长。该公司第一季国际收益增长18%, 而北美收益下降6%，部分原因是因为重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在近几年里，策略转向资本节制以反应更强，”瑞银银行的分析师高纳迪·斯坦努沃预计欧佩克+会延续自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员供应则将增长140万桶/日，美国能源信息署在三月份报告指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们已经学会了与美国原油产量的增长共存，”瑞银的斯坦努沃表示。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于美国得克萨斯州温克附近的permian盆地，一家由oasis石油公司拥有的lease的钻井平台地板看到从控制室的镜头" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;位于美国得克萨斯州温克附近的permian盆地，一张由oasis石油公司拥有的lease的钻井平台地板从控制室看到的照片，2018年8月22日，REUTERS/Nick Oxford /档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔&amp;middot;拉马福萨将在主持非洲民族大会(ANC)党自种族隔离时期结束以来遭遇的最糟糕选举结果后，政治地位严重受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从约71%的投票站统计数据中可以看出，ANC的得票率不到42%，这一比例远远低于2019年大选中获得的57.5%，而且是30年来首次不到一半的多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举打击意味着前民权运动领袖纳尔逊&amp;middot;曼德拉将不得不与一个或多个较小的政党协商形成联合政府，或者达成其他形式的协议来执政。这可能需要在政策上做出让步或失去显要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以前的工会领袖转型企业家拉马福萨在反对党和他内部深度分裂的ANC内的批评者可能会要求他辞职，但一名顶级ANC高级官员支持他留任，分析人士表示，没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;在选举中，没有一个统一的候选人能够接替拉马福萨&amp;rdquo;，开普敦大学的政治理论教授安瑟姆&amp;middot;巴特勒在撰写拉马福萨的传记时说，他在此次选举中在主要政治人物中的支持率最高。ANC内部的派系斗争可能会使任何试图发动反对其的行动变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨对ANC的选举表现尚未做出评论，他的发言人表示，总统会在5月31日公布最终的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的一份调查报告发现，他可能在庄园内收藏的现金上违反了职业道德规范，其拒绝对其所谓的“庄园门”丑闻的不当行为进行指责，并在当年晚些时候赢得任期为5年的ANC领导职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票预计会是ANC面临至今的最艰巨考验， 因为选民对高失业率、犯罪以及令人沮丧的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年晚些时候，拉马福萨作为ANC领导人的选举就承诺清理党的形象并复兴经济，此前在长达9年的丑闻、腐败和经济下滑时期，他的前领导人雅各布&amp;middot;祖马在南非政府期间封锁了线路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他上台初期的乐观情绪在2018年迅速消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年过去了，经济仍处于停滞状态，高层ANC官员仍饱受丑闻困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举中决定性的打击来自于他的对手祖马，他支持新的政党uMkhonto we Sizwe，在选举中表现出色，大大侵蚀了ANC的支持，特别在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳得兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;雅各布&amp;middot;祖马成功刹车了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳得兰是脆弱的，&amp;rdquo;政治分析师拉尔夫&amp;middot;马特赫加说。&amp;ldquo;这是拉马福萨的项目的终结……你不能输掉选举还会像往常一样行事。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内分歧，这与他在20世纪80年代作为工会领袖的果断性大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他的和解才能以及他在南非作为所谓“全球南方”的旗舰国的地位，这简称低收入和中等收入国家的集团。在 COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳地呼吁公平分配疫苗的领导人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，并在本月由法官裁定以色列必须中止对拉法尔哈的军事袭击。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法尔哈进行军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大选前的最后拉票活动中，拉马福萨曾在索维托一家足球体育馆前的成千上万人的支持者集会上承诺“做得更好”，但在他演讲结束前，许多人都离开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔&amp;middot;拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;索维托，2024年5月29日。路透社/乌帕&amp;middot;恩库索&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被定罪的连环杀手罗伯特·派金顿在本月早些时候遭到另一名囚犯袭击后，于5月10日去世，当时他正在魁北克一所最高戒备级别的监狱服刑，监狱管理部门表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2007年，派金顿作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一被判有罪，罪名是杀害吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区他的养猪场解剖他们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在省会温哥华附近的一个摇摇欲坠的房产中被发现了一些受害者的部分遗体。在他被判处终身监禁后，政府检察官撤销了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大的矫正服务表示，派金顿是在5月19日在魁北克监狱遭到袭击后死亡的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省和其他全国社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者中包括多于60名在10多年里从温哥华市中心尽头贫民窟毒品泛滥的唐人街上失踪的妇女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2002年初被捕前，派金顿的养猪场在距温哥华市中心以东约25公里的堡亚罗市被发现了33名女子以及其中许多是原住民遗体的骨骸或DNA样本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，一本据报道是派金顿撰写的书在亚马逊上线数小时后就被下架，当时《温哥华太阳报》报道，连续杀人犯声称他是无辜的，并遭到了警方的诬陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并为受害者的家庭道歉。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视影像，显示罗伯特·威廉·派金顿，其审判在新温哥华开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一个没有日期的文件电视影像，显示了罗伯特·威廉·派金顿在他的堡亚罗市家中。路透社/环球电视台/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了提供投资者奖励的新类型平台，以换取锁定代币。这种复杂的方案在加密货币市场吸引了投资者的注意，分析师警告说，这可能会对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受加密货币市场价格飙升和交易员寻求收益的驱动，所谓的“重质押”热潮是市场冒险的最新迹象。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，以太坊，第二大加密货币，今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押繁荣的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨加密部门筹集了1亿美元，并在其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币 - 这是从6个月前不到4亿美元增长的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳南告诉路透社，其公司发明了重质押，以扩大长期以来在加密货币领域广泛流行的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到一个网络中的许多计算机在进行验证和确认谁拥有哪种加密货币时参与其中。为了解决这些问题，持有加密代币（如以太坊）的拥有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押时失去了对代币的即时访问权，但他们会因此获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表用户质押代币的全新加密货币。重质押允许所有者将这些新代币再质押给不同的基于区块链的程序和应用程序，以期望获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于加密世界而言，重质押的风险是两极分化的。一些内部人士认为，由于该实践过于新兴，难以判断其风险。但其他人以及分析师担心，在加密货币的广阔借贷市场上，如果使用重质押代币作为抵押品，则可能会产生基于少数基础资产的人造借贷循环。如果所有尝试同时退出，这可能会导致更大的不稳定性和整体加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品都存在的时候，这并不是最好的情况，会增加原本不存在的新风险”，加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者吸引的亮点是收益率：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，重质押可能吸引更多收益，因为在同一时间内投资者可以赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界的最新发展，在其中，加密货币持有者投资于实验性方案，以在不卖出代币的情况下获得代币的大型回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台直到现在都还没有向用户直接发放质押回报，因为它还没开发出这个机制。用户加入平台是为了获得未来的奖励，或者其他叫做空投的给予。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前EigenLayer向使用平台的人发放它自己新创建的代币，用户希望这个被称为“EIGEN”的代币将来值钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡科伊的摩根说，重质押平台的增长是由想要获得空投的用户驱动的，称之为“这真的非常投机主义，这是一笔免费的钱”。他这么说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase美国加密货币交易所首席研究员大卫·杜昂对此表示，“非常危险”。他补充说，“他们现在预先这样做，期待获得奖励，但他们不知道是会获得什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创办，他的一部分团队推出了第一颗由学生设计的微型卫星，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为用户重质押代币并生成代表那些重质押资产的新代币。这些新代币在其他地方可以进行使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目的是让用户可以选择在哪里质押代币，以帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜昂说，“重质押可能带有隐藏的风险”- 如果用于加密贷款的重质押代币会导致强制清算并在市场低迷期间引起更多的波动，他在一篇笔记中这么写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的下跌加剧了高风险的借贷问题，因为使用作为抵押品的加密代币在Terra和Luna的崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan从EigenLayer与上述风险保持距离，说，“风险不在于重质押，而在于贷款协议。贷款协议错误评估了风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对于重质押持乐观态度，注意到重质押协议中的现金相对全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界中的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SP Global Ratings的数字资产分析首席负责安德鲁·欧姆林说，“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场造成实质性风险传染。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在越来越与主流金融相互联系起来，并受到机构投资者的青睐。在Sygnum加密银行的关注，如果重新质押相关的系统出现问题，局势看起来并不可怕。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum 获得了压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女性总统，继承了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的受欢迎程度在穷人中起到了推动作用，帮助她赢得了胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;是一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果，她在大选中以58.3%到60.7%的得票率胜出，这将被认为是墨西哥民主历史上得票率最高的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟有望在国会两院都获得可能的三分之二超级多数席位，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果出炉后承认落败，她得票率在26.6%到28.6%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 对支持者说：“我将成为墨西哥第一位女性总统，这是墨西哥200年历史上第一次。”她话音刚落，现场观众就开始高呼“总统，总统”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说意义重大，这是一个以男性文化和世界第二大天主教人口而闻名的国家，多年来推动传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥和加拿大第一位赢得大选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为女性投票，"来自墨西哥最小的州特拉斯卡拉的一名Sheinbaum支持者Edelmira Montiel说。"在以前，我们甚至都无法投票，而当可以投票时，也只能投票给丈夫指定的人。感谢上帝，这种情况已经改变了，让我得以见证这一切。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum在大选中面临着复杂之路。她需要在提高大众福利政策的同时，化解预算赤字严重和经济增长低迷的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣布初步结果后，她对支持者承诺她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全，但细节不多，而本届选举是墨西哥现代历史上最暴力的一次，超过38名候选人遇害。分析人士称，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，贩毒集团扩展并加强了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的大选还因普埃布拉州选民投票站内发生案件而蒙上阴影，造成了两人死亡。自洛佩斯·奥夫拉多尔上任以来，墨西哥在现代历史上失去了最多的生命 - 超过18.5万人，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少无罪推定上投入改变游戏规则的水平，Sheinbaum不太可能在整体安全水平上取得显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉纳利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了最有可能的墨西哥市长职位之一-墨西哥城市长席位，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临与中国出口移民过境墨西哥的大规模流动以及贩毒核心组织暴力合作谈判的压力，尤其是在美国 governors下激烈辩论的海洛因危机之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月份的总统选举中唐纳德·特朗普赢得胜利，这些谈判将变得更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国制造汽车征收100%的关税，并表示他将调动特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，以及在“近岸外包”趋势下吸引制造商搬迁，即公司将供应链向主要市场更靠近的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum还需要处理墨西哥国家石油公司(Pemex)的问题，这是一家已经连续20年生产下滑并且负债累累的国有企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不能只是政府无尽地投入公共资金进去，而这家公司永远无法盈利，”高盛集团首席拉丁美洲经济学家阿尔伯特·拉莫斯说，“他们需要重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少贫困，并监督了比索价值增强以及失业率下降的情况 - 这些是他非常受欢迎的成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计会出现大规模赤字和中央银行预计2025年 GDP增长率只有1.5%的情况，这将不是一件容易的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum和洛佩斯之间的竞选被认为是一个关于洛佩斯政治议程的公投。Sheinbaum拒绝了反对派声称她将成为洛佩斯“傀儡”的说法，尽管她承诺将继续包括帮助墨西哥最贫困的人在内的许多政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演讲中，Sheinbaum感谢洛佩斯是一个“让我们的国家变得更好”的“独一无二的人物”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为批评Sheinbaum作为洛佩斯“傀儡”与性别歧视有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们无法相信她将做出自己的决策，我认为这是她身为女性的标志，”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;据世界卫生组织周六表示，旨在就更好地抗击流行病的全球协议达成一致的谈判，旨在于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;194个WHO成员国在过去两年中一直在就一项可能在新冠肺炎承认中失败后，增加流感大流行前后合作的协议进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但谈判因富裕国家和较贫穷国家在诸如疫苗共享和准备等方面争议严重而被延长，最初预计本周达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，各国确实在平行协议上达成一致，以更新现有的依法约束的健康规则，即国际卫生条例(IHR)，其中包括对最严重的全球性健康危机进行改动的新类别“公共卫生紧急状态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的决定体现了成员国的共同愿望，以保护自己和世界人民，免受公共卫生紧急情况和未来流行病的共同风险，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生健康部部长Xavier Becerra周六表示，”通过这份协议，我们采取步骤来追究各国的责任，加强措施以防止疫情蔓延，从而威胁到美国及其安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的改变旨在加强世界对新病原体的防御措施，根据WHO数据，在COVID-19大流行期间，全球超过700万人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志，2023年2月2日，卢塞恩-奥里特通讯社/Denis Balibouse独家照片)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>