<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 13:59:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受另一名囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪舍中杀害毒瘾者和卖淫女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名受害女性的部分遗体在他位于温哥华郊外的破败物业中被发现而被判有罪。政府检方在他被判终身监禁后撤回了额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在本月19日被袭击后在魁北克监狱中死亡，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，她们在过去的十多年中从温哥华市区贫困且毒品泛滥的大温东区社区消失。直到2002年初皮克顿被捕，这些女性失踪事件才得以曝光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场所在的波特库克林区，大约25公里东侧，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿曾撰写的一本书在亚马逊上架后数小时内就被撤下。皮克顿在书中声称自己无罪，认为自己被警方陷害，温哥华太阳报当时报道了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此书的出版商向亚马逊请求删除此书，并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件始于新西敏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在一所未标明日期的电视新闻中在他位于波特库克林区的家中。路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球抗疫协议的会谈将于2025年完成，如果条件允许，可能会更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国历时两年谈判，旨在达成一项协议，以增强大流行病前后以及期间的合作。这一协议是在认识到新冠疫情期间合作不足后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初希望本周达成协议，但在疫苗共享和准备方面存在分歧，尤其是在富裕国家和较贫穷国家之间，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国在此过程中达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规定，即《国际卫生条例》（International Health Regulations, IHR），其中包括一种新的“公共卫生紧急情况”类别，用于描述最严重和最具全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定证明，成员国共同希望保护自己的人民以及世界的人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长巴谢拉周六表示：“通过这项协议，我们朝着承担国家责任以及加强在爆发威胁美国及国家安全之前阻止疫情传播的措施迈出了一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该全球卫生规则的变动旨在加强世界对新病原体的防御，据世卫组织数据，新冠疫情期间已超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志，2023年2月2日。路透社/德尼·巴利博斯/档案照/档案照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非国大（ANC）党在大选中的最糟糕表现后，将被严重影响。尽管这场大选的投票率仅达到约71%，但结果显示，非国大的得票率低于42%，相较2019年上一次大选时的57.5%，跌幅显著，这是非国大自种族隔离结束以来首次未能获得过半数选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举成绩显示，非国大在全国约71%的投票站的得票率不足42%，首次未能获得过半数选票。这意味着母亲自由斗争运动将不得不与一个或多个较小政党协商联盟或其他形式的协议以治理国家，可能需要做出政策让步或放弃一些关键内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为前工会领袖转变为企业家的拉马福萨，预计将面临反对党和党内批评者的辞职要求，但一位非国大高层官员支持他继续留任，分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前没有能明确接替拉马福萨的人选。”政治学教授安东尼·布特勒说，他曾在非国大撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中获得最高支持率的政治人物，内部分化可能会使动员反对他变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就非国大在此次大选的表现发表评论。他的新闻发言人表示，他将在本周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的一份调查报告中，拉马福萨因指控在其狩猎场家具中藏有大量现金而可能涉及不当行为，被警告可能需要承担责任。他否认了这项指控，并随后在当年晚些时候获得了为期五年的非国大领导人新任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被视为对非国大迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪率和电力断供等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选非国大领导人，承诺重塑党内形象并振兴经济，此前他的前任雅各布·祖马在九年的任期内因丑闻、腐败和经济衰退而备受质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在成为国家领导人后的最初几周内，最初的喜悦很快变成了失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，丑闻仍然围绕着非国大高层官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中的这份决定性打击来自于他的对手祖马，后者支持新党姆基武诺·莱斯威克（uMkhonto we Sizwe），该党出人意料地表现良好，严重影响了非国大的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和非国大的棋局逼入了绝境。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省是多么脆弱。”政治分析师拉尔夫·玛特赫加表示，“这是拉马福萨项目结束之时……你不可能在选举失败后期待一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被批评为在关键改革问题上优柔寡断，以免进一步加剧党内的分歧，这与他在1980年代作为工会领袖时的果敢作风截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他的妥协技巧，并称赞他在推动南非作为“全球南方”的代表国中所发挥的作用，这意味着中低收入国家的团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，本月，法官裁定以色列必须暂停对加沙城拉法的军事行动，但以色列坚决否认这些指控并继续进行针对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调非国大过去30年的成就，但批评者指出，他对解决南非面临的一些最大挑战提出的方案甚少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前夜的非国大的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在开普敦索韦托参加投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长  meanwhile OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气勘探商继续遵守减少支出以提振产量的承诺，这或使全球最大原油生产国的产量增长速度在2024年放缓，从而减轻OPEC+在本周周末扩大原油供给削减的经济压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新推动非OPEC国家的原油供应量增长，成为驱动全球原油供应增长的关键力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增幅超过每天100万桶，达到每天1293万桶，超出政府在2023年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC与OPEC+成员国削减原油供应以弥补美国及其他非OPEC国家产量上升的举措，导致总削减量达到每天586万桶，即全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一个复杂协议，该协议将使该组织能够将部分减产计划延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+本周日会议召开之际，美国产量增加将继续推动非OPEC+原油产量的增长，但相比2023年将构成较小威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶。这一预测与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶。三位是最受瞩目的预测机构，均远低于去年的预计数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求将增长220万桶/日，超过非OPEC+成员国供应增长约100万桶/日。这相当于OPEC+原油需求比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月的月度研究报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期2024年全球原油需求增长将仅为110万桶/日，并且OPEC原油需求总量将不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国原油总产量变化不大。4月份产量约为每天1313万桶，较去年12月下降了约1.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国石油勘探商今年不太可能再次超出预期，即使国际油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持保守和节制的态度，”合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“印象深刻的是，在当前价格水平下，活跃钻机数量没有进一步上涨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司正在维持资本支出平稳，并推迟对其钻机的升级，以适应更为平缓的钻井增长。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前缺乏以这一速度增长的意愿，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商因其在页岩领域的巨额支出导致增长迅速但回报有限而受到投资者的压力，因此限制了其增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长在一定程度上得益于部分私营勘探商，他们通过钻更长的井和使用压裂技术在同一时间从更多的井中生产石油来提高生产率，并在此过程中被纳入产业整合浪潮之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期发生了产业整合，但预计尽管如此，由于钻井和完井效率的持续改进，当前的油价仍将有助于美国总体石油产量增长，”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预期今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际业务收入增长18%，而北美业务收入下降6%，部分原因在于产业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点已转向更严格的资本纪律，导致市场反应不同，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续可选性减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导2024年的石油和液体产量增长。EIA 3月份的数据指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会接受美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在美国德克萨斯州Permian盆地附近Wink的Oasis Petroleum租借的地钻台操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;这是Oasis Petroleum在德克萨斯州Permian盆地附近Wink拥有的地钻台操作室航拍的照片。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这项新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的第二天了，”拜登说。他在选举年承受着必须停止加沙冲突的压力，这场冲突现在已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他方进行调停的旨在为以色列和哈马斯武装组织之间达成停火协定进行的谈判一再停滞，双方均指责对方抵触进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文周五表示，由于以色列最近在拉法地区的军事进展，特拉维夫政府提出了这一提议，并敦促外交官们就加沙停火协议提案与哈马斯进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前的几天，前总统唐纳德·特朗普被判34项重罪，这也凸显了两名候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提案分为三个阶段，与之前的提案不同，因为停火将在双方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火协议期间，以色列军队将撤离加沙城镇，释放包括老年人和女性在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有人不会同意这项计划，并且将要求战争持续下去。一些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，而人质对此并不重要。但我想要求以色列领导层为了这个协议站出来，不管来自各方的压力如何，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的唯一一个美国人，作为在战争期间唯一一个访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接支援以色列的人，今天我要问大家，让我们从这个关键的时刻退一步，想一想它失去后会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国一位高级官员匿名对记者表示，以色列能够提出这项新建议，因为他们在战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机终结的道路。这是一个详细列出的四页半协议，”该官员说。“这次谈判得到了详尽的协商。现在摆在桌面上的是这场进程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒称，拜登周五的演讲非常具有戏剧性，并将其解读为试图直接向以色列民众发声。以色列第12频道中断了晚间新闻节目，直接播出了拜登的演讲。以色列的审查机构此前曾禁止泄露这一提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，该提议比之前的做法更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性不容忽视，但远低于过去，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正转向对以色列的不利，苏里说，这可能促使以色列希望立即停止冲突，同时还需要考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提案提议，以释放生病、老年和受伤的人质，换取为期六周的停火，该停火可在允许更多援助进入封锁地区的情况下延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯提出的结束战争要求而瓦解，随后以色列在拉法地区加强了军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告知调解人，在当前持续的军事行动中，它不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成一个完整的协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与包括在加沙囚禁有公民的17个国家的外交官进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈愤慨，但并未逾越美国切断对以军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了一段纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们刚刚看到了拉法这个地方因以色列打击后发出的可怕火焰，这是一个针对哈马斯的攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙实施军事行动以来，已有超过36,280人丧生，根据以色列的统计，火箭袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中微妙加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是美国介入这场已持续两年的冲突的一个微妙而重要的步骤。专家表示，这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在太大的风险，担心这可能引发直接冲突，特别是核武大国俄罗斯的直接干预。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他禁止向乌克兰提供高级武器的美国禁令相吻合，这些禁令近年来也已逐步取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击俄罗斯部队，这些部队正在边界对面攻击乌克兰或准备攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这允许前线的乌克兰士兵可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区加固之前，将其推进回该地区，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示，该研究所位于基辅，是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅需要将其部队从东部顿巴斯地区的关键战场调开的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将不得不在交战中处于守势，并重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌方在5月13日与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown进行的一次安全视频会议上，提出了在其与俄罗斯交界的哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown为此提出了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登提出了这一建议。官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯国土上安全反击俄罗斯军队的袭击。拜登政府在那次会议后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基于5月20日对路透社表示，乌克兰希望其合作伙伴能够采取这一行动，但他当时表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止对俄领土发动打击的规定，将其作为安全 hub 来向哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以停留在边界附近。它可以保留防空系统、电子战、指挥与控制系统等，这可能提供了一定程度的安全感，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家指出，仅凭此项决定短期内不太可能改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会显著改变前线的移动情况。但它将使俄罗斯难以继续这种跨境操作，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行对哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的力量生成足够的战斗能力，以从东北部有效地威胁哈尔科夫，”他补充说。“要这样做，他们必须撤离东线作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京此前警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌方似乎准备在未来的几周和几个月里寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的进展困难的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，据路透社报道，泽连斯基在一篇采访中呼吁美国批准向俄罗斯境内深处目标发射导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变。但它是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和政府官员将会争辩下一步需要什么：袭击更广泛的、可能是威胁哈尔科夫以外目标的地点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在法国布拉格发表讲话时未具体说明拜登政府是否可能扩大政策，允许向俄罗斯其他地方发动打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在一样采取必要措施，适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;火灾扑灭者在俄罗斯导弹袭击严重毁坏的儿童和青年体育骑马学校的工作现场工作，该袭击发生在俄罗斯对乌克兰的攻击期间，地点为乌克兰哈尔科夫市外的马拉达尼柳卡村。路透社/瓦伦丁·奥捷任科 2024年5月30日。来源图片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台迅猛发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这一复杂方案引起分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行是加密市场冒险行为的最新迹象，随着价格反弹和交易者寻找收益的欲望加大，市场风险不断增大。比特币，最大的加密货币，接近历史最高价，而排第二的以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上——这一数字较六个月前翻了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明重质押是为扩展长久以来名为“质押”的加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机进行结算和验证谁拥有哪种加密货币。在此过程中，加密货币代币的所有者允许自己的资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去立即访问其代币的权利，但将获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户一些新的加密货币来代表他们质押的加密货币。而通过重质押，代币持有者可以将这些新代币再质押到不同的基于区块链的计划和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这个做法还不够成熟，尚未完全理解其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果代币作为担保的资金被用于加密贷市场的质押中，可能会导致借贷市场无休止的循环，当所有用户同时试图退出时，可能会对更广泛的加密市场造成不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有担保的资产再担保都不是理想的办法，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：以太坊区块链的质押回报通常在3%-5%之间，分析师表示，重质押的收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是风险较高的去中心化金融（DeFi）领域的新发展之一，其中加密货币持有者投资于实验性方案以期在不需出售的情况下，获得较大的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台预期未来奖励或其它空投奖励（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自己新创建的令牌“EIGEN”。用户希望该令牌在未来能够有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，这被形容为“极其投机的免费资金”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，“他们现在预想会被奖励，但不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是美国华盛顿大学的前助理教授，也是曾领导印度首个由学生设计的微型卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场平台，连接潜在质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer上重质押其代币并生成新的代币来代表这些重质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的担保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与其他玩家之间没有任何正式关系……这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带有“隐藏的风险”——如果重质押代币被用于加密借贷，可能会出现强制清算和市况低迷时的更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，当时被用作抵押的加密代币随着Terra和Luna代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将自己的平台与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押而在借贷协议，”他说，“借贷协议定价风险出错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出质押协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直对加密货币世界可能导致更广泛的金融市场出现损失的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，从重质押问题传染到传统金融市场的重要风险几乎没有，”S&amp;P全球评级的数字资产分析师Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融有关联，重质押也越来越为机构投资者所接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody观察到，机构投资者显著对加密货币质押感兴趣，但认为重质押目前超出了其承受范围，首席风险官Anoosh Arevshatian表示难以建立一套“纸面”追踪资产去向和收益分配的系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户的加密资产进行质押，并预计“一个新的重质押生态系统会形成”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after罪名成立</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄影机时，传达了一个既适合其法律斗争也适合其政治斗争的信息：他准备迎接战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新泽西州一家陪审团裁定他因伪造文件隐瞒支付成人电影明星封口费的指控而有34项罪名成立的一天后，这位共和党总统竞选人一口气列举了他的对手和不满之处，言语愤怒而杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔chemy为“狡诈”和“魔鬼”。他形容民主党的乔·拜登，这位他在11月5日选举中的对手，是“我们国家历史上最糟总统”。他猛烈抨击作证指控他的证人、投票弹劾他的国会成员，以及他口中非法涌入的移民——这进一步回响着他竞选集会上的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选捐款，并将面临的挑战描绘得比个人困境更为重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说中经常夹杂着幽默，但此次演说基本上是沉闷的。新闻发布会上，特朗普仅携带了一份小型讲稿。在演说结束时，他没有回答问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一同退下讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也猛烈抨击司法体系及其认为可能引起对特朗普犯罪之事的任何暗示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人彼此视对方为国家威胁的竞选中，拜登团队将特朗普的言论视为其不适任的又一有力证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一场混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普在自我声讨的狂言中诋毁美国司法体系，让人看得一目了然：此人不适任美国总统的职位。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是冤假错案——周四向他的竞选捐款了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台上创纪录的一天筹款纪录，WinRed是处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于特朗普在整体筹款方面落后于拜登，他的竞选团队试图保持筹款节奏，在周五发动了一系列看似预示着未来的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信这样写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有一条短信在特朗普的新闻发布会后 大声宣称：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及其组织都在前总统身后站台，声称这次审判有缺陷，不应提起这些指控，陪审团成员多为民主党重镇曼哈顿出身因而有偏袒，而法官存在偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员的谴责不够迅速和有力时，特朗普的支持者和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉切维塔对一个在社交媒体平台X上发布帖子支持陪审团判决的社会组织进行了冷嘲热讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有……”拉切维塔在X平台上发文道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也对曾经的中道共和党州长、马里兰州参议员候选人劳瑞·霍根进行了攻击，他在判决前曾警告美国人“不要将更多激化党派对立的言论泼油上火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选，”拉切维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受路透社与宾夕法尼亚州和佐治亚州选民的采访中，几位受访者称特朗普的定罪让他们在11月的选举中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能会损害他在与拜登的重赛中在多个摇摆州的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来更像是特朗普本人，称这只是出于政治目的，目的是让特朗普远离竞选舞台，并尽可能减少他对竞选的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治烟幕弹，只为伤害他，并尽可能将他置于竞选战场之外。”来自佐治亚州玛丽埃塔、62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么干，就能对任何人这么干。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，距离其因伪造商业文件掩盖2016年支付给成人电影明星斯TARTLORD的封口费的刑事判决不足一天。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbaum 赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦邦获胜，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师兼离任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。洛佩斯奥夫拉多尔的亲贫政策提升了其民调支撑，助力席尔瓦邦当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦邦&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥原市长，据墨西哥选举机构快速计票结果显示，赢得了约58.3%至60.7%的选票。这一得票率将创墨西哥民主史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟预计在国会两院均获得超过三分之二的多数，这将使该联盟能够无反对党支持通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;是反对党候选人，在初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后，她承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥第一位女性总统，这在共和国成立200年来头一次发生，”席尔瓦邦对支持者说，支持者欢呼“总统、总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦邦的胜利是墨西哥的一大进步。这个国家以粗犷文化著称，是世界上天主教第二大国，多年来推动传统的价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自历史上美国、加拿大和墨西哥的第一次由女性赢得的普选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过，有一天我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔，蒂拉斯帕州的一名席尔瓦邦支持者，说。该州是墨西哥面积最小的一个州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此之前，我们甚至没有投票权，或听从丈夫的话投票。感谢上帝，这种情况改变了，我能够亲身经历这一切，”蒙特伊尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦邦面临的道路复杂。她必须制定提升民众福利政策的计划，同时继承巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将财政负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要改进安全局势，但详细乏陈。这次选举是有史以来墨西哥最暴力的选举之一，有38名候选人遇刺，很多人认为在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪团伙扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举日当天，普埃布拉州的两个投票站发生人员死亡事件。洛佩斯奥夫拉多尔任期内命案超过18.5万起，超过墨西哥现代史上任何一届政府，尽管凶杀案率缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善执法和减少有罪不罚方面做出彻底的投资，否则席尔瓦邦将难以实现整体安全状况的显著改善，”独立南美政治风险分析师纳塔纳尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥市市长选举，在初步计票结果显示该党胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国就移民流动和毒品走私合作的紧张谈判，尤其是在美国福坦明诺成瘾危机趋势下，以及候任总统可能是唐纳德·特朗普的情况下，谈判预计将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在墨西哥，新总统的任务包括应对电力和水资源短缺、吸引制造业回迁等。这也包括将供应链靠近主要市场的近岸趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦邦还将不得不解决佩梅克斯（Pemex）的问题，该公司是墨西哥国家石油公司，生产已持续20年减少，并且深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它不能是一个无底洞，你不断投入公共资金，公司却永远无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。“他们需要重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻番，减少贫困，并监督货币升值和低失业率等成功，这些成功使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦邦承诺要进一步扩大福利计划，但目前墨西哥财政赤字较大，央行预期2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔竞选期间笼罩选举，试图将投票变成对其政治议程的全民表决。席尔瓦邦否认反对派声称她是“洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺继续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，席尔瓦邦感谢了洛佩斯奥夫拉多尔这位“将我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师弗莉·里奥斯认为，指责席尔瓦邦将成为“洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡”可能与 sexism有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她将做出自己的决定是难以置信的，我认为这跟她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;照片记录了这一历史性事件：&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="席尔瓦邦赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：墨西哥执政党MORENA的总统候选人克劳迪娅·席尔瓦邦在打败选举后与支持者互动，墨西哥城，2024年6月3日。REUTERS/ Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="席尔瓦邦赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：墨西哥执政党MORENA的总统候选人克劳迪娅·席尔瓦邦在赢得大选后的支持者表达，墨西哥城，2024年6月3日。REUTERS/ Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：选举结果公布后，支持者们在墨西哥城Zocalo广场悬挂“总统克劳迪娅·席尔瓦邦”横幅庆祝，2024年6月2日。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦兹在选举日结束投票后发表讲话，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：选举日，工作人员关闭投票站，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：选民在大选日在墨西哥城投票站排队投票，2024年6月2日。REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：墨西哥锡那坎坦日内，选民在大选日投票站投票，2024年6月2日。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：选举日，墨西哥城选民在投票站投票后展示涂有墨水的手指，2024年6月2日。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦兹选举日在投票站外拍照，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：选举日，工作人员在投票站准备，墨西哥萨尔瓦多·奎亚拉纳，2024年6月2日。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：选举日，来自查亚瓦哈州诺罗加奇镇的鲁马里女性在投票站投票，2024年6月2日。REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：选举日，墨西哥城选民在投票站完成投票展示涂有墨水的手指，2024年6月2日。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：选举日，乘客在墨国内托·胡尔萨国际机场投票站投票。墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：选举日，墨西哥城圣安德烈斯拉拉南萨尔选民在投票站投票。2024年6月2日。REUTERS/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：选举日，墨西哥城乘客在投票站投票，2024年6月2日。REUTERS/Ivan Arias&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：选举日，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和妻子贝蕾兹·古铁雷斯·穆尔尔前往投票站投票，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：选举日，选民支持反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦兹的标牌在投票站前排队，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：选举日，工作人员在投票站准备，萨尔瓦多·奎亚拉纳，2024年6月2日。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：选举日，墨西哥城选民在投票站前排队。2024年6月2日。REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：墨国内政区五月31日为大选日做准备，REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：墨西哥城五月31日前，人们走在下周日大选日的商业区内。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：大选日前一天，政府宣布禁止销售酒精，一家商店被塑料包裹并贴上“由于禁酒令禁止出售酒精”标志。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>