<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 03 Feb 2025 16:20:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>联合国机构报告称，俄罗斯对被俘乌克兰士兵的处决案例激增</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/un-body-reports-alarming-rise-russian-execution-captured-ukrainian-soldiers-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;联合国人权监控任务小组记录了自2024年8月底以来，在乌克兰战争期间，俄武装部队逮捕的乌克兰士兵中有“令人震惊”的死刑案件增加。该小组于周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰任务小组称，自8月底以来，该小组共收到79起执行死刑的报告，涉及24起单独事件。国际人道法禁止对战俘和伤员执行死刑，并将其视为战争罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多向俄武装部队投降或在实体支配下的乌克兰士兵当场被枪杀。目击者还描述了对无武装和受伤的乌克兰士兵进行屠杀的情景。”任务小组在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社要求俄罗斯国防部和乌克兰官员发表评论，但尚未收到回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构获得了乌克兰和俄罗斯来源发布的执行死刑或尸体照片视频材料，并进行了详细的目击者访谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构表示，所报告的执行死刑事件发生在俄罗斯进攻行动正在进行的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任务小组负责人Danielle Bell表示，一些俄方官员“明确呼吁对被俘的乌克兰士兵进行不人道的对待，甚至处决。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构还记录了乌克兰武装部队在2024年执行一名受伤和丧失战斗能力的俄方士兵的情况，但未提供详细信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰检察机关此前表示，正在调查多起俄军对乌克兰军事人员进行执行死刑的案件。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被俄占领期间死难者的无名坟墓，位于基辅郊外布恰镇的公墓中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4QO2YRMW3FIATDTSYLOUJTEYKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年3月30日，乌克兰布恰镇，俄罗斯袭击乌克兰一周年之际，于俄占领期间被杀的无名死者棺木位于布恰镇公墓中。REUTERS/Gleb Garanich/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:54:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/un-body-reports-alarming-rise-russian-execution-captured-ukrainian-soldiers-2025-02-03/</guid></item><item><title>独家：两名俄罗斯消息源称，沙特阿拉伯和阿联酋可能成为特朗普与普京峰会的举办地</title><link>https://www.reuters.com/world/saudi-arabia-uae-seen-possible-venues-trump-putin-summit-two-russian-sources-say-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯将沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国视为可能举办美国总统唐纳德·特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会面峰会的场所。据两位参与讨论的俄罗斯消息来源向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他将尽可能快地结束乌克兰战争，并表示愿意与普京会面。普京祝贺特朗普当选，并表示愿意与特朗普讨论乌克兰和能源问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯官员多次否认与美国直接接触以准备唐纳德·特朗普与弗拉基米尔·普京之间的通话，该通话将预其中俄两国总统随后在今年晚些时候的会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据两位俄罗斯消息来源透露，近期，有高级俄罗斯官员访问了沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国，但两位消息来源均匿名，因为情况敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位消息来源指出，俄罗斯国内仍有一些人反对这一想法，一些外交官和情报官员指出，沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国与美国在军事和安全方面的紧密联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国未就此事做出回应。克里姆林宫拒绝置评。然而，特朗普和普京与沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国的统治者关系友好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周日表示，其政府已安排与包括乌克兰和俄罗斯在内的多方会面和谈判。当被问及这些言论时，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，接触是“显然已计划好的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼是特朗普上任后首位接通报晓的外国元首。他在达沃斯世界经济论坛通过视频连线演讲时称王储是一名“非常出色的人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗拉基米尔·普京于2023年访问沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国，并在去年九月表示感谢穆罕默德·本·萨勒曼王储对促成冷战以来最大的美国与俄罗斯交换囚犯一事帮助良多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2015年起，穆罕默德·本·萨勒曼王储首次访问俄罗斯以来，普京与穆罕默德·本·萨勒曼王储（简称“MbS”）之间建立了密切个人关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该关系帮助世界上最大的两个石油出口国领导人在达成和维持OPEC+能源协议方面取得成功。特朗普呼吁沙特阿拉伯和OPEC降低油价，这可能成为俄罗斯在谈判中的一种筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆罕默德·本·萨勒曼王储和阿联酋总统穆罕默德·本·扎耶德·阿纳哈扬在这场乌克兰战争中保持中立，未加入西方对俄罗斯的批评和制裁行列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位领导人分别与乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基保持定期联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆罕默德·本·扎耶德·阿纳哈扬在战争期间多次访问俄罗斯。在2024年10月的最后一次访问中，他表示准备支持寻找乌克兰和平的努力。阿联酋也成功地促成了囚犯互换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国均未加入国际刑事法院，法院已向普京发出逮捕令，这导致他无法访问包括巴西和南非在内的一些国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前阶段，俄罗斯消息来源排除了作为举办地的土耳其的可能性。作为北约成员国，土耳其在2022年3月举办的旨在和解俄乌矛盾的会谈失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯 analyst 芳德拉·卢卡扬诺夫，瓦尔代讨论俱乐部的重要科学负责人，经常与普京会面，他认为特朗普和普京几乎没有其他选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“几乎整个西方都站在乌克兰一边，因此，过去常用来举行此类会面的场所，例如赫尔辛基、日内瓦和维也纳都不合适。”他在被路透社引述时这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢卡扬诺夫指出，虽然沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国扮演着极其重要的角色，但两者都是美国的亲密盟友，这种情况下，俄罗斯方面提出了疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，作为谈判场所，这也是可以理解的。”他补充说。卢卡扬诺夫拒绝就此事接受路透社的评论。&lt;/p&gt;

![特朗普-普京赫尔辛基峰会](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2AGEWLMCD5MUBPR4OOIVRABTJU.jpg)
&lt;figcaption&gt;美国前总统唐纳德·特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在2018年7月16日于芬兰赫尔辛基举行的会议。路透社/凯文·拉马尔克/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 10:18:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/saudi-arabia-uae-seen-possible-venues-trump-putin-summit-two-russian-sources-say-2025-02-03/</guid></item><item><title>东乌克兰准军事领导人在莫斯科炸弹爆炸中丧生</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/one-killed-blast-moscow-residential-building-tass-reports-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;据俄塔斯社和俄罗斯其他媒体报导，眼下身居乌克兰东部的亲俄民间武装领导人阿门·萨克西扬，在莫斯科一栋豪华公寓楼的部分区域发生炸弹爆炸时丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄塔斯社称，这起爆炸是精心策划的刺杀行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据俄罗斯媒体报道，当萨克西扬陪同其保镖进入位于莫斯科河畔的“红帆”公寓大楼地下室时，炸弹突然爆炸。该大楼距克里姆林宫仅12公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名保镖丧生，另有三人受伤，据《商业周刊》报导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄塔斯社援引警方官员的话说，“对萨克西扬的暗杀有周密的计划，且是按指示实施的。调查人员目前正试图确定这起犯罪的幕后指使者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯电报频道“Baza”公布的视频显示，该建筑物的大堂损坏严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现场的路透社记者目击了炸裂的窗户，且有一架直升机正将伤者撤离，现场有大量的警察巡逻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，乌克兰国家安全局（SBU）将萨克西扬描述为顿涅茨克地区的犯罪头目，并表示已正式指控他参与并支持“非法武装团体”。该机构说，大部分顿涅茨克地区自2014年起已被莫斯科控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mediazona”报道指出，身为亚美尼亚人的萨克西扬长期是顿涅茨克地区克洛奇夫卡市有组织犯罪的头目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，该机构表示，他组建了一个亲俄的地方武装部队，并策划前线部队的物资采购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mediazona”还报导称，2022年，萨克西扬在顿涅茨克地区创立了一个由其同族亚美尼亚人组成的亲俄准军事单位，与基辅的军队对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，乌克兰表示，他们打击了莫斯科一栋公寓楼外的俄罗斯将军伊戈尔·基里洛夫的车，并在炸弹爆炸中将其击毙。乌克兰周一并未对此爆炸事件作出立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="莫斯科住宅楼爆炸现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKFWCSS4MNIVXKVQKV5EWH5WWM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKFWCSS4MNIVXKVQKV5EWH5WWM.jpg" alt="莫斯科住宅楼爆炸现场" /&gt;  
俄联邦警察在莫斯科一栋住宅楼爆炸现场工作（2025年2月3日）。路透社/尤根尼娅·诺维珍娜
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="莫斯科住宅楼爆炸现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6AD7MJYFMBMCXB7KBPB6NJJ5D4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6AD7MJYFMBMCXB7KBPB6NJJ5D4.jpg" alt="莫斯科住宅楼爆炸现场" /&gt;  
俄联邦警察在莫斯科一栋住宅楼爆炸现场工作（2025年2月3日）。路透社/尤根尼娅·诺维珍娜
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="莫斯科住宅楼爆炸现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5ZEQ2JCGHFNZNDECDPHNCAIFPM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5ZEQ2JCGHFNZNDECDPHNCAIFPM.jpg" alt="莫斯科住宅楼爆炸现场" /&gt;  
莫斯科住宅楼爆炸现场交通警察巡逻（2025年2月3日）。路透社/尤根尼娅·诺维珍娜
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="莫斯科住宅楼爆炸现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVZPSWFUTRP4DGANRQPSCQPDTY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVZPSWFUTRP4DGANRQPSCQPDTY.jpg" alt="莫斯科住宅楼爆炸现场" /&gt;  
救援直升机在莫斯科住宅楼爆炸现场附近飞行（2025年2月3日）。路透社/米哈伊尔·安东诺夫
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="莫斯科住宅楼爆炸现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UNGS46LAXFO6JH5KG3MBOTMGYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UNGS46LAXFO6JH5KG3MBOTMGYA.jpg" alt="莫斯科住宅楼爆炸现场" /&gt;  
俄联邦警察在莫斯科住宅楼爆炸现场附近巡逻（2025年2月3日）。路透社/尤根尼娅·诺维珍娜
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="莫斯科住宅楼爆炸现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XXC4E7BFYFM5FL7PSTSUWX6WWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XXC4E7BFYFM5FL7PSTSUWX6WWE.jpg" alt="莫斯科住宅楼爆炸现场" /&gt;  
俄联邦警察在莫斯科住宅楼爆炸现场工作（2025年2月3日）。路透社/尤根尼娅·诺维珍娜
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 07:31:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/one-killed-blast-moscow-residential-building-tass-reports-2025-02-03/</guid></item><item><title>大规模枪击事件令巴尔干地区震惊，但非法枪支依然泛滥</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/mass-shootings-horrify-balkans-illegal-guns-still-thrive-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;维斯娜·佩乔维奇在2022年她女儿和两个孙子在科蒂纳镇遭大规模枪击事件中遇难后，誓言要减少黑山的枪械暴力。然而，2023年1月1日的新闻给她的希望带来了打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一家酒馆的斗殴事件触发了又一轮遍及黑山这个迷人的旧都心的暴力浪潮。一名持非法枪支的枪手杀害了13人，然后自戕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须再次忍受所有恐怖的回忆。”佩乔维奇女士，现年63岁，这位已在过去三年内推动黑山政府实施更严格枪支控制法律的人士，如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们再次感到挫败，尽管我们全心全意地努力却没有成效。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑山总理米洛耶克·斯帕吉奇宣布了更为严格的枪支管控措施，包括更严格的许可考试。他还为非法武器的持有人提供了两个月的时间，以自由地上缴武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但西方巴尔干国家此前实施的有限枪支管控措施的成效表明，要彻底消除这一区域内数百万遗留的武器遗存及其悠久的武器拥有文化所导致的暴力行为，难度非常大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便政府通过了更为严格的规定，许多财政拮据的国家由于缺乏执行资源或意愿，往往无法有效实施相关法案，三位专家如是表示，部分原因是枪支交易常由有权势的犯罪团伙控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们称，这种无所作为助长了区域内及邻近欧洲联盟的安全隐患，而这些巴尔干武器往往最终会流入欧洲联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不仅要有良好的法律，还要有能力维持并执行这些法律。”布鲁塞尔弗兰德和平研究所所长尼尔斯·杜凯特如是说，该研究所是独立研究机构，隶属于弗兰德议会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“打击非法枪支是一项极其困难的任务，我认为我们还必须进一步努力。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑山已有一个针对非法武器的长期宽恕计划，有十多万件武器被上缴。一些被上缴的武器被用于制作名为《和平之鸟》的纪念碑，坐落于首都波德戈里察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，此计划未能有效阻止非法市场的获取。自2022年枪击事件之后，佩乔维奇继续为更为严格的枪支管控立法激战，并助力提出《马克奥和玛桑法案》，该法案是以她已故的孙子命名的。该法案从未获得通过，但今年提出了一份更为严格的立法草案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“购置枪支对于在此处的人来说就像在商店买面包一样容易。”佩乔维奇女士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1990年代，南斯拉夫的瓦解触发了一系列血腥的民族冲突，大量武器遗留在西巴尔干地区，包括黑山、塞尔维亚、科索沃、波斯尼亚和黑塞哥维那、阿尔巴尼亚和北马其顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士的《小型武器调查》项目最新数据显示，只有大约一半的武器被收集或销毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年1月27日，距总理斯帕吉奇呼吁上缴非法武器已有三周，黑山民众已上缴1,535件武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，2023年塞尔维亚采取了类似行动，民众交出了82,000件武器，近400万发弹药及约26,000件爆炸物。在此前两次大规模枪击事件之后，武器被大量上缴。波斯尼亚在近年来也有类似的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们对这些努力表示赞赏，但相关统计数据引发了一些成功的疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据创新型东地中海区域安全与合作倡议的数据，在同一时期，包括事故、自杀、威胁和暴力犯罪在内的地区枪支相关事件的数量上升了超过70%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同期，不包括自杀的枪支相关死亡人数保持相对稳定，大致在每年100至150人之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合国毒品和犯罪问题办公室的数据，在西巴尔干地区的枪支犯罪致死率比欧盟最大国高出至少30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴尔干地区的非法武器黑市也影响到其他地区。据联合国毒品和犯罪问题办公室称，这些武器在世界各地都以低廉的价格受到追捧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“西方巴尔干地区的武器曾在2015年和2016年欧洲发生的几起恐怖袭击中被使用，且继续在各地的多种犯罪行为中被使用。这令人关注。”联合国毒品和犯罪问题办公室在给路透社的问题书面回应中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些变化可能有助于改善现状。2022年，西方巴尔干国家同意与欧盟协调枪支法律，并打击非法武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据波斯尼亚间接税管理局预防走私和犯罪专家顾问达沃·伊利奇介绍，在联合国支持的赫尔梅斯项目框架下，波斯尼亚加强了邮政和海关检查，拦截了目的地直指日本和美国的武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管有所减少，但非法武器走私和非法贸易问题依然存在。”伊利奇说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑山，一个拥有61.6万人口的旅游胜地，吸引着许多富裕的欧洲游客，他们被该国的山脉、山谷和亚得里亚海岸线所吸引。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地也热爱枪支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强大的枪支文化源于与土耳其、威尼斯和奥地利的世纪战争。如今，黑山的人均枪支拥有量在全球位居第三，平均每百人有39.1支枪，据小型武器调查项目的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1910年，为了强化自己的小军队并震慑入侵者，黑山国王尼科拉·佩特罗维奇一世颁布法令，要求所有男性公民购买一把右轮手枪，即蒙特内哥罗手枪。这把手枪后来成为传统服饰的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与枪支的亲近感无处不在。在2023年1月1日枪击事件开始的酒吧旁，立着一座由古代火枪枪管制成的教堂栅栏，这些枪管是在19世纪从土耳其手中缴获的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隔着街道，两门大炮守护着曾经的皇家军事要塞入口。古老的武器装饰着镇内各家房屋、餐厅和酒吧的墙壁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;枪支控制措施在民众中很不受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我这一代人……在家里成长时，枪支已成为家庭的一部分。”科蒂纳大学犯罪学讲师维米尔伊·拉科切维奇说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种文化在该地区许多地方都被复制。据黑山警方介绍，科索沃拥有数十万件非法枪支，警方称枪击暴力在夏日婚礼庆典中加剧，人们会朝天空射弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一街道上的警察局有一幅壁画，描绘了一场婚礼场景：一个人在舞池中朝星空开枪，一个孩子在旁边注视。旁注写着：“婚庆时全心庆祝，但勿用枪支。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 08:06:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/mass-shootings-horrify-balkans-illegal-guns-still-thrive-2025-02-03/</guid></item><item><title>欧盟领导人将就应对俄罗斯和处理特朗普问题举行会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/eu-leaders-huddle-defence-against-russia-handling-trump-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;欧洲联盟领导人于周一聚集一堂，讨论如何加强欧盟针对俄罗斯的防御，并如何应对美国总统唐纳德·特朗普对其决定对加拿大、墨西哥和中国商品征收关税的反应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在布鲁塞尔一座宫殿改装的会议中心内，欧盟27国领导人将与北约秘书长马克·鲁特共进午餐，与英国首相基尔·斯塔默共进晚餐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔将此次为期一天的会议称为专注于防务政策的“退修会”，而不是正式峰会，旨在展开开放讨论而没有任何官方声明或决议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首场会议聚焦地缘政治及与美国的关系，这意味着特朗普通过征收关税对进口商品施加压力的举措很可能会上议程，特别是因为欧盟官员担心自己可能面临类似措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月20日再次就任美国总统的特朗普，在会谈中将是一个主要议题，因为他要求欧洲国家大幅增加国防支出，并减少对美国的依赖，以依赖北约安全联盟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普要求丹麦将格陵兰岛转让给美国的要求 – 以及他排除军事行动和施加经济压力的选项 – 也加剧了跨大西洋关系的紧张局势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟领导人预计将讨论未来几年所需军事能力和资金问题，并探讨通过联合项目加强合作的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“欧洲需要承担更多的防务责任。”科斯塔在致欧盟领导人的信中表示，“需要变得更加韧性、高效、自主且成为更加可靠的安全与防务行为者。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;融资讨论将尤其具有挑战性，外交官表示，许多欧洲国家的财政预算几乎没有为大额国防支出腾出空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些国家，如波罗的海国家和法国支持通过联合欧盟借款来投资国防。但德国和荷兰对此持坚决反对态度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据某些外交官称，一种妥协方案可能是通过贷款而不是赠款来为国防项目融资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，为应对2022年俄罗斯入侵乌克兰，在欧盟边境引发冲突后，欧洲国家开始增加国防支出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但许多欧盟领导人表示，他们还需要进一步增加开支。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/nato-wont-back-trumps-new-defence-spending-target-will-raise-its-sights-2025-01-10/"&gt;特朗普&lt;/a&gt;也表示，北约的欧洲成员国应将国内生产总值的5%投入国防；然而，目前没有包括美国在内任何联盟成员国达到这个水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据欧盟估计，去年欧盟成员国国防开支占国内生产总值的平均比例为1.9%，约为3260亿欧元（约合3344.8亿美元）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这比2021年有了30%的增长，但欧盟数据显示，这一增长掩盖了成员国之间广泛的差异性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;波兰和波罗的海国家是国防开支最密集的国家之一，华沙的国防支出占比超过4.1%，据北约估计。但意大利和西班牙等一些最大的欧盟经济体的国防开支要低得多，分别为1.5%和1.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（1美元 = 0.9747欧元）&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="非正式欧盟领导人退修会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5SUF6IWD2ZNGXDC5OBPNYLPKL4.jpg" /&gt; 
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔在布鲁塞尔比利时的埃格蒙特宫迎接立陶宛总理埃薇卡·席琳娜，该宫为非正式欧盟领导人退修会会场，2025年2月3日。     新华社/路透 图片来源：NICOLAS TUCAT/池&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="非正式欧盟领导人峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/26TE3LE6UVN27OYVJ3CPMHB5O4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    葡萄牙总理路易斯·蒙特内吉罗和法国总统埃马纽埃尔·马克龙在布鲁塞尔比利时的埃格蒙特宫出席非正式欧盟领导人峰会，2025年2月3日。 图源：路透社/耶夫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="非正式欧盟领导人峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/55M3GBGFCFOIZO7NOHZOUR75QA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    匈牙利总理维克托·奥尔班和新任比利时总理巴特·德·韦尔在布鲁塞尔比利时的埃格蒙特宫出席非正式欧盟领导人峰会，2025年2月3日。 图源：路透社/耶夫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="非正式欧盟领导人退修会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LC7G2GW3BRJQPAR7MVYD6QMFWM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔在布鲁塞尔比利时的埃格蒙特宫迎接拉脱维亚总理埃薇卡·席琳娜，该宫为非正式欧盟领导人退修会会场，2025年2月3日。 图源：NICOLAS TUCAT/池&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="非正式欧盟领导人峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3NUTL2B4SBJUZGXBWXCYNUM3PQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    西班牙总理佩德罗·桑切斯和欧盟外交与安全政策高级代表卡雅·卡尔拉斯在布鲁塞尔比利时的埃格蒙特宫出席非正式欧盟领导人峰会，2025年2月3日。 图源：路透社/耶夫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="欧盟与巴尔干国家领导人峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SGX2FGM2C5MILGFMJQ7QE47L6Q.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    欧洲理事会主席乔治·科斯塔出席欧盟与巴尔干国家领导人峰会，2024年12月18日，布鲁塞尔比利时。 图片来源：路透社资料照片/戈诺娜&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 05:02:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/eu-leaders-huddle-defence-against-russia-handling-trump-2025-02-03/</guid></item><item><title>特朗普计划援引 obscure 的 18 世纪战时法律以推动大规模驱逐行动</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-plans-invoke-obscure-18th-century-wartime-law-bid-mass-deportations-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普即将通过启用一项战时法律，以不经过法庭听证的方式驱逐涉嫌为帮派成员的移民，这一措施将考验他对移民打击政策的极限。这一广泛的权力可能大幅加速大规模驱逐行动，并可能导致未被控告犯罪人员的加入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在执政后，特朗普命令军事和移民官员在2月3日前做好准备，实施1798年的《外来敌人法》（Alien Enemies Act），该法最后一次使用是在第二次世界大战期间，当时因其被用来理解决定拘禁日裔美国人、日裔和意大利裔美国人而受到批判。此举很可能会面临法律挑战，但此举可能允许他绕过正当程序权利，迅速驱逐移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普，一位共和党人，在总统就职典礼上承诺将驱逐非法居留在美国的数百万移民，他辩称这是因为在乔·拜登担任总统期间非法入境人员激增所必须的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普发布了一系列行政命令，向支持大规模驱逐行动重调军事资源，并授权美国移民官员在学校、教堂和医院等地进行更多逮捕，包括那些即将实施的措施在平民及移民权益组织中极受欢迎但高度争议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但即便如此，特朗普政府也必须应对诉讼负担沉重的移民法院，该法院处理庇护申请通常要耗时数年。特朗普扩大了快速驱逐程序，即所谓的简易遣返程序，但该程序仅适用于在美国停留不到两年的人，并仍允许难民诉求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《外来敌人法》可能允许特朗普迅速遣返被认为属于“入侵或食人进攻”的移民——这是一次将该法律历来只在其战争期间被使用的手段用作非战争时期的尝试。共和党人经常将非法移民形容为入侵，并将移民描绘为危险的罪犯和“军事年龄阶层的人。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫在1月20日表示，它开始了一个过程，旨在将犯罪团伙和帮派，包括委内瑞拉帮派“阿拉瓜列车”（Tren de Aragua），指定为恐怖组织，并利用《外来敌人法》驱逐这些被指控的帮派成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数以十万计的委内瑞拉人在拜登总统任期内抵达美国，许多人是通过合法人道途径抵达的，因此遣返这些人大部分都难以处理，由于美委之间关系紧张。上周六，特朗普表示委内瑞拉同意接受所有被驱逐的人员，但未提供具体细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位要求匿名讨论计划的特朗普官员在11月告诉《华尔街日报》，政府将“愿意以创造性的方式”运用新的执法权力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫没有回应评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国土安全官员肯·库辛内利在特朗普第一任期任职期间预期，《外来敌人法》将面临法律挑战，但他说政府应当尝试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“从今后的所有时间上看，这将确立总统利用这一法规的权力。”库辛内利说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对者认为，该法律不能单纯用于加强移民执法，而不在实际冲突中使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“前来边境寻求庇护的绝望家庭并不构成外国政府的入侵，这是法律意义上的。”美国公民自由联盟领军人物雷·格尔特恩说，该组织多次对特朗普之前的一些举措进行法律挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国众议院和参议院的民主党议员在1月重新提出了一项法案，废除《外来敌人法》，指出其曾被用来进行针对美国公民的日裔美国人被拘留活动，并认为这侵犯了公民权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们不能允许陈旧的法律助长歧视性的做法，损害移民社区。”国会议员伊尔汗·奥斯曼在一份与法案相关的声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府正推动扩大拘留空间，这一行动可能与《外来敌人法》配合使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周，特朗普命令扩建古巴关塔那摩湾的移民拘留设施，使其有望容纳最多3万人。军事官员表示，他们将在科罗拉多州阿ur罗市的空间基地设立一处拘留设施，尽管当地领导人反对，特朗普曾在2024年10月将科罗拉多州的奥罗市描写成受移民团伙控制的城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国移民和海关执法局（ICE）上周加大了逮捕力度，每天大约逮捕1000人，比去年日均水平高出三倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该机构据称今年平均可关押41,500名移民，目前关押人数约为4万名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，美国移民法院在2024财年末积压了360万起案件，这一积压可能阻碍大规模驱逐行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非他找到一种绕过移民法院的方法，大规模驱逐才成为不可能。”前ICE代理主任约翰·桑德维格说，奥巴马总统任内曾担任这一职位。他说，“但如果《外来敌人法》生效，大规模遣返将变得可能成为现实。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管他在第一任期发表了强硬的言论，但在任期内，特朗普遣返的人数少于他的民主党和前任巴拉克·奥巴马。2024财年，拜登遣返的人员数量比2017年至2021年特朗普任内的任何一年都多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在1月20日的就职演说中表示，他将启用《外来敌人法》“动用联邦和州执法力量的全部力量”打击流犯，并指定犯罪团伙为恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他没有立刻采取这些行动，而是启动了一个为期两周的程序，为可能实施做准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种更有条理的策略与他在第一任期的做法不同，在那一年，他阻止了来自主要为穆斯林国家的旅行者，并在全球各地引发了混乱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前国土安全部官员杰克·费雪曼说，鉴于自选上任以来，政府最好采取不了最广泛的执法措施，这可能会让政府在保守偏向的最高法院面前有更大的胜算。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可能需要更长的时间。”他说，而用这种方式施行“最有可能在最高法院取得成功。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德州国民警卫队员在墨西哥和美国边境墙附近守卫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFGJLE45DRLITIZICJGRQOZ7QY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;这是2025年1月14日，从墨西哥的科兴易斯看到的，特朗普政府的国民警卫队成员在墨西哥和美国边境墙附近守卫。路透社/豪尔赫路易斯·冈萨雷斯资料照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="针对移民和海关执法局（ICE）预期的突袭的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L37BEPRSJZJZBLEUQVWFP6MIAI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;这是2025年1月29日，在科罗拉多州丹佛市，将分发给社区成员的关于移民与海关执法局（ICE）预期突袭的海报堆放在桌子上。路透社/陈恩·厄尔资料照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:05:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-plans-invoke-obscure-18th-century-wartime-law-bid-mass-deportations-2025-02-03/</guid></item><item><title>欧洲为特朗普贸易关税作准备，加征关税令加拿大、墨西哥和中国股市动荡</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-says-americans-may-feel-pain-trade-war-with-mexico-canada-china-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;欧洲领导人警惕美国可能对其征收关税，周一，美国总统唐纳德·特朗普宣布对墨西哥、加拿大和中国施行范围广泛的征收关税令，这将影响数以十亿计的贸易额，并引发全球金融市场剧烈波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，从周二起对这三个美国最大贸易伙伴征收的关税可能会给美国民众带来一些短期痛苦，但“长期来看，美国几乎每个国家都被剥削了”。他所说的关税将影响数以十亿计的贸易额，引发全球经济市场和货币的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股市和货币周一受到重挫。泛欧STOXX 600指数早盘下跌1.3%，创下年内最大单日跌幅，美国SP500指数期货下跌1.4%。虑到这些关税可能引发经济损害性贸易战，全球股市和货币出现大幅下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，特朗普在佛罗里达州的马阿拉歌庄园对记者表示，接下来将轮到欧盟成为施压目标，但具体时间尚未明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们不买我们的汽车，也不买我们的农产品，他们几乎什么也没买，而我们却什么都有。”特朗普对记者这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在布鲁塞尔举行非正式峰会的欧盟领导人表示，如果美国征收关税，欧盟将准备反击，但也会呼吁理性谈判。法国总统埃马纽埃尔·马克龙在抵达谈判现场时指出，“如果欧盟的商业利益受袭，欧盟必须维护自己，做出回应”。马克龙认为美国最近的声明正在促使欧洲变得更加强大和团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为欧盟最大经济体且对出口高度依赖的德国总理奥拉夫·朔尔茨也表示，如果必要，欧盟也可以对美国征收关税，但强调欧盟和美国找到贸易协定的共识更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢森堡首相卢克·菲登则称，“我认为关税总是不好的。关税对贸易和美国都不利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普暗示，英国可能不会被列入关税征收对象。他表示，“我认为英国会找到解决办法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是欧盟最大的贸易和投资伙伴，根据欧盟统计局数据，2023年，欧盟对美国商品贸易逆差达到1558亿欧元（约合1616亿美元），但服务贸易则有一个1040亿欧元的顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，欧盟外交与安全政策高级代表卡亚·卡拉斯警告说，贸易战没有赢家，“如果欧盟和美国之间爆发贸易战，那么唯一的胜利者是中国”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国参照三份行政命令宣布的对墨西哥、加拿大和中国的关税措施，将于周二美国东部时间凌晨1点生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，特朗普与加拿大总理贾斯汀·特鲁多和墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔通话。两人均宣布了对美国征收关税的反制措施，但特朗普对改变自己的决心并不抱有太大期待。特朗普对记者说，“他们欠我们很多钱，我相信他们会付的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家认为，共和党总统特朗普征收25%的加拿大和墨西哥关税，10%的中国关税将减缓全球经济增速并提高美国家庭的生活成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示原材料的关税是为了遏制芬太奴等致命阿片类药物和非法移民，以及刺激国内产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融市场周一的反应反映了贸易战的潜在后果。东京股市终盘下跌近3%，澳大利亚标准普尔200指数常被视作中国市场的基准指数，下跌1.8%。中国内地股市因农历新年假期休市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元激增至高位，人民币、加元和墨西哥比索兑美元贬值。墨西哥和加拿大是美国石油进口的主要来源之一，美国原油价格上扬逾1%，汽油期货价格上涨近3%。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;特朗普的关税措施将涵盖近一半的美国进口商品，但美国需要将自身的制造业产量提高一倍多才能够满足需求，然而分析人士认为这在短期内是不可能完成的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他分析人士估计，美国对加拿大和墨西哥征收的关税可能会导致加拿大和墨西哥陷入衰退，并引发“滞胀”——通货膨胀高企、经济增长停滞和失业率上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲，德国银行经济学家认为，若特朗普对欧盟征收10%的关税，德国的GDP可能减少0.5%左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫相关文件并未具体说明这三个国家需要采取何种措施才能够获得关税暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，这些关税将一直保持到所谓国家紧急状态终止，但他没有说明具体的紧急状态是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国则表示，芬太奴是美国问题，并表示将在世界贸易组织起诉美国，并采取其他对立措施，但同时留出了谈判的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·西恩玛巴许誓言将保持韧性，并于周一公布有关该国免征关税的具体细节。加拿大则表示将通过合适的国际组织向美国关税提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽车制造商将面临严峻挑战。关税将适用于在加拿大和墨西哥制造的车辆，使得跨国供应链受到严重影响，零部件多次穿越国界后才进行最终组装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，接受道琼斯新闻服务报告显示，大众、宝马、保时捷、菲亚特克莱斯勒和戴姆勒卡车股价均在欧洲市场下跌约5%-6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师估计，大众将有80亿欧元的营收受到关税影响，菲亚特克莱斯勒将有160亿欧元受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大型科技公司股价也在盘前创下1.5%-2%的跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普仅对能源产品征收了10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元兑0.9765欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Vancouver Retail Store Sign" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XBVRZPL57VISFPVT2M54MOLBCE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2月2日，加拿大不列颠哥伦比亚省温哥华一家BC省酒类商店内，一面标有“Buy Canadian Instead”（购买加拿大产品）的招牌挂在瓶子上方，旁边是另一面标有“American Whiskey”（美国威士忌）的招牌。该照片反应的是美国对加拿大征收关税后，加拿大对此做出的回应。路透社/克里斯·赫尔格拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Winnipeg Store Sign" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2VI26NU7NKN3E7ACOTS6MX6V4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;通知顾客从周二起将停止销售美国酒精饮料的告示挂在一家温尼伯一家商店置物格，该告示是加拿大对美国总统唐纳德·特朗普对加拿大征收关税所做出的反制措施回应。路透社/埃德·惠特拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 05:17:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-says-americans-may-feel-pain-trade-war-with-mexico-canada-china-2025-02-03/</guid></item><item><title>乌克兰Pokrovsk的警察恳求不情愿的居民离开</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/police-ukraines-pokrovsk-plead-with-reluctant-residents-leave-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;当乌克兰老年夫妇执意不肯离开战火频仍的东部城市波克罗夫斯克时，坚守岗位的警官根纳季·尤金尝试了另一套策略：求助于他们的孙辈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“来吧，告诉他们需要离开。”他在一次移动视频通话中恳求道，“我们在他们身边 —— 我们是为了他们才来到这里的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不一会儿，莱奥尼德和叶莲娜登上了一辆装甲车，满脸笑容地离开了波克罗夫斯克，那里是目前受俄罗斯军队进逼威胁的后勤补给中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个城市在莫斯科发动的战争即将步入三周年之际，呈现出一片末日景象。街道上布满了俄制炮弹、空袭和无人机打击留下的残骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，像尤金资深救援警察队伍这样的当地当局，仍面临说服居民撤离到安全地区的困难。当地政府表示，波克罗夫斯克约有7000人尚在，而城市人口总数原本为6万人，尽管已经遭遇供电、供水和供暖的中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每次进入这里，情况都比之前更糟。”尤金边说边熟练地身着迷彩服，手持霰弹枪。他的队伍既响应居民的救援请求，也响应其家属的求助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他们时常会遭遇抵触情绪。一位不愿离开公寓的妇人通过视频通话对外表示：“我恳求你们，——我们不会到任何地方疏散。”她解释说，她不愿将她的猫留在原地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些不肯撤离的居民通常会提及高龄、身体状况不佳或担心迁至陌生新地的不确定性作为留下来的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯军队距市中心仅几公里，乌克兰指挥官报告称，目前正不断遭受来自该城的步兵攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波克罗夫斯克的沦陷将进一步破坏乌克兰东部作战部队的后勤补给路线，并可能为俄罗斯军队提供持续绞杀式的向西推进机会，直至邻近的第聂伯罗彼得罗夫斯克地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波克罗夫斯克的一位年长的寡妇哈尔yna联系尤金的团队，要求撤离她那90岁的姑姑，这位二战幸存者裹在厚重的外套和鲜亮的粉色彩巾里颤巍巍地下楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“原以为情况会有所好转，但且不论这个。”哈尔yna说道，“我还能做些什么呢？”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰警察在前线城镇波克罗夫斯克执行撤离任务" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CNEMAIEZ7JJNLOENDXTWTEJ7EQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;乌克兰“白天使”警察部队成员在俄罗斯对乌克兰的攻击中，将一名居民从波克罗夫斯克的公寓楼中撤离，该镇是乌克兰前线城镇，位于顿涅茨克地区。2025年1月31日，路透社/Inna Varenytsia&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰警察在前线城镇波克罗夫斯克撤离一名长者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RDB6RTEV65OU7FEREREQCHQPTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;乌克兰“白天使”警察部队成员在俄罗斯对乌克兰的攻击中，将91岁的长者瓦杰拉从她的公寓楼中撤离，该镇是乌克兰前线城镇，位于顿涅茨克地区。2025年1月31日，路透社/Inna Varenytsia&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="波克罗夫斯克的一名市民为供暖拖运树木" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/437LXZRS5JMKFIHMVOTDR5D5Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名市民在俄罗斯对乌克兰的攻击背景下，为木炉拖运部分树木，该镇是乌克兰前线城镇，位于顿涅茨克地区。2025年1月31日，路透社/Inna Varenytsia&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰警察在前线城镇波克罗夫斯克撤离一名长者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CEBOR42OIRKQDLYO7ZCH64YPNE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;乌克兰“白天使”警察部队成员在俄罗斯对乌克兰的攻击中，将91岁的长者瓦杰拉从她的公寓楼中撤离，该镇是乌克兰前线城镇，位于顿涅茨克地区。2025年1月31日，路透社/Inna Varenytsia&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 10:00:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/police-ukraines-pokrovsk-plead-with-reluctant-residents-leave-2025-02-03/</guid></item><item><title>喀布尔联合国compound枪击事件致至少一人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/least-one-dead-after-firing-incident-un-compound-kabul-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt; Kabul联合国驻地发生射击事件，导致一人死亡，一人受伤，联合国阿富汗援助团（UNAMA）周一在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出，塔利班的守卫人员参与了此次事件，目前正在进行调查。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 09:27:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/least-one-dead-after-firing-incident-un-compound-kabul-2025-02-03/</guid></item><item><title>瑞典否认波罗的海电缆损坏系人为破坏所致</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/sweden-rules-out-sabotage-baltic-sea-cable-damage-case-2025-02-03/</link><description>瑞典检方周一表示，已释放一艘涉嫌1月26日造成立陶宛与瑞典之间海底光纤电缆损坏的船只，并指出此次事件并非人为破坏。

“调查现在已经明确显示，这并非人为破坏案件，”检方在声明中表示。

“已查明，天气状况、设备缺陷及操船不足共同导致了电缆断裂，”检方补充道。</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:17:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/sweden-rules-out-sabotage-baltic-sea-cable-damage-case-2025-02-03/</guid></item><item><title>俄罗斯法院命令国家机构接管莫斯科多莫杰多沃机场</title><link>https://www.reuters.com/world/russian-court-order-puts-state-agency-charge-moscows-domodedovo-airport-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;莫斯科地方法院将俄罗斯民用航空局Rosaviatsiya暂时接管了莫斯科多莫杰多沃机场的所有关键服务，相关文件显示，这几乎是对该国第三大机场的实际国有化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多莫杰多沃机场去年1月至11月共处理了920万名乘客。其公司结构是由俄罗斯国籍人士德米特里·卡姆涅什基或其公司拥有的资产组合而成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年4月的法令生效以来，俄罗斯已将多个资产，尤其是通常由外国拥有的资产置于国家管理之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，俄罗斯总检察院对与多莫杰多沃机场相关的数十个实体提起了诉讼。上周实施的临时措施使Rosaviatsiya获得了这些实体运营的控制权，案件的下一次听证会定于2月28日举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据法院文件，检方认为，由于当前的所有权结构，机场作为对俄罗斯具有战略重要性的实体，受到了外国的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总检察院、Rosaviatsiya和多莫杰多沃机场均未立即回应评论请求。德米特里·卡姆涅什基暂时无法联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科曾将资产置于国家管理之下，并迫使出售给指定买家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年7月，法国酸奶制造商达能[DANO.PA]的俄罗斯资产被置于临时管理之下，一年后，这些资产被转售给一名亲克里姆林宫的企业家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年12月，丹麦酿酒公司嘉士伯[CARLb.CO]同意将其俄罗斯资产出售给巴尔蒂卡啤酒厂的两名长期员工，这笔交易价值340亿卢布（约3.4亿美元），根据路透社看到的政府文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年12月，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京发布的法令将圣彼得堡的泊客诺夫机场置于新成立的俄罗斯控股公司的临时管理之下，从而从德国、卡塔尔及其他海湾国家的投资者手中夺回了控制权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年12月，德国机场运营商Fraport[FRAG.DE]表示，其正接近完成将泊客诺夫机场25%的股权出售给中东投资者Orbit Aviation LLC的交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 99.9000卢布)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="莫斯科的多莫杰多沃机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VQTIEXU35ROZBD3TPB6GGLRJJQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张2023年8月21日在俄罗斯莫斯科多莫杰多沃机场航站楼屋顶的标志照片。图片：REUTERS/Maxim Shemetov/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:43:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russian-court-order-puts-state-agency-charge-moscows-domodedovo-airport-2025-02-03/</guid></item><item><title>car炸弹在叙利亚北部致15人死亡，为阿萨德上台以来最致命事件</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/15-killed-car-bomb-explosion-outskirts-syrias-manbij-syrian-civil-defense-says-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;周一，在叙利亚曼比季市发生了一起汽车炸弹袭击，造成至少15人死亡，这是三天内的第二次袭击，也是巴沙尔·阿萨德政权12月被推翻以来叙利亚最致命的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼比季市未立即宣称对此次袭击负责。该市距离土耳其边界约30公里。救援服务机构报告称，死者包括14名女性和1名男性，另有15名女性受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遇难者大多是农业工人，死亡人数可能还会增加，一名救援官员告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼比季市在叙利亚内战期间几易其主，最近一次是在12月，土耳其支持的部队从美国支持的叙利亚民主力量（SDF）手中夺取了该市。SDF由库尔德YPG民兵领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SDF曾在2016年从伊斯兰国手中夺回了曼比季市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，该市又发生一起汽车炸弹袭击，造成4名平民死亡，9人受伤，其中包括儿童，叙利亚国家新闻机构萨那（SANA）报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴沙尔·阿萨德于12月8日被推翻，原因是穆斯林兄弟会指挥下的Hayat Tahrir al-Sham (HTS) 突袭作战，该组织领导人艾哈迈德·阿尔沙拉被宣布为叙利亚过渡总统。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 07:10:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/15-killed-car-bomb-explosion-outskirts-syrias-manbij-syrian-civil-defense-says-2025-02-03/</guid></item><item><title>欧洲领导人警告跨大西洋贸易战争带来的痛苦</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/european-leaders-warn-pain-transatlantic-trade-war-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;欧洲领导人周一警告，美国总统唐纳德·特朗普威胁要对欧盟扩大关税，这可能导致经济战，双方都将遭受经济损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交与安全政策高级代表卡雅·卡拉斯表示，如果美国和欧盟爆发经济战，“笑到最后的将是中方”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们彼此高度交织。美国需要我们，我们同样也需要美国，”她在布鲁塞尔举行的欧盟领导人非正式会议前表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普告诉欧盟27国，随着他对墨西哥、加拿大和中国实施全面关税，接下来欧盟将是下一个目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这肯定也会发生在欧盟身上。我可以告诉你们，因为他们真的占了我们的便宜，”特朗普周日对记者说，重申了贸易逆差的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们不进口我们的汽车，不进口我们的农产品。他们什么都进口，我们什么都出口。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨态度更为谨慎，敦促欧盟和美国合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为强大的经济区域，我们可以塑造自身未来，应对关税政策……但从长远来看，我们应该追求合作的结果，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国保守党反对派领导人弗里德里希·梅尔茨周日表示，关税可能会适得其反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普现在也会意识到，他所施加的关税不会由进口到美国的商品进口商支付，而是由美国消费者支付，”他说。他将在本月举行的选举后接任德国领导人职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国央行行长弗朗索瓦·维勒罗伊·德加尔豪表示，特朗普的关税“非常粗暴”，特别是在汽车产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这类保护主义贸易战吃亏的将人人都是，”他在法国Info电台表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，欧洲汽车制造商的股价因关税可能的影响而下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普关于与欧盟贸易逆差的不满主要集中在商品贸易上。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据欧盟统计局的数据，欧盟一直以来在商品贸易上向美国出口更多，而2023年美国在商品贸易逆差上为1558亿欧元（约1595亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在服务业方面，2023年欧盟对美国的服务贸易顺差为1040亿欧元，根据欧盟统计局数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=0.9766欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿拉伯和国际外长叙利亚会议，利雅得" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UMWQOWBNGBM23BQYD2ENCW6PBQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;欧盟高级代表卡雅·卡拉斯在沙特利雅得出席关于叙利亚问题的会议，原参会背景图（2025年1月12日，法新社/穆罕默德·哈利德摄档案照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 10:54:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/european-leaders-warn-pain-transatlantic-trade-war-2025-02-03/</guid></item><item><title>我的老板不应该亲吻我，西班牙的埃尔莫索告诉鲁比耶斯听证会</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/hermoso-testify-rubiales-trial-over-kiss-that-sparked-spains-me-too-moment-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;西班牙女子世界杯冠军球员珍妮·赫尔莫索在西甲前会长路易斯·鲁比埃拉斯的审讯中与其对质，她表示自己并未同意与鲁比埃拉斯的亲吻，这一亲吻引发了社会各界对体育界性别歧视的强烈反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道我是被我的上司吻了，这在任何社交或工作环境中都不应该发生。”赫尔莫索在接受马德里的高院审讯时说道，当时鲁比埃拉斯正在做笔记，但没有看她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为那是一个玷污了我生命中最幸福时刻的片刻。”这位34岁的前锋在回答时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年47岁的鲁比埃拉斯被指控性骚扰，随后试图强迫赫尔莫索和他的三位同伴一致声称该亲吻是双方自愿的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他为自己过于热情表示道歉，但鲁比埃拉斯否认这些刑事指控，并自认为是替罪羊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当检察官在西班牙高院询问她是否同意那个亲吻时，赫尔莫索回答说：“从没有过”。同时她补充说：“我没听到也没理解任何东西”。起初显得紧张，但当她回答检察官超过两个小时的问题时，逐渐变得平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他接下来做的事就是抓住我的头发，在我嘴上亲吻……我感到受轻视。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比埃拉斯声称该亲吻是双方自愿的，在此之后他先是对外界批评者表示不满，说他们是“愚蠢的”，随后又发文道歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在更衣室里一段视频中她被问及在那个时刻对鲁比埃拉斯说了些什么时，她表示自己还说明了自己的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件曾短暂掩盖西班牙女子世界杯冠军的喜悦，但也成为西班牙女足球员揭露性别歧视、实现与男足平权的关键时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切让我回马德里后都高兴不起来。”赫尔莫索说，她还代表西班牙国家队参加了墨西哥俱乐部的比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比埃拉斯和另外三名被告——前女足主帅何塞·维德拉、前西班牙足球协会体育总监阿尔贝特·丘基和前西班牙足球协会营销主管鲁本·里维拉——将在2月12日后开庭作证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙一些右翼政党和社会媒体上的鲁比埃拉斯支持者则把这次审讯视为一场猎巫行动，称即便最差的情况也只是鲁莽行为，而非犯罪行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在兴奋与香槟的氛围中，队友们最初开她的玩笑。但赫尔莫索说，队友伊莱恩·佩雷斯及时干预了：“停止，这很严重。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔莫索说，鲁比埃拉斯和西班牙足球协会随即开始施压，试图平息这一事件。她回忆起在回到马德里后的一次谈话，鲁比埃拉斯邀请她录制一段视频为自己辩护，并表示将与她的家人谈谈，她要求鲁比埃拉斯不要牵连她的家人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方要求判处鲁比埃拉斯两年半监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件激起了球队的罢工，并导致更多的高层辞职，鲁比埃拉斯及其接任者双双下台，同时任命了一位女性教练执教女足。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="赫尔莫索在鲁比埃拉斯审讯第一天作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/73X5RRAPKNMQPNIRCACKHXN27I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(足球 - 赫尔莫索在鲁比埃拉斯审讯第一天的法庭作证 - 西班牙马德里国家法院，2025年2月3日，赫尔莫索在审判前进入法庭。 石祯铉/路透社)&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="赫尔莫索在鲁比埃拉斯审讯第一天作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BGZSBIPG2RMGZBPGNGMENAX2XE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(足球 - 鲁比埃拉斯在鲁比埃拉斯审讯第一天的法庭作证 - 西班牙马德里国家法院，2025年2月3日。 赛马·莫亚/路透pool)&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="赫尔莫索在鲁比埃拉斯审讯第一天作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ATZTW6Y2XVKWBAUIIUELCS5LQQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(足球 - 赫尔莫索在鲁比埃拉斯审讯第一天的法庭作证 - 西班牙马德里国家法院，2025年2月3日，赫尔莫索在审判前进入法庭。 石祯铉/路透社)&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="赫尔莫索在鲁比埃拉斯审讯第一天作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6GHLBPHFQJOK3IGJOIA7SFPRKQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(足球 - 赫尔莫索在鲁比埃拉斯审讯第一天的法庭作证 - 西班牙马德里国家法院，2025年2月3日。石祯铉/路透社)&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="赫尔莫索在鲁比埃拉斯审讯第一天作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6WKYTW56WBLIDD4ZTSORX4ZT2A.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(足球 - 鲁比埃拉斯在鲁比埃拉斯审讯第一天的法庭作证 - 西班牙马德里国家法院，2025年2月3日。 赛马·莫亚/路透pool)&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="赫尔莫索在鲁比埃拉斯审讯第一天作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5F7X4IVXTNPWDHAEES5XQV7HZM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(足球 - 赫尔莫索在鲁比埃拉斯审讯第一天的法庭作证 - 西班牙马德里国家法院，2025年2月3日。 威尔维塔·桑托斯·莫拉/路透社)&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="鲁比埃拉斯审判，马德里" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKNKXGFJVFIXPFRNC2TQEUQCVI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(足球 - 鲁比埃拉斯在鲁比埃拉斯审讯第一天的法庭作证 - 西班牙马德里国家法院，2025年2月3日。 前皇家西班牙足球协会(RFEF)会长路易斯·鲁比埃拉斯，前RFEF体育总监阿尔贝特·卢克和前RFEF营销主管鲁本·里维拉出席庭审。 赛马·莫亚/路透pool)&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="赫尔莫索在鲁比埃拉斯审讯第一天作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTK4RYDSPROLHFOQZ6MR3F57GY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(足球 - 赫尔莫索在鲁比埃拉斯审讯第一天的法庭作证 - 西班牙马德里国家法院，2025年2月3日。 前西班牙女足教练何塞·维德拉出席会议。 石祯铉/路透社)&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="赫尔莫索在鲁比埃拉斯审讯第一天作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NSP5LH3NF5JRFJJBDMZA7ILLLQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(足球 - 赫尔莫索在鲁比埃拉斯审讯第一天的法庭作证 - 西班牙马德里国家法院，2025年2月3日。 前西班牙体育总监阿尔贝特·丘基出席庭审。 石祯铉/路透社)&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="赫尔莫索在鲁比埃拉斯审讯第一天作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCZO343FSJIPHDPZVHFFBBPTJE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(足球 - 赫尔莫索在鲁比埃拉斯审讯第一天的法庭作证 - 西班牙马德里国家法院，2025年2月3日。 路易斯·鲁比埃拉斯和律师奥尔加·特巴乌出席庭审。 石祯铉/路透社)&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="鲁比埃拉斯事件，巴塞罗那" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M5BIYC6NBBNCFKVF2VLR5WI244.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(女性在巴塞罗那光荣公园的一堵墙上指著壁画上的物体 – 该壁画展示了西甲会长路易斯·鲁比埃拉斯对球员珍妮·赫尔莫索亲吻的争议，该壁画出现在2023年9月4日本地世界杯庆祝活动期间。 路透社/布鲁娜·卡萨斯/文件照)&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 07:02:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/hermoso-testify-rubiales-trial-over-kiss-that-sparked-spains-me-too-moment-2025-02-03/</guid></item><item><title>特朗普在被问及对英国的关税问题时说：“我认为这个问题可以解决。”</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-asked-uk-tariffs-says-i-think-that-one-can-be-worked-out-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在周日表示，尽管英国在贸易方面“越界了”，但他认为英国可能能够避免关税，对于这一不平衡问题，他补充道：“我认为这个问题可以解决。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普上周六对墨西哥、加拿大和中国实施了广泛的关税措施，并表示这些关税将“肯定会”适用于欧洲联盟，引发了人们对贸易大战可能破坏经济增长和增加消费者成本的担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在被问及英国是否会面临关税时，特朗普对记者说：“一切得看情况如何。他们可能会面临关税，但可以肯定的是，欧洲联盟会面临关税，我可以告诉你这一点。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“英国与中国贸易纠葛。我们会看看情况如何……但欧盟才是真正的越界了。英国也有问题，但我认为这个问题会得到解决。但欧盟就是一个灾难，他们所做的事简直无法容忍。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普说：“英国首相基尔·斯塔默非常友好。我们已经举行过几次会面，进行了多次电话交谈，我们相处得非常好。我们将看看是否能调整我们收支平衡。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国政府发言人表示，美国是不可或缺的盟友和紧密的贸易伙伴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;发言人表示：“我们拥有公平且平衡的贸易关系，这对大西洋两岸的双方都有利。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;发言人说：“我们期待与特朗普总统密切合作，以继续推进英国和美国之间的贸易关系，为我们的经济、企业以及英国人民带来利益。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自特朗普当选以来，斯塔默和他的同事们赞扬了特朗普，强调英国从美国进口的重要性，并希望美国不会因英国经济本身已出现增长乏力的情况而对英国实行关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于两国国家统计机构的统计方法不同，英国和美国都报告与对方在商品贸易上存在顺差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据英国数据，截至2024年第三季度末，英国与美国的商品贸易顺差为19亿英镑（约23亿美元）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在同一年度，两国总贸易额为2940亿英镑，使美国成为英国最大的单一贸易伙伴，尽管欧盟作为整体的贸易额更大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但英国近三分之一的贸易额涉及商品，这些商品可能面临美国的关税，其余部分则为服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;斯塔默在周末对记者表示，与特朗普的早期讨论重点在于进一步巩固贸易关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1美元=0.8122英镑)&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普抵达白宫南草坪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KHULJIK4EZMOBCQRRH724RWJHQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普2025年2月2日抵达美国华盛顿白宫南草坪。路透社/尼森·霍华德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 07:58:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-asked-uk-tariffs-says-i-think-that-one-can-be-worked-out-2025-02-03/</guid></item><item><title>波兰总理图斯克表示，试图发动贸易战是一个错误</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/polish-pm-tusk-says-attempts-wage-trade-wars-are-mistake-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;任何试图进行贸易战的行为都是彻头彻尾的错误，波兰总理唐纳德·图斯克在周一表示，美国总统唐纳德·特朗普此前周末宣布将对墨西哥、加拿大和中国商品征收重税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“波兰必将成为一个鼓励理智与慎重的国家。但我们也必须明确指出，任何企图引入关税和贸易战的行为都是彻头彻尾的错误。”他在对记者讲话时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我期望这样的坚定、明确、友好的但又果断的欧洲立场能够传递给美国行政部门。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟领导人正在周一举行会议，为可能面对美国制裁做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须牢固联合。在面临俄罗斯威胁或中国扩张的形势下，我们必须确保盟友之间不互相战斗。”图斯克在前往布鲁塞尔前对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国首相利平时任访问波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XTB7DF4E2NLPBEYY5XH367VVKQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;波兰总理唐纳德·图斯克与英国首相利平时任在华沙举行的新闻发布会上，2025年1月17日。Czarek Sokolowski/Pool via REUTERS/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 10:48:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/polish-pm-tusk-says-attempts-wage-trade-wars-are-mistake-2025-02-03/</guid></item><item><title>特朗普想在遣返行动中使用1798年的《敌侨法案》是什么？</title><link>https://www.reuters.com/world/us/what-is-alien-enemies-act-1798-that-trump-wants-use-deportations-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普表示，计划依据《敌侨法规》（Alien Enemies Act）遣返数百万非法居留在美国境内的人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是对该法规及其过往使用情况的概述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《敌侨法规》在1798年颁布，旨在打击与法国对立时期的情报和破坏行为。该法规赋予总统权力，可以驱逐、拘留或限制那些主要效忠于外国势力并可能在战时构成国家安全威胁的个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法规规定，可以依据“公开宣布战争”或“任何外国政府实施、企图实施或威胁实施针对美国的入侵或掠夺性侵犯”而被启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法规要求总统公开声明促使该法规被启动的原因。该法规将在总统终止它之前保持生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法律曾在1812年美英战争、两次世界大战中被使用，用于监禁、驱逐并限制这些个人的自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伍德罗·威尔逊总统利用该法规禁止美国敌对公民拥有枪械和爆炸物、居住在特定区域及出版特定材料等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富兰克林·德拉诺·罗斯福总统利用该法规批准在日本、德国和意大利血统的人员在第二次世界大战期间进入集中营。哈里·杜鲁门总统在第二次世界大战结束后的1951年继续使用该法规，根据宾夕法尼亚大学司法研究中心的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人已提起诉讼挑战其被监禁或驱逐，但大多数案件最终还是集中在涉案人员的公民身份问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法规被裁定为合宪，最高法院曾表示，该法规甚至可以在战争结束后继续使用。1948年，最高法院裁定，政府有权驱逐在此前已与德国交战结束的前纳粹党员库尔特·吕德克，即使战争仍在进行，这样做是不切实际的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然一些美国众议院和参议院的民主党议员在1月份提出了一项法案，旨在废除《敌侨法规》，指出其在驱逐美国公民方面的使用，并主张其侵犯了公民权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年1月20日，特朗普指示其政府准备在外国毒品集团被认定为“入侵”或“掠夺性侵犯”时实施《敌侨法规》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将引发‘入侵’的认定依据及其评判权的争议问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的问题以前也曾引发法院的探讨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州在1990年代向联邦政府提起诉讼，称其未从非法越境者通过南部边境进入该州的入侵中受保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院裁定，确定何为“入侵”属于其他政府分支的政治问题。法院还表示，在确定人数激增上升到入侵级别之前，没有管理标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院也表示，根据开国元勋的观点，一个非法进入美国的人数激增不太可能被视为入侵，因为他们认为这个术语指的是另一州或外国武装反抗。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="寻求庇护的移民聚集在美国里奥 Bravo河畔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BHWTB74SVFJWZJDEQAE6VBM4AI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国里奥·布拉沃河畔，身着防寒衣物的寻求庇护的移民聚集在边境墙附近，他们刚刚越过了部署用于阻止其进入美国的带刺铁丝网，成员们在墨西哥城尤斯迭亚斯陪同下护送。2024年12月19日。路透社/豪尔赫·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普签署行政命令之际在白宫椭圆形办公室内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CAXBOKQZSNPBRJFJIB2GUTL6ZA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月31日，美国总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室签署行政命令时。路透社/卡洛斯·巴里亚/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="隶属于得克萨斯州国民警卫队的成员守卫着美墨边境墙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFGJLE45DRLITIZICJGRQOZ7QY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月14日，隶属于得克萨斯州国民警卫队的成员正在守卫着美墨边境墙，情景拍摄地点为墨西哥城尤斯迭亚斯。路透社/豪尔赫·路易斯·冈萨雷斯/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:04:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/what-is-alien-enemies-act-1798-that-trump-wants-use-deportations-2025-02-03/</guid></item><item><title>加拿大人取消旅行计划，禁止进口美国酒因特朗普的关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadians-cancel-trips-ban-american-booze-after-trumps-tariffs-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;加拿大民众取消了前往美国的旅行，抵制美国的酒精及其他产品，并在体育赛事中嘘美国国旗，这一切都在美国总统唐纳德·特朗普宣布对加拿大绝大多数商品征收25%的关税后发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在就职前曾承诺要对加拿大和墨西哥征收关税，但对一个与美国在文化与地理上关系如此密切的国家采取这种被视为经济战争的行动，仍然让许多加拿大人感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普似乎想重新构建世界秩序，”加拿大边境城市温莎市长德鲁·迪尔肯斯在接受采访时说。“他愿意从最亲密的盟友开始……如果他愿意对加拿大这样做，他对其他人又会做些什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪尔肯斯表示，每天有大约4亿加元的商品贸易通过大使桥跨越底特律和温莎。对温莎24万居民社区来说，特朗普关税的影响将立即显现。他希望居民们支持本地的酒庄和蒸馏厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡尔加里居民肯·利马-科埃略表示，关税消息在他的家庭中引发了民族自豪感的激增。他的19岁儿子计划为即将到来的欧洲之行在背包上缝上一个小加拿大国旗，而他的女儿则在周六晚上清点厨房里的加拿大食品产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我无法在这个政治上陷入困境的邻国所引发的困境中做任何事情，”利马-科埃略说。“但我可以改变我买牙膏的种类……这给了我们一些事情去做，希望我们的政治和商界领导人能解决这个问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普针对所有加拿大商品（除能源产品外）实行了25%的进口关税，而进入美国的能源产品将征收10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多立即宣布，对1550亿加元的美国商品征收报复性关税。其中300亿加元的关税将从周二开始生效，与特朗普关税政策的时间点同步，剩余的1250亿加元关税将在21天后生效，特鲁多声称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多还鼓励加拿大民众购买本地商品，并在加拿大度假，许多地方政府官员表达了类似的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安大略省省长道格·福特下令，在省立酒类产品分销商安大略省酒控局的商店中，从周二起停止销售美国制造的酒类商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每年，LCBO都会卖出近10亿加元的美国葡萄酒、啤酒、烈酒和苏打水。现在不会了，”福特在X上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在温尼伯参加完教会活动后，洛林·麦金西-谢普德表示，她的购物习惯将发生改变，她希望支持墨西哥和加拿大的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个国家将会有失业，”她说。“我们知道这种情况会发生。我们需要找到方式与将承受这种非理性愤怒的人来说道理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六晚上在渥太华的一场冰球比赛中，加拿大民众对美国国歌的嘘声更为激烈：当渥太бав人野人队对阵明尼苏达狂野队时，观众们在冰球赛前嘘美国国歌。电视画面显示，在周日的另一场比赛——多伦多猛龙队对阵洛杉矶快船队的比赛中，观众们也再次嘘美国国歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼尼托巴省省长瓦布·金纽呼吁保持冷静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须意识到我们与美国人民之间的争端并不在于此……对于许多我们的家庭来说，49度线另一边的亲戚仍然还是我们的朋友和家人，”他在新闻发布会上说。“我们仍然分享着我们的老兵肩并肩战斗的历史……我们共同击败了法西斯主义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但居住在不列颠哥伦比亚省的64岁居民迈克·戴维斯自特朗普开始在其社交媒体上发表关于吸收加拿大为美国第51个州的评论以来，就感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国民众侮辱加拿大让我很生气……我想每位加拿大人都感到恶心，对吧？我认为这些关税行为是背叛，”戴维斯住在美国边境附近的白石镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戴维斯创建了一个Facebook组，鼓励人们抵制美国商品。他取消了Netflix订阅，并试图不使用亚马逊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还取消了访问北卡罗来纳州朋友的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们根本不去美国，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="空货架上留有‘购买加拿大商品’的标牌，五种美国知名酒类品牌已被下架，位于不列颠哥伦比亚省的一家酒类商店，2025年2月2日，照片由路透社克里斯·赫尔格提供" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZS7B4PXHM5I4RBEDKP4TTOSZGQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;照片说明：一位顾客在B.C省份一家酒类商店里，该商店因美国总统唐纳德·特朗普对加拿大商品征收25%的关税而将五种美国知名酒类品牌从售卖中下架。2025年2月2日，加拿大温哥华，路透社/克里斯·赫尔格&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="货架上贴有通知顾客商店从周一起将停止销售美国酒类的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2VI26NU7NKN3E7ACOTS6MX6V4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;照片说明：一张通知顾客商店从周一开始将停止销售美国酒类商品的标志，由于美国总统唐纳德·特朗普对加拿大实行关税措施，展现在安大略省温尼伯的一家商店的U.S.酒精产品货架上，2025年2月2日，加拿大曼尼托巴省，路透社/埃德·怀特&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="空货架上留有‘购买加拿大商品’的标牌，五种美国知名酒类品牌已从售卖中下架，位于不列颠哥伦比亚省的一家酒类商店，2025年2月2日，照片由路透社克里斯·赫尔格提供" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/43KLU6ATCJKQZOC3UCMETJRQAI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;照片说明：一位顾客手持一罐写着‘购买加拿大商品’的瓶子，在位于不列颠哥伦比亚省温哥华的一家酒类商店里，由于美国总统唐纳德·特朗普对加拿大商品征收25%的关税，这些美国知名酒类品牌已被从售卖中下架。2025年2月2日，加拿大温哥华，路透社/克里斯·赫尔格&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:04:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadians-cancel-trips-ban-american-booze-after-trumps-tariffs-2025-02-03/</guid></item><item><title>特朗普想在驱逐出境中使用的1798年《敌侨法》是什么？</title><link>https://www.reuters.com/world/us/what-is-alien-enemies-act-1798-that-trump-wants-use-deportations-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普表示，他计划引述《敌国居民法》，作为其遣返数百万非法入境者的承诺的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是对该法及其历史使用情况的回顾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《敌国居民法》于1798年出台，用以应对与法国的紧张局势期间的间谍活动和破坏。该法授权总统可将那些主要效忠于外国势力、并可能在战时构成国家安全威胁的人驱逐、羁押或限制其行动自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法规定，若遇有宣战、或由外国政府实施、企图实施或威胁实施对美国的侵袭或侵略行为时，总统可启动该法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法要求总统公开宣布触发该行为的原因，并且该法在总统终止之前一直有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法律在1812年美英战争、两次世界大战期间被使用，用于羁押和遣返人员，限制其自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伍德罗·威尔逊总统曾依据该法禁止敌人国家的公民持有武器和爆炸物，居住在某些地区，发表某些材料等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富兰克林·罗斯福总统曾依据该法为二战期间将日裔、德裔和意裔美国人关押在集中营辩护。哈里·杜鲁门总统在二战结束后依然使用该法，直到1951年，据布伦南司法中心称，敌对行动结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，个人对羁押或驱逐提出诉讼质询，但多数案件涉及个人公民身份的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法曾被裁定为合宪，最高法院曾表示其可以用战后。1948年，最高法院裁定政府可以驱逐库尔特·卢得克，他曾在纳粹党内发生分歧后逃出集中营来到美国，尽管和德国的战争已经结束，法院认为在战争期间驱逐他是不实际的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国众参两院部分民主党议员于1月提出了一项法案，试图废除《敌国居民法》，因该法律在二战期间被用于关押美国公民，且认为它侵犯了公民权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月20日，特朗普下令其政府准备实施《敌国居民法》，如果他认为国外毒枭进入美国构成“侵袭”或“侵掠性冲击”——启动该法的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将引发关于什么构成侵袭以及由谁来决定的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院此前也对类似问题作出过裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加利福尼亚州在1990年代提起诉讼，指控联邦政府未能保护其免受非法越境者的侵袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院裁定，确定什么是侵袭这一问题属于其他政府部门的政治决策范围。法院还指出，无法找到一个可以管理的标准来确定涌入人员的数量是否达到侵袭的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院还指出，根据奠基者们的文字，非法进入美国的大批人员不太可能被视为侵袭，因为他们认为这个词是指他国或外国的力量的武装敌对状态。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="寻求美国庇护的移民在里奥·布兰科河岸边聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BHWTB74SVFJWZJDEQAE6VBM4AI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;寻求美国庇护的移民于西班牙裔人口众多的日子在美墨边境墙旁聚集，从墨西哥的锡ANCU拉多市拍摄。图/went 2024年12月19日 边境的铁丝网围栏限制了他们进入美国。路透社/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室签署一项行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CAXBOKQZSNPBRJFJIB2GUTL6ZA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，美国华盛顿白宫椭圆形办公室，美国总统唐纳德·特朗普签署一项行政命令。路透社/Carlos Barria/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="德克萨斯国民警卫队成员在美墨边境墙旁站岗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFGJLE45DRLITIZICJGRQOZ7QY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，德克萨斯国民警卫队成员在美国与墨西哥的边境墙旁站岗，从墨西哥的锡ANCU拉多市拍摄。路透社/Jose Luis Gonzalez/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:04:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/what-is-alien-enemies-act-1798-that-trump-wants-use-deportations-2025-02-03/</guid></item><item><title>教皇方济各痛批全球冲突中儿童死亡事件</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-decries-deaths-children-global-conflicts-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;教宗方济各周一谴责全球冲突中儿童的死亡，他在梵蒂冈峰会上表示，“没有东西值得孩子生命的牺牲”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方济各此前多次批评以色列在加沙地区的军事行动以及俄罗斯与乌克兰的冲突，但他并未在发言中明确指出具体冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在最近几次惨痛地目睹到的，即在炸弹下丧生的儿童，是不可以接受的，”教宗在他的讲话中说道，“杀害儿童就是否定了未来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，梵蒂冈因世界各地发生的儿童性侵丑闻而备受震动，周一邀请了来自世界各地的多位领导人，参加为期一天的讨论，以探讨儿童权利问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦王后拉尼娅、意大利外交部长安东尼奥·塔尼亚尼以及已故印度尼西亚总统苏卡诺瓦蒂的女儿梅加维塔·苏卡诺娃蒂等人出席了会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方济各在最近几个月对其批评以色列在加沙地区的军事行动进一步升级，甚至在1月份停火协议达成之前便表示，巴勒斯坦地区的难民人道主义状况“非常严重且羞耻”。两周前，他指责该地区的难民状况令人羞愧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周一的讲话中，他呼吁应对全球冲突导致的儿童大规模流离失所问题，据联合国估计，目前流离失所的儿童数量约为3800万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天我们在这里表示，我们不想让这种情况成为新的常态。”教宗在他的讲话中说道，“我们将拒绝习惯于这样的场景。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方济各此前对美国总统唐纳德·特朗普限制移民的政策已经进行了尖锐批评，此次会议他也提到了美国与墨西哥边境上无证件的儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将这些儿童描述为“数以千计来自南美洲朝着美利坚合众国方向奔走的绝望与希望之背井离乡者的第一个受害者。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教宗方济各在梵蒂冈儿童权利领袖峰会上演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W7IW4AJ5MFPAHBVJL2QAP33KNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年2月3日，教宗方济各在梵蒂冈儿童权利领袖峰会上演讲。梵蒂冈媒体/路透社 图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教宗方济各在梵蒂冈儿童权利领袖峰会上演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/26IP4OR64RNWPCSZXI2WJC6HHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年2月3日，教宗方济各在梵蒂冈儿童权利领袖峰会上演讲。梵蒂冈媒体/路透社 图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教宗方济各在梵蒂冈儿童权利领袖峰会上演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E7NNFR4MGJM7FLWEPAH4YM6H3M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年2月3日，教宗方济各在梵蒂冈儿童权利领袖峰会上演讲。梵蒂冈媒体/路透社 图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教宗方济各在梵蒂冈保罗六世大厅举行圣年礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G6HEW2UFZ5J5DLJ2CM436SJ6SM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月11日，教宗方济各在梵蒂冈保罗六世大厅的圣年礼上迎接儿童。路透社/瓜切尔莫·曼恰帕内/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 09:54:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-decries-deaths-children-global-conflicts-2025-02-03/</guid></item></channel></rss>