<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 14:46:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>陷入困境的拜登在华盛顿迎接北约盟友</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-nato-summit-chance-show-voters-allies-he-can-still-lead-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周二邀请北约成员国领导人来华盛顿参加一年一度的峰会，这为陷入困境的民主党提供了一个国际平台，使拜登能够劝说国内外的盟友，他仍能领导。拜登81岁，尽管遭到国会民主党人和捐赠者的担忧，担忧他可能在11月的大选中失利，他誓言将继续对抗共和党领袖唐纳德·特朗普（年龄78岁），后者在6月27日的辩论中表现不佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登任期内的外交政策的重点之一是恢复美国在国外的传统联盟，以对抗专制政权的威胁。如果11月谁赢得选举，可能在北约和欧洲的未来中产生重大影响。特朗普曾暗示，如果再给他一次任期，如果北约成员国没有满足防御支出目标的2%比例（作为他们各自GDP的一部分）并且遭到军事攻击，他可能不会保卫这些成员国。他也曾对美国对乌克兰战斗中俄罗斯入侵提供的资金数量提出质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫助手预计，拜登在东部时间下午5点（17点的均时）的开场演讲将着重强调拜登政府的目标实现：在华盛顿的领导下，拥有更多成员国，更加团结，以及满足集体安全需求的北约是一个更强大的联盟。这为美国选民带来的具体成果是，一个更安全的国家、一个强大的国际经济地位、更多的联盟和全球影响力，以及与对手发生冲突的风险降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全顾问约翰·科别尔在周一的简报中表示，“这不是偶然的”，这“是因为领导，是因为联盟管理的持续不懈”。北约和各国领导人的出现表明拜登具有组建联盟和激发信心的能力，这一论点遭到特朗普以及许多共和党盟友的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然，共和党人庆祝北约已经并将继续保卫我们的合作伙伴，防止不必要的战争。但我们也认为北约需要做更多。”美国众议院议长迈克·约翰逊（主要的共和党议员和特朗普盟友）在周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在进行庆祝的北约，迎来了其75周年纪念，发现在反对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的入侵中找到了新目标，并接纳了芬兰和瑞典成为新成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在进行的乌克兰和俄罗斯之间的持久战争将成为32个北约成员国领导人之间的私密讨论的焦点，他们将专注于为乌克兰提供军事和财务援助，并提供通往最终加入北约的基辅途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，已经有多国外交官表示，对特朗普回归的担忧并未缓解，他们来华盛顿之时对拜登的连任感到更大的担忧。外交官们表示，拜登被认为经历了艰难的政治时期后受到伤害，并称该政府正在寻找对拜登能否存活的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从辩论结束至今超过了1周时间，拜登继续面临其是否适合职务的日常问题和残酷的选战。一些民主党议员呼吁他结束竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾尔默·F·亨特国家欧洲中心的主任乔恩表示：“对于拜登能否存活的思考绝对在每个人心中。”而这也可能让特朗普有能力赢得美国大选并削弱北约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约领导人面临着欧洲政治不确定性的挑战，包括法国可能出现的政治僵局和左翼及极端右翼政党的上升，德国总理奥拉夫·朔尔茨联合政府决策能力减弱以及在欧洲议会选举前的不佳表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周在华盛顿的活动将让拜登有机会面对这些问题，包括周二的高规格演讲和周四的罕见的单独新闻发布会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登还将强调对乌克兰的新支持。在峰会上，北约领导人预计会同意一项倡议，该倡议将使北约协调提供给乌克兰战斗俄罗斯入侵的武装和训练，他们也可能在空中防御方面得到更多的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰最终希望加入北约以防预防未来来自俄罗斯的进一步攻击，但是北约成员需要一致批准候选人。一些国家对其直接与俄罗斯发生战争持谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科认为北约是美国主导的工具，并指控北约返回了与众国家的冷战心态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示峰会将为乌克兰提供“会员通道”，其中包括将北约协调提供武装和训练给乌克兰部队的新的北约努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些成员认为北约应该明确表示乌克兰是不可逆地朝着北约前进的，并且期望峰会声明中不仅仅包括去年北约作出的“乌克兰的未来在北约”这一承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基预计将出席峰会并与拜登会面。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统乔·拜登离开白宫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R5EOFWTLT5JSZDFNBUWBWVQSBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;美国总统乔·拜登离开美国总统在2024年5月9日参加加州的一个筹款活动的白宫。路透社/Craig Hudson/档案照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在华盛顿的北约庆祝活动75周年庆典期间的纪念活动示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MQIZS5K4H5O55KNQK2RO2Q6ZEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年7月9日在华盛顿进行的纪念北约成立75周年的庆祝活动中的一个俯视图。路透社/Yves Herman&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="部分站在华盛顿，准备进行北约峰会会议的美国国会旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JCZIGZMK3VLP7HSILATU3U47QY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年7月9日，在华盛顿为北约峰会会议做准备的美国国旗及国会旗的俯视图。路透社/Ken Cedeno&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="华盛顿艾森豪威尔行政办公室大楼外的美国国旗留在北约旗帜旁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCKYUBWVI5IVNMRZNT3JMWM5XQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年7月8日，华盛顿艾森豪威尔行政办公室大楼外的美国国旗与北约旗帜的俯视图。路透社/Kevin Mohatt&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 10:08:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-nato-summit-chance-show-voters-allies-he-can-still-lead-2024-07-09/</guid></item><item><title>中国将对涉嫌使用油罐车运载食用油的行为展开调查</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-probe-alleged-use-fuel-tanker-trucks-carrying-cooking-oil-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;中国食品安全委员会将调查媒体报道的使用油罐车运输食用油的指控，以防可能出现的食物污染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，当地日报《北京日报》报道指出，国家粮食储备库中石油的油罐车，在未经清洁的情况下，被发现运输食物产品如食用油、豆油和糖浆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家广播电视台报道，食品安全委员会将会同国家发展和改革委员会、国家粮食和储备管理局以及其他部门召开特别会议，讨论并调查这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“依法严惩违法企业及相关责任人，并坚决不姑息。”中国国家广播电视台如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一系列丑闻之后，中国国内和全球对中国食品产品的真实性产生了质疑，尤其是2008年的致命奶粉丑闻，发现婴儿配方奶粉中含有可能导致致命的工业化学物质三聚氰胺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了加强食品安全控制，并向进口商保证中国的产品安全，北京正在努力，但一些中国消费者却转而支持被认为更值得信赖的外国品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，《北京日报》上周称，在运输行业，食用油问题是一个“公开的秘密”，中国国家广播电台则将这一行为形容得“如同中毒”，尽管在此之后，中石油发表声明称其已经安排了对在进出其仓库的运输运营商是否符合食品安全规定进行调查。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 13:27:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-probe-alleged-use-fuel-tanker-trucks-carrying-cooking-oil-2024-07-09/</guid></item><item><title>美联储鲍威尔作证前美元上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-droops-before-powell-testimony-euro-weathers-france-uncertainty-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;周二在联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔在国会作证之前，美元有所上涨。随着投资者寻找有关潜在利率下调的任何新线索，数据指出经济正在放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍威尔可能会对经济表现采取更为鸽派的观点，劳动市场正在软化，通货膨胀正在接近美联储的年度2%目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储官员在美国中央银行6月会议的“点阵图”显示，预计今年仅有一次利率下调。点阵图预计，随着通货膨胀压力缓解，利率将下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这紧随第一季通货膨胀出乎意料的高企，相比之下，今年3月市场预期今年将降息三次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约斯基恩堡全球外汇首席市场策略师马尔·坎德勒表示，鲍威尔很可能会承认“点阵图”正在变得过时，并可能表明“新数据正在增强美联储对经济正在放缓以及通货膨胀正回归目标的信心”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从周五的就业报告公布以来，交易员加大了对美联储将在12月前降息两次的押注，首次降息可能在9月份进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，美国经济的主要焦点将是周四公布的6月份消费者价格指数，市场预期该指数将显示，整体价格上涨了0.1%，核心价格上涨了0.2%。这将使月度增长率达到3.1%，年增长率达到3.4%。 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/USCPI=ECI" target="_blank"&gt;(USCPI=ECI)&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/USCPF=ECI" target="_blank"&gt;(USCPF=ECI)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量美元对欧元、英镑、日元和其他三种主要对手货币的美元指数上一次上涨0.11%，至105.08。上星期一跌至104.80，这是自6月13日以来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元在周一经历大幅波动后有所下跌，投资者正在调整对法国议会大选结果的反应。这表明可能政治僵局但减少了由极右派或极左派直接获胜带来的财政担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一法国所有主要左翼政党领导人表示，他们计划按照他们的税收和支出计划执政，而中间派则声称，他们认为左派没有足够的多数席位，需要与其他党派合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元跌价至上一交易日最高点1.0845，这是自6月12日以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元洲中央银行可以继续逐步&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/europe/ecb-can-continue-gradually-lower-rates-panetta-says-2024-07-09/"&gt;降低利率&lt;/a&gt;，而不至于危及当前的通货紧缩，管理委员会成员法比奥·帕内塔在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元洲中央银行在六月份将利率从历史高点第一次削减，但并没有明确承诺进一步的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元对日元升值0.19%，至161.11日元，保持在上周创下的38年高点161.96以下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场上有人呼吁日本银行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/japan/boj-releases-summary-market-views-bond-taper-plan-2024-07-09/"&gt;减慢其资金购买速度&lt;/a&gt;，使其降至目前的减测计划之一半的水平，该计划将于本月推出，由中央银行公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑上涨0.02%，至1.2806美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密货币方面，比特币上涨1.95%，至57,358美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示美国美元和欧元纸币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BWNBPMNMNJO4HGR73B356D6SBQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;text cite="插图显示美国美元和欧元纸币"&gt;
美利坚合众国美元和欧元钞票。
]&lt;/text&gt;
&lt;i&gt;IMEI摄影网提供；&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 01:38:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-droops-before-powell-testimony-euro-weathers-france-uncertainty-2024-07-09/</guid></item><item><title>独家：首相称日本必须加强北约关系以维护全球和平</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japan-must-strengthen-nato-ties-safeguard-global-peace-pm-says-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;Russia's deepening military cooperation with North Korea has underlined the need for Japan to forge closer ties with NATO as regional security threats become increasingly intertwined, Prime Minister Fumio Kishida told Reuters.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In written remarks ahead of his attendance at a NATO summit in Washington DC this week, Kishida also signalled concern over Beijing's alleged role in aiding Moscow's two-year-old war in Ukraine, although he did not name China.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The securities of the Euro-Atlantic and the Indo-Pacific are inseparable, and Russia’s aggression against Ukraine and its deepened military cooperation with North Korea are strong reminders of that," Kishida said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Japan is determined to strengthen its cooperation with NATO and its partners," he added.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The world, the Japanese leader said, should not tolerate attempts by some countries to disrupt the established international order and reiterated a warning that Ukraine today could be East Asia tomorrow. He also urged cooperation to confront new security threats that transcend geographical boundaries, such as cyber-attacks and conflicts in space.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;South Korea, Australia, and New Zealand, which along with Japan are known as the Indo-Pacific Four (IP4), are also attending the July 10-11 meeting with NATO leaders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;South Korean President Yoon Suk Yeol &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-discuss-pyongyangs-distinct-threat-europe-nato-2024-07-08/"&gt;told Reuters&lt;/a&gt; this week that he planned to discuss the threat Pyongyang poses to Europe by deepening its Russia ties.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;North Korean leader Kim Jong-Un signed a mutual defence pledge with Russia last month during President Valdimir Putin's first visit to Pyongyang in 24 years, and expressed his "full support" for Russia's war in Ukraine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The U.S. and its allies have accused Pyongyang of providing ballistic missiles and artillery shells that Russia has used in its war in Ukraine and say they fear Moscow in return could provide support for North Korea's nuclear missile development.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Washington has also said China is supplying drone and missile technology, satellite imagery, and machine tools to Russia, items which fall short of lethal assistance but are helping Moscow build its military to sustain the Ukraine war. Beijing has said it has not provided any weaponry to any party.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Without naming China, Kishida told Reuters "some countries" have allegedly transferred dual-use civilian-military goods to Russia which has served "as a lifeline" for its Ukraine war.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"It is necessary to grapple with such situations in a multi-faceted and strategic manner, taking a panoramic view that considers the full range of international actors fuelling Russia’s attempt to change the status quo by force," he said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The geographical boundary of 'Euro-Atlantic' or 'Indo-Pacific' is no longer relevant in safeguarding global peace and security. Japan and Indo-Pacific partners can play a great role for NATO allies from this perspective."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Constrained by decades of pacifism, Tokyo has been reluctant to supply lethal aid to Ukraine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It has, however, provided financial aid to Kyiv, spearheaded efforts to prepare for its post-war reconstruction, and contributed to NATO’s fund to provide Ukraine with non-lethal equipment such as anti-drone detection systems.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tokyo has also repeatedly warned about the risks of a similar conflict emerging in East Asia, where China has been taking an increasingly muscular stance towards its territorial claims including the democratic island of Taiwan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"This summit is a critical opportunity for Japan, the U.S., and the other NATO allies to confront the ongoing challenges against the international order and to reaffirm values and principles that have shaped global peace and prosperity," he said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There may be limits, however, over how far NATO members are prepared to go in forging closer ties in Asia. A plan that surfaced last year for NATO to open a liaison office in Japan, its first in Asia, was &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/issue-nato-japan-office-still-table-stoltenberg-2023-07-12/"&gt;blocked by France and criticised by China&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Press Conference by Japan's Prime Minister Fumio Kishida" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JD5FRYLZQVOHFOCCRB2EEVFHBM.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Japan's Prime Minister Fumio Kishida speaks during a press conference at the prime minister's office in Tokyo, Japan, June 21, 2024. FRANCK ROBICHON/Pool via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:03:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japan-must-strengthen-nato-ties-safeguard-global-peace-pm-says-2024-07-09/</guid></item><item><title>调查显示，中国在生成式人工智能的采用方面处于世界领先地位</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/china-leads-world-adoption-generative-ai-survey-shows-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;China is leading the world in adopting generative AI, a new survey shows, the latest sign the country is making strides in the technology that gained global attention after U.S.-based OpenAI's ChatGPT launched in late 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In a survey of 1,600 decision-makers in industries worldwide by U.S. AI and analytics software company SAS and Coleman Parkes Research, 83% of Chinese respondents said they used generative AI, the technology underpinning ChatGPT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That was higher than the 16 other countries and regions in the survey, including the United States, where 65% of respondents said they had adopted GenAI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The global average was 54%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The industries surveyed included banking, insurance, healthcare, telecommunications, manufacturing, retail, and energy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The results underscore China's rapid progress in the generative AI field, which gained momentum after Microsoft-backed OpenAI released ChatGPT in November 2022, prompting dozens of Chinese companies to launch their own versions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Last week, a report by the United Nations' World Intellectual Property Organization showed China was leading the GenAI patent race, filing more than 38,000 between 2014 and 2023 against 6,276 filed by the United States in the same period.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While many leading international generative AI service providers, including OpenAI, &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/openai-cut-access-tools-developers-china-other-regions-chinese-state-media-says-2024-06-25/"&gt;face curbs&lt;/a&gt; in China, the country has developed a robust domestic industry, with offerings from tech giants such as ByteDance to startups such as Zhipu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enterprise adoption of generative AI in China is expected to accelerate as a &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/chinese-tech-giants-slash-prices-language-models-used-power-ai-chatbots-2024-05-21/"&gt;price war&lt;/a&gt; is likely to further reduce the cost of large language model services for businesses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The SAS report also said China led the world in continuous automated monitoring (CAM), which it described as "a controversial but widely-deployed use case for generative AI tools".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This technology can collect and analyze vast amounts of data on users' activities, behaviour, and communications, which can lead to privacy infringements as they are not aware of the extent of the data being collected or how it is used, said Udo Sglavo, vice president of applied AI and modelling at SAS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The algorithms and processes used in CAM are often proprietary and not transparent," Sglavo added.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"This can make it difficult to hold the entities using CAM accountable for misuse or errors."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He added, "China's advancements in CAM contribute to its broader strategy of becoming a global leader in artificial intelligence and surveillance technologies."&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="An AI (Artificial Intelligence) sign is seen at the World Artificial Intelligence Conference (WAIC) in Shanghai" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/26PNNN33MZOEHKBQQSZNQUORDI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;An AI (Artificial Intelligence) sign is seen at the World Artificial Intelligence Conference (WAIC) in Shanghai, China July 6, 2023. REUTERS/Aly Song/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 12:08:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/china-leads-world-adoption-generative-ai-survey-shows-2024-07-09/</guid></item><item><title>鲍威尔作证前股价表现参差不齐</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-09/</link><description>&lt;div&gt;
&lt;p&gt;周二，股市表现不一，投资者正在等待美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔是否会表现出对降息的支持，尤其是在有迹象表明美国劳动力市场降温的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元STOXX 600(.STOXX)指数下跌0.2%，欧元区蓝筹股(.STOXX50E)也下跌了相同的比例。能源股(.SXEP)因追踪油价下跌而领跌，跌幅为1.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，华尔街预计将有一个更光明的开盘，因为大规模的科技股和半导体股票似乎将继续周一的反弹趋势，当时股市接近历史高点，S&amp;amp;P 500期货和纳斯达克期货分别上涨0.3%。鲍威尔定于周二和周三在国会作证，这很可能将审查最近的通胀放缓迹象和就业市场放缓是否会促使央行加快降息的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者押注近期的劳动力市场数据增强了9月降息的可能性，达到了大约80%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从美国的角度来看，美联储政策是重要但不是唯一的驱动力，“资产管理公司Unigestion的高级投资组合经理Axel Marquis说。“公司盈利，这有助于缓解对降息的失望预期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍威尔作证的前景将投资者注意力从欧元区第二大国法国的某种政治僵局上移开，这种僵局软化了对极左派或极右派政策可能产生的财政影响的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国来自此次周日立法选举中得票最多的左侧集团的首脑表示，他们打算根据其税收和支出计划执政，而中间派声称自己能扮演一个角色，因为左侧得不到多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元周一在震荡中波动，但周二仍然几乎与四周高点持平。欧元区债券收益率在鲍威尔作证之前小幅上涨。德国10年期国债收益率，欧元区的核心基准利率，上涨了1个基点，达到2.53%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自6月末担心极右派首次当选的预测将导致借贷成本上升出乎市场意料外，法国和德国的债务成本差接近2012年6月以来的最高点，持续稳定在66个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国有着悬而不决的议会，德意志银行分析师写道，因为“这使得任何政策都无法实施，无论是极左还是极右都没有足够的票数来实施它们的计划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，日本的尼康指数(.N225)跳涨1.96%，触及纪录高位，受到半导体股及其日本公司海外收益受到具有重创的日元支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了日本的亚洲太平洋股票指数(.MIAPJ0000PUS)窄幅上涨0.4%，略低于前一日创下的两年内高点，整体指数略高于前高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周四将公布的美国消费者价格数据将为美国经济状况提供进一步线索。预计6月的通胀率将放缓至3.1%，5月为3.3%，核心通胀率预计保持在3.4%不变。对于2024年的后半年，市场已完全预计到温和的50基点的放松，相当于两次降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元稳定在四周低点附近，对一篮子货币的汇率为105.02，日元项目维持在1美元兑160.87，最低在上周跌至161.96的38年低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在英国，英镑从上一个月的最高点小幅下跌，投资者正在评估英国和法国新的政治景观。英镑上一次上涨了0.1%，达到1.2817。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原油价格保持稳定，此前袭击美国德克萨斯州主要石油生产中心的飓风造成的破坏小于市场的预期，从而缓解了供应中断的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货下跌了0.4%，至每桶85.37美元，美国中质酸性原油期货则攀升2美分，至每桶82.33美元。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="一名路人走过东京某银行外显示各国股市指数的电子显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2BF2FX67VVPCZA42YGNBLZBN7U.jpg" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年3月22日，日本东京，一名路人走过显示各国股市指数的电子显示屏。这张照片是REUTERS/是sei Kato/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 02:15:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-09/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，印度 Paytm 获得政府小组批准投资支付部门</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/indias-paytm-gets-government-panel-nod-invest-payments-arm-sources-say-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;印度困境重重的Paytm &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/PAYT.NS" target="_blank"&gt;(PAYT.NS)&lt;/a&gt; 已获得政府监督关联中国投资的委员会的批准，可以向其关键子公司投资50亿印度卢比（6百万美元），三位直接了解此事的消息人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该批准仍需财政部门审查，此举有望解除子公司Paytm Payment Services恢复正常业务的关键障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paytm Payment Services是金融科技公司业务中最大的遗留部分之一，在截至2023年3月的财政年度中占比四分之一的总收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一单位Paytm Payments Bank在今年因持续的合规问题受到中央银行的指令而关闭，导致Paytm股价出现暴跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该政府委员会先前因担心中国蚂蚁集团持有其9.88%的股权而暂停了批准。自2020年两国边境冲突以来，印度对中国的业务进行了加强审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，Paytm已经等待了政府委员会的批准约两年时间，没有得到批准，就不得不关闭其支付服务业务，该业务自2023年3月起被禁止接纳新客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦批准正式完成，就将能够向储备银行印度（RBI）申请所谓的“支付聚合器”执照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中两名消息人士为政府来源，由于此决定尚未正式宣布，故拒绝透露身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;涉及决策的印度外国、内政、财政和工业部（小组委员会成员所在部门）均未回复询问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paytm发言人表示，该公司不评论市场猜测。公司会继续在遵守证券交易委员会规定的基础上进行信息披露，并会在有新的重要信息时通知交易所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社目前尚未查到委员会决定出现变化的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元 = 83.4521印度卢比）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![Man scanning a QR code](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GCMWUOT56ZOXLGFE7GTBLFXPYY.jpg) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![QR code sticker](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JBF53BNVCJPTXDG3QMZUGQFBLA.jpg) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![Paytm app illustration](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5KTJKLRHKNKIBM7BQKQC7NZ2ZY.jpg) &lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 09:21:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/indias-paytm-gets-government-panel-nod-invest-payments-arm-sources-say-2024-07-09/</guid></item><item><title>独家：印度竞相在中国声称拥有主权的地区建设发电厂</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/india-races-build-power-plants-region-claimed-by-china-sources-say-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;印度计划斥资10亿美元加速建设阿鲁纳恰尔邦东北喜马拉雅地区价值12座水电站的工程，两位政府消息人士表示，此举可能加剧与声称对该地区拥有主权的中国的紧张关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度联邦财长尼尔玛拉· Sitharaman领导的财政部最近批准了东北地区每个水电项目高达75亿卢比（8985万美元）的资金援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士称，根据该计划，约900亿卢比可能被分配给阿鲁纳恰尔邦的12个水电项目。这两位了解情况的消息人士直击内情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划预计将支持东北各州，并帮助他们为其主持的项目融资股本。邀请各州政府参与通常有助于加快管制清晰度、地方人的恢复和与东道州分享电力的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水电站建设计划预计在本财年总理莫迪的政府将在7月23日发布的2024/2025年联邦预算中公布，消息人士拒绝透露姓名，因为该信息仍处于保密状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度财务和电力部门和中国外交部没有立即对路透社的询问作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年八月，政府已经将建造11.5兆瓦容量的电站的合同授予了印度国有公司NHPC(NHPC.NS)、SJVNL(SJVN.NS)和NEEPCO，涉及约110亿美元的投资，作为扩大边境地区基础设施建设的一揽子计划的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些公司都没有对询问置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前这些电力项目已列入私营部门公司名单，但由于多种原因，均未能启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去20年，印度仅建成不到15兆瓦的水电站，而新安装的燃煤和其他可再生能源的装机容量是新建水电站的近10倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度与中国共同拥有长达2500公里未划定边界的领土，1962年两国曾在这里发生战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度表示阿鲁纳恰尔邦是不可分割的国家一部分，而中国声称它是西藏南部的领土，并已反对印度在该地区进行其他基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度政府正推动东部地区的项目，据报道，北京计划在从西藏经过阿鲁纳恰尔邦的布拉马普特拉河的一段建造大坝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度担心中国在该地区的项目可能会引发洪水泛滥或水资源短缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国都在改善边境地区的基础设施，自在喜马拉雅山西部地区发生冲突导致20名印度军人和至少4名中国军人死亡以来，双方冲突频仍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，印度外长苏巴马稳健高亚林在哈萨克斯坦与中国外长王毅会面，双方同意加快解决边界问题的会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元 = 83.4710印度卢比)&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="气化石油气送货卡车在印度跑至中国边界的特索普 - 泰旺高速公路rams沿驰骋，穿过阿鲁纳恰尔邦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXHGVJPPWRLA7DUKUEDWF4IT6I.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;气化石油气（LPG）送货卡车在印度跑至中国边界的特索普 - 泰旺高速公路rams沿驰骋穿过阿鲁纳恰尔邦，2012年5月29日摄于2012年5月29日。路透社/Frank Jack Daniel/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:37:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/india-races-build-power-plants-region-claimed-by-china-sources-say-2024-07-09/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，诺镍正在与中国铜业就将冶炼厂迁往中国进行谈判</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/nornickel-talks-with-china-copper-move-smelting-plant-china-sources-say-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;诺尔镍尔&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GMKN.MM" target="_blank"&gt;(GMKN.MM)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;正与中国铜业接洽，以组建一家合资企业，这将允许俄罗斯矿业巨擘将其全部铜冶炼基础转移至中国，有四名了解内情的消息人士告诉路透社。如果这一行动得以实施，这将标志着俄罗斯自美国与英国&lt;b&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-takes-action-targeting-russian-aluminum-copper-nickel-2024-04-12/" target="_blank"&gt;禁止金属交易所接受俄罗斯生产的铝、铜和镍&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;以来，首次在国内企业中进行大规模搬迁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这还意味着诺尔镍尔的铜生产将在中国这一消费地进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺尔镍尔在4月份表示，计划关闭其北极设施，在中国与一家未具名的合作伙伴共同建设新工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国铜业的高管在6月飞往莫斯科，讨论了一个可能的合资企业，消息称，关于合资企业结构和投资的细节仍处于讨论中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺尔镍尔拒绝发表评论。中铝及其子公司中国铜业通过电子邮件和电话并未回复路透社的求证要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在考虑的中国地点包括广西的防城港和钦州，又有消息称山东省的青岛也在可能的选项之列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方预计，未来数月会就合资企业作出决定，并指出诺尔镍尔在华产出很可能会在中国国内消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的工厂年产能将达到45万吨铜，占今年全球开采量大约2200万吨的约2%，诺尔镍尔的年铜产量为42.54万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺尔镍尔去年在其唯一的生产完整铜适用于交割的北极工厂，处理了所有的精矿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺尔镍尔的撤离计划是在伦敦金属交易所宣布新限制销售其产品后不久提出的，该交易所是世界上最大且历史最悠久的金属论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前的制裁中，诺尔镍尔及其金属并未受到美国或欧盟的制裁，但由于俄罗斯对乌克兰的选择性入侵，许多西方消费者不再购买俄罗斯原产地的金属。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺尔镍尔的大部分金属一直储存在伦敦金属交易所，而截至5月底，储存在该交易所的铜库存中有超过40%来自俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据新规定，不再允许在4月13日之后产自俄罗斯的铜储存在该交易所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今为止，只有中国铜业一家公司对与诺尔镍尔组建合资企业有兴趣，之所以如此，是因为其母公司中铝是中国中央政府直接管理的实体，有权作出涉及外国伙伴的关键决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺尔镍尔曾接触过中国的其他国营铜生产商，但这些公司大多受省级政府管辖，且认为在未经中央政府批准的情况下与中国企业合作风险较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺尔镍尔在4月份的声明中表示，工厂应在2027年中完成建设，每年将由诺尔镍尔提供大约200万吨的铜精矿作为供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，中国消费了全球铜产出过半，铜被用于电力和建筑行业。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯矿商诺尔镍尔的标识图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUF346XFLZOW5H3RCWDIPTNEJU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图片摄于2017年6月1日，在俄罗斯圣彼得堡世界经济论坛2017（SPIEF 2017）上，俄罗斯矿业公司诺尔该尔镍的标识位于圣彼得堡的一块板面上。该图片由Reuters/Sergei Karpukhin/档案照提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:11:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/nornickel-talks-with-china-copper-move-smelting-plant-china-sources-say-2024-07-09/</guid></item><item><title>早盘竞价：目光转向通胀与选举，鲍威尔上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;Mike Dolan对明日美国和全球股市展望&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全世界聚焦选举风险的高强度月份过去后，市场迅速转移回与资金成本有关的更加本质讨论，并考虑通货紧缩是否正在恢复到足够程度，以允许借贷成本最终下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的美国6月消费者价格更新将是许多投资者关注的关键时刻，预计核心零售价格指数将从3.1%下降两个百分点，但仍维持在3.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔于稍后的周二开启第二次半年度国会证词，共识CPI预测可能反映了中央银行对当前形势的看法，即情况虽然令人鼓舞但依然不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但考虑到美国失业率现在首次自2021年末以来重新回到4.0%以上，市场可能期待鲍威尔主席采取更细致的策略，关注劳动力市场的突然减弱，因为实时季度国内生产总值预估再次收缩至约1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在证词之前，还有一些其他因素提振了美联储的乐观情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国6年来通胀预期的路径总体已有所减弱，德克萨斯州主要石油输出区动荡后市场受到的损害比预期的小，引发的需求有关至资源供给的忧虑减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这之前，有调查结果显示至6月一年的通胀预期为3%，较五月份的预期上涨3.2%下降，五年期通胀预期由3%降至2.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的原油价格也相对平静，一周跌了超过3%，从上周末创下的10周高点降下来，年涨幅逐渐缩小至10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二之后的价格跌幅是由最近袭击的飓风所引发，飓风袭击了德克萨斯州的重要石油生产枢纽，令市场对供应中断的担忧减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在鲍威尔开始 发表演讲之前，还将有美国小型企业信心的最新报告&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上涨的美股记录值在开市前预计将持续，标准普尔500指数期货也再次保持了积极走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储短期的期货市场价格显示，对于接下来的全年无论是50个还是75个基点的降息定价为全年的2次，十年期美国国债收益率在预期下浮于4.3%左右，准备面对这又两周一次的大批债务销售，预计本周的标售总量为1190亿美元，从周二标售3年期国债开始，随后在周关闭标售10年期和30年期国债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数(.DXY)是目前高于前一交易日，积极走势亦减弱着他们对欧元，日元，人民币和英镑的汇率&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在混乱的政治领域，情况很不明朗，不过白宫最新的预言表明总统乔·拜登将作为民主党候选人参选11月的选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲，英国政府宣布了如何在财政紧张的情况下激活经济增长的新策略，并聚焦于供应链的改革，基础设施项目和居住房屋的增加，股市(.FTSE)继续坚挺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在法国，上周的选举引发的议会僵局仍然没有清算，暂时聘请的中立总理加布里埃尔·阿塔勒的任命也许会帮助法国在八月份当月承办的奥运会处理一些临时性的事情，并可能会在秋季敲定一项妥协预算规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲股市(.STOXXE)和欧元今天结束后较昨日均出现略微回落后反弹，周一的飙涨行为与法国民主统一联盟或左翼联盟全面大会胜利有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲股市总体表现向好，尽管日本的日经指数.outou表现突出，收盘上涨接近2%，而香港的恒生指数.hsi出现不利表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国市场随后的几个主要发展动向可能将为近期的市场方向带来更多方向性信息：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*美国6月 NFIB小型业务调研报告；墨西哥6月通货膨胀率&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*美联储主席杰罗姆·鲍威尔向参议院银行委员会证实发言；美国联邦储备委员会副行长米歇尔·鲍文与联邦监督局官员迈克尔·巴尔都将发表相关发言&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*与美国的北约峰会的发起&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*美国财政部拍卖3年期国债580亿美元，发行12个月期国库债券460亿美元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这张图片是REUTERS的版权声明照片，无法被用于商用，只用于展示目的。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 10:05:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-09/</guid></item><item><title>亚洲投资者押注该地区的反弹和中国的复苏</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/asia-investors-wager-regions-rebound-china-recovery-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;亚洲的富人和他们的银行家表示，他们正在支持中国复苏的最终到来，并押注与中国地区绑定，即使在经济放缓的情况下，仍保持着全球最快的增速，这将带来回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你必须有毅力和节制，能够看穿周期，看透起伏跌宕。”在新加坡举行的路透 NEXT 会议上接受路透采访的时候，星展集团(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DBSM.SI" target="_blank"&gt;DBSM.SI&lt;/a&gt;)首席执行官比约什·古普塔（Piyush Gupta）如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，目前的策略是持票中国能够从房地产危机中恢复过来，推动区域增长的长期观点，这一观点也得到了银行家、投资者以及超富豪人士建议的呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些言论展现了亚洲顶尖企业和资产管理公司的一致态度，这有助于吸引外国资本回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球第二大经济体的中国，在一季度经济增速达到了5.3%，出乎预期，但消费和房地产情况不佳，并且股市低迷。中国深证300指数在周二下跌至五个月以来的低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“短期看来，有逆风因素存在，”贝古普塔说，他还提到作为台湾的最大外资借方和中国深圳农村商业银行的最大股东的星展银行。“我们还没有看到底部，因为我们还没有看到市场价格的清算。”但他提出，如果着眼于上一个世纪美国的长期视角，未来还是值得期待的。“如果从亚洲的宏观趋势来看，要长持亚洲的资产具有积极的前景。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，今年有约 224 亿人民币（约 30 亿美元）的外资流入中国股市，波动性较大，并且今年6月在数据公布之后，住房价格下跌的幅度创十年之最，导致了海外投资者的卖出行为普遍存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特别是海外投资者和美国在中国的立场都非常怀疑，”德意志银行私人银行亚太区首席投资官斯泰芬妮·霍尔茨-詹（Stefanie Holtze-Jen）在另一次分组讨论会上如是说。她提到，“我们本地的极富阶层客户都已经投资，他们更能看到，中央政府推动的方针是为了实现经济增长。最终，外资会有机会跟随市场回报。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在物件投资时，东南亚可能是个亮点，因为在越南和马来西亚，全球公司正在扩大其制造业板图中看到了人口结构和政治趋势支持增长的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在股市出现流出压力，且被发达市场强劲表现所压抑，尤其对于越南引起政治不稳定的担忧，让局势陷入了困境时的一段时间里，令人信服的是，旅行社投资依然稳定或增长。在中国印尼投资的国有企业中投公司（CICC）在东南亚的部署中也在酝酿进一步的业务活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在接下来五年左右的时间内，我们会在印尼、马来西亚、印尼部署人力，我们预计会申请投资银行业执照，”中投公司在东南亚和新加坡的CEO及东南亚负责人施正和（Stephen Ng）如是说。在资产管理方面，他提到了积极的市场情绪和流动资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在这一地区依然看到了巨大的财富即将投入的这种情况，尤其是新加坡。”.vn&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 09:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/asia-investors-wager-regions-rebound-china-recovery-2024-07-09/</guid></item><item><title>星展银行首席执行官表示，银行寻求的是补充性交易，而不是改变游戏规则的交易</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/dbs-ceo-says-trump-will-be-open-cutting-deals-which-could-suit-china-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;DBS集团(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DBSM.SI" target="_blank"&gt;(DBSM.SI)&lt;/a&gt;)正在寻找符合其地理和业务策略的补足性收购，但其CEO普伊舒·古普塔(Piyush Gupta)在周二的采访中表示，DBS拒绝了通过大额收购来拯救自己免于分心的选项。DBS银行是新加坡和东南亚最大的资产管理银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管面临日益增加的地缘政治风险，古普塔表示，由于亚洲4%到5%的经济增长率，DBS对亚洲仍然乐观。他认为这个增长率几乎是世界其他地区增速的两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为新加坡和东南亚最大的资产管理银行，DBS专注于在古普塔任期内的中国市场、印度、印度尼西亚和台湾的四大市场实现地域增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年8月，DBS完成了对花旗在台湾消费银行业务的收购，成为台湾最大的外资银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们选择了在财富业务、中小企业零售业务和交易服务业务上进行扩张。只要收购对这些市场和业务线构成补足，我们就总是寻找机会。”古普塔说，“我们避开了任何重大改变的并购交易。我们坚信未来的银行将围绕数字化、人工智能和改变工作文化进行调整。大规模的并购行动将持续太久，带来麻烦，并分散在未来的发展上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，该银行持有中国深圳农村商业银行的最大股权，根据其3月份发布的年度报告，该行在这个更大的湾区内获得了良好的立足点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被问及DBS是否希望增加其持股比例时，古普塔回应，这个银行是一个不错的银行，完全位于深圳，他们持有最大股份，在中小企业领域运作，没有涉及房地产或地产行业，较为纯净。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着时间的推移，它必然会上市。我们在更大湾区的前景非常乐观，考虑到活动的活跃性，我们认为这是一个了不起的平台。但是在那之前，这两个方向的业务流量提供了机会，我们对投资回报感到满意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，DBS发布了创纪录的季度业绩，并表示预计2024年的净盈利将超过去年的记录。数据显示，截止至目前为止，DBS的股份上涨了23.1%，领先于其竞争对手旗下商业银行的股份涨幅(友邦银行(N)上涨了16.3%，大华银行(SI)上涨了15.8%)。分析师表示，这是对长期高额利率环境预期的积极响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关本次全球舞台直播的更多内容可浏览以下链接：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/live-video-reuters-next-apac-2024-07-09/"&gt;https://www.reuters.com/world/live-video-reuters-next-apac-2024-07-09/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="DBS CEO Piyush Gupta speaks at the Reuters NEXT conference in Singapore" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FULR2QNMPVOTHB3K4LZYZNDIH4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;DBS CEO Piyush Gupta 在2024年7月9日在新加坡举行的路透社NEXT会议上发言的图片。图片来自REUTERS/Ore Huiying&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 02:43:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/dbs-ceo-says-trump-will-be-open-cutting-deals-which-could-suit-china-2024-07-09/</guid></item><item><title>台湾6月出口AI需求超预期 美国市场飙升</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/taiwan-june-exports-tops-forecasts-ai-demand-us-market-soars-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;Taiwan's exports rose more than expected in June, with the island benefiting from its position as a key link in the supply chain of the booming artificial intelligence (AI) industry though also coming off from a low base period.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾金融部在周二表示，出口同比增长23.5%，达到399亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taiwan's export recovery continued with its eighth consecutive monthly rise, and exceeded the 11.45% forecast in a Reuters poll, while beating a 3.5% gain in May.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾出口呈现出连续八个月的增长势头，并超过了路透社民意调查中11.45%的预期涨幅，也超过了5月份的3.5%增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The robust performance was thanks to "strong business opportunities in new technology applications" such as AI and high performance computing, the ministry said in a statement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在一份声明中表示，这种强劲的表现得益于在诸如AI和高性能计算等新技术应用方面的新业务机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The second half of the year should see a continued uptrend in export momentum as exports enter their peak season, owing to the island's advanced chip production capacity, it added.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门补充说，随着出口进入旺季，今年下半年将出现持续的出口增长势头，这缘于台湾在芯片生产能力方面的先进性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taiwanese firms such as TSMC &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2330.TW" target="_blank"&gt;(2330.TW)&lt;/a&gt;, , the world's largest contract chipmaker, are major suppliers to Apple &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAPL.O" target="_blank"&gt;(AAPL.O)&lt;/a&gt;, Nvidia &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt; and other tech giants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电等台湾企业，如世界最大的合同芯片制造商，是苹果、英伟达和其它科技巨头的主要供应商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The ministry predicted that Taiwan's exports in July could rise between 3% and 6% from a year earlier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门预计，台湾7月份出口同比增长3%至6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exports to the United States soared 74.2%, compared with a 36.4% surge in May.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对美国的出口增长了74.2%，相较于5月份的36.4%的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shipments to China - Taiwan's largest trading partner - improved, up 7.3% in June on-year versus the previous month's 5.3% drop.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对最大贸易伙伴中国的出口有所改善，6月同比增长7.3%，相比之下上个月下滑了5.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taiwan's total shipments of electronic components rose 7.3% in June from a year earlier to $14.58 billion, with semiconductor exports gaining 7.6%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月份，台湾电子组件总出口额同比增长7.3%至145.8亿美元，其中半导体出口增长了7.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taiwan's imports jumped 33.9% to $35.22 billion in June, above economists' forecasts for a 15% gain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾6月份进口总额跃升33.9%至352.2亿美元，超过经济学家预期的15%增长。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Trucks drive between cargo containers at Port of Taichung in Taichung" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MF3BCH2PURLKZBALNXBNKP3Z6Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Trucks drive between cargo containers at Port of Taichung in Taichung, Taiwan April 18, 2023. REUTERS/Ann Wang/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 08:40:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/taiwan-june-exports-tops-forecasts-ai-demand-us-market-soars-2024-07-09/</guid></item><item><title>保时捷公司报告中国交付量大幅下降</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/porsche-ag-posts-7-delivery-decline-h1-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;德国跑车制造商保时捷公司(Porsche,股票代码为P911_p.DE)在周二宣布，与2023年同期相比，今年上半年全球车辆交付量下降了7%，主要原因是中国市场同比下滑了33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保时捷公司 largely 控股于大众公司(Volkswagen,股票代码为VOWG_p.DE)，其对中国市场的曝光度较高，中国市场占其全球交付量的近20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位汇丰银行的分析师认为，欧洲汽车市场疲软，指出“市场自然对中国定价弱势以及可能需要支付经销商补偿的前景感到担忧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体来看，保时捷公司在今年上半年共交付了155,945辆汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北美地区的交付量较去年同期下滑6%。而在保时捷的本土市场德国，交付量则增长了22%，达到20,811辆。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="75周年庆祝-德国跑车制造商保时捷的生日庆典" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4HT5XS5IBLLTCUVCHSUE6OHOM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年1月25日，在德国柏林举办的庆祝75周年-保时捷跑车展览“以梦想驱使”的活动现场，保时捷车型设计主管Michael Mauer展示了全新设计概念的保时捷357。REUTERS/ Lisi Niesner /文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:27:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/porsche-ag-posts-7-delivery-decline-h1-2024-07-09/</guid></item><item><title>淡马锡投资组合价值小幅上涨；对中国采取谨慎态度</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/temasek-portfolio-value-logs-modest-rise-has-cautious-approach-china-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;新加坡主权投资者淡马锡周二表示，其投资组合净值增长了1.8%，并指出，来自美国和印度的投资收益减轻了中国表现不佳的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，淡马锡在美洲的暴露度首次超过中国，占其投资组合的22%，而中国占19%，这是在截至3月的一年里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淡马锡表示，它对中国持谨慎态度，并将继续监测今年的中国政府政策。除了占其投资组合27%的最大市场新加坡外，美国将继续成为其资本的主要目的地，随后是印度和欧洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司表示，计划增加在日本和东南亚的投资。淡马锡副首席执行官Chia Song Hwee在接受路透社采访时还表示，该公司正在考虑在中东增加存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"中东的经济体正在经历转型和开放，政策方向也更有利于投资者，且是市场驱动的，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们显然看到了变化，我们开始花费时间寻找机会和评估它们。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淡马锡的组合价值从S$3890亿（$2885亿）增长，对比于去年5.2%的下降，标志着与全球不明确形势和更高的利率环境相关的首次下滑自2020年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chia表示，公司将继续“重塑”其组合。这包括在中国，地缘政治紧张仍然是一个关注问题，以及重点关注国内市场中心、依赖出口较少的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"组合不是静止的。我们试图做的是，不断地重塑我们的组合，以使未来证明，准备未来，同时确保我们可以获得长期可持续的回报。"他还补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"即使在19%，对我们也仍然是一个大组合。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淡马锡投资的中国公司包括阿里巴巴集团（9988.HK）、腾讯控股（0700.HK），在两家公司中都持有不到1%的股份。在即将进行的最新财务年度中，该公司还投资了中国电动汽车公司比亚迪，但没有透露持股价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国投资包括在资产管理公司BlackRock（BLK.N）中的大约3%的股份，以及在信用卡支付公司Visa（V.N）和万事达卡（MA.N）中的不到1%的持有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首席财务官Png Chin Yee表示，无论11月美国大选结果如何，将创新和技术领域的机遇作为重点，全球最大经济体美国对淡马锡都仍然是“一个有趣市场”。该集团将继续追求人工智能和绿色过渡领域的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务服务主管Connie Chan也说，淡马錡将继续这两大领域的投资机会搜寻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月份，淡马锡与加拿大Brookfield伙伴投资法国可再生能源生产商Neoen的交易估值约61亿欧元（$6.6亿），当时对法国的公司进行投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球投资者也因为美国的整体表现好于预期和对低利率增长的预期而实现了回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，日本政府养老金投资基金公布了第一季度的$133.3亿投资收益，沙特阿拉伯的主权财富基金PIF报告在2023年的收益为$36.8亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（$1 = 1.3484 新加坡元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（$1 = 0.9228 欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新加坡淡马锡年度评审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZLXA7ZUZHVK5FJKIQ477HPIZAE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一张2023年7月11日在新加坡拍摄的淡马锡年度评审的情景。路透社/埃德加·苏/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:19:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/temasek-portfolio-value-logs-modest-rise-has-cautious-approach-china-2024-07-09/</guid></item><item><title>路透调查显示，中国6月新增人民币贷款因政策支持而激增</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-june-new-yuan-loans-seen-surging-supportive-policy-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Reuters logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/466BJJQ7PVGY5O53NZ3KL65MHM.png" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Reuters logo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
周二的一份路透社调查结果显示，中国6月份的新人民币贷款可能从5月份的大约翻了一倍，这反映出在经济复苏仍不稳定的情况下，央行继续支持经济政策。
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:22:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-june-new-yuan-loans-seen-surging-supportive-policy-2024-07-09/</guid></item><item><title>本田将结束其泰国汽车工厂之一的汽车生产</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/honda-end-vehicle-production-one-its-thai-auto-plants-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;Honda Motor &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7267.T" target="_blank"&gt;(7267.T)&lt;/a&gt; 将于 2025 年在泰国阿育他亚省的工厂停止汽车生产，日本汽车制造商在周二宣布，计划将其在普拉钦布省运营的工厂的产出集中化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举动突显了日本第二大汽车制造商在日本在东南亚国家面临的更具挑战的条件，在这一国家，中国品牌积极寻求获得市场份额，并且消费者对电动汽车的需求正在增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Honda 计划在 2024 年停止在阿育他亚工厂生产汽车时，继续在该工厂生产该工厂于 1996 年首次开放的汽车部件，据一位公司发言人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉钦布工厂于 2016 年开放，计划集中生产汽车。这两家工厂是本田在泰国拥有的仅有的两家工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Honda 的生产结合在这些工厂每一年从 2019 年的 228,000 辆汽车下降到最近四年的每一年低于 150,000 辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司的泰国销售在最近四年的每一项都低于 100,000辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Honda 希望根据该发言人，消除其在泰国看到的车辆生产和销售之间的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但本田已经在从泰国出口，主要出口至东南亚市场，如印度尼西亚和菲律宾，据发言人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Honda 目前没有计划在泰国进行新的投资，该发言人补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，本田和其竞争对手日产汽车遭遇了来自不断崛起的中国品牌的特别沉重竞争，这些品牌通过提供了价格低廉、软件齐全的电动汽车和插电式混合动力汽车吸引了消费者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本汽车制造目前面临在这个中国之外市场被新兴的中国品牌夺走客户的风险，这些品牌正在提高汽车出口并向东南亚洲以外的国家建立工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个星期，中国的比亚迪 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002594.SZ" target="_blank"&gt;(002594.SZ)&lt;/a&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-byd-opens-ev-factory-thailand-first-southeast-asia-2024-07-04/"&gt;在泰国开设&lt;/a&gt;一个电力驱动汽车工厂，这个工厂是中国电动汽车制造商投资泰国逾 144 亿美元中的一部分。这些电动汽车制造商在全球范围内建立了工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在&lt;b&gt;&amp;nbsp;&lt;/b&gt;&lt;i&gt;泰国国际汽车展 2022 在曼谷&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Thailand International Motor Expo 2022 in Bangkok" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/olGPEtit55DKLaFhkaWpFndCoA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;本田 SUV e:Prototype EV 在 2022 年 11 月 30 日于泰国曼谷展示在第 39 届泰国国际汽车展上。摄影师：ATHIT PERAWONGMETHA/路透社/资料图片 &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;在&lt;b&gt;&amp;nbsp;&lt;/b&gt;&lt;i&gt;泰国阿育他亚省罗若雅工业园区的本田汽车生产线&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Thai workers work at a sedan line production at Honda Automobile in Rojana Industrial Park, Ayutthaya province" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/mikiShIENBGPV7Om3c65BHAvdA0.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;泰国工人在罗若雅工业园区的阿育他亚省本田汽车生产线工作，距离曼谷约 50 英里(80 公里) 数 31 年 3 月 31 日。摄影师：Sukree Sukplang/路透社/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;在&lt;b&gt;&amp;nbsp;&lt;/b&gt;&lt;i&gt;泰国芭蓬国际汽车展 2022&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The Honda Motor logo is pictured at the 43rd Bangkok International Motor Show" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/w9GFJVDYeVIYT5qJCGnwiuhzeA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;43 年 3 月 22 日在泰国曼谷举行的第 43 届芭蓬国际汽车展上的本田汽车标识。摄影师：ATHIT PERAWONGMETHA/路透社/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 05:32:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/honda-end-vehicle-production-one-its-thai-auto-plants-2024-07-09/</guid></item><item><title>中国广州富力地产在香港面临清算申请</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-guangzhou-rf-properties-faces-liquidation-petition-hong-kong-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;中国房地产开发商广州恒大地产(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2777.HK" target="_blank"&gt;(2777.HK)&lt;/a&gt;)于周二表示，其子公司“万亿辉煌”因未能偿还贷款，已受到一家基于新加坡的私募股权基金的清算申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该申请周一在一家香港法院由持有总贷款61.366亿美元中18%的席城私人信贷大师基金提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资金紧张的恒大是最新一家面临债权人发起清算诉讼的中国房地产开发商。上月，中国国有的中海油集团表示，它正面临来自美国银行纽约分支以及恒大的债权人新银行的清算申请。恒大在今年早些时候被命令进行清算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒大在其提交的文件中表示，该申请对其业务不会有实质影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒大表示，这笔贷款用68家在中国运营的酒店及一家办公楼的单位做担保，如果债务人未能还款，债权人可以要求执行担保而非申请清算，这将会破坏公司的价值，并减少债权人可能获得的补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒大是该贷款的受害者之一，其另一家子公司恒大（香港）公司也是该借款的担保人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该申请已安排在9月25日由高等法院审理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至周二上午，位于广州的开发商股股价上涨了1.2%，而恒生中国内地地产指数则下跌了4.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，恒大推出了第二次债券交换，涉及57亿美元美元债券，这帮助公司避免了贷款违约并减少了债务规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，恒大也延长了其境内债券的还款时间。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国房地产开发商广州恒大地产的标志在北京的一次战略合作协议签约仪式上的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UDV5N37GJNKERPDQHIZMGGVPYI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;图为广州地产开发商恒大，2017年7月19日在北京的一次战略合作协议签订仪式上的标志。资料图片由刘杰/路透社拍摄&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 05:16:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-guangzhou-rf-properties-faces-liquidation-petition-hong-kong-2024-07-09/</guid></item><item><title>台湾总统在年度战争游戏前表示，少数人可以击败多数人</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/few-can-beat-many-taiwan-president-says-ahead-annual-war-games-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;历史中有很多小型军事力量击败更大对手的例子，台湾总统赖清德于周二在空军军官面前的讲话中指出，为本月稍后进行的年度军演提供鼓励。他说，中国视民主自治的台湾为其领土，已持续四年在岛上周围进行定期军事演习，试图向台北施加压力，接受北京对主权的声索，尽管台湾强烈反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾的武装部队在规模上远不及中国的军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但台湾正在现代化军队，不仅通过替换新型设备，例如潜艇，而且提倡“不对称战争”的理念，使其部队更加灵活且难以攻击，例如使用车载导弹和无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德身穿迷彩军队制服，站在台湾制造的青狗国产战斗机前面对空军基地的军官提问，他说军事力量不仅仅是一加一减的简单数学问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“设备的数量当然重要，但并不代表一个国家的军力。”赖清德在其办公室发布的视频片段中说，“历史上有很多少数胜多数的情况，用新的思路比传统的敌人更获胜，方法不计其数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，一位台湾高级官员说，今年的年度汉光演习将尽可能地接近实际作战，不再只是为了成绩的表演，而是为了模拟真正作战，由于来自中国的快速上升的“敌对威胁”，这将是非常直接和真实的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾将在7月22日开始其为期五天的汉光演习，同时还有一系列的瓦安公民防备演习，城市在模拟空袭期间会被短暂关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在赖清德5月上任后的几天内围绕该岛举行为期两天的军事演习，称这是对他的就职演讲的“惩罚”，北京指责演讲中有分离主义内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德拒绝了北京的主权声索，并说只有台湾人民才能决定他们的未来。他一再提出谈判，但被中国拒斥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们想要的是坚实基础的和平，真正的和平，必须依靠我们的力量建立起来。”赖清德在台中空军基地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国之前表示，台湾认为可以用武器防止“统一”的想法注定徒劳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被战斗机飞行员问及台湾是否因其将重点放在国防自给自足上而给民众留下备战的印象时，赖清德说是想要和平。他说：“有些人可能有这样的疑虑，但大家都知道，我们是爱好和平的国家。但是我们想要的是建立在强大基础上的‘真和平’。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETYXGSB2K5NN3ONNXU5YPDQQ5E.jpg" alt="台湾总统赖清德访问花莲的士兵和空军人员" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月28日，台湾总统赖清德探访位于花莲的台湾士兵和空军人员。REUTERS/Ann Wang//档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 05:04:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/few-can-beat-many-taiwan-president-says-ahead-annual-war-games-2024-07-09/</guid></item><item><title>澳大利亚机构称网络犯罪背后有中国支持的黑客</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australian-agency-says-china-backed-hackers-behind-cyber-crimes-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;周二，澳大利亚政府的网络安全机构指责一个由中国支持的黑客组织，在2022年窃取了两个未命名的澳大利亚网络的密码和用户名，并指出该组织仍然是一个威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚网络安全中心领导的联合报告称，这些黑客被命名为APT40，他们为中国国家安全部展开了恶意的网络操作，该部分是主要负责探听外国情报的机关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一活动和技术与被视为高级持久威胁（APT）40的群体相重合，”报告中写道，该报告包括了美国、英国、加拿大、新西兰、日本、韩国和德国主要网络安全机构的输入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚驻澳大利亚大使馆没有立即对此请求发表评论作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国和英国官员在3月指责北京进行了一项广泛的网络间谍行动，据称攻击了数百万人，包括议员、学者和记者，以及包括国防承包商在内的公司。他们说，中国支持的APT31应对网络入侵负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，中国否认了美国和英国提出的黑客指控，称此举为“政治操纵”。&lt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级别网络威胁是通用术语，用于指代经常受到国家支持的进行恶意网络活动的网络行动者或群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后新西兰在3月提到，&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/new-zealand-says-parliamentarian-entities-hit-2021-by-malicious-cyber-activity-2024-03-25" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;(APT40)将其议会服务和议会法律顾问办公室&lt;/a&gt;攻击了2021年，获取了重要信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“(澳洲政府)致力于在网络安全领域保护澳洲组织和个人，这就是为什么我们首次承担这种类型的信息追责，”防务部长理查德·马尔尔斯在一份发给媒体的声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告发出时，中澳关系正在回暖，两国间的关系曾在2020年严重恶化。在堪培拉要求对COVID-19起源进行独立调查之后，双方的关系达到了低点。北京随后对数种澳大利亚商品征收关税，大部分限制在那时已经解除。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="这张插图展示了印刷的中国和澳大利亚国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JYKXBIPKMFOQ5HKWIHKK3JR34M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张插图中显示的是2022年7月21日印刷的中国和澳大利亚国旗，&lt;br&gt;法新社/Dado Ruvic/Illustration摄影照片文件&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 04:56:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australian-agency-says-china-backed-hackers-behind-cyber-crimes-2024-07-09/</guid></item><item><title>斯里兰卡即将结束债券谈判，寻求平衡印度和中国关系</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/sri-lanka-take-few-more-weeks-wrap-up-debt-restructuring-talks-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;Sri Lanka 将在几周内完成与国际债券持有者关于重组价值125亿美元债务的谈判，外交部长 Ali Sabry 于周二表示。这是这个岛国从几十年来最严重的金融危机中复苏的关键一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sri Lanka 还将努力在与巨型邻国印度和中国的关系中保持平衡，以确保在与这两个国家打交道时不存在差异。作为主要的债权人和投资者，这两个亚洲巨大力量都关键地影响着这个印度洋小国的政治地缘影响力的争夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"希望在一个多周内，"Sabry 在新加坡的 Reuters NEXT 会议上接受采访时说，回答了该国家的债权人重组努力何时完成的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在本月结束时，官方宣布，重组过程已经全部完成，然后当然，按照这一要求，我们需要开始支付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sri Lanka 上周与部分债券持有者达成了临时协议，以推进其国际债券的重组，但还需要其他私人债权人和国际货币基金组织 (IMF) 也同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个总债务为370亿美元的国家在6月底与包括日本、中国和印度在内的一些官方债权人签订了协议，重新安排了100亿美元的债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总得而言，债务重组预计为斯里兰卡节省了80亿美元的减免和至少四年的资本偿还期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sri Lanka 将利用这一机会重新启动大约十几个受海外资助的搁置开发项目，并促进经济增长，Sabry 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sri Lanka 需要继续实施改革，包括征地税、改革亏损的国有企业和改善美元储备，以使经济走上正轨，IMF 在其最新审查中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个拥有两千万人口的国家，Sri Lanka 的经济高度依赖外国游客和投资，而其战略位置，靠近印度南部的大型东西航线，使其成为一个关键的政坛参与者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与 Sri Lanka 具有深厚文化联系的印度以及持续竞争该科伦坡影响力长达数年的中国是，Sri Lanka 不时陷入其两国的争端之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度对于 Sri Lanka 的旅游业、港口发展和可再生能源领域至关重要，两国规划最终将连接其电网，Sabry 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与印度南部的泰米尔纳德邦等亲印州建立更紧密的联系，将促进两国之间的大量协同效应，有助于 Sri Lanka 的经济发展得更快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新德里在近年来反对中国研究船停靠斯里兰卡港口说，它担心这些任务的能力建议和目的附近领域辑使其领土表示关注 而导致科伦坡今年暂停停靠外国研究船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabry 表示科伦坡现在决定与印度、中国和其他国家合作，同时向其合作伙伴明确表示，它将“不会允许任何可能合法威胁”邻国安全的事情发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不会有一个针对其他人的体系，而不包括中国…… 所有这些系统都将普遍适用 ...... 作为中立的参与者，我们应该这样做，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sri Lanka 计划于今年10月中旬以前举行总统选举，Sabry 表示，这正在发展成为现任总统 Ranil Wickremesinghe 与其他两位反对党政客的三者竞争，其经济成为关键战场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sri Lanka 今年预计将实现3%的增长，这是自2022年金融危机导致经济高速崩盘后的首次，因为全国陷入严重的美元短缺迫使后者违约了其海外债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欲观看世界舞台的在线直播，请访问 Reuters NEXT 新闻页面：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/live-video-reuters-next-apac-2024-07-09/"&gt;https://www.reuters.com/world/live-video-reuters-next-apac-2024-07-09/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sri Lanka Foreign Minister Ali Sabry 在新加坡的Reuters NEXT 会议上的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F4MW3HXR6ZNVZMX4MP7YA5UQIU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以&lt;/i&gt; &lt;cite&gt;Sri Lanka 外交部长 Ali Sabry 在新加坡的Reuters NEXT 会议上的演讲七月 9, 2024&lt;/cite&gt; &lt;i&gt;REUTERS/Ore Huiying&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sri Lanka Foreign Minister Ali Sabry 在新加坡的Reuters NEXT 会议上的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GU5EST4B4FKZRPCX7J6RLUUFCM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以&lt;/i&gt; &lt;cite&gt;Sri Lanka 外交部长 Ali Sabry 在新加坡的Reuters NEXT 会议上的演讲七月 9, 2024&lt;/cite&gt; &lt;i&gt;REUTERS/Ore Huiying&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sri Lanka Foreign Minister Ali Sabry 在新加坡的Reuters NEXT 会议上的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/622KDIYBS5IY3OUULZOWPIS66U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以&lt;/i&gt; &lt;cite&gt;Sri Lanka 外交部长 Ali Sabry 在新加坡的Reuters NEXT 会议上的演讲七月 9, 2024&lt;/cite&gt; &lt;i&gt;REUTERS/Ore Huiying&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 01:30:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/sri-lanka-take-few-more-weeks-wrap-up-debt-restructuring-talks-2024-07-09/</guid></item><item><title>澳新银行表示正在与澳大利亚政府就支持太平洋岛屿业务进行谈判</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/anz-says-talks-with-australian-govt-about-shoring-up-pacific-islands-business-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;澳新银行&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ANZ.AX" target="_blank"&gt;(ANZ.AX)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;正与澳大利亚政府协商，探讨使其太平洋岛屿业务更具可行性的方案，此动因于西方金融服务撤离所导致的对中国影响力的担忧，其首席执行官在接受路透社采访时披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳新银行，作为从斐济至克劳克群岛拥有业务的太平洋地区最大金融服务提供商，计划保持在该地区的存在，然而，不断增长的风险管理成本使得这些业务无法覆盖资本费用，澳新行首席执行官沙恩·艾略特在布里斯班太平洋银行论坛的采访中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我们纯粹从商界的角度考虑，我们本会选择关闭所有业务，“他在太平洋银行论坛的间隙对路透社说，“我们有更高的责任，但......我也有责任对我股东的损失负责，这是他们的钱。这就是我们在讨论的内容。政府能做些什么来帮助我们变得更具可持续性？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚周二&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-pledges-more-funds-pacific-banking-amid-china-interest-2024-07-09/"&gt;承诺&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;增加对太平洋岛国的投资，以支持其银行业的稳定。从2011年到2022年，该地区美元计价的对应银行关系损失了约80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府在太平洋地区提出了影响力，&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-china-seek-bigger-ties-with-solomon-islands-2024-06-06/"&gt;通过安全协议&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。澳大利亚和美国都表示由于担心服务的撤出可能会留下中国的填补空间，她们希望加强对太平洋地区的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一家澳大利亚金融业者主美国西部太平洋银行&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/WBC.AX" target="_blank"&gt;(WBC.AX)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;拥有太平洋业务也于去年&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/deals/australias-westpac-fails-sell-pacific-banking-business-2023-10-04/"&gt;取消&lt;a/&gt;&lt;/a&gt;了其太平洋分部的销售计划。澳洲本迪戈银行&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BEN.AX" target="_blank"&gt;(BEN.AX)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在2023年表示即将退出瑙鲁，这是其唯一的银行，但后来推迟其退出行动，据澳共广播公司报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国西部太平洋银行和本迪戈银行并未立即对此前是否当与澳大利亚政府协商而作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部长吉姆·查姆斯在讲话中表示，澳大利亚认识到太平洋地区银行业服务的重要性，并“已主动与所有主要的澳大利亚银行进行了交流，让他们了解澳大利亚政府维持澳大利亚银行业务在该地区的存在的重要性的认识”。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;澳新银行的艾略特表示，银行与政府的讨论尚未覆盖改进盈利的具体措施，但提出在不放宽风险规定的情况下，该地区银行可能通过标准化某些服务来分摊成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们能否共享，以降低运行服务如反洗钱和了解你的客户背景检查的成本？”他问道，“这样的事情是可以做到的，但它们需要在单一市场上进行实施才能发挥效益。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位行人映射在澳大利亚悉尼中央地区澳新银行分行的橱窗上。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L75SOPQYY5JW5OGOV47PDP54QM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一位行人映射在澳大利亚悉尼中央地区澳新银行分行的橱窗上，2017年10月25日。路透社/Steven Saphore/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 03:36:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/anz-says-talks-with-australian-govt-about-shoring-up-pacific-islands-business-2024-07-09/</guid></item><item><title>由于中国的兴趣，澳大利亚承诺为太平洋银行业提供更多资金</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-pledges-more-funds-pacific-banking-amid-china-interest-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;Australia on Tuesday pledged to boost investment in Pacific Island countries to support their financial systems, as banks cut ties to the region citing risk at a time when China is looking to increase its influence there.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Some Western banks have ended long-term relationships with their counterparts in small nations in the Pacific, while others have looked to close operations, limiting access to U.S. dollar-denominated bank accounts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"We know the Pacific has seen the fastest withdrawal of correspondent banking services of any region in the world," Australia's Treasurer Jim Chalmers said in a speech at the Pacific Banking Forum in Brisbane.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"At stake here is the ability of the Pacific to engage with the world," he said, adding that large parts of the region risked being cut off from the global financial system.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: blue;"&gt;Between 2011 and 2022, the Pacific region lost around 80% of its correspondent banking relationships in services denominated in U.S. dollars, Australia's Assistant Treasurer Stephen Jones told the forum, co-hosted by Australia and the United States.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Australia will provide A$6.3 million ($4.3 million) more for the Pacific to develop secure digital identity infrastructure and enhance compliance with anti-money laundering and counter-terrorism financing requirements, Chalmers said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Western banks are de-risking to meet financial regulations, which has made it harder to do business in Pacific Island nations that are sometimes behind in compliance standards, in turn undermining financial resilience in these countries, according to experts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The CEO of Australian bank ANZ, Shayne Elliott, said in an interview that the bank was in talks with the government about ways to make its business in the Pacific Islands more profitable, as the exodus of Western financial services fuels concern about rising Chinese influence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANZ is the biggest lender in the Pacific, with operations in nine countries, though some of those businesses are not financially viable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bank of China signed an agreement with Nauru to explore opportunities there this year after Australia's Bendigo Bank said it would pull out of the country.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chalmers said Australia was working with Nauru to ensure ongoing banking services in the country.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In recent years, ANZ exited retail operations in Papua New Guinea, while Westpac considered the sale of its operations in Fiji and Papua New Guinea but decided to keep them.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Note: The conversion $1 = 1.4826 Australian dollars applies but is not shown in the HTML output)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPH7HM7GX5LRHMGB3NNDAIJ7LE.jpg" alt="Australian Treasurer Chalmers posing for a photograph at a G20 finance ministers' and Central Bank governors' meeting." /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Australian Treasurer Jim Chalmers posing for a photograph as he arrives to attend a G20 finance ministers' and Central Bank governors' meeting at Gandhinagar, India, July 18, 2023. REUTERS/Amit Dave/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 01:47:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-pledges-more-funds-pacific-banking-amid-china-interest-2024-07-09/</guid></item><item><title>中金公司高管看到中国客户在越南的战略机遇</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/cicc-executive-sees-strategic-opportunities-chinese-clients-vietnam-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;中国国际资本有限公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/3908.HK" target="_blank"&gt;(3908.HK)&lt;/a&gt;）正在为其中国的公司客户在越南寻找更多的战略机遇，该公司的东南亚及新加坡首席执行官Stephen Ng在周二的一次演讲中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还说，该银行正在新加坡的Reuters NEXT论坛上寻求在印度尼西亚获取投资许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据路透社上周的报道，该银行计划通过在包括印尼和马来西亚在内的国家开设办公室来扩大其在东南亚的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国有资产企业中国国际资本有限公司（CICC）在六月在越南开设了一个代表处，从而扩大了其在东南亚地区的存在，东南亚地区有多个经济正在快速扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南资本基金管理副经理Khanh Vu在论坛上说，越南对海外投资者而言变得越来越有吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要观看“世界舞台”的现场直播，请访问路透社NEXT新闻页面：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/live-video-reuters-next-apac-2024-07-09/"&gt;https://www.reuters.com/world/live-video-reuters-next-apac-2024-07-09/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="The company logo of China International Capital Corporation Ltd is seen here" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CK7L75PCBZMOVKZTRZ6UWDISYI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是中国国际资本公司的公司标识。2016年3月30日，中国国际资本公司在香港举办年度业绩新闻发布会，公司标识在发布会现场展示。来源：路透社/Bobby Yip 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 02:08:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/cicc-executive-sees-strategic-opportunities-chinese-clients-vietnam-2024-07-09/</guid></item><item><title>中国和白俄罗斯在波兰边境附近开始联合军演</title><link>https://www.reuters.com/world/china-belarus-start-joint-military-drills-near-polish-border-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;中国和白俄罗斯于周一启动联合军事演习，白俄罗斯和中国国防部宣布，演习地点距离北约成员国波兰的边境不远，并在北约峰会前夕举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“世界上发生的事件令人警惕，局势不稳定，因此我们将进行新的作战形式和方法的练习，”白俄罗斯特种部队指挥官、白俄罗斯国防部在Telegram消息应用上发表的声明中引用的重大将军瓦迪姆·登尼斯科夫称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代号为“猎鹰突袭”的演习将持续至7月19日，在白俄罗斯西部城市布列斯特附近的训练场举行，国防部在声明中说。布列斯特位于与波兰的边境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约32个成员国的领导人将在周二会面，在华盛顿举行峰会，会上乌克兰的进一步军事和财政支持将是讨论的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白俄罗斯允许俄罗斯将其领土作为2022年莫斯科全面入侵乌克兰的主要发射场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为“反恐演习”的一部分，两国军人将就夜间降落、穿越水域障碍和在居民区执行任务等问题进行演练，白俄罗斯国防部在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部还在Telegram上发布了一系列照片，显示中国士兵从飞机上下船并卸货，周末发布。在周一的帖子中显示这支部队在训练场行进。不清楚有多少部队参与了这次演练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国防部在一项周一声明中表示，白俄罗斯在7月6日迎接抵达的中国部队时举行了“盛大的欢迎仪式”，该声明的英文版发表在国防部网站上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“联合训练旨在增强参与部队的协调能力，并加深两国军队的实际合作，”在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在Telegram上与上文无关的另一条发布中，白俄罗斯国防部在周一表示，与白俄罗斯边境的北约部队规模正在迅速增长，导致地区的紧张局势升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我国正采取所有必要措施防止局势升级。但如果有人跨越我们的边境，反应将是严厉的，”它在帖子中说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 01:55:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-belarus-start-joint-military-drills-near-polish-border-2024-07-09/</guid></item><item><title>菲律宾驳回中国对南海环境破坏的指控</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-rejects-chinas-accusation-environmental-damage-south-china-sea-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;周二，菲律宾拒绝了中国对其在有争议的南中国海第二汤玛士沙洲的搁浅战舰破坏珊瑚礁生态系统指控的说法，转而将海洋环境破坏的责任归咎于北京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南中国海工作小组在其声明中呼吁进行独立的第三方海洋科学评估，以查明南中国海珊瑚礁破坏的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是北京造成了无法修复的珊瑚破坏，造成了无法估量的海洋环境破坏，威胁到了数千名菲律宾渔民的自然栖息地和生计，"该小组说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，中国自然资源部报告称，菲律宾战舰长期非法泊在第二汤玛士沙洲附近它所称的南沙群岛，"严重破坏了该礁生态系统多样性、稳定性和可持续性"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾和北京一直在中国对峙的第二汤玛士沙洲对峙，马尼拉在那里维持着一艘生锈的战舰，BRP西拉麦黛，1999年被潜入以加强其海域主张，大约有小团队驻扎在上面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国则继续在南中国海挖掘沙子和珊瑚以建设人工岛，它坚称这是在其领土上的正常建设活动，但其他国家声称这是为了巩固其对该水域的主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年的一项由战略与国际研究中心进行的报告显示，中国建设活动埋葬了超过4600英亩的珊瑚礁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京声称几乎整个重要航道的约3万亿美元贸易必须从南中国海通过，包括有菲律宾、文莱、马来西亚、台湾和越南所声索的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，海牙常设仲裁法院在2016年发现中国的南中国海广泛主张没有法律基础。北京不接受该裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南中国海工作小组警告称，北京正企图通过“中国专家”散播误导性信息并进行负面影响力行动，它指出有证据表明中国造成了南中国海几个地区严重的珊瑚破坏，其中包括黄岩岛和萨宾沙洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，菲律宾&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-weighing-legal-options-against-china-over-coral-reef-destruction-2023-09-22"&gt;提出了法律行动选择&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;来对抗中国，指责其对南中国海其专属经济区内珊瑚礁的破坏，这一指控被北京否认为是在“创造政治剧情”的尝试。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="南中国海菲律宾补给使命" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TZV2XGLZNFLIRKIP6N7QIZQXXU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年10月4日，在南中国海，中国海军船只被拍到航行。REUTERS/Adrian Portugal/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 01:13:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-rejects-chinas-accusation-environmental-damage-south-china-sea-2024-07-09/</guid></item><item><title>消息人士称，汇丰银行着眼于派息，高管的新职位将由首席执行官担任</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/hsbc-eyes-payouts-new-roles-execs-pipped-ceo-job-sources-say-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;当汇丰控股&lt;sup&gt;&lt;a target="_blank" href="https://www.reuters.com/markets/companies/HSBA.L"&gt;(HSBA.L)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;将准备在九年时间内选出第3位首席执行官之际，银行正在探索提供财政激励措施和重新分配关键项目，以留住那些未能获得高层职位的员工，两位了解讨论情况的知情人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家欧洲最大的银行可能将会重新分配由CEO诺埃尔·昆恩（Noel Quinn）监督的技术变革与创新策略，这一策略目前将被下一任CEO排除出去，知情人士表示，他们以匿名身份进行讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计汇丰将从内部候选人中挑选出新的首席执行官，可能在本月内宣布，根据其他了解情况的两个来源所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一系列内部变动以及包括英国与中国的关系紧张，其关键市场，或是股价疲软的情况下，银行希望保留顶尖人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括汇丰前20大股东中的两位在内的三位股东告诉路透社，他们担忧CEO提名可能会导致管理层更多的动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，如果财务长乔治斯·埃尔赫迪里（Georges Elhedery）被选为CEO，将看到财务长的职位在不到三年的时间内由第3个人担任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“晋升确实会留下其他空白，如果我们处理不当，会带来问题，”一位投资者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被重新分配的项目可能会带有重要激励，因为它们在昆恩的关键绩效指标中占大多数比重。根据汇丰的薪酬报告可知，昆恩2023年的全部薪酬方案比上一年增加了100%，达到1000万英镑（约1280万美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“汇丰正在进行一场稳固且严谨的程序来挑选集团下一任首席执行官这一职位，此程序将考虑内部与外部候选人，我们将在适当的时候更新市场消息，”一位发言人说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提名委员会可能选择的管理层包括财务主管乔治斯·埃尔赫迪里（Georges Elhedery）、财富业务主管努诺·马托斯（Nuno Matos）、欧洲负责人科尔宾·贝尔（Colin Bell）和投资银行主管格雷格·盖约特（Greg Guyett），根据媒体报导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执行主席马克·塔克（Mark Tucker）预计也将于2026年卸任。“对这样的大型银行来说，继续迅速改变大型管理层的确比较罕见，”咨询公司Opimas的首席执行官奥塔维奥·马雷尼西（Octavio Marenzi）说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些变革随后柯恩的银行重组，柯恩解散了在如美国、加拿大和法国等市场业绩欠佳的业务部门，裁员高管层级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的继任者需要处理的紧迫任务将是提振股票，自柯恩2019年8月接手以来，汇丰银行股价仅增长了4%，落后于欧洲银行业指数54%的上涨，以及英国银行业指数近14%的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汇丰在2023年报告了创纪录的年度利润300亿美元（注：具体金额待确认），但仍然存在挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与英国和中国这两个为其提供超过半数利润的经济体之间的日益紧张的地缘政治关系，以及预计全球中央银行利息率下降将导致资金流入减少，都对汇丰构成了挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这一职位领驭公司的人，需要同时拥有处理政治与人事的关键技能，”第二位投资者表示，出于涉及CEO选择程序的评论政策而要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前被看作是CEO候选人的前财富业务负责人查理·努南（Charlie Nunn）在柯恩接管职位前离任加入劳埃德银行，另一位高层执行表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;努南的发言人拒绝评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;揭示出该银行的高级人才过程也使那些被忽视的潜在人才成为猎头的目标，上层执行所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社无法验证正在讨论的财政激励规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“更加明智的留存计划与高级管理层的薪酬增长确实是一项好事，”一位汇丰的股东表示， “汇丰的稳定性与连续性对于CEO过渡的这段时间来说十分重要。”

汇丰最大的投资者平安资产管理公司&lt;sup&gt;&lt;a target="_blank" href="https://www.reuters.com/markets/companies/601318.SS" target="_blank"&gt;(601318.SS)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;拒绝发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科林·萨姆威尔（Kyle Samuels），为银行和风险资本公司提供如何留住顶级员工建议的Creative Talent Endeavors的首席执行官，表示企业内部晋升可能变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“主席需要公开、透明地解释这个决定，并提供重要的新角色或项目来留住那些没被选中的人员。即时认可与奖励也是一个开启点，”萨姆威尔说，他目前并未为汇丰提供咨询服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但对银行来说，内部人士的任命可能有所帮助，一些分析师说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然银行在短短一段时间内变更董事长、CEO和财务主管较为罕见，但对于汇丰而言，如果财务主管成为CEO将带来程度上的连续性，”RBC资本市场的本杰明·托姆（Benjamin Toms）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元 = 0.7788英镑)&lt;/p&gt;&lt;figure&gt; &lt;img alt="汇丰银行标志在墨西哥城的画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VAAETQGD25I53OKJVIONSSSY6I.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;&lt;span&gt;墨西哥城汇丰银行一标志性建筑的一道图案，墨西哥城墨西哥市，2024年6月14日。路透社/Henry Romero/档案照片&lt;/span&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;&lt;figure&gt; &lt;img alt="HSBC集团CEO诺埃尔·昆恩在伦敦财政部政府建筑前行走的画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OMDZIYQNVBIWFLJUPBX3VAOMJY.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;&lt;span&gt;HSBC集团CEO诺埃尔·昆恩在英国伦敦财政部政府建筑前行走的画面，英国2024年7月8日。路透社/克里斯·贾·拉特克莱夫/档案照片&lt;/span&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 23:05:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/hsbc-eyes-payouts-new-roles-execs-pipped-ceo-job-sources-say-2024-07-08/</guid></item><item><title>德约科维奇在精彩表现后大放异彩，兹维列夫“单腿”退出</title><link>https://www.reuters.com/sports/tennis/djokovic-lets-rip-after-majestic-performance-zverev-bows-out-on-one-leg-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;在周一的比赛中，诺瓦克·德约科维奇对温布尔登的球迷愤怒地大声抨击，其原因是他在第四轮比赛中对年轻的丹麦选手霍尔格·鲁内进行了三局的碾压式胜利，而此前神挡杀神的亚历山大·兹韦列夫已经出局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他在两次前出场比赛中表现犹豫之后，七届冠军德约科维奇对阵鲁内的比赛似乎找回了自己的最佳状态，以6-3 6-4 6-2的精彩表现上演了一场大师级比赛，为他与澳大利亚选手亚历山大·德·米纳尔的四分之一决赛打下了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，对于那些为了打在关闭的中央球场顶部等待到深夜观看比赛的数千名球迷来说，他们从第八天的锦标赛中难以忘记的不是那令人眼花缭乱的反手或者正手球，而是德约科维奇在一次令人难以置信的赛后采访中的惊人言论，他在采访中指责球迷不尊重他。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;被球迷在鲁内偶尔表现出色时的“Ruuune!”呼声所激怒，德约科维奇直言：“向那些选择侮辱球员的人，尤其是我而言，祝你们晚安！晚安！晚安！”当采访者暗示球迷只是在高喊鲁内的名字时，德约科维奇不同意这一说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不接受这种说法，不，不，不。我知道他们是在为鲁内欢呼，但这只是为了报复而找借口。听我说，我在这条巡回赛上已经走了20多年，所以我相信你我都懂其中的规则。一切都没问题，一切都没问题，”他指着看台补充说，“我专注于那些对比赛有尊重，花钱来观战并热爱网球，欣赏球员们的努力的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德约科维奇说：“我有过更多敌对的环境，相信我，你们也无法触碰到我。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一举动是以德约科维奇在这场比赛中的精彩表演结束的。在之前的世界排名第四的兹韦列夫成为本月升级种子选手列的最高男性种子选手被早早淘汰的事件中，兹韦列夫的比赛更具戏剧性。尽管仅领先两盘的是他之前转动失败的比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像德约科维奇一样，他这个月进行了膝盖手术，兹韦列夫在比赛中穿着腿部的保护支持。而他的美国对手泰勒·弗赖伊/order在长达三个半小时的惨烈对决后败下阵来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对兹韦列夫来说，他的美国对手弗赖伊给予了他130 mph的猛烈轰击，并打了19个闪电般的ACE球，制造了55次得分机会，并赢得了一项比赛的最长赛局，在长达21个回合中保持领先。比赛结束时，德国选手声称自己几乎“单腿作战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“事实上我今天并不完全在状态？是的？”兹韦列夫在询问记者之后解释了他的膝盖胶囊撕裂和骨伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因为我说的支持没有足够的交互。他回来得了击球，但这不是一场很好的网球比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年在全英俱乐部，共有35场五盘比赛，与从1968年职业网球以来任何大满贯赛事的纪录平分秋色。弗赖伊的主场胜利也给了美国男子网球结束21年冠军荒的希望。首次自1999年以来，多位美国男子选手将进入温布尔登的八强。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而并不是所有事件都是对法国选手有利的，在对俄罗&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 23:20:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/tennis/djokovic-lets-rip-after-majestic-performance-zverev-bows-out-on-one-leg-2024-07-08/</guid></item><item><title>早盘竞价：所有人的目光都集中在鲍威尔身上</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;以下是亚洲市场即将到来的一天展望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，全球市场的关注焦点将从巴黎转移到美国国会，美联储主席杰罗姆·鲍威尔将在美国国会作证，接下来的一周活动密集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，投资者消化了法国的意外大选结果，这是左翼的新大联盟意外领先。法国股票(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.FCHI" target="_blank"&gt;(.FCHI)&lt;/a&gt;)从早盘的涨幅中回落，最终下跌0.6%，投资者在权衡可能产生悬峙议会的可能性，而泛欧斯托克600指数(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.STOXX" target="_blank"&gt;(.STOXX)&lt;/a&gt;)基本上保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元对美元的走势摇摆不定，一度触及数周来的高点，后来走低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的政治状况也是热门话题，总统乔·拜登在辩论表现摇摆不定的情况下，面临退出总统竞选的压力。拜登周一拒绝放弃连任竞选，但投资者正在计划另一种可能：如果出现另一个民主党候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管政治动荡，但标普500股票指数(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;(.SPX)&lt;/a&gt;)和MS CI的全部国家指数(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIWD00000PUS" target="_blank"&gt;(.MIWD00000PUS)&lt;/a&gt;)周一仍创下历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本的尼康((.N225))在周一达到日内高位后，收盘下跌0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，中国大陆和香港股市周一收盘走低，蓝筹沪深300指数((.CSI300))连续第五个交易日下滑，下跌0.85%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍威尔将成为资产的下一个考验。美联储主席将在美国参议院银行业委员会作半年一次的货币政策报告。他将在第二天继续面对国会另一院的一个众议院委员会的质询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者普遍认为，美联储可能会在9月份开始降息，根据联邦基金期货定价，9月份降息的几率约为75%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍威尔会给出任何线索吗？上周在葡萄牙，美联储主席表示，中央银行仍需要更多的数据来确保通胀已经适度下降。周四的消费者价格指数报告将提供通胀路径的下一步证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是可能为周二市场提供更多方向的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 台湾进出口（6月）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 澳大利亚商业信心（6月）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 美联储主席鲍威尔在参议院委员会作证&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔在华盛顿的一次新闻发布会上发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4IIQKJPVE5OELEAEKHFR7XMOMQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔在华盛顿宣布美联储维持利率不变后，在一次新闻发布会上发表讲话的文件照片，2024年6月12日。REUTERS/Evelyn Hockstein&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 21:49:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-08/</guid></item><item><title>美国众议院议长约翰逊“强烈”要求北约盟国提供更多</title><link>https://www.reuters.com/world/us-house-speaker-johnson-emphatically-demand-more-nato-allies-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院议长Mike Johnson在作为众议院共和党领袖的首次重大外交政策演讲中，既表扬了北约，也呼吁成员国达到至少占其国内生产总值2%的国防支出目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我想说清楚一点，并强烈传达这个信息：当然，共和党人庆祝北约带来的和平与繁荣，并将继续支持我们的伙伴，以防止不必要的战争，"在赫德森研究所智囊团演讲时，共和党众议院领导人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"但我们也认为北约需要做得更多，"他在本周在华盛顿举行的北约峰会前夕，与美国国会成员会面时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰逊对中国的立场也相当强硬，称它“是我们单一最大的威胁...在世界各地进行有害影响行动的国家”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，众议院今年将投票通过一系列针对中国的立法，包括加强制裁和打击被视为损害美国利益的贸易政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NATO成员国的国防支出近年来成为了颇具争议的问题，前总统唐纳德·特朗普指责欧洲国家在自己安全上投入太少，依赖华盛顿提供保护。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初，特朗普作为11月5日美国总统选举的共和党候选人，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/possible-trump-return-looms-over-natos-washington-celebration-2024-07-08/"&gt;惹恼了大家&lt;/a&gt; ，因为他提出，在不能为防御投入足够资金的情况下，美国不会保护北约成员国，甚至鼓励俄罗斯对它们发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰逊与特朗普关系密切，在投票方面设定了众议院的议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在民主党总统约瑟夫·拜登要求众议院通过乌克兰拨款后几个月，今年，约翰逊改变了立场，允许众议院投票通过并且通过了向该国追加数十亿美元援助的提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰逊表示，全国各地的人们在活动上都对他表示感谢，因为民主党赢得了资助。他说：“人们明白（俄罗斯总统弗拉基米尔·普京）如果占领了基辅，还会继续。在我看来，他是个残忍的暴君。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格&lt;b&gt;在上个月表示&lt;/b&gt; ，今年将有超过20个北约成员国达到联盟的目标，至少将2%的国内生产总值分配给国防，而五年前的成员国人数仅仅少于10位。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国旗与北约国旗在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCKYUBWVI5IVNMRZNT3JMWM5XQ.jpg" /&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;华盛顿，美国，2024年7月8日。美国国旗与北约旗帜外部的伊森豪威尔行政办公室，由Kevin Mohatt提供。REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 21:36:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-house-speaker-johnson-emphatically-demand-more-nato-allies-2024-07-08/</guid></item></channel></rss>