<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 19:45:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会宣布，有300名议员中的190位出席，于周三通过了一项决议，要求解除总统尹锡悦宣布的 martial law，现场直播电视显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣读紧急状态声明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布 martial law，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;74岁的加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候因其他囚犯袭击而在最高安全级别监狱中逝世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模凶手之一，皮克顿于2007年因在卑诗省维多利亚地区的猪场屠杀毒品吸食者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿被指控杀害六名妇女，其部分遗体在温哥华郊外一处破旧房产中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后死于魁北克州监狱。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在声明中表示：“我们深知此罪犯的案件对卑诗省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者中，超过60名从温哥华东区贫民区失踪的妇女中的一人。这段失踪时间持续了十多年，直到皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的波特科QUITLAM，发现了33名受害者的遗体或DNA，其中许多人是原住民。距离温哥华市区约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在该书上市几小时内将其删除。皮克顿在书中表示自己无罪且被警方陷害，加拿大太阳报曾在当时报道此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿未标明日期的电视图片，拍摄于他在波特科QUITLAM的家中。路透社/Global TV/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿未标明日期的电视图片，拍摄于他在波特科QUITLAM的家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力大损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将面临严重的削弱。南非国民大会在最近的选举中遭受了自废除种族隔离以来最惨重的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站数据显示，非洲国民大会的得票率降至不到42%，与2019年上一次选举中的57.5%相比大幅下滑，这是自30年前以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的失败意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他较小政党谈判结成联盟或达成其他形式的协议以管理国家。这种情况下，非洲国民大会可能需要在政策上做出让步或让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、现任企业家拉马福萨可能会面临反对党及他所属党内批评者的辞职要求，但一位高级非洲国民大会官员已支持他留任，并且分析指出，目前没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能接替拉马福萨的人选。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒教授说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次重大选举中的支持率高于其他主要政治人物，党内派系斗争可能使得动员反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对非洲国民大会的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在定于周日发布初步详细结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位一度因一份委员会报告称他可能与被藏在家具中的现金有关的不当行为而悬而未决。他在2022年的“Farmgate”丑闻中否认任何不当行为，并于同年晚些时候赢得了为期五年的南非国民大会（ANC）领导人新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对非洲国民大会的严峻考验，原因是选民对失业率高、犯罪率和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选南非国民大会党（ANC）领导人时承诺，将改善该党形象并重振经济，此前九年内在他的前任、民粹主义者雅各布·祖马任内经历了一系列丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在他成为国家元首后的最初一年里，对国家的喜悦情绪很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济仍处于停滞状态，高层非洲国民大会官员仍处于舆论漩涡中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马，后者支持的新党umKhonto we Sizwe超越预期，严重侵蚀了非洲国民大会的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和非洲国民大会置于困境，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特克加说。 “拉马福萨的项目已经结束……你不能输掉选举还指望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，似乎是为了避免加剧党内的裂痕——这与他在80年代作为工会领袖时的果断作风截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者们称赞他的调解能力及其推动南非在所谓“全球南方”中的声誉，即为一类低收入和中等收入国家的替代说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近期，南非向国际法院提出针对以色列的种族灭绝案件，本月国际法院裁决以色列必须停止其针对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图放大过去30年非洲国民大会取得的成就，但批评者认为，他对解决南非最紧迫的挑战未能提出创新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举前的最后一次非洲国民大会竞选集会上，他承诺在成千上万支持者聚集在索韦托足球场时，将“做得更好”。许多人在他演讲未结束前便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;　&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深化对乌冲突参与</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰使用于俄罗斯领土的限制，这是一个虽小但意义重大的步骤，有助于缓解俄罗斯在卡霍夫卡地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土目标风险太大。他们担心大规模攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅提供的更高级武器的其他限制一起瓦解，这些限制包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的这一决定已于周四生效，专门针对卡霍夫卡地区的战斗。美国官员表示，基辅现在可以使用美国提供的武器反击穿越边境的俄罗斯部队的攻击，或是正在准备攻击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线乌克兰士兵使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹的火箭或其他武器提供了绿色通行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能为从卡霍夫卡地区推回俄罗斯军队创造条件，在他们挖壕之前。”乌克兰国立战略研究学院研究助理米科拉·别利耶科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯前线抽调部队的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于被动状态，需要重新考虑他们在卡霍夫卡地区的攻击战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗举行的视频会议中，提出了在卡霍夫卡地区使用美国武器的要求。苏利文开发了减少限制的建议，随后在5月15日提交给拜登，拜登同意乌方可以在安全区域内打击俄罗斯军队。美国政府随后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基5月20日在与路透社的采访中曾公开呼吁伙伴国采取这一措施，但当时表示：“目前还没有什么积极的成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外示研究学院欧洲项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止对其领土内发动打击的禁令作为安全庇护所，对卡霍夫卡地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市卡霍夫卡距离边界只有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将自己的火炮直接部署在边界对面。它可以保留空防、电子战、指挥和控制。”李说，“这意味着它可能享有某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭这一决定可能不会迅速改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果能制止俄罗斯继续进行跨境行动，已经会使它更加困难。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯并不具备大规模入侵卡霍夫卡的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够战斗能力来从东北方向威胁卡霍夫卡。”他说，“为做到这一点，需要在东部作战区域消耗大量部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次警告存在核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求进一步扩大使用美国武器打击俄罗斯其他地区的能力，特别是在俄罗斯在战场取得进展的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的深部目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于华盛顿战略与国际问题研究中心的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举动仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，但它是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续为下一步努力：打击更广泛的目标——可能是不直接威胁卡霍夫卡的俄罗斯目标，但分布在其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中拒绝透露拜登政府是否可以扩大政策，允许其他俄罗斯地区的打击行动。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的，即必要时适应调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后卡霍夫卡地区的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰卡霍夫卡地区，米拉达尼柳夫卡村的一家儿童和青年体育骑马学校被俄罗斯导弹袭击严重损坏。REUTERS/瓦伦亭·奥基延科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，并发表了一番既适合其法律斗争也适合其政治斗争的信息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一名陪审团刚刚裁定他因伪造文件以隐藏支付给成人电影明星的封口费罪名成立的34项指控后一天，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一长串对手和不满的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官，如Juan Merchan，为“歪曲事实”且“邪恶”。他还将他的竞选对手、民主党候选人乔·拜登描述为“我们国家历史上最差的总统”。他猛烈批评了那些作证指控他的证人、弹劾过他的国会议员，以及他所说的非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选活动，将面临的困难视为不仅仅是他个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在其其他演讲中经常夹杂着幽默，但在此次新闻发布会上，他的言论基本上都是严肃的。他仅持有一页小纸片，直至活动结束。他没有回答任何记者的问题，而是与他的儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系和他的谴责者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人各自都将对方描绘为对国家安全的威胁的竞选之中，乔·拜登的竞选团队将特朗普的言论视为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在对自己的个人不满之处喋喋不休，并对美国的司法制度撒谎，任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据特朗普团队称，没有将纽约的判决视为司法不公的特朗普支持者在周四为他的竞选活动捐赠了3480万美元。这是一天内的记录，特朗普团队在共和党数字筹款平台WinRed上宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款额落后于拜登的竞选活动中，特朗普团队于周五继续推动追加筹款，向支持者群发了一批充满预兆捐款消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条消息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有一条消息在特朗普新闻发布会之后铿锵有力地表示：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织一致站在前总统一边，声称审判有瑕疵，指控应从未被提出，曼哈顿陪审团池存在偏见，且法官有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些没有迅速或强烈谴责特朗普的共和党官员，特朗普的盟友和竞选助手则进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉西维塔对一个在校大学生共和党团体在其社交媒体平台上发表的声明回应道：“意见就像是每个人的肛门一样，每个人都有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在这条社交媒体平台上@ Larry Hogan，这位马里兰州的中左派前共和党州长，对竞选参议院。在判决前，他警告美国人“不要用更多的党派争端来浇油”。拉西维塔回应道：“你终结了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个摇摆州进行的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的判决让其认为在11月重新参选时是否继续支持他存疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类脱离阵营的现象在多地州对拜登再战的背景下可能会对他造成损害，特朗普在多个摇摆州的领先优势极其微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，大多数面试的共和党人听起来与特朗普本人一模一样，称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的退休警官斯科特·克劳森在乔治亚州梅里塔说：“这都是政治性的，只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动场所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么做，他们可以做到任何事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国共和党总统候选人和前总统唐纳德·特朗普出席在特朗普大厦举行的新闻发布会，该大厦位于美国纽约市曼哈顿。路透社/ Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始恢复期了。”拜登说，他正面临今年的选举压力，需要结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他方调停的旨在安排以色列与哈马斯激进组织停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的多次侵犯和外界对加沙死亡人数增加及人质持续被扣留的新施压之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内坦尼叔叔办公室周五宣布，以色列授权谈判代表在拜登透露了停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同一天，抨击总统的共和党候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，这一裁决突显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新的提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，质料和包括老年人和妇女在内的质料交换数以百计的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。总统说：“只要谈判继续，停火将继续。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登要求以色列内推动“无限期”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期继续。其中有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，把人质看作是优先事项。但我在敦促以色列领导层即使在面对任何压力时也要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名在战争期间为以色列赴约的美国唯一的总统，作为一名刚刚派遣美国部队直接防卫以色列免受伊朗攻击的总统，我要求你们暂时退一步，思考一下如果利用好这一刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了这场危机结束的路线图。它是一个详细的四页半协议。”这位官员说，“这是经过细致而又艰难的谈判达成的。而现在摆在桌面上的是整个进程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为他是试图直接向以色列民众呼吁。领先的12频道中止了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查员此前禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位提议比以往的任何提议都更有可能成功，奥斯汀德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够发动任何重大袭击、攻击或恐怖事件的几率大大降低，尽管仍不是可以忽视的。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始反对”以色列，苏里说，这对以色列结束冲突形成了一些鼓励。加上拜登的影响，这变得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正站在某些事情上时，他可以创造许多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一个质料提议曾建议，为换取六周停火，以允许更多援助进入加沙领土，将释放在加沙生病、年迈和受伤的质料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个建议提案在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中结束战争的永久性条款，并加大了对南加沙拉法市的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调解人其在持续攻势期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，则准备达成“全面协议”，包括质料和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个拥有在哈马斯手中质料的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六拉法对加沙的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际谴责，但并未触及美国不切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们看到了周二拉法致命大火的可怕画面，紧随以色列的一项针对哈马斯的袭击后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日在南部袭击巴勒斯坦领土发起行动以来，超过36,280人在加沙丧生。据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1,200人遇难。&lt;/p&gt;       
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑废墟中行走，在2024年6月12日的北部加沙地带贝特利亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探运营商继续遵守减少开支以提高产量的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+方面进一步减产的压力，尤其是在本周周末的会议上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术创新导致的产量大增，一直是推动非OPEC产油国原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增加，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组成的OPEC+去年加深了减产措施，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国的产量增长。总体来看，OPEC+的减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息来源表示，OPEC+正致力于一个复杂的交易，该交易允许集团延长部分这些减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑产量政策，美国产量增长继续推动非OPEC+产出增加，但相比于2023年，其构成的威胁将较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预估是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC自身预估的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三个预估是最受关注的，而它们的水平都远低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这对OPEC+原油的需求量而言，意味着2024年需求较2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月份的&lt;ins&gt;月度原油市场报告&lt;/ins&gt;中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;ins&gt;预计&lt;/ins&gt;全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，总体美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较十二月份下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样意外增加产量，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，却还未能看到钻机数量有所增加，这有些令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本开支稳定，并推迟升级钻机以最好地应对更加平稳的钻井增长。它计划年底运营12台钻机，并在明年 redeploy 几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的钻机数量已降至496台，同比下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有长达数年的增产100万桶/日的能力，但目前并没有增长到这个速度的意愿。”S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据S&amp;P大宗商品洞察预测，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力之下，减少了增长开支。正如2010年代极度的支出导致页岩产业的迅猛增长，但同时也限制了回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意外较高的产量增长部分归因于私营生产商，一些私营生产商现在正被席卷在冲击该行业的&lt;ins&gt;一轮整合浪潮&lt;/ins&gt;中。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂，同时从更多的井中生产原油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“尽管最近的合并风潮继续，但预计油价将持续稳定，并有助于促进整体美国石油生产增长的适度增长，因为钻探和完井效率的持续改进将保持这一势头。”得克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），今年预计更多增长来自国际市场而非北美。该公司第一季度国际市场营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将持续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年原油和液体产量的增长。3月份美国能源信息署指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会应对美国原油产量的增长。”瑞士银行的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="井架控制室中可以看到钻井平台的操作层，在德克萨斯州潘尼盆地温克附近的Oasis石油公司拥有的一片租赁地中。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;井架控制室中可以看到钻井平台的操作层，在德克萨斯州潘尼盆地温克附近的Oasis石油公司拥有的一片租赁地中。2018年8月22日。新华社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重申了他在伊朗支持的真主党和美国之间充当关键联络人的角色，华盛顿正试图调解以色列的战争，依靠数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了86岁的伯里在黎巴嫩仍然拥有的影响力，特别是在他领导了数十年的什叶派穆斯林社区。自9月以色列击毙真主党领袖萨伊德·纳斯尔拉赫以来，他一直被视为稳定影响者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在“关闭一个历史性的时刻，这可能是黎巴嫩经历过的最危险的一刻”，并呼吁黎巴嫩人民为了国家的团结而团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中凭借什叶派阿迈勒运动的领导人身份名声大噪。自1992年起，他担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫·纳伊姆·卡萨姆支持伯里作为谈判者，称他是该组织的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图在加沙冲突期间结束冲突，这进一步加剧了紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让他在2006年黎巴嫩与以色列之间的最后一次重大战争中扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤为重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁的权力有限，也很难接触到被美国列为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是你唯一需要会面的人，他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了被什叶派武装劫持、扣留在贝鲁特的39名美国人质，使他因全球知名度而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后的议会选举后，伯里当选为议长，与纳斯尔拉赫一同领导了“什叶派双人组”，这是什叶派政治代表的主要政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的受信任合作伙伴，使他变得非常重要，但也存在他能做的事情的明确界限，无论是因为真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里阿迈勒运动影响力的地区，包括特莱镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，出生于塞拉利昂的伯里来自提宾尼的移民商人家庭，他在黎巴嫩长大，大学时期就开始活跃于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，被边缘化的什叶派社区许多人称赞伯里，他在宗派制度中帮助改善了他们地位，这种制度把特权偏向了基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里接替了阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔，在后者访问利比亚时失踪后接管了该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒运动的军事崛起，该组织曾在内战期间与几乎所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，并似乎与真主党保持一致的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，当一条关于2006年美国大使馆电报发布后质疑他对真主党的真正态度时，伯里予以否认，宣称纳斯尔拉赫“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒战斗人员在以色列攻击南部地区期间与真主党一起发射火箭，以向加沙表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止以色列与黎巴嫩边境的交火，并说服真主党从黎巴尼河附近撤退，这条河在其源头北部约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“把黎巴尼河向南移比促使真主党过河都要容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为宗派精英的一部分，导致2019年金融危机，该金融系统经过几十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府政要职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不悦，这些对手认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（左）与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未出现）在贝鲁特会面。路透社/塔耶尔·阿萨德档&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像悬挂在建筑上，庆祝阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔的神秘失踪45周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，庆祝阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔的神秘失踪45周年，其肖像悬挂在建筑上，在贝鲁特举行集会上。路透社/莫罕默德·扎基档&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的虚拟货币已转入一种新型平台，该平台以锁定代币的形式给投资者奖励，这一复杂方案受到分析师警告，或将对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益受到追捧，这是加密货币市场风险加剧的最新迹象。随着价格飙升，交易者们在寻找收益，比特币作为最大的虚拟货币接近历史高位，而以太币作为第二大的虚拟货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于二月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元的资金，吸引了其平台上的188亿美元虚拟货币——这是六个月前的50多倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重新质押，以扩大传统的虚拟货币&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;质押&lt;/a&gt;实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪种虚拟货币。为此，虚拟货币资产的所有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间失去对代币的即时访问权，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户代表其质押的虚拟货币的新创建的加密货币。重新质押让代币的拥有者可以再次将这些新代币质押给其他基于区块链的程序和应用程序，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虚拟货币世界对该重新质押的风险各执一词，一些业内人士认为，这项实践还不成熟，无法判断风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果重新质押代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，将形成基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人都同时试图退出，可能会导致整体加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押品的抵押品都不是理想状态，这增加了一种新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在无需出售资产的情况下获得巨大的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接支付质押奖励给用户，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是期望未来奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自身新创建的代币，称为“EIGEN”，用户希望该代币未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡表示，重新质押平台的增长是由用户寻求此类空投驱动的，称其“非常非常投机，这真是一箭双雕的免费资金”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜蒙（David Duong）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正预作准备，期望获得奖励，但他们不知道会获得什么，”杜蒙说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan以及曾在印度启动首颗由学生设计的微卫星的团队成员创建，据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户代币重新质押，并生成新的代币代表那些重新质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式的关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜蒙表示，重新质押可能会带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会引发被迫清算以及市场调整期间的更多波动，他在一份备忘录中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，加密货币作为抵押品迅速失去价值，这波跌势在 Terra 和 Luna 代币崩盘之后恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而是在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分专家不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金相对于全球价值约2.5万亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题不会对传统金融市场的传染性风险具有重要意义，”S&amp;amp;P全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界越来越与主流金融联系紧密，重新质押正吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责加密货币资产保管的渣打集团子公司Zodia Custody的首席风险官安努什·埃雷夫沙特安（Anoosh Arevshatian）表示，该公司看到显著的机构对质押的兴趣，但认为重新质押涉及建立代币流向的“书面记录”和奖励分配是过于冒险的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本加密货币子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，为其一部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。三菱UFJ金融集团Laser Digital未回应路透社评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专门从事加密货币的瑞士银行Sygnum表示，客户加密资产由其公司进行质押，并预期“围绕重新质押将会形成新生态系统”。 &lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;该插图显示了虚拟货币比特币的代表。该插图拍摄于2024年3月9日，地点为法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;该插图显示了虚拟货币以太坊的代表。此插图拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图//文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>