<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 11:59:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300名成员中290人出席）于周三通过一项决议，要求终止尹锡悦总统宣布的军事戒严令，电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所监狱内遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，指控他杀害了毒贩和卖淫女，并在其位于不列颠哥伦比亚省温哥华市郊区的养猪场内残害尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定皮克顿杀害了六名女性，其部分遗骸在该郊区一处破败的房产中被发现。政府检察官在判处他终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这6名受害者是自2002年初皮克顿被捕前，温哥华市中心东点地区超过60名失踪女性中的部分。该地区长期充斥毒品问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场位于温哥华市中心东侧约25公里处的波特科科劳姆地区，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所著的一本书在亚马逊上架后数小时内被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，皮克顿坚称自己无辜，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊将其删除并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视素材图片，该图片拍摄于其新威斯特敏斯特的法庭案件开始前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这幅无日期标明的电视素材曾拍摄于其波特科科劳姆的家中。路透社/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大介入乌克兰冲突的程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国拜登总统决定放松乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的限制，这是一步深入持续两年的战争的重要但微妙的举措，专家称这有助于抑制俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张美国武器不宜用于打击俄罗斯境内的目标，因担心可能会引发直接冲突，尤其是核武大国俄罗斯介入。因此，曾在新的乌克兰战争政策上实施了禁令，阻止了诸如美国先进战斗机和远程ATACM导弹等高技术武器的供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定，自上周四生效，是针对哈尔科夫地区战事的精准调整。美国官员指出，这一决定允许乌克兰使用美国的武器反击从边境对面攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这一决定给前线乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射增程制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器的许可，越过边境打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线态势，并可能在俄军在哈尔科夫地区扎营之前将他们逼退。”乌克兰国家安全研究院研究员米科拉·比列斯科夫说，这是基辅的一个官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰认为，拜登的决定会减少基辅将部队从东顿巴斯关键战场调离的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将发现自己处于被动地位，并可能需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻势战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府为这一决定的制定过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的保密视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参联会主席C.Q.布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器进行越境打击的要求，一名匿名美国官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份放松限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提交。一名美国官员称，拜登同意乌克兰应当利用其领土进行反击。从那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日对《路透社》的采访中公开呼吁其合作伙伴采取类似的举措，但当时他表示：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目资深研究员罗布·利表示，俄罗斯人一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内使用武器的禁令来作为在哈尔科夫地区发动攻击的庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保持其火炮，保持防空、电子战、指挥与控制的设施。”利称，“这可能拥有了某种程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家指出，单凭这一决定不会立即改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线的态势。”利说，“但它会使得俄罗斯更难以继续进行跨边界的此类作战行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯军队不足以对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有能力调动足够数量的作战力量来从东北方向真正威胁哈尔科夫。”他说，“要这样做，会使其东线的部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用其武器攻击俄罗斯，并于周二再次表达了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在未来几周和几个月内似乎准备好扩大其在美国武器使用上的能力，特别是在俄罗斯在战场取得进展的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，华盛顿宣布政策调整后不久，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示要求美国批准在俄罗斯境内更深处的目标使用武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎辛表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但它是一个步骤。”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人及其政府官员将要求下一步行动：打击更广泛的 targets，也许不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月29日于布拉格的一次演讲中表示，拜登政府是否会进一步放宽政策允许在俄罗斯境内的其他地区的袭击尚不得而知，但他未完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续进行必要的调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫附近区域的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区村庄玛拉·丹列夫卡，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青年体育马术学校。路透社/瓦利延·奥吉雷内科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在此次选举中将面临严重的削弱，因为他在这场非洲民族大会（ANC）自结束种族隔离以来最差的选举表现中担任了该党主席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举约71%的投票站数据显示，ANC的得票率为不到42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着这一曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动将不得不与一个或多个较小政党协商组阁或其他形式的协议。这可能需要做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼商人拉马福萨可能会面临反对党和党内在严重分裂情况下对他辞职的要求。但ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析家认为并没有一个显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明显能够接替拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学政治学教授安托尼·布特勒表示，布特勒曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的民意调查显示，拉马福萨在这次选举中所有主要政治人物中拥有最高的支持率。由于选民对失业、犯罪和停电等问题的不满，党内派系争斗可能使反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年曾受到波及，当时一份调查报告指出他可能因家具内藏现金的丑闻而被指控有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认与这场丑闻——被称为“农园门”——有关。2022年年底，他成功连任ANC领导人，赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作ANC迄今为止最艰难的考验，选民对高失业率、犯罪和停电等问题十分愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据2017年底当选ANC领导人时的承诺，拉马福萨誓言重塑该党的形象并重振经济。在其前任约瑟夫·祖马执政期间的九年里，该党经历了丑闻、腐败经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后，最初的兴奋很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，经济仍处于停滞状态，围绕ANC高层官员的丑闻依然围绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马的支持者，该对手支持的政党Umkhonto we Sizwe表现超出预期，并在ANC的支持率中造成较大影响，尤其是在祖马所在的夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“约瑟夫·祖马已经将拉马福萨和ANC置于困境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特克加说。“拉马福萨的项目已经结束……你不能在选举中失利并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得言而无信而受到批评，这与他作为工会领袖在上世纪八十年代显示出的果断相比，显得相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他的团结建设技巧以及他推动南非成为所谓“全球南方”（指低收入和中等收入国家）的倡导者所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最资深的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院对以色列提起种族灭绝指控，法官本月裁定，以色列必须停止对其加沙城市拉法进行军事行动。尽管以色列强烈否认指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但他对手认为他提供的新解决方案不多，不足以应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在竞选活动的最后集会上承诺，在选举前将“做得更好”，当时有数万人聚集在索韦托足球场支持他。许多人在他演讲未完前便陆续离去。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在遭判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，传达了一个适合他当前法律与政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖真人秀女星霍尔姆斯16年支付封口费的罪名成立34项指控后的一天，担任共和党总统候选人的特朗普在愤怒而冗长的言论中列出了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称监审案件的法官胡安·梅伦丘克为“歪曲事实”和“恶魔”，他描述民主党总统乔·拜登是“美国史上最糟糕的总统”，并指责为其作证的证人、国会内表决弹劾他的议员，以及指责非法输入移民的人们。（注：Hush money指为了保密而支付的钱款，此处指特朗普在2016年支付给霍尔姆斯封口费）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将面临的挑战视为超越个人的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常带有幽默感，但这段演讲主要基调较为严肃。特朗普在新闻发布会上只拿着一页纸的简要笔记。结束时，他没有回答问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也抨击司法系统，并对任何人指出特朗普犯罪的行为进行了批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人各自描绘对方是对国家构成威胁的情况下，拜登阵营利用特朗普的发言进一步证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普在自己的个人怨恨中喋喋不休，并篡改美国司法体系，观看的人都很清楚：这个男人不能担任美国的总统。”拜登竞选活动总协调员迈克尔·泰勒在声明中说。（注：此处直接引用原文）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头的支持者们在周四为特朗普的竞选活动捐赠了3480万美元，打破了特朗普团队在WinRed平台上创下的日捐纪录。（注：WinRed是一个为共和党筹集资金的平台）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款上落后于拜登的竞选活动试图加快节奏，在周五发送了大量含义阴沉的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”其中一条消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息写道。（注：这里直接引用原文翻译）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都支持前总统，认为审判有缺陷，指控本不应提出，受民主党人占多数的陪审团池子被污染，并称法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人批评不够迅速或有力，特朗普的支持者和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克瑞斯·拉齐维塔对于一个在社交媒体平台上发文表示尊重陪审团裁决的全国性共和党组织进行了讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像肛门......每个人都有一个，......”拉齐维塔在网上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也针对前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根——在 verdict 前警告美国人“不要投更多嫉妒的党派之油入火”，在社交媒体发文反击道。“你刚刚结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的有罪判决使他们在11月支持他的态度有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此多的共和党选民的倒戈可能会影响他在与拜登的比赛中的表现，因为特朗普在多个摇摆州的支持率微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普自己一样，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治手段，只为了伤害他，尽量让他远离竞选活动。”在佐治亚州玛丽塔市退休警官斯科特·克莱顿62岁时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。根本没有人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市, 美国, 2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德姆&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="担任共和党总统候选人的前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市, 2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德姆/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为释放人质而提出新的加沙停火方案，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束这场冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启战后的这一天了。”拜登称，他正承受着选举年的压力，必须阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国进行调解的旨在为以色列和哈马斯武装组织安排停火的谈判多次停滞不前，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周来以色列在拉法地区不断推进，并且在国内外对极右政府所造成的新压力之下提出的。首相对加沙的死亡事件以及人质继续被囚禁表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特政府办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是在唐纳德·特朗普当选总统的竞争者——共和党总统候选人——宣布因其封口费罪行已被判定34项重罪之后一天提出的，凸显两位候选人之间的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，而不同于以往方案的核心在于停火将与各方继续通过所有三个阶段谈判的同时持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，人质，包括老年人和女性，将与数以百计的巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，其中包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将是加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这项提议已经通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁在以色列推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人在不同意这项计划，有些将呼吁战争继续无限期地进行。一些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，他们想继续战斗多年，而人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列领导层在面临任何压力的情况下支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有着终生承诺的人，作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，作为最近派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我要求你们退一步想一想，如果我们错过这次机会将发生什么。我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者说，以色列能够做出这一新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这已经为危机的结束提供了一条清晰的道路。这是一份详尽的四页半协议，经过精心谈判，”该官员说，“现在摆在桌上的是整个过程的最后一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划的每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并解读为试图直接向以色列公众呼吁。领先的主流12频道打断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止刊载该提议的详情，新闻主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往的提议更有可能取得成功，德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰瑞米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖行动的能力显而易见地降低了很多，尽管还不明显。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是，全球公众的看法正在“反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列希望结束冲突。总统拜登的影响也将发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全面支持某项事物时，他可以创造很大的激励。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议要求在为期六周的停火期间释放加沙伤者、老年人和伤者，以支助更多国际援助进入这一地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那项提议本月早些时候破裂，因为以色列拒绝了哈马斯在谈判中的要求，即作为加沙冲突结束的一部分同意永久停战，反而增强了对加沙南部城市拉法的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它告诉调解人，它将在此时此刻的持续军事行动期间不参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯准备好达成“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个拥有被关押在加沙的国民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，以色列军方对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但并未触及美国的红线，导致中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个战争中，巴勒斯坦民众遭受了极大的苦难，”拜登周五说。“我们看到了利夫尼起义前几天拉法遭以色列空袭后爆炸的可怕画面……针对哈马斯的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日发生的加沙袭击以来，以色列袭击加沙导致的死亡人数已超过36,280人。根据以色列的核数，哈马斯袭击南部以色列地区造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油田生产商维持适度增长，与此同时，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以增产为目的的支出增幅减缓，这将使全球最大原油生产国在未来一年的增长速度放缓，从而可能减轻OPEC+在本周末需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2010年代初页岩革命和技术创新带来的生产效率提升以来，美国已推动非OPEC生产商对全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增加了超过一千万桶，达到了1293万桶/日，远超年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年进一步减产，部分原因是为了弥补美国等非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总计削减产量达586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情消息人士透露，OPEC+正在讨论一份复杂的协议，可能允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，持续增长的美国产量将继续推动非OPEC+产量的增加，但其威胁较2023年将有所减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预期是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增长64万桶/日。这三者是最受关注的预测者，所有预测均低于去年的数据水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球原油需求将增长220万桶/日，超过OPEC+之外的油产国的供应增长100万桶/日。这表明2024年OPEC+原油需求应比2023年多出约90万桶/日，据OPEC在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/" target="_blank"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国际能源署预计，2024年全球原油需求将增长110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，总体来看美国原油产量基本保持稳定。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年十二月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，眼下即使原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill的营运主管保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，钻机数量没有更显著增长让我们感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地匹配更平稳的钻探增长。它计划年底时运营12台钻机，并重新部署更多的钻机明年初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的油井钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示，“尽管近期出现了大规模的合并浪潮，美国仍然有能力在今后几年内增长100万桶/日，但目前没有扩张到这一速率的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公开上市的美国生产商近年来在增长方面的支出受到限制，投资者在不加节制的支出驱动下取得破纪录的增长，但2010年代合计收益有限的压力之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的增长部分得益于私营生产商，其中一些生产商现正受到行业整合的波及。他们通过钻更深的井和通过压裂岩石，同时从更多的井中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了整合潮流，但我预计当前的石油价格将继续存在，并有助于支持持续改进钻井和完井效率带来的低碳市场增长”，德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SIB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度的国际收入同比增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞士银行分析师乔凡尼·斯塔诺夫认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但即便如此，美国仍将与加拿大、巴西和圭亚那共同引领今年原油及液体燃料产量的增长。据能源信息署3月份称，2024年OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国产量预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长”，瑞士银行的斯塔诺夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从德克萨斯州温克附近奥克斯石油拥有的租赁区的控制室看过去" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
国际图片社温克，德克萨斯州，2018年8月22日。奥克斯石油持有租赁区的钻井平台操作层从控制室观看。路透社/Nick Oxford /档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里再度扮演了美国与真主党之间的关键调解人角色，以促成黎以战争的结束。凭借数十年的经验，伯里在此次谈判中发挥了重要作用，促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色加深了86岁伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力，并且自以色列在九月份杀死了真主党领导人齐亚德·哈桑·纳萨尔之后，他的稳慰作用更为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周二的电视演讲中，伯里表示，“黎巴嫩正关闭一个历史性时刻，这是黎巴嫩有史以来面临的最危险的时刻，”并呼吁黎巴嫩民众为黎巴嫩团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年内战期间成为什叶派淡米尔运动的负责人，自从1992年以来，他一直担任议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派身份的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者的角色，称他是“我们的大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦前往贝鲁特多次，期间反复与伯里会面，旨在促成结束武装冲突，而这些冲突于同期与加沙战争交织在一起，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的角色类似于他在2006年成功调解了真主党与以色列的最后一场大规模战争的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前无总统、内阁只有部分授权，且难以接近真主党，被美国列为恐怖组织，他的作用更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今在这里，他确实是唯一值得会面的人物。他就是国家。”一名驻贝鲁特的外交官这样说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里因帮助谈判释放被挟持的39名美国人而走上国际舞台。当时的黎巴嫩内战已持续了15年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选恰逢纳斯哈拉领导真主党，两人共同领导了“什叶派二人组”，即主导什叶派政治代表和很多政府部门的两个党派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有清楚的限制，无论是因为真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里淡米尔运动势力范围的区域，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂一个来自提宾恩的移民商人家庭，在黎巴嫩长大，并在大学时期就积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时处于困境中的什叶派社区的人们普遍赞誉伯里，因为他帮助改善了他们在宗派制度下的处境，该制度中的特权长期偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受过法律训练的伯里接替了其创始人穆萨·萨德后成为淡米尔运动的负责人，穆萨·萨德在访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导淡米尔运动经历了军事崛起，该运动曾与内战的主要政党，包括后来成为盟友的真主党等几乎所有党派为敌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里支持的什叶派追随者加入国家机构和安全部门，他似乎与真主党保持一致的政治行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报披露，有人质疑他对真主党的真正感受，伯里公开表示，“纳萨尔如同我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的淡米尔武装分子与真主党一起向以色列发射火箭以声援加沙，在以色列对南部地区发动进攻后，他们这些行动是一致的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图停止边界的炮火交换，并说服真主党退回到利塔尼河以北，这条河距离边界大概30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示：“推倒黎塔尼河向边境南方移动比推动真主党向北越过黎塔尼河要容易得多。”一位接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的对手也认为他是引导黎巴嫩在2019年经济陷入崩溃的宗派精英之一，这场危机源于数十年来的政府腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人指责他拒绝召集议会会议，让政府中位居前列的基督教职位长期空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交纽带的角色令真主党的政治对手感到恼火，比如克里斯廷的黎凡特力量党，他们认为所有谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;small&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里在贝鲁特与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（不在此图）。路透社/萨杜尼摄/文件照片&lt;/small&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议长纳比赫·伯里形象的横幅挂在贝鲁特的一座建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;small&gt;一幅展示黎巴嫩议长纳比赫·伯里形象的横幅挂在贝鲁特建筑物上，背景是一场纪念穆萨·阿尔-萨德尔（淡米尔运动创始人）失踪45周年的集会，穆萨·阿尔-萨德尔于1978年访问利比亚后失踪。路透社/阿扎基尔摄/文件照片&lt;/small&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这种复杂的方案引起了分析师的担忧，认为它给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行，这是加密货币市场冒险情绪高涨的最新迹象。随着加密货币价格暴涨，交易者寻找收益，比特币（加密货币中市值最大的一种）接近历史最高水平，以太坊（市值第二大的一种）今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是西雅图初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国加密风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门募集了1亿美元，其平台已锁定价值188亿美元的加密货币——这比六个月前增长了近40倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯莱拉姆·卡纳表示，该公司发明了重新质押，以此扩展一种长期以来存在的加密货币实践——质押。据路透社报道，所谓的“质押”涉及将许多计算机网络中的区块链数据库进行校对和核实持有哪种加密货币。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有者可以通过将加密代币，如以太坊，锁定在验证过程中支持这一验证过程。质押期间，持有者将暂时失去对其代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某些质押平台还向用户发放代表其质押了的加密货币的新代币。重新质押使代币的拥有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链基础的计划和应用程序中，希望能够获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对此争论不休，一些业内人士认为这项实践是否具有风险还太初级而难以断定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，其他人，包括分析师，担心如果代表重新质押的代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会基于少量的基本资产出现无尽的借贷循环。他们表示，如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品被再次抵押时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险元素，这是没有的。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫弦（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者而言，收益极具吸引力：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，分析师认为，重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，其中加密货币持有者投资实验性方案以期不卖出手持资产便能获得巨大回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放奖励的机制尚未开发。用户之所以加入平台，是因为期待未来的奖励或官方赠送的代币（airdrops）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自己创造的代币。这些使用者希望这一被称为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫弦表示，重新质押平台的增长是由于用户寻求奖励代币驱动的，称之为“真的真的很投机，这笔免费的钱”。他说：“这非常具有风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究员大卫·杜昂表示：“他们现在在预知自己会被奖励，但这笔奖励是什么，他们并不知道。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在西雅图大学担任助理教授时创立，参与了在印度启动的第一个由学生设计的微卫星的项目，他的学术网站上记载了上述信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为客户提供将代币重新质押到EigenLayer的机会，并以代表重新质押资产的新代币偿还。这些代币可以用作其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择应该如何进行质押，并帮助加密货币服务的新区块链发展起来，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫平仓和市场下跌期间的更高波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上一年度加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，加密代币作为抵押品的快速贬值直接导致了Luna和Terra代币崩盘造成的损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险在于借贷协议，而不是重新质押，这些协议正在错误定价风险。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，他们指出重新质押协议中的资金规模在与全球2.5万亿美元的加密行业资产相比时相当微小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场没有明显的传染风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越多地与主流金融相连，重新质押也越来越受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered的加密金融部门Zodia Custody已见证机构对质押的显著兴趣，但由于难以建立一份关于这些资产去向以及如何分配奖励的“文字记录”，首席风险官安努什·阿瑞夫沙特（Anoosh Arevshatian）认为重新质押是一个过于激进的步骤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laser Digital是日本投行野村的加密部门，已与其合作伙伴Kelp DAO合作，为其资金的一部分进行重新质押。野村Digital在四月份的一篇博文中做出了这一声明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士侧重于加密金融的银行Sygnum表示将为客户提供加密资产的质押，预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>