<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 11:58:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以290名中的190名议员出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制令，现场电视台同步直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表声明宣布军事管制令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事管制令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克省的一所监狱内去世，享年74岁。此前他在本月早些时候遭受了另一名囚犯的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省养猪场杀害毒贩和妓女并肢解遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近的一个简易农场上被发现部分遗骸的六名女性遇害，政府检方在判其无期徒刑后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，在卑诗省和全国各地的社区中，这名犯罪分子的案件已经造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括温哥华市区东区（Down Town Eastside）超过60名失踪女性中的许多人，该地区长期以来充斥着毒品和贫困。直至2002年初皮克顿被捕，有多名女性陆续失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪农所在地——位于温哥华东区以东约25公里的波特科奎尔姆镇，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，媒体报道称，皮克顿声称自己无罪，并遭警方陷害的一本书在亚马逊上架后几个小时内即被下架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社要求其从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面，拍摄于他的波特科奎尔姆家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，这张未标明日期的照片是他住在波特科奎尔姆家时的电视画面。图片来源：路透社/全球电视网/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲 nationalist 共产党（ANC）党派选举后，处境将非常脆弱。此次选举结果自 apartheid 结束以来，ANC 的表现最为糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC 的选民比例不到42%，这比2019年上一届选举时的57.5%有显著下降，并且这是自30年来首次未能达到多数比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举带来的挫折意味着，作为 Nelson Mandela 的前解放运动，ANC 将不得不与一个或多个较小党派进行联合政府谈判或其他形式的合作。这可能导致政策让步或关键内阁职位的让出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为商人拉马福萨可能会面临来自反对党和党内批评者的辞职要求，但 ANC 的高层官员已经支持他继续任职，分析人士认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治家中的最受欢迎人选，党内派系斗争可能使任何与他抗衡的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整初步结果时发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前曾因一项指控他在农场中收藏了一大笔现金而遭到质疑，该事件被称为“Farmgate”。2022年，虽然他否认了不当行为，但他仍赢得了新的五年任期，再次担任ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举是对ANC最严峻的考验之一，原因在于选民对高失业率、犯罪和持续的能源短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选举为ANC领导人，他承诺清理该党的形象并提振经济，这之前经历了长达九年的]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他成为国家元首之初的初期欣喜很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞，关于ANC高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的结果决定性地受到了他的对手姆贝基的打击。姆贝基带队支持新政党uMkhonto we Sizwe，这一政党超出了预期表现，大大削弱了ANC的支持，特别是在姆贝基的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姆贝基已经捉住了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·迈特加说。“这标志着拉马福萨计划的终结……你不能输掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因规避关键改革而备受批评，这导致派系内的裂痕加剧——这与他作为一名工会领导人20世纪80年代的坚定决断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者赞扬他的妥协能力，以及他推动南非作为“南方国家”的倡导者角色，后者指的是一个包括低收入和中等收入国家的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最有力地呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提出了种族灭绝指控，本月，法官们裁定以色列必须停止针对拉法特的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法特开展军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年来ANC所取得的成就，但批评者认为他未能为解决南非面临的最紧迫挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，此时有成千上万的支持者在索韦托的足球场出席。许多人还没听完他的演讲就提前退场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续抗争 after 情感罪名判定其有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面摄像机镜头，传达了一则既是法律战也是政治战的信息：他已做好准备，欲全力以赴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒向色情明星支付封口费而涉及34项相关罪名罪名成立的一天后，共和党总统候选人列出了其对手和不满的对象，并发表了一番愤怒且杂乱的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔坎为“歪曲的人”和“魔鬼”。他把对手乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了那些作证反对他的证人、那些投票弹劾他的国会议员，以及他说是非法涌入美国的移民——这番言论与他在集会上的言论相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将他所面临的挑战定性为不仅关乎个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样去做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了一些演讲中玩笑式的时刻，其他时候他更多的是表达沮丧。在新闻发布会上，他仅查阅了一份纸页的小部分。会议结束时，他没有回应任何问题，且在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速离开了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不受摄像机镜头注视的地方，通过募款活动以及在社交媒体平台上，前总统的盟友也抨击了司法制度，并指责任何质疑特朗普是否犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场双方主要候选人彼此视对方为国家威胁的竞选活动中，拜登团队抓住特朗普的言论作为进一步证据，证明其不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了，一个混乱、垂死和败退的唐纳德·特朗普谈论自己个人的怨言并歪曲美国司法制度，这让任何观察者得出一个不言自明的结论：此人不可能成为美国的总统。”拜登团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些认为纽约判决有失公正的特朗普支持者，周四通过其竞选活动共筹集了3480万美元，创造了特朗普团队在WinRed平台上单日筹款的新纪录。WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登团队在总筹款方面仍领先特朗普，该竞选活动在周五试图保持这种势头，以警示式的募捐短信向支持者发动攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有一则播出后紧随特朗普发布会的短信写道：“我和永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致支持前总统，声称审判存在缺陷，相关指控本不应提出，陪审团成员在民主党占多数的大都会区被污染，且判决是有偏见的——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不那么迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选顾问则发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选活动联合经理克里希斯·拉科维塔抨击了在社交媒体平台上发布的一则全国性共和党组织的帖子，该帖子表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看法就像每个人都有的屁股，”拉科维塔发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也发文抨击了前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根，在判决出炉前他警告美国人“不要拿更多有毒的党派主义继续煽风点火。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选活动也就到此为止了，”他在社交媒体平台上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民的访谈中，数人表示特朗普的定罪令他们在11月的投票支持他时有所犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈可能会影响他与拜登的重赛，特别是鉴于特朗普在多个摇摆州所处的微妙领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来与特朗普本人不太不一样，一致认为审判是个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治，目的就是伤害他并尽可能多地让他在竞选活动中缺席，”62岁的佐治亚州梅利亚塔的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们要这么做，可以对任何想做的人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦考密克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，这是他因在2016年使用伪造商业记录掩盖支付给色情女星斯特尼·丹妮尔斯的钱款而被判有罪一天之后。路透社/布伦丹·麦考密克/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“时候结束这场战争，开启新的一页了，”拜登说。他正面临美国选举年结束加沙冲突的压力，加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的停火谈判一直在搁置，双方互相指责对方妨碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法多次入侵之后提出的，以及来自国内和国际对加沙伤亡和人质持续被俘的普遍压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，周三拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举也发生在川普再次当选总统的竞争对手唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪一天之后，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，与以往提议不同的是，停火将伴随各方推进所有三个阶段。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙战争&lt;/a&gt;期间，停火将持续六个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华府高级官员称，第一阶段中，停火将持续六周，以色列军队将从加沙人口中心撤出。人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，在此期间，每日将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登公开表态说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段中，哈马斯与以色列将就永久停火条件进行谈判。“只要谈判进行，停火将持续”，总统说，这是这一动向的新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涵盖加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列各界改变他们无限期战争的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，他们会要求战争继续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们是明确表示，他们想占领加沙。他们希望持续战斗数年并且不重视人质。但尽管有各种压力，我敦促以色列领导层支持此协议，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为我对以色列有着终生的承诺，我是唯一一位战时访问以色列的美国总统，当我发兵直接捍卫以色列受到伊朗袭击之时，我要求你们退一步想一想，如果错过了这一刻，会发生什么，我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员称，以色列现在之所以能提出新的提议，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实为危机结束提供了一条道路。这是一个详细列明的四页半协议，”该官员表示。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/"&gt;该协议&lt;/a&gt;的谈判极其仔细，目前摆在桌面上的情况应该算是整个过程的最终结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划规定，每位阶段都将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒称，拜登周五的讲话非常戏剧化，被视为试图直接呼吁以色列民众。第12频道中断了晚间新闻播出，实时播放拜登的讲话。以色列审查官此前曾禁止出版该提议的细节，主播丹尼·库什毛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里的看法是，这比之前的提议更容易成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击并发动恐怖事件的可能性不容忽视，但比以前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球公众舆论也在向以色列转变，苏里说，这可能会促使以色列希望停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议建议，在交换六周停火以允许更多援助进入加沙的条件下，在加沙释放生病、年长和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员称，这一提议在本月早些时候因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的结束战争的永久性条件而破裂，并加强了对拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周五表示，它已告知调停者不会参与正在进行的攻击期间的进一步谈判，但愿意在以色列停止战争的情况下进行“全面协议”谈判，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前被哈马斯囚禁在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未达到美国划定的、可能切断对以军援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了拉法本周早些时候致命火灾的可怕画面，紧接在以军针对哈马斯的一次攻击之后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，以色列袭击加沙以来，超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在拉法的废墟中行走。这些建筑在以色列军事行动中被摧毁，于2024年6月12日在加沙北部的贝特利哈因。图/路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国长久以来对乌克兰武器使用的约束中一项小型但重要的变化。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一限制与美国之前对基辅的其他武器供应限制相符，后者也被逐渐去除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新的决策自周四起生效，这是针对哈尔科夫地区战斗的严格限定措施。美国官员表示，该决定允许基耶夫使用美国提供的武器反击“从边境另一边攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线部队可以在使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器的情况下，越过边境攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以帮助稳定前线，并且可能在他们在哈尔科夫地区扎稳营盘之前，迫使他们撤退，”乌克兰国立战略研究所的研究员尼克拉·比亚莱斯科夫表示，该研究所位于基辅，是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅不得不在东顿巴斯地区的关键战线上调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人在前线将处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露（匿名），乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席克·布朗上将提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。沙利文、奥斯汀和布朗开发了一个放宽限制的建议，沙利文于5月15日将其提交给拜登，后者同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队。美国政府此后一直在最终落实这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取这一措施，但当时他提到：“迄今为止，没有任何积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《欧亚区》项目高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内打击目标的规定为自己在哈尔科夫地区的攻击寻找安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅为19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯在边界对面保持其火炮，保持防空、电子战、指挥和控制设施，也许拥有某种程度的安全区域，”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家表示，凭借这一单一决策，前线可能在短期内不会发生太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会大幅改变前线的移动情况，但会使得俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队以主要力量进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力来从东北方向危及哈尔科夫，”他表示。“要这样做，他们就需要在东部作战区域中调派足够的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要让乌克兰使用他们的武器攻击俄罗斯，周二再次呼吁有可能引发核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求获得在美国境内更广泛使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的主导地位在艰难的一年中被俄罗斯夺走之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准可以对俄罗斯领土深处的目标进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的这一举措也仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一个步骤，”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求采取下一步行动，即攻击更广泛的目标，可能是在直接威胁哈尔科夫的区域以外的其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前没有宣布扩大政策的计划，允许对俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们在做的事情，即根据必要进行调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫周边的现场图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员们正在处理俄罗斯导弹袭击对“孩子们和青年运动骑术学校”的破坏现场，这是在乌克兰哈尔科夫郊外的马拉丹列夫卡村，俄罗斯占领乌克兰期间拍摄的照片。图片为瓦伦亭·奥格里内科/路透社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重演了他在美国与真主党之间扮演的关键斡旋角色，华盛顿希望通过他几十年的经验调解与以色列的战争，促成了停火。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;【详情】&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这一事件再次凸显了这位86岁高龄人物对黎巴嫩的影响力，尤其是在什叶派穆斯林社区中，他几十年来一直扮演着重要角色。自今年9月，真主党领袖哈桑·纳斯尔拉赫被以色列空袭打死后，人们普遍认为伯里扮演了稳定力量的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中对黎巴嫩民众说：“黎巴嫩正关上了历史上最危险的时刻，呼吁黎巴嫩民众团结一致，为国家贡献力量。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间因领导什叶派组织阿马尔运动而崭露头角。自1992年以来，他担任议会议长，成为黎巴嫩教派体系中地位最高的什叶派人士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·内姆·卡塞姆认可伯里作为谈判代表的作用，称他为“你们的大哥”。美国外交官阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会晤，旨在促成结束战斗。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;【详情】&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;此次角色的重要性进一步凸显，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只拥有部分权力，与真主党——美国认定为恐怖组织组织——接触的方式非常有限。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“当您来到黎巴嫩时，他确实是唯一值得会面的人。他是国家。”一名基于贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里使39名被什叶派激进分子劫持的人质获释，当时这些人质被关押在黎巴嫩内战期间被劫持的一架美国航班上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后的选举后，伯里当选为议长，与纳斯尔拉赫一起领导“什叶派双雄”，这是指两派什叶派政党和其代表在政治体系中的主导地位。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“他被真主党视为值得信赖的伙伴，这使他变得非常重要，但也有一线明确的局限性，这可能是由于真主党和伊朗的立场。”一名经常与伯里会面的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;以色列炮火曾袭击过阿马尔运动活动范围内的城市提尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个流亡商人家庭，后随家定居黎巴嫩，在大学时期即投身政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什叶派社区中，许多人曾对混杂在他们中间的流离失所者表示同情，现在对伯里帮助改善他们在宗教体系中的地位表示赞赏，这一体系原本更偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为受过法律训练的律师，伯里在创始人穆萨·萨德尔失踪后接掌阿马尔运动。他曾推动阿马尔运动的军事崛起，该运动曾与包括真主党在内的几乎所有内战中的主要派别作战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入政府机构和安全机构，他似乎与真主党的政治步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年美国国务院的一份电报在其2010年公布后，质疑伯里的真实态度，伯里对此予以否认，宣称“纳斯尔拉赫就像我自己”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，在哈马斯向南部以色列发动攻击后，当以色列开始进攻加沙时，伯里的阿马尔武装分子与真主党一起向以色列发射火箭以示声援。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国外交官开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图停止以色列与黎巴嫩之间的炮火交火，并说服真主党将防线撤到黎巴尼河以北，黎巴尼河距离边境线约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“要将黎巴尼河向南移动到边界上比使真主党向黎巴尼河以北移动更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为教派精英的一部分，领导黎巴嫩在2019年陷入经济困境。当时，已持续数十年的政局腐败导致金融体系崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另有声音批评伯里不召集议会会议选举总统，使得政府内最重要职位之一的基督教代表团位留空长达两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色让真主党的政治对手感到不悦，后者认为任何磋商必须由黎巴嫩总统负责。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/赛义德·阿尔沙丹/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="矗立在贝鲁特的一面展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贝鲁特烈士纪念集会上，一面展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅，2023年8月31日，以纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年。萨德尔于1978年前往利比亚旅行后失踪。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻探公司继续遵守削减支出以提高产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国美国在2024年的产量增长速度放缓，从而缓解欧佩克+本周面临的进一步减产压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命及技术创新和提效措施，大幅提升了非欧佩克国家的全球原油供应。美国推动了非欧佩克国家在很大程度上的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均产量增长超过100万桶，攀升至1293万桶/日，远超美国政府在2023年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在去年进一步削减了产量配额，主要是为了抵消美国及其他非欧佩克国家产量增长的影响。目前，欧佩克及其盟友的总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克及其盟友正在就一项复杂协议进行讨论，该协议将允许成员国将一些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于欧佩克及其盟友将于周日开会，考虑产量政策，来自美国的生产增加将继续推动非欧佩克国家产量的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应预计今年将增长约27万桶/日。这一增长量与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增幅将达到64万桶/日。三大最被关注的预测者的表现均低于去年的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长将超过非欧佩克国家的供应增长100万桶/日。这就意味着，欧佩克原油的需求量预计比2023年增长90万桶/日左右，欧佩克在其5月月度&lt;sup&gt;&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&amp;gt;原油市场报告&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;/sup&gt;中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长仅为110万桶/日，且对欧佩克原油需求无显著改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整个2024年前四个月，美国原油产量变化不大。4月的产量为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略微下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管及分析师认为，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能再次出现2023年的产量惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户正保持相当保守和节制的态度，”钻井承包商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于当前价格如此接近，钻机数量尚未增加更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司正在保持资本支出平稳，并推迟升级其钻机，以更好地适应钻探增长放缓的情况。该公司计划年底拥有12台钻机，并在明年初重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在一份报告中表示，“美国具备在未来几年内将产量提高100万桶/日的能力，但目前没有意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，有公开上市的美国生产商在投资人的压力下，限制了增长投入。上一轮投资在2010年代给页岩领域带来了迅速增长，但并未带来可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年里，超出预期的产量增长在一定程度上得益于私人生产商的努力。部分此类公司将被纳入推动行业的整合浪潮之中。他们通过钻更长的井和用压裂技术同时从更多的井中提取更多石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管合并浪潮仍在持续，但我预计当前油价将保持稳定，将持续推动美国整体原油产量增长，随着钻探和技术效率的不断改进，这种增长将得以维持。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（&lt;sup&gt;&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N/" target="_blank"&amp;gt;SLB.N&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;/sup&gt;）则预测今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，更多地强调资本纪律，导致了不同的市场反应，”瑞银银行的分析师伽比诺·斯塔诺弗表示，他预计欧佩克及其盟友将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导今年的原油及液体产量增长。根据美国能源信息署的说法，欧佩克及其盟友今年原油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国家的供应量预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克及其盟友已经学会了如何适应美国原油生产增长。”瑞银银行的斯塔诺弗表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从德克萨斯州温克附近佩姆比亚盆地里奥斯石油租赁地的控制室观察到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德克萨斯州温克附近佩姆比亚盆地里奥斯石油租赁地的控制室观察到的钻井平台操作楼层，2018年8月22日  武汉路透社/尼科·奥克斯福德/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，投资者可以通过锁定其代币来获取奖励。分析师警告，这种复杂的模式可能对用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重投”技术正受到越来越多关注，标志着加密货币市场风险偏好在价格飙升和交易者寻求收益的推动下达到了新的高度。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重投”热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引了188亿美元的加密货币——比六个月前的不足4亿美元增长了近47倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重投”技术，旨在扩大长期存在的加密货币抵押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认哪种加密货币归谁所有。为此，在此验证过程中，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产被锁定。持有者在参与抵押期间失去即时访问其代币的权限，但作为回报，他们可获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还向用户发放代表已抵押加密货币的新代币。重投允许代币所有者再次将这些新代币抵押给不同的区块链程序和应用程序，期望获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对此高度关注，一些业内人士表示，这项实践还太新，尚无法判断其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果代表着重投加密货币的新代币被用作加密货币广泛借贷市场的抵押物，可能会陷入基于少量底层资产的无尽借贷循环。如果每个人都同时试图退出市场，这可能会导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押物作为抵押物时，这不是理想的状况——这增加了新的风险元素，而不只是原来的风险，”Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者通常追求收益。据分析人士称，相比普通抵押，重投的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是去中心化金融（DeFi）领域不断发展的最新成果，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性的方案，旨在在不抛售的情况下放大其投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然EigenLayer平台尚未直接向用户提供抵押奖励，但由于其奖励支付机制尚未开发，使用者仍希望在未来获得奖赏，或参与所谓的空投活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户发放其新创建的代币“EIGEN”作为奖励。用户期望该代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“免费奖金”活动使“重投”平台的增长得到了用户的推动，Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy将其称为“极其投机性的事情”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，(注：原文链接为&lt;https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O&gt;) Coinbase提供抵押服务但不提供重投服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预想自己会得到某些奖励，但实际上并不知道会是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是加利福尼亚大学西雅图分校前助理教授，也是首个学生设计微型卫星项目团队的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重投平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户代其在EigenLayer重新抵押其代币，并产生新的代币来代表这些重新抵押的资产。这些代币可以在其他场合使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择其代币的抵押场所，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重投可能面临“潜在风险”，如果重投代币被用于加密货币借贷，可能会导致强行变现并在市场衰退期间加剧波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场崩盘加剧了高风险借贷，随着用作抵押物的加密货币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是来自于重投，而是来自于借贷协议，借贷协议错误估价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重投并不担心，认为抵押协议中的现金金额相对于2.5万亿美元的全球加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构对加密货币世界中的损失溢出到更广泛金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未看到重投问题对传统金融市场构成实质性风险蔓延，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正在越来越与主流金融相融合，风险管理机构和机构投资者也开始参与重投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到机构投资者对其加密资产抵押产生了显著兴趣，但将其视为“过远”，因为难以建立资产转移的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密分支Laser Digital已与Kelp DAO合作，为后者的一部分资金实现再抵押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中披露了这一消息。Laser Digital未就路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户加密资产抵押，并预计“围绕重投的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)
&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，拍摄于2024年3月9日，法国巴黎，路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)
&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图，拍摄于2023年6月16日，路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>