<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 15:25:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以300名议员中的190名出席，于周三投票通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，这一过程由现场电视台直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环 killer Robert Pickton 在本月早些时候被另一名囚犯攻击后于周五去世，终年74岁，监狱管理部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环凶手之一，Pickton 于2007年被定罪，在不列颠哥伦比亚省的猪场屠杀毒品成瘾者和妓女，并处理其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近一处简陋的物业上，因六名女性的遗体部分被发现而被判罪。政府检察官在判处其终身监禁后，撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务部表示，Pickton 被一名囚犯在魁北克监狱内攻击后死亡。其后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对其在不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区的影响非常深远，”该服务部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是这逾十年间，在不列颠哥伦比亚省温哥华市区贫困、毒品泛滥的市中心东区失踪的超过60名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据发现，33名女性的遗体或 DNA 在 Pickton 的猪场被找到，其中许多人是原住民，位于温哥华市区以东约25公里的Port Coquitlam。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，一本由 Pickton 撰写的书籍在亚马逊上市几个小时内就被撤下。据《温哥华太阳报》当时的报道，在这本书中，serial killer 声称自己无辜且被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊移除该书，并向受害人家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·Pickton的电视节目图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·Pickton的电视节目图像。他曾在不列颠哥伦比亚省彭 nicotine 图中展示。路透社/环球TV/ 资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在挥霍非洲国民大会（ANC）自种族隔离政策终结以来最糟糕的选举结果后，其领导地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举结果显示，71%的投票站数据显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上一次选举中的57.5%，这标志着30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉昔日的解放运动组织，ANC或将不得不与其他较小政党协商组阁或达成其他形式的政府协议。这可能导致政策妥协或让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领导人转变为商人身份的拉马福萨可能将面临反对党和党派内部批评者要求其辞职的压力，但ANC的一名高级官员支持他留任，并且分析人士认为，没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前还没有一个明确的、能够接替拉马福萨的人选，”位于开普敦的政治学教授安东尼·博特勒表示。博特勒曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，在这次选举中，拉马福萨在主要政客中的支持率最高。理论上，ANC内部的派系之争可能会使其无法有效地抵制他的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，将在公布最终初步结果的周日，他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来2022年曾因一次涉及贿赂的调查而悬而未决。调查显示，他可能在兽场中的一张柜子里藏匿了一笔现金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了该场涉及贿赂的丑闻，被戏称为“Farmgate”，并在同年赢得了担任ANC领导人五年的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最为严峻的考验，原因在于选民对高失业率、犯罪率和致命的停电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人时承诺整顿党派形象和振兴经济——在前领导人贾科·祖马执政期间，他曾经历了震惊丑闻、腐败和经济衰退的九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年当他上任国父后不久，最初的欣喜若狂很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，高层ANC官员仍卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的政敌祖马，他支持新生的政党姆基托瓦勒·西佐（uMkhonto we Sizwe）获胜，大大削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马设法将拉马福萨和ANC置于困境，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是最脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示。“这标志着拉马福萨项目的尾声……在选举失败后，事情不可能恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其未能就关键改革措施积极行动，避免加剧党派内部裂痕而受到批评，这也与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他达成共识的能力，并认可他在作为南非“南方”代表方面所作的努力，这指的是一组包括低收入和中等收入国家的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更为近期，南非向国际法庭提起了针对以色列的种族灭绝指控，本月法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列则坚决否认这一指控并继续其对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC的 accomplishments，但批评者认为，在解决南非最紧迫的挑战上，他提供的新方案少之又少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，当数以万计的支持者聚集在索韦托足球场时，许多人在他讲话未完之前就离场了。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/欧帕·诺西斯&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是这场持续两年冲突中的一小步，但具有重要意义。专家认为，这一举措可能有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。他们担心大规模乌军攻击可能会引发与核武俄国的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国此前对基辅的严格禁令相一致，后来这些禁令已被陆续解除，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，这一举措针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给前线乌克兰部队开启了一条使用美国供应的高机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射装有制导模块火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄方部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄军尚未在哈尔科夫地区扎营前推进他们撤退，”乌克兰国立战略研究学院研究员米哈伊洛·比利约斯科夫表示，该机构是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅部队从东部顿巴斯关键战场调离的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将不得不采取守势并重新考虑他们在针对哈尔科夫的攻势中使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员透露，5月13日，乌克兰国防部长奥莱克西·列兹尼科夫与国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席奎盖尔·布朗上将进行了一次加密视频会，期间乌克兰提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松禁令的建议，沙利文于5月15日将这一建议提交给拜登。美国政府官员表示，拜登同意让基辅在俄罗斯安全的土地上反击俄方攻击。此后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的采访中公开呼吁西方伙伴采取此类措施，《路透社》报道链接：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;点此链接&lt;/a&gt;，当时他表示：“到目前为止，还没有积极的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外政策研究学院欧亚项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁令，将其作为在哈尔科夫地区安全基地发起攻击的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮保留在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥与控制，在那里可能获得一定程度的安全庇护，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家表示，这一决定本身在短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的动向，但这会使得俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模推进进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有能力产生足够的作战能力来从东北方向对哈尔科夫构成实际威胁，”他说道。“要这样做，他们必须剥夺东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，不要允许乌克兰将他们的武器射向俄罗斯，并于周二再次警告有可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大在俄罗斯其他地区的使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯今年在战场上取得不利进展后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同周五华盛顿宣布政策转向后不到一天，据《卫报》报道，泽连斯基在采访中呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转变，但确实迈出了一步，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将强调接下来的一个步骤：打击更广泛的地点——可能是不直接威胁哈尔科夫但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时未就拜登政府是否可能扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行攻击做出承诺，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于此，我们继续进行必要的调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹攻击哈尔科夫外”的后遗症” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫附近的小丹尼列夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青少年运动骑马学校现场工作。请问图为2024年5月30日在俄罗斯对乌克兰的攻击中。路透社/瓦伦丁·奥吉尔内科/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续遵守减少支出以控制产量增长的承诺，这可能会使全球最大原油生产国美国在2024年的增长步伐放缓。这可能减轻了欧佩克+进一步减产的压力，后者将在本周末召开会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国主导了非欧佩克产油国的原油供应增长，由于页岩油革命和技术创新使产量大幅提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟国去年加强了减产力度，部分原因是为了抵消美国和其他非欧佩克产油国产量的增长。目前，欧佩克+的减产量为每日586万桶，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位知情人士透露，欧佩克及其盟国正制定一项复杂的协议，旨在让该组织的减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克及其盟国定于周日开会讨论供应政策，美国产量的增长继续推动非欧佩克产油国产量的增长，但这种威胁不像2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，美国原油供应今年将增长约27万桶/日，与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三位是最值得关注的预测机构，他们的预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，并且对于OPEC的原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，整体美国原油产量变化不大。4月产量约为每日1313万桶，比去年12月的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商在今年油价徘徊在80美元/桶附近的情况下，不太可能再次超出预期增长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持非常保守和严谨的态度，"合钻公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"令人惊讶的是，钻机数量并没有随着当前价格的上涨而增长更多。"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司打算按目前水平保持资本支出，推迟对钻机的升级，以最好地适应逐渐平坦的钻井增长。计划到年底运营12台钻机，并在未来一年重新部署少数几台。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"美国有多年100万桶/日的石油增长能力，但目前并无增长这种速度的愿望，"标普分析师在上周的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
 &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，对增长的投资受到限制。2010年代不受限制的支出虽然推动了快速增长，但也限制了来自页岩油领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，而这些私营生产商正因并购潮陷入整合。他们通过钻更长的井并压裂岩石以在更多井中同时生产石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近的并购潮正在进行，我还是预计油价将持续，这将有助于支持美国石油产量温和增长，只要钻井和完井效率的持续改进继续保持下去，"德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
 &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司SLB预计，今年其国际市场收入将比北美市场增加18%，后者收入则下降6%，部分原因是因合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"近年来的战略发生了改变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，"瑞银银行分析师乔万诺·斯塔努夫认为，欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
 &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国有望与加拿大、巴西和圭亚那一道，在今年引领原油和液体产量增长，弥补减产量带来的影响。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日，据能源信息署（EIA）3月份的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"欧佩克+学会了与美国石油产量的增长共存，"瑞银的斯塔努夫表示。&lt;/p&gt;
            
            &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="这是一个钻井平台的作业场地，从德克萨斯州新泉附近佩马可盆地奥asis石油公司拥有的租赁地上的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一个钻井平台的作业场地，从德克萨斯州新泉附近佩马可盆地奥asic石油公司拥有的租赁地上的控制室可以看到。2018年8月22日，美国新泉。路透社/尼克·奥福雷特/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一排镜头，并发表了一个既适合他在法律战场，也适合在他的政治战场上作战的声明：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团认定特朗普因企图通过篡改文件掩盖对成人电影明星支付封口费而在4月30日的审判中有34项罪名成立的一天后，共和党总统候选人列举了一长串对手和不满，言语愤怒且散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审他的案件的法官贾努·梅尔查姆为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他形容美国总统乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Democrat Joe Biden&lt;/a&gt;）是“我们国家史上最糟糕的总统”，将为他在封口费案中作证的人群斥为“证人”，谴责曾投票弹劾他的国会议员，并且——正如他在集会上宣称的——抨击那些他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持他的人士捐款支持他的竞选活动，他把眼前的挑战比作不仅仅是他个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选讲话中时常夹杂着幽默，但这次的讲话基调多为阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿了一张小纸片作为笔记。结束时，他没有回答任何问题，而是由他的儿子埃里克·特朗普陪同，迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法体系和任何暗示特朗普犯罪的人大发雷霆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此互斥为建国威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为他不具备执政资格的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的自乱阵脚、绝望与挫败，他对自己个人的不满进行了一番肆意的言说，并无端地歪曲美国的司法体制，使任何目睹这一切的人得出一个明显的结论：这个人不能担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人士——大多数都承认纽约审判是一场有失公正的审判——在他周五的讲话当天，向他的竞选活动捐款3480万美元，创下了特朗普团队在WinRed平台的一日最高纪录（WinRed是一个为共和党提供数字化募捐的平台）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;募捐_rg;筹之战迟缓的竞选活动试图继续保持这一速率，在周五发出了大量预示着不祥的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不投降！”在特朗普宣布发布会后另一条短信中这样咆哮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判存在缺陷，指控不应该提出，陪审团库本由民选比例很高的民主党地区构成，因此带有污染性，法官是偏见的——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织们的批评不够迅速或强烈的地方，特朗普的支持者和竞选助手们展开了猛烈的反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对社交媒体平台X的一篇帖子进行了抨击，这篇帖子来自一个在全国范围内的大学共和党团体。帖子中表示应该尊重陪审团的裁决。拉奇维塔在推文中写道：“观点就像屁股一样——人人都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还反击了马里兰州共和党温和派前州长劳里·霍根，后者在判决前警告美国人“不要往火上浇油般的扩大党派对立。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉奇维塔在X上回应说：“你结束了进军参议院的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个战场州对共和党选民的访问访谈中，几名受访者称特朗普的定罪使他们重新考虑在11月支持特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种改换立场可能会削弱他与拜登再次对决的能力，因为特朗普在多个摇摆州的支持率微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来和特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，目的是不惜一切代价阻止他参与竞选。”62岁的梅里达特市退役警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，就一定能对任何人做到。根本没有谁是绝对安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克迪米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选前任美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人、前任美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是他在被指控篡改商业记录以掩盖2016年给成人电影明星支付封口费的刑事审判中的罪名成立后的一天。路透社/布伦丹·麦克迪米德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重续关键调停角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 Speaker 奈比赫·伯瑞重申了他在美国与真主党之间进行斡旋的角色，纽约试图调解与以色列的战争。数十年来的丰富经验使得伯瑞能够促成冲突的解决。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;达成和平协议&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一努力凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是对什叶派穆斯林社区。自9月份以色列暗杀真主党领导人哈桑·纳塞尔以来，伯瑞被视为稳定影响的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的全国电视演讲中，伯瑞表示：“黎巴嫩正在结束历史上最危险的时刻”，并向国民呼吁为了黎巴嫩的团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞在其1975-1990年黎巴嫩内战期间，作为什叶派阿迈勒运动的领导人崭露头角。自1992年起，他就担任议会 Speaker —— 莎叶派在黎巴嫩宗派秩序中最高级别的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·纳伊姆·卡塞姆认可了伯瑞作为谈判者的角色，并称他为“真主党的大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯瑞多次会面，意图调解冲突，这与同年爆发的加沙战争紧密关联，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一点在他之前帮助结束2006年真主党与以色列的战争时也得到了体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩尚未选出总统，内阁权力仅部分有效，而很难接触真主党（美国认定为恐怖组织），伯瑞的角色更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当您现在来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻黎巴嫩的外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他帮助谈判释放了被什叶派激进分子劫持、在内战期间扣押的39名美国人机舱工作人员，使他蜚声国际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后当选 Speaker 的时候，正是纳斯拉赫（Nasrallah）登上了真主党的领导地位。两人共同引领了“什叶派二人组”，指的是主导什叶派政治代表和大多数国家机关的两大政治力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯瑞的外交官表示：“他是真主党的得力盟友，因此对他来说非常重要，但显而易见的是，他能做的事情也有明确限制，这可能源于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的火力覆盖了阿迈勒运动主导的区域，包括特鲁尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞1938年出生于西非利比里亚的腾宁，是一个移民商人家族的后裔，自幼在黎巴嫩长大，大学时期即活跃于政治活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个一度被边缘化的什叶派社区许多人赞赏伯瑞为他们争取到了在宗派制度中更高的地位，而在这一制度中，许多特权偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞是一位受过法律培训的政治家，其继承阿迈勒运动领袖穆萨·萨德尔（Musa Sadr）的位置成为运动领导人，萨德尔在1978年访问利比亚后失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞推动了阿迈勒运动的军事崛起，该运动曾与内战中的几乎所有主要政党和真主党为敌，而后来真主党成为其盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯瑞的追随者加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党同步行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国驻黎巴嫩大使馆电码提出关于他对真主党真实态度的问题，当该电码在2010年公布时，伯瑞予以否认，称纳斯拉赫就像他本人一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，在哈马斯10月7日袭击以色列南部后，伯瑞率领的阿迈勒战士支持真主党反对以色列，作为对加沙的声援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯瑞会面，试图阻止黎以边境地区的火力交战，同时也试图说服真主党撤回到里提尼河以北，河长约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞对一位外国官员表示：“将里提尼河南移到边界比推动真主党北移要容易得多。”一位接近伯瑞的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的反对者也批评他作为宗派精英的一部分，在2019年因金融系统腐败崩溃导致的经济困境中将黎巴嫩引向了经济毁灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致政府中最重要的基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督宗派力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker 奈比赫·伯瑞与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会 Speaker 奈比赫·伯瑞与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未在照片中出现）会面，地点在黎巴嫩的贝鲁特。路透社/萨德尔·阿尔-苏丹尼/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂有黎巴嫩议会 Speaker 奈比赫·伯瑞画像的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在贝鲁特举行的纪念什叶派运动创办人穆萨·萨德尔失踪45周年活动上，一幅挂着什叶派运动创办人穆萨·萨德尔（1978年失踪）画像的横幅挂在建筑上 – 路透社/默罕默德·阿扎克尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质交换的条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争并开始新的日子了，&amp;rdquo; 拜登总统说，他面临竞选连任的压力，需要停止加沙冲突。这是目前持续了八个月的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家作为调解人，试图在以色列和哈马斯激进组织之间安排停火，但多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在最近数周以色列对拉法多次侵入之后提出的，还伴随着对总理本杰明·内塔尼亚胡政府国内和国际上新的压力，由于加沙的死亡事件和人质的持续拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，因为在拜登宣布停火计划后以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这也是共和党总统候选人唐纳德·特朗普在5月30日被判34项重罪后的第二天，这突显了两位候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，而与之前的提议不同，停火将会在各方推进所有三个阶段的过程中继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军力将撤出加沙人口密集区，并交换人质，其中包括老年人和妇女，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆卡车运送人道主义援助品，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列国内那些主张“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我知道在以色列有人不会同意这个计划，并会要求战争继续下去。他们甚至在政府联盟中，他们也明确表示，想要占领加沙并继续战斗多年，而不是优先考虑这些人质。但我要呼吁以色列的领导层，尽管承受各种压力，也要支持这一协议，&amp;rdquo;拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;作为以色列唯一的美国总统，只在战争时期访问过以色列的人，以及刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我请求你们退后一步，想想如果这一刻失去的后果，&amp;rdquo;他说，“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对媒体表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在，确实有一条通往危机结束的道路。这份协议大约有四半页纸，经过精心协商谈判，现在摆在桌面上的，确实是整个过程的一个收尾方案，&amp;rdquo;这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段都将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，将其视为试图直接向以色列民众发出呼吁。主要的第12频道中断了晚间新闻报道，直播了拜登的演讲。以色列的审查员此前禁止出版该提议的细节，主播丹尼·库什马拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯克利的德克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，相比之前的提议，这个新提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击以色列的几率虽然不是微不足道，但比之前低得多。&amp;rdquo;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始“反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，并增加了拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国总统真正全力支持某事时，他可以产生很多激励措施，&amp;rdquo;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个被困人质提议要求，在六周停火期间释放有病、年老和受伤的人质，以换取更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候前功尽弃，以色列拒绝同意与哈马斯在谈判中终止战争，加大了对加沙南部拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解者，如果以色列停止战争，其不会参与更多谈判，但只要以色列停止战争，它愿意进行一个“完整协议”的谈判，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·萨利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月17日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际公愤，但并未触及美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，&amp;rdquo; 拜登在周五说。&amp;ldquo;我们看到了本周从拉法的致命大火中传出来的可怕画面，这场大火在以色列打击哈马斯后发生。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列针对哈马斯袭击后袭击加沙该封闭区以来，已有超过3万6280人次死亡。根据以色列方面的统计，哈马斯袭击造成的死亡人数约为1200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在损坏的建筑物废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事进攻期间被摧毁的，位于北部加沙地带贝特利哈，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者在此锁定其代币以换取奖励。这一复杂的方案被分析师警告可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，标志着加密市场风险偏好再次上升。随着价格的上涨和交易者追求收益，比特币——最大的加密货币——逼近历史新高，而以太坊——第二大加密货币——今年迄今股价上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司本月从Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向Reuters表示，该公司发明“重新质押”的目的是为了扩大传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，它涉及网络中许多计算机来检查并确认谁拥有何种加密货币。为此，持有加密货币资产的用户（如以太坊）允许其资产被锁定以作为验证过程的一部分。持有者在此期间无法即时访问其代币，但却能获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新的加密货币以代表他们已质押的加密货币。重新质押允许代币持有者将这些新代币重新用于不同区块链基础的项目和应用程序中，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险存在分歧，一些内部人士表示，这项实践尚太新，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果作为抵押的重新质押代币被用于加密市场的庞大借贷市场，那么基于少量底层资产的借贷可能会无限循环。他们称，如果所有人都试图在同一时间退出，将会引发更大的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的抵押质物本身又有抵押物，都不是理想的选择，它增加了新的风险因素。”Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，收益是吸引力所在：以太坊区块链上的抵押回报通常在3%-5%之间，而分析师认为重新质押的回报可能更高，因为投资者可以从多个收益中获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新进展，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期望在不出售资产的情况下产生大规模回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来的奖励期望，或所谓的空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币将来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称其为“非常非常投机，这就像白捡的钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示（COIN.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在做预判性的事宜，期望会获得某种回报，但不知道会是什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是前西雅图大学助理教授，并且是印度首个由学生设计的纳米卫星项目的一员，根据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重新质押服务，并生成新代币代表重新质押资产。这些代币可用于其他场合，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是刺激更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一种自发的现象，”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押代币用于加密借贷市场，那么在市场下跌期间可能会出现强制清算和更大波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，在Terra和Luna代币崩盘后，作为抵押物的加密代币价值迅速下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan称EigenLayer远离这些风险表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金相对全球加密行业的2.5万亿美元净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界损失对更广泛金融市场构成溢出风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新质押问题对传统金融市场构成显著的传染性风险。”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融市场相连，重新质押也受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody见证了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，考虑重新质押是因为难以建立资产去向的“纸质记录”和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博客中提到此点。Laser Digital未对Reuters的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，客户加密资产被质押，并期望“围绕重新质押形成新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是在巴黎拍摄的一张比特币的示意图，3月9日摄。路透社/伯纳德·塔西耶/插图/资料照片/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是在2023年6月16日拍摄的以太坊的示意图放置在PC主板上。路透社达多·鲁维奇/插图//资料照片/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>