<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2024 11:34:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下实现加沙地区新一轮停火，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，迎接第二天到来的时刻了," 拜登总统说，他面临着在选举年压力下停止加沙冲突的挑战，该冲突已持续第八个月。作为面临选举压力的总统，他正在努力结束这场持续已久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的以色列与加沙地带武装派别哈马斯之间的停火谈判已经多次陷入僵局，双方互相指责对方导致进展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列连续数周入侵拉法市之后，以及来自国内外对.Netanyahu政府关于加沙地带平民死亡和人质持续被俘的新压力，这一提议应运而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在民主党总统共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪后的第二天提出的，突显了两名候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，与之前的提议不同，因为停火将在各方通过这三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老年人和妇女，将用数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙，每天将有600辆卡车将人道主义援助运入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行动的条款。"只要谈判继续，停火仍将持续"，总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变他们的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我知道在以色列有些人不会同意这个计划，他们甚至会在政府联盟中呼吁无休止地继续战争。有些人甚至呼吁占领加沙，希望几年内继续战斗，对人质并不重视。我已经敦促以色列领导层站在这笔交易的背后，无论面临什么压力，" 拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于我一直以来对以色列的终身承诺，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派美军直接防御以色列受到伊朗攻击的人，我请求你们退一步想想，如果错过了这个时机会发生什么，”他说。“我们不能错过这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（要求不透露姓名）告诉记者，以色列能够提出新的提议是因为近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细到四页半的协议，”这位官员说。“它已经经过艰难的谈判，现在摆在我们面前的可以说是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为这是直接向以色列公众发出呼吁。Channel 12电视台中断了其晚间新闻节目，直播拜登的讲话。以色列审查员此前禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰拉米·苏里表示，这个提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大损失，哈马斯能否对以色列发动任何严肃的打击或攻击或恐怖事件的概率并不小，但比之前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他进一步指出，全球公众舆论“正在转向”反对以色列，这可能鼓励以色列人想要结束冲突，同时拜登的影响力也在加强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造大量的激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的较早人质提议呼吁以六周停火换取释放加沙地带生病的、年迈的和受伤的人质，以便将更多的援助运入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在上个月初被废除，因为以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中永久结束战争的要求，并对南加沙的拉法市发起了激烈的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告诉调解者，在持续的侵略行为期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它将准备达成一项“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的美国官员表示，周五白宫国家安全顾问贾克·苏利文将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙地带扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但没有跨越美国红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，拜登总统表示：“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了空前的苦难。我们都看到了本周早些时候伊斯拉法发生的致命火灾的惨状，以色列在一次空袭后瞄准了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部发动攻击，以色列对加沙地带进行报复以来，已有超过36,280人在加沙地带死亡。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在北加沙地带比拉亚被以色列军事进攻摧毁的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在北加沙地带比拉亚被以色列军事进攻摧毁的建筑物废墟中行走，2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本故事包含第17段中强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了一则既适用于他的法律又适用于他的政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一名纽约陪审团于前一天认定他犯有34项伪造文件罪，以隐藏向一位艳星支付封口费的行为之后，这位共和党总统候选人透露了一系列的敌人及不满，在愤怒而杂乱无章的言论中发泄情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审判他的法官胡安·默尔查描述为“歪曲事实的”和“邪恶的”。他将他的竞争对手、民主党候选人乔·拜登描述为我们国家历史上的“最糟糕的总统”。他抨击了那些对他作证的人、那些投票弹劾他的人——以及他在集会上一直所说的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐款，将他所面临的挑战描绘得比他个人的还要庞大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“请这样做，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲经常穿插着幽默，但这次却是阴郁的。特朗普在整个新闻发布会上只持有一张小纸条。结束时，他没有接受任何问题，并在他的儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不被摄像机拍摄的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法体系和任何敢于提出特朗普犯了罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领先的候选人都将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队利用特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒发表声明称：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普毫无条理地谈论他个人的不满，并对美国司法系统撒谎，让任何观看的人得出一个明显的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中多数人认为纽约的裁决是不公正的——仅在周四一天就向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这是特朗普在WinRed平台上的单日捐款记录，该平台是美国共和党残疾人数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款额上落后于拜登，该竞选活动试图在周五保持节奏，向支持者发送了一连串令人焦虑的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息大声宣称：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站到了前总统的一边，认为审判有缺陷，指控本不应该提出，民主党占多数的曼哈顿陪审团遭受了玷污，法官存在偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或足够坚定时，特朗普的盟友和竞选助手们发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉西维塔对一家全国性的大学共和党团体进行了谴责，该团体在社交媒体平台X上发表了应尊重陪审团裁决的帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔写道：“意见就像菊花...每个人都有...”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还 对马萨诸塞州温和的前共和党州长拉里·霍根进行了批评，霍根在判决前警告美国人“不要通过更多的毒害党派之争来煽风点火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你刚刚结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这些战场州对共和党选民进行的采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪让他们开始 reconsider 他们11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的叛逃可能会在今年11月与拜登的再对决中对他造成伤害，因为特朗普在多个摇摆州的领先优势仅微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访者听起来和特朗普非常相似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的马里埃塔市退休警察斯科特·克莱顿说：“这都是政治，只是为了伤害他，尽可能让他远离竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“如果他们能对他这样做，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约的新闻发布会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约的新闻发布会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦，在因诈骗罪名定罪后发表新闻发布会，据称他伪造商业记录来掩盖2016年向艳星斯托米·丹尼尔斯支付封口费，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这是一项虽小却意义重大的举措，旨在深入到这场两年之久的战争之中。专家们认为，这可能有助于削弱俄罗斯对乌克兰边境城市哈尔科夫的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯领土上的目标太过冒险。它担心一场大规模的乌克兰攻击可能触发与拥有核武的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一条规定，它与美国对向基辅提供高端武器系统，如先进战斗机和远程ATACM导弹等的其他禁令完美契合，这些禁令也已被打破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，自上周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗量身定制。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国供应的武器对“来自俄罗斯领土对他们或准备对他们发起攻击”的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这将为乌克兰前线的士兵提供绿灯，允许他们使用美国供应的机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射器发射γή地多功能火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究学院研究员米哈伊洛·比利埃斯科夫表示：“这可以稳定前线，并在俄罗斯人挖战壕之前，可能有助于将他们从哈尔科夫地区推回。”该学院是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部的顿巴斯战场抽取军队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将发现自己处于守势，并不得不重新思考他们在向哈尔科夫进攻中使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席查尔斯·Q·布朗上将举行的秘密视频会议期间，提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项建议，主张放宽限制，沙利文于5月15日向拜登提交这一建议。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全地带对攻击他们的俄罗斯军队进行反击，拜登政府自那以来一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取此类措施[[链接]]，但当时表示：“到目前为止，没有积极的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究学院欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土上打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发起攻击的安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵部署在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制（设施）。它可能有一定的圣所般的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，仅此一项决定可能不会立即改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我认为（这一决定）不会在很大程度上（如果有的话）改变前线的移动。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯缺少足够的部队对哈科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有足够的实力生成足够的作战能力，从东北部威胁哈科夫。要做到这一点，将使他们东部战区的部队减少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员反对允许乌克兰向俄罗斯开火，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大在美国其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上抢占先机的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，在华盛顿宣布其政策转变还不到一天的时间里，泽连斯基在接受《卫报》采访时引用，呼吁美国批准对其领土深处目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已故的五角大楼官员、《战略与国际问题研究中心》智库专家马克·坎西亚恩表示，拜登的这一举措只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这不是一个激进的转变（在政策上）。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“乌克兰人和政府中的官员将争论下一步：打击更广泛的范围——可能是在俄罗斯不直接威胁哈科夫但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布尔肯周五在布拉格表示，他不排除拜登政府扩大政策以允许在其他俄罗斯地区进行打击的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布尔肯说：“今后，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫外俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;5月30日，在乌克兰哈尔科夫郊区马拉丹尼夫卡村，俄罗斯对乌克兰的袭击中，严重受损的儿童和青少年体育运动学校的救援人员正在现场工作。图片版权：路透社/瓦伦京·奥热年科/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻井商坚守扩大产出的承诺，严格控制支出，这使得全球最大的原油生产商在2024年有望实现较慢的增长，这可能会减轻OPEC+周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术进步和效率提升，过去十年中，美国推动了全球石油供应的非OPEC生产商的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其称作OPEC+的盟友生产商去年深化了供应削减，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC生产商的产量上升。OPEC+的总削减量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三位消息称，OPEC+正在协商一项复杂协议，允许该组织将部分削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周日召开会议考虑供应政策之际，美国产量的持续增加继续推动非OPEC+产量的增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测认为，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身的预测相似，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产出将增长64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测机构，它们的预测值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外油生产商的供应增长量约一百万桶/日。该组织在其5月份的《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于预期，仅为110万桶/日，OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价接近80美元/桶，但美国生产商似乎不可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和自律，”Scandrill公司首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前价格，钻井台数量并未大幅增加令人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出平稳，并推迟升级钻机，以最有效地与平稳的钻探增长保持一致。它计划年底前运营12台钻机，并计划明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油气井的数量已从去年的水平下降了13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P集团分析师在周四的一份报告中表示：“美国有能力在未来几年内以每天一百万桶的速度增长，但目前没有增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在增长投资方面受到限制，这是因为在2010年代，无节制的支出推动了近乎疯狂的增长，但来自页岩行业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，产量增长超出预期部分得益于私营生产商，其中一些现在正被席卷该行业的合并浪潮所吞噬。他们通过钻更长的井并对其中的岩石进行压裂，从而从同一时间生产的更多油井中提取油，从而提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计，尽管最近合并浪潮的出现，但由于钻井和完井效率的持续改进，我们将继续看到当前油价持续并有助于支持美国原油总产量增长的适度增长，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯逊表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB公司（SLB.N）这样的油田服务公司预计今年将更多地依赖国际市场而非北美市场的增长。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ 近年来，策略发生了转变，更加关注资本纪律，这导致了不同的反应，”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯图诺沃表示，他认为OPEC+将会延长自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年原油和液体产量增长，而OPEC+的产油预计将减少一百万桶/日，非成员国的供应将增长一仌四百万桶/日，美国能源信息署在3月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯图诺沃表示：“OPEC+已经学会了与美国的石油生产增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统塞伊勒·拉马福萨在非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差选举结果后，其权力将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站公布的投票结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举的57.5%相去甚远，这是30年来首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举重挫意味着曼德拉的前解放运动将不得不与一至多个较小的政党进行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;组建联盟&lt;/a&gt;或其他形式的协议，以治理国家。它可能需要做出政策让步或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领导者转身的商人拉马福萨可能会面临来自反对党和他的党内批评者的离职呼吁，但一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;ANC高级官员&lt;/a&gt;已经支持他留任，分析师表示目前没有明显的接替人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，他在传记中写道：“没有明显的统一候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民调显示，拉马福萨在这场选举中的主要政治家中获得最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能会使动员反对他的任何尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将周日发表演讲，届时将宣布最终预选结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年一度陷入困境，当时一份小组报告发现，他可能曾在其猎场家具中藏有一笔现金，可能涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在“农场门”丑闻中否认有不当行为，并在同年取得了ANC领导人的五年连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被炒作为其最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和破坏性的电力削减等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选为ANC领导时承诺，将清理党的形象并重振经济，此前他在他的前任雅各布·祖马领导下经历了长达九年的丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首时最初的狂喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过六年后，经济仍然停滞不前，ANC的高级官员周围仍然笼罩着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持了新党派uMkhonto we Sizwe，该党派的表现超出预期，对ANC的支持造成重大打击，尤其是在祖马家乡的夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析人士拉尔夫·马特赫卡表示：“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于了死角。他知道他们在KZN处于脆弱状态。“这是拉马福萨计划的终结...你无法在选举中失败，并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因就关键改革徘徊不前，以避免加剧他党内的分歧而受到批评——这与他在20世纪80年代作为工会领导人所展现的决断性相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在构建共识方面的技能以及他在提升南非作为所谓“全球南方”捍卫者声誉中的作用，这是一种对低收入和中等收入国家群体的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁更公平分配疫苗的显要声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法庭对以色列提起种族灭绝案，本月，法官&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁决&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙城拉法赫的军事攻击。以色列坚决否认指控，并在拉法赫继续军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图夸大ANC过去30年的成功，但批评者表示，他几乎没有提供解决南非最大挑战的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一次竞选集会上，他向聚集在索韦托足球场的成千上万的支持者承诺将“做得更好”。许多人在他讲完话之前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统塞伊勒·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五逝世，享年74岁。据监狱部门透露，他本月初在一家最高安全级别监狱内遭受另一名囚犯的袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最有名的集体杀手之一，于2007年被判犯有杀害瘾君子和妓女，并将他们的遗体在其不列颠哥伦比亚省太平洋省份的猪场肢解的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定犯有杀害六名妇女的罪行，这些妇女的部分遗骸在其位于温哥华附近的破败财产上被发现。在对他判处无期徒刑后，政府检察官对他的另外20起谋杀指控予以撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿在5月19日在魁北克监狱遭受攻击后去世，当时他正在那里服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们深知该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省全国各地的社区产生了灾难性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名自2002年初皮克顿被捕前，从温哥华市区中以贫穷和毒品泛滥著称的东端小区消失的女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的库比蒂诺猪场上，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《温哥华太阳报》报道，2016年，有人称皮克顿所著的一本书在上市不到数小时内就被亚马逊撤下。在书中，这位连环杀手声称他是无辜的，并被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将该书从亚马逊上撤下，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未经日期标明的档案电视画面中，罗伯特·威廉·皮克顿在其库比蒂诺家中。图片由全球电视提供，资料照片。 REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，该平台向投资者提供奖励，以换取他们锁定代币，这是一个分析师警告称可能对用户和加密市场构成风险的复杂方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的兴起是加密市场风险承担的最新迹象，随着价格上涨和交易者寻求收益，这种趋势越发猖獗。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的内核是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元资金，目前其平台已吸引188亿美元的加密货币——这比六个月前少了不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了再质押，以扩大一种名为“质押”的长期加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机对哪些用户拥有哪些加密货币进行&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;验证&lt;/a&gt;。为此，加密货币代币所有人，如以太坊，允许他们的资产在验证过程中被锁定。在参与质押期间，持有人将无法立即访问其代币，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为新创建的加密货币分配对已质押的加密货币的表示。再质押允许所有者将这些新代币质押并再次通过不同的基于区块链的程序和应用进行质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于再质押的风险，加密世界观点不一，一些内部人士表示，该实践尚处于初级阶段，尚无法判断风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果用作再质押的加密货币所代表的新代币被用作加密市场的庞大借贷市场的抵押品，可能会基于少数底层资产产生无休止的借贷循环。他们表示，如果每个人都试图同时退出，这可能稳定更大的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“任何涉及抵押品的抵押品都不是理想的选择，它增加了新的风险元素，这在以前是不存在的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能更高，因为投资者可以一次性获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融或DeFi领域的最新发展，在该领域，加密货币持有人投资于实验性计划，以期在不出售它们的情况下从其持有资产中获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于尚未开发出直接向用户支付质押奖励的机制，EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励。用户加入平台是为了期待未来的回报或其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已经向使用平台的人分发其新创建的代币，用户希望这一被称为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻求这种空投驱动的，称其为“非常、非常投机性的零成本资金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示：“（他们）目前正采取先发制人的措施，希望得到某种形式的回报，但他们并不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan上个月推出的，他曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，也是一支推出印度第一颗学生设计的微型卫星的团队的成员，据其学术网站称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自身描述为验证服务的市场，连接有意进行质押的人与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台层出不穷，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为 клиënt再次在EigenLayer上进行质押并生成新代币代表这些再质押的资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择将代币质押的地方，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多以加密货币为抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我们没有与任何这些参与者有官方关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果再质押代币在加密货币借贷中被使用，可能会在市场下跌期间触发强制清盘和更大的波动性，他在一篇报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售是由高风险借贷引发的，因为用作抵押品的加密货币在&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra和Luna代币崩溃&lt;/a&gt;后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险脱钩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议是错误的定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押不太担心，指出与全球加密行业25万亿美元的净资产相比，再质押协议中的现金很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的亏损会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“目前，我们没有看到再质押问题从传统金融市场传播的任何有意义的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的联系越来越紧密，再质押正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门的Zodia Custody对质押显示出显著的机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，考虑到很难确定资产去向和奖励分配的“纸张痕迹”，认为再质押走得太远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital在4月份的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作重新质押部分资金。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它正在托管客户加密资产，并预计“将出现围绕再质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="展示加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张在法国巴黎拍摄的解释性图片显示，2024年3月9日，比特币这一加密货币的表示性图像。路透社/Benoit Tessier/解释性图片/文件夹照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="展示加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张在2023年6月16日的解释性照片中，以太坊这一加密货币的表示性图像放置在PC主板上。路透社/Dado Ruvic/解释性照片/文件夹照片/文件夹照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以一种压倒性的优势赢得墨西哥总统之位，成为该国首位女性总统。她承接了她的导师、卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在穷人中的受欢迎程度有助于推动她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速抽样统计，以58.3%至60.7%的得票率赢得了总统大选。这可能是墨西哥民主历史上最高的得票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院也都有望获得三分之二以上的超级多数席位，根据选举机构给出的结果范围，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;佐奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初选结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年的历史上，我将成为首位女性墨西哥总统，”希恩鲍姆在热烈的“总统、总统”欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对于墨西哥来说是一大进步，这个国家以其&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男性主导的文化&lt;/a&gt;和世界上第二大的罗马天主教人口而闻名，多年来推动更传统的女性价值和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是首位在美国、墨西哥或加拿大大选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙特iel，墨西哥最小州特拉斯卡拉的希恩鲍姆支持者表示：“我从未想过有一天我会为女性投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们不能投票之前，而当你可以投票时，那是为了投票给你丈夫告诉你要投票的人。感谢上帝这一切都改变了，我能够亲身体验到，”蒙特iel 补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临着一条复杂的道路。她必须在提高民生福祉政策的承诺与继承巨额预算赤字和缓慢的经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果宣布后，她向支持者保证，她的政府将负责任地管理财政并尊重央行自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但细节甚少；同时，在墨西哥现代历史上最为暴力的一次选举中，有38名候选人被谋杀的事件加深了重大的安全问题。许多分析师表示，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期中扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期日的选举也受到在普埃布拉州投票站发生两人遇害事件的影响。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期中，有超过185,000人在墨西哥现代历史上任何其他政府期间被杀害，尽管谋杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析人士纳撒尼尔·帕里什·弗伦纳里表示：“除非她承诺进行改变游戏规则水平的投资，以改善警察工作并减少宽容，否则希恩鲍姆可能难以在整体安全水平上实现显著改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据初步结果，执政的更多纳党也赢得了墨西哥市长的选举，这是该国的要职之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国紧张的谈判，因为美国方向的移民大量涌入墨西哥，以及在美国芬太尼疫情肆虐之际，探测毒品走私的安全合作问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预期，如果唐纳德·川普在11月赢得美国总统大选，这些谈判将更加困难。川普誓言要对在墨西哥制造的100%的中国汽车征收100%的关税，并表示他将调动特种部队来打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将致力于解决电力和用水短缺问题，并吸引制造商搬迁，作为将供应链更多地与主要市场靠近的“本土化”趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还将必须解决如何处理墨西哥国家石油公司（Pemex）的问题，这家国有石油巨头20年的产量下降，且债务缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能只是存在一个无尽的深渊，你把公共资金投入其中，公司Never profit。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督比索加强和失业率低——这些成就是他获得极大人气的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺要扩大福利计划，但面对墨西哥今年可能出现的大规模赤字和预计2025年由央行预期的仅1.5%的缓慢GDP增长，这不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在中选战中&lt;ahref="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;如影随形&lt;/a&gt;，试图将投票转变为对他政治议程的公投。希恩鲍姆否认反对派关于她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的“木偶”的指控，尽管她承诺将继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫穷的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选讲话中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称之为“一位独特的人物，他使我们的国家变得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，她认为性别歧视是批评希恩鲍姆将是卸任领导人愧儡的背后原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“令人难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是一位女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 的总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥城发表胜选讲话后与支持者互动，墨西哥，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 的总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥城挥手向支持者致意，墨西哥，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥执政党 Morena 宣布克劳迪娅·希恩鲍姆赢得总统大选后，人们举着横幅庆祝，位于墨西哥城市中心，墨西哥方尖碑广场。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。在墨西哥总统大选日，圣克鲁斯·索索科坦当天关闭了投票站。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。在大选日，人们在大选投票站投票。 REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;辛南坎坦，2024年6月2日。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。在墨西哥总统大选日，人们排队在投票站投票。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥的反对派总统候选人佐奇特尔·加尔韦斯在墨西哥城的投票站外摆姿势拍照，墨西哥总统大选日，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。在总统大选日，投票站在墨西哥城的投票站准备就绪。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在戈亚斯州的诺罗戛奇镇，拉拉米里妇女们排队在投票站投票，墨西哥总统大选日，2024年6月2日。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，大选中，人们投票后展示手指上的墨迹。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥圣胡安·昌库拉，大选中，一位妇女在投票站投票。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。在大选日，在贝尼托·胡亚雷斯国际机场设置的投票站，一名游客投票。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，人们在大选投票站投票。墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣胡安·昌库拉，2024年6月2日。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;科马丘恩，2024年6月2日。在墨西哥总统大选日，人们步行前往投票站。 REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多和第一夫人贝阿特里兹·古铁雷斯·穆勒在大选日，前往投票站投票时挥手致意，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，人们举着支持墨西哥反对派总统候选人佐奇特尔·加尔韦斯的标语牌，选民们在墨西哥城等待投票站开门。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，人们举着支持墨西哥反对派总统候选人佐奇特尔·加尔韦斯的标语牌，在墨西哥城外一个投票站外。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在总统大选日，投票站在墨西哥城的圣巴托洛梅奥·奎亚拉纳准备就绪。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，人们在墨西哥城附近排队靠近投票站。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。在大选日之前，人们通过市中心散步，墨西哥总统大选日，墨西哥城，墨西哥。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成全球共识，以更有效地应对大流行的谈判预计将于2025年前完成，世界卫生组织于周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项协议进行了两年的谈判，该协议有可能在新冠疫情期间及之后，克服现有的国际合作不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一联合国机构最初计划在本周达成协议，但鉴于富国与贫穷国家在疫苗共享和应急准备等问题上的重大分歧，谈判已有所延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括为最具重要性和全球威胁性健康危机设立的新类别“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞·阿丹诺姆·吉布雷斯在一项声明中表示：“今天所做出的历史性决定体现了各国共同保护本国人民以及全世界人民的意愿，以抵御共同面临的公共卫生紧急情况和未来大流行的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长豪赛·贝塞拉周六表示：“通过这一协议，我们采取措施确保各国承担责任，并加强预防疫情爆发、威胁美国及其安全性的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的调整旨在增强世界在新冠疫情导致超过700万人死亡后的对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：世界卫生组织(WHO)标志在日内瓦总部附近拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，世界卫生组织(WHO)标志在瑞士日内瓦总部附近可见。REUTERS/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>