<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2024 07:22:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提案，以交换释放人质，他呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这场战争该结束了，接下来要开始新的日子。”拜登说，他今年正面临因为未能制止加沙冲突而受到的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讨论由埃及、卡塔尔以及其他国家调解，目的是安排以色列与加萨地区哈马斯军事组织之间的停火，但讨论屡次受挫，双方都指责对方是不向前推进的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在数周的以色列对拉法的入侵和国内外对加萨地区死亡情况以及仍旧被俘人质压力之后，这个提案出现了。以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的政府受到了来自国内外的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Israeli Prime Minister's office声明表示，在拜登宣布停火计划后，以色列已授权谈判代表提交加沙休战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举亦紧随共和总统候选人唐纳德·特朗普因谋杀34名数大罪而被判有罪后的一天，凸显了两位候选人的立场对比鲜明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Biden提出的这个新提案包含三个阶段，它打破了先前提案的方式，因为在三个阶段推进过程中都会保留停火状态。
&lt;/p&gt;

第一阶段为期六周，以色列部队会撤出加萨人口中心，作为交换，遭到释放的人质（包括老年人和女性），换回数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民会返回加萨，包括北部加萨，并且每天会有600辆卡车运输人道援助进入加萨。这是Biden所述的第一阶段的内容。

在第二阶段，哈马斯和以色列会谈判结束敌对状态的条款。 Biden表示，“停火会持续至谈判持续”，这是一种新的发展。

第三阶段将会包含加萨的巨大重建计划。

Biden声称这个提议已经被卡塔尔转达给哈马斯。

Biden呼吁那些推动无限期战争的以色列方领导人改变态度。

作为一位决定承诺以色列的总统，Biden强调，“有赢得这场战争的可能，你不能失去这个时刻。我们不能失去这个机会”。

一位匿名的美国高级官员表示，以色列能提出新提议是因为最近在战场上的成就。

“现在真有一个从危机中走向和平的路线图。这是一份详细的近四页协议”，这位官员说，“这个协议已在细致地谈判，现在摆在桌面上是一个达到战争终局的进程”。

根据计划，每个阶段持续42天。

数个以色列媒体将Biden的演讲描述为戏剧性的，并解读为他直接向以色列公众发出的信息。间播出的第12频道中断了晚间的新闻报道，直播了Biden的演讲。在此之前，以色列的审查机构禁止发布这个提议的细节，其主播达尼·库舒马罗指出。

Biden表示这个提案比先前的提议有更高的成功机会。

“以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯发动任何积极的攻击或恐怖行动的可能性虽然不低，但要以现在来看，并低于过去。”Austin的德克萨斯大学历史和公众事务教授杰里米·索里说。

进一步，全球公众的意见倾向于“转向反对”以色列，他说这可能导致以色列人停止冲突的欲望，加上Biden的影响。

“当美国总统全心全意支持某些事情时，他可以创造很多激励因素”，索里表示。

今年早些时候提出的一项提出的提案要求用六个周的停火交换从加萨释放患病、老年和受伤的人质，可以进一步地延长以让更多的援助送达这个飞地。

这宗提案在本月初崩溃，拜线下令以色列遵守其承诺，不要在谈判中同意解除与战争有关的对立，并于本周末增加对南方加萨城市拉法的攻击。

哈马斯在周三表示，它已告知调解者在持续的进攻下不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争的话，它愿意接受全面协议，包括交换人质和官家。

一个匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17名持有人被哈马斯扣押在加萨的其他国家的外交代表会面。

一场在上周日在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡的事件，引发国际舆论的不满，但并未触地美国打崩以色列军援的底线。

“巴勒斯坦人民在这场战争中承受了极大的痛苦。”拜登在周五的演讲中说，“我们都看到了拉法本周一被以色列袭击杀死人们时可怕的图片，从而针对哈马斯。”

巴勒斯坦卫生部门估计，自从以色列响应10月7日对南方以色列发动的哈马斯攻势后，已有超过36280人在加萨丧命。根据以色列的计数，哈马斯的攻势导致大约1200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普先生在周五的特朗普大厦的镜头前，向人们传递了一个其既适用于法律斗争，也适用于政治危机的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因涉及欺诈文件以掩盖向艳星史摩华迪支付封口费而犯下的34项罪名后，这位共和党总统候选人脾气温怒地列出了一系列敌手以及不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主管他审判的法官“不正直”和“恶魔”。他将他的对手、11月选举中的民主党候选人乔·拜登描述为“历史上最糟糕的美国总统”。他抨击了那些在审判中作证反对他的人、投票弹劾他的国会议员，并指责他们涌入非法入境的移民，这是他演讲中的言辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普鼓励支持者为其竞选捐款，将面前的挑战视为超越他个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的民意调查中，这一次动中有喜，但整体而言显得不那么乐观和愉快。特朗普在新闻发布会上仅持有一页说明。结束后，他没有接受问题，与他的儿子埃里克·特朗普同在台上迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开摄像头范围，通过资金募集呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统以及任何怀疑特朗普犯有罪错的人进行了猛烈的谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要竞争者都声称对方对国家构成威胁的选举中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为他不适合担任总统的新证据，“美国刚刚目睹了混乱、绝望和失败的特朗普边自诉怨言，边诽谤美国司法系统，留给所有观众一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的判决被特朗普的支持者视为不公义的结果后，特朗普的竞选团队宣布，周四当天收到了高达3480万美元的捐款，这是特朗普在WinRed平台上的单日最高记录。WinRed是一个代表共和党进行数字资金募集的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对拜登在总募资中领先的压力，特朗普竞选团队试图保持高昂的募资速度，向支持者发送了一连串预示危险的基金募集短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”另一条短信在特朗普召开新闻发布会之后狂呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判是不公正的，指控不应该进行，陪审团来自偏向民主党的纽约市被指勾结，以及法官被偏见指控——本地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党人谴责的速度和力度不够，特朗普的支持者和竞选助手随即痛斥之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉基瓦对在社交媒体领域所幸暗示应尊重审判结果的国民大学共和党组织的帖子嘲讽道：“意见就像***孔，每个人都有一个。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对在审判前警告美国人不要用更具毒性的党派情绪往火上添油的前马里兰共和党州长大卫·豪恩的帖子表达了攻击——帖子称特朗普的当选造成了骚乱。特朗普回应道，“你只是结束了自己的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的摇摆州采访的多名共和党选民表示，这次判决使他们重新考虑了对特朗普在11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些跳槽的选民可能会损害他在与拜登的再战中，尤其是在德克萨斯州、佛罗里达州等摇摆州中微弱领先的选情。但大多数受访的共和党人，更像特朗普自己，认为审判是一个“骗局”。62岁的退役警官西克·克莱顿说：“这都是政治手段，就是为了伤害他，尽可能多地阻止他上竞选舞台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到，也能对任何人，绝对没有一个人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布伦南·麦克迪米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/康泰纳仕/布伦南·麦克迪米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是一个介入持续了两年之久的战争的小规模但意义重大的步骤，专家认为这有助于挫败俄罗斯的跨边境赫尔松攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自俄罗斯2022年入侵乌克兰以来，拜登政府曾主张，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。他们担心大规模的乌克兰袭击可能会引发直接与核武装备的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅禁止提供更高端武器装备的其他限制相吻合，这些限制也已经崩溃，包括先进的美国战斗机和长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定于周四生效，精确地针对了赫尔松地区的战斗。美国官员表示，它允许基辅使用美国提供的武器回击那些从边境对面袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给前线的乌克兰士兵使用美国提供的高机动性自行火箭系统（HIMARS）发射器发射装备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的弹体，专家们给予绿灯。Mykola Bielieskov表示，这一决策能稳定前线，并可能在俄罗斯从Kharkiv地区撤军之前推翻他们。他作为乌克兰国家安全问题研究所的高级研究员在基辅进行官方分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Philip Ingram，一位英国退役军事情报官员，表示拜登的决定将减少基辅在东部唐巴斯地区的关键战线上的军事调动需求。「俄罗斯现在将发现自己处于不利位置，并将需要重新考虑他们的袭击赫尔松地区的战术。」他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯了几周的时间。乌克兰在5月13日的一次国家安全总监Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin、和联合首席委员官General C.Q. Brown的保密网络会议上提及了对红色领土的访问请求。一位了解情况而不被透露姓名的美国官员表示，Sullivan、Austin和Brown随后制定了一份放松限制的建议书，Sullivan在5月15日向拜登提报了这份建议书。拜登同意乌克兰应有权对在俄罗斯领土上袭击他们的俄罗斯军队进行反击，这位官员表示。此后，拜登的团队一直在最后决定这份内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的《路透社》采访中公开呼吁其合作伙伴采取这一举措，当时说道：“到目前为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rob Lee，前外冇政策研究所的欧亚事务高级研究员，表示俄罗斯通过利用拜登的禁止袭击红土领土的命令来保护自身作为安全避难所并对该地区的赫尔松州发动袭击。赫尔松是乌克兰的第二大都市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持其火炮处于边境对面。它可以保持防空、电子战、指挥与控制（等功能），”Lee说道，“相比上一个决策，这可能会提供一定的安全地带。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，仅仅此举可能不足以在短期内改变前线的态势。他表示，“我认为这不会在短期内改变前线的运动，如果有的话。但这将使俄罗斯继续这种跨边境行动变得更为困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯不具备足够兵力进行大规模渗透赫尔松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力来从东北部对赫尔松形成威胁。"他表示，“要实现这一点，”这会耗尽他们在东部战区的兵力。“ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰将武器瞄准俄罗斯，并在周二再次升级核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，尤其是在俄国领土的其他地方，尤其是在经历了艰难一年并丧失战场主动权之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五宣布政策调整的不到24小时后，泽连斯基在美国卫报的访谈中呼吁美国批准打击俄境内更深的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mark Cancian，前五角大楼官员，现在是华盛顿CSIS政策研究所的高级研究员，表示拜登的行动只是策略的初步行动。“这并不意味着路径发生了根本改变。”Cancian表示，“但这是一个步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府内的决策者将会争取下一步：打击更广泛的战略目标——即那些不是直接威胁赫尔松但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格的访谈中表示，拜登政府是否能扩大政策，允许在俄罗斯领土上的其他目标进行打击有待考虑，但是他并未排除这个可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续以必要的适应和调整来行动，”布林肯表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="HK视野：.unsplash_PixelKiddo_24deleted.jpg" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社级人员正在雇佣大火的《孩子们和青年尚武马术学校》，遭俄罗斯导弹的全面破坏，在乌克兰对俄罗斯的战争中，于赫尔松地区的村庄大丹尼亚夫卡外。路透社的 Valentyn Ogirenko提供的一张2024年5月30日的档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油钻商继续遵守削减增加产量支出的承诺，这保持了全球最大原油生产商2024年的增长速度将放缓，这可能减轻欧佩克+在未来几周进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国一直是非欧佩克生产国原油供应增长的主要驱动力。这一增长得益于页岩革命和技术创新及效率提升所带来的产量激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料增加，日产量超过100万桶，达到约1293万桶，远超美国政府于2023年年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+组织及其盟国去年深化了原油减产，部分原因是为了抵消美国和其他非欧佩克生产国产量的增长。总共有近586万桶/日的削减，这相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在筹划一个复杂的协议，允许该组织将这些削减措施延续至2025年，三位参与欧佩克+讨论的消息人士在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+于周日考虑供应政策，美国产量的增长仍在推动非欧佩克+产量的增长，但这一威胁将比2023年小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这是欧佩克对美国原油和凝析油产量增长大约30万桶/日预测的最高值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年美国原油产量同比增长64万桶/日。这三个机构都是最值得关注的预测者，去年的预测均低于实际情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长达220万桶/日，将超过非欧佩克+产油国2024年的供应增长100万桶/日。这意味着2024年欧佩克+原油需求预计将比2023年多90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，而来自欧佩克原油的需求将不会有大幅变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，整体美国原油产量变化不大。4月，美国原油产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日稍有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，随着原油价格保持在每桶80美元附近，美国石油生产商不太可能像2023年那样带来正面的意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#34;我们的客户仍保持着非常保守和纪律性的态度。我们感到惊讶的是，在当前价格水平下，钻机数量并未显著增加。我们的公司保持资本支出稳定，并暂停了钻井平台升级工作，以最好地适应钻井增长的温和增长。我们计划年底运营12台钻井平台，并将在明年再部署几台。&amp;#34;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的钻油平台数量已降至496个，同比下滑13%，根据贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#34;美国有能力在未来数年内每年增长100万桶/日，但目前并没有以这个速度增长的欲望。&amp;#34;标准普尔分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计2024年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的生产商对增长的支出控制在有限范围内，这部分是因为投资者的压力，2010年代以来不受控制的支出推动了增长速度，但限制了化石能源部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年产量增长的部分是由于部分私有生产商的产量增加，这些生产商如今正经历着一个在行业内部推进合并的潮流所导致的冲击。他们通过挖掘更长的井和开裂岩石，同时从同一时间的更多井中产出油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#34;预计即使在最近的合并潮后，我们仍会看到当前的油价持续，这将有助于支持美国石油总体产量增长的温和增长，在钻井和完成工艺连续改进的同时进行。&amp;#34; 德州标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯逊表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB，今年正在预测来自国际市场，而不是北美方面更多的增长。其第一季度的国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分因素是因为员工开销缩小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了转变，更加重视资本纪律，导致了不同的响应，” 一个US银行的分析师，他认为欧佩克+将延续自愿减产的 Giovanni Staunovo 指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国，加拿大，巴西和圭亚那被预期今年首也将引领原油和液体产量的增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供给将增长140万桶/日，能源署在3月时如此预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已学会应对美国油气产量增长，”Giovanni Staunovo 说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国沃克斯汀附近的潘恩盆地，奥赛斯石油公司所有的一处租赁地的钻井平台操作地板从控制室的视野中拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;《美国沃克斯汀附近的潘恩盆地，奥赛斯石油公司所有的一处租赁地的钻井平台操作地板从控制室的视野中拍摄》2018年8月22日，美国德克萨斯州，约翰·欧文斯/路透社拍摄&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导泛非全国大会（ANC）党遭受自结束种族隔离制度以来最糟糕的选举结果后，面临极大的削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票站的结果显示，ANC的选票份额不到42%，从2019年上一次选举中获得的57.5%下滑显著，自30年前第一次掌权以来首次低于多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举打击意味着纳尔逊·曼德拉的昔日解放运动不得不与一个或多个较小的政党谈判组成联合政府或达成其他形式的协议来管理国家，可能需要在政策上做出让步或放弃高阶内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会面临来自反对党的呼吁和他党派内部的批评者要求辞职，但ANC的高级官员已支持他继续留任。分析家指出，没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在拉马福萨担任总统之前，关于他可能因被发现可能在狩猎农场的家具中藏有一笔现金而犯有不端行为而退出的调查报告，其未来就一直悬而未决。”开普敦大学（University of Cape Town）的政治学教授安东尼·巴特勒（Anthony Butler）说，他著有拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一次民意调查显示，拉马福萨在本次选举中对主要政治家的批准评级最高，党派内派系的争论可能导致反对他行动的复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨目前尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全部初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年，一个委员会的报告发现，他可能在狩猎农场的家具中藏有一笔现金的行为可能构成了不当行为。他表示对此行为进行了否认，称为“农场丑闻”，并在同年晚些时候赢得了ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举投票因为高失业率、犯罪以及破坏性的电力故障等问题，被认为是ANC有史以来面对的最具挑战的考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，保证在前领导人，即被批评为最具破坏性的消费的约瑟夫·祖马（Jacob Zuma）在位九年的逃遁、腐败和经济衰退之后，重塑党形象并振兴经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，当他成为国家领袖之日起初的狂欢气氛在2018年快速褪去。经过六年多的时间，经济仍处于停滞状态，高层ANC官员还有争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票的决定性打击来自他的对手祖马，他支持的Umkhonto we Sizwe党表现超出了预期，大幅度影响了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“约瑟夫·祖马限制了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal）有弱点。”政治分析家拉尔夫·马特赫加说道， “这是拉马福萨的计划的结束...你无法输掉选举，然后期待一切如常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨曾因似乎对关键改革持犹豫态度而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人行事果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他构建共识的能力，并在全球范围内作为“全球南部”的领头羊推动南非的声誉，这里的全球南部指的是包括低收入和中等收入国家的团体，他们在COVID-19流行期间起着关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非在国际刑事法院提起了针对以色列的种族灭绝指控，国际法官在本月中旬裁决以色列必须停止对加沙城市拉法的军事袭击。以色列严厉否认指责，并继续在拉法进行其进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前，拉马福萨在国会大选时强调ANC在过去30年中取得的成就，但批评者表示，他对南非面临的主要挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的最后一次竞选集会前，他对数万聚集在索瓦托（Soweto）足球场的支持者承诺，他将“做得更好”。在演讲完毕之前，许多人就已经离开了现场。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被定罪的连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候监狱内遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，当时他年满 74 岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的集体谋杀者之一，派克顿在 2007 年被判犯有谋杀吸毒者、妓女并将其遗体在不列颠哥伦比亚省太平洋省份的一家猪场剁成肉块的罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪为在温哥华附近的普雷茅克伦特郡的土地上谋杀了六名女性，那里的部分遗体被发现。政府检察官在他被判处终身监禁后撤销了另外 20 起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿在本月 19 日在魁北克州的监狱内遭人袭击后去世。袭击事件发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其全国社区造成了毁灭性影响，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是近 20 年来在温哥华市区毒品泛滥的东街矮收入区域失踪的超过60 名女性中的一部分，直到派克顿在 2002 年初被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在位于距温哥华市中心东约25公里的波特科奎蒂姆的派克顿猪场发现了 33 名女性的遗体或 DNA，其中许多人是土著居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年，据报道，派克顿在书出现在销售几小时后被亚马逊下架。当时《温哥华太阳报》报道，这名连环杀手声称他无罪，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求其从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案电视图像显示罗伯特·威廉·派克顿，他在新 Westminster 的法庭案件开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·派克顿在这幅未经日期的电视档案图像中展示了他在波特科奎蒂姆的家中。路透社/环球电视台/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币流入了一种新平台，该平台通过锁仓加密货币为投资者提供奖励，这种复杂方案引发了分析人士对用户及加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重新抵押”隐含着加密市场的风险承受能力，随着价格攀升和交易员追求收益，这是一种最新的风险体现。市值最大的加密货币比特币正处于历史高点附近，而第二大加密货币以太坊今年上涨了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新抵押热潮的核心是西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，其平台已吸引了1880亿美元的加密货币—比六个月前的不到40亿美元增加了数倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重新抵押是其为扩展自加密货币长期实践“抵押”而发明的新方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的多台计算机对参与者拥有的哪些加密货币进行检查和确认。为了做到这一点，如以太坊的加密货币令牌的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与抵押的整个期间都无法立即访问他们的令牌，但他们会因此赚到收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些抵押平台还向用户分发首次创建的加密货币来代表抵押的加密货币。重新抵押使持有者可以用这些新获取的令牌在不同的基于区块链的程序和应用程序中再次抵押，以获取更大的收益回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对重新抵押的风险看法不一，一些内幕人士认为，这种做法太过新潮，难以确定其风险性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是其他一些人担忧，如果代表重新抵押加密货币的新生代品用作加密世界庞大借贷市场的抵押品，这将出现基于少量底层资产的无限借债循环。如果所有人都同时试图退出，可能会使更广泛的加密市场失去稳定，他们如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何需要垫高抵押品的抵押品都存在时情况都不是理想的，它引入了一个原本不存在的风险元素”，加密数据提供服务提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对于收益的吸引力非常明显：在以太坊区块链上抵押获得的收益通常在3%-5%之间，分析师认为重新抵押可以获得更多收益，因为投资者可以一次赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新抵押是去中心化金融（DeFi）的最新发展的一部分，这是一个实验方案，允许加密货币持有者在不出售其持有的任何东西的情况下，从其持有的资产上生成巨大的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer的平台还未直接向用户支付抵押的奖励，因为进行这样的机制尚未发展出来。用户加入该平台是因为期望未来的奖励或被称为“空投”的其他赠品。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer通过为使用平台的用户提供其创建的全新代币“EIGEN”来换取服务，用户期待将来这个代币变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，重新抵押平台的快速增长是由用户寻求“空投”带来的，这种“白得便宜的金钱”风潮“非常冒险”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，“他们现在早早地这么做，期待被奖励，但不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan创立的，他是一名前美国华盛顿大学助理教授并是帮助印度推出首个人设计微卫星团队的一员，根据其学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己的定位为一个验证服务市场，将有志参与抵押的计划与需要抵押记录的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新抵押平台不断涌现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台将客户锁定的令牌在EigenLayer上重新抵押，并生成新令牌表示那些重新抵押资产的目的。这些代币在其他地方也可以被使用，例如作为借贷时的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是使用户能够选择在何处锁定他们的令牌，并帮助新区块链服务发展壮大，而不是激励更多的加密资金支持借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何官方关系…这是一种新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新抵押可能会伴随着“隐藏的风险”，如果重新抵押的代币用于加密贷款，就有可能在市场下跌期间出现强制平仓和更多的波动。他以此在评论中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的大跌是由高风险借贷引起的，存储在加密贷款中的加密货币类型在Luna和Terra等代币崩溃后迅速失去了其价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险相距甚远，“风险不在于重新抵押而在于借贷协议，借贷协议低估了风险。”他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对于重新抵押不太关心，认识到重新抵押协议中所涉及的资金相对于全球达2.5万亿美元的加密资产行业而言只是微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来都对加密世界的损失溢出到更广泛的金融市场的问题感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未见到重新抵押问题向传统金融市场造成实质性风险传播。”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正在不断加强与主流金融的联系，重新抵押现象也逐渐获得了机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行的加密领域Zodia Custody的副首席风险官Anoosh Arevshatian将重&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum 出席了一次压倒性的胜利任命，成为了墨西哥首位女性总统，她将承袭她导师和即将卸任的安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，这位对贫困人群有极高人气的领导者帮助她赢得了大选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/" target="_blank"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一个气候科学家和墨西哥城前市长，她的得票率在58.3%到60.7%之间，墨西哥选举管理机构的快速计票显示。这将是墨西哥民主历史上获得最高百分比选票的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟可能在国会两院中获得三分之二的多数，从而允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机构给出的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/" target="_blank"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 在初步结果表明她获得的选票在26.6%到28.6%之间后承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"对于墨西哥共和国这个200年的共和制国家，我将成首位墨西哥女总统。"Sheinbaum向支持者发表大型演讲时，现场响起了“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说意义重大，这是一个以崇尚“大男子主义文化”而知名的国家，也是一个世界上仅次于天主教信仰人数第二多的国家。长期以来，这种文化推动了更加传统对女性的角色与价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥和加拿大选举中赢得总统的大选的首位女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想到会投票给一位女性。"墨西哥最小州特拉斯卡拉的一位87岁的Sheinbaum支持者埃德尔米拉·蒙特威尔说，“以前我们甚至无法投票，甚至当能投票的时候，也是被丈夫告知要投给谁。感谢上帝这一变化，我得以活得如此丰富。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum面临着复杂的发展道路。她既要增强受民众蒙受的福利政策，同时又要继承大幅预算缺口和较低经济增长的遗产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投票结果公布后，Sheinbaum告诉支持者她的政府将实行财政责任，尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言提高安全，却细节不多。2024年墨西哥的大选是最暴力的一次，38名候选人遭杀害。这再一次凸显了极大的安全问题。许多分析人士认为，在洛佩斯·奥夫拉多任期期间，犯罪组织的影响力扩增和深入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举中，两名人在投票站遭到杀害。在疫情期间，墨西哥的死亡人数已经超过了墨西哥现代任期内的任何执政当局 - 高达185,000人，尽管杀人率呈下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非承诺大幅增加改善警务和降低无责的情况的投资，否则Sheinbaum政府可能难以取得整体安全改进的显著成效。"独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔尼尔·帕里希·弗伦里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的民主党联盟也在官方初步结果中赢得了墨西哥城市长的选位，一个该国至关重要的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在应对美国对未来巨大的美国移民涌入墨西哥的谈判上，Sheinbaum将来将面临重任。特别是在毒品贩运的问题上。目前，美国正在与海洛因非法涌入展开激烈斗争，。",
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在墨西哥国内，下任总统的任务之一将是解决断电和供水短缺问题，并吸引制造业重新选址靠近其主要市场的"近岸加工"趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum还需要斟酌处理国家石油巨擎佩姆西(Pemex)，这家20年的石油生产设备不断下滑，并且负债累累的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不能只是将公共资金投入无底洞，而公司永远不会盈利。"美国高盛公司首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，"他们必须重新思考佩姆西的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于洛佩斯·奥夫拉多政府的提高最低工资、减少贫困和推动巴西比索升值和低失业率的成功，Sheinbaum承诺扩大福利项目，并不是一件易事。墨西哥在今年正面临大量赤字的任务，并且中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum告诉支持者，她感谢洛佩斯·奥夫拉多对国家的伟大改造。然而，政治分析师烈维里·吉利斯表示，批评Sheinbaum将被前任领导人洛佩斯视为傀儡背后的行为很大程度上与性别歧视有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"让人难以置信的是，人们无法相信她将做出自己的决策，我认为这很大程度上是由于她是女性。"她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地应对大流行病达成全球协议的对话，目标是在2025年或之前结束，如果可能的话会更早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经谈判了两年，希望能够在一个协议中加强大流行病前后的合作。这一协议是针对COVID-19期间承认的失败事件编写的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在疫苗分配和准备等问题上富裕国家和贫穷国家之间存在深刻分歧，联合国机构原本的目的是本周达成协议，但谈判已经延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实就更新现有的具有法律约束力的卫生法规，即“国际卫生条例”（IHR），达成了平行协议，该协议包含一个新的“大流行紧急状态”类别，用于最严重的和全球性威胁健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天做出的史无前例的决定表明成员国共同守护自己的人民，以及世界的卫生危机和未来大流行病的共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过此协议，我们采取步骤让国家承担责任并加强措施来防止在威胁到美国人和我们的安全之前已爆发的疫情。”美国卫生与公共服务部长Xavier Becerra周六说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的改变旨在在COVID-19导致700多万人死亡之后，加强世界防御新的病原体。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>