<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2024 11:00:32 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>越南向联合国提出扩展南海大陆架的主张</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-files-un-claim-extended-continental-shelf-south-china-sea-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;Vietnam has filed a claim with the United Nations for an extended continental shelf (ECS) in the South China Sea, a month after regional neighbour the Philippines made a similar move, Vietnam's foreign ministry said on Thursday.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hanoi is asking to extend the continental shelf beyond the current 200 nautical miles from relevant baselines in its territorial waters, the ministry said in a statement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The submission also reaffirms Vietnam's sovereignty over the Hoang Sa (Paracel) and Truong Sa (Spratly) archipelagos, which it said was in accordance with international law.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China claims almost the entire South China Sea, including parts claimed by the Philippines, Brunei, Malaysia, Taiwan and Vietnam. Portions of the strategic waterway, where $3 trillion worth of trade passes annually, are believed to be rich in oil and natural gas deposits, as well as fish stocks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China said it firmly opposed Vietnam's submission and had lodged solemn representations with the Vietnamese side.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Vietnam's relevant claim covers part of China's Nansha Islands, which violates China's territorial sovereignty and maritime rights and interests," said Lin Jian, Chinese foreign ministry spokesperson.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vietnam's foreign ministry said it also sent a note verbale to the Secretary-General of the U.N. to state Vietnam's position regarding a similar submission filed by the Philippines last month.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In response, the Philippines said it was ready to engage with Vietnam on ways to achieve a mutually beneficial solution to South China Sea issues, in accordance with international law.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is Vietnam's third submission of an ECS, the statement added, including a submission in respect of the North Area of the South China Sea, or Vietnam's East Sea, and a joint submission with Malaysia in respect to the southern part of the area in 2009.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="An aerial view of Southwest Cay, also known as Pugad Island, controlled by Vietnam and part of the Spratly Islands in the disputed South China Sea" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IU24BTGODZIKHJLTSD5TQWDZ2U.jpg" /&gt; 
&lt;footer style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;An aerial view of Southwest Cay, also known as Pugad Island, controlled by Vietnam and part of the Spratly Islands in the disputed South China Sea, April 21, 2017.  REUTERS/Francis Malasig/Pool/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/footer&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The United Nations headquarters building is pictured though a window with the UN logo in the foreground in the Manhattan borough of New York" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FZD3XK6G6BKOVDSO6QZZDLBBAM.jpg" /&gt; 
&lt;footer style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The United Nations headquarters building is pictured though a window with the UN logo in the foreground in the Manhattan borough of New York August 15, 2014.    REUTERS/Carlo Allegri/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/footer&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 02:03:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-files-un-claim-extended-continental-shelf-south-china-sea-2024-07-18/</guid></item><item><title>中国共产党罢免最高机构中前外长、国防部长</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-communist-party-removes-ex-foreign-defence-ministers-top-body-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;中国共产党在周四的会议中，据新华社报道，已经从中央委员会中去除了其前外交部长秦刚和国防部长李尚福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名官员在去年就已经被免去了职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的共产党结束了其长期延迟的第三次全体会议，这是每五年举行的205名中央委员会成员会议，旨在规划国家多年期的社会和经济政策的方向。中央委员会成员的去除也是在这样的会议上得到批准的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央委员会通过新华社发布的公告表示，接受了秦刚的从该机构辞职请求，并确认了李尚福，66岁，以及61岁的前火箭军司令李玉潮被开除党籍，理由为“严重违反纪律和法律”，这是对于腐败的委婉说法。李玉潮也在去年被免去了职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开除李尚福和李玉潮党籍和党的中央委员会，意味着这对二人来说，比秦刚的辞职更加严重的政治后果。秦刚仍然是中共党员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平自2012年成为中共领袖以来，领导了一场广泛反腐败运动。仅今年上半年，中共的最高反贪机构就调查了36名副部级以上官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李尚福和前任部长魏凤和在6月遭到指控涉嫌受贿而从中共党内被除名，作为中国人民解放军正在进行的一场全面反腐败清查的一部分，这清查涉及了两名原国防部长和九位高级将军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;秦刚，58岁，被突然免去了外交部长职务，这发生在去年他任职七个月后的7月。在谣言他卷入了一段婚外恋后，他就没有在公众面前出现过。他在10月被免去了国务院的职务，并在2月从国家立法机构辞职。他成为国家最年轻的外交部长时是在去年12月，他升职速度之快部分归功于他与习近平的亲近关系。该公告并未给出秦刚从中央委员会辞职的官方理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“秦刚的肖像与习近平相连，要使秦刚看起来不好，就必须使习近平也看起来不好。”大西洋理事会全球中国枢纽的研究员文提-孙说，“秦刚能够得到相对不那么尴尬的退出方式。该公告给予了他尊严，表面上是由他自愿辞职，仍然被亲切地称为同志&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反腐败驱动力&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李尚福在没有解释的情况下在去年10月被免去国防部长职务，之后被置于贪污调查。他在2月被免去了最高军事指挥机构的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李玉潮去年7月在其领导的火箭军的调整期间被取代，其军政副部长也被免职。他负责管理国家的常规和核导弹发射设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公告还承诺深化军方改革，“坚持党对人民军队的领导”，并“为实现军事和国防现代化提供有效保障”，但未提及军方腐败打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自5月份开始接受腐败调查的农业农村部部长唐仁健，61岁，仍作为中央委员会成员参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可以将这一行为视为习近平反腐败运动持续活力的标志，或表明甚至在持续了十年后，防止腐败的有效性仍然不高。”文提孙说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据公告，分配了171名中央委员会替代表进补为正式成员：安徽省委书记平党选拔负责人丁翔群，四川省委书记党选拔负责人余立骏，以及北京师范大学张洪宝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依照以往的惯例，中央委员会将从获得投票排序处依次宣布优秀的替代表进为正式成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次新任命跳过了火箭军副政治副部长应星农，他原本是依次顺位第三的中央委员会成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公告还提到，因贪污指控而被开除中共党籍的前中央委员会替代表、火箭军司令部参谋长少将孙金明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全会共有199名正式中央委员会成员和165名替代表参与。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国外交部长秦刚在北京与荷兰外长沙普托会谈后出席记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L6ZOMRJNX5KNZIDX2Y63B7IJOQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
中国外交部长秦刚在北京与荷兰外长沙普托会谈后出席记者招待会，2023年5月23日，中国，Reuters/Thomas Peter/Pool Photo 图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 08:51:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-communist-party-removes-ex-foreign-defence-ministers-top-body-2024-07-18/</guid></item><item><title>中美芯片战加深，科技股波动</title><link>https://www.reuters.com/technology/asia-tech-stocks-skid-deepening-sino-us-chip-war-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;周四亚洲的芯片股大幅下挫，而其欧洲同行的表现则显得较为谨慎，此前有消息称美国正在考虑对高级半导体技术对华出口施加更严格的限制。据&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/us-considering-tougher-trade-rules-chip-crackdown-china-bloomberg-news-reports-2024-07-17/"&gt;路透社&lt;/a&gt;报道，美国政府正在考虑对出口先进的半导体技术对中国进行更严格的管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在亚洲，台湾半导体制造公司(Taiwan Semiconductor Manufacturing Company, 简称TSMC)的股价首当其冲，该公司在两天内市值蒸发了约新台币1.7兆（约521.3亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普在最新发言中称台湾应为其国防支付费用，进一步加剧了该消息的冲击，导致了TSMC股价下跌2.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TSMC在周四的财报中预测，第三季收入将比去年同期增长高达34%，并在发布季度净利润超出市场预期的同时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲的其他科技巨头也遭受了损失，其中韩国的记忆芯片制造商SK海力士的股价下跌了3.6%，而日本的东京电子设备公司的股价下跌了8.75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于亚洲半导体交易的全球E TF基金3119.HK在 SK海力士、东京电子、TSMC和三星电子的持股下，下跌了1.74%，导致该基金在一年中的涨幅从16.7%减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲，STOXX 600指数上涨了0.2%，但科技子指数下跌至六个星期的低点，最终以0.37%的跌幅交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三亚洲交易时段，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.STOXX" target="_blank"&gt;路透社&lt;/a&gt;报道指称，美国总统乔·拜登的政府正在考虑一项名为“外国直接产品规则”的措施，该规则允许美国政府禁止销售使用美国技术制造的产品。这一措施可能对东京电子和隶属于荷兰的ASML产生限制，后者在周四上涨了0.3%，部分抵消了其在前一天超过10%的跌势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿对美国半导体制造业的战略重要性的保护，以及对与中国的竞争关系的担忧，已经引起了投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持有ASML的分析师金昊埈表示，“宏观和地缘政治因素显然比基本面更重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在第二季度的ASML光刻系统销售中占了大约49%，占订单后廷的约20%。 在第一季度的财报中，TSMC表示69%的收入来自北美客户，9%来自中国。 另外，SK海力士在三个月前的公司文件中表明，去年31%的销售额来自中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府已积极限制中国大陆对最尖端芯片技术的获取，包括在10月份发布的针对NVIDIA等公司包括人工智能处理芯片的一系列限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中美关系的最新曲折加快了投资者从科技巨头转向较小的收益型公司的入场。这可能是在美国通胀数据带来一轮反弹后引发的投资者转向，预计低利率将惠及小公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球人工智能热潮推动科技股今年爆发性增长，超过历史记录，纳斯达克到目前为止上涨了20%，而标准普尔500指数已经飙升了17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“半导体/人工智能领域的位置变得非常极端，进口限制评论推动了一轮去风险事件，”处于亚洲特殊情况下管理基金的毕特资产管理公司的约翰·威哈尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元=32.6080台湾元）&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="半导体芯片插图照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3CMQ6LB3MRLKBKFYWCK6ZCGQFU.jpg" /&gt;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;“插图照片显示的是数据显示在2023年2月17日电路板上的半导体芯片。”—引自路透社/Florence Lo/Illustration//存档照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国和美国国旗加上半导体芯片的插图图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LN2JRNZOKNN2LAPMYHO2ITNGEU.jpg" /&gt;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;“插图照片显示的是 circuits板上显示中美两国国旗加上半导体芯片的图片。”—引自路透社/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 04:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/asia-tech-stocks-skid-deepening-sino-us-chip-war-2024-07-18/</guid></item><item><title>台积电利用人工智能需求提高收入预测，拒绝美国合资企业</title><link>https://www.reuters.com/technology/tsmc-set-report-strong-profit-stock-pressured-by-trump-comments-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;台湾的全球最大代工芯片制造商台积电（2330.TW）在周四上调了全年营收预估，原因是人工智能芯片需求激增，且拒绝了在美国建立合资工厂的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要为Apple Inc.（AAPL.O）和Nvidia（NVDA.O）等公司提供芯片的台湾半导体制造公司（TSMC）从中受益，得益于全球人工智能浪潮的推动，这帮助它抵御了因新冠疫情驱动的电子需求下滑的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家芯片行业的风向标公司在周四早些时候公布的利润超过了市场预期。它将2024年的营收预测上调至美元兑上浮相对较小至超过20%的范围，此前预期增长在低至20%的范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在每个人都想在我的所有客户设备中加入人工智能功能，AI真的很火，”在收益会议上对分析师和记者说的董事长兼CEO魏哲怀表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司在美国上市的股票在结果公布后上涨了3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，该公司在台湾上市的股票在收益公告前收盘下跌了2.4%，本周已经下跌，此前美国总统候选人的共和党人唐纳德·特朗普（Donald Trump）表示，台湾“拿去了美国大约100%的芯片业务”并应该为国防支付费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台积电计划在亚利桑那州的美国三个工厂投资650亿美元，并在日本和德国运营或计划中的新工厂也有合作伙伴投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及特朗普的言论后台积电是否考虑在美国建立合资工厂时，魏哲怀回答说不考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“到目前为止，我们没有改变任何关于我们海外晶圆厂扩产的原始计划。我们在亚利桑那州持续扩张，在熊本已经有计划，未来可能在欧洲有计划。我们的战略没有改变，我们继续遵循当前的做法，”他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及台积电是否有足够的产能满足芯片需求时，他表示情况非常紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正在努力以足够的产能支持我的客户，直到明年乃至到2026年为止。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务长黄沛然表示，领先节点的供应，包括其3nm和5nm，明年仍将非常紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于当前季度，台积电预计营收将增长34%，在224亿美元至232亿美元的范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的资本支出计划将调整为在300亿美元至320亿美元之间，与之前的预测280亿美元至320亿美元相比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月至6月，台积电子季度净盈利攀升至2.478万亿新台币（76亿美元），而去年同期为1.818万亿新台币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一盈利超过了6月30日结束的季度2388亿新台币的市场预期，这是从21位分析师的预测得出的LSEG智能估算值。智能估算赋予在预测准确性方面更一致的分析师更多的权重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“预计2024年第三季度，随着领先边缘工艺技术的智能手机和AI相关需求的持续，我们将获得强劲的业务支持，”黄沛然说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二季度，亚洲市值最高的上市公司的台积电营收增长33%至208亿美元，超过公司此前的预估范围196亿至204亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元 = 32.6000新台币）&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows TSMC (Taiwan Semiconductor Manufacturing Company) logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GZOFFBUNENNE7FHXTNN7VI4HYU.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:03:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tsmc-set-report-strong-profit-stock-pressured-by-trump-comments-2024-07-18/</guid></item><item><title>早盘竞价：台积电稳定芯片，欧洲央行和Netflix关注</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;迈克·道兰对美国和全球市场的第二天展望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从台湾芯片制造巨擘台积电（TSMC）（股票代码：2330.TW）的又一令人印象深刻的盈利超出表现，可能有助于安抚本周科技股的跌势，因为在每股盈余季转向波动的大型企业之时，周四将会有 Netflix（股票代码：NFLX.O）的更新。此时，欧洲央行正在开会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周华尔街上的波动性加剧，从昂贵的科技巨头转向重新焕发活力的小型股的激烈转变一目了然（如 .RUT）。如德国银行所指出，过去五天鲁斯2000指数相对于纳斯达克指数（.IXIC）的出类拔萃是自1979年该指数开始运行以来的最大一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但对芯片巨头的担忧进一步被新的美国对该行业施加的新限制和前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）对美国军事防御台湾（台湾设有美国军事基地）之可信度的质疑所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街的半导体指数在周三损失了超过5000亿美元的价值，这是自2020年以来最糟糕的一次，因为在一份报道中表明美国正在考虑对向中国出口先进芯片技术的限制更为严格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然昨天下滑了13%的德国芯片制造设备供应商ASML（股票代码：ASML.AS）在欧洲继续挣扎，TSMC的更新可能会使局势稳定下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TSMC美国上市股票在周三因公司大幅超出盈利预期、并声称当前季度的收入将增加高达34%，从而反弹3%。随着更多的股价随之反弹，纳斯达克期货在今天开盘前上涨了0.5%，标准普尔500指数期货也上涨。波动率指标VIX从五月以来的最高水平大幅下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流媒体领头羊Netflix（股票代码：NFLX.O）晚些时候将占据另一份繁忙的财报日程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球各地的股市同样不确定，制作密集型日本（JPY）和韩国（KRW）基准指数（.N225和.KS11）在过去一夜下跌，其中日本日经225指数（.N225）表现最差，跌幅达2.2%，受一周日元急剧升值的放大效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美元持续较弱的情况下，以及将DXY指数推至四个月低点后稳定下来，日元/美元在对另一轮疑似日本央行干预的担忧中降至一个月低位，而北京时间上午美元对日元汇率更是降至一个月来的一个低位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市（.CSI300和.HSI）保持正向，人民币保持稳定，随着对执政的共产党的“三中全会”的细节开始浮现，周二中国第二季度国内生产总值增长未达到预期后。会议后发布的公报表示，中国将继续加强市场机制在经济中的作用，构建更加公平和活跃的市场环境，并优化资源分配效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲股市（.STOXX）也见稳定，其中英国富时100指数（.FTSE）表现最具显着优势，受到英国5月工资增长率放缓至3个月平均水平以及英镑从一年高点回撤至1.30以下的数月高位影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场正等待欧洲央行的利率决定，在此期间，央行预计将维持政策不变，并表明其下一步行动为降息。预计欧洲央行今年的第二次降息将在9月到来，欧元有所回撤，周三达到四个月高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果欧洲中央银行在9月降息，将与期货市场目前肯定预期的首次美联储降息相匹配，这与加息步伐最快的顶级美联储官员约翰·威廉姆斯周三在华尔街日报的发言相呼应，他表示“实际上我们将在接下来两个月学到很多知识”。一级市场劳动力市场更为平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德銀的最新调查显示，长期持有美债汇率趋弱，推动全球金融市场发生显著变化，其中唯欧洲将面临严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国最终数据显示，第二季度GDP修正值连续两次下调，证明去年末新冠疫情爆发后美国经济面临严峻挑战，将拖累全球经济增长面临挑战。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 10:04:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-18/</guid></item><item><title>中国承诺实现工业现代化和一系列其他改革</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-pledges-industrial-modernisation-raft-other-reforms-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;在周四的官方媒体报道中，中国领导人誓言要现代化国内工业体系、扩大内需、遏制债务和房地产业发展中的风险，并实施金融和财政改革。国家官方新闻机构新华社报道了每五年举行一次的关键共产党会议的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;在公布了更多详细政策规划的四天闭门会议后，由国家主席习近平领导的中央委员会成员提交的文件预计几天内将发布。此次会议得到了“历史性”的宣传。它在中国面对国内越来越多的经济困难和国际上针对其产业政策的增加压力的背景下举行。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议公告再次强调了中国寻找“新生产力”的追求。一年前，习近平提出了这一术语，指的是科学研发投入和技术突破，旨在现代化制造业并启动新一轮的高速增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公告指出，“我们将根据本地情况改善培育新质量生产力的体制和机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球第二大经济体在第二季度的增速出乎预期地放缓，依赖于工业产出和对外依存度，而遭受危机的房地产业和令政府失望的居民消费继续存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国当时承诺解决数十多年前在一次相似的会议上的不平衡问题，当时高投资和生产水平与低迷需求之间的差距日益明显。然而，中国并没有将资源转向消费者，而是投入到基础设施和房地产建设中，借此积累债务增长速度前所未有地快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四的公告再次强调了中国致力于“积极扩大国内需求”的决心。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国人民政治协商会议（CPPCC）在京人大会堂开幕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I5KIK6QH4ZKEHLNN5EGZURFBMQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月4日，中国在北京人民大会堂举行中国人民政治协商会议（CPPCC）开幕会议。中央军委预备役警察在会议前站岗。REUTERS/Tingshu Wang/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 09:59:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-pledges-industrial-modernisation-raft-other-reforms-2024-07-18/</guid></item><item><title>中国针对欧盟猪肉发起反倾销调查，点名丹麦、荷兰、西班牙企业</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/china-singles-out-danish-dutch-spanish-firms-anti-dumping-probe-into-eu-pork-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;中国周四宣布丹麦皇冠股份有限公司、荷兰和西班牙的生猪公司作为对欧盟进口猪肉反倾销调查的目标，与此同时，中国对欧盟对中国电动汽车出口的限制加强了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为世界上最大的猪肉消费者，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/china-opens-anti-dumping-probe-into-imported-pork-by-products-eu-2024-06-17/"&gt;中国展开调查 &lt;/a&gt;，是在欧盟对来自中国的电动汽车征收最高达37.6%的临时关税后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;措施可能对欧洲造成严重影响，因为欧盟向中国的猪肉出口中，很大一部分是猪耳朵、鼻子、脚和内脏，这些在欧洲很少食用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国采取的反倾销调查似乎主要针对西班牙、荷兰和丹麦，分析人士表示这些国家被认为是支持电动汽车关税的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，在无约束力但影响力的投票中，欧盟政府对征收中国电动汽车关税的利弊看法存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国商务部在周四的一份声明中表示，当局将采用丹麦肉类加工企业丹麦皇冠股份有限公司、荷兰生产商Vion Boxtel B.N. 和西班牙食品加工公司Litera Meat S.L.U.的样本进行反倾销调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三家公司尚未就此事发表评论请求。西班牙猪肉生产商协会Interporc在周四重申将完全配合调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查将关注供人食用的猪肉，如新鲜、冷的和冷冻的整块肉，以及猪小肠、膀胱和胃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据中国海关数据，2023年中国进口价值60亿美元的猪肉，包括内脏，其中一半以上来自欧盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙是向中国出口猪肉的最大欧盟国家，紧随其后的是荷兰、丹麦和法国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计调查将于2025年6月17日完成，但如果需要，调查时间可能会再延长六个月。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在西班牙中部小镇布尔戈斯的一处农场内，一只猪在围栏里被喂食" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P7NPOUECQBOLPKDTHFV4VT25SI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2009年4月28日，在西班牙中部小镇布尔戈斯的一处农场内，一只猪在围栏里被喂食。 &lt;i&gt;路透社/Felix Ordonez文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 09:58:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/china-singles-out-danish-dutch-spanish-firms-anti-dumping-probe-into-eu-pork-2024-07-18/</guid></item><item><title>政府可能购买中国战略锗价格创历史新高</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/price-chinas-strategic-germanium-hits-record-high-possible-state-buying-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;在最大生产商中国，用于芯片制造的关键金属锗的价格周三创历史新高，行业消息人士称，这受到可能的国家采购的预期推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国供应了世界上60%的锗，该金属被用于光纤电缆、太阳能电池和红外技术等应用。去年8月，中国对锗和镓产品实施了&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/china-restrict-exports-chipmaking-materials-us-mulls-new-curbs-2023-07-04/"&gt;出口管制&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据消息提供者上海金属市场（SMM）数据显示，过去一个月锗锭现货价格上涨近三分之一，达到每千克13,250元（约1,826.48美元）的创纪录高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自实施出口限制以来，价格已上涨38%，违背了业内普遍预期，即国内市场留存的更多供应会继续对当地价格构成压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几名不愿具名的消息人士表示，这次上涨背后有强烈预期，中国国家粮食和战略储备局，即国家库存机构，正在购买约100公吨的锗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不清楚国家库存机构具体支付了多少款项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家粮食和战略储备局未能立即对此置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻中国的一名锗交易商表示：“市场传闻提振了市场情绪，推动了这次价格飙升，但我们更倾向于谨慎观察，因为这有点过于猜测，因此价格修正可能会来得更快一些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自国内外用户的近期需求也支撑了价格，一名中国锗出口商说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们最近收到了日本和韩国对于锗氧化物的大量询价，”他补充说，但要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管今年前五个月中国锗（包括锻造和未锻造产品）出口量较上年同期下降了55%，至11.08吨，而出口价值上扬近300%，但外交数据显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元 = 7.2544 中国元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="Illustration picture of Gallium and Germanium with Chinese flag" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RETS4VKKI5PAXG63HQO3R27ZU.jpg" /&gt;
&amp;lt;/figure&amp;gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
在2023年7月6日拍摄的这张示意图中，中国的国旗放于周期表的镓和锗元素旁边，REUTERS/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 09:45:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/price-chinas-strategic-germanium-hits-record-high-possible-state-buying-2024-07-18/</guid></item><item><title>意大利航母战斗群参加澳大利亚军演并将访问菲律宾</title><link>https://www.reuters.com/world/italy-carrier-strike-group-joins-australia-war-games-will-visit-philippines-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;周四，一位意大利海军高级官员表示，一个首次部署到印太地区的意大利航空母舰打击群将在参加完在澳大利亚与美国盟友进行的军事演习后，穿越南中国海前往菲律宾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些举动正值中国和该争议海域的一些邻国之间紧张局势不断升高。欧洲约40%的国际贸易航线要经过南中国海，美国、日本、澳大利亚和其他国家已开展旨在维护航行自由的联合海事演习&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-canada-japan-philippines-conduct-exercises-south-china-sea-2024-06-17"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。中国声称几乎整个战略航道为其领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，意大利航空母舰加富尔号正在澳大利亚北部的达尔文市参加“尖峰黑”演习，意大利贡献了近20架战斗机与澳大利亚为首的20个国家进行双边训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与的国家还包括美国、英国、日本和巴布亚新几内亚，菲律宾也加入其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是第一次航空母舰参与此类演习，意大利海军中将贾尼卡罗·塞皮纳表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自意大利的23架飞机，包括8架隐形F-35B，正在澳大利亚北部几乎没有人口的大片地区与盟友一起演练空战、突击和其他行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尖峰黑”演习给了意大利机会与主要的F-35社群并肩工作，中队长达里奥·卡斯特利说。“就远离家园部署而言，这也是我们的一大物流练习。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月2日当前训练结束之后，这支部队的1200人这支意大利航空母舰打击群将前往美国太平洋领土关岛和日本，然后穿越南中国海前往菲律宾进行首次航行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞皮纳表示，这支打击群计划不会进行任何航行自由行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在马尼拉港，加富尔号将在菲律宾进行人道主义工作，在港口停留期间，船上医院的医生为儿童进行手术，塞皮纳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“航空母舰——只要有存在，它就有影响，它可以产生影响。它是非常强大的工具。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尼拉与北京多次在领土管辖权问题上交锋，随着菲律宾挑战中国围绕其专属经济区内战略特征的持久存在，这一动态持续发酵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞皮纳表示，意大利海军首次向印太地区派出部署有助于提高其训练水平，并更深入地了解该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这不属于北约行动，但意大利已与法国海军和英国皇家海军协调，后者随后将派遣船只前往该地区，以确保地中海地区有不小的军事能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是相互关联的‌‌‌‌‌‌...那就是我们为什么现在也必须出现在太平洋的另一个原因，”他说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加富尔号航空母舰在澳大利亚北部达尔文港的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/63YV2QM5RNN3THVOVAUHLHDN2Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p style="font-size:small"&gt;&lt;i&gt;2024年7月18日，澳大利亚北部达尔文港，加富尔号航空母舰的图片。 REUTERS/Kirsty Needham&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 09:30:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/italy-carrier-strike-group-joins-australia-war-games-will-visit-philippines-2024-07-18/</guid></item><item><title>随着科技股跌幅加深，欧洲等待欧洲央行信号</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;欧洲的交易员们在周四试图促使股市从科技股主导的下跌中复苏，关注焦点转为欧洲央行是否会暗示在9月采取下一次降息行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一天已经是繁忙的了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的日元一度触及六个星期以来的高点，在市场猜测日本可能持续干预的情况下，股市仍处于动荡，半导体制造商的担忧导致纳斯达克指数为自2022年12月以来的最糟糕的一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;债券市场总体稳定，欧元报1.0930，在即将到来的欧洲央行会议前保持在近四个月的高点附近，虚弱的美元变得不那么波动。umps Paribas经济学家Luca Pennarola表示，“除非出现冲击”，否则欧洲央行下一次降息最可能的时间点是9月。他的同事Mariana Monteiro认为，如果9月的决定保持不变，并在经济增长可能放缓和顽固的通胀情况下，也只有全体一致的情况下做出，这将非常关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到外汇市场，美元指数接近近四个月低点，美国联邦储备官员的意见增强2024年9月下一次降息的条件。因此，黄金在近期创纪录高位附近徘徊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲股市努力保持正面情绪，泛欧STOXX 600指数有望结束三日连跌。能源和原材料类股推动基准指数上涨1%，随着原油价格的上涨，这些行业追踪了油价的升势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技板块再次下跌0.75%，与前一天相比连续第六天下跌，这是自2022年12月以来最糟糕的一天。这也是在有报道指出，美国正在考虑对先进的半导体技术对中国出口进行更严格限制后，芯片行业遭遇的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MSCI的亚太地区指数（不含日本）主要的IT板块今日下跌2.5%。韩国科技密集型股票下滑1.5%，而台湾股市下跌了2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半导体的走弱和日本股市的大幅下跌使得日本日经指数跌落超过2%。日本三大银行汇丰银行表示：“这种强烈的市场波动正在导致一些总体风险调整，投资者担心市场超买的情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在涉及共和党总统候选人唐纳德·特朗普的言论之后，更广泛的市场情绪也受到打击。特朗普在周三表示，台湾“吸收了我们近100%的晶片业务”，美国应当向台湾索取其防御费用，因为台湾并未为美国提供任何利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国股市动荡，投资者在等待北京重要领导层集会上相关政策消息。上海综合指数勉强上扬0.55%，尽管科技行业仍然下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数，衡量美元与六种主要货币的关系，上升了0.1%至103.78，基本与周三触及的四个月低位相接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本日元在早盘触及六个星期以来的高点155.375，上升势头在周三加强，交易员开始怀疑日本政府是否再次干预市场以支持日元。收盘时日元兑美元报156。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周数据显示，东京可能在上周介入市场，买入近6万亿日元以提升遭遇32年低点的压力日元，这导致日元兑美元跌至本月以来的最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年日元兑美元下跌了9.5%，两国间的利率差距过高，为寻求高回报的资金提供了有利条件，即借入资金利率较低的日元进行美元定价资产投资从而获取更高利润，名为货币化投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，分析人士认为，东京的行动可能已促使投资人调整资金布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前的局势似乎正在发生微妙的转变，并让入会化的日元资金持有者感到不安，”Marlborough Investment Management的固定收益率资产管理部门基金经理Jame Austey如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商品方面，黄金价格上涨了0.5%，至每盎司2469美元，接近于周三创下的历史高点2483.60美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油价再次上涨，布伦特原油价格上涨0.4%，至每桶85.45美元，而美国西德克萨斯中质油（WTI）原油则有所上涨，增长0.7%，至每桶83.43美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B4HYZRX7INNHDHBGIFF6U5LWDY.jpg" alt="欧洲央行（ECB）位于法兰克福的总部" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;“一张照片显示了欧洲央行（ECB）在德国法兰克福总部的标识，2023年3月16日。REUTERS/Heiko Becker/档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGBI7C2ZGBJDLEXQMZZD4ZPAFA.jpg" alt="东京一家证券公司的行人走过显示日本日经指数平均值的电子屏幕" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;“照片显示一名男子在东京一家证券公司外走过显示日本日经指数平均值和其近期走势的电子屏幕，2024年7月9日。REUTERS/Issei Kato/档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 02:02:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-18/</guid></item><item><title>干邑高管和欧盟官员出席北京白兰地倾销听证会</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/cognac-executives-eu-officials-attend-beijing-hearing-brandy-dumping-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;法国白兰地公司和欧盟官员于周四参加了北京的一个听证会，这是中国针对欧盟白兰地的反倾销调查的一部分，法国白兰地协会在其声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京于1月宣布对欧盟白兰地进行反倾销调查，称欧洲生产商在中国的售价低于市场水平。白兰地制造商表示，该调查与其更广泛的贸易争端有关，而非与酒类市场有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个听证会在7月早些时候被宣布，是欧盟方面请求并在商务部同意下进行的，商务部中国商务部表示。白兰地专业国家间理事会(Bureau National Interprofessionnel du Cognac)说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该协会表示，商务部在调查中正在抽查的公司覆盖了由雷美瑞康帝、百加得和路威酩轩公司等公司旗下的实体。被抽查的公司由各自的董事长和总经理代表出席。没有具体提及公司名称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该协会还表示，欧盟委员会由欧盟大使以及法国、西班牙和意大利大使馆代表出席，同时商业协会的代表也出席了听证会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"欧洲协会和被抽查的公司，由他们的董事长和总经理代表，坚定地重申了倾销行为的不存在...并证明了提供给调查机构的证据中所显示的情况，" 白兰地专业国家间理事会(BNIC)表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个听证会代表了白兰地制造商首次亲口辩驳针对其的指控的机会。 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/europes-top-cognac-makers-will-attend-china-meeting-anti-dumping-probe-source-2024-07-05/"&gt;据报道&lt;/a&gt;。

[&lt;figure&gt;HTML 代码表示的图片和图片说明]
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 09:06:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/cognac-executives-eu-officials-attend-beijing-hearing-brandy-dumping-2024-07-18/</guid></item><item><title>干预紧张导致日元上涨；欧元关注欧洲央行</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-spikes-spectre-intervention-spooks-investors-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;在周四，日本的日元达到六周的高点，引发了当局推动的一番猜测，而交易者则在等待欧洲中央银行的会议以决定欧元下一步的走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲中央银行的决定之前，单一货币欧罗保持在四个月的高点附近，这几乎是毫无疑问不会改变货币政策，让交易者集中精力于9月份降息的可能性有多大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们预计欧洲中央银行将强调，未来利率的下调将依赖于通货膨胀和工资增长进一步下降的可能性，”澳大利亚国民银行的Joe Capurso说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险是9月份降息的定价可能会减少。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前市场显示，交易者相信欧元区利率今年至少还会下调一次，而且在那基础上还有再次下降的可能性。欧罗大致保持稳定，位于$1.09325。这意味着欧元区的利率将在年内再度下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑则保持着一年的高位，跌至$1.30下方，因为英国公布的数据指出，在5月份的工资增长速度比预期慢，这使得8月份降息的可能性保持在略低于50%。与$1.2998持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但与美元相比，它有2.1%的涨幅，并且是今年表现最好的主要货币，而这主要是市场对利率的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“市场认为8月份的降息需要的观点变得更难，而9月份美联储降息的可能性则上升了，”牛津经济研究院的首席英国经济学家Andrew Goodwin说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为最近的日元升值，将会证明只是一时的噪音。在不久的将来，预计英国央行和美联储的降息步伐会大致相同。因此，这可能会使英镑稳定在当前水平附近。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元已持续下滑至超过一年内日元货币的最差表现水平，与日元之间的下跌比例达到了2.8%。在昨天晚些时候。美元最新价位稳定在156.245，大约比一周前低了5个日元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行日本市场数据显示，当局可能在上周购买了近6万亿日元（$38亿），交易者则表示这一周的变动显示出了进一步干预的迹象，或者至少展示了对这种可能性容易感到恐慌的市场状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“许多交易员和日本投资者，在干预后，都在其交易上有所补充，”悉尼国民澳大利亚银行策略师Rodrigo Catril表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“昨天的大变动让很多人措手不及，并引发了一些微调甚至取消其位置的考虑，如果不算完全撤回的话。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸽派短头寸的日元最近达到17年来的最高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场正在定价今年美国将降息超过60个基点，日本将加息约20个基点，这减小了投资者对日元大幅卖出的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进行了一些带来了市场动荡的评论，而这个市场一直在担忧中国货币的走强，包括美国总统候选人唐纳德特朗普在Bloomberg Businessweek的一次采访中对于美元的强势和日元、人民币的弱势问题的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年初，美元兑日元的表现最差，在此次交易下跌了超过9%，而人民币则下跌了2.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民币略微坚挺，因为市场在等待北京的一个关键领导会议，希望这会结束，它的汇率显示为每美元7.2576。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚元因为一些模糊的就业数据获得了小幅度的提振，后来每美元价位在$0.6738。新西兰元则下跌0.1%，每美元价位在$0.6075。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:41:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-spikes-spectre-intervention-spooks-investors-2024-07-18/</guid></item><item><title>特朗普发表评论后，台湾表示致力于加强防御</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-says-committed-strengthening-defence-after-trump-comments-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;周四，外交部表示，台湾致力于增强自我防卫能力，并与美国合作，几天前共和党总统候选人特朗普被报道称台湾应该为其自身防卫支付费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国是被中华人民共和国声称的台湾最重要的国际支持者和武器供应商，尽管两国之间缺乏正式的外交关系，但美国根据法律必须提供台湾的防御手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾政府已经将国防现代化视为优先事项，包括发展其自己的潜艇，并多次表示其自身的安全取决于自身的努力。今年的预算国防开支预计约占其国内生产总值的2.5%，为历史最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾外交部北美部副部长周育乔在台北对记者说，台湾和美国共享普世价值观，即民主、自由和人权，并且拥有互利的经济关系。他指出，“因此，在美国已长期获得跨党派、跨政府的鼎力支持。”关于特朗普的观点，他并未直接表态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普前国家安全顾问表示，台湾需要在面临可能来自中国的威胁时大幅优先增加其国防开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾执政党反应称，特朗普关于台湾的观点只是希望能够鼓励台湾像日本、韩国和欧盟一样，展现出保护自身安全的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾民主进步党秘书长林郁章在声明中指出，“中国是美国的最大威胁”，这是民主党和共和党的共识。他也表示，“目前是两岸关系最好的时代。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾与美国之间并没有正式的国防合作协议，这与1979年中美建交及美国前条约终止有直接关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对美国为台湾提供的价值约190亿美元的军备供应，无法交付的部分情况，美国官员和政治人物曾多次承诺加速运送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京方面从未排除使用武力统一台湾的可能性，台湾总统赖清德主张仅由台湾人民决定自己的未来，他多次提出对话的愿望，但遭到拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统乔·拜登曾因有关可能捍卫台湾的言论引发中国政府不满，此类言论被认为不经与治理政策的充分协调，表明拜登政府的“战略模糊性”立场出现偏离。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾与美国的旗帜在台北副总统服务委员会主席与美国众议院外交事务委员会主席埃德·罗伊赛会谈时摆放" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JBYPGPTL25P45FAETO3SL5X44Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
&lt;em&gt;2018年3月27日，美国众议院外交事务委员会主席埃德·罗伊赛与台湾立法院主席Su Chia-chyuan在台北召开会议时摆放的台湾与美国的旗帜。路透社/Tyrone Siu/档案照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 04:26:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-says-committed-strengthening-defence-after-trump-comments-2024-07-18/</guid></item><item><title>独家：受客户退出打击，普华永道将大幅削减中国合伙人薪酬</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/hit-by-client-exits-pwc-slash-china-partners-pay-sources-say-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;普华永道（PwC）已要求其中国地区的合伙人削减高达50%的薪酬，知情人士表示，随着监管调查和部分企业客户离队促使成本缩减和裁员，这一举措受到了影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国当局在三月份指控陷入困境的房地产开发商中国恒大集团（股票代码：3333.HK）在其过去的两年间通过发行虚假债券进行了涉及数百亿美元的欺诈行为后，开始调查PwC在审计中国恒大集团时的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国当局启动调查之后，越来越多的客户离开PwC，导致裁员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为进一步削减成本，PwC要求中国地区收入最高的一些合伙人接受其年度收入（包括基本薪资和奖金）减半的决定，而其他合伙人则将面临大约20%到40%的薪酬削减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PwC本月早些时候开始通知中国运营中的团队有关薪酬削减的消息，削减将在下个月生效。这一信息得到了知情人士证实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位不愿透露姓名的知情人士表示，PwC在中国高端合伙人一年收入可达500万元（约68.89万美元），而中等级别的合伙人则获得2-300万元的收入补偿。较低级别的合伙人一开始的薪酬约为150万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些中国金融机构最近几个月也在政府部门实施的“共同繁荣”运动中降低高级人员的收入，此计划包括了节约开支措施的一部分，但在国际企业中实施如此大幅度的削减是罕见的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PwC面临的挑战表明，由于过去14年间一直为恒大提供审计服务，这四大审计机构正在经历的困难。在2023年1月，恒大被命令对其进行资产清算，后违约偿还债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PwC在中国的业务包括审计、咨询和税务服务，其网站数据显示2022年大陆业务的伙伴总数为781人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社援引知情人士的消息于周二报道表示，PwC正在考虑将金融服务审计人员裁员高达50%，以及减少其他审计团队和非审计业务线大约20%的人员。此决定可能意味着重大的人员调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在迄今为止的几个月里，中国多家上市企业，大多数是国营企业或金融机构，纷纷更换审计单位，不再使用PwC的服务。其中包括中国的银行和人寿保险公司，去年分别支付了近2亿元和6420万元的会计费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PwC过去二十年来在中国建立了显著的业务，随着中国国内和外商直接投资的增加，中国成为世界第二大经济体，使得公司的国内外企业可以看到更多的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其在大陆的主要子公司普华永道中天会计师事务所（特殊普通合伙）在2022年的收入达到79.2亿元，使其成为中国当年收入最高的审计单位。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 07:55:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/hit-by-client-exits-pwc-slash-china-partners-pay-sources-say-2024-07-18/</guid></item><item><title>台积电第二季度利润增长36% 好于预期</title><link>https://www.reuters.com/technology/tsmc-q2-profit-rises-36-better-than-forecast-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;台湾芯片制造商台积电(Taiwan Semiconductor Manufacturing Co Ltd,简称TSMC，股票代码为2330.TW)在周四报告的第二季度净利润增长了36%，超越了市场预期，这是因为它受益于用于人工智能应用的半导体需求激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾半导体制造公司(Taiwan Semiconductor Manufacturing Co Ltd, TSMC)，世界最大的合同芯片制造商，同时也是苹果(Apple，股票代码为AAPL.O)和英伟达(Nvidia，股票代码为NVDA.O)的主要供应商，4月至6月的净利润增长至T$247.8亿，从一年前的T$181.8亿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一利润超过了LSEG SmartEstimate的T$238.8亿预测，这一预测权重更多地倾向于预测更准确的分析师。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="TSMC logo is seen at TSMC Museum of Innovation in Hsinchu" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q7CCFAS7CFJQXNK4BORAQR4FHA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日于台湾新竹，位于台积电创新博物馆(TSMC Museum of Innovation)的台积电标志。/Reuters/Ann Wang/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 05:42:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tsmc-q2-profit-rises-36-better-than-forecast-2024-07-18/</guid></item><item><title>比亚迪计划在越南积极扩张</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/byd-introduce-three-more-car-models-vietnam-market-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;中国电动汽车巨头比亚迪&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002594.SZ" target="_blank"&gt;(002594.SZ)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在周四提出了在越南扩张销售网络的计划，并在本周在该国开设了首个门店，这对其当地竞争对手VinFast构成了严峻挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从周六开始，13家比亚迪经销商将在越南向公众开放，汽车制造商希望到2026年将这一数字增加到大约100家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪越南公司首席运营官武明禄表示，从10月开始，包括紧凑型跨界车Atto 3在内的初始三款车型产品线将增加到六款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龙说，“比亚迪正在与越南的多个地方进行谈判，以优化工厂规划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;售价为从766百万越南盾（约30,300美元），Atto 3的价格略高于VinFast的VF 6起售价675百万越南盾。VinFast从不做汽油发动机汽车，但与在中国取得巨大成功的比亚迪相比，在业务上还很不成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VinFast去年在越南销售了32,000辆电动汽车，但其中大多数车辆销售给了关联方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒生银行在5月的一份报告中预测，越南的年度电动摩托车和电动汽车销售可能从2024年不足一百万，到2036年超过250万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;($1 = 25,280.0000 dong)&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年北京国际汽车展览会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ES3CMUSPS5IXDDPPFWB7EKEPK4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年北京国际汽车展览会或Auto China 2024》中，可以看到在北汽展台展示的比亚迪汽车。REUTERS/Tingshu Wang/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 02:30:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/byd-introduce-three-more-car-models-vietnam-market-2024-07-18/</guid></item><item><title>中国西南部购物中心火灾已造成16人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/china/least-six-killed-southwest-china-shopping-centre-fire-state-media-reports-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;中国西南部四川省的一家百货商店周三晚上发生大火，官方媒体周四报道称共有16人遇难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社报道说，这场火灾在自贡市的一个高科技园区一座14层的建筑中发生，浓烟遮蔽了周边区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央电视台表示，夜间救援工作在周三晚上的3:00结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步调查显示，火灾原因与施工活动有关，进一步调查正在进行中以确定火灾的具体原因。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="中国购物中心火灾后浓烟滚滚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRS3U2PAIZIOFHCMWC65W3GUFE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;全文字图描述: 火灾后，中国的自贡市，四川省的购物中心冒出滚滚浓烟，此图片为获取自社交媒体视频的7月17日的画面。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 14:50:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/least-six-killed-southwest-china-shopping-centre-fire-state-media-reports-2024-07-17/</guid></item><item><title>美国将于八月发布限制中国汽车软件的拟议规则</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/us-issue-proposed-rules-limiting-chinese-vehicle-software-august-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;
美国商务部计划在下个月发布关于联网汽车的拟议规则，并预计对被认为存在敌意的国家（包括中国）生产的某些软件实施限制措施，一位高级官员周二表示。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
出口管制负责人艾伦·埃斯泰维兹（Alan Estevez）在科罗拉多的一个论坛上表示：“我们正在审查一些组件和一些软件，并非整个汽车，但是汽车的关键驾驶员部件的一些，这些汽车的软件和数据中的部分需要在盟友国家制造。”该关键部件负责管理软件和围绕这辆汽车的数据。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
今年5月，商务部长吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo）表示，她的部门计划在秋天发布关于中国相关汽车的拟议规则，并曾说拜登上任后发起的一项调查发现，中国车辆进口可能对国家安全构成风险后，拜登政府可以采取“极端行动”，包括禁止或对中国相关汽车施加限制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
商人们对埃斯泰维兹的讲话反应强烈，他是负责工业与安全的商务部副部长，这是迄今为止对拜登政府有关限制中国车辆计划的逐步表述中最为具体的陈述。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
联网汽车具有车载内置网络硬件，可实现互联网接入，并且允许与汽车内外的设备共享数据。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
埃斯泰维兹周二表示，这一威胁是严重的。“汽车是相当可怕的事情。你的汽车了解你很多信息。你可能得到软件更新，无论是电动汽车还是自主热动力汽车。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
“现代汽车内置了大量软件。它正在拍摄大量照片。它有驱动系统。它连接到你的手机。它知道你拨打的人。它知道你去哪里。它知道你很多信息。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
中国外交部此前曾敦促美国“尊重市场经济法律和公平竞争原则”。它认为，中国车辆在全球受欢迎的背后是激烈的市场竞争和技术创新的底气。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
雷蒙多在今年5月时说道，“理论上，如果你有数百万辆汽车在路上行驶，且软件被禁用的情况，可能会看到最致命的结果。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
美国相对较少进口中国生产的轻型车辆。拜登政府提议对进口自中国的电动汽车和其他商品征收大幅度提高的关税&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 01:08:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/us-issue-proposed-rules-limiting-chinese-vehicle-software-august-2024-07-17/</guid></item><item><title>早间出价：随着贸易紧张局势加剧，筹码下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-view-europe-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;安库尔·班纳吉对欧洲和全球市场明天的看法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周末 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/asia-tech-stocks-skid-deepening-sino-us-chip-war-2024-07-18/"&gt;科技股抛售&lt;/a&gt; 势头加强后，美国考虑对华更严格的芯片出口限制，再加上前美国总统唐纳德·特朗普关于对台湾的看法，引发了对此行业的地缘政治担忧。特朗普表示，台湾应该为国防付出代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种悲观的情绪预计在欧洲时段将持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泛欧STOXX 600指数的技术子版块将在欧洲市场再次占据中心位置，周三这座子版块录得自2022年12月以来最大的单日百分比跌幅。这次下跌主要受到阿斯麦(ASML)的影响，这是 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SX8P" target="_blank"&gt;(.SX8P)&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如近年来美国对美国半导体制造业的保护措施一样，长期来看，投资者对美国政界如何看待其战略重要性感到担忧，以与中国的竞争为目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博新闻报道，美国正在考虑在企业继续向中国提供先进的半导体技术的状况下，采取可能的制裁措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这伴随着特朗普称台湾应该为美国的国防付出代价，已经导致了芯片股票的急剧下跌，市值已蒸发超过5000多亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到2024年今年，这股全球市场的运节能提升，纳斯达克 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.IXIC" target="_blank"&gt;(.IXIC)&lt;/a&gt;和标普500 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;(.SPX)&lt;/a&gt;触顶，再次使投资者调整其持仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四的亚洲市场关注重点将是台积电(TSMC)，该公司将于晚些时候公布盈利。在此次事件中，其股价已大幅下跌了6%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，欧洲央行的政策会议将在当天占据动向。预计央行不会改变利率，关注官员的评论，这些可能提供关于下一次利率调整的线索，这些评论可能会左右欧元 prices。在美联储九月份可能降低利率纤维的展望之后，交易员们已经完全预期到这一动作，欧元的价格在六周来最高水平的交易中触及四个月高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日元在周四早些时候触及六周高位后出现波动。东京上周采取的疑似干预行动，可能导致的总投入金额接近6万亿日元(接近384亿美元)，仍然让交易者对其产生恐惧。官方数据预计将在月底公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是可能影响周四市场发展的一些主要事件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济事件：欧洲央行会议、英国工资数据、英国Gfk七月份消费者信心数据&lt;/p&gt;&lt;p&gt;($1 = 156.3900 yen)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示中国和美国旗帜与半导体芯片” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSEFIODPFBIGHHB7LPYWJ6MMHU.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张2023年2月17日拍摄的插图照片，上面显示的是堆满中国及美国国旗的中央处理器(CPU)半导体微芯片。/图片由 Florence Lo 制作/档案照片/REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 04:39:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-view-europe-2024-07-18/</guid></item><item><title>纳斯达克、标准普尔 500 指数收盘大幅走低，受筹码、大盘股冲击；道指延续涨势</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/wall-st-futures-slump-after-rally-tech-stocks-slide-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;在面对美国可能加大与中国贸易冲突的背景下，微芯片股份的暴跌加剧了大市值科技相关股票正在发生的轮换现象，导致标准普尔500指数和纳斯达克指数周三大幅下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府考虑对中国的严厉贸易限制措施的消息发布后，微芯片股票下跌了6.8%，标普半导体指数（.SOX）创下了自2020年3月以来的最大单日跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由英伟达（NVDA.O）和苹果（AAPL.O）领导的“七大首席”股票板块回撤，拖累纳斯达克指数下跌2.8%，而基准的标普500指数则下滑1.4%。至此，道琼斯工业平均指数直到近期一直表现不佳，但在连续创下三个历史收盘新高后仍保持了小幅上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受强生（JNJ.N）、联合健康集团（UNH.N）以及与微芯片板块表现相反的英特尔公司（INTC.O）等股票的提振，道琼斯指数在这方面暂时领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“（市场的）抛售势头是由芯片领域承受的压力驱动的，并且首次扩及到小型股层面。”宾夕法尼亚州Simplify资产管理公司的首席策略师迈克尔·格林说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国越来越倾向于采取针对中国的强硬措施，加剧了原有市场撤资的局势。越来越多的市场领域正受到歧视性买入的驱动。”格林补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，在过去五个交易日上涨了11.5%，创下四年多以来最长连胜纪录的小型资本指数（.RUT）因其对被低估的股票与市场的兴趣增多而未能续写胜利，即使微芯片板块整体遭遇回调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场忧虑情绪的信号表明，标准普尔500波动指数（.VIX）触及了六周以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，今年微大类与芯片的股票市场表现，名词解释轻量化技术（轻量化名词）在规模上远超其他市场：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经济方面，房屋开工和建造许可证发出了惊喜：多单元项目的强劲与单户住宅的下滑形成互补。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份独立报告指出，在2024年6月工业产出增长双倍于预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些数据与近期一系列报告相吻合，显示尽管显示出放缓迹象，但美国经济韧性将有助于美联储将通胀降至2%的目标，而不会引发经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦储备局在周三发布的最新的“褐色书本”资料，显示美国经济活动在5月底至7月初期间稳中有进，不过警告就业市场的软化迹象仍旧存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印第安纳州Horizon投资服务的首席执行官查克·卡尔森表示：“经济的回暖迹象有了些许改变，看起来正在为软着陆铺设路径，因此我们应该买入敏感型经济股票。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前市场对9月美联储开始降息的预期概率达到了93.5%，这反映在芝加哥商品交易所的美联储观察工具上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，值得注意的是，尽管一些决策者已经承认美联储接近降息，但有更多数据确认通胀正处于可持续下降的路径上才能进一步坚定举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二季度财报季正在推进中，强生（JNJ）的情况改善：公司在药物销售额上的强劲增长推动盈利超出市场预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数（.DJI）上涨243.6点，或0.59%，至41,198.08点，标准普尔500指数（.SPX）下跌78.93点，或1.39%，至5,588.27点，纳斯达克综合指数（.IXIC）则下跌512.42点，或2.77%，收于17,996.93点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔500指数11个主要部门中，科技（.SPLRCT）和通信服务业（.SPLRCL）跌幅最大，而消费者必需品（.SPLRCS）则领涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽交所中，买进卖出的股票数量比为1.39：1；在纳斯达克，买进卖出的股票数量比为1.66：1，偏利于下跌的股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普500指数记录了82个新创周高纪录，无新低纪录；纳斯达克综合指数则记录了251个新高和37个新低纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股票市场的总体成交量达到了124.7亿股，大幅高于过去20个交易日每日均值11.74亿股。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="盘面照片：纽约证券交易所（NYSE）的交易员在2024年7月3日工作，位于美国纽约城。 图片提供：路透社的Brendan McDermid提供&lt;/img&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件照：2024年7月3日，纽约证券交易所（NYSE）的交易员在纽约市工作。 图片由路透社的Brendan McDermid提供&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 10:17:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/wall-st-futures-slump-after-rally-tech-stocks-slide-2024-07-17/</guid></item><item><title>“垃圾时间”：中国经济衰退催生经济绝望的新模因</title><link>https://www.reuters.com/world/china/garbage-time-chinas-slump-spins-out-new-meme-economic-despair-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;中国萎靡的经济引发了对就业、收入和机会好转前景的悲观看法，出现了一种新的网络简语：“历史的垃圾时间”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个看起来是中国原创的短语，将篮球术语“比赛结束时不可避免的混乱末段”引入了讨论历史的对话中，现在这一讨论已经在线上成为对是否中国的工人和投资者应该放弃的审查对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国最近的经济数据挫伤了信心。上一季度增长4.7%，季度预期未能实现，显示出房产危机旷日持久和消费者支出停滞的拖累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国共产党领导层预计周四开会将在讨论中详细阐述北京的经济战略，包括推动技术的措施。《中国日报》周三头版报道了会的一项目的是提振国家“长期经济轨迹”信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;名为“历史的垃圾时间”这类悲观标签过去一个月开始出现在社交媒体平台上。当政府媒体和评论家这后驳斥这个短语及其背后暗示的中国衰落观点时，它的流行势头更强了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是暗示没有帮助和希望的口号，否认和贬低中国的一切，”上周的评论文章中，北京日报写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这紧随“躺平”成为中国审查机构两年前三成主流话题以来面临的又一威胁。这是对于一种叫嚣轻度抱负和平静反叛的慵懒生活的呼求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融学教授、曾为国有的《环球时报》撰稿的王文上个月表示，“历史的垃圾时间”这一概念“更加危险”，因为它暗示了一种绝望的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它完全否认了中国的当前发展情况，并试图树立公共预期，这是国家最终会失败的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一术语于我上面提到的这次互联网上的出现看起来是由广州一家小杂志社的编辑胡文辉在去年九月完成的。这个后来被审核的文章中，胡鸣笛道两个苏联解体后和某些中国王朝示例，指出一些历史失败可能是不可避免的，这一评论中的暗示与当前事件有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当总体形势确定并必然会失败时，无论你怎么努力努力，那都是徒劳的斗争。”他说，“对待历史的垃圾时间中不幸遇到的人们，应该如何自处呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不可核查的胡文辉不可二次确认其观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年六月，该话题在网络讨论中获得了新的讨论势头。在社交媒体微博平台上，一些用户的评论中暗示这一观点已经与一些普通人产生了共鸣。 “确实有不少人开始觉得，只要改变不了什么，这便是历史的垃圾时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据斯坦福大学教授斯科特·罗泽尔（Scott Rozelle）和其他人在上周末由美国智库战略与国际研究中心发布的研究摘要，中国每日集体自信的受创迹象也出现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗泽尔通过调查发现，中国的受访者在过去二十年中比他们更悲观了，他们更倾向于将结构因素视为决定人们富裕与否的问题，并且相信努力总能得到回报，这比2004年的62%下降到了2023年的28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="北京金融中心（CBD）的一处建筑工地，中国，2024年7月14日。路透社/走势图 Wang File Photo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCQNB7COLRINJG6BQSUYG6WSRI.jpg" style="text-align: center;" /&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 08:05:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/garbage-time-chinas-slump-spins-out-new-meme-economic-despair-2024-07-17/</guid></item><item><title>由于美联储降息的希望，亚洲债券连续第二个月出现外资流入</title><link>https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/asian-bonds-see-foreign-inflows-second-month-hopes-fed-rate-cut-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;在6月份，外国投资者连续第二个月在亚洲债券市场净投资者，这得益于美国联邦储备局可能在通胀水平放缓和劳动力市场趋冷的情况下采取降息措施的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构和债券市场协会的数据表明，海外投资者在上个月收购了印尼、印度、马来西亚、韩国和泰国的债券总值达30.5亿美元，前一个月的净购买总额约为95亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国近期的通胀数据以及经济增长活动放缓的迹象，使得市场对今年晚些时候美联储降息的预期依然保持乐观，"澳大利亚和新西兰银行集团（ANZ）大中华区研究主管郭锦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国劳工部上个月的数据显示，美国6月份的失业率升至近2年半的高点4.1%，消费者价格则出现0.1%的下降，这都支持了美联储降息的预期。“这使得市场的风险情绪保持正面，并惠及亚洲资金流入”，郭锦说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管分析师预计美联储可能在今年下半年开始降息，但他们仍然不确定亚洲银行是否会在数量及时间上匹配美联储的降息动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; OCBC银行的分析师Francis Cheung认为，在美国利率下降及亚洲利率较为稳定的情况下，两者差异会部分被规范化，使得亚洲本地货币政府债券更有吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月，印度债券收到4个月来最大额度的179亿美元外流资金，主要原因是从6月28日开始，印度地方债务证券被纳入普遍追踪的新兴市场债务指数(JPMorgan的广义指数 .JPMEMBIGLBL)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计在接下来的10个月，随着印度逐步达到JPMorgan指数的最大权重，印度债券将获得约200亿美元的总流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，印尼债券上月吸引了25亿美元的海外资本，主要通过外国购买印尼中央银行里皮券（SRBI）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，跨境投资者上月分别从韩国、泰国和马来西亚的债务中撤出了7.57亿美元、3.64亿美元和1.24亿美元的资本，之前一个月他们分别净买入了10.7亿美元、4.23亿美元和11.6亿美元的资金。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿美国联邦储备局大楼的正面顶端有一只鹰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/42P5IVKDVJJPXJ2LNOOMNC3R74.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一只鹰站在华盛顿美国联邦储备局大楼的正面顶端，时间是2013年7月31日。 REUTERS/Jonathan Ernst/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:35:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/asian-bonds-see-foreign-inflows-second-month-hopes-fed-rate-cut-2024-07-17/</guid></item><item><title>向俄罗斯走私军事技术的男子被判入狱三年</title><link>https://www.reuters.com/legal/man-who-smuggled-military-tech-russia-sentenced-3-years-us-jail-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;一位被美国指控涉嫌向俄罗斯走私大量美国制造的军用级微电子设备的俄罗斯男子，已经在周三被美国司法部判处三年监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国司法部的一份声明，52岁的马克西姆·马尔琴科在出狱后还得接受三年的监督释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，美国及其盟友已经对俄罗斯实施了多轮制裁，旨在削弱其军事能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尔琴科一直居住在香港，并于9月被美国拘留。他和他的两名俄罗斯共谋者被指控使用空壳公司来隐瞒了对 OLED 微显示器的欺诈性采购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部工业与安全局出口执法助理部长马修·埃克尔罗德说：“通过香港向俄罗斯运送军用级微电子设备支持了俄罗斯战争机器的发动机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃克尔罗德补充说：“今天的判决是针对和打击非法俄罗斯采购网络的持续努力的最新例证。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尔琴科在二月份曾在美国纽约法庭承认了一项洗钱罪和一项走私美国货物的罪名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦检察官表示，有机发光二极管微显示器可能被用于步枪瞄准镜、夜视镜、热成像设备等武器系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据检察官的说法，马尔琴科和他的共谋者作出了虚假陈述，表示双用技术（既具有民用和军事应用）将被运往中国、香港等地用于电子显微镜进行医学研究。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国旗在美国司法部大楼外飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RR27CR7NHRM5JHHDBRMBYL4TAM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
        &lt;i&gt;2020年12月2日，美国华盛顿美国司法部大楼外飘扬的美国国旗。REUTERS/Tom Brenner/档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:59:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/man-who-smuggled-military-tech-russia-sentenced-3-years-us-jail-2024-07-17/</guid></item><item><title>早盘买盘：随着科技股下跌、日元飙升，波动性回归</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;对全天亚洲市场的概述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于周三全球市场的抛售，亚洲市场在周四预计将以红色开盘。这种前景尤为严峻的美国贸易限制使投资者不安，特别是对科技板块造成了挤压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到美国可能限制对中国的技术进口，并且共和党总统候选人唐纳德特朗普表示，生产中心台湾应为美国的国防支付费用，亚洲的芯片制造商和科技股票面临双重打击。这个观点对投资者来说是一个严重问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普500指数周三录得自四月以来的最大跌幅，技术股密集的纳斯达克指数自2022年12月以来的最大跌幅，而费城半导体指数损失近7%，这是自2020年3月以来的最差表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，香港科技指数和台湾半导体领头羊台积电（TSMC）可能会受到强烈打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周四，亚洲地区日经和马来西亚的贸易数字，以及澳大利亚和香港的劳动力市场数据将被发布。中国投资者期待在北京举行的关键领导集会政策动态，这一集会预计周四结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但全球情绪很可能会驱动本地市场，并阻止科技股外的其他行业进一步缩水的趋势，并不会阻止进一步的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在汇率上，日元在周三出现了上涨，疑似日本干预促使日元突破了一个月高点156.00 USD/JPY。这可能是东京本周第三次干预行动的一部分，在这段时间里，美元暴跌六个大单位，降至162.00 JPY/USD。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本首席货币外交官尾山茂雄表示，如果投机者在汇率市场造成“过度”变动，他会采取相应行动，并提到当局无关频次的限制，由共同社报道。日本银行的每日货币市场指示可能预示潜在行动的规模，但官方确认和付出的金额只有每月末得出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元在整体上处于守势，达到四个月的低位，与其他主要货币组成的一篮子货币。特朗普在接受Bloomberg的采访时提到的美国货币的近期强劲是导致其下跌的考虑因素之一。同样，债券收益率也出现了下降的情况，因为美国联邦官员表示，他们对下调利率已更为接近判断，在周三达到了四个月的低位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者在周三的一个积极发展是亚特兰大联邦储备银行的 GDPNow交易估计对第二季度增长再度提高至2.7%，上周是2.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在美国和全球股市以科技为主要动力的抛售得到持续情况下，短期内这一切都无关紧要。亚洲地区的投资者在周四预计将面临一次动荡的旅程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下内容可能会为市场提供更多指导：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 日本贸易数据 (6月)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 澳洲失业率数据 (6月)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 欧洲央行政策会议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男子在东京的一个显示屏前走过，显示屏上显示了当前的日本日元汇率，以及其他外国货币与美元和欧元的汇率。2024年7月12日，东京，透过路透社/卦逸猫.FilePhoto" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7FCMLQOPFNETMOAKTQYK3PRMY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在日本东京，2024年7月12日，在显示屏前走过，显示屏上显示了当前的日本日元汇率与此外的其他外国货币与美元和欧元的汇率。图片来自路透社/卦逸猫.FilePhoto&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:49:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-17/</guid></item><item><title>特朗普国家安全顾问呼吁台湾增加国防开支</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-national-security-adviser-calls-taiwan-lift-defense-spending-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府的高级国家安全顾问在周三表示，台湾需要在面对潜在的中国侵略时，大幅增加国防开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗伯特·奥布赖恩，特朗普在职任期间的第四任也是最后一任国家安全顾问，其看法是在特朗普前总统的讲话之后提出的。特朗普曾表示，台湾应该为此支付美国的防务费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在6月25日发表的对Bloomberg Businessweek的采访中，&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/tsmc-shares-fall-more-than-2-after-trump-says-taiwan-should-pay-defence-2024-07-17/"&gt;特朗普说道&lt;/a&gt;：“我知道他们很好，也很尊敬他们。他们在我们的芯片业务中大约拿走了100%的份额。我认为台湾应该为我们承担防务费用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在米兰waukee的共和党全国大会的圆桌讨论中，奥布莱恩被问及关于特朗普的评论，他表示，特朗普的意思是台湾应该更多地为自己的防务做出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们必须提高开支来应对中国的潜在攻击，我们可以帮助他们并成为这一过程的一部分。我认为特朗普总统在说的是……我们必须要进行分摊负担。”奥布莱恩对记者说，这里指的“中国”和中国共产党执政背景为人民共和国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他建议台湾应该考虑至少将5%的国内生产总值投入到自身军事建设中以跟上中国的发展，但暗示这只是一个粗略的估计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管奥布莱恩并非特朗普竞选团队成员，也明确表示他是在表达个人观点，但他与前总统在国家安全问题上经常保持联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿已热衷于在军事上与中国的军队相抗衡，并在此基础上推动一种名为“坚固台湾”的国防策略，面对的是中国政府在该地区的不断咄咄逼人的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾通常从美国购买其国防设备，并不是依赖援助，尽管美国及其盟友在该地区有大量的军事资产，旨在部分威慑北京对民主自治岛屿的军事行动，该岛屿是中国政府声称为其领土的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我们看提供的支持，几十年来的安全合作，台湾实际上从美国购买军事装备，”美国国务院发言人Matthew Miller在周三对记者说，“而并非是美国施舍的一种方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾在美国的半官方大使馆表示，保持台湾海峡的和平与稳定符合美国和国际社会的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“台湾正在积极加强自身的威慑能力，在台湾关系法的指导下，在美国的支持下，警惕所谓的军事压迫。”该声明引用了“军事胁迫”这一说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队对此回应请求时没有立即回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，台湾的国防预算显著扩大。2017年至2023年，其军费占国内生产总值的比例从2%上升至2.5%，根据美国国会研究服务。台北宣布2024年的国防预算约为191亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但与中国的巨额投资及日益庞大的人民解放军相比，台湾的整体支出还是相形见绌。今年3月，中国政府公布了2300亿美元左右的年度国防预算，同比增长7.2%，但分析师表示实际支出可能要大得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国众议院国会跨党派中国委员会的民主党排名成员Raja Krishnamoorthi将其视为背叛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不为台湾提供防务，不仅可能违反台湾关系法，这也是对美国价值观和民主机构的背叛。”他称公开声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普任期内，美国同意向台湾出售数十亿美元的美国军备，但台北抱怨武器交付出现延误，包括毒刺防空导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾新兵在台中接受训练" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VNYKVHLUAFIODI4E4EVN67C3G4.jpg" style="width:100%" /&gt; &lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;2024年6月28日，在台中，台湾新兵在进行训练时瞄准了一把武器。为主要照片。图源/Ann 王/REUTERS。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:44:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-national-security-adviser-calls-taiwan-lift-defense-spending-2024-07-17/</guid></item><item><title>贸易担忧阻碍科技股，美元因降息言论而下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;全球的主要股票指数在周三大多下跌，这一走势受到可能的美国出口管制的影响，对芯片设备的技术股施加压力。与此同时，市场观察联邦储备官员趋向承认新冠疫情趋向接近降低利率。这一变化促进美元和美国国债收益率双双创下四个月新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元汇率猛然上升，许多人推测这是日本政府为提振长期表现低迷的货币所进行的一系列干预行动中的最新之举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预期在九月份美国减息的机率为98%，根据CME集团的FedWatch工具。通常，降低利率被识别为提振经济增长的手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约斯巴坦证券公司首席市场经济学家彼得·卡迭洛表示：“我们在Fed讲道者们的声音中听到了集体转变，为在三季度后期准备市场做准备，接受利率削减的概率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦委员会委员路易斯·威廉姆斯及纽约联邦储备总裁约翰·威廉姆斯都注意到趋紧货币政策时间线的缩短。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P 500 指数丢掉78.93点或1.39%，至5,588.27点；另外，过重量级科技股的选股指数纳斯达克指数下滑512.41点或2.77%，至17,996.93点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表现落后的道琼斯指数周三收高，标卡三连新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芯片公司股价因为据报道美国正在考虑限制向中国出口技术，叠加共和党总统候选人唐纳德·特朗普称台湾应为美国国防买单的消息而大幅下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球证监会的全球股票指数一路下挫7.47点或0.90%，至823.78点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人工智能半导体芯片制造商英伟达（NVDA.O）股价下滑6%以上，台湾台积电(2330.TW)股价盘中一度下挫2.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者周二对特朗普连任的项目形成了一个谨慎乐观的看法，特朗普将挑战现任民主党人乔·拜登。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很难说是对股市的看涨信号”，伊登米歇尔银行全球投资长本杰明·梅兰州说：许多人认为特朗普执政对公司氛围影响是积极的，但对我而言并没有这样的确信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元最近几天有过几个大涨的大动作，在经历了从38年来的38年低位从每美元168.10追高到161.96，大幅飙升后，市场人士确认这是日本政府干预的明显标志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，日本&amp;lt;sec=us:nabe:jyen:int:&gt;央行的数据显示他们可能在过去一周内动用了大约约2.14亿美元，进行周五日元的干预行动，加上周四的投入，整个周内很可能已经动用了约6亿日元(13500万美元)进行干预。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数跌至103.76日元，创下四个月新低103.64,欧元一度高涨0.34%，达到$1.0934。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元疲软增加了对贵金属的需求。现货黄金价格下跌0.45%，至每盎司$2,457.54，跌幅稍有收窄，部分由于价格对冲。黄金价格始终与美元和国债的利率走势呈反向关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国10年期国债收益率下降1.5个基点至4.152%，关闭0.4天之前 &lt;sup&gt;5%。&lt;sup class="footnote" id="footnote2"&gt;&lt;br&gt;本月，因就业数据疲软以及通货膨胀放缓，国债收益率大幅下滑。低于预测值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价从82.88美元攀升至每桶83.28美元，上涨2.63％；北海布伦特原油价格回升至每桶85.01美元，上涨1.53%。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYBP33MJLJM3NKXWV5WAFG6EKM.jpg" alt="纽约证券交易所交易员在纽约工作"&gt;
&lt;figcaption&gt;
杜思达拍/美国有线电视新闻网
&lt;h2&gt;在纽约证券交易所（NYSE）的交易员在纽约工作.jpeg&lt;/h2&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GMSGU7VI6JOGREZ52XL5GNLYJM.jpg" alt="共和党全国大会第二天在威斯康星州密尔沃基"&gt;
&lt;figcaption&gt;
网页显示截图
&lt;h2&gt;共和党全国大会第二天，在威斯康星州密尔沃基.JPG&lt;/h2&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5T2MPILNCVOXXDP322LRFAR2KI.jpg" alt="克拉斯斯维梅特贵金属工厂在克拉斯诺亚尔斯克生产的黄金"&gt;
&lt;figcaption&gt;
巴豪拍/俄国通讯社
&lt;h2&gt;克拉斯诺亚尔斯克的克拉斯斯维梅特贵金属工厂经理在生产99.99%纯黄金.jpeg&lt;/h2&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G32FTQSA6BPHVEHSF6NELYZAY4.jpg" alt="共和党全国大会第二天在威斯康星州密尔沃基"&gt;
&lt;figcaption&gt;
arnings/O'hare/Schanglor修/美国华尔街日报
&lt;h2&gt;共和党全国大会第二天，在威斯康星州密尔沃基，美国前总统唐纳德·特朗普在弗里斯论坛上拍摄的照片.jpeg&lt;/h2&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 02:14:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-17/</guid></item><item><title>许多美国太阳能工厂都处于落后状态。除了中国拥有的</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/many-us-solar-factories-are-lagging-except-those-china-owns-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;美国太阳能制造工厂由中国企业建设的速度正在飙升，使中国有可能在新起的行业占据主导地位，而其他美国工厂虽尽管享有联邦补贴，但在竞争中正苦苦挣扎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据路透社对企业声明、政府文件和与8家公司及研究者的访谈分析，中国公司将在未来一年内在美拥有至少 20 吉瓦（GW）的年太阳能面板生产产能，足以满足美国市场的约一半需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析数据显示，这些公司包括七家以中国公司为背景的公司，如晶科太阳能 (JKS.N)，特变电工 (688599.SS)，嘉斯开太阳能（002459.SZ），隆基（601012.SS），黄河水电、瑞能和博维特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国企业在美国的快速增加太阳能面板生产容量还没有被公开报道，这一结果对乔・拜登总统的气候议程构成了威胁。尽管拜登政府希望新的投资为美国清洁能力建设创造就业机会，但也渴望防止对中国这个经济对手的过度依赖，美国经济正在向可再生能源转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国背景的公司相对于美国竞争对手具有独特优势，例如得到大量补贴的多晶硅和未完成太阳能模块的供应链，以及低成本的政府融资。与非中国公司一样，它们也得益于嵌入《2022 年通胀缓解法案》的美国补贴，这是拜登总统的标志性气候政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这里是有明显筹码的。很难想象任何，尤其是新建的制造商能够在效率上比中国制造商更快地达到这种水平。”太阳能产业研究公司SPV市场研究所创始人Paula Mints如是说，她指的是新建工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，另一位研究者补充说，中国的投资将帮助国内太阳能制造业成熟并创造就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们组建工厂和铺设供应链的经验要丰富得多。”美国能源部国家可再生能源实验室太阳能市场研究者David Feldman如此指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国企业在得克萨斯州、亚利桑那州、俄亥俄州和北卡罗来纳州等地设立工厂的地方，地方政府纷纷欢迎这些投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，美国本土制造商普遍难以挑战进口商品的泛滥，对中国的存在也表示担忧。据路透社去年报道，可能有一半已经宣布在美国设置的大规模工厂可能无法实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，总部位于美国的Convalt公司正苦于以较低的价格将位于纽约北部的10GW美国产能上线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我们能成功，就需要像Convalt这样的美国制造商能抵挡住这股低价格的冲击，投资建造能与全球最大公司相匹敌的工厂，而这些工厂又受益于中国背景的所有权。”Convalt首席执行官Hari Achuthan曾如是说。这些是在美国国际贸易委员会考虑对韩国韩华Qcells和其他美国制造商提出的一项请求，要对某些太阳能进口品征收新关税时的证词片段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Convalt的工厂将制造面板以及其中的电池、晶片和晶棒，但因全球面板价格在过去一年骤减50%，降至生产成本之下，项目进展屡次停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国能源部告诉路透社，建立国内太阳能供应链需要时间，美国不得不依赖外国企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据研究机构伍德麦肯兹的数据，我国拥有太阳能组件和电动车电池零部件的最大进口来源，目前占美国未来五年计划太阳能厂总产能的五分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国不仅要设法减少对中国的进口依赖，通过关税的做法已尝试缓解这一点，同时禁止与中国新疆地区相关的商品，而这涉及对中国劳动力的担忧。现在美国正在考虑对那些中国制造商建立工厂的其他亚洲国家的组件征收新的税目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，中国企业在美主要投资太阳能组件的生产。例如三安光电是全球第三大太阳能生产商，通过与美国清洁能源开发商爱文基能源的合资企业illuminate USA在美国俄亥俄州帕斯凯拉建立了五GW太阳能面板工厂。费城市立大学的法律负责人Mike Nelson表示：“illuminate USA是爱文基能源控股的美国公司，他们拥有工厂及占地逾1,000名俄亥俄州员工，预计全年能生产900万个高质量太阳能面板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国始终坚持为美国提供太阳能面板的第四大生产商特变电工计划今年在德克萨斯州启动一个5吉瓦的面板工厂，并另建立电池组件生产线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们致力于留在这里，并在很大程度上投入资金，使其事实化。”特变电工北美地区业务负责人Mike Nelson如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特变电工美国分公司作为美国注册公司，从欧洲和美国供应商处采购用于生成设备的多晶硅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管中国制造商遭到来自一些其他美国工厂制造商的反对，但购买太阳能面板的美国项目开发商更倾向于低成本供应，对之表示欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国清洁电力协会表示，美国的太阳能制造业正吸引全球和国内投资。该协会指出，总部位于美国的公司占运营及计划中面板生产的主要份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括韩华Qcells、亚利桑那州的第一太阳能（FSLR.O）这些美国顶级生产商在内的阵营，正推动美国对产品及设备进口的关税，其中国竞争对手在其他国家建立大工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们只是希望合法的美国制造商有机会与大规模的中国所有者公司竞争。”美国太阳能制造商贸易委员会律师Tim Brightbill表示：“针对某些电池板进口品征收关税而对其他进口品则不征关税的方式不公平，并将阻碍美国工厂的建设。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然正在产生争议，但这两种阵营应该为美国太阳能制造业的一体化起到作用。&lt;/p&gt;&lt;img alt="Illuminate USA太阳能面板厂位于美国俄亥俄州帕斯凯拉，美国，2024年7月15日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/73V2273DQRN5XL4N6SZLOHB5HY.jpg" /&gt;&lt;img alt="Illuminate USA太阳能面板厂位于美国俄亥俄州帕斯凯拉，美国，2024年7月15日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FAJWG5U52VMONMRFBFNQCIZ4BM.jpg" /&gt;&lt;img alt="Illuminate USA太阳能面板厂位于美国俄亥俄州帕斯凯拉，美国，2024年7月15日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2QLPFDCJSZMPNB2DRMYWZPAYAY.jpg" /&gt;&lt;img alt="Illuminate USA太阳能面板厂位于美国俄亥俄州帕斯凯拉，美国，2024年7月15日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FDR46JABQNNGTHOHRZ2AFVQ4RU.jpg" /&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 10:11:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/many-us-solar-factories-are-lagging-except-those-china-owns-2024-07-17/</guid></item><item><title>美国高级代表团强调巴布亚新几内亚的承诺</title><link>https://www.reuters.com/world/high-level-us-delegation-stresses-papua-new-guinea-commitment-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;本周，美国高阶层的民间与军事代表团访问巴布亚新几内亚，旨在强调美国对该地区战略领土的承诺，该地区是中国争夺影响力的场所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表团从上周末一直到周二的访问旨在加速执行去年签署的与 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/modi-blinken-meet-pacific-island-leaders-papua-new-guinea-2023-05-21/"&gt;国防合作协议&lt;/a&gt; 相关联的新项目，白宫声明如是说。声明还提到访问还包括其他努力，比如部署民事事务和医疗训练团队、帮助解决持续的燃料危机、支持巴布亚新几内亚的电力化项目等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表团成员包括美国印太司令部指挥官萨缪尔·帕帕罗海军上将、白宫负责东亚事务的高等主任米拉·拉普-霍珀、国务院负责该地区的首席外交官丹尼尔·克里滕布林克以及美国援助机构（USAID）亚洲副管理员迈克尔·施费尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称：“代表团提出了一系列新举措，专门为应对巴布亚新几内亚最紧迫的开发和安全优先事项，推进这一至关重要的太平洋伙伴关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，美国及其区域盟友澳大利亚一直视太平洋为其影响力区域，并正在寻求防止太平洋岛国与中国的安全关系。2022年，北京与所罗门群岛签署了一项安全协议后，这个行动更加明显。之后，美国及其盟友一直在尝试阻止太平洋岛国与中国的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国与巴布亚新几内亚的防务协议为美国在未来15年内升级改造可军事和民用使用的巴布亚新几内亚港口和机场设立了一个框架，不过一些分析人士指出，华盛顿的执行承诺可能有所拖延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的外交努力在今年遭遇挫折，美国总统乔·拜登在提出关于他的叔叔在第二次世界大战时在巴布亚新几内亚遭遇潜在被土著食人族困扰的可能性的评论后，这一举动受到了批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国海岸警卫队宣布将承担在太平洋岛国更大的海洋安全角色，并承诺在巴布亚新几内亚水域巡逻的海岸警卫队官员将有权对疑似进行非法行为的外国船只进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年2月，美国国务院的一名高级官员敦促巴布亚新几内亚拒绝中国的安全协议提议，警告与北京签署任何安全保证都将伴随着后果和成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界银行正在准备一个由美国和澳大利亚支持的太平洋岛国财政援助包，作为西方银行因市场不盈利而撤出导致的担忧之后提供的一种帮助，中国有可能填补这一空缺。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:01:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/high-level-us-delegation-stresses-papua-new-guinea-commitment-2024-07-17/</guid></item><item><title>由于对中国贸易的担忧，芯片股市值缩水超过 5000 亿美元</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/chip-stocks-tumble-fears-tighter-us-curbs-sales-china-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;华尔街的半导体指数在周三失去了5,000多亿美元的市值，这是自2020年以来该指数最糟糕的交易日，原因是一家报道说美国正在考虑对向中国出口高级半导体技术施加更严格的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）关于主要生产中心台湾应为美国的防御付出费用的言论加深了芯片股的抛售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的担忧对芯片投资者来说并不新鲜，在美国最近几年已经采取一种保护性的立场，以防止其对美国半导体制造业行业实施更加保护性措施，美国认为这些行业在其与中国的竞争中具有战略重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博社昨日报道，美国已经告诉盟友，如果公司在继续向中国提供先进半导体技术方面没有进一步限制，则将使用可获得的最严格的贸易限制手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国上市的荷兰芯片制造设备提供商阿斯麦（ASML）股价下跌13%，尽管该公司第二季度收益超出预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能巨头英伟达股价下跌了近7%，市值蒸发超过2,000亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;较小的竞争对手AMD、Arm以及美光、博通分别下跌了大约10%、6%和8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拥有美国芯片制造操作的公司股价反而上涨，例如GlobalFoundries股价上涨了近7%，而英特尔股价则上涨了0.35%。有些分析师认为，考虑到台积电在半导体制造方面的领先地位，美国此举可能会使英特尔受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“市场反应可能不会持续太久，因为驱动这些市场的基本因素并没有改变。无论美国总统大选结果如何，美国对向中国出口的限制可能只会略微增加，但这些限制已经存在了一段时间。”TECHnalysis Research的首席分析师鲍勃·奥唐奈尔（Bob O'Donnell）说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔·拜登（Joe Biden）总统的管理团队已经积极将中国企业提供先进芯片技术的途径切断，并在10月发布了更为广泛的限制措施，旨在限制像英伟达这样的公司设计的AI处理器的出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些限制措施已经影响了美国半导体制造商对中国市场的销售额。在截至4月28日的季度中，英伟达的中国销售额占其总销售额的约18%，而一年前为66%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普寻求在11月5日的美国总统选举中重新获得总统宝座，他通过向《彭博商业周刊》发表言论，表明台湾应当为美国的国防承担费用，这只是它给予该国没有任何回报的条件。这迫使台湾的全球最大合同芯片制造商台积电的美国上市股票下跌了8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾在全球芯片供应链中扮演着关键角色，分析师警告称，一旦出现与该岛屿的冲突可能破坏全球经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;费城半导体指数在9月15日以来呼吁最大单日下跌6.8%，创下了疫情大流行以来全球市场的下跌幅度。该指数的2024年度收益增长30%，超过了标准普尔500指数17%的涨幅，得益于人工智能热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英特尔一直在大力投资以夺回它失去给台积电的竞争优势。与此同时，该公司的美国芯片制造法案效益最大化运行超过527亿美元的补贴是最显著的受益者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位政策专家表示，即使特朗普再次掌权，美国对半导体的关注可能会持续，可能会对向中国出口实施更严格的限制，并加大对美国本土半导体制造商的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过他们警告说，对于英特尔重新振兴其制造业务的能力存在不确定性，因为其晶圆厂部门在截至3月30日的季度内产生了24.7亿美元的运营亏损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普总统不仅可能继续实施出口限制，还可能加强它们。”美国外交理事会高级研究员迈克尔·索罗利克（Michael Sobolik）说道。“他在首次任期内启动了许多半导体出口控制措施，包括强大的‘外国直接产品规则’，该规则限制了第三方国家为华为获取半导体提供协助的能力。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:20:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/chip-stocks-tumble-fears-tighter-us-curbs-sales-china-2024-07-17/</guid></item><item><title>香港记者小组负责人表示，她因新闻自由争议而被《华尔街日报》解雇</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-journalist-group-head-says-she-was-fired-by-wsj-amid-press-freedom-row-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;香港记者协会（HKJA）会长在周三被《华尔街日报》解雇，原因是她拒绝《华尔街日报》资深编辑的要求，即与其组织解除联系，并不为媒体自由发声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Selina Cheng在参加了6月22日在一份受到全国安全打击的加剧压力下对记者进行逮捕和关闭自由媒体机构的背景下而被竞选成为HKJA新主席。她在周三离开《华尔街日报》香港分局后对记者说，她的英国主管让她退出选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，她拒绝了这一要求。Selina Cheng表示，周三在港亲自解雇了她在《华尔街日报》的世界内容总监Gordon Fairclough。Fairclough对这一解雇的回应未得到立即回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社无法确定Cheng被解雇的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华尔街日报》的母公司Dow Jones发言人告诉路透社，他们在周三作出了人员变动和重组决定，但不会对特定个人发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发言人表示：“《华尔街日报》一直并将继续是香港和全球记者自由的强大而直言不讳的倡导者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月，随着《华尔街日报》寻求将“该地区中心转移到新加坡”，它宣布了其亚洲业务的变化声明。因此，该公司的许多在香港工作的同事将离职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不会改变从亚洲产生、引领议程的新闻报道承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cheng表示，她被主管告知，《华尔街日报》的员工不应被视为在香港“可能存在利益冲突”而倡导新闻自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港记者协会在一份声明中表示，对《华尔街日报》的决定感到“失望和愤怒”，该报纸通过施压员工不参与HKJA，报纸“有可能加速独立新闻空间的衰落”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cheng表示，她将继续领导HKJA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我面临的失业情况是暂时的，但我认为捍卫新闻自由的责任比一份工作或薪水更重要而长期。”&lt;/p&gt;  

&lt;p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Selina Cheng, the newly elected chairperson of the Hong Kong Journalists Association, in Hong Kong" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M6QK6PLJIFOJBB33FJXTAOUFYI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
Selina Cheng, the newly elected chairperson of the Hong Kong Journalists Association, speaks to media after her employment contract with the Wall Street Journal was terminated, in Hong Kong, China, July 17, 2024. REUTERS/Tyrone Siu
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Selina Cheng, the newly elected chairperson of the Hong Kong Journalists Association, in Hong Kong" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XGKFFI44DBIUFKSMHHP4JCM47Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
Selina Cheng, the newly elected chairperson of the Hong Kong Journalists Association, leaves office after her employment contract with the Wall Street Journal was terminated, in Hong Kong, China, July 17, 2024. REUTERS/Tyrone Siu
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 15:11:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-journalist-group-head-says-she-was-fired-by-wsj-amid-press-freedom-row-2024-07-17/</guid></item></channel></rss>