<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 19:20:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名议员中的190名出席，于周三投票通过了一项撤销尹锡悦总统宣布的戒严令的动议，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭受另一囚犯攻击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被裁定在不列颠哥伦比亚省（该省位于太平洋沿岸）的一个猪农场杀害毒品成瘾者和妓女，并将他们的遗体解剖肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被裁定杀害了六位女性，其中部分遗体在靠近温哥华的破败房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日被另一囚犯攻击后在魁北克监狱内去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在一份声明中表示：“我们深知此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了灾难性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是10余年来消失在温哥华市区贫穷、毒品泛滥的东端地区超过60名女性中的部分。直到2002年初皮克顿被捕为止，还有33名女性的遗体或DNA被发现于皮克顿位于距离市区约25公里处的波特科奎拉姆猪场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿曾撰写的一本书在上市几小时内便被亚马逊摘下。当时《温哥华太阳报》报道称，皮克顿在书中宣称自己是无辜的，而警方则构陷了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求将其从亚马逊下架并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新温莎米歇尔堡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿（图来源于全球电视/档案照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而势力减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）此后首次失去多数席位的选举后，其实力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据初步结果显示，此次选举中，ANC的得票率不到42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，这是过去30年来ANC首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动遗传来，ANC将不得不与其他较小政党谈判组成聯合政府或寻求其他形式的合作，这可能要求其在政策上作出妥协或将重要内阁职位让给其他政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转为企业家的拉马福萨可能将面临来自反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员已支持他留任，分析人士也认为目前尚没有明确的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的能够接替拉马福萨的人选，”开普敦大学政治学教授安东尼·博勒教授说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份三月的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政治家中最受欢迎的，因此，ANC内部派系斗争可能进一步削弱针对他的动员行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当星期日全权初步计票结果公布时，他会发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前就已悬而未决，其中2022年的一份调查报告发现，他可能因家具内的大量现金而被指控行为不当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认对“农场门”丑闻的指控，并在同年晚些时候赢得了新的五年任期作为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举堪称是对ANC最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪和供电不足等问题持有强烈不满情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨作为新任ANC领导人，承诺重塑该党的形象并重新振兴经济，因其前任雅各布·祖玛在九年的任期中因腐败、丑闻和经济下滑而备受批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后最初的热情很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，重大丑闻依然围绕ANC高层官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果打击了拉马福萨及其ANC，雅各布·祖玛的得票率远超预期，对ANC的支持造成了重大削弱，特别是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经几乎堵住了拉马福萨和ANC的路。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示。“这对拉马福萨的项目来说是结束…你不能连续失败，还期待一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他在80年代作为工会领袖时的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在寻求共识方面的技巧及其推动南非作为“全球南方”的倡导者的角色，后者指的是低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨成为全球最引人注目的呼吁更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，促使法官裁定以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事行动。尽管以色列强烈否认这一指控并继续推进其在拉法的军事行动，国际法院依然做出了该裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为，他为南非面临的最大挑战提供的新方案却很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”；当时，成千上万的支持者聚集在索韦托的足球场。许多人在他演讲结束前已经离开了现场。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是对持续两年的俄乌战争的一次细微但重要的深入介入，专家认为这可能有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在风险，这种做法可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一项与美国对基辅供应更为高端武器的其他禁令一致的规定，这些禁令也已随着时间的推移瓦解，包括先进的美国战斗机和长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗进行精确调整。美国官员称，此举允许基辅使用美国提供的武器回击来自边境对面的俄罗斯武装力量，包括用以反击袭击或准备袭击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰士兵提供了合法手段，使其可以使用诸如美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其它武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并在俄罗斯在哈尔科夫地区扎营前迫使他们后撤。”乌克兰国立战略研究协会研究员米科拉·比列斯科夫表示，该协会位于基辅，是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战场调走部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，并需重新评估他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布隆等人士提出了这一请求。沙利文在5月15日向拜登汇报了这一建议，拜登表示基辅有权从俄罗斯领土安全地带走它们的武装力量回击俄罗斯军队的攻击。美国政府此后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴国采取类似措施，但当时他表示：“截至目前，尚未取得积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究协会高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯一直在利用拜登对在俄罗斯境内进行打击的禁令，在哈尔科夫地区作为安全地点发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，与边境仅相距19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境对面，可以驻扎防空部队、电子战部队、指挥和控制部队。”莱说道。他补充说：“因此，他们可能在某种程度上获得了避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，莱和其他专家表示，仅凭这一决定短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定在多大程度上改变了前线的位置，但如果改变的话，这将使俄罗斯更难维持其跨境行动。”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯没有足够部队进行大规模进入哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北部产生足够的战斗能力，从而威胁哈尔科夫。”他说道。“要达到这一点，他们需要在东线战场附近大量减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯取得战场主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿特区接受《卫报》访问时，泽连斯基呼吁美国批准其对俄罗斯内地纵深目标发起打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿史汀生中心智库的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举措并非重大政策转向，但仍然是一个步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会为下一步求偿：打击更广泛的目标——也许在不直接威胁哈尔科夫的情况下，在其他地区目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝透露拜登政府是否会允许扩大对俄罗斯境内其他地区的打击，但却未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续做我们一直在做的事情，即适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫附近严重受损的孩子与青少年体育骑术学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;\
            &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近，下丹尼列夫卡村，受损严重的孩子与青少年体育骑术学校旁，消防员在现场工作。路透社/瓦伦廷·奥吉雷尼科/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一个针对加沙的新的停火提议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，新的和平之日即将开始，”拜登总统表示，面临选举年压力的他，想停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他多方的斡旋所安排的，旨在调停以色列与哈马斯武裝運動之间的停火谈判，多次陷入僵局，双方互相指责对方拖后腿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法数周的侵犯行动之后提出的，并因总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内外面临因加沙死亡事件和人质持续被囚的要求大幅度增加的压力而提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，由于拜登透露停火计划，以色列已授权谈判代表呈现一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党总统候选人唐纳德·特朗普的共和党对手因涉密静默金案被陪审团判定有罪，凸显了两位候选人间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与以往提议的停火协议有所不同，因为停火将随着各方通过这三个阶段持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙人口密集区，并将人质（包括老人和女性）与其他数百名 Palestinian 粉碎分子交换，释放出人质；同时，加沙的平民将返回，每天有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。拜登总统补充说，“只要谈判继续，停火也将继续”，这是一次新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已被卡塔尔转达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人会不同意这个计划，他们将要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想占领加沙，他们希望持续多年战斗，人质对他们来说并不是优先事项。但我在呼吁以色列领导层支持这个协议，尽管面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的人，作为唯一一位在美国战争期间访问以色列的美国总统，作为最后一次向被伊朗袭击的以色列直接派出美国军队保护它的美国总统，我请您退一步想一想，如果这个时刻失去，会发生什么。我们不能让这个时刻失去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉记者，以色列能够提出这个新提议是基于战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这份协议是一份详细且长达四页半的协议，是经过细致谈判达成的。目前摆在桌面上的就是这种过程的终结策略。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多起以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性的，并将其视为试图直接向以色列民众呼吁。主要的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。此前，以色列审查员曾禁止发表关于该提议详情的报道，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，该提议相比于以前那些提议可能更有成功的希望，奥斯汀德克萨斯大学历史学和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或袭击或恐怖活动的可能性不容忽视，但比之前低得多，苏里说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里还说，全球公众的看法正在反感以色列，这可能会鼓励以色列民众希望结束冲突，同时拜登也有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某事时，他可以创造大量的激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求在对方6周停火以允许更多援助物资进入加沙绿洲地区的情况下，释放生病、年老和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，该提议在以色列拒绝接受哈马斯要求的永久结束战争作为谈判的一部分的情况下，于本月早些时候瓦解。以色列还加强了对加沙南部拉法市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列结束战争，哈马斯告诉调解人表示，其不会在持续的侵略中参与更多谈判，但其已准备好达成一份“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员认为，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤怒，但美国并未因此触碰军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙的巴勒斯坦人民已经经历过一场纯粹的灾难，”拜登周五表示。“我们目睹了本周内以色列袭击拉法时造成的一场致命大火，针对哈马斯的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对南部以色列发动的哈马斯袭击作出回应，攻击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重演了他在美国与伊朗支持的真主党之间充当关键沟通桥梁的角色，帮助调解黎以冲突，以减少冲突，获得了其多年经验的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一情况突显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中依然持有的影响力。自9月以色列击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉勒以来，他被视为稳定的影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的一次电视演说中对黎巴嫩民众表示，这个“历史上最具危险性的时刻”已经过去，呼吁黎巴嫩人为了国家的利益团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间作为阿拉姆派运动的领导人崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩教派体系中所能占据了最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡斯裙称赞伯里是一名优秀的谈判者，称他为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇什多次访问贝鲁特，与伯里会面，努力解决冲突，以缓解与加沙冲突的同时升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的作用肩负着重要性，因为黎巴嫩迄今没有总统，内阁仅拥有部分权力，而且通过真主党（美国认定其为恐怖组织）的途径也有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻黎巴嫩的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他帮助谈判释放39名被劫持在黎巴嫩贝鲁特的美国人，这使他走向全球影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，他当选议长后，正值真主党领导人纳斯拉勒崛起领导真主党。两人共同领导了什叶派政治力量，影响了大部分国内政局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁会面伯里的外交官认为：“他与真主党是值得信赖的合作伙伴，这使他显得非常重要，但也存在他能做什么的明确限制，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火击中了阿拉姆派运动势力范围所在的地方，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年塞拉利昂，来自提宾恩镇移民商人家族，他在黎巴嫩长大，并在求学时就活跃于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度落寞的什叶派社区中许多人为伯里感到高兴，因为他在一个有利于基督教和逊尼派穆斯林的教派体系中帮助改善了他们的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的律师，在创立阿拉姆派运动的伊玛姆穆萨·萨德失踪后接掌该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉姆派军事实力的上升，在内战期间，伯里卷入了几乎与其他所有主要内战派别作战，后来又成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者和解除了武装，政治道路上明显紧跟真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电文质疑他对真主党的真实感受在2010年曝光后，伯里对此表示否认，他表示：“纳斯拉勒就像我自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在真主党开始向加沙发动攻击后，伯里的阿拉姆派武装与真主党一起发射火箭炮，表示对加沙的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图制止以色列与黎巴嫩交界地带的交火，并试图说服真主党向黎以边界附近的里塔尼河北撤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“让里塔尼河向南移动靠近边界比让真主党向北越过里塔尼河更容易。”一位接近伯里的消息源告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是导致2019年金融危机的黎巴嫩教派精英之一，那是由于数十年来的政府腐败导致金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他没召集议会会议选举总统，留下的最高基督教职位空缺已经超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色令真主党的政敌感到不满，特别是天主教的黎巴嫩力量，他们表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里会见伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（中）与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼（未图）在黎巴嫩贝鲁特会面，摄于2024年11月15日。路透社/泰赫尔·阿斯达尼/文件照片&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像挂于贝鲁特的一座建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纪念阿拉姆派运动创始人伊玛姆穆萨·萨德失踪45周年纪念活动上，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像挂于贝鲁特一座建筑上，摄于2023年8月31日。路透社/穆罕默德·祖柯尔/文件照片&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对着一排摄像机，传达了一个适合作为其法律和政治战斗的信息：&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;他已准备好战斗&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约市陪审团刚刚裁定他因伪造文件以隐藏支付给艳星的封口费而被定罪34项罪名的前一天，这位共和党总统候选人列出了他的众多对手和抱怨，语气愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称作审判他的法官胡安·梅伦坎为&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;“歪曲事实的人”和“魔鬼”&lt;/span&gt;。他形容其竞选对手、民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击为他作证的证人、弹劾他的国会议员以及他称作&lt;font color="#0000ff"&gt;非法入籍外国人&lt;/font&gt;的选民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将他面临的挑战视为超越他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲中常带有幽默色彩，但此次演讲主要充满沉闷。他在新闻发布会上仅拿着一张小纸片。讲座结束时，他没有回答问题，由其子埃里克·特朗普陪同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机镜头，通过筹款呼吁和社会媒体，前总统的盟友也对司法系统进行了抨击，并指责任何暗示特朗普犯有过失的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个两党主要候选人互相视为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新证据，表明特朗普不适宜担任总统一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目睹了一个困惑、垂死和败北的唐纳德·特朗普在自我概念的抱怨中胡言乱语，并对其本国司法制度撒谎，观看此视频的所有人都会得出一个明确的结论：此人无法成为美利坚合众国的总统，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是对正义的歪曲——周四通过他的竞选活动收集到了3480万美元的捐款，特朗普团队表示这是一天内的最高记录，是在共和党数字筹款平台上获取的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在筹款方面落后于拜登，但他的竞选团队试图在周五保持这一速度，向支持者发起了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我决不投降！”在特朗普新闻发布会之后的另一条信息中如此宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有瑕疵，指控本不应提出，人口倾向民主党的纽约市陪审团被玷污且法官偏见，当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或猛烈时，特朗普的盟友和竞选助手会发起进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉奇维塔对一家社交媒体平台X上发布要尊重陪审团判决的全国大学生共和党团体进行了嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个都有……,” 拉奇维塔在一条推文中评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州前温和派共和党州长拉里·霍根，霍根在审判前警告美国人“不要因更毒害的党派冲突而无谓添油”进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动,” 拉奇维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州共和党选民的采访中，一些人表示特朗普的定罪让他们考虑在11月是否会继续支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背弃可能会在他与拜登的重赛中对其造成损害，因为特朗普在多个摇摆州的支持率很微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人类似，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全部是政治，目的是损害他，让他尽可能长时间地远离竞选舞台，”62岁的退职警察斯科特·克莱顿在佐治亚州的马里埃塔向记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克丹尼尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，当天早些时候，因虚假商业记录指控他隐藏于2016年支付给艳星斯特乌尼·丹尼尔斯的封口费而被判有罪的陪审团做出了这项裁定，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克丹尼尔/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵循减少支出以抑制产出增长的承诺，这使得作为全球最大石油生产国的美国在2024年的增长将放缓。这可能减轻了欧佩克+周末作出进一步供应削减的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国凭借页岩革命及技术突破带来的产量提升，推动了非欧佩克产油国对全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过一百万桶/日，达到了1293万桶/日，远高于政府年初预测的大约四百万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友组成的欧佩克+去年加大了供应削减力度，部分原因是补偿美国及其他非欧佩克产油国产量的增长。总体而言，欧佩克+的减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在讨论一个&lt;sup&gt;[&lt;a class="reference-link" href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;]&gt;&lt;/sup&gt;，允许该组织在今年甚至明年延长部分这些减产，三位熟悉欧佩克+讨论的人士在周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管欧佩克+将于周日开会考虑供应政策，但美国产量增长继续推动非欧佩克+产出的增加，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量增长将达到64万桶/日。这三方被认为是密切关注的预测者，其预测数值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长将达到220万桶/日，超出欧佩克+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。&lt;sup&gt;[&lt;a class="reference-link" href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;该声明&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将全球需求增长降至110万桶/日，对欧佩克原油需求几乎没有变化。&lt;sup&gt;[&lt;a class="reference-link" href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;该声明&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国石油生产商在今年原油价格接近每桶80美元的情况下，不太可能再次以超出预期的方式增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”合同钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量没有进一步增加是非常令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司正维持资本支出稳定，并推迟钻机升级，以更好地适应钻井增长放缓的情况。该公司计划在今年年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同比减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这种速度增长。”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的石油生产商在投资者的压力下，减少对增长的投资。在2010年代，无限制的支出虽然推动了迅猛增长，但限定了从页岩油领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来预期产量增加的部分原因是私营生产商的贡献。一些私营生产商现在正融入更广泛的整合浪潮中，他们提高了钻井长度并对岩石进行了压裂，从而在同一时间生产更多油井。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了一系列收购活动，我预计当前油价将继续下去，这将有助于支持美国整体石油产量的增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续推动这一趋势。”得克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB &lt;sup&gt;[&lt;a class="reference-link" href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;，预计今年国际市场的增长将强于北美。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略已发生变化，重点更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”瑞信分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将进一步实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。&lt;sup&gt;[&lt;a class="reference-link" href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;该声明&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;欧佩克+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，美国能源信息署(EIA)在3月表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞信的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼从控制室角度看，位于温克附近奥斯拉石油拥有租赁区的Permian盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼从控制室角度看，位于温克附近奥斯拉石油拥有租赁区的Permian盆地，美国得克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密重质押平台兴起，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;市值超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，该平台通过锁定用户代币以换取奖励的形式吸引投资者，这引起了分析师的担忧，他们认为这将给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行，这表明加密市场存在风险意识，并且随着价格的上涨和交易者寻找收益，这种现象正不断加剧。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；而以太坊，作为第二大的加密货币，今年迄今的涨幅已经超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于西雅图的初创企业EigenLayer是“再质押”热潮的核心。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元的资金支持，目前其平台上已有价值188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人大斯里姆·卡纳安告诉路透社，再质押是为拓展传统的加密货币“质押”机制而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在此期间无法立即访问这些资产，但可以借此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放新创建的加密货币，用以代表他们已经质押的加密货币。再质押允许持有者将这些新产生的代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密领域对再质押的风险程度存在分歧，部分行内人士表示，由于这一做法尚处于初级阶段，目前还无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和业内其他人则担心，如果新产生的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能出现基于少量基础资产的无限借贷循环。如果所有人同时尝试退出，这可能会导致整个加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每当涉及多重抵押品时，都不是理想的状况，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于再质押带来的收益：据分析师估计，质押在以太坊区块链上的回报率通常为3%-5%，而再质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，这里的加密货币持有者通过参与实验性项目以期不通过出售所持资产就能获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer还未直接向用户支付质押奖励，因为还没有开发出相应的机制。用户之所以加入该平台，是因为他们期待未来奖励或已知的空投活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer向平台使用者发放了其自身新创建的代币，用户希望这种称为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡说，再质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，这被形容为“真的、真的很投机，这是一种免费的钱方面的事物”。他说：“这非常冒险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂说：“他们现在在做的是预防性的，期望获得某种奖励，但他们不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由来自西雅图大学的副教授斯里姆·卡纳安创立，他曾是推出首款学生设计的微型卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接计划质押代币的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新再质押平台已经出现，这些平台为客户重新质押代币，并生成新代币代表那些已质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳安表示，他的平台旨在让用户自行选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系，这是一种自发现象，”卡纳安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，再质押可能会带来“隐藏风险”——如果再质押代币被用于加密借贷，可能会引发强制清算，并在市场下滑时增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷造成的损失，当作为抵押的加密代币在Luna和Terra代币崩溃后迅速失去价值时，这些代币的抵押品迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳安强调，这并不表示EigenLayer存在风险：“风险不在再质押，而在于贷款协议。贷款协议对风险进行了错误定价。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心再质押，指出再质押协议中的现金占全球2.5万亿美元的加密行业总资产的比例很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直在担心加密世界中的损失扩散到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到再质押问题对传统金融市场造成实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也在关注再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密部门Zodia Custody看到机构投资者对质押表现出显著兴趣，但首席风险官阿诺什·阿雷夫夏坦表示，相比之下，他认为再质押是个太大的风险，因为难以建立一个完整的“档案记录”，以追踪资产的去向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月份，Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行再质押，Kelp DAO在一篇博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密领域的银行Sygnum称，该银行为客户托管加密资产，并期望“围绕再质押出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration depicting representations of cryptocurrency Bitcoin. Taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. Taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>