<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 16:52:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，在290名议员中280人出席的情况下，周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尹锡悦总统在韩国首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭受另一囚犯袭击后，于周五在魁北克的一所监狱中去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的连环杀人凶手之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区因谋杀吸毒者和妓女并在猪圈中残害她们的尸体被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在温哥华周边一处破败的物业杀死了六名女性，政府检方在量刑时放弃了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭受袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省内以及全国范围内的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名女性，她们在超过十年的时间里从温哥华市贫困、毒品泛滥的东镇消失，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA证据在皮克顿位于温哥华以东约25公里的普特科库特兰猪圈中被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿曾撰写的书籍在亚马逊出现后数小时内被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，书中的连环杀手声称自己无罪，并认为自己被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书籍，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉·皮克顿在普特科库特兰的家中的这幅无日期的文件电视图像。路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入 deeper 深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国政府介入两年多的乌克兰战争的一个小但具有重要意义的举措，专家认为这可能有助于减轻俄罗斯在赫尔森（Kharkiv）地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯领土上的目标存在极大风险。他们担心大规模的乌克兰攻击可能引发直接冲突，与拥有核武器的俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅其他高规格武器禁运规则吻合的规则，这些禁运规则也已逐步瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周四起生效，专为赫尔森地区的战斗而制订。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国供应的武器反击从边界攻击他们的俄罗斯军事力量，或正在准备攻击他们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰人提供了使用包括由美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射的制导多管火箭弹（GMLRS）导弹及其它武器打击俄罗斯军事力量的绿灯，专家分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯尚未巩固防线之前，推回他们对赫尔森地区的攻势，”乌克兰国立战略研究学院的研究员Mykola Bielieskov表示，这是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东端顿巴斯（Donbas）重点战场调走部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于防御不利的地位，并将需要重新考虑他们在赫尔森地区攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗进行安全视频会议时提出了在赫尔森地区使用美国武器的要求。之后，苏利文、奥斯汀和布朗发展了一份放宽限制的推荐意见，并于5月15日带到拜登面前。官员称，拜登同意乌克兰应当能够利用俄罗斯领土的安全为他们攻击俄罗斯军事力量提供保障，拜登的政府已经开始最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾于5月20日在与路透社的采访中公开呼吁乌克兰的伙伴们采取类似步骤，但当时他表示：“迄今为止，还没有取得任何积极进展。Putin警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器瞄准俄罗斯，并在周二再次提出核战风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家认为，仅凭这一决定可能不会在短期内改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这项决定会大幅改变前线的移动情况。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”Lee指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯缺乏足够的部队对赫尔森地区进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的作战能力来从东北方向对赫尔森构成威胁，”他说道，“要这样做，他们需要空出东线战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器瞄准俄罗斯，并在周二再次提到存在核战风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月中寻求进一步扩大其在俄罗斯境内使用的美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的主动性在一年中加强之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社周五报道，在华盛顿宣布政策调整不到一天之后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心研究官员Mark Cancian表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的重大变化。但这确实是迈出了第一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰人和白宫官员将要求下一步：打击更广泛的目标——可能包括对赫尔森构成直接影响以外区域的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前没有扩展其政策以允许在俄罗斯其他地方进行攻击的计划，但没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做的有效措施，进行必要地调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科夫地区俄罗斯导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一辆消防车在俄罗斯导弹袭击严重损坏的青少年体育骑马学校工作，这是在乌克兰北部赫尔森地区附近村庄小达尼利亚，2024年5月30日的时期。路透社/Valetyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了既适合其法律斗争也适合其政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定特朗普因在2016年掩盖某色情明星支付“封口费”而伪造商业记录，涉及34项罪名成立的同一天，这位共和党总统候选人列举了一系列敌对者和他的不满情绪，语气愤怒且长篇累牍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦乔为“腐败”和“魔鬼”。特朗普形容民主党对手乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人，曾表决弹劾他的国会议员，并再次重申关于非法移民的竞选言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选，将其面临的挑战视为不仅仅局限于他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“支持我们，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同于以往竞选演说中时常穿插的幽默，这次演讲主要充满阴郁。特朗普在新闻发布会上只携带了一份薄薄的笔记。演讲结束后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了演讲桌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，在募款信件和社交平台上，前总统的盟友们也对司法制度和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为国家威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其视为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了前总统唐纳德·特朗普的混乱、绝望且失败的言论，他对自己的个人不满大发厥词，还肆意诋毁美国司法制度，让任何观众都会得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是一场冤案——在同一天为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是创纪录的一天。这笔捐款来自共和党数字募捐平台WinRed。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总募款数落后于拜登，该竞选团队试图保持较高的募款速度，在周五发起了多轮令人担忧的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条消息这样写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条在特朗普新闻发布会后直白地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都坚称支持前总统，认为审判有缺陷，指控不应被提起，陪审团因极左的曼哈顿组成而受污染，而法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于不够迅速或力度不够的共和党谴责，特朗普盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副主管克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台X上发布应尊重陪审团判决的全国大学生共和集团发表嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，”拉西维塔发帖说，“每个人都有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也对前共和党州长、现任马里兰州参议员竞选人拉里·霍根进行了抨击，在判决前警告民众不要“在党派冲突上继续火上浇油”。拉西维塔在X平台上回复说：“你的竞选生涯已经结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪令他们开始重新考虑是否继续支持他在十月份的竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背弃可能在关键时刻对特朗普不利，尤其是在多个摇摆州特朗普以微弱优势领先的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来和特朗普本人几乎一模一样，都称该审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全部都是政治，目的只是为了伤害他，并尽可能将他赶出竞选舞台。”62岁的退休警察迈克尔·克劳森说道，他来自佐治亚州玛丽塔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做这样的事，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/珺登·马基德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/珺登·马基德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民大会（ANC）党近年来最糟糕的选举结果中将遭到严重削弱。主导了非洲国民大会（ANC）党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中大约71%的投票站公布的初步结果显示，非洲国民大会（ANC）的得票率不到42%，比2019年上一次选举中获得的57.5%大幅下跌。首次在30年内无法获得多数民选席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的结果意味着以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动组织将不得不与其他一个或更多较小的政党就执政达成联盟协议或其他形式的协议。这可能需要做出政策让步，放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖，商人西里尔·拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但他所在的重要非洲国民大会官员支持他留任。分析家称，没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”库恩塔大学政治学教授安托尼·伯勒斯说到，伯勒斯撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，在此次选举中，拉马福萨在主要政客中的支持率最高。ANC内部派系斗争可能会让任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在宣布最终初选结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年因一份调查报告指控他在猎场家具中的现金被没收事件中可能有不当行为而模棱两可。管理道德委员会所谓的“Farmgate”事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了对该丑闻的指控，并在同年赢得了新的五年任期，作为ANC党魁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，原因在于选民对高失业率、犯罪和破坏性的停电等议题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC党魁，承诺清理党内的负面形象并重振经济。之前在任NAZU领导人雅各布·祖马在职期间的九年间，该党遭受了丑闻、贪污和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首后初的欢欣鼓舞很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍处于停滞状态，高管官僚们仍卷入丑闻事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中决定性的打击来自他的老对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，并对ANC的支持造成了重大打击，尤其在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫格说到。“这让拉马福萨的项目结束了……如果你输掉选举，就指望事情正常继续是不行的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上的举棋不定而受到批评，这与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞扬他的妥协建设技巧以及他作为“全球南方”国家中的重要倡导者，这些国家也被称为低收入和中等收入国家代表的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最知名的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了一起针对种族灭绝的诉讼，国际法官本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事攻势，而以色列坚决否认这些指控并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调过去三十年来ANC取得的成就，但批评者称他提出了一些新的解决方案，以应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，面对了数千名支持者在索韦托足球场的拥挤人群。许多人在他演讲未完成前就离场了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新一天了。”拜登说，他面临着在选举年阻止加沙冲突的压力，这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他方调解的旨在以色列和哈马斯激进运动之间安排停火的会谈多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周的以色列在拉法的入侵后提出的，并伴随着对总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内外因加沙人死亡和人质继续被扣押而产生的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登揭露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判罪后的一天，突显出两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登新提出的协议分为三个阶段，与以往提案不同，因为停火将持续至所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火，以色列军队会撤出加沙人口中心，并释放包括老年人和妇女在内的人质，换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民返回加沙，包括北部加沙，每天向加沙运送600辆人道主义援粮卡车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判和平协议的条款。“停火将一直持续，只要谈判继续进行，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已通过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列的某些人改变对战争无休止的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有那么一些人不会同意这个计划，他们会要求战争无限期延续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们而言并无优先地位。好吧，我敦促以色列领导层支持这一协议，无论任何压力如何。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚向伊朗袭击以色列发出警告的美国军队送达人，我要求你们后退一步，思考如果这次机会被错过会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了危机结束的道路图。这是一份详细到长达四页半的协议，已经仔细谈判和协商。”官员说道，“现在摆在桌面上的是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每一阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为直接向以色列公众呼吁的尝试。12频道的晚间新闻节目中断了转播拜登的演讲。记者丹尼·库什玛罗表示，以色列审查员此前禁止发布提议细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这份提议比之前的努力更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大破坏，哈马斯在未来进行任何严肃袭击、攻击或恐怖活动的能力显著降低。”苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在转向反对以色列，这可能会促使以色列人想要停止这场冲突，拜登也施加了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多机会。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早的提议要求以色列在六周停火期间释放生病、年迈或受伤的人质，以便向加沙地带运送更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月较早时候因以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判的一部分结束战争而破裂，并加强了拉法南部的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告诉调解人，不会在持续的攻势期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，则准备达成包括人质和囚犯在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有被扣留人质公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭造成了45名巴勒斯坦人的死亡，引发了国际愤慨，但没有触碰到美国切断对以色军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了地狱般的煎熬。”周五，拜登表示。“我们看到了拉法火光中的可怕景象，随后以色列袭击了哈马斯... ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动报复性袭击以来，超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击南部以色列杀死了大约1200人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守节制支出承诺，以提升产量的做法，这将使得全球最大原油生产国美国在2024年的产油增速放缓，从而可能缓解OPEC+在周末采取进一步增产措施的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此前十年的大多数时间里，美国凭借页岩革命和技术创新，使得非OPEC产油商的全球原油供应量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初时预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年加深了产量削减，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国的增产。OPEC+的整体削减总量为586万桶/日，约占全球需求量的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士称，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，计划将一些这些削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日会议讨论供应政策，美国产量增加将继续推动非OPEC+产油量的增长，但相比2023年，这一增长已经不再是主要威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应量将增加约27万桶/日。这与国际能源署和OPEC自身分别预测的美国原油和凝析油产量各增30万桶/日一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国产量增长64万桶/日。这三家是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求量增长220万桶/日，约为非OPEC+产油商的供应量增长量的100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量在2024年可能比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计全球需求量增长110万桶/日，对于OPEC原油需求量几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份下降约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能再次像去年那样实现产量突破，即使原油价格接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持极高的保守和纪律性。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相较于当前价格，钻机数量没有上升令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟了对钻机的升级，以更好地适应钻井增长的放缓。公司计划今年年末运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国油井钻探数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国具备数年每年增产100万桶原油的能力，但目前并无愿望以这种速度增长。”S&amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年受到投资者压力的影响，美国公开交易的生产商在过去几年并没有增加太多资本支出，其在页岩领域无节制的支出导致放快增长，但2010年代的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增加部分归因于私人生产商，其中一些正被行业内的整合浪潮吞并。他们通过钻探更长的井并压裂岩石，同时从更多井中生产原油来提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计尽管最近有所整合，但当前的油价将得以延续，并有助于推动整体美国石油生产量温和增长，持续改进钻探和完井效率将继续发挥作用。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了转变，重点关注资本纪律，导致不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，预计OPEC+将继续实施自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，EIA在3月的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="在Wink附近的Permian盆地租约上，钻井台的操作层从控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在Wink附近的Permian盆地租约上，钻井台的操作层从控制室中可见。2018年8月22日，美国德克萨斯州。图片来源：REUTERS/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次在海辛达与美国之间扮演关键调解角色，推动结束与以色列的战争。凭借几十年的经验，伯里帮助达成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这突显了这位86岁者在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区中的影响力，并自2024年9月以色列击毙伊朗支持的海辛达领导人哈桑·纳斯拉勒以来，他又被视为促进团结的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中说：“黎巴嫩正在关闭其历史上最为危险的一页。”他呼吁黎巴嫩人民团结起来，为了黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，作为什叶派“希望阵线”的领导人引发了知名度。自1992年起，他就担任议会议长，这一职位是什叶派人在黎巴嫩教派制度中地位最高的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海辛达的新领导人谢赫纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的作用，称其为海辛达的“大哥哥”。美国特使阿莫斯·霍奇施泰因在多次访问贝鲁特期间反复会晤伯里，试图促成停战协议，这一协议与加沙冲突同步进行，并在9月份大幅升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让人联想到伯里在2006年帮助结束海辛达与以色列之间最后的大规模战争时所起的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用更为重要，因为此时黎巴嫩并无总统，内阁仅有部分权限，且很难接触海辛达，这是一个美国官方认定为恐怖组织的团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家”，一名驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，他由于帮助谈判释放被什叶派武装绑架的39名美国人而引起了全球关注，这些武装分子在15年长期内战期间劫持了美国一架客机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后当选议长之时，纳斯拉勒开始担任海辛达的领导人。自此，两人共同领导了“什叶派二人组”，这是指占据什叶派政治代表和大部分政府职位的两个党派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;常拜访伯里的外交官表示，“他是海辛达值得信赖的合作伙伴，这使他非常关键，但也清楚地表明他能做到的限制之处，无论是由于海辛达还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里派系活动范围内的泰尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的贸易商人家庭，伯利出生在黎巴嫩并早在大学时期便投入政治活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经地位低下的什叶派社区中有许多人称颂伯里，因为他帮助改善了该社区在传统偏向基督教和逊尼派穆斯林的教派体系中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过律师培训后，伯里在创始人易卜拉欣穆萨·萨德失踪后接管了希望阵线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导了希望阵线的军事崛起，该组织与内战期间除海辛达外的主要政党进行了战斗，并最终成为其盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全部队，他似乎与海辛达的政治步伐一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报在2010年发表时，质疑他是否真心支持海辛达时，他否认了这一说法，声明纳斯拉勒“与我相似”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的希望阵线战士在以色列对加沙发动进攻时与海辛达并肩发射火箭筒，以示声援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始拜访贝鲁特并会晤伯里以尝试阻止以色列与黎巴嫩边界沿线的炮火交换，并试图说服海辛达向里蒂尼河以北撤退，该河流向边界北北方约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里告诉一名外国官员，“让黎巴嫩河向南移到边界比让海辛达向里蒂尼河以北撤退更容易”。一名接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者指责他是导致2019年黎巴嫩经济陷入衰退的宗派精英之一，此时金融体系因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致基督教总统职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用使得海辛达的政治对手感到不满，如基督教的黎世福，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;     &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面（未图示），2024年11月15日在黎巴嫩贝鲁特。路透社/哈希姆·阿尔苏达尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;     &lt;figure&gt;&lt;img alt="一张标语牌挂在一个建筑上，上面是黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的形象，庆祝易卜拉欣穆萨·萨德隐迹45周年纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;庆祝什叶派运动创始人易卜拉欣穆萨·萨德隐迹45周年的活动上，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的形象挂在一栋建筑上。2023年8月31日在黎巴嫩贝鲁特。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到了一种新的平台，投资者可以将他们的代币锁定起来以换取奖励。这种复杂的机制引发了分析师关于用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，这标志着加密货币市场中新的冒险行为。随着价格的上涨和交易者寻求收益，比特币和以太坊的价格均达到了历史高点。比特币是最大的加密货币，其价格接近历史新高，而以太坊则是第二大加密货币，今年的价格涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的中心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从Andreessen Horowitz加密部门获得了1亿美元的资金，如今其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币，比六个月前增长了近5000%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重质押，使之扩展了长期存在的加密货币传统做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认持有哪种加密货币。为了验证这一过程，拥有加密货币资产，比如以太币的持有者，允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但可以得到相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创造的加密货币，来代表用户质押的加密货币。重质押使这些新代币的所有者能够再次将这些代币用于不同的基于区块链的程序和应用程序中，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为这项做法尚处于初级阶段，难以判断其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心若新代币用于加密的庞大信贷市场作为抵押物，可能会形成基于有限底物的无尽借贷循环。他们警告称，如果所有人同时试图退出，这可能会使更广泛的加密市场陷入动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押物被用来作为额外抵押时，情况都不理想，这会增加一种新的风险因素，此前并不存在这种风险。”Kaiko研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%到5%之间，但分析师认为重质押的回报可能会更高，因为投资者可以从一次质押中获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散式金融（DeFi）世界最新的一种冒险发展。在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性计划，希望能够不进行售出，从而通过其持有的资产获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为实现这一机制的技术还未开发完成。用户期望在未来奖励或其他空投活动中得到回报加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自己的新代币，名为“EIGEN”，用户希望未来这种代币会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种快速增长是由用户寻找免费奖励所推动的，这实际上非常投机。”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预先行动，期望能得到某种回报，但他们不知道回报是什么。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说道（Coinbase股票代码：COIN.O），该公司提供质押服务，但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是几年前在西雅图华盛顿大学的助理教授，也是团队的一员，该团队设计并发射了印度的第一颗学生设计的微卫星，此信息来自他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为一个验证服务市场，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者会为客户提供将代币重质押到EigenLayer，生成代表重质押资产的新代币，这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷时的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务获得成长，而不是鼓励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些任何玩家建立正式关系，这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币用于加密借贷，可能会导致强制平仓并在市场回落期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的剧烈抛售加剧了高风险借贷，导致作为抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议中的风险定价错误。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球加密行业的25000亿美元规模而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密领域的损失可能会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段，我们不认为从重质押问题溢出到传统金融市场的风险是实质性的。”Sp_advanced&amp;P；Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与传统金融市场联系日益紧密，重质押正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一家专注于加密货币的Zodia Custody脱离了Standard Chartered的加密部门，CMO Anoosh Arevshatian表示已经看到了大量机构对质押的兴趣，但认为重质押前进了一步，因为很难建立资产去向和收益分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO进行了合作，重新质押其部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中称。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并期待“将围绕重质押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表性的比特币图像取自巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表性的以太坊图像放置在一台计算机主板上，插图取自2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>