<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 09:36:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会原件共有300名议员，有190名议员出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。韩国总统府/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所超级监狱遭到另一名囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省伯克利省区的猪场杀害吸毒者和妓女，并于此地肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名女性，其部分遗体在距离温哥华市中心不远的破旧物业中被发现。在判决后，政府检方向法庭放弃了另外20起谋杀案的控诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日遭到攻击后于魁北克监狱去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，受害者的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区都产生了巨大的破坏影响，”服务局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括大温哥华地区东区衰败的毒品泛滥区域中失踪的六十多名女性中的其中许多人。直到2002年初皮克顿被捕之前，这一区域共发生了超过十年的女性失踪事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在波特考立姆的皮克顿猪场，警察搜查发现了33名女性的遗体或DNA，这之中很多女性是因原住民身份而受害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后不久即被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书籍中，皮克顿坚称自己是无辜的，并指责警方陷害了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将书籍下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片，拍摄于他的波特考立姆家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是未标注日期的一张文件电视照片，显示罗伯特·威廉·皮克顿在他的波特考立姆家中。路透社/环球电视网 档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民党（ANC）党后，在最近的选举中遭遇了该党自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果，无疑会大幅削弱其权力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;数据显示，在周三的选举中，约71%的投票站结果显示非洲国民党的得票率低于42%，这是自1994年以来首次低于50%，远低于2019年上次选举的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的打击将迫使原来的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉的政党，不得不与其他较小政党谈判组建联盟或达成某种形式的政府协议。这可能要求其做出政策妥协或让出内阁重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的罢免呼吁，但非洲国民党的高级官员已表态支持他继续留任，分析人士认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的团结候选人。”来自开普 Town 大学的政治学教授安东尼·伯勒，曾在其著作中记录了拉马福萨的生平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，拉马福萨在本次选举中的支持率在主要政客中最高，党内的派系斗争可能使试图联合反对他的努力变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对非洲国民党的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在下周全速初选结果公布后发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，拉马福萨因一份调查报告指控他可能在狩猎场的家具中藏有不义之财而面临争议，但他否认了这一指控，并后来赢得了重新获任非洲国民党的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对非洲国民党的严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和频繁的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年末当选非洲国民党领袖，承诺重塑党的形象并振兴经济。此前，非洲国民党因九年的丑闻、贪污和经济衰退而声誉受损，其前领导人雅各布·祖马推崇民粹主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年初当他成为国家领导人时，初期的狂热很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济仍处于停滞状态，高级非洲国民党官员仍笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中，非洲国民党的明显打击来自其政敌祖马的支持，祖马支持新党姆金托诺瓦塞，该党表现出色并大大削弱了非洲国民党的支持率，尤其是在祖马的大本营夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经布下了‘车马炮’，瓦解了拉马福萨和非洲国民党的计划。他知道在夸祖鲁-纳塔尔省他们是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特哈格说道。“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失利还期望一切正常运行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在面对关键改革时犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领导者在上世纪80年代表现出的高度决断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则称赞他的调解技巧和南非作为“全球南方”的倡导者所发挥的作用，“全球南方”是指低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配新冠疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，促使法官裁定以色列必须在加沙城市拉法的军事行动中停火，而以色列则坚称自己的指控并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了非洲国民党的过去三十年来取得的成绩，但批评者认为他对南非面临的最大挑战提供的新解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次非洲国民党的竞选集会上，他承诺“做得更好”，但数千名支持者聚集在索韦托足球场的集会上时，许多人尚未听完他的讲话便散场离开。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦内直面一排相机，用既适合其法律斗争也适合其政治战役的言辞宣告：“我已经准备好迎战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团判定特朗普因伪造文件隐藏封口费支付行为而被判34项罪名成立后的第二天，共和党总统候选人在充满愤怒和洋洋自得的言辞中列出了他的敌人和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他的案件的法官胡安·梅尔昌为“不正派”和“恶魔”。他描述乔·拜登，他将在11月5日选举中的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。他谴责作证反对他的证人、投票弹劾他的众议员，以及他所说的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款助力其竞选，并将面前的挑战视为超越个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在以往的演讲中经常夹杂着幽默，但这次演讲大多数时候是沉闷的。他在新闻发布会上只持有一页小纸片。演讲结束后，他没有回答任何问题，便带着儿子埃里克·特朗普迅速离场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友对司法系统和任何敢于建议特朗普犯有罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人各自将对方视为国家威胁的大选中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步的证据，表明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个被误导、绝望且败战的唐纳德·特朗普狂言他个人的不满，并对美国司法系统撒谎，任何观看的人都会得出一个明确的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登阵营的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——绝大多数人认为纽约判决是司法不公——在周四的募捐活动中为他带来了3480万美元的捐款，特朗普团队宣布这是他在WinRed平台上的单日捐款记录。WinRed是共和党数字募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于拜登在募款总额上领先，该阵营试图延续募款节奏，在周五早上向支持者发送了一系列阴郁的募款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会之后，“我永不投降！”另一条信息如此宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一方，称审判有缺陷，指控本不应提出，审讯陪审团在民主党占多数的曼哈顿地区是受污染的，且法官有偏见——尽管地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责言辞不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便开始攻击其他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉奇维塔对社交媒体平台X上一个全国性大学生共和党团体发布的尊重陪审团裁决的观点嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有自己的。”他在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也对前马里兰州温和共和党州长、参议院竞选人拉里·霍根进行了攻击。在判决之前，霍根警告美国人“不要用更多有毒的党派分歧火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选已经结束了。”拉奇维塔在X平台上回复说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个摇摆州就特朗普定罪进行的受访共和党选民采访中，几位受访者表示，这次定罪让他们对11月的支持产生了犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的转变可能会在特朗普在各摇摆州的微弱优势下影响到他与拜登重新竞选时的前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人一样，称审判为一场欺诈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全是政治，只是为了伤害他，并尽可能长时间地让他远离选战。”62岁的退伍警官斯科特·克莱顿，在佐治亚州玛丽塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对这样的人这么做，那任何人都不会安全。”</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内使用武器的部分限制，这是美国总统在两年战争中的一个小而重要的步骤，分析人士称这有助于抵消俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是有风险的。美国担心大规模的乌克兰进攻可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一条与美国对基辅供应更高端武器的其他禁令相契合的规定，后者也已经崩溃，从先进的美国战斗机到远射程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，此决定允许基辅使用美国提供的武器回击“侵犯或准备侵犯”乌克兰领土的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这为前线的乌克兰人使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器及其制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器提供了许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方未深陷战壕之前迫使他们从哈尔科夫地区撤出，”乌克兰国立战略研究所研究学者米科拉·比莱斯科沃说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定会减少基辅对东部顿巴斯关键战场的兵力调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，并不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登做出这一决定的过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰方面在一次安全视频会议上向白宫国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。沙利文在5月15日将该建议带给了拜登，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地区反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时表示，呼吁乌克兰合作伙伴采取此举，但他当时表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所地缘政治计划高级研究员罗布·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内进行攻击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直位于边境对面。它可以保留防空、电子战和指挥控制，”李说道。“它或许可以获得一定的安全保证。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这项决定本身短期内可能不会显著改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这项决定）不会显著改变前线的移动，但如果改变的话，也会使俄罗斯更难继续这种跨境作战行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，将使他们在东部战场的部队数量严重不足。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再度提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，鉴于在俄罗斯战场上表现不佳的一年，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯夺取战场主导权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策变化不到一天的时间，泽连斯基在《卫报》的采访中发表声明，呼吁美国批准对俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿的思想库成员马克·坎西安表示，拜登的举动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性转变。但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将论证下一步：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝透露拜登政府是否可以将政策扩展至允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情：必要的调整和适应，”布林ken说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近遭俄导弹袭击的儿童和青少年体育骑术学校景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区马拉达尼利夫卡村的一个儿童和青少年体育骑术学校遭到俄罗斯导弹袭击，消防员正在现场工作。路透社/瓦伦廷·奥吉雷尼科/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守削减开支以放缓增产量的承诺，这使得世界最大的原油生产国在美国2024年的缓慢增长轨道上，这可能缓解OPEC+在本周周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国的页岩革命和技术创新提高了原油产量，导致非OPEC生产国的整体原油供应量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，日产量增加了超过一百万桶至1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友——OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是为了补偿美国和非OPEC其他国家的产量上升。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日召开会议讨论供应政策，美国的生产增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但这些增长带来的威胁将不像2023年那么严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产出增加30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产能增长将上升至64万桶/日。他们是最重要的预测者，所有的预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过非OPEC+集团的产量增长约一百万桶/日。这表明，OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，根据其5月份的月度《石油市场报告》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际能源署》预计的全球需求增长要低得多，仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管年中至今整体美国原油产量变化不大，四月份产量约为1313万桶/日，比十二月份略低13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国生产商不太可能再次出现显著超出预期的现象，即使在油价接近每桶80美元的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”合约钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有显著增加，鉴于当前的价格水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，并推迟提升其钻机的升级，以更好地适应钻探增长趋缓的局面。公司计划年底运营12台钻机，明年初再配置几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克霍夫数据，美国石油钻机数量已从去年同期减少13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年实现每日100万桶产量增长的能力，但目前并没有以这个速度增长的意愿。”标普分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的石油生产商在投资者的压力下，限制了增长方面的支出。在页岩产业2010年代的毫无节制的支出导致快速增长但回报有限之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增加部分归功于私营生产商，有些人现在正陷入新一轮整合。他们通过钻更长的井并使用裂缝技术同时从更多的井中产出石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一波整合，但预计油价将继续支撑美国整体石油产量的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续发挥支持作用。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫奥表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍然预计今年将领导石油和液体生产增长。据能源信息署表示，OPEC+的石油液体生产预计2024年将减少约100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已习惯与美国石油生产增长共存。”瑞士银行斯塔诺夫奥表示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室可以看到，在德克萨斯州的潘尼盆地奥伊萨斯石油公司拥有的土地上Wink附近的盆地。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从控制室可以看到，在德克萨斯州的潘尼盆地奥伊萨斯石油公司拥有的土地上，位于Wink附近，路透社/尼克·奥克福特/资料图片，2018年8月22日。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一个新的加沙停战提议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束了，人们该迎来和平的明天了，”拜登总统如是说。在面临选举年结束加沙冲突的压力下，这位民主党总统也敦促哈马斯同意这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国牵头的旨在协调以色列与哈马斯武装势力停火的谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列多次出兵拉法后提出的，并在接受加沙死亡事件和人质持续被扣押情况下的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室宣布，以色列已经授权谈判代表提出加沙停战协议，以回应拜登的停战提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判罪34项重罪的前一天，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往提议有所不同，因为停战将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，长达六周的停战期间，以色列部队将从加沙平民区撤出，并交换包括老人和妇女在内的人质，以及释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民可返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆货车运送人道主义物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的具体条款进行谈判。“只要谈判继续，停战就会继续，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段则包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁支持无限制战争的以色列人士改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道届时支持继续无限制战争的人不在少数。他们甚至还是政府联合体的一部分，明确表示希望占领加沙、持续战斗数年、不愿以人质交换为优先。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列终身盟友、唯一在战争期间访问以色列的美国总统、最近又派遣美国部队直接为以色列防御伊朗袭击的人，我恳请你们退一步，扪心自问如果这个关键时刻失去，将会发生什么。我们无法失去这个转折点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一个明确的方案通往危机的终结。这是一份详尽的四十多页协议，已经详细商讨，现在摆在桌面上的实际上是一个终结过程的最终方案。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将维持42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话称为“戏剧性的”，将其视为试图直接向以色列民众施加影响。领先的12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的讲话。以色列审查员此前禁止公布该提议的细节，电视台主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前科马里说，相较以往的提议，这一提议的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大伤害，哈马斯再对以色列发动严重袭击或恐怖活动的可能性虽然很大，但明显低于之前。”奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授jeremi suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正转向反对以色列，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时也受到拜登影响力的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全力支持某事时，可以创建很多激励因素，”suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议则要求为六周停战交换生病、年老和受伤的人质，并可延长停战时间以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那项提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出永久结束战争的条件，并于在拉法周边加强袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告知调解者，在持续攻势期间不会参与更多谈判，但若以色列停止战争，他们愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。一位匿名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民正被哈马斯扣押为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际哗然，但没有触及美国对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生活在此次战争中的巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登在周五的讲话中说。“我们看到了本周初拉法致命火灾中可怕的场景，这是针对哈马斯的以色列袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动袭击以来，已有超过36280人丧生，而根据以色列统计，哈马斯10月7日在南部以色列的袭击至少造成1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑物废墟中行走，位于比尔拉哈” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在比尔拉哈北部加沙地带的废墟中行走，这些建筑在以色列的军事行动中被摧毁，2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次扮演了黎巴嫩真主党与美国之间关键沟通人的角色，随着美国试图斡旋结束与以色列的战争，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老人对黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区的影响力，自以色列在9月击毙真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉以来，他被视为一种稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在“结束历史上最危险的时刻”，并向黎巴嫩民众呼吁团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年内战期间，作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角，并自1992年起担任议会议长一职，这是在什叶派中地位最高的政治角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人哈伊姆·卡萨姆肯定了伯里作为谈判人的角色，称他是“老大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，旨在促成停火协议，该停火协议与加沙战争同时进行，于9月升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间前一次大规模冲突时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用更加重要，因为黎巴嫩现无总统，内阁仅拥有部分权力，很难接近被美国列为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得见面的人。他是国家，”一位派驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了被什叶派武装劫持的美国航空公司飞机上的39名美国人在贝鲁特的囚禁，使他登上国际舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长，与纳斯鲁拉一同领导了“什叶派双雄”这一术语，该术语指的是主导什叶派政治代表以及大部分政府的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官认为：“他是真主党的信任伙伴，这使他在政治中起到了非常重要的作用，但也有很明确的界限，并且可能受到真主党或伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军事打击伯里阿马尔运动影响力区域，包括特斯瑞市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，伯里出生于塞拉利昂，父亲是来自蒂布宁的商人移民。他在黎巴嫩长大并在大学时期投身政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经被压制的什叶派社区许多人称赞伯里帮助改善了他们在这一宗派制度下的地位，该制度的特权偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律培训的人，伯里在他创始人穆萨·萨德尔在利比亚失踪后，接过了阿马尔运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动与内战期间几乎所有主要党派作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党保持一致的政治路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2006年美国大使馆的电报在2010年发布时质疑他真正对真主党的态度时，伯里否定了这一说法，宣称纳斯鲁拉就像他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔运动与真主党一起向以色列发射火箭，用以声援加沙地带，当以色列开始对南部以色列发动袭击后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边境地区的交火，并说服真主党撤到黎巴尼河以北，这条河流途经边境以北30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员，“要移动黎巴尼河比要让真主党撤到黎巴尼河以北更容易”。一位接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他，称他是导致2019年金融危机和政治系统崩溃进入经济困境的教派精英之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召开议会会议让立法者选举总统，导致政府中基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道的伯里的角色也令真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党不满，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特的会面（未在图中出现），2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿勒苏达尼/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="显示伯里肖像的横幅挂在黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;显示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，这是在纪念什叶派领袖穆萨·萨德尔失踪45周年纪念集会期间拍摄的照片，穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚后失踪。2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基尔/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可以为此平台锁定其代币以获得奖励，这引发了分析人士对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”人气飙升，这一迹象显示了加密货币市场中投资者正在承担更大的风险。比特币作为最大的加密货币接近历史最高点，而以太坊作为第二大的加密货币今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押的热潮核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密投资部门获得了1亿美元的投资，六个月内吸引了188亿美元的加密货币进入其平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司的重新质押服务是基于长期存在的加密货币实践“质押”而创新改进的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为此，代币的所有者，例如以太币的持有者，允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。参与者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也向用户发放新的加密货币以代表他们质押的代币。重新质押允许所有者将这些新代币重新质押到不同的区块链程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重新质押有多危险存在争议，一些业内人士表示目前这个做法尚属初级，需要时间观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新质押代币的新代币作为抵押品出现在加密借贷市场中，可能会产生基于少量底层资产的无尽借贷循环。如果所有人都试图同时退出市场，这可能扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的资产再次作为抵押品使用时，这不是最佳情况，这增加了新的风险因素。”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益：在以太坊区块链中的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师认为重新质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）这一风险世界中的最新发展，加密货币持有者将资金投入到实验性方案中，以期在无需出售的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台还未直接向用户提供质押奖励，因为发放机制还未开发完成。用户则是出于对未来奖励或已知的空投募资方式（例如空投）的期望加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台用户分发其自身的新型代币。用户希望这个被称为"EIGEN"的代币未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称之为“非常投机，这是免费钱的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，（平台）认为他们将被奖励某些东西，但他们不知道会是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学的一名前助理教授，并参与了在印度首倡的学生设计小型卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台也涌现出来，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO。它们将客户的代币重新质押于EigenLayer，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可被用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并促进新的区块链服务发展，而非激励更多以加密资产抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会产生强制清算并在市场下跌期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷加剧，因CryptoLender Celsius所涉及的高风险投资项目在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议对风险定价错误。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押不表示担忧，认为在重新质押协议中的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密市场的损失溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重新质押问题对传统金融市场构成重大风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连。大型机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody已显著吸引了机构对质押的兴趣，但认为重新质押超出了一步，因为难以追溯资产的去向和收益分配的过程，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金进行了重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中提到。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并期待“一个新的重新质押生态系统”将出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>