<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Sep 2024 18:56:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出一项新的加沙地带停火协议，以交换人质获释，并敦促哈马斯接受新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后生活了，”正面临选年压力以停止第八个月之久的加沙冲突的拜登说，《路透社》对拜登的报道指出，他呼吁结束冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家从中调解，旨在安排以色列和加沙地带的武装派别哈马斯之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方均将缺乏进展归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续数周入侵拉法之后提出的，也是在国内外的压力下，包括加沙地带的死伤和持续的人质被俘情况，对总理本雅明·内塔尼亚胡政府的压力加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，以色列在拜登透露停火计划后授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，这是在民主党总统候选人的共和党对手、唐纳德·特朗普周五因34项重罪被定罪之后一天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议包括三个阶段，与以前的提议不同，因为停火将在各方通过这三个阶段的同时持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老年人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车将人道主义援助运入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久结束敌对行动的条款。总统表示，“只要谈判继续，停火将仍然持续”，这是新出现的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该提议已经通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列有人不会同意这个计划。他们会呼吁战争无限期继续。有些人甚至政府联盟中。他们已经表明立场。他们想要占领加沙。他们想要长期作战，人质不是他们的优先考虑。我已呼吁以色列领导层支持这笔交易，尽管面临任何压力，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的人，作为唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，作为在伊朗袭击以色列时派出美军直接防卫以色列的人，我要求你们退一步思考，如果这一时刻被失去会怎样。我们不能失去这一时刻，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新的提议得益于最近的战场胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有了一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。“它再次经过了艰苦的谈判。现在桌面上的是真正意义上的过程终结。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列新闻媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众呼吁的尝试。主要频道12中断了其晚间新闻节目，现场直播拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止发布交易的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说，这一提议比以前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重的袭击或恐怖事件的可能性并不小，但它比以前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众的看法“正在转向反对”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人想要结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正全力以赴支持某事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项更早的人质协议呼吁以六周停火交换释放加沙地带生病的、年老的、受伤的人质，该停火可以延长以便向聚居区提供更多援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个拟议的交易在上个月因以色列拒绝在谈判中同意哈马斯要求永久结束战争而破裂，并对加沙地带南部城市拉法加强了袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解者，在持续的侵略期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成“完全协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个有公民被哈马斯在加沙地带绑架的外交官举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日在对拉法的一次空袭中，以色列造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际舆论的愤怒，但没有越过美国红线以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在这场战争中遭受了极度的地狱，”拜登周五说。“我们都看到了本周早些时候，在以色列针对哈马斯的袭击后，拉法发生的致命火灾的可怕画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日对加沙地带进行袭击以回应南部以色列哈马斯的袭击以来，已有超过36,280人死亡。据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉基亚被摧毁的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月12日，在北部加沙地带贝特拉基亚，一名巴勒斯坦人在以色列军事进攻期间摧毁的建筑废墟中行走。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本篇报道包含第17段中的强烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对众多摄像机，发表了一条适宜其法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一纽约陪审团次日对他的虚假文书记录掩盖支付一名色情演员封口费的行为判定有罪的次日，这位共和党总统候选人愤怒而混乱地罗列了一系列敌手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审理此案的法官胡安·默坎称为“腐败的”和“恶魔”。他将他的竞选对手、11月5日选举中的民主党候选人乔·拜登描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他批判了那些证供他、国会中投赞成票弹劾他的人，以及他所谓非法涌入国家移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选活动捐款，将摆在他面前的挑战描绘得比他个人的挑战更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做吧，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他之前的竞选演讲常带幽默，但这次演讲则主要显得严肃。特朗普在新闻发布会上仅持有一页简短的笔记。最后，他没有接受任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也对司法体系及任何敢于暗示特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘成国家威胁的比赛中，拜登的竞选团队利用特朗普的言论，将其视为他不适合作总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选的传播总监迈克尔·泰勒在一项声明中表示：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普对个人不满喋喋不休，并诽谤美国的司法体系，让任何观众只有一个明显的结论：这个人不适合作美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的裁决是不公正的——仅在周四一天内就向他的竞选活动捐献了3480万美元，这是特朗普在WinRed（一个负责共和党数字筹款的平台）上的一日最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款数量上落后于拜登，但该竞选团队在周五试图保持步伐，向支持者发送了一连串令人忧虑的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一条信息写道：“美国历史上的 darkest day！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息高呼：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都在前总统的行列中，他们认为审判有误，指控不应被提出，曼哈顿（民主党大本营）的陪审团池受到了污染，法官也有偏见——这些都是地方当局否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党人谴责不迅速或不强烈的情况下，特朗普的支持者和竞选团队成员发动了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一所全国性的大学共和党组织——其在社交媒体平台X上表示应尊重陪审团裁决——表示轻蔑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁眼……每个人都有一副……，”拉西维塔在X上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上对马里兰州温和的前共和党州长拉里·霍根发起了攻击，霍根在判决之前警告美国民众“不要因更多毒性的党派斗争而火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选，”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州这些竞争激烈州共和党选民进行的访谈中，几位选民表示，特朗普的定罪让他们重新思考了11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的脱党行为可能会损害他在与拜登的再次对决中的处境，因为在多个摇摆州中，特朗普的领先优势非常狭小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来都像特朗普本人，将审判称为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全是政治性的，只为了伤害他，尽可能地让他远离竞选舞台，”乔治亚州马里埃塔市的退休警察斯科特·克莱顿，62岁，说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人都这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦门举行新闻发布会，他在2016年涉嫌伪造商业记录以隐藏支付色情演员斯托米·丹尼尔斯封口费的法律审判中败诉后的一日内，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这是在持续两年之久的冲突中迈出的一个小而关键的一步。专家们认为，此举可能有助于削弱俄罗斯对乌克兰克hliv地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土目标过于冒险。他们担心一场重大的乌克兰攻击可能会引发与装备核武的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅供应高端武器的其他禁令完美契合，这些禁令也随后崩溃，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这项最新决定于周四生效，专为克拉hliv地区的战事量身定制。美国官员表示，此举允许基辅使用美国提供的武器对“攻击他们或准备攻击他们的”俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们称，这将使乌克兰前线的士兵们获得绿灯，允许他们使用装备有精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器以及其他武器越过边境对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯人挖壕之前，为将他们从克拉hliv地区推回创造条件，”乌克兰战略研究所的研究员米克奥拉·别利耶斯科夫说，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将发现自己处于守势，并将不得不重新考虑他们在克拉hliv攻势中使用过的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席Q·C·布朗举行的保密视频会议中提出了在克拉hliv地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份放宽限制的建议，沙利文已于5月15日呈交给拜登。官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全之地反击攻击他们的俄罗斯部队自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取此类行动&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;（5月20日）&lt;/a&gt;，但当时表示：“到目前为止，一切都尚未明朗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目的高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的规定，将其作为安全的避难所来对克拉hliv地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克拉hliv是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵部署在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制系统（在那里）。”它可能拥有某种程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我认为（这个决定）可能不会太大地改变前线运动，如果不是完全不改变。但它将使俄罗斯难以继续这种跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯缺少足够的部队发动对克拉hliv的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有足够的能力生成足够的作战能力以从东北威胁克拉hliv Proper。要这样做，它将剥夺其在东部作战区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约盟友不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，周二又再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在其他俄罗斯地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上夺取主动权的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布其政策转向仅一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时引用，呼吁美国批准对俄罗斯境内深处目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现任华盛顿战略与国际问题研究中心智库的马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称：“这并非政策的激进转变。但它是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“乌克兰人和政府官员将争论下一步行动：打击更广泛的目标——也许是在俄罗斯其他地区而非直接威胁克拉hliv地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他拒绝说出拜登政府是否可能扩大其政策，允许在其他俄罗斯地区进行打击。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续做我们已经一直在做的事情，那就是根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="克拉hliv郊外俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在克拉hliv郊外的马拉·丹尼利夫卡村，乌克兰在5月30日的袭击中严重受损的儿童和青少年体育运动学校救援现场，乌克兰受到俄罗斯攻击。2024年5月30日，REUTERS/瓦伦丁·奥格林科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商恪守削减支出以提升产出的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，从而可能减轻OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于页岩革命以及技术和效率方面的突破，美国在过去十年中推动全球石油供应的增长，尤其是非OPEC生产国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，日均产量超过一百万桶，达到1233万桶，远超过政府在2023年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其所称的OPEC+盟友去年深化了供应削减，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC生产国的产量上升。OPEC+的总削减量为586万桶/日，相当于全球需求量的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，熟悉OPEC+讨论的三位消息人士表示，OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许集团将部分削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+本周日就供应政策进行讨论，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量的增长，但威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油生产的增长预测相仿，预计增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测师，他们的预测都远低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达220万桶/日，将超过OPEC+集团外石油生产国的供应增长约100万桶/日。该组织在其5月份的《石油市场月报》中表示，这意味着OPEC+原油的需求量将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅降低至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油整体产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元左右，但行业高管和分析人士表示，美国生产者似乎不太可能像2023年那样意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持着非常谨慎和自律的态度，"Scandrill合同钻探公司的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"鉴于目前的价格，钻井平台数量没有增加得更多是令人惊讶的。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出平稳，并推迟对其钻井平台的升级，以最佳配合平缓的钻井增长。它计划到年底运营12个钻井平台，并计划明年再重新部署几个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻井平台数量已降至496座，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，标普分析师在一份报告中表示，美国有多年以来以每天一百万桶的速度增长的能力，但目前没有这样的增长愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司在增长上的支出受到限制，这是因为投资者在无节制的支出推动快速增长的页岩业务后，从20世纪10年代该领域有限的回报中感到压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增长超过预期的部分是由于私人生产者的推动，其中一些现在正被波及到该行业的《紧缩浪潮》。它们通过钻更长的井和压裂岩石，同时从更多井中生产石油，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近出现了一波合并，但我预计油气价格将继续保持，并有助于支持总体美国原油生产增长的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改善将继续发挥作用，"德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）这样的油田服务公司本年度预计将主要来自国际市场而非北美市场的增长。它的第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来，战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致反应有所不同，"瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将会延长其自愿削减量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将于今年引领石油和液体产量增长。美国能源情报署（EIA）在3月份表示，预计OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的Staunovo表示："OPEC+已经学会了与美国的石油生产增长共存。"&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从位于德克萨斯州Wink附近二叠纪盆地Oasis石油租赁控制室看到的钻井平台作业层面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从位于德克萨斯州Wink附近二叠纪盆地Oasis石油租赁控制室看到的钻井平台作业层面，摄于2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统塞希尔·拉马福萨在目睹非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差选举结果后，其执政地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站公布的数据显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举时获得的57.5%相比出现了显著下滑，并且首次在30年内未能获得过半数选票。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;（了解更多）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场选举的失利意味着纳尔逊·曼德拉曾经的解放运动将不得不与一个或多个较小的政党进行联盟谈判或达成其他形式的协议，以共同治理国家。这可能需要做出政策妥协或出让重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从工会领导人转变为商人的拉马福萨可能将面临来自反对党和其党内批评者的辞职呼吁，但一名&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;ANC高级官员&lt;/a&gt;已表示支持他继续留任，且分析师表示目前似乎没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，著有拉马福萨传记的人，表示：“并没有一个明显的团结候选人可以接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治人物中拥有最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能会对任何针对他的动员活动造成复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日当初步选结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年之前已经岌岌可危，当时一个委员会的报告发现，他在自己的狩猎农场上发现一大笔钱时可能有所不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对这一丑闻予以否认，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;被称为“农场事件”&lt;/a&gt;，并在同年晚些时候作为ANC领导人赢得连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于选民对高失业率、犯罪和致命的电力短缺等问题感到愤怒，周三的选举被认为是ANC面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在当选ANC领导人时承诺，要清理党的形象并重振经济，这在他的前任雅各布·祖玛九年来的丑闻、堕落和经济衰退之后是必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的初期狂喜很快便消散了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，而ANC的高级官员周围仍然存在丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中的决定性一击来自他的宿敌祖玛，他支持新成立的政党uMkhonto we Sizwe，该党出乎意料地表现优异，并严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫加表示：“雅各布·祖玛让拉马福萨和ANC陷入绝境。他知道他们在KZN非常脆弱。这是拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举而期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键的改革上犹豫不决以避免加剧其党内的分歧而受到批评——这与他在20世纪80年代作为工会领导人展现的决心大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他的支持者对他的共识构建技能和提升南非作为所谓“全球南方”捍卫者的声誉发挥了重要作用——这是指一组低收入和国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，本月，法官们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;下令&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙城拉法赫城的军事攻击。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法赫进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图凸显ANC在过去30年中的成功，但批评者表示，他很少提出针对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC竞选集会上，他在索韦托的一个足球场前数十万支持者面前承诺要“做得更好”。许多人在他完成演讲之前便陆续退场。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统塞希尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·派克顿周五逝世，享年74岁，此前他本月早些时候在一所最高安全级别的监狱内遭另一囚犯袭击，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派克顿是加拿大最知名的大规模杀手之一，2007年被定罪，涉嫌杀害瘾君子与妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋省的其猪场宰割他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，她们的遗体残骸在其靠近温哥华的破旧财产中被发现。在他被判处终身监禁后，政府检察官撤回了对其额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务部门表示，派克顿于5月19日在魁北克监狱遭到袭击后去世，他在那里服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在一份声明中表示：“我们深知此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名女性中的一员，她们在11年多时间里从温哥华贫穷、毒品泛滥的下城区消失，直到2002年初派克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在派克顿位于温哥华市中心以东大约25公里的Port Coquitlam的猪场发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人属于土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称由派克顿所著的书在出售数小时后就从亚马逊下架。据报道，在这本书中，连环杀手宣称自己是清白的，并且被警方陷害，当时的《温哥华太阳报》对此进行了报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊删除此书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·派克顿法庭审理的电视图片，图片开始于纽威士敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·派克顿在这张未注明日期的电视图片中展示，他位于Port Coquitlam的住所。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超百亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供锁仓代币以换取回报，分析师警告称这种复杂的方案对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓"再锁仓"流行的激增是加密市场风险承担的最新迹象，随着价格飙升，交易者正寻求收益。最大加密货币比特币接近历史最高价，而第二大加密货币以太坊今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再锁仓热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，已吸引价值188亿美元的加密货币进入其平台——这比六个月前增加了不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了再锁仓来扩展一项名为锁仓的长期加密市场实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机进行校验和确认，以确定谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。在参与锁仓期间，持有者将失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些锁仓平台还会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们锁仓的加密货币。再锁仓使得所有者能够将那些新代币重新用于不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于再锁仓的风险，加密界意见分歧，有些人认为这项实践还不够成熟以至于无法确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果再锁仓的加密货币所代表的新代币在加密市场的庞大信贷市场中作为抵押品使用，可能会出现基于少数底层资产的借用无尽的循环。他们说，如果所有人同时退出，这可能会干扰更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当有任何物品都有抵押品时，这并不是理想的，它增加了原本不存在的新风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的锁仓收益通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，由于投资者可以一次性获得多个收益，再锁仓的回报可能会更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再锁仓是去中心化金融（DeFi）这个充满风险领域的最新发展，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不必出售他们持有的资产的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付锁仓奖励给用户，因为尚未开发出进行支付的程序。用户加入平台是为了期待未来的奖励或其他俗称空投的赠与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人士发放其新创建的代币。用户希望这种名为"EIGEN"的代币在未来将具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再锁仓平台的增长是由寻求这种空投的用户推动的，称其为“真的是真正的高度投机，这是免费的金钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究部主管David Duong表示：“他们现在正在力求先行，预期他们将得到某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，也是一支在印度发射首个学生设计微卫星的团队的成员，如他的学术网站所示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，连接潜在的锁仓者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些新的再锁仓平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们在EigenLayer上为客户端再锁仓代币，并生成新的代币来代表这些再锁仓资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是允许用户选择将代币锁定在何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这并不是再锁仓的风险，而是在借款协议中。借款协议的高低定价风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再锁仓不感到担忧，指出与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比，再锁仓协议中的现金微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O'Neill表示：“目前，我们没有看到再锁仓问题可能导致传统金融市场的任何实质性传染风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在越来越多地与主流金融联系在一起，再锁仓已受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行加密部门Zodia Custody见证了显著的机构对锁仓的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，他们认为再锁仓过于激进，因为它难以确立资产的“纸面轨迹”以及奖励是如何分配的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村控股集团旗下的加密部门Laser Digital在4月份的一篇博客文章中表示已与Kelp DAO合作再锁仓部分资金。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户的加密资产提供锁仓服务，并预计“将出现一个围绕再锁仓的新生态系统。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="插画展示了代表加密货币比特币的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此插画图片展示了在法国巴黎拍摄的加密货币比特币的图像，摄于2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插画/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="插画展示了代表加密货币以太坊的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此插画图片展示了在2023年6月16日拍摄的照片，插入PC主板中的加密货币以太坊的图像。路透社/Dado Ruvic/插画/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪亚·谢伊纳鲍姆以压倒性优势获胜，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布拉多尔的项目。洛佩斯·奥布拉多尔的民望在贫困人口中极高，有助于推动她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊纳鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和曾担任墨西哥城市长的前市长，根据墨西哥选举机构的快速抽样统计，以58.3%至60.7%的得票率赢得了总统职位。这将是有史以来墨西哥民主进程中得票率最高的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院也有望获得可能的三分之二超级多数，这使得联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构的选举结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;霍奇特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她的得票率在26.6%至28.6%之间后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年的历史中，我将成为首位女总统，”谢伊纳鲍姆在热烈的“总统、总统”欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆的胜利对墨西哥是一个重大的步伐，这个国家以其&lt;em&gt;macho文化&lt;/em&gt;闻名，拥有世界上第二大的罗马天主教人口，多年来一直在推动妇女更为传统的价值和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在一般选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一个女性投票，”87岁的埃尔德米拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥最小的州特拉斯卡拉的一名谢伊纳鲍姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们之前甚至不能投票，当你能投票时，你只能投给你丈夫告诉你要投的人。感谢上帝这已经改变了，我可以亲身体验这一切，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆在前进的道路上面临着复杂的问题。她必须在提高民众福利政策的承诺和对巨额财政赤字和低经济增长的继承之间取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她向支持者表示，她的政府将负责任地财政管理并尊重央行 autonomy。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但给出了很少的细节，这次选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举，共有38名候选人被暗杀，这使得安全保障问题更加严重。许多分析师表示，在洛佩斯·奥布拉多尔任期内，有组织犯罪集团的势力和影响力扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日选民投票还受到在普埃布拉州选举站杀害两人的影响。在洛佩斯·奥布拉多尔的任期中，有超过18.5万人被杀害，比墨西哥现代历史上的任何其他行政任期都要多，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投资改变游戏规则的水平以改善治安和减少不宽容，否则谢伊纳鲍姆可能难以在整体安全水平上取得显著改善，”独立拉丁美洲政治风险评估分析师内森尼尔·帕里斯·弗兰尼埃里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也据初步结果显示在&lt;em&gt;墨西哥市长席位竞赛中获胜&lt;/em&gt;，这是该国的最重要职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的最大挑战之一是与美国就大量前往美国的移民流动进行紧张谈判，以及就在美国芬太尼流行之际关于加强毒品走私的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统大选于11月由唐纳德·特朗普赢得，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言要征收100%的关税于在墨西哥制造的对中国汽车，并表示他将动员特种部队与贩毒集团作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新一任总统将肩负解决电力和用水短缺、吸引制造商重新定位以应对近岸趋势的任务，在这种趋势中，企业将供应链移至更接近其主要市场的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆还必须解决如何处理佩梅克斯的问题，这是自20年前生产下降并陷入债务的国家石油巨头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能只是有一个无尽的坑，你把公共资金扔进去，公司永远不盈利。他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多尔的最低工资翻倍，减少了贫困，监督比索走强和失业率低——这些成果使他极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆承诺扩大福利计划，但今年墨西哥预计将出现大规模赤字，中央银行预计2025年GDP增长率仅为1.5%，这将不会容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多尔在选战中大显身手，试图将选票变成对他的政治议程的公投。谢伊纳鲍姆拒绝了反对派关于她将是洛佩斯·奥布拉多尔“木偶”的指控，尽管她承诺将继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫穷的人的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢伊纳鲍姆感谢洛佩斯·奥布拉多尔是一个“独一无二的人物，他为我国变革带来了积极变化”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视是批评谢伊纳鲍姆将成为即将卸任领导人木偶的背后原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是，人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;作为执政的MORENA党的总统候选人，克劳迪亚·谢伊纳鲍姆在墨西哥城发表演讲后获胜，欢庆选举胜利，墨西哥城，墨西哥，6月3日。路透社/R阿卡兹·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的MORENA党的总统候选人克劳迪亚·谢伊纳鲍姆在墨西哥城获胜后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/R阿卡兹·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城中心的宪法广场，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。执政的MORENA党宣布克劳迪亚·谢伊纳鲍姆成为总统选举的获胜者后，人们手持“总统克劳迪亚·谢伊纳鲍姆”的横幅。路透社/马赫·埃莉佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在普埃布拉州的选举站关闭后，反对派总统候选人霍奇特·加尔韦斯在墨西哥城向支持者发表讲话后表示，她将竞选墨西哥总统，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/奎特拉丽·尼克拉-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的特雷拉·何塞·马尔蒂内斯（San Bartolome Quialana）选举站，选举当天关闭了投票站。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的科苏梅尔（San Juan Chamula）选举站，选民在选举当天进行投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在即将到来的墨西哥城大选中，人们在墨西哥城市中心散步，墨西哥城，墨西哥，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选中，墨西哥城的一家商店前覆盖着塑料布，面朝禁止政府销售酒精的标志“因禁酒令，禁止酒精销售”的冷却箱。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在实现全球共识，以更有效的方式抗击疫情的国际谈判预计将在2025年之前，若条件允许，则更早结束，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能有助疫情前后增强合作的协定进行了两年的谈判，鉴于COVID-19期间的明显失败，该协定应属紧急之需。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划在本周达成协定，但由于在疫苗共享和准备等问题上，富裕国家和贫穷国家之间存在着深刻的分歧，故谈判已得以延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项并行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），该条例新增了一类针对最重大、最具全球威胁性健康危机的“大流行紧急情况”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天所做出的历史性决定展示了各成员国共同保护其自身人民以及世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共同风险的渴望，”世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协定，我们采取步骤确保各国承担责任，并加强预防疫情可能威胁美国人及我们安全的措施，”美国卫生与公众服务部长谢伊·贝塞拉周六说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球卫生规则的修改旨在巩固世界各国在COVID-19病导致超过700万人死亡之后的防线，以应对新出现的病原体。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="历史照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;历史照片：世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近可见，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>