<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2025 08:34:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特朗普、马斯克目标税务执行者、火箭科学家、银行监管机构裁员</title><link>https://www.reuters.com/world/us/tax-enforcers-rocket-scientists-bank-regulators-fired-trump-slashes-federal-2025-02-18/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普政府于周二针对银行监管机构、火箭科学家和技术税务人员发起了裁员行动，联邦法官批准了其前所未有的重塑美国文职人员制度的计划，至少目前是如此。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区白宫椭圆形办公室签署行政命令的资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GD2M7TVCS5LEFLPUQEZBMANKNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区白宫椭圆形办公室签署行政命令的资料照片。2025年2月14日，华盛顿特区。路透社/Nathan Howard/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的支持和赞扬下，科技 billionaire埃隆·马斯克的“政府效率部”（DOGE）已在其上任一个月内席卷了联邦机构，削减了数千个工作岗位，并使马斯克成为这项急剧改革政府的核心领导者，因其是特朗普最大的竞选捐助者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普声称这项努力将节省数十亿美元，并高度赞扬马斯克是爱国者。马斯克的团队表示，迄今为止，他们已节省了550亿美元，这不到每年6.7万亿美元联邦预算的1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人对此欢呼雀跃，因为特朗普认为联邦工作人员的人数过剩、腐败且对特朗普不够忠诚，而改革还瞄准了监管大企业和征税的政府机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党批评人士则担心特朗普可能超越其宪法权力，破坏公众和关键政府计划，以损害众多中产阶级家庭的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们抱怨马斯克作为一个不受约束的独立操作者，非法获得了机密政府数据的访问权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，裁员行动扩展至NASA，预计将裁员1000名新雇员，包括火箭科学家，据知情人士透露。预计还会进一步裁员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的知情员工在该机构18000人的机构中说道：“人们感到害怕，不敢表达反对或异议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克认为这些抱怨证明DOGE正在发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们真正试图做的是借助总统的意愿恢复人民的决心，我们发现的是一个未经选举的官僚体制……坚决反对总统及其内阁。”马斯克在接受周五录制并在周二播出的福克斯新闻采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫尚未公布计划裁减多少人，也未公布大规模裁员的具体数字。目前的信息主要来自政府部门的员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管理文职人员的美国人事管理局周二设定最后期限，要求所有政府部门提交被解雇的试用期员工和拟保留员工的名单，一位人事管理局发言人在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚这些数据是否会公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约有20起针对马斯克权力的诉讼在各级联邦法院提出，结果参差不齐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最具影响的案件中，2月18日，美国地区法官特丽娜·丘塔肯驳回了推迟DOGE的动议，允许活动继续进行，直至后续诉讼审理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但丘塔肯对马斯克作为独立操作者的权威提出了质疑，写道：“原告确实质疑未被选举产生的个人及其创立未受国会授权和监督的实体是否拥有不受限制的权威。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会众议院民主党人表示，国会委员会的信息请求未能收到答复，向机构官员的电话也无法回拨，有关新政策的细节对于处理选民案件而言难以获取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这根本不是正常的。”一位参议院委员会助手说道，关于回应的缺乏，这一点按下不提。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周二进一步增强了自己的行政权力，发布命令限制独立机构，并声称总统对整个行政部门，除了联邦储备委员会，都有监督和控制权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫点名联邦贸易委员会（FTC）、联邦通信委员会（FCC）和证券交易委员会（SEC）为“未经总统监督却对美国民众行使巨大权力”的机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裁员活动仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位知情人士透露，国税局高级官员表示，至少有7500名员工将被裁减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责监管银行的联邦存款保险公司表示，有若干新雇员被解雇，路透社看到了该公司的一封电子邮件这么说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恢复保险和灾害响应计划的联邦应急管理局以及其上级机构国土安全部也预计将进行裁员，消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数十个机构中被这次改革波及的职工中包括那些正在审查马斯克的脑机接口公司Neuralink的工作人员，据消息来源报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克的角色引发了关于至少20起影响其商业帝国的联邦调查和监管行动命运的疑问，路透社上月报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，特朗普表示不会让马斯克参与任何与太空相关的政府决策。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 18:03:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/tax-enforcers-rocket-scientists-bank-regulators-fired-trump-slashes-federal-2025-02-18/</guid></item><item><title>独家：负责阿富汗人在美国安置的办公室被告知开始规划关闭事宜</title><link>https://www.reuters.com/world/office-overseeing-afghan-resettlement-us-told-start-planning-closure-sources-say-2025-02-18/</link><description>&lt;p&gt;负责监督阿富汗人在美安置事务的国务院办公室被告知需在4月前制定关闭计划，这一消息来自一位美国官员以及两名熟悉该指令的来源，此举可能拒绝数十万阿富汗人在美国开始新生活的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿富汗裔美军家属成员、被批准与父母团聚的儿童、已获准入美国的阿富汗亲属以及在长达20年的阿富汗战争期间为美国政府工作的数十万阿富汗人，可能因该办公室关闭而无法获准入境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关闭这一计划将是全国的耻辱，是对我们阿富汗盟友的背叛，是对为他们战斗的退伍军人的背叛，是对美国诺言的背弃。”美国#阿富汗撤离行动（#AfghanEvac）的创始人、该主要联盟的发起人兼协调人肖恩·范戴尔（Shawn VanDiver）表示，该联盟包括退伍军人团体和其他为美国政府协调安置的人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫和美国国务院未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一发展正值该政府要求世界各地大使馆准备因美国总统唐纳德·特朗普发布的一项指令进行人员削减，特朗普旨在改革外交事务，亿万富翁埃隆·马斯克的狗狗币办公室（DOGE）试图在全国范围内推动削减2万亿美元支出的政府范围内的削减行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿富汗难民安置协调办公室（CARE Office）成立于2021年8月，当时美国仓促从阿富汗撤军，该办公室最初是作为一项临时措施，帮助那些因在美国战争期间为美国政府工作而面临塔利班报复威胁的阿富汗人迁移到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该办公室于2022年10月永久化，并扩展到获得难民身份的阿富汗人，至今已帮助安置了约11.8万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范戴尔、美国官员以及两名知情人士表示，他们并不知道是谁命令CARE开始制定关闭选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些选项包括关闭CARE在卡塔尔和阿尔巴尼亚运行的处理中心，近3000名被筛选出的难民或特别移民签证（SIV）持有者在这些中心等地数周或数月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活在集装箱式住房中的人员包括超过20名无人陪伴的未成年人，他们正准备与父母团聚。他们获得食品和其他基本“生活支持”，但一项由特朗普下令的外国援助冻结已停止心理健康和儿童项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据两位知情人士的说法，CARE关闭的选项正在为国务卿马可·鲁比奥（Marco Rubio）准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥、国防部长佩特·赫格舍斯（Pete Hegseth）、国土安全部部长克里斯蒂·诺伊姆（Kristi Noem），以及特朗普国家安全顾问迈克尔·沃尔兹（Michael Waltz）——一名以前的美军特种部队士兵，曾在阿富汗作战——都在权衡最后决定之列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“确实正考虑所有关闭CARE的选项。”第二位知情人士表示。两位知情人士均要求匿名，以防止遭到特朗普政府的报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;撤离和安置行动此前因特朗普上台后于1月启动的移民清查而停滞，他在此后暂停了为期90天的难民计划审查和为阿富汗被批准安置者提供航班的外国援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普下令审查旨在确定难民计划和外国援助项目的效率，并确保它们符合其外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过严格的背景审查，SIV（特别移民签证）授予在长达20年的阿富汗战争中为美国政府工作过的阿富汗人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国报告称，塔利班已逮捕、折磨和杀害了为前西方支持政府战斗或工作的阿富汗人。塔利班否认这些指控，指出已批准前政府士兵和官员的一般赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;永久关闭CARE及其监督的持久欢迎计划可能让约20万人无法获得前往美国的通道，范戴尔和美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些人群包括在阿富汗等大约90个国家等待SIV或难民申请审查的约11万人，以及获准航班前往多哈或特里亚纳（Tirana）并接受筛查和清点后前往美国的另外约4万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据估计，多达5万人仍滞留在巴基斯坦等近90个其他国家，已获准美国安置或正在进行SIV或难民处理程序。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="流离失所的阿富汗人居住的设施" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LDPK5LRWSROV5CDOZ5ZCC2Z2YQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;流离失所的阿富汗人在新泽西州联合基蒂麦克奎尔-迪克斯湖基地居住的设施中被看到，该基地在9月27日加速提供住房与补给品，以接待超过9,300名等待安置在美国的阿富汗人。图片由路透社的菲尔·史图尔特摄（资料照片）。 &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 18:36:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/office-overseeing-afghan-resettlement-us-told-start-planning-closure-sources-say-2025-02-18/</guid></item><item><title>巴拿马称许多被遣返的美国移民同意返回原籍国</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/panama-says-many-migrants-deported-us-agree-be-returned-home-countries-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;巴拿马的内政部长于周二表示，在近几天将移民从美国遣返回位于巴拿马中转点的人员中，有超过半数的人接受了自愿遣返回国的安排，主要返回亚洲或中东地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国唐纳德·特朗普政府近期将近120名来自不同国籍的移民通过三架航班遣返回巴拿马，这是其打击非法移民行动的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马内政部长弗兰克·阿布雷戈表示，这299名移民目前在巴拿马城的一家酒店内接受当地当局的保护，并由国际移民组织及联合国难民署提供资金支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布雷戈说：“今天我可以告诉大家，已有171名（移民）自愿接受了遣返。”他补充道，其他移民将逐渐离开，届时联合国将提供他们的返程交通工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此期间，这些移民可能被转移到位于巴拿马南方大提顿雨林附近的一个收容所，该地区连接中美洲与南美洲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月巴拿马总统约瑟夫·鲁阿尔·穆利诺与美国国务卿马尔科·鲁比奥会面后，宣布有可能扩大去年七月与美国国土安全部签署的协议内容，使得来自委内瑞拉、哥伦比亚和厄瓜多尔的移民也能在巴拿马接受遣返。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被美国遣返的移民暂住在巴拿马城的一家酒店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VL5HZDNVAJOU7C7Q4IX7WOSNQQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
巴拿马和美国总统唐纳德·特朗普政府之间的协议部分，亚洲和中东被遣返的移民正在一家酒店暂住。（图片来源：路透社/埃内亚·勒布伦）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被美国遣返的移民暂住在巴拿马城的一家酒店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4HV6ZXF72VJYTHKAYJ4A2UF6FU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
被遣返来此酒店暂住的亚洲和中东移民正在远望。（图片来源：路透社/埃内亚·勒布伦）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 01:52:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/panama-says-many-migrants-deported-us-agree-be-returned-home-countries-2025-02-19/</guid></item><item><title>美国和俄罗斯继续在没有乌克兰的情况下推进和平谈判</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/europe-says-it-is-committed-ukraine-ahead-russia-us-talks-2025-02-18/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普的政府宣布，其已在沙特首都举行的为期四小时半的会议上与俄罗斯达成一致，将就结束乌克兰冲突进行进一步会谈。此次会晤并未包括基辅，这与华盛顿此前试图孤立俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的、号召盟友共同应对俄罗斯的方式有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议进行中，俄罗斯进一步明确了其要求，特别是坚持北约不得向乌克兰授予成员国资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二晚些时候，特朗普表示会谈提升了他对局势的信心，并表示在本月底前他可能还会与普京会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在接受佛罗里达州棕榈滩记者提问时说：“俄罗斯想要做些什么。”他忽视了乌克兰对于未被纳入此次会谈的担忧，表示基辅应当更早加入谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他声称自己有权力结束这场战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在利雅得举行会谈，是美国和俄罗斯官员首次就如何终止欧洲自二战以来最致命冲突进行讨论。乌方表示，任何未经其同意强加给其的协议，它都不会接受，德国总理奥拉夫·朔尔茨重申，乌方诉求必须得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议开始前，部分欧洲政界人士指责特朗普政府上周拒绝乌克兰加入北约，认为这让基辅笼统地赢得的信心幻灭，并表示基辅无法收回自身领土的诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国家安全顾问迈克·沃兹告诉在利雅得的记者，这场战争必须得到永久性解决，其可能涉及领土交涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“在现实中，有关领土及安全保证的讨论将是不可避免的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿马克·鲁比奥表示，高层团队将开展工作，着手化解双方纷争，并在谈判前分别就双方的大使馆恢复运作达成协议，以助谈判顺利向前推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥称，对于初期会谈，他已经确信俄罗斯愿意进行认真探讨，但实现持久和平需要多方让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方谈判代表在初期会谈中未提及让步，美国官员亦未回应称在会谈过程中取得了相应的成果，这引发一些观察人士疑虑，即将于鲁比奥和俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫会面的情景是否将转变为严肃的和平谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨尔多·布鲁斯称，鲁比奥已向包括法国、德国、意大利、英国、欧盟在内的国家高层外交官，通报了均认为若无乌克兰同意任何交涉结果的做法，则令人无法接受的会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两方均未敲定特朗普与普京两国总统的会面日期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，原定于本周三的沙特访问计划已推迟到下个月，其表示作出此决定是为避免为美俄会谈提供合法性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基辅方面强调谈判应当在乌克兰参与下进行，不应背离乌克兰的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥警告称，乌克兰最终将就其是否接受美俄谈判达成的协议举行全民公投，最终结果不可预测。他警告道，若情况恶化，美国人民将不得不承受战争带来的后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国、法国、德国、意大利和欧盟国家讨论向乌克兰提供维持和平者，以配合乌克兰做出的和平解决协议。拉夫罗夫表示，莫斯科拒绝接收北约部队进驻以确保所达成的和平协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称：“这一决定对我们而言不可接受。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一表态表明，俄罗斯方面将在谈判中继续要求进一步的让步。周二的会谈由两名任职三十年的俄罗斯官员谢尔盖·拉夫罗夫和尤里·乌沙科夫与美国四名新上任助手进行交涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迈克尔·麦克福尔称，没有迹象表明普京愿意在谈判中作出哪怕一丝让步以寻求解决冲突的协议，麦克福尔曾担任巴拉克·奥巴马总统时期的美国驻俄大使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉夫罗夫表示，两国之间存在解除经济壁垒的强烈兴趣。2022年入侵乌克兰后，美国等西方国家对俄罗斯实行了一系列制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥表示，欧洲国家也实施了制裁，他们要求在解除制裁问题上参与交流。若冲突最终结束，他认为这将为美国与俄罗斯的合作开启新的机遇，促成一些独特且具有历史意义的经济合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京电话会谈仅有六天之后，进行的高速外交交涉引发了乌克兰和欧洲首都警觉——两位领导者可能在未顾及安全利益的情况下迅速达成协议，以奖励莫斯科入侵行为，并让其不受阻碍的威逼乌克兰或其邻国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿方面，特朗普政府支持乌克兰国防的资金援助，引发了担心情绪。周二的会谈在参众两院有分歧的支持下进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国众议员杰克·奥金克洛斯称：“俄罗斯赢得了第一场对决。”他来自马萨诸塞州，是争取乌克兰问题的两党委员会联席主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“克里姆林宫现已成为双边谈判的一部分，而此举并未涉及乌克兰或北约，并且并未从俄罗斯方面获得任何补偿。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥访问沙特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J5FNKILPLBLURMRPWFGH4V745M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马可·鲁比奥与美国国家安全顾问迈克·沃尔特斯及中东事务特使史蒂夫·维特科夫同沙特外交大臣费萨尔·本·法赫德·阿勒苏丹、沙特国家安全顾问穆萨德·本·穆罕默德·阿伊班、俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫以及俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的外交顾问尤里·乌沙科夫在勒伊雅拉宫与利雅得，2025年2月18日。新华社/埃弗琳·霍奇斯/图库&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥访问沙特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BMT23NIQSZJT5PATD4DTLJW6QY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的外交顾问尤里·乌沙科夫在勒伊雅拉宫与利雅得，2025年2月18日进行会面。新华社/埃弗琳·霍奇斯/图库&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯主权财富基金首席执行官基里尔·德米特里耶夫会见美国代表团前接受媒体采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KN3VUN7Y6BNZLH65WBXY4BF2PE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月18日，俄罗斯主权财富基金首席执行官基里尔·德米特里耶夫会见美国代表团前接受媒体采访。新华社/哈马德·伊·莫罕默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国总统马克龙在巴黎主持举行的欧洲领导人会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3S5LDVG5E5PUHHHFGBUWB6JNNM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月17日，法国总统埃马纽埃尔·马克龙在巴黎埃利舍宫迎接北约秘书长马尔科·鲁特，举行欧洲领导人关于乌克兰和欧洲安全的会议，新华社/阿布杜尔·萨博罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国首相里亚尔·斯塔默会见欧洲领导人后离开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQD6W7L4ZRKUTJUVKLDKMF2QRU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月17日，英国首相里亚尔·斯塔默在巴黎埃利舍宫会见欧洲领导人关于乌克兰和欧洲安全的会议后离开。新华社/古斯塔沃·芬图斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥访问沙特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VYUSLZZ3IJJ5FOZQTERQCW76GU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月18日，美国国务卿马可·鲁比奥在勒伊雅拉宫与利雅得，2025年2月18日，与沙特外交大臣费萨尔·本·法赫德·阿勒苏丹，沙特国家安全顾问穆萨德·本·穆罕默德·阿伊班，美国国家安全顾问迈克·沃尔特斯，中东事务特使史蒂夫·维特科夫，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫以及俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的外交顾问尤里·乌沙科夫合影。新华社/埃弗琳·霍奇斯/图库&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国总统马克龙在巴黎主持举行的欧洲领导人会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VJFQUGMI6BO6FCD6HIZYS6ZWVE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月17日，荷兰首相迪克·索夫在巴黎埃利舍宫会见欧洲领导人关于乌克兰和欧洲安全的会议后离开。新华社/古斯塔沃·芬图斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 04:57:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/europe-says-it-is-committed-ukraine-ahead-russia-us-talks-2025-02-18/</guid></item><item><title>特朗普颠覆美俄政策，重大风险迫在眉睫</title><link>https://www.reuters.com/world/major-risks-loom-trump-upends-us-russia-policy-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;当俄罗斯总统弗拉基米尔·普京三年前对乌克兰发动军事行动时，时任美国总统乔·拜登坚定了与基辅的支持立场，组建了欧洲盟友的坚固联盟，并委派资深顾问制定经济和外交孤立莫斯科的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿的策略在周二首次美国与俄罗斯谈判代表会面后发生了巨大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员与俄罗斯代表会面，这距离唐纳德·特朗普重返白宫仅一个月，炼油公司因此因知名度较低的顾问团队疏远了乌克兰和北约伙伴国，克里姆林宫领导人在谈判开始前就得到了让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普急于结束俄罗斯在乌克兰的战争，加剧了对与普京达成和平协议的担忧，该协议可能损害基辅和欧洲的安全，改变地缘政治格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人心忧的事实是，特朗普在几天内就让俄罗斯从各方唾弃的对象变成了一个可投资合作伙伴。这需要付出代价。”前奥巴马政府的外交政策顾问布鲁恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在沙特首都利雅得进行的会谈，这是自第二次世界大战后欧洲最致命冲突以来美国和俄罗斯首次讨论此事，达成了组建谈判团队并在往后会谈中恢复彼此外交机构正常运作的协议，反映了长期冻结的关系走向缓和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会谈前，欧洲政治家指责特朗普不出一周就宣布乌克兰无法加入北约，并表示基辅认为自己无法收复目前落入俄罗斯控制的领土的幻想是徒然的，一些批评者谴责特朗普正在接受让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二的会议标志着拜登和北约“无乌克兰，不切题”的信条的显著转折。基辅表示，任何未经其同意的协议都将无法接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲代表的缺席，进一步加剧了美国盟友对特朗普是否会为普京做出太大让步的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这促使欧洲政府讨论向乌克兰协议提供维和部队的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普告诉记者，他不会反对这种部署，但俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫表示莫斯科不会接受北约部队在那里驻扎，这表明俄罗斯可能会抵制任何重大妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议上没有迹象表明俄方做出了任何让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈判由两位资深外交人员——在现任职位上已共同工作34年的俄罗斯外长拉夫罗夫和克里姆林宫外交政策顾问尤里·乌沙科夫——同现任美国三位仅有一个月工作经验的助手——国务卿马可·鲁比奥、国家安全顾问迈克·沃兹和特朗普特使史蒂文·威特科夫——进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国团队几乎没有在高级国际谈判中的经验，对乌克兰和俄罗斯的区域专业知识不足，也没有相关的外语能力。”耶鲁大学教授、俄罗斯专家斯尼德在X上写道。“毫不夸张地说，对于俄罗斯来说，情况并非如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁恩表示，这是特朗普国家安全机构的“业余时间”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位特朗普政府官员表示，华盛顿无法在这个缺乏参与度的环境中培养持久和平，而这正是导致乌克兰持续死亡和破坏的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普已经建立了一个强大团队，正在履行和平通过力量的议程。”白宫国家安全委员会发言人布赖安·休斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，会谈后他对自己更有信心，他可能在本月结束前会晤普京。他过去曾高度评价普京，并称赞他在上周的电话交谈中表现出的和解态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯希望做点什么。”特朗普在佛罗里达州棕榈滩对记者说。他轻视了基辅有关被排除在会谈之外的忧虑，并表示基辅在谈判中应早些参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，早些时候鲁比奥表示，没有人在被排除在外，各方达成的任何解决方案都应为各利益相关方所接受。但目前尚无消息说明基辅如何才能加入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基由于据说担心给予“合法性”给美俄会谈，推迟了计划于周三访问沙特阿拉伯的行程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末他谈到与华盛顿达成的矿物协议草案没有包含基辅所需的保障措施时，激怒了特朗普政府人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位消息人士称，美国曾提议拥有乌克兰关键矿物一半的所有权，显然作为一种补偿，换取重要的美国军事援助。这一要求被一些反对特朗普的批评者比作勒索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿研究所高级研究员艾玛·阿舍福德认为，斯特朗政府可能现在限制会谈是有道理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然乌克兰不在谈判桌上，但诚然，我觉得他们会在未来的会议上出现。但政府可能有道理认为，在房间里包含各种欧洲伙伴可能会产生太多的声音，从而使得取得进展变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，民主党员杰克·奥钦克洛斯，众议院乌克兰小组委员会的共同主席，说俄罗斯赢得了第一回合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“克里姆林宫在排除乌克兰和北约的双边外交中得到了正常化，他们什么都没有失去就得到了这一点。”他告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位西方情报官员告诉路透社，他们未发现有关普京目标改变的新证据，称他意图长期保留他武装部队所得的所有地区，并进一步扩大在欧洲的影响范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“普京不会止步于乌克兰。”立陶宛国家安全厅主任戴留斯·约尼什基斯告诉路透社。“是否真有结束战争的真诚愿望？我想未必。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共和党同事、参议院军事事务委员会主席罗杰·维克认为，无法信任普京在乌克兰会谈中的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“普京是战争罪犯。”维克对CNN说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及特朗普认为普京想和平的言论时，维克补充道：“我们可以相信俄罗斯人的承诺，但这是他们为了自己的利益而采取的任何临时措施。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥访问沙特阿拉伯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SV42Y6P6SVJ7PMC5NILNLY4HRU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿马可·鲁比奥、国家安全顾问迈克·沃兹、和美国中东特使史蒂文·威特科夫与俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫以及俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的外交政策顾问尤里·乌沙科夫，在沙特阿拉伯首都利雅得迪里亚宫殿举行会议后接受采访。图片来源：路透社/伊芙琳·霍奇斯坦/池&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="莫斯科街头报摊上展示的相关报纸封面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RCUQNEPYVFKZVDGNAW4Z2QNEME.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;莫斯科街头报摊上展示的报纸封面，记录了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与美国总统唐纳德·特朗普的最近一次通话。图片来源：路透社/马克斯·谢梅托夫/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 02:08:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/major-risks-loom-trump-upends-us-russia-policy-2025-02-19/</guid></item><item><title>美国谴责中国海军在南中国海进行的“危险”演习</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-condemns-dangerous-manoeuvres-by-chinese-navy-south-china-sea-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;美国谴责中国海军直升机在中国南海有争议的_tuples_上对菲律宾政府巡逻机构成安全威胁的“危险”动作，菲律宾大使Carlson玛丽凯·卡尔森在马尼拉表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛丽凯·卡尔森在X上发布了一条帖子，呼吁中国“避免施加压迫性行为，并根据国际法和平解决争端”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾在周二晚表示，对中国海军的“不专业和鲁莽”的飞行行为深感担忧，并将提出外交抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉海岸警卫队表示，中国海军直升机在飞越斯卡伯勒礁进行监视时，进行了 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-coast-guard-accuses-chinas-navy-dangerous-manoeuvres-south-china-sea-2025-02-18/"&gt;危险动作&lt;/a&gt;，对菲律宾巡逻机飞行员和乘客的生命构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国否认菲律宾的说法，称菲律宾飞机“非法入侵”中国领空，并指责其东南亚邻国在“散布虚假叙事”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据几百年前一艘英国船只在此搁浅命名的斯卡伯勒礁，是南海最具争议的海域之一，中菲之间多次发生争执。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“马尼拉对斯卡伯勒礁拥有不容置疑的主权和管辖权。”菲律宾海事委员会在一份声明中使用马尼拉给该礁的名称表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称对几乎整个南海拥有主权，这是一个对年贸易额超过3万亿美元的海上贸易至关重要的航道，这与中国、文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾和越南发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年一项仲裁裁决否决了中国的广泛主权主张，但北京不承认这一裁决。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 02:58:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-condemns-dangerous-manoeuvres-by-chinese-navy-south-china-sea-2025-02-19/</guid></item><item><title>巴西前总统博索纳罗涉嫌政变案被起诉</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/brazil-general-prosecutor-charges-bolsonaro-alleged-coup-plot-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;巴西前总统贾伊尔·博索纳罗因策划推翻其2022年选举失利结果的军事政变，于周二被起诉，这进一步增加了这位处境艰难的右翼领导人恢复政治生涯的难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总检察长达洛·古埃特指控博索纳罗及其竞选搭档、将军沃尔特·布拉斯·内托领导了一个旨在推翻巴西40年民主制度的“犯罪组织”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据巴西最高检察长办公室的法律文件，共有34人被指控，包括数名军事官员，如博索纳罗的前国家安全顾问、退役将军阿图罗·赫莱诺和前任海军司令阿尔米尔·加尼尔·桑托斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指控文件称，“贾伊尔·梅西亚斯·博索纳罗领导的犯罪组织对颠覆民主秩序的行为负责，基于一种独裁政权的项目。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非负责此案的联邦最高法院法官亚历山大·德·莫赖斯认定博索纳罗有潜逃的风险，否则预计他不会在审判前被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些指控正值巴西联邦警察在2023年1月调查博索纳罗在其拒绝承认选举结果的活动中所扮演的角色几个月后不久。当时，他的支持者冲入首都巴西利亚，那是在卢拉·达席尔瓦总统就职一周后发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官指出，该阴谋还包括计划毒害左翼标志性人物和前任工会领袖卢拉，他在2022年总统选举中仅以微弱优势击败了博索纳罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指控文件称，“他们意图完全控制三权广场；他们制定了一个中心办公地点，用于组织他们计划建立的新秩序。”计划之一的结论部分包含了这句话：“卢拉不会爬上（总统官邸）台阶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;入狱可能&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前陆军中校的博索纳罗多次否认违法，并称对他提起的指控是其政治对手进行的猎巫行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表前总统的律师未能立即就此事作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二的起诉是这位备受争议的右翼民粹主义者首次因犯罪行为被起诉，尽管自他连任失败后，他就面临着多项针对他作为总统期间行为的法律挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西联邦选举法院此前已作出两项决定，分别阻止他参加2026年的大选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博索纳罗的辩护人有两周时间对指控作出回应，巴西最高法院将决定是否接受这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果所有指控都被定罪，博索纳罗可能面临12至40年以上的监禁。包括博索纳罗的盟友在内许多人认为他被判无罪的机会很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最高法院接受这些指控的可能性大约为99%”，说宪法律师维拉·哲米姆，“但要判定博索纳罗有罪，最高法院需要拥有强有力的证据。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴西最高法院驳回博索纳罗出席特朗普就职典礼的申请" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UAYL4FXJYVMZVLZWRJUG5IHAW4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月18日，巴西前总统贾伊尔·博索纳罗与其妻子米歇尔·博索纳罗（未图）抵达巴西利亚国际机场，后者前往美国总统唐纳德·特朗普的就职典礼，地点在巴西利亚，巴西。路透社/Ueslei Marcelino/资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:01:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/brazil-general-prosecutor-charges-bolsonaro-alleged-coup-plot-2025-02-19/</guid></item><item><title>以色列部长表示，将在本周开始就加沙停火协议下一阶段进行谈判</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-begin-negotiations-second-phase-gaza-ceasefire-deal-minister-says-2025-02-18/</link><description>&lt;p&gt;以色列和哈马斯将开始就加沙停战协议第二阶段进行间接谈判，官员们在周二表示，同时，巴勒斯坦激进组织哈马斯表示本周将释放更多人质，包括两名儿童的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯加沙领导人哈利勒·艾亚拉宣布，包括比巴斯家族在内，四名人质的遗体将从周四起陆续归还。六名在世的人质将于周六起陆续释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的官员证实，已达成协议，确保六名在世的人质将于周六释放，四名遗体将于周四归还，还有四名更多的遗体将在下周归还，但并未具体提及这些人质的身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名以色列官员表示，遗体将在以色列进行身份确认后再命名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段协议的谈判原本计划于2月4日启动，但卡塔尔、埃及和美国作为调解方的会谈尚未正式开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这周将会发生。”以色列外交部长吉迪恩·萨阿尔在耶路撒冷的新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去几周里，以色列在是否参与下一阶段谈判上表现出混合的信号。此前达成的三阶段停战协议于1月19日正式生效，目标是永久结束加沙战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比巴斯家族，包括刚满一岁的基弗·比巴斯和他的四岁的弟弟阿里尔，在2023年10月7日哈马斯跨界的袭击中被绑架。他们的父亲约达恩·比巴斯本月已被释放，而他们的母亲希尔里仍被扣押。哈马斯此前声称希尔里和孩子在以色列的轰炸中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列尚未确认他们死亡的消息，仅表示对他们的安危深感关切。在哈马斯宣布后，呼吁尊重人质家人的隐私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该家庭在哈马斯的声明后表示，“自哈马斯的声明以来，我们一直处于动荡之中。”“在我们收到最终确认之前，我们的旅程还没有结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四名逝者的人质身份尚未公布，但周六将释放的六名人质的家庭已被通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27岁的埃利亚胡·科恩、40岁的塔尔·沙霍姆、22岁的奥默·申特夫和23岁的奥默·温克特于2023年10月7日被绑架。另两人，36岁的希沙姆·阿勒-塞耶德和39岁的阿韦拉·门基斯特，分别在十多年前独自穿越到加沙，自那时起被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停战协议的第一阶段包括42天的停火，以及以数百名巴勒斯坦囚犯和被扣押人员交换33名以色列人质。尽管一连串的挫折和违反协议的指控动摇了这一进程，但最初的停战协议依然按计划进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但为了确保剩余六十四名人质的释放，新一轮谈判预计将十分艰难，因为这其中包括战后加沙管理等问题，双方之间存在显著分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将不接受哈马斯或任何其他恐怖组织在加沙的存在。”萨阿尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他补充说，如果谈判是有建设性的，并且具有达成协议的可能性，以色列将保持参与，并可能延长停战期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们看到有建设性的对话，并且看到了获得协议的前景，我们将使暂停的时间更长。”萨阿尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，已有19名人质在交换数百名巴勒斯坦囚犯和被扣押人员后被释放。如果按照宣布的内容本周释放六名人质和四具遗体，将只剩下四名人质。根据哈马斯的信息，所有四名遗体被判断为死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人质们是在2023年10月7日由哈马斯领导的袭击中被绑架的，据以色列统计，这场袭击造成南部以色列大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对加沙的报复性袭击造成超过4.8万名巴勒斯坦人的死亡，毁坏了加沙的大片土地，并使数万人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员表示，以色列还将开始允许进入移动房屋，供那些被迫在15个月的以色列轰炸后无家可归的加沙人使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯指责以色列延误交付，威胁要将人质释放推迟，直到该问题得到解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脆弱的停战协议还被美国总统唐纳德·特朗普要求巴勒斯坦人移出加沙，并交由美国控制作为水上开发项目的言论所笼罩。该计划已被巴勒斯坦团体、阿拉伯国家和华盛顿的西方盟友否决，认为这是等效于种族清洗。以色列领导人则辩称，希望离开毁坏的加沙的居民应该被允许这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长以色列·卡茨表示，他将在审查初步计划后，在其部设立一个新的部门，旨在促进希望迁移到第三国家的加沙居民的出行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在以色列进攻期间被摧毁建筑废墟旁的巴勒斯坦人聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3E5IGHQYBK2FKZPYYSE23TCGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙，加沙人民营难民营内，加沙停战期间，一位男士走在被以色列进攻摧毁的建筑物废墟间。2025年2月17日。路透社/马哈茂德·艾萨/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿马科斯·鲁比奥访问耶路撒冷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TJDRWPSGIVLTJAR2GNZ3KLEHMM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月16日，以色列外交部长吉迪恩·萨阿尔在耶路撒冷的亚德瓦西姆 memorandum 博物馆接待美国国务卿马科斯·鲁比奥。路透社/雅各布·格泽/池员/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在以色列进攻期间被摧毁建筑废墟旁的巴勒斯坦人聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S5RVZUOBG5JNBIKGWS3EYAU754.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙，加沙人民营难民营内，一位男士围坐在被以色列进攻摧毁的建筑物废墟旁，同时处于加沙和以色列停战期间。2025年2月17日。路透社/马哈茂德·艾萨/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 09:58:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-begin-negotiations-second-phase-gaza-ceasefire-deal-minister-says-2025-02-18/</guid></item><item><title>原住民团体就铁矿石索赔向西澳大利亚州寻求1.1 billion澳元</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/land-use-biodiversity/aboriginal-group-seeks-11-bln-western-australia-iron-ore-claim-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;一个土著团体向西澳大利亚州索赔18亿澳元（约合11亿美元），要求对其因福特斯库矿产公司（Fortescue &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/FMG.AX" target="_blank"&gt;(FMG.AX)&lt;/a&gt;）在未达成土地使用协议的情况下开采铁矿而导致的土地和人民受损进行赔偿。法院文件显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yindjibarndi Ngurra土著协会（YNAC）表示，Solomon矿业中心的活动对其土地和人民造成了损害。其索赔包括10亿澳元的文化损害赔偿和6.78亿澳元的经济损失。法院文件显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此案不仅因为索赔金额巨大而具有里程碑意义，还因为先例可能会为过往的损害索赔打开大门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;YNAC起诉州政府，因为该政府批准进行了矿产开采。随后，州政府可能会通过起诉全球第四大铁矿石生产商福特斯库公司来追讨损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“福特斯库公司承认Yindjibarndi人民有获得赔偿的权利，但各方在赔偿金额上存在分歧。”福特斯库公司在向路透社发表的声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西澳大利亚州州长和司法部尚未对评论请求作出回应。YNAC拒绝进一步置评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法庭本周正在听取论点，预计最迟在今年年底将作出裁决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西澳大利亚州占据了世界海运铁矿石供应的一半左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年，里奥·提农公司在皮尔巴拉地区Juukan峡谷考古遗址的毁坏引发全球关注，其首席执行官和董事长被迫辞职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在法律文件中引用的专家表示，Solomon矿场对Yindjibarndi人民造成了根本性的伤害，毁坏了他们的土地和文化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该矿场已损坏285个以上的重要考古遗址，以及六条讲述澳大利亚土著人民在约4.0万至4.5万年前在干旱地区定居故事的创造传说路线图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据报告，“对土地、人民和创造传说的严重伤害仍然在持续。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年，Yindjibarndi集团获得对Solomon矿业中心的土地拥有专属原住民所有权，这是一个自2012年开始的矿产丰富的项目，每年可出产高达8000万吨铁矿石。原住民所有权是澳大利亚的一项法律原则，认可土著人民对特定土地的权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福特斯库公司的创始人安德鲁·福瑞斯特是澳大利亚最富有的人之一。该公司去年税后净利润达57亿澳元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1 = 1.5760澳元)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="福特斯库Solomon铁矿场的巨型挖掘机正在装运矿石" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GXNJQFFJORIGDE5ZIE3QO4BHKU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;福特斯库Solomon铁矿场位于西澳大利亚州皮尔巴拉地区的Sheila Valley，距离珀斯港大约400公里。2013年12月2日。图片版权: 路透社/大卫·格雷/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 03:56:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/land-use-biodiversity/aboriginal-group-seeks-11-bln-western-australia-iron-ore-claim-2025-02-19/</guid></item><item><title>泰国总理表示将向泰国移交7000名从缅甸呼叫中心获救的人員</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thai-pm-says-7000-people-rescued-myanmar-call-centres-be-handed-over-thailand-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;缅甸有约7000名非法呼叫中心运营中的受害者正等待转移至泰国，总理佩通nat颂 prisewat 在周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府正在迅速采取行动解决这一问题，她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新加坡总理Lawrence Wong访问泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LJNNC6XDKJNK3PPUOKNOUN4BMQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
泰国总理佩通nat颂 prisewat 在泰国曼谷政府府邸签署文件并召开新闻发布会的视频截图，于2024年11月28日。新华社/阿蒂希·佩拉翁邦甲 图片来源：路透社/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 03:34:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thai-pm-says-7000-people-rescued-myanmar-call-centres-be-handed-over-thailand-2025-02-19/</guid></item><item><title>澳大利亚亿万富翁帕尔默推出特朗普式政治党派</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australian-billionaire-palmer-launches-trump-inspired-political-party-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚亿万富翁克利夫·帕尔默于周三宣布启动了一个政治党派，该党派声称深受美国前总统唐纳德·特朗普的影响，此次宣布正值全国联邦选举前数月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矿业大亨帕尔默表示，他的“爱国者喇叭”党将“清除国家首都堪培拉的政治沼泽”，这与特朗普计划大幅削减政府规模的想法相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为唐纳德·特朗普在减少公共开支方面非常有效。”帕尔默在宣布该党政党的新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕尔默批评大规模移民，并表示该党将仅承认两种性别，这与特朗普所支持的立场相一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“爱国者喇叭”计划在澳大利亚众议院的所有150个席位以及参议院，即上议院提名候选人，帕尔默说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《福布斯》杂志报道，帕尔默是澳大利亚第18富有的人，净资产为21亿美元。此前，他曾领导右翼的澳大利亚联合党（United Australia Party，UAP），并在众议院担任议员三年，从2013年开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕尔默曾在上届联邦选举中为UAP投票约为1亿澳元（约合6352万美元），仅获得参议院一个席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;他未能在本届选举前及时注册UAP&lt;/span&gt;，此次选举必须在五月份之前举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理安东尼·阿尔巴内塞尚未宣布选举日期，他可能在因生活成本压力而导致政府受欢迎度下降后，在本周中央银行削减利率的提振下，最早于三月份举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1 = 1.5743 澳元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="澳大利亚政客克利夫·帕尔默在国会大厦为日本首相安倍晋三举办的晚宴上露面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZNPRCAWLJJL7RC54LRRDWUG3EY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2014年7月8日，澳大利亚政客克利夫·帕尔默在国会大厦为日本首相安倍晋三举办的晚宴上露面。路透社/Jason Reed/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 03:35:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australian-billionaire-palmer-launches-trump-inspired-political-party-2025-02-19/</guid></item><item><title>大规模俄罗斯无人机袭击导致乌克兰敖德萨大范围停电和停暖</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/mass-russian-drone-attack-leaves-much-ukraines-odesa-without-power-heat-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯军队袭击了乌克兰的黑海港口城市敖德萨，导致该市大部分居民失去电力、水源和供暖，市长亨南尼·图克汉诺夫在周三早些时候表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图克汉诺夫在Telegram消息应用中写道：“医院、诊所和社会基础设施站点失去了供暖。”他描述此次袭击为“大规模”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敖德萨在持续近三年的俄乌冲突中频繁成为俄军攻击的目标，尤其是该市及其周边三个港口的设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图克汉诺夫在Telegram上发布了受损建筑物的照片，显示窗户被炸飞和外墙受损。他没有提及伤亡情况，并表示专家正在评估损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位当地博主表示，在敖德萨袭击发生时，南部乌克兰地区可以追踪到无人机的身影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人士称，敖德萨的一家城市医院在袭击中受损，或引用居民的说法，称在庭院中发现掉落无人机的碎片。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 01:36:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/mass-russian-drone-attack-leaves-much-ukraines-odesa-without-power-heat-2025-02-19/</guid></item><item><title>佛罗里达州仇恨犯罪单位调查射杀两名本以为是巴勒斯坦人的以色列人事件</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-man-accused-hate-crime-after-israelis-thought-be-palestinian-were-shot-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;佛罗里达地方检察官在周二表示，他们仇恨犯罪部门正在调查一起由一名嫌疑人实施的枪击事件。据警方透露，这位嫌疑人误以为两名受害者是巴勒斯坦人，但实际上他们是来访的以色列游客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迈阿密-戴德州总检察长办公室表示，他们的仇恨犯罪部门“审查每一起有可能由仇恨动机引起的犯罪行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权倡导者指出，自2023年10月7日巴勒斯坦哈马斯武装分子袭击以色列后，美国遭遇了针对穆斯林、巴勒斯坦人和犹太人的仇恨事件激增的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迈阿密-戴德县监狱网站的信息显示，37岁的莫德凯·布劳夫曼已被指控两项谋杀未遂罪，并于周六枪击案发生后的周日被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迈阿密-戴德县县长丹妮拉·莱文·卡瓦感谢检察官在X平台上对“仇恨犯罪指控”的跟进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当警察采访布劳夫曼时，他说自己在迈阿密海滩驾驶卡车时，误认为遇到的两个人是巴勒斯坦人。据警方透露，他随后停车射击，并导致其中一人死亡。另一人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，受害者幸存下来。其中一人中子弹伤肩部，另一人手臂受伤。警方称这两人实际上是犹太人而非巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布劳夫曼的律师丹斯汀·西彻勒告诉《华盛顿邮报》，他们“完全配合执法”并“承认指控的严重性”。他还补充说，布劳夫曼“正经历严重的心理健康危机，导致他对自身安全感到恐惧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他美国事件包括一起针对一名3岁巴勒斯坦裔美国女孩的企图溺水事件发生在德克萨斯州，一起导致6岁巴勒斯坦裔美国男孩死亡的谋杀案发生在伊利诺伊州，一起事件中一名巴勒斯坦裔美国人在德克萨斯州遭到刺伤，一起事件在纽约市对一名穆斯林男子实施了暴力袭击，另一起事件在加利福尼亚州发生了一群人为支持巴勒斯坦人抗议者的群体袭击，以及一起发生在佛蒙特州针对三名巴勒斯坦裔美国学生的枪击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他引发反犹太主义恐慌的事件包括康奈尔大学针对犹太人的暴力威胁导致一名前康奈尔学生被判入狱21个月，一起意图在纽约市针对犹太中心采取行动的未遂伊斯兰国阴谋案，一起在密歇根州发生的针对犹太人的身体攻击，一起发生在马里兰州的针对一位拉比的暴力攻击，以及一起发生在芝加哥针对两名犹太学生的袭击事件。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 03:02:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-man-accused-hate-crime-after-israelis-thought-be-palestinian-were-shot-2025-02-19/</guid></item><item><title>调查人员回收黑匣子以供进一步分析多伦多飞机坠毁事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/delta-air-lines-said-most-passengers-toronto-plane-crash-released-hospital-2025-02-18/</link><description>&lt;p&gt;加拿大调查人员周二表示，他们已将一架泛美航空运营的达美航空公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DAL.N" target="_blank"&gt;(DAL.N)&lt;/a&gt;）地区航班的黑匣子送至实验室进行分析。这架从多伦多皮尔逊机场着陆时翻转的CRJ900型飞机涉及一起导致21人受伤的事故。交通运输安全局高级调查员肯·韦伯斯特在视频中表示，初步撞击跑道后，飞机的部分部件分离，并引发了火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多于20人的加拿大调查团队正在调查这起事件，他们还获得了美国国家运输安全委员会、加拿大运输局和美国联邦航空管理局的协助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韦伯斯特和其他航空安全官员指出，在多伦多皮尔逊国际机场起飞的这架编号为4819的航班发生事故时，天气条件可能包括剧烈侧风和吹雪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，从视频中广泛传播的照片可以看出，该架飞机着陆时显得异常稳定，并没有展现出典型的“拉杆”操作，即飞行员在即将接触地面前将飞机向上拉以增加俯仰角度并减速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“问题在于为什么它着陆时如此坚实，”美国航空安全专家约翰·科斯说，但强调调查人员仍在收集数据和证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“分析工作开始较晚，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这架16年机龄的CRJ900型飞机由加拿大的庞巴迪（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BBDb.TO" target="_blank"&gt;(BBDb.TO)&lt;/a&gt;）制造，配备通用电气航空航天（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GE.N" target="_blank"&gt;(GE.N)&lt;/a&gt;）发动机，可容纳最多90名乘客。事故后视频显示，飞机至少一个机翼已脱落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达美航空周二早些时候表示，着陆后送往当地医院的21名乘客中，已有19人获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多伦多皮尔逊国际机场首席执行官德博拉·弗林特告诉记者，2名仍在医院的乘客因事故没有面临生命危险，事故没有造成死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你看到那架飞机时，真的是难以置信，这让你不禁对所有的安全检查心怀感激，”弗林特说，她称赞了飞行机组和急救人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乘客彼得·库科夫，一位来自丹佛的专业滑雪运动员和摄影师，告诉路透社，直到飞机着陆时他都没有意识到有危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随后飞机似乎像个荡秋千一样反弹，并好像再次腾空，然后我们侧翻了一会儿，最终到达倒置状态，”库科夫说，他当时从明尼阿波利斯飞往多伦多拍摄滑雪影片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库科夫表示，他和一名女性乘客此时保持冷静并小心地滑下飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整个航程中我们都没有说话，我们就相互拥抱，持续了大概十秒钟，”他回忆道。“然后我们说，接下来怎么办？我们需要离开这架飞机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这架达美航空的CRJ900型飞机在2月18日星期一下午2时13分（协调世界时19时13分）后86分钟后从明尼阿波利斯-圣保罗国际机场着陆，并停在皮尔逊机场23号和15号跑道的交叉口附近，FlightRadar24数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗林特说，事故飞机残骸可能需要在机场停留48小时，皮尔逊机场的两条跑道将在飞机残骸移除前关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结合周末暴风雪导致皮尔逊机场降雪超过22厘米的天气因素，导致大规模航班取消和延误，在过去六天内中断约1290航班后，航空公司的飞行和客户数量降至多伦多皮尔逊机场的一半，这些因素沉重打击了加拿大航空恢复服务的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计恢复完全正常运行可能还需要几天时间，取决于天气情况，”加拿大航空首席运营官克雷格·兰德里在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大航空是该国最大的航空公司，平均每日客运量接近一半都通过多伦多皮尔逊机场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="多伦多皮尔逊国际机场发生飞机坠毁事故现场照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WIN35T35VBOWZGHLL7JNYWWOF4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大2025年2月18日发生一起从多伦多皮尔逊国际机场着陆时翻转的达美航空公司运营的CRJ900型飞机坠毁事故的照片。REUTERS/科尔·布斯顿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="多伦多皮尔逊国际机场发生飞机坠毁事故现场照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D7TCSW4B3RJMJJR5RHCYOABYWM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大2025年2月18日，达美航空公司运营的CRJ900型飞机着陆后坠毁在多伦多皮尔逊国际机场，飞机残骸照片。REUTERS/科尔·布斯顿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="多伦多皮尔逊国际机场发生飞机坠毁事故现场照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SYTGGV54B5LNNARNSJVVUVDLYA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大2025年2月18日，多伦多皮尔逊国际机场的一架达美航空公司运营的CRJ900型飞机事故后残骸的照片。REUTERS/科尔·布斯顿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 14:59:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/delta-air-lines-said-most-passengers-toronto-plane-crash-released-hospital-2025-02-18/</guid></item><item><title>布隆迪军队在东部刚果撤出，M23叛军扩大控制范围，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rebel-held-ports-eastern-dr-congo-re-open-aid-needs-grow-2025-02-18/</link><description>&lt;p&gt;布隆迪正在从刚果民主共和国东部撤出其部队，此前他们一直在与M23反叛武装作战。据五位消息人士称，此举进一步削弱了刚果军队的力量，因为该军队正努力遏制反叛武装的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但布隆迪军方发言人驳斥了关于其军队正在进行撤出的媒体报道，称其国家士兵“仍在其负责区域执行任务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布隆迪军队的撤离正值联合国人权事务办公室指责M23反叛武装在刚果民主共和国东部发动进攻期间处决儿童。此轮攻势中，该武装占领了该地区最大的两个城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名布隆迪军队官员称，自昨日以来，有多辆装满布隆迪军队车辆的卡车通过边境进入该国。联合国和非洲外交官也描述了类似的动向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布隆迪士兵与刚果军队并肩作战，试图捍卫卡武穆，后者拥有服务于布卡武机场的机场，布卡武是南基伍省的首府，该机场在上周末失陷。这是自该组织占领东部刚果最大城市戈马以来最重要的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布隆迪军队多年来一直驻扎在刚果东部，最初是为了追捕布隆迪境内的反叛分子，但最近则是为了支援刚果军队对抗M23反叛武装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;装备精良的M23是长期在刚果东部地区涌现的多个以图西族人为领导的反叛武装中最新的一支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23在南进过程中于周二进入了距离布卡武50公里的卡马尼洛镇。据一名居民和一名M23反叛分子称，刚果军队发言人并未立即回应有关此次冲突的询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果总统菲利克斯·坦塞基迪与安哥拉总统若阿金·洛伦科在安哥拉首都卢安达会晤，讨论东部地区安全局势迅速恶化的问题，安哥拉总统府在Facebook发布的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达否认遭到刚果、联合国和西方国家指控，声称其为自身免受赫利族民兵威胁而进行自卫。该民兵组织与刚果军队交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果否认卢旺达的投诉，称卢旺达使用其代理民兵掠夺其矿产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二晚些时候，卢旺达表示，鉴于所谓旨在削弱其发展融资能力的攻击，它暂停了与比利时的开发合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各种反叛武装均在争夺该地区丰富的矿产资源，如钽和钴，它们是电动汽车、手机和其他技术产品的关键组件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果也是向中国供应铜最多的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日内瓦，联合国人权事务办公室表示，刚果东部地区的平民因冲突而面临严重困境，有报道表示平民遭到滥杀和性暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权事务办公室发言人拉维纳·夏玛达尼在简报会上称，办公室已证实，当M23反叛武装去年进入布卡武后，有儿童被处决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有三名年龄不满15岁的男孩在拒绝交出从废弃军营中夺取的武器时遭到反叛武装袭击而身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几天，有1万到1.5万名人员从布卡武地区跨越边界进入布隆迪，该行动加剧了当地资源紧缺和人满为患。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有部分人试图横渡鲁济济河时溺水身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名联合国难民署发言人马修·萨尔特肖尔说：“难民身心俱疲且受到创伤，他们与家人分离，且缺乏关于家人行踪的信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，卢维尔湖的港口重新开放，湖上的船只交通恢复正常。联合国称，这将有助于在当地持续数周、导致难民紧缺的战斗后，为援助物资进入提供方便。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，联合国称，帮助援助人员进入的布卡武机场仍处于关闭状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北纬戈马，乌干达军队在获得当地军方批准后进入东刚果城市布尼亚，试图阻止当地民兵的屠杀行为。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="刚果东部冲突导致难民涌入布隆迪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2Q4LAUYAHBICVPNJJBG7VHRLUE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名刚果妇女携子在鲁戈莫体育场躲避布卡武地区M23反叛武装与刚果武装部队之间的战斗。图片：法瑞德·尼朱达玛纳/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="刚果东部冲突导致难民涌入布隆迪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7KQE7ZMRZO75IIXMTUGYYXFVM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;刚果儿童在鲁戈莫体育场拥挤着准备领取由布隆迪志愿者提供的救济食品。图片：法瑞德·尼朱达玛纳/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="刚果东部冲突导致难民涌入布隆迪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B3LPH4BNPRLEPLXM6XBSEAKPKQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;布尼亚警察在鲁戈莫体育场外等待领取救济食品的孩子们周围巡逻。图片：法瑞德·尼朱达玛纳/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="刚果东部冲突导致难民涌入布隆迪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/67T3TNAHQVPTJAF7KI3ELCC3G4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名刚果家庭在位于鲁戈莫体育场的临时避难所准备和分享食物。图片：法瑞德·尼朱达玛纳/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="刚果东部冲突导致难民涌入布隆迪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KXRDSWR4G5NZ3O6IINJ23IT6YA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名刚果儿童手持金属容器准备在鲁戈莫体育场领取由布隆迪志愿者提供的救济食品。图片：法瑞德·尼朱达玛纳/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="马诺西镇冲突导致刚果难民撤离" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H7H4Z3MSBVITRJVTNGREE3B7WA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们准备从布卡武附近的营地撤离，此前M23反叛武装指挥他们离开位于戈马附近的营地。图片：布卡武/路透社/新闻图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="渔民准备Kivu湖航行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CHWHX3QJCVIURG37AXHZVEQ7TU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;渔民准备在戈马市准备开始航行的卢维尔湖上作业。图片：阿尔莱特·巴斯西/路透社/文件图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 09:46:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rebel-held-ports-eastern-dr-congo-re-open-aid-needs-grow-2025-02-18/</guid></item><item><title>特朗普表示本月可能与普京会面，并排除了对乌克兰的担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-us-would-not-oppose-europe-sending-peackeepers-ukraine-2025-02-18/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周二表示，他可能会在本月与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会面，并驳斥了乌克兰对未能参加在美国沙特阿拉伯举行的美俄会谈以结束乌克兰战争的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在结束位于佛罗里达州棕榈滩马阿拉歌俱乐部的新闻发布会时说：“可能会这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿巴西罗·鲁比奥在介绍沙特阿拉伯的美俄会谈时指出，双方并未设立特朗普与普京会面讨论乌克兰问题的日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其领导的美国代表团与俄罗斯就乌克兰问题进行工作对话期间首次对外界发言，谈及乌克兰方面对被排除在会谈之外的担忧，称基辅本应在三年前与俄罗斯达成协议以避免莫斯科的入侵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普说：“今天，我们听说‘哦，我们没有被邀请。’好吧，你们已经在那里三年了，你们本应解决这个问题……你们本不应开始这件事。你们本可以达成协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国总统乔·拜登白宫国家安全委员会发言人肖恩·萨维特在其社交媒体上发文指出：“听起来特朗普完全接受了普京的宣传。”他提醒称：没有人需要这点提醒，普京未受挑衅地入侵乌克兰并其部队犯下了战争罪行，俄罗斯是这场战争继续的责任方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普指责拜登对乌克兰的处理。拜登曾致力于确保乌克兰拥有武器以抵御俄罗斯的入侵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我有权力结束这场战争，”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示乌克兰应该举行选举。“这不是俄罗斯的事，这是来自我和其他许多国家的看法，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示他不反对欧洲国家向乌克兰派遣维和部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲领导人曾讨论派遣维和部队以在达成和平协议的情况下提供安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在那里部署部队是好的，我完全可以接受，”特朗普说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在马阿拉歌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TNKPEAFGV5NMVNROFZTR5XQE6I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月18日，美国佛罗里达州棕榈滩，特朗普在马阿拉歌度假。路透社/凯文·拉马尔克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 21:31:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-us-would-not-oppose-europe-sending-peackeepers-ukraine-2025-02-18/</guid></item><item><title>中国清洁 energy 投资规模接近全球化石燃料投资，研究人员发现</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-clean-energy-investments-nearing-scale-global-fossil-investments-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;中国在2024年投入6.8万亿元人民币（约9400亿美元）用于清洁能源，接近全球化石燃料投资的1.12万亿美元，据英国研究组织“碳简报”发布的最新分析报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国清洁能源投资增速从2023年的40%放缓至7%，但仍接近全球化石燃料投资水平。超过一半的投资来自中国的电动汽车、电池和太阳能产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该产业对中国经济的贡献从2023年的9%增长至2024年的10%，根据“碳简报”发布的研究报告，该研究由赫尔辛基的研究能源与清洁空气研究中心（CREA）的分析师进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清洁能源的增长速度是中国经济的三倍，但其对经济增长的贡献率从2023年的40%降至2024年的26%，研究报告指出，这一变化是因为经济增长放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清洁能源行业包括电动汽车和电池、可再生能源制造和发电、铁路、电网和储能、以及能效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该产业贡献度下降还因为通缩和可再生能源设备（如太阳能和电池）价格暴跌——尽管较低的价格促进了可再生能源的采用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国蓬勃发展的电动汽车产业对GDP贡献最大，电动汽车和混合动力车型生产贡献了3万亿元人民币，工厂投资贡献了1.4万亿元人民币；充电基础设施贡献了1220亿元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太阳能产业是第二大贡献者，贡献了2.8万亿元人民币，其中1万亿元用于投资发电项目，太阳能制造投资贡献了7790亿元人民币，由于中国太阳能板价格降至历史最低，这部分贡献略低于发电贡献。组件出口和电力生产分别贡献了6070亿元人民币和3860亿元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员预计，清洁电力投资将在2025年继续快速增长，这是当前五个五年计划内的最后一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他们表示，为了维持当前的清洁能源部署水平，2026年至2030年下一个五年计划需要设定更雄心勃勃的目标。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="工人在陕西铜川的一个太阳能电站行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7YJJWO5PXFNXPMZUSRIMAZZEXA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工人在陕西省铜川市的一个太阳能电站行走。图片拍摄于2019年12月11日。路透社/陈雨文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 02:46:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-clean-energy-investments-nearing-scale-global-fossil-investments-2025-02-19/</guid></item><item><title>数十头伪虎鲸在偏远澳大利亚海滩搁浅</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/dozens-false-killer-whales-stranded-remote-australian-beach-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;超过150头伪虎鲸在澳大利亚塔斯马尼亚州一个孤立的海滩搁浅，救援人员正在努力救助大部分幸存的大型海豚，当局在周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步检查显示，仍有136头动物存活。塔斯马尼亚环境部门在声明中称，搁浅的原因尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种濒危的海豚可长达20英尺（6.1米），体重可达3000磅（约1361公斤），外观与虎鲸相似。根据美国国家海洋和大气管理局的数据，它们分布在所有热带和亚热带海洋中，通常栖息在深海海域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中称，“由于该地区的不便利性、海洋条件以及将专家设备运送到偏远地区的挑战，这一地区的搁浅应对工作复杂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些海豚被发现位于塔斯马尼亚西北海岸的亚瑟河附近，距离塔斯马尼亚首府霍巴特约400公里（250英里）。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 01:13:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/dozens-false-killer-whales-stranded-remote-australian-beach-2025-02-19/</guid></item><item><title>越南将批准关键基础设施项目并修订GDP目标</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-approve-key-infrastructure-projects-revised-gdp-target-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;越南国家 Assembly 将于周三投票批准今年新的经济增长目标，并通过支持大型基础设施项目的决议，包括核电站和通往中国的铁路连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府已向立法机构寻求批准，将今年的国内生产总值（GDP）增长目标从 6.5%-7.0% 上调至至少 8.0%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议会还将通过一项决议，支持建设一条连接越南北部主要海港与中国的 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-use-chinese-loans-83-billion-railway-linking-both-countries-2025-02-13/"&gt;新铁路&lt;/a&gt;，项目预计耗资 83 亿美元，其中包括中国政府提供的部分贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为区域制造业中心，越南高度依赖出口来推动经济增长。该国正寻求加大对基础设施的投资，作为提振经济的关键措施之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立法机构将在周三投票通过有关 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/vietnam-talk-soon-with-foreign-partners-nuclear-power-plants-2025-02-04/"&gt;核电站开发&lt;/a&gt; 的政策，首个核电站计划在 2031 年底前建成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还将投票通过一项规定，允许伊隆·马斯克的 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/space/vietnam-paves-way-musks-starlink-seen-olive-branch-among-us-tariff-threats-2025-02-18/"&gt;Starlink 卫星互联网服务&lt;/a&gt; 在该国提供服务，同时保持对当地子公司的完全所有权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，会议批准了一项大胆的 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-parliament-approve-plan-leaner-government-2025-02-18/"&gt;行政改革计划&lt;/a&gt;，计划削减高达五分之一的政府部门，以降低成本并提高行政效率。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男子在越南河内 National Assembly 建筑前骑行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NDJKVKG6P5J5BBY2TV5ONWP25Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在河内，越南 National Assembly 建筑前骑行，2024年5月18日。路透社/弗朗塞斯科·瓜拉斯基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 01:08:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-approve-key-infrastructure-projects-revised-gdp-target-2025-02-19/</guid></item><item><title>解释：库克群岛与中国达成的协议是什么，这令新西兰担忧的是什么？</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-is-cook-islands-deal-with-china-what-has-worried-nz-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;库克群岛与中国的联系日益紧密，包括一份新的全面合作伙伴关系行动计划，其中详细描述了具体行动，这一信息在最近几周被公布。这引发了新西兰的担忧，新西兰与其小太平洋邻国之间有着密切的宪法关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库克群岛由15个小岛和环礁组成，位于新西兰和夏威夷之间，散布在面积达200万平方公里的资源丰富的太平洋区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1965年以来，库克群岛与新西兰以独立协会的形式建立关系。其公民拥有新西兰护照，并能够享受新西兰的医疗和教育系统，以及在新西兰工作的权利。库克群岛享有独立的外交政策，但需要与新西兰在安全、国防和外交事务方面进行协商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库克群岛的人口仅有1.5万，但仍有超过9万库克群岛波利尼西亚人生活在新西兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库克群岛现被列为高收入国家，不再有资格获得国际官方发展援助。其经济主要依赖于旅游业，特别是来自新西兰的游客，在新冠疫情期间遭受重创。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1997年，库克群岛与中国建立了外交关系，并于2018年将其提升为与其它太平洋岛国之间的全面区域战略伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库克群岛总理马克·布朗与中华人民共和国总理李强签署的协议涵盖了教育、经济、基础设施、渔业、灾害管理以及海底矿产开采等多个领域的合作领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅西大学防卫与安全研究机构副教授安娜·普洛斯指出，该协议中增强了在水文地理和地理研究方面的合作，这些具有直接军事应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议也旨在增进文化交流，但并未包含债务或明确的安全联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库克群岛总理布朗访问期间签署的多份谅解备忘录尚未公开公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰抱怨布朗与中国签订的协议缺乏透明度，而中国近年来在太平洋地区的影响力日益增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚和美国对中国的在太平洋地区的增加存在反对，增加了资金投入并在该地区签署新的战略伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然新西兰也增加了援助，但无法与中国在经济上竞争。新西兰强调与该地区的强大外交和文化联系是一个关键优势，库克群岛单方面行为可能削弱这一论点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰担忧库克群岛政府推动更大自治，包括发行本国护照的做法，认为库克群岛正在享受独立的诸多好处，但仍隶属于新西兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库克群岛还希望加入联合国，这是新西兰不允许的。在中国在新的协议中承诺支持库克群岛扩大国际组织成员资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普洛斯表示：“这就是中国在库克群岛和新西兰之间制造分歧，并利用库克群岛总理马克·布朗希望增加对新西兰独立性的诉求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库克群岛拥有巨大的未开采海底矿物资源，并且正在探索这一尚未证明可行的行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库克群岛海底矿物机构估计，其海底矿物丰富的结节含有670亿吨矿物，潜在可提取2000万吨钴，以及大量镍、铜、锰、铁和稀土元素，用于高科技产品和清洁能源转型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然中国公司在全球供应这些材料中占主导地位，但尚未获得库克群岛海域的三项勘探许可之一，但协议设想“在海底矿物部门进一步合作”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，库克群岛是包括太平洋岛国论坛在内的国际组织的成员，中国近年来在这方面的联系也有所增强。协议承诺在多边论坛中互相支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与中国关系的进一步紧密可能提供新的游客和技术/资金支持，以发展海底矿产开采行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，如果与新西兰的关系进一步恶化，可能需要就库克群岛宪法的未来进行公投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，在首都阿瓦鲁阿举行了支持保持与新西兰独立协会关系的集会。反对党成员已提交一项不信任布朗的动议，将于2月25日后进行投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直将新西兰视为一个良好的合作伙伴和邻国，”反对党的领导人蒂娜·布朗娜说。“我们为什么要冒着破坏这种关系的风险？”&lt;/p&gt;

**图1**：库克群岛总理马克·布朗在2025年2月12日访问中国青岛国家深海中心的照片。[库克群岛总理马克·布朗/中国青岛国家深海中心/Facebook via REUTERS/资料照]

**图2**：库克群岛总理马克·布朗在纽约联合国总部出席可持续发展目标(SDG)峰会的照片。[库克群岛总理马克·布朗/路透社/ datasheet 照片]</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:27:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-is-cook-islands-deal-with-china-what-has-worried-nz-2025-02-19/</guid></item></channel></rss>