<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 19 Jul 2024 09:33:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>不确定性笼罩全球市场，股市走低</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;周五，全球股市小幅下滑，主要经济体的不确定性给投资者带来压力，同时全球服务中断影响航空公司、金融机构和金融服务，市场上颠簸的一周达到了高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由中美贸易紧张局势加剧引发的科技行业抛售、美国总统乔·拜登在总统竞选中的前景的不确定性、中国的经济数据令人失望以及最后三次全体会议结果平淡无奇，这些都为全球情绪蒙上了阴影。与此同时，东京近期日元干预事件的持续压力让货币交易员保持警觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲股市下滑，亚洲股市在华尔街隔夜大跌后下跌，美国股市期货表明当天开盘可能会更弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国主要航空公司因通讯问题停飞航班，世界各地的其他航空公司、媒体公司、银行和电信公司也报告了系统中断，影响了运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LSEG集团的全球操作平台也于周五遭受中断，导致用户访问受到影响，市场竞争面临中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“投资者已经对这次科技周期感到紧张不安，而全球服务中断无疑增加了不确定性，”Bradesco BBI的股票策略负责人本·莱德勒说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟股票valuation (.STOXX)下跌0.5%，而伦敦股票(.FTSE)下滑0.4%。亚洲太平洋指数 (.MIAPJ0000PUS)在周五下挫1.7%，或将经历三个月以来最糟糕的一周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲科技股继续努力，韩国科技为主的韩国指数(.KS11)和台湾股(.TWII)分别下滑1%和2.26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;State Street Global Markets的全球宏观经济策略负责人迈克尔·麦克拉佛说，在当前市场环境下，政治、利率预期和企业收益正在产生深远影响。“在多个市场中，特朗普总统制度变化的可能性及其对美元汇率或科技监管的看法，已经成了本周的焦点。”他提到了共和党总统候选人唐纳德·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者正密切关注美联储对改善的通货膨胀数据以及美国股票季节的表现，这期间政策执行存在不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来，科技领域是所有增长的主要来源，因此这将会是整体风险倾向的关键因素，”麦克拉佛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，投资者对实施计划的细节感到失望，该细节在结束高度关切的全体会议后没有提供，但中国官员承认其广泛制定的一系列经济目标包含许多复杂的矛盾，这意味着政策执行道路将限制平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中华人民蓝筹股(.CSI300)上涨0.5%，然而第三产业指数(.CSI000952)下跌约2%，房地产行业低迷继续拖累中国经济增长前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元在周五下跌约0.2%，至1.0878美元，此前，欧洲央行保持利率不变的决定按预期做出，同时留出了在9月份调整利率的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“政策声明没有派上任何有用的变化，直到6月份都在强调数据驱动的政策制定方法，”MonFX的外汇市场分析师尼古拉斯·瑞斯说。"我们仍然认为9月份的缩减调整是基础案例。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元则在本周初触及四个月低点后，坚挺起来。英镑下跌0.2%，至1.2918美元，而美元基本稳定在157.29日元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商品市场，油价变动不大，布伦特原油期货维持在每桶85.2美元附近，美国原油期货大致持平，每桶82.78美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金下跌0.6%，回归从本周记录的每盎司2,483.60美元高价，主要原因是全球利率潜在降低。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;svg
xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"
width="400"
height="400"
viewBox="0 0 400 400"
&gt;
&lt;rect x="50" y="50" width="300" height="300" fill="#f4a41d" /&gt;
&lt;/svg&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
德国股市指数DAX图表在法兰克福证券交易所拍摄的2024年7月19日。
摄：REUTERS/Staff&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt; Roblox
&lt;figure&gt;
&lt;svg
xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"
width="400"
height="400"
viewBox="0 0 400 400"
&gt;
&lt;rect x="300" y="50" width="300" height="300" fill="#da5a3a" /&gt;
&lt;/svg&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
日本股票市场指数日经指数图表横跨东京一家券商的电子显示屏。
摄：REUTERS/Issei Kato/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 02:17:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-19/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，诺镍公司正在洽谈在中国建设电池行业镍工厂</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/nornickel-talks-build-china-nickel-plant-battery-sector-sources-say-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;Russia's Nornickel is in talks with several Chinese battery companies to build a plant jointly producing nickel material from Russian semi-finished products, three sources with knowledge of the matter told Reuters.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNGR Advanced Material &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/300919.SZ" target="_blank"&gt;(300919.SZ)&lt;/a&gt; and Brunp Recycling, a subsidiary of Chinese battery giant CATL &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/300750.SZ" target="_blank"&gt;(300750.SZ)&lt;/a&gt;, are among the firms approached by Nornickel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The metals giant is in the midst of trying to move significant amounts of production away from Russia to major consumer China, bidding to circumvent Western sanctions against Moscow over its war with Ukraine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;.")
&lt;p&gt;If the project advances, it would be the third such major initiative by Nornickel this year. It is in talks to &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/nornickel-talks-with-china-copper-move-smelting-plant-china-sources-say-2024-07-09/"&gt;move&lt;/a&gt; its copper smelting to China. The company also plans to &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/russias-nornickel-plans-build-pgms-refinery-bahrain-source-says-2024-05-23/"&gt;build&lt;/a&gt; a platinum group metals refinery in Bahrain.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;.")
&lt;p&gt;According to one of the sources, the Hunan province in southern China, where many of Chinese battery sector firms are based, is considered as the main location, however no final decision has been made.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The plant would produce nickel sulphate, a form of nickel used to make batteries for electric vehicles, from Russian nickel matte, a semi-finished product, another source said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nornickel is ready to supply 50,000 metric tons of nickel a year, about a quarter of its current annual production, to the future plant, the source added. The company produced 209,000 tons of nickel in 2023, 6% of the global output.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nornickel and CNGR declined to comment. Brunp did not reply to a Reuters' request for comment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There are "no talks between Nornickel and CATL or any of our subsidiaries regarding a nickel plant," Fred Zhang, international communications manager at CATL, said in a statement on Friday, a day after this article was published.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nornickel, a major producer of high-grade nickel, &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/russias-nornickel-some-eu-clients-refuse-buy-produce-made-russian-metal-2024-03-29/"&gt;said&lt;/a&gt; in March that it would seek ways to integrate its nickel into the global battery sector as it reshuffles sales to ease the effect of sanctions against Russia on its own business.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It did not disclose further details at that time.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;.")
&lt;p&gt;Until Russia was sanctioned by the West in 2022, Nornickel sold mainly refined Russia-made products.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, sanctions against Moscow prompted some Western producers to avoid Russian metal and complicated payments, prompting Nornickel to try to transfer some final stages of its production outside Russia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;.")
&lt;p&gt;Two sources said the Chinese firms are wary of the risks around the sanctions backdrop and may not be willing to work with Nornickel due to exposure to the global export market - with a chance that Western buyers might turn down supplies if they have a direct connection to Russia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The global nickel market is oversupplied with primary output estimated at 3.55 million tons this year, and China's battery industry often sources its nickel from top producer Indonesia, accounting for 42% of global primary supplies.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nornickel's production will be a guaranteed source of long-term raw material for those Chinese firms who do not own nickel deposits in Indonesia, one source said.&lt;/p&gt;  &lt;figure aria-describedby="Credit_1.1" class=" GalleryPost-Caption Module-ImageGalleryModule__Caption-d6THe ModuleLayout-Column-88 DBFxx2DO" markdown="1"&gt;&lt;img alt="Man works on nickel laterite ore at Ganyu port in Lianyungang" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7DDPOUYS5KLXF4NDPKMIFDXRI.jpg" aria-describedby="Credit_1.1" width="100%" role="img" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Man works on nickel laterite ore at Ganyu port in Lianyungang, Jiangsu province, China June 11, 2019. REUTERS/Stringer/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure aria-describedby="Credit_1.1" class=" GalleryPost-Caption Module-ImageGalleryModule__Caption-d6THe ModuleLayout-Column-88 DBFxx2DO" markdown="1"&gt;&lt;img alt="The logo of Russian miner Nornickel" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B66NPQJI2RLADEO54SLHMYS3ZU.jpg" aria-describedby="Credit_1.1" width="100%" role="img" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The logo of Russian miner Norilsk Nickel (Nornickel) is seen on a board at the St. Petersburg International Economic Forum in St. Petersburg, Russia, June 1, 2017. REUTERS/Sergei Karpukhin/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 11:19:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/nornickel-talks-build-china-nickel-plant-battery-sector-sources-say-2024-07-18/</guid></item><item><title>焦点：贸易紧张局势加剧，中国风力涡轮机制造商进军欧洲</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/chinese-wind-turbine-makers-move-into-europe-trade-tensions-flare-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;本月，中国风力涡轮机制造商首次在德国赢得订单，他们正在欧洲市场积攒力量，并加剧了欧盟工业界对其生存威胁的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国和欧盟是全球最大的两个风能市场，存在紧张关系，由于欧洲委员会（欧盟执行机构）对是否存在为中国制造商提供不公平补贴展开了调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十多年前，欧盟太阳能行业遭受冲击，当时政策制定者对限制中国进口采取了有限行动，许多欧洲制造商因此而倒下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，中国的金风（002202.SZ）、明阳智能（601615.SS）和赢得了庞大市场的维丁股份（300772.SZ）在全球欧洲的风力发电能力中仅占不到1%，但在2023年它们就已经获得了12吉瓦（GW）的订单，WindEurope的数据显现。这些订单足够它们在未来消费10年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截止到今年目前为止，欧洲已为来自中国的涡轮机采购了546兆瓦（MW）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年伊始，德国明阳公司赢得了欧洲最大经济体的第一个订单，由项目公司庐卡拉在德国采购风力涡轮机，总容量为296兆瓦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲行业官员表示，中国将在欧洲市场扎根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大门一旦打开，就无法重新关闭，”德国风能协会（BWE）的总经理沃尔fram·阿克斯廷表示，“过剩产能意味着中国竞争对手正在寻求穿透欧洲市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些公司均对中国制造商提供的优惠，例如延期付款和高达50%的低于西欧竞争对手的价格保持沉默，或将相关信息拒绝对外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球风电委员会表示，中国拥有82 GW的生产能力，超过去年国内市场所能吸收的水平。而欧洲的容量仅为中国的四倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国风能协会表示，欧洲需要从中国购买设备，否则欧洲在面对风电产能缺口时的扩张目标将会滑坡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，EnBW（EBKG.DE）和 BayWa（BYWGnx.DE）等大规模风力项目开发商迄今为止都选择避免使用中国涡轮机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月初，RWE （RWEG.DE）的海上风电业务高管Sven Utermoehlen在领英上发布的一篇帖子中表示，他曾参观明阳的生产设施，以更好地了解其产品。参观是在6月末进行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;RWE，全球第二大海上风电开发商，告诉路透社，它想要继续与已建立的公司合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，市场强劲增长意味着它需要明白亚洲供应商是否能够满足技术、质量、安全和成本效益等方面的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明阳是能够保证提供18.5 MW模型的唯一公司，德国项目公司Luxcara表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明阳制造的18 MW海上涡轮机可以为超过3万个家庭提供足够的电力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国公司的野心体现在其生产规模上。明阳制造的风力涡轮机具有260米的减震器直径，在行业内是最大的之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管运送巨型设备的挑战存在，中国涡轮机制造商中大多数厂商在欧洲没有生产设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vensys，金风的分部仅是例外。它计划在西班牙的费里拉工厂生产86米长的风力涡轮机叶尖，金风曾在6月通知路透社，但没有提供更多细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份，钟氏集团（Zhenshi Holding）收购了法国航空（AIR.PA）在西班牙的一个工厂，用于制造风轮叶片，据代理交易的地产公司Colliers透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ONYX Insight公司的研发和运营战略副总Evgenia Golysheva表示，公司需要在当地建立生产设施。否则，他们将难以在修理设备时无需运输大面积的部件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，三一集团（600031.SS）表示，正在考虑在欧洲建设风力涡轮机工厂。其领英个人资料更新时显示已经聘请了来自西门子歌美飒和Nordex的前高管加强地方团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三一集团在获得评论时未回复路透社。金风和钟氏集团均拒绝置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明阳表示，中国制造商的竞争对欧洲有利，尽管不是所有人都能接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一些竞争对手...不希望我们在欧洲，这可以理解，”明阳首席技术官张启颖对路透社表示，“如果西方需要我们的涡轮机，我们将在这里。”

($1 = 0.9173 euros)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一张引用的照片：近兆瓦级风力涡轮机位于中国甘肃玉门的一家发电站附近。

[](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JLOJBYWKQVKCPM4TOTEPR6H7ZQ.jpg)</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:04:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/chinese-wind-turbine-makers-move-into-europe-trade-tensions-flare-2024-07-19/</guid></item><item><title>美元每周上涨，网络中断令投资者不安</title><link>https://www.reuters.com/markets/dollar-set-eke-out-weekly-gain-traders-weigh-us-rates-yen-wobbles-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;在周五的股市波动中，美元汇率有所上升。全球性网络攻击事件导致银行、航空和广播机构受到冲击，引发了投资者的不安，但货币市场的波动程度仍在可控范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伦敦交易时段开始时，全球金融市场中心出现紊乱迹象。London Stock Exchange Group（LSEG.L）旗下的伦敦证券交易所遭遇服务中断，影响了用户对部分产品的访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周风险偏好出现反转，科技股特别受到惩罚，而金融市场预期美国联邦储备委员会从9月起可能会降息，这导致美元汇率下降，尤其是对包括日元和瑞士法郎在内的低息货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国利率与日本和瑞士的大幅差异为投资者提供了机会，让他们出售低息货币以用于购买收益率更高的资产，如美元，或超级增强型科技股或加密货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周日元汇率上升，部分原因是疑似日本当局上周末的官方买入行为，而周五市场也有所顾忌。Pepperstone资深分析师Michael Brown指出：“出现了收支回撤现象，本周瑞郎的汇率也显著升高。”他接着说：“收支回撤可能也是整体势头调整的一部分——过去五天中科技板块受到重创的背景下。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周日元汇率累计上升约0.7%，在数据表明日本6月份通胀率连续第二个月上升之后，每美元157.23日元的价格略有上升。今年日元累计贬值超过10%，主要原因是美国和日本的利率差异较大，且上个月甚至到达了38年来的历史低点，触发了东京当局的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;State Street Global Advisors亚太区经济学家Krishna Bhimavarapu说：“虽然疑似干预行为似乎无法稳定日元，但货币政策或许可以。”他进一步指出：“日本银行的行动时机即将到来，当前更高的通胀率使得这一行动更加合理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑本周上涨至一年高位，超过了1美元1.30，尽管6月份的网购活动因天气寒冷和潮湿而削减，导致英国零售额低于预期。这一系列数据对英国经济描绘了一幅矛盾的图景，在英格兰银行将在月尾会议上决定是否降息时产生了复杂的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数（衡量美元对其他六种主要货币的汇率）本周上升至104.29，比四个月低位103.64高出0.14%。 这个指数本周预计上升0.2%，之前两周连续下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士法郎下跌0.12%至0.8887瑞郎，但本周仍预计将上涨近1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场预计，美国联邦储备委员会在7月底的会议可能不会降息，市场对此的预期概率非常低。今年交易商预计美联储将降息62个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对特朗普政府的期待推高了美元汇率并为美国国债收益率曲线的变陡做好了准备。与此同时，欧元下跌0.13%至1.0882美元，尽管前一交易日下跌0.4%，欧洲中央银行保持利率不变，且没有对下一步行动提供任何暗示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\(\1 = 157.3200\)日元&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows U.S. Dollar banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMZ3XFL5RBPETA3FNYTXFW4MWA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：显示了美国美元钞票的插图，拍摄于2022年7月17日。路透社/Dado Ruvic/Illustration/文件图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 01:49:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/dollar-set-eke-out-weekly-gain-traders-weigh-us-rates-yen-wobbles-2024-07-19/</guid></item><item><title>新加坡命令社交媒体公司封锁与流亡中国商人有关的 95 个账户</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/singapore-orders-social-media-firms-block-95-accounts-tied-exiled-chinese-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;新加坡政府宣布，根据《外国干涉（应对措施）法》的规定，已指令五大社交媒体平台屏蔽城市国家内用户对涉嫌与中国流亡富商郭文贵有关的95个帐户的访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些指示针对的是，在4月17日至5月10日期间，与新加坡领导层交接相关的帖子超过了120篇，在这些帖子中有X, Facebook, Instagram, YouTube和Tiktok。手指向了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/singapore-inaugurate-new-pm-lee-makes-way-after-20-years-charge-2024-05-15/"&gt;新加坡领导层的交接&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府声明称，在这种一致的方式下发布的帖子，声称“新加坡被外国演员收买，外国演员在新加坡第四代领导人的选拔背后发挥作用”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是新加坡首次依据2021年10月通过的《外国干涉（应对措施）法》访问社交媒体帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月15日，新加坡任命拉胡尔·沃恩作为其第四任总理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭文贵，占95个帐户中92个帐户，是一个流亡的中国商人，也是中国共产党政府的公开反对者。本周在美裁定他犯有从网络追随者中盗窃数亿美元的罪行前被认为是美国网络追随者。 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jury-reaches-verdict-exiled-chinese-businessman-guos-us-fraud-trial-2024-07-16/"&gt;指控内容&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他是2014年在其打击腐败中离开中国的前房地产开发商。作为他反对中国的共产党运动的诚信证人的一部分，据报道，曾担任唐纳德·特朗普的顾问斯坦·班农在合同中支付给郭文贵100万美元。 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/exiled-chinese-businessman-stole-millions-followers-us-prosecutor-says-2024-07-10/"&gt;支付情况&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年，郭文贵与班农推出了称为“中国联邦国家新联邦”的右翼运动，表示目的是推翻中国共产党作为中国政府。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡内政部称，郭文贵和他的相关组织“新联邦中国”和“喜马拉雅监督机构”发布了与新加坡相关的多种叙述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个网络协同行动和将新加坡作为实现议程的先例已经证明了他们传播对新加坡不利的假叙述的意愿和能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它表示有理由相信，郭文贵的网络将利用这95个帐户直接向新加坡发起敌对的信息运动，这可以“损害国家主权和社会凝聚力”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候，新加坡在2月份根据《外国干涉（应对措施）法》将一名自然化的公民视为“对新加坡利益有重大影响的人物”。他们必须为政治捐款超过S$10,000报备。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元 = 1.3440新加坡元)&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国指控被流放的中国商人郭文贵犯有一亿美元的欺诈罪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A5WWTADUTFNBHHOXLUSZXOW7ZI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年3月15日，一幅法庭素描显示，被流放的中国商人郭文贵在纽约法庭上被指控领导一个复杂的阴谋，诈骗郭超的网络追随者超过10亿美元。路透社/Jane Rosenberg/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 07:44:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/singapore-orders-social-media-firms-block-95-accounts-tied-exiled-chinese-2024-07-19/</guid></item><item><title>国务院副总理将出席中俄能源合作委员会会议</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-vice-premier-attend-china-russia-energy-cooperation-committee-meeting-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;中国副总理丁薛祥将出席7月21日至23日举行的中俄能源合作委员会第21次会议和第六次中俄能源商务论坛，外交部在周五的一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在访问期间，副总理还将参加中俄投资合作委员会的第十一次会议，外交部在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="U.N.'s COP28气候峰会在迪拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ELCLWFAHBNP6PPQJKW6B55YPFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国副总理丁薛祥在阿联酋迪拜阿拉伯联合酋长国举行的联合国气候变ał大会（COP28） worlds气候变化行动峰会中发表国家级陈述，2023年12月1日。REUTERS/Amr Alfiky / 文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 07:56:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-vice-premier-attend-china-russia-energy-cooperation-committee-meeting-2024-07-19/</guid></item><item><title>尽管中国经济发展缓慢，电梯制造商的订单量仍保持增长</title><link>https://www.reuters.com/business/schindler-order-intake-slips-second-quarter-weighed-by-china-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;欧洲扶梯制造商西斯林德(Schindler) &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SCHP.S" target="_blank"&gt;(SCHP.S)&lt;/a&gt; 和科尼(Kone) &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/KNEBV.HE" target="_blank"&gt;(KNEBV.HE)&lt;/a&gt;在周五公布了第二季度的订单接收量超出预期，但警告称，中国建筑工程的放缓正在拖累新安装的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西斯林德的订单接收量为29.8亿瑞士法郎（$33.5亿）,在本地货币中比一年前下降了0.4%，仅高于VARA汇编分析的分析师预测的29.5亿法郎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尼的订单接收量以本地货币计算增长了3.6%，达到23.3亿欧元（$25.4亿），超出VARA共识中分析师预测的约3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西斯林德表示，中国的新增安装量在本季度与去年相比减少了5%至10%。而科尼则表示，其新建筑业务第二季度销售额下降11.1%，主要由于其在中国的表现所导致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国建筑工程在2024年上半年下滑了近24%，预示着这两家公司的安装业务面临的条件将更加艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，两家公司均表示，包括中国在内的全球范围内的改造和维护业务将保持增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国的确正在减弱建设，但是中国有130万部需要现代化的电梯。”科尼CEO菲利普·德龙姆在媒体电话会议中说道，“到2030年，这个数字将是320万。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这两个公司中，西斯林德对中国依赖程度较低。据Jefferies分析师估计，去年其15%的收入来自中国，而科尼这个比例为30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管西斯林德确认了其全年展望，但它也警告称，在中国之外的亚太地区，包括印度的新安装业务将比预期更糟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度城市化的市场对这两家公司是关键的增长市场。印度和东南亚不断增长的销售帮助科尼 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/elevator-maker-kone-sees-flat-or-slightly-higher-sales-2024-2024-01-26/"&gt;抵消&lt;/a&gt; 了中国带来的弱点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尼缩小了其预测范围，表示其以本地货币计算的销售额增长预期在0%到4%之间，低于之前的0%到5%的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;($1 = 0.8889瑞士法郎)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;($1 = 0.9187欧元)&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Swiss elevator maker Schindler's moving stairway is captured at a mall in Neuss near Duesseldorf, Germany on February 12, 2020." src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/57JJFTJDL5NDFO7RLE45NRUQEM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A moving stairway of Swiss elevator maker Schindler is pictured at a mall in Neuss near Duesseldorf, Germany, February 12, 2020. REUTERS/Wolfgang Rattay/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 04:58:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/schindler-order-intake-slips-second-quarter-weighed-by-china-2024-07-19/</guid></item><item><title>路透调查显示，即使经济放缓，中国也可能维持贷款利率不变</title><link>https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/china-likely-maintain-lending-rates-even-economy-slows-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;根据路透社的调查，中国预计在周一不会改变基准贷款利率，但越来越多的市场参与者预计，鉴于第二季度经济数据弱于预期，中国将进一步放宽货币政策以助经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，疲软的人民币汇率、中国与其他主要经济体的利率较低、货币政策的分化以及商业银行间利差的缩小仍然是限制北京宽松努力的关键限制因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贷款基准利率（LPR）通常是对银行最重要客户收取的利率，每月计算一次，20家被指定的商业银行向中国人民银行提交拟议利率后确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在36名市场观察者调查中，有23人，占所有受访者总数的64%，预测一年期和五年期LPR保持不变。这个比例低于上个月路透社进行的LPR调查显示的70%的被采访者预测不变情况的比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剩余的13位参与者中，4人预测一年期LPR保持不变但五年期利率减损，其他9位受访者则预测两类期限都会减损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场对进一步货币政策放宽的预期升温和了一起，原因是中国7月份的数据表明，第二季度的经济增长率放缓了，由于房产下滑时间过长和就业安全感较差导致国内需求受抑，这一情况使人们继续预期北京有需要推出更多的刺激措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银首席中国经济学家王涛表示：“我们继续看到2024年下半年没有短期流动性便利（MLF）利率的下调，但我们认为在银行进一步降低存款利率的帮助下，有可能下调10-20个基点的LPR利率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国央行如同预期，本周在滚动续作到期的中期贷款时保持了中期借贷便利率（MLF）的不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行行长潘功胜上月在论坛上表示，中国人民银行继续改革和完善LPR机制，使其更着重于“提升LPR报价质量，更好地反映贷款市场的利率水平”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Headquarters of the PBOC, the central bank, is pictured in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UJOPSN2U2JIJDPECFM7Y45R6M4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Headquarters of the People's Bank of China (PBOC), the central bank, is pictured in Beijing, China September 28, 2018. REUTERS/Jason Lee/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 07:27:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/china-likely-maintain-lending-rates-even-economy-slows-2024-07-19/</guid></item><item><title>美元走强导致油价下跌，对中国的担忧打压市场情绪</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-drops-weak-sentiment-set-weekly-decline-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;油价在周五下滑，原因是强势美元、混合经济信号以及对中国经济的担忧抑制了投资者的情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布伦特原油价格在格林尼治标准时间0650下滑了0.5%，每桶84.70美元，跌幅为41美分。美国西德克萨斯轻质原油期货价格下滑了0.6%，每桶82.33美元，跌幅为49美分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，布伦特原油价格下跌了0.3%，而美国西得克萨斯中质原油价格仅略有上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在连续两天美元指数上扬后，美国劳动市场和制造业更强于预期的数据促使了美元上涨。强势的美元会削弱持有其他货币的买家购买以美元计价原油的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚和新西兰银行（ANZ）的分析师表示，顶级石油进口国中国的刺激措施缺乏，也对整体商品价格产生了较大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方数据显示，中国经济在第二季度以低于预期的4.7%速度增长，引发了对中国石油需求的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ANZ指出，短期内对于供应的担忧抵消了亏损，但需要考虑加拿大油砂生产受野火恶化的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经济领域的最新动态中，日本的通货膨胀率在六月份的有所上升，这为石油市场中的主要利率调升打开了可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前两天的交易中，由于美国政府报告了高于预期的每周原油库存降幅，油价获得了一些支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;咨询公司FGE的分析师表示，整体库存的趋势比预期更加利空。他们指出，美国的原油库存上涨速度在每年这个时候比通常要慢，并且上周全球燃料库存也出现增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，石油输出国组织及其盟友（简称OPEC+）生产集团的三位消息来源表示，该集团不太可能建议改变其生产政策，包括从10月开始逐步取消一层面额缩减计划。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Crude oil tanker in Zhoushan" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6JBR7QLVG5I5FNORQ3CADHRLTI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            在2023年1月4日，浙江省舟山市外岛湾岛的一家石油终端上的原油油轮上空的一幅航拍照片。中国日报/路透社文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 01:35:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-drops-weak-sentiment-set-weekly-decline-2024-07-19/</guid></item><item><title>中国官员预计政策会议后经济将经历坎坷</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-officials-expect-bumpy-ride-economic-policy-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;周五，中国官员承认，在本周关键的共产党会议结束时强调的一系列经济目标包含了许多复杂矛盾，凸显出政策执行之路并不平坦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，对中国第二大经济体运作方式进行深刻变革的压力上升。国内消费者和企业的情绪接近历史最低点，全球领导人越来越担忧中国出口主导的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在由国家主席习近平领导的为期四天的封闭会议结束后，官方对于如何在现代化工业的同时扩大国内需求、刺激增长，同时遏制债务风险等问题，做出了看似矛盾的承诺。这场会议每五年左右举行一次。最初会议上公布的总结并未提供解决政策目标之间紧张局势的细节，比如如何让消费者多消费，同时资源主要流向生产者和基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席卷中国的高债务压力和不断通胀的双重风险使得一些专业人士忧虑，若不进行结构性转型，提高消费者在经济中的角色，债务将继续超过经济增长，以便实现北京的制造业现代化和全球主导目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这将提高赌注。一些分析师警告，若沿现在的路径继续前行，风险包括日本自20世纪90年代以来经历的长期停滞和持续通缩威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-pledges-industrial-modernisation-raft-other-reforms-2024-07-18/"&gt;Capital Economics的中国经济学负责人Julian Evans-Pritchard&lt;/a&gt;表示，“高债务水平加上不断增加的通货紧缩压力最终可能导致类似于日本早期的缓慢增长和极低通胀。”他补充说，“我认为，这将迫使他们改变目前的政策路线，但可能不会立即发生，而可能会在未来几年内发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政策努力中存在矛盾的情况已经持续了几十年，其中目标包括提高制造业产值、增强社会保障、放宽土地使用和改善地方税源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，做出艰难抉择的任务变得日益迫切。第二季度，中国经济的增长速度低于预期，主要依靠工业产出和出口需求，但持续显示出国内弱点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四的媒体简报会上，中央委员会政策研究办公室副主任唐方裕承认了挑战。“深化改革越深入，触及的利益冲突就越复杂、尖锐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“推进中国式现代化面临许多复杂的冲突和问题，我们必须要克服诸多困难和障碍。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟商会中国分会表示，“再次对中国经济所面临的问题给予认可，中国领导层的做法是积极的”，但补充说，会议结果更多的是重申以往的观点而非创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国当前的首要任务似乎是在经济发展与国家安全考量之间保持平衡，同时维持社会稳定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计中国将在几天内公布更详细的政策草案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但最初的会议后续宣布借鉴了现有的政策框架，让一些经济学家感到失望。
摩根士丹利首席亚太经济学家Alicia Garcia Herrero认为，“没有新的东西：同样的产业政策，同样的应对策略。没有任何方向上的改变，没有消费驱动的增长，没有市场力量的阐述。所以，真是令人失望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年初触及五年的中国股市，周五与7月初相比较，走势几乎未变，显示出会议对情绪的提振作用有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与2013年类似的一次会议之后，中共中央启动了一项包括上周四会议宣布的部分目标的政策议程，同时也包括了放宽金融市场准入和使国内消费成为经济增长更突出的驱动因素的愿景。然而，2015年的资本外逃使许多计划告负。许多分析师认为，近年来国家安全考虑推使中国在多个经济领域采取了更严格的控制措施，特别是在科技和金融领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，中国政府将资源投放于基础设施和房地产，导致全国许多地区债务积累到了不可持续的速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，中国政府将先进的制造业定位为新的增长点，再次背离了消费者，领导人希望通过工业突破可以帮助中国摆脱中等收入陷阱并稳定就业市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该会议重新确认，中国寻求“新的生产力推动”这一习近平去年提出的概念，预期通过科学研发和技术创新来推动工业扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根大通经济学家Harry Ahoy Murphie表示，“仍然存在供给侧结构性改革和增加家庭消费之间矛盾”，“会议主要强调了‘新的生产力推动’、‘科技革命’和‘工业转型’，至上文提到家家庭利益支持等部分辞条在结尾才出现”。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="北京中央商务区（CBD）一处建设工地的行人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCQNB7COLRINJG6BQSUYG6WSRI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;北京中央商务区（CBD）一处建设工地的行人，2024年7月14日，中国。REUTERS/Tingshu Wang/File Photo&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 03:26:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-officials-expect-bumpy-ride-economic-policy-2024-07-19/</guid></item><item><title>外长回应特朗普 台湾必须自力更生</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-must-rely-itself-defence-foreign-minister-says-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;Taiwan must rely on itself for defence and is likely to keep increasing spending and modernising its military given the threat it faces from China, Foreign Minister Lin Chia-lung said on Friday, responding to criticism from &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;U.S. former President Trump, the Republican candidate in a rematch with &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;President Joe Biden,&lt;/a&gt; said in an &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/tsmc-shares-fall-more-than-2-after-trump-says-taiwan-should-pay-defence-2024-07-17/"&gt;interview&lt;/a&gt; published this week that "Taiwan should pay us for defence", adding that the island had taken American semiconductor business.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The United States is the most important international backer and arms supplier of Taiwan, which China claims as its own. Despite the lack of formal diplomatic ties, Washington is bound by law to provide the means for the island's defence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But Taiwan has no formal defence pact with the United States, as Asian neighbours Japan and South Korea do, since Washington terminated a previous treaty with Taipei in 1979 when it switched diplomatic recognition to Beijing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden angered China in 2022 by saying U.S forces would &lt;a href="https://www.reuters.com/world/biden-says-us-forces-would-defend-taiwan-event-chinese-invasion-2022-09-18/"&gt;defend Taiwan&lt;/a&gt; in the event of a Chinese invasion, a deviation from a long-held U.S. position of "strategic ambiguity".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asked about Trump's comments, Lin told foreign reporters in Taipei that "we pay great attention to" them, and Taiwan-U.S. relations are built on the bipartisan support Taiwan enjoys in the United States.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"I think everyone has a consensus on the main point, which is the China threat," said Lin, who took up his post on May 20 as part of the cabinet of newly elected President Lai Ching-te.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"In fact on national defence, we must rely on ourselves - this is the precondition. Since the start of Taiwan's democratisation over the past 30 years, we have stood alone against China's threat."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the past eight years, Taiwan's defence spending has doubled to now stand at 2.5% of GDP, Lin said. "I expect this will continue to rise."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All countries must "work hard", though, he added, since China's defence spending is also rising.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But Taiwan is also reforming its military, Lin said, pointing to efforts such as &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-begins-extended-one-year-conscription-response-china-threat-2024-01-25/"&gt;extending conscription&lt;/a&gt; to a year from four months.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taiwan has made defence modernisation a priority, including developing its own &lt;a href="https://www.reuters.com/investigates/special-report/taiwan-china-submarines/"&gt;submarines,&lt;/a&gt; and the government has said many times the island's security rests in its own hands, especially in view of Taipei's diplomatic isolation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Successive U.S. administrations have pushed Taiwan to modernise its military to become a "&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-business-groups-criticize-bidens-taiwan-arms-sales-policy-2022-05-17/"&gt;porcupine&lt;/a&gt;" that is hard for China to attack, advocating the sale of inexpensive, mobile, and survivable – or "asymmetric" – weapons that could outlast any initial assault by China's larger military.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That strategy has also been championed by Taiwan's government since the ruling Democratic Progressive Party won office in 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China has never renounced the use of force to bring Taiwan under its control, and has rebuffed repeated offers of talks from Lai, who Beijing calls a "separatist". He rejects China's sovereignty claims, saying only Taiwan's people can decide their future.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lin said Taiwan needed to pay attention to, but not be constrained by, China's centennial goals, including the building of a world-class military by 2049, the 100th anniversary of the founding of the People's Republic of China.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"We must be prepared to face a possible Chinese invasion, but we must be united," he said.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;We hope that every day when Xi Jinping gets up in the morning, that even though he has a timetable for the future that he says 'not today'" for attacking Taiwan, Lin added, referring to China's president.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;(This story has been corrected to fix year to 2049, from 1949, in paragraph 14)&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Taiwan Foreign Minister Lin Chia-lung makes a speech at a press conference for foreign media, in Taipei" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EAM5EIRQWZJCJHF2GWEH2XPAPM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Taiwan Foreign Minister Lin Chia-lung makes a speech at a press conference for foreign media in Taipei, Taiwan, July 19, 2024. REUTERS/Ann Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 02:56:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-must-rely-itself-defence-foreign-minister-says-2024-07-19/</guid></item><item><title>国际能源署表示，今年冷却需求的增长将使燃煤电厂保持在线状态</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/rising-cooling-demand-keep-coal-plants-online-this-year-iea-says-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;国际能源署（IEA）周五发布的一份报告显示，全球电力需求有望今年以近20年来的最快速度增长，受到气温升高导致空调需求增加的推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预测，这一趋势预计将持续到2025年，支撑着煤炭发电的继续使用，尽管可再生能源产量正在增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预测，随着去年创下全球气温和热浪记录，导致电网维持可靠但污染的煤炭等源头的基荷供能，空调使用量的增加预计将持续作为主要需求增长驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA能源市场与安全主任Keisuke Sadamori表示，“今年和明年的全球电力需求增长预计将为过去20年中的最快，凸显了电力在经济中的日益重要性以及极端热浪的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着人工智能（AI）的兴起，对数据中心需求模式的关注也引起了对部署、需求预测和能源效率等问题的关注，IEA表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA数据显示，全球电力消费预计在未来两年分别增长约4%，这将是自2007年以来的最大增长率，而2025年的趋势预计将以相同的速度继续，相比之下，2023年的需求增长为2.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度预计在未来一年的需求增长将领先，2024年增长约8%，而中国预计增长率将为6%，较2023年的7%有所下降，因为中国经济仍在重组中。IEA数据显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟预计可从两年的收缩中反弹，增长1.7%，但持续的不确定性存在于未来的发展速度上，而美国在经历过2023年温和天气导致的下滑后，预计2024年将增长3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来几年可再生能源生产预计也将增加，该能源将占全球供应总量为35%，比2023年的30%增长5%，预计推动太阳能和风能超过水力发电在全球范围内的份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预计全球总可再生能源发电量在未来几年也将超过煤电产出，但更污染的资源预计在2024年保持韧性，适应水力发电产出，特别是在中国，其增加量将少于1%，特别是水力发电量的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，全球发电部门的碳排放量正达到峰值，预计今年将略有增长，在2025年之前回降至较低水平，IEA表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="日出时的Ciudad Juarez，看见高压电力塔” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JJAXVM2FMZK2RCE4NWLVH6WM2Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;span style="font-style: italic;"&gt;日出时的Ciudad Juarez, Mexico highlightsthe visibility of high voltage electricity towers,an image taken on April 20, 2022. Photocredit: Reuters/Jose Luis Gonzalez/File Photo&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 05:43:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/rising-cooling-demand-keep-coal-plants-online-this-year-iea-says-2024-07-19/</guid></item><item><title>美国在瓦努阿图开设大使馆，中国竞争的最新举措</title><link>https://www.reuters.com/world/us-opens-embassy-vanuatu-latest-step-china-competition-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;周四，美国在太平洋岛国瓦努阿图开设大使馆，这是美国在亚太地区与中国的长期影响力竞争中做出的最新举动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"建立大使馆是我们努力在整个地区提供更多外交存在，并与我们的太平洋邻国进一步合作的努力的一部分，"美国国务院在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国在两个其他岛国所罗门群岛和汤加开设了大使馆，并计划在基里巴斯开设一个更多，一名国务院官员在今年3月告知美国国会。官员说，基里巴斯任务正在等待议会批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿一直在努力增加其在太平洋地区的外交存在，以应对它认为中国带来的日益增长的威胁，中国的战略竞争对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，美国警告太平洋岛国在接受中国安全部队援助之前要三思，这是&lt;em&gt;路透社报道&lt;/em&gt;表明，中国警察在2022年入驻遥远的环礁国家基里巴斯，靠近夏威夷后做出的。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年以来，中国警察在所罗门群岛部署，引发美国和澳大利亚批评，认为这破坏了区域稳定。人们还对维珍尼亚一家中国公司在那里开始伐木并且工人们穿着军装表示关注。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 22:59:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-opens-embassy-vanuatu-latest-step-china-competition-2024-07-18/</guid></item><item><title>中国将加快房地产业模式重塑工作</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-economic-recovery-not-strong-enough-communist-party-official-says-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;中国将加快房地产行业的重组工作，消除高负债、高周转和高杠杆等过去的特点，一位负责金融和经济事务的高级官员周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四结束的关键党会后的新闻发布会上，官员韩文秀强调，建立与房地产业发展的融资、税收和土地销售基本体系是必要的。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一人走过北京中央商务区的建设工地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNV2FP66JNRPC6AAOGCEW4M54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一人走过北京中央商务区(CBD)的建设工地，中国2024年7月14日。REUTERS/Tingshu Wang/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 03:23:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-economic-recovery-not-strong-enough-communist-party-official-says-2024-07-19/</guid></item><item><title>中国对美国丙酸产品启动反倾销税</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/china-start-anti-dumping-duties-propionic-acid-products-us-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;中国的商务部在周五表示，从7月21日起，将对美国原产地的丙酸产品实施为期五年的反倾销税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部表示，对所有美国公司的反倾销税率定为43.5%。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CUQBL7F56JIGJLXNPFHTSECHJI.jpg" alt=" Chinese and U.S. flags flutter outside the building of an American company in Beijing"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国北京市一家美国公司的办公楼前，中国和美国的旗帜在空中飘扬。REUTERS/Tingshu Wang/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 02:25:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/china-start-anti-dumping-duties-propionic-acid-products-us-2024-07-19/</guid></item><item><title>中美争端成焦点 芯片股波动</title><link>https://www.reuters.com/technology/asia-tech-stocks-skid-deepening-sino-us-chip-war-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;周四，美国芯片股的交易动荡不安，费城半导体指数(.SOX)在周三大幅下跌后设法收盘上涨，其最显著的推动因素来自Nvidia (NVDA.O)和Broadcom这两家重量级企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四早些时候一则报道后，亚洲的芯片股出现了抛售。该报道指出，美国正在考虑加强对中国出口高级芯片技术的更严格限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据彭博社新闻报道，美国拜登政府正在考虑一项被称为“外国直接产品规则”的措施，该规则允许美国阻止使用美国技术的产品销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该消息发布后，全球投资芯片指数基金(3119.HK)在周四收盘下跌1.74%，其中SK海力士(000660.KS)、东京电子、台湾半导体制造公司(TSMC)(2330.TW)、三星电子(005930.KS)等主要持仓下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费城半导体指数在周三跌幅达到6.8%，为自2020年3月以来的最弱一天。指数在周四开盘上涨1.7%，随后跌至日低，跌幅超过1%，但在收盘时上涨了0.5%。其最大的推动因素来自Broadcom，涨幅为2.9%，Nvidia涨幅为2.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们获得的上涨受益于AMD (AMD.O)等股票的下跌，AMD在周三下跌2.2%，在周三之前的大跌中跌幅超过10%，为自2022年10月以来的最大抛售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析员将周三的抛售视为寻找低价股票的信号。Evercore ISI的Vedvati Shrotre表示，短期内实施贸易限制的概率较低，并指出近期下跌“就是抓住这一机会的独特机会”。Bofa的Vivek Arya指出，当前的波动是“在盈利能力最好的公司中增加机会的增强机会”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Daniel Morgan，Synovus Trust的投资组合经理预计未来市场波动将继续，芯片公司在接下来几周公布收益报告时将面临更多不确定性。Morgan预计两家美国总统候选人唐纳德·特朗普和乔·拜登，都将“在贸易政策上采取强硬立场”。他指出，“投资者看到的是在股票价格下跌时买入，然后意识到随着报告季的来临，他们可能需要继续关注中国相关出口业务可能受到的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出在周三的市场恐慌中，ASML (ASML.AS)股价下跌近11%，股价面临的问题是中国是否会成为拥有大量ASML产品的市场，投资者忽略了ASML作为电脑芯片制作设备最大供应商的优异表现，因为中国占其约一半的销售额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morgan表示，尽管投资者担心特朗普在任内可能实施关税政策可能导致ASML股东的不安，但这些芯片公司仍成功地生存下来，表现极佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前一天的周三，特朗普在讲话中对中国提出了可能的措施。这引发全球市场的波动，其中就包括可定制芯片公司——台积电(TSMC)。TSMC在亚洲股市的表现出现了大幅下跌，在两天内市值蒸发了T$1.7万亿，但其美国股票的收盘价格反而上涨了0.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲市场，ASML股价在周四下跌了3.6%，但在美国上市的股票收盘价格跌了0.9%，并保持了总体的稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲，韩国存储芯片制造厂——SK Hynix的股价也下滑了3.6%，而日本东京电子则跌幅达到8.75%。针对中国与美国的紧张关系和贸易政策的不确定性，全球的芯片股市场出现了一定程度的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration picture of semiconductor chips" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3CMQ6LB3MRLKBKFYWCK6ZCGQFU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Semiconductor chips are seen on a printed circuit board in this illustration picture taken February 17, 2023. REUTERS/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration picture of Chinese and U.S. flags with semiconductor chips" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LN2JRNZOKNN2LAPMYHO2ITNGEU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Flags of China and U.S. are displayed on a printed circuit board with semiconductor chips, in this illustration picture taken February 17, 2023. REUTERS/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 04:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/asia-tech-stocks-skid-deepening-sino-us-chip-war-2024-07-18/</guid></item><item><title>随着经济增长放缓，中国顽固的储户无视消费诱因</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-stubborn-savers-ignore-inducements-spend-growth-slows-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;中国的消费者支出尽管面临家庭存款增速减缓和银行利息率下调的政府措施，依然没有反应，这暗示风险规避的居民更偏向于偿还债务和购买财富管理产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国人民银行的数据，前半年中国家庭新增存款达到9.27万亿元人民币（约1.3万亿元美元），其中6月份新增2.14万亿元，同比减少22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月份，人民币家庭存款余额同比增长10.6%，但这仍然是至少三年内最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管中国储蓄者将存款存放银行的速度放缓，本周发布数据显示这并没有转到更高的消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国6月份零售销售仅增长2%，为18个月来最弱的增长率，这反映出通缩压力迫使企业削减商品和服饰的价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，包括通过货物交换来提振消费者商品、以提振疲软经济增长的北京措施，目前尚不足以激发中国储户到实体店消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尽管新增超额储蓄年同比减少，但仍未转化为提升的消费水平，这可能与家庭偿债行为加速及将存款转向理财产品的动作有关。"大华银行大中华区首席分析师吴美芝在一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旨在鼓励消费和增加借贷的存款利率下调动作，导致家庭和企业存款流向理财产品，使资金流入债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国消费者支出正在因房价下跌、就业不确定性及高负债的共同影响下放缓，分析师表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国作为世界第二大经济体，二季度增长率下降至4.7%，创下一年来的最低点，远低于预期的5.3%的一季度增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;存款增长放缓的趋势与银行放贷保持大体一致，上个月公布的六月放贷数据显示需求进一步放缓，一些关键指标触及历史最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管未来长时间内中国的存款池仍有潜力成为经济增长的主力军，但鉴于外部贸易限制带来的过剩产能风险，分析人士称北京应该加强支持消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在已从COVID-19复苏之后，北京致力于刺激消费，但重心放在将大量资源导向加强制造业实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六月末，人民币家庭存款达到创纪录的146.3万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月，人民币总数存款，包括家庭、企业和政府存款，达到295.7万亿元，远远超过中国大陆股市市值73万亿元，以及国内生产总值126万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"相对快速的刺激措施，决策者需要解决消费者风险规避行为的根本原因，并鼓励他们消费收入"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;这要求结构性解决根本问题，如长期放缓的房地产市场、脆弱的就业市场、不均匀的社会保障网与高额负债强度。&amp;quot;&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在北京的购物中心经过一家Coach奢华时尚零售店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I76VFN2CDFJI7BHJUIES443J3U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&amp;lt;i&amp;gt;人们在北京的购物中心过往一家Coach奢华时尚零售店，2022年10月19日，路透社/托马斯·彼得/资料图片&amp;lt;/i&amp;gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 21:53:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-stubborn-savers-ignore-inducements-spend-growth-slows-2024-07-18/</guid></item><item><title>卢比奥称特朗普连任后将继续支持台湾</title><link>https://www.reuters.com/world/us/senate-republican-rubio-defends-trump-over-taiwan-remarks-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;共和党参议员马可·卢比奥在日前的美国总统竞选中曾是唐纳德·特朗普的副手候选人之一，他周四表示，预计在特朗普总统任期内，美国将继续支持台湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近的一次由共和党总统诺曼·斯特恩发表的采访中，特朗普提出了对他的对台承诺的质疑，他在采访中提到台湾应该为它的防御付出费用，这一说法在本周发表后引起了关注&lt;a href="https://www.reuters.com/world/trump-national-security-adviser-calls-taiwan-lift-defense-spending-2024-07-17/"&gt;债趟州代20240717&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在密尔沃基举行的共和党全国代表大会期间，被介绍为报道小组的记者询问关于特朗普的台湾发言时，卢比奥表示台湾面临的“生存威胁”意味着它应该增加国防支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为参议院外交关系委员会的重要声音和众议院情报委员会的共和党少数领军者，卢比奥表示，他预计如果特朗普赢得最高职位，美国会继续支持台湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他在他的第一任期中就是这样做的……会继续支持台湾，“卢比奥对特朗普评价道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我无法为特朗普政府发言，但我对美国支持台湾并尽一切可能阻止中国入侵不会有任何担忧，”卢比奥说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人员认为，卢比奥可能是任何第二个特朗普政府内阁职务的潜在候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾担任特朗普国家安全顾问的罗伯特·奥布赖恩也捍卫了前总统的发言，他在周三表示，特朗普的意图是指出台湾的保障需要有更加均衡的承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然美国与台湾只有非正式关系，但在面对中国数年的军事压力下，美国已经成为台湾最主要的后盾和武器供应商，中国从未放弃使用武力收复该岛屿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《台湾关系法》，华盛顿承诺向台湾提供维持自身防御的手段，但美国法律并未规定在台湾受到攻击时美国必须为其提供援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国长期以来一直遵循对是否会在中国攻击台湾时介入军事事务的“战略模糊”政策，但台湾的现状始终是北京和华盛顿之间的摩擦源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党的美国总统乔·拜登表示，如果有必要，他愿意使用武力保护台湾。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="威斯康星州密尔沃基市的共和党全国代表大会第二天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XZNUGIJMCBMILOXCZJL6DTKNXY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;的参议员（R-FL）马尔科·卢比奥在共和党全国代表大会的第二天 在密尔沃基，威斯康星州的 Fiserv Forum 大厅发表演讲时。此照片由Mike Segar/Reuters提供。&lt;i&gt;（记者集团的报道卢比奥参议员）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 20:33:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/senate-republican-rubio-defends-trump-over-taiwan-remarks-2024-07-18/</guid></item><item><title>早盘竞价：科技风暴过后希望平静，日本消费者物价指数 (CPI) 着眼</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;亚洲市场次日展望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球科技股的抛售周四在更广泛股市上蔓延，于周五为亚洲股市设立了一波动荡期的基调，投资者在尝试在没有加剧痛楚的情况下结束一个动荡的一周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本的通货膨胀将是当地的焦点。这些数字将大大影响日本银行在7月30-31日政策会议上的决定 - 保持利率不变，还是再提高10个基点？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球、亚洲和新兴市场指数预计将在过去八周中达到最大的周跌幅，而日本的基准日经225指数则是自四月以来的最大周跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科技领域受到的冲击更为严重，有报道指出美国正在考虑对中国更严格的芯片出口限制，这严重影响了该行业的整体表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Netflix周四报告了第二季度用户增长超过预期，但警告第三季度的用户增长将低于2023年的同期。其股价在盘后交易中下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这发生在台湾的芯片制造商台积电(TSMC)在刚过去的第二天调整了全年收益预测，由于与人工智能硬件相关的强劲需求，推迟了股票变动情况，尽管如此，其股价仍然连续两天下跌2%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，投资者可能对中共中央全会的结果感到失望，他们在关注可能提振经济所需的刺激措施。领导人在全会中重申了他们的广泛经济政策目标 - 现代化产业、扩大国内需求和抑制债务和房地产行业的风险。但是，实施该项目的具体筹备工作却相当稀薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重点转移到日本的通货膨胀。路透社调查显示，6月的核心通胀率从5月的2.5%增长到每年2.7%。这意味着日本连续27个月高于央行2%的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们担心通货膨胀是由外部因素驱动而非政策制定者所鼓励的国内需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，高工资的增长尚未明显显现。根据上周发布的调查，几乎90%的日本家庭 - 为16年来的最高点 - 预计一年后价格将上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在有更多的经济学家认为，日本银行将在本月底提高利率10个基点至0.20%，这将紧随其在3月创17年新高以来的这一历史性举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本货币市场的观点相当均衡，是加息还是保持不变。周五的数据可能会让市场向任意一方倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是一些关键事件，可能会为周五的市场方向提供更多指导：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 日本消费者物价指数（6月）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 马来西亚GDP（第二季度）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 菲律宾中央银行行长埃尔·雷莫洛纳（Eli Remolona）发言&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7IXIFXKMFRK7NADK3ETESR5QIE.jpg" alt="东京某经纪行外行人经过放置有日本日经平均股价电子屏幕的路牌" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;于2024年2月19日，在东京的一家经纪行外，行人经过显示有日本日经平均股价的电子屏幕。&lt;span class="COPYRIGHT-Notice"&gt;&amp;copy;&lt;/span&gt;REUTERS/Issei Kato&lt;span class="FILE-Photo"&gt;File Photo&lt;/span&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 21:48:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-18/</guid></item><item><title>随着科技股抛售蔓延，股市下跌，数据提振美元</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周四下跌，因高价科技股的抛售情绪蔓延至整个市场，美元指数在强劲的美国经济数据公布后上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本日元跌至六个星期高点后回落，欧元在欧洲央行行长克里斯蒂娜·拉加德保持利率政策不变但称9月的下一次会议上决策仍“开放”后回调。美国道琼斯工业平均指数(.DJI)收盘下跌533.06点，或1.29%，收于40,665.02点，停止连续的收盘高位。标准普尔500指数(.SPX)下跌43.68点，或0.78%，收于5,544.59点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了能源(.SPNY)指数上涨0.3%外，标准普尔500各个主要指数全部下跌。纳斯达克综合指数(.IXIC)下跌125.70点，或0.70%，最终收于17,871.22点，从周三的初期恢复中逆转了之前表现最好的情况。欧洲STOXX 600 (.STOXX)指数下跌0.16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球股市指标MSCI下跌6.64点，或0.81%，收于816.95点。STOXX 600指数下跌0.16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加利福尼亚州Cetera Investment Management的首席投资官盖恩·戈尔曼表示：“科技股的抛售似乎正在蔓延至整个市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈尔曼和其他人表示，投资者已经把好消息（其中包括预计美国联邦储备委员会在9月降低利率以及避免经济衰退）计入其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计周四在共和党全国代表大会听证的共和党总统候选人唐纳德·特朗普将就提到更多关税可能会使其担心，因为这将会影响科技公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在货币市场，美元指数在强劲的美国制造业和失业数据后上升之前已略有上升，数据显示劳动力市场未出现重大放缓迹象。美元指数上涨0.5%，达到了104.19点，最近一次徘徊在四个月以来的最低点。欧元下跌0.37%至1.0896点，周三达到了四个月以来的高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国劳工部周四公布了初步数据，申领州失业救济金的增加20,000至7月13日当周季节性调整后的243,000。Bevouted的经济学家预测会在当周的打印数据达到230,000项，多项季节性因素意味着这一报告不属于市场的重要暂时转改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国通货膨胀数据以及失业申领增加导致美储率的预期收益率上升，预计美储很可能会在9月开始降低信贷利率。美国短期基准收益利率当天上升3.4个基本点至4.463%，而长期基准至10年期限收益利率上升4.4个基本点至4.19%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ség（继最早预估）面对的两条收益率曲线之间的利差上升了一个基本点之上到二十七个基本点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者都认为美储8月降低利率的概率很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国投资策略师表示，“如果通胀继续保持向正确方向前进，市场认为美储很可能会在9月宣布降低速率。” 位于美国加州的BondBloxx投资顾问的策略师JoAnne Bianco说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日元在每日数据公布后有一点回调后下跌，之后贬值0.75%至157.36美元。年初至今，日元贬值严重，与之相比美储的政策利率情况更为高昂，形成获利丰厚的交易机会，使得投资者以低利率以日元借入，并再投资于该美元定价资产以获取收益，通常称为投资套利交易。日元贬值是面向投资者巨大获得利润的斩铁剑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;降低预期汇率维持着黄金独立顶级位置，虽然稍晚收至2,441.61美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金价格全天波动，但收官时改回至每盎司82.82美元。布伦特原油期货稳定向上，每桶上涨3美分收于85.11美元，而美国原油则跌3美分至每桶82.82美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TTEZ6BJSARKLNL7NETZ4AE3QZM.jpg" alt="纽约证券交易所下跋涉的交易员" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;em&gt;2024年7月3日，美国纽约，纽交所交易员在做交易。&lt;/em&gt;&lt;em&gt;REUTERS/Brendan McDermid/File Photo&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B4HYZRX7INNHDHBGIFF6U5LWDY.jpg" alt="欧洲中央银行总部" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;em&gt;德国法兰克福，欧洲中央银行总部外的标志。&lt;/em&gt;&lt;em&gt;REUTERS/Heiko Becker/File Photo&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGBI7C2ZGBJDLEXQMZZD4ZPAFA.jpg" alt="东京证券公司内，人们在市电波特高的日经平均指数LED屏幕上走动" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;em&gt;2024年7月9日，日本东京，证券公司内部，人们在市电波特高的日经平均指数LED屏幕上走动，展示了公司近期的实时走势。&lt;/em&gt;&lt;em&gt;REUTERS/Issei Kato/File Photo&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 02:02:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-18/</guid></item><item><title>欧洲央行维持利率后欧元下跌，数据公布后美元上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-spikes-spectre-intervention-spooks-investors-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;周四，欧元下跌，原因是欧洲央行将利率保持不变，此举如外界广泛预期的那样。同时，在美国劳动市场和制造业数据强于预期之后，美元指数走强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲央行对此后下一步举措未给出任何线索，而是指出国内价格压力依然高企，预计通货膨胀将会长时间超过其目标，这使得市场难以从欧洲央行行长克里斯汀·拉加德的言论中解读出央行下一步举措的线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“相比于美联储来说，欧洲央行可能是最早开始降息的央行，但降息速度不会最快。欧洲央行上次降息时极为谨慎，现在每次会议都将是一个基于数据的‘活的会议’。”威斯康星州门诺马内的盟财财富管理公司首席经济学家布莱恩·雅各布森说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美联储降息时，那将是充满信心的降息，即使一两个月的数据表现不佳也不会影响其继续降息的路径。对美联储迟迟不降息感到烦恼，但最终将会带来更清晰的道路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元下跌0.37%，至1.0897美元，昨日触及四个月高点1.0947美元。若有迹象显示，这将是该货币一个月内最大的日度百分比跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国这边，上周初申请失业救济的人员数量上升了20000人，至243000人，超出了路透社对经济学家进行的调查中预计的230000人，但这一数据被视为就业市场由于季节因素而发生的非重大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，美国中大西洋地区的制造业活动指数在7月份的表现超出了预期，新的订单剧增推动了扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数衡量美国货币对一篮子货币的走势，涨幅为0.49%，至104.18点，昨日曾触及四个月低点103.64点，同时有望创下自6月13日以来的最高日度百分比涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储最快将于7月底宣布新的政策声明。市场普遍预期降至至少25个基点（bps）的概率仅为轻微，但对于其九月份的会议进行降息的预期却几乎被完全计入，目前CME的美联储观察工具有此显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计将在周四发言的美联储官员包括旧金山联邦储备银行行长玛丽·戴利和监事米歇尔·鲍曼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于日元，美元上涨0.7%，至157.26日元，从上一交易日的下跌中反弹，此前导致怀疑日本银行干预该货币的猜测。分析师也将其疲软归因于美国总统候选人唐纳德·特朗普关于美元实力的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑下跌0.5%，至1.2945美元，英国的一份数据显示工资增长速度放缓，但仍足以在英国是否将进行降息的疑虑中维持其浮力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加密货币方面，比特币下跌1.70%，至63428.00美元。以太币则下跌0.62%，至3394.90美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位男子站在新开设的爱尔兰中央银行办公室前，手中拿着五张欧元钞票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EGAHCC3JDRMEHCQQTKCCLJKXQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位男子站在新开设的爱尔兰中央银行办公室前，手中拿着五张欧元钞票。这是2017年4月24日在爱尔兰都柏林拍摄的照片。REUTERS/Clodagh Kilcoyne / File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="日本日元的银行钞票插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QPYEKDYC3VPLNGLTQG3WQFJVXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是2022年9月22日拍摄的日本日元钞票插图照片。REUTERS/Florence Lo/Illustration / File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德国联邦银行在法兰克福总部展示了新的50欧元钞票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/734YMQABKJMHDEVIUQNH5VLC6Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是2017年3月16日在德国法兰克福拍摄的德国中央银行（联邦银行）新50欧元钞票，可见于其总部的照片。REUTERS/Kai Pfaffenbach/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:41:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-spikes-spectre-intervention-spooks-investors-2024-07-18/</guid></item><item><title>随着古巴人采用电动自行车和汽车，哈瓦那的道路发生了变化</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/havanas-roads-change-cubans-adopt-electric-bikes-vehicles-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;哈瓦那是以其色彩斑斓的老式汽车而闻名的城市，它们仍旧可以在街道上看见，是游客拍照的热门主题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如今，中国人制造的电动踏板车已经成为许多在古巴奔走快捷且安静的首选交通工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“电动摩托车在古巴解决了许多问题，它们几乎用于一切目的。”一位名叫奥马尔·科蒂纳的古巴旅馆员工解释道，他刚购买了他人生中的第一辆电动交通工具——一辆用锂电池供电的柠檬绿踏板车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到最近，自1959年间前领导人菲德尔·卡斯特罗革命以来，古巴的道路基本上没有太多改变：那些老车喷出煤烟、坑洼不平的道路、车流稀少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，电动车辆证明了对许多在共产党掌权的国家而言，这些是天大的恩惠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据官方数据，从2020年到2022年，古巴基建设备生产了超过2.3万辆电动汽车。此后，随着经济危机的发展，燃料供应和公共交通明显减少，需求也随之增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年的来，古巴燃料对于内燃机引擎车辆一直供不应求，导致人们经常排起数小时或甚至几天的长队。今年初的五倍燃料价格上调，导致普通40升的汽油价格超过了平均国家员工的月工资，远远超出了大多数成年人的支付能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公共交通也并不受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈瓦那地区的巴士数量减少，更加拥挤和不舒服，与之前的年份相比更是如此。根据州办媒体的报道，今年有大量路线中断，主要是由于燃料和备用零件的短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这严峻的情境下，新兴企业如加勒比电动汽车（Vedca）的负责人胡利奥·奥斯卡·佩雷斯解释称，这些情况推动了对该公司下属的企业与中国投资者天津隆兴工业公司和古巴州属自行车制造商米内拉的合资产品的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vedca公司生产了2000多辆踏板车、自行车和小型三轮运输车，这些产品皆由中国的部件装配而成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们正达到一个临界点，”佩雷斯在接受采访时说道，“这不仅仅看到电动车辆作为一种移动的替代方案，也是解决由于燃料限制而存在的其他问题的方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在近日的一次访问Vedca公司的哈瓦那工厂，26辆员工在有序的装配生产线上组装塑料部件、焊接线路，并紧固螺栓，还有的员工则在迎接客户前来提取商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vedca公司已经开始测试新的电动拖拉机，并在进行其他电动重型机械设备的实验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他小型国内公司销售不同档次的电动自行车。政府最近也授权进口更昂贵的电动车辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年与美国接壤的古巴已进口了2.46亿美元的汽车，古巴美国贸易与经济委员会透露，新的业务主人们被更豪华的电动车及混合动力车吸引，包括特斯拉车型（TSLA.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，能够负担此类高级电动体验的人仍为数不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于科蒂纳而言，能从工作点往返已是购买的卖点之一。“几年后，所有交通工具都将电动化”，他在上车前预测道。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="image-container"&gt;
  &lt;img alt="古巴工人在哈瓦那组装中国电动汽车和踏板车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/52IH6WGAQBKC5ISWWA6DENDLJI.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工人在哈瓦那的加勒比电动汽车（VEDCA）工厂组装踏板车，摄于2024年7月15日 | REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="image-container"&gt;
  &lt;img alt="古巴工人在哈瓦那组装中国电动汽车和踏板车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVEGO6ECZFPHXLWUMKKZWB2GJM.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哈瓦那的加勒比电动汽车（VEDCA）工厂概览，摄于2024年7月15日 | REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="image-container"&gt;
  &lt;img alt="古巴工人在哈瓦那组装中国电动汽车和踏板车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DRHMJNKYFJKGTDQ3V4P5Q7F3DE.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哈瓦那的加勒比电动汽车（VEDCA）工厂内部，工人在组装踏板车，摄于2024年7月15日 | REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="image-container"&gt;
  &lt;img alt="古巴工人在哈瓦那组装中国电动汽车和踏板车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SPUHY6CPXZI4FHDPWXMBNYGIZE.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哈瓦那的加勒比电动汽车（VEDCA）工厂概览，摄于2024年7月15日 | REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 11:03:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/havanas-roads-change-cubans-adopt-electric-bikes-vehicles-2024-07-18/</guid></item><item><title>中国和加拿大外长周五在北京会晤</title><link>https://www.reuters.com/world/chinese-canadian-foreign-ministers-meet-beijing-friday-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;加拿大外长梅兰妮·乔利将在周五于北京与她的中国同行王毅进行会谈，讨论双边关系和安全问题，渥太华于周四宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔利是应王的邀请，首次作为外长前往中国，加拿大外交部在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级外交官们将讨论全球和区域安全问题，以及“共同挑战可能的合作途径”，外交部说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在全球面临日益复杂和相互交织的全球问题时，加拿大致力于与各种国家开展务实合作，以促进我们的国家利益和维护我们的价值观，”乔利在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中加拿大关系在2018年底变得寒冷，当时一名中国高管在加拿大被捕，随后两名加拿大人在中被捕。三人都已获释，但渥太华对中国在加拿大干涉的指控一直使关系紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北约成员国，包括加拿大，发布了一个声明一周后，宣布了一个&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/key-points-natos-washington-summit-declaration-2024-07-10/"&gt;宣言&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，在这个32国军事联盟中，将中国描述为对俄罗斯在乌克兰战争努力的“决定性推动者”，并表示北京对欧洲-大西洋安全构成了系统性挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须保持开放的沟通渠道，并利用外交手段挑战应该的地方，同时在对加拿大人最重要领域寻求合作。我期待着一个富有成效的会议，”乔利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乔利的北京之旅是短通知的，但她当时在该地区，并于周四在首尔与韩国外交部长卓泰郁会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大外长梅兰妮·乔利" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/63XHZSMLIBNEVD7HZVJOFKICYI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大外长梅兰妮·乔利于2022年10月26日在加拿大魁北克省加蒂诺市，为非洲联盟委员会主席穆萨·法基·马哈塔的访问祝宴会上发表演讲的情况的文件照片。路透社/布莱尔·盖博摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="金砖国家外长在俄罗斯的尼日尼诺夫哥罗德会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HR632ZIXAZPLPFHJSSE7YJGQVI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国外长王毅参加金砖国家集团外长会议的会议的情况照片，会议在俄罗斯的尼日尼诺夫哥罗德的城市于2024年6月10日举行。路透社/马克西姆·谢梅托夫摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 15:10:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinese-canadian-foreign-ministers-meet-beijing-friday-2024-07-18/</guid></item><item><title>台积电利用人工智能需求提高收入预测，拒绝美国合资企业</title><link>https://www.reuters.com/technology/tsmc-set-report-strong-profit-stock-pressured-by-trump-comments-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;全球最大的代工芯片制造商台湾积体电路制造股份有限公司（TSMC，2330.TW）在周四提高了其全年营收预测，鉴于人工智能芯片需求激增，拒绝了在美国建立合资工厂的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾积体电路制造股份有限公司（TSMC）是苹果公司（AAPL.O）和英伟达（NVDA.O）的主要供应商，受益于全球人工智能繁荣，这帮助它抵御了因新冠疫情引发的电子产品需求放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家半导体行业的领头羊于周四早些时候公布了超出市场预期的净利。它将2024年美元收入预测上调至略增长至高两位数的范围，高于先前预测的低至中两位数的增长范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;人工智能领域非常热门，目前所有客户都希望将人工智能功能集成到他们的设备中，&amp;quot;董事长兼首席执行官魏哲家在财报会议期间对分析师和记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司在纽交所上市的股价在公布业绩后上涨了3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其本地市场收盘时，股价下跌了2.4%，在财报公布前，该股本周持续下滑，原因是美国共和党总统候选人唐纳德特朗普表示，台湾拿走了大约100%的芯片业务，并称需为财报支付“防卫费”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的芯片制造产能占比约为全球的10%，而2000年则达到了19%。而台湾的芯片制造产能占比约为18%， 这是从2000年的22%下降而来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TSMC正在亚利桑那州的美国建设3座工厂，总投资超过650亿美元，并在日本和德国还有其他正在运营或筹备中的工厂，这些工厂的投资者有合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被问及特朗普的言论后是否会考虑在美国建造合资工厂时，魏哲家直接回答：不。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;到目前为止，我们没有改变在海外市场工厂扩产这一原始计划。我们继续在亚利桑那州、冲绳进行扩建，并可能在未来的欧洲地区。我们的策略和行动没有改变，将继续遵循目前的实践与步骤。&amp;quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于TSMC能否满足芯片需求，他指出目前供需极其紧张。&amp;quot;我们正全力努力获得更多产能以支持我的客户从现在到明年，直至2026年的需求。&amp;quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TSMC财务长董瑞斌表示，领先的节点产能，包括其3nm和5nm，明年的供应情况将非常紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于本季度，TSMC预计收入将增长34%，在224亿至232亿美元之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司将今年的资本支出计划调整为介于300亿至320亿美元，相较于之前的预测为280亿至320亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TSMC的4至6月的净盈利升至新台币2478亿元（约76亿美元），较上年同期的2188亿元增长约13.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一盈利超出了21位分析师基于LSEG提供的SmartEstimate的6月30日季度238.8亿元的预测，SmartEstimates给予更准确预测的分析师较大的权重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;展望2024年第三季度，我们预计公司将受益于智能手机和人工智能应用在其优异的工序技术需求的强劲增长，&amp;quot;董瑞斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TSMC第二季度收入增长了33%，至208亿美元，超过公司先前预测的196亿至204亿美元。这是亚洲市值最高的公众上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元 = 32.6000台币)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GZOFFBUNENNE7FHXTNN7VI4HYU.jpg" alt="Illustration shows TSMC (Taiwan Semiconductor Manufacturing Company) logo"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A smartphone with a displayed TSMC (Taiwan Semiconductor Manufacturing Company) logo is placed on a computer motherboard in this illustration taken March 6, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:03:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tsmc-set-report-strong-profit-stock-pressured-by-trump-comments-2024-07-18/</guid></item><item><title>中国重申崇高的政策目标，但未提供实施细节</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-pledges-industrial-modernisation-raft-other-reforms-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;Chinese leaders reiterated their wide-ranging economic policy goals on Thursday, from modernizing industry to expanding domestic demand and curbing debt and property sector risks, without detailing implementation steps.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The pledges were published in the official news agency Xinhua's account of a key meeting of the Communist Party's Central Committee led by President Xi Jinping, known as a plenum, which takes place roughly every five years.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The report said Beijing wanted to improve social security, healthcare and income distribution systems and introduce land, tax, and financial system reforms - promises that have been made in other official documents in the past decade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The sweeping list of old policy goals re-emerges at a time of financial hardship for an increasing number of people at home and as its trade partners in Europe, the United States and elsewhere are raising import barriers against Chinese goods.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Low wage growth and job market uncertainty have depressed consumer sentiment to almost record low levels, while industrial overcapacity in many sectors has forced businesses into price wars, squeezing profits and fuelling fears of deflation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The world's second-largest economy grew at a slower than expected pace in the second quarter, leaning hard on industrial output and external demand, while the crisis-hit property sector and household consumption continued to disappoint.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"There is really little in the initial statement that leaves room for an optimistic interpretation," said Max Zenglein, chief economist at Merics, a China studies institute.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Easing concerns of foreign business - or the middle class - were clearly not high on the list. I am to some extent a bit surprised that the initial statement doesn't even really try to ease their concerns."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Xi was shown on state broadcaster CCTV walking into the meeting to applause from party members before taking his place at the centre of a long table to deliver a speech.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Xinhua release did not say what changes Beijing intends to implement, but said the "tasks" should be completed by 2029. A document with more detailed policy plans is expected to be published in coming days.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Analysts said that the plenum outcome pointed to continuity, rather than any shifts in policymaking or the economic growth model China pursues. Global markets did not react to the release.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"There is no clear signal of change in macro policies," said Zhang Zhiwei, chief economist at Pinpoint Asset Management.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;China pledged to resolve the deepening imbalance between high investment and output levels and tepid demand more than a decade ago at a similar plenum. However, rather than directing resources towards consumers, it poured money into infrastructure and real estate, accumulating debt at an unsustainable pace.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thursday's communique reiterated that China wanted to "actively expand domestic demand," without giving details.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It remains unclear how Beijing intends to boost consumer demand while favouring production-oriented policies.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"There still appears to be a tension between policies aimed at boosting economic security and expanding the supply-side of the economy, and those aimed at giving market forces a greater role and rebalancing growth toward consumption," said Julian Evans-Pritchard, head of China economics at Capital Economics.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In fact, the communique re-emphasised China's quest for "new productive forces," a term coined by Xi last year that envisions scientific research and technological breakthroughs that could modernise manufacturing and kickstart a new era of high growth.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Supply-side policy will continue to prevail," said Tommy Wu, senior economist at Commerzbank AG.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The leadership also said China will "enhance the role of market mechanisms in the economy, create a fairer and more dynamic market environment and optimise the efficiency of resource allocation".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The previous wording in official documents was that markets would "play a decisive role" in the economy.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Restrictions on the market will be lifted, while effective regulation will be ensured to better maintain order in the market and remedy market failures," the report said.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Opening session of the Chinese People's Political Consultative Conference (CPPCC) at the Great Hall of the People in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I5KIK6QH4ZKEHLNN5EGZURFBMQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A paramilitary police officer stands guard, on the day of the opening session of the Chinese People's Political Consultative Conference (CPPCC), in front of the Great Hall of the People, in Beijing, China March 4, 2024. REUTERS/Tingshu Wang/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 09:59:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-pledges-industrial-modernisation-raft-other-reforms-2024-07-18/</guid></item><item><title>丹麦与其他欧盟国家一起抗议欧尔班的俄罗斯之行</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/denmark-joins-other-eu-states-protest-orbans-russia-trip-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;丹麦外交大臣于周四表示，该国将不会派遣部长参加与匈牙利本月欧盟主席会联系的非正式政府会议，这是抗议总理维克托·奥班与俄罗斯总统和中国国家主席会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥班在本月早些时候分别与俄罗斯总统普京和中国国家主席&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/hungary-pm-orban-arrives-beijing-talks-with-chinese-president-xi-2024-07-07"&gt;习&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;进行了会谈，一些欧盟领导人对此表示愤怒，警告不要取悦莫斯科，称奥班并不代表欧盟27国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲议会在周三&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/eu-parliament-criticises-hungarys-orban-meeting-putin-2024-07-17"&gt;通过了决议&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;批评奥班访问俄罗斯，声明欧盟机构“认为这种违反应该对匈牙利产生后果”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞典、芬兰、爱沙尼亚、拉脱维亚、立陶宛和波兰也在上周表示，他们将只派公务员代表参加这些会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“政府希望明确地将自己从匈牙利主席在主席初期对待乌克兰的处理中分离出来，”丹麦外交部长拉尔斯·洛克·拉斯穆森在回答丹麦议会外部事务委员会的书面回复中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹麦现阶段只会派公务员到匈牙利负责非正式部长会议的轮换。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="丹麦外交部长拉尔斯·洛克·拉斯穆森与匈牙利外交部长彼得·西杰佐尔托在哥本哈根会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QAHYK75O7BOXDGYCSZJBLPM72Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;丹麦外交部长拉尔斯·洛克·拉斯穆森在丹麦哥本哈根埃格夫德包装堂后的一次记者招待会上发言，2024年4月15日。/ Ritzau Scanpix/Ida Marie Odgaard/透过路透社文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 12:03:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/denmark-joins-other-eu-states-protest-orbans-russia-trip-2024-07-18/</guid></item><item><title>中国针对欧盟猪肉发起反倾销调查，点名丹麦、荷兰、西班牙企业</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/china-singles-out-danish-dutch-spanish-firms-anti-dumping-probe-into-eu-pork-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;中国于周四将丹麦皇冠株式会社、荷兰和西班牙的猪肉公司列为欧盟猪肉进口反倾销调查的目标，此举正值中国加大对欧盟限制其电动汽车出口措施的压力之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球最大的猪肉消费国，中国在欧盟对华电动汽车征收最高达37.6%的暂时性关税之后，展开了对进口猪肉及产品自欧盟的反倾销调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于欧盟进口中国猪肉的大约部分为猪耳、鼻、脚和内脏等很少被欧洲人食用的附属品，这些措施可能对欧盟造成严重影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹麦皇冠，全球最大的猪肉出口商之一，为一家农民所有，表示完全致力于此次调查，并向调查机构提交了所有相关的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国商务部在声明中表示，将采取样本自丹麦肉类加工公司丹麦皇冠、荷兰生产者维昂博克斯控股公司和西班牙食品加工企业列塔肉类公司，在反倾销调查中对供人类消费的猪肉，包括新鲜、冷鲜以及冷冻整块猪肉，以及猪肠、膀胱和胃进行审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维昂博克斯控股公司和列塔肉类公司未立即对此置评。西班牙猪肉生产者协会表示将在周四明确表示将会全面配合此次调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查将重点关注供人类消费的猪肉，包括新鲜、冷冻和冷藏的整块猪肉，以及猪肠道、膀胱和胃的内脏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，中国在包括内脏在内的猪肉进口总值为60亿美元，其中超过一半来自欧盟，据中国海关数据显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙是向中国供应猪肉最大的欧盟国家，其次是荷兰、丹麦和法国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次调查预计将于2025年6月17日完成，如果必要时还可以再延长六个月时间。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="在西班牙中部城镇布尔戈斯的一个农场内，一只猪正在圈舍内进食" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P7NPOUECQBOLPKDTHFV4VT25SI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2009年4月28日，在西班牙中部城镇布尔戈斯的一个农场内，一只猪正在圈舍内进食。REUTERS/Felix Ordonez/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 09:58:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/china-singles-out-danish-dutch-spanish-firms-anti-dumping-probe-into-eu-pork-2024-07-18/</guid></item><item><title>日元因疑似干预而上涨，英镑触及一年高点</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-wobbles-with-fed-rate-cuts-back-view-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;(在这个7月17日的故事中，已经被更正，第7段将公司名称由BNY改为BNY梅隆)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在交易商怀疑是日本当局为提振从数十年低点挣扎的货币进行的另一轮干预的背景下，日元于周三大幅上涨。 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-wobbles-with-fed-rate-cuts-back-view-2024-07-17/"&gt;上一次干预&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日元的波动是当天货币市场发生的事件中最突出的事件。英国通胀数据超出预期导致英镑跳涨，美元总体下跌，美元指数跌至四个月新低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英镑对美元最终下跌1%，至156.75日元，这是伦敦交易时段开始后美元突然下跌的结果，交易员认为这可能是日本干预的结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美元一度跌至156.1日元，7月初曾触及38年高位161.96日元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本财政省对此未作回应。日本最高货币外交官马萨托·加纳说，如果投机者造成外汇市场过度波动，官员们就必须做出回应，并且没有限制当局可以进行的干预次数，京都新闻报道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/currencies/japan-keeps-up-warnings-against-sharp-yen-falls-2024-07-16/"&gt;日本银行&lt;/a&gt;的数据表明，日本上周四和周五举行了近6万亿日元的干预措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当前的估值仍然过高，日元仍然被低估，因此在外汇市场上适度活跃的行动是纠正任何偏差的正确方式，”在伦敦的BNY的资深宏观策略师盖夫·朱说。 “但我们需要等待官方确认。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了日元外，其他货币也大幅上涨。欧元对日元下跌0.7%，至171.34日元；英镑对日元下跌0.62%，至204.2日元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，有数据显示英国通胀略高于预期，英镑对美元上升0.5%，是一年内新高1.3032美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年通货膨胀率仍为2%，高于预期的1.9%，而密切关注的服务类通货膨胀率则为5.7%。这促使交易员削减了8月份英格兰银行降息的押注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英镑对欧元也走强，欧元对英镑跌至近两年高位83.85%。英镑对欧元是自2022年8月以来的最低点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士法郎也有所上涨，此低收益安全避风港货币可能卷入涉及日元的波动中，后者的性质与之类似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美元对法郎下跌0.66%，至0.8877，欧元下跌0.4%，至0.9706。然而，美元对欧元上涨，升至四个月高点1.0933。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澳大利亚元上涨0.15%，至0.6747日元。 日元指数，追踪美元与六个同行之间的汇率，下跌0.46%，至103.75。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国通胀正在放缓，提振了投资者对美联储将在9月降息的预期，其规模可能高达60个基点，并预期年底总共将降息超过6%。然而，周二的美国 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/us-retail-sales-unchanged-june-beating-forecasts-slight-drop-2024-07-16/"&gt;零售销售数据&lt;/a&gt;显示消费者韧性增强，并加强了第二季度经济增长的前景，但这并没有改变市场的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新几内亚元上涨0.64%，至0.6087美元，受到周三数据显示国内市场驱动的通胀在第二季度仍然上升，尽管总体数据未达预期的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但市场仍然坚持今年可能进行大约3次降息的预测。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 01:15:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-wobbles-with-fed-rate-cuts-back-view-2024-07-17/</guid></item><item><title>越南向联合国提出南海大陆架延伸主张</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-files-un-claim-extended-continental-shelf-south-china-sea-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;Vietnam has filed a claim with the United Nations for an extended continental shelf (ECS) in the South China Sea, a month after regional neighbour the Philippines made a similar move, Vietnam's foreign ministry said on Thursday.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hanoi is asking to extend the continental shelf beyond the current 200 nautical miles from relevant baselines in its territorial waters, the ministry said in a statement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The submission also reaffirms Vietnam's sovereignty over the Hoang Sa (Paracel) and Truong Sa (Spratly) archipelagos, which it said was in accordance with international law.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China claims almost the entire South China Sea, including parts claimed by the Philippines, Brunei, Malaysia, Taiwan and Vietnam. Portions of the strategic waterway, where $3 trillion worth of trade passes annually, are believed to be rich in oil and natural gas deposits, as well as fish stocks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China said it firmly opposed Vietnam's submission and had lodged solemn representations with the Vietnamese side.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"Vietnam's relevant claim covers part of China's Nansha Islands, which violates China's territorial sovereignty and maritime rights and interests," said Lin Jian, Chinese foreign ministry spokesperson.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vietnam's foreign ministry said it also sent a note verbale to the Secretary-General of the U.N. to state Vietnam's position regarding a similar submission filed by the Philippines last month.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In response, the Philippines said it was ready to engage with Vietnam on ways to achieve a mutually beneficial solution to South China Sea issues, in accordance with international law.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;This is Vietnam's third submission of an ECS, the statement added, including a submission in respect of the North Area of the South China Sea, or Vietnam's East Sea, and a joint submission with Malaysia in respect to the southern part of the area in 2009.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Motorboats anchor at a partially submerged island of Truong Sa islands" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OVARJ6255RKGZDBC3KOOAJDI7E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Motorboats anchor at a partially submerged island of Truong Sa islands or Spratly islands in this April 18, 2010 picture. REUTERS/Stringer/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 02:03:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-files-un-claim-extended-continental-shelf-south-china-sea-2024-07-18/</guid></item><item><title>中国共产党罢免最高机构中前外长、国防部长</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-communist-party-removes-ex-foreign-defence-ministers-top-body-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;中国共产党在周四举行的一个最大决策机构会议期间，根据新闻机构新华社的报道，从中央委员会中去除了前外交部长秦刚和前国防部长李尚福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两名官员在去年就已经被免去了其职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的共产党提前结束了很长时间的延迟的“第三届全会”，这是每5年左右举行一次的205名中央委员会成员的会议，目的是勾画国家长期社会和经济政策的大致方向。中央委员会成员的罢免也在这样的会议上获得批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央委员会通过新华社发布的公报接受秦刚的中央委员会辞职，并确认了李尚福和他的前任李玉钊被从共产党中央委员会中开除的决定，理由是“纪律和法律严重违反”，这是腐败的委婉说法。李玉钊在去年也已经被免去了他的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开除李尚福和李玉钊退出共产党中央委员会的决定，似乎对于这两个人来说，比秦刚的辞职带来了更严重的政治后果，秦刚仍然是共产党成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2012年成为共产党领导人的习近平，一直在推动广泛的反腐败运动。在今年上半年，党的主要反腐监督机构就调查了36名副部长级及以上官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李尚福和他的前任魏凤和都在上个月因受贿罪被共产党从中央委员会中开除，这是中国解放军在全国范围内进行的广泛反腐败清查的一部分，该清查已波及了两名国防部长和九位高级将领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦刚在2022年12月被突然免去了外交部长的职位，上任仅7个月，此后就再也没有在公共场合露面，据谣言他在任内有“婚外情”的丑闻。他被从国务院，即国家政府中被“解除职务”是在2023年10月，在2024年2月辞去了全国人民代表大会的职务，一个国家立法机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他成为国家最年轻的外交部长时，即2022年12月被任命为外交部长时，在短短一年内就经历了职业生涯的迅速上升，分析人士部分将这一上升归结为了他与习近平的密切关系。公报没有给出秦刚从中央委员会辞职的官方原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“秦和习的形象有些联系，无法让秦看起来不好而不让习也看起来不好。”大西洋理事会的全球中国枢纽的高级研究员文 - 提森说，“秦刚能够获得相对更为体面的退出。公报中赋予了他作为一个自愿辞职的角色的尊严，仍然称他为‘同志’”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反腐败行动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李尚福去年10月被免去了国防部长一职，没有解释理由，然后被置于一个腐败调查中。2月份他被排除在最高军事指挥系统之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李玉钊在去年7月的火箭部队领导层一次震荡中被取代，那位政委也被解除了职务。他负责管理国家的常规和核导弹部队这个战略单位的中国人民解放军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央委员会的公报承诺深化中国的军事改革，坚持党的领导解放军，提供实现军事和国家安全现代化的有效保障，但没有提到军队反腐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农业部长唐仁健 (61岁) ，自今年5月以来一直在接受腐败调查，仍然是中央委员会成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“可以将这些撤职视为习近平持续的反腐败运动的象征，或者在经历了十多年的腐败遏制后效果不佳的标志，”文 - 提森说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公报的规定，共产党决定将171位备用中央委员中的部分成员填补空缺，按他们获得的选票数目来排列顺序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一次的新任委员中，跳过了第二顺位应成为中央委员的火箭军副政治委员丁兴农。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公报，中央委员会还开除了腐化问题的火箭军总司令部，少将孙锦明也被从共产党中开除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公报显示，出席全会的全委会委员有199位，剩委员有165位。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国大陆秦刚大使在与荷兰外交官沃普克·霍克斯特会后的记者招待会上出席" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L6ZOMRJNX5KNZIDX2Y63B7IJOQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
我们无法加载图片或可替代文本，建议查看原始链接。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 08:51:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-communist-party-removes-ex-foreign-defence-ministers-top-body-2024-07-18/</guid></item></channel></rss>