<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 09:24:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会共有300名议员中的190人出席，于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家监狱内遭到其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最具知名度的连环杀手之一，于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省卑诗省维多利亚市附近的猪场杀害并肢解吸毒者和妓女。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他因杀害六名受害者的部分遗骸被定罪，这些遗骸在靠近温哥华的一个破败的物业中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后放弃了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日魁北克监狱内遭到袭击后去世的。袭击后，皮克顿被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们深知，这名犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚及其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些受害者中包括温哥华东区唐人街附近，一个长期充斥着毒品和失序地域超过十年中失踪的60多名妇女。直至2002年初皮克顿被捕为止，这些失踪的妇女不断增多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特科奎特兰，约25公里外的温哥华市区中心，发现了33名受害者的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架不到数小时即被删除。据《温哥华太阳报》当时报道，书中表示皮克顿声称自己是无辜的，被警方陷害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出版社请求亚马逊下架该书籍并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特兰家中的档案电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特兰家中的档案电视照片。图片来自汤普森环球电视网。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中遭遇自废除种族隔离以来最糟糕的结果后，职权将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举结果显示，ANC的得票率为不到42%，这是该党自2019年上次选举获得57.5%的支持率以来的显著下降，并首次低于法定多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着昔日的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉领导的ANC，将不得不与其他较小政党谈判组建联合政府或其他形式的合作，以治理国家。这可能需要其政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人的企业家拉马福萨可能面临来自反对党和内部批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员表示支持他留任，并且分析人士指出没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的候选人能够接替拉马福萨的职位，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒如是说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次大选中获得所有主要政要中最高支持率，党内派系之争可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周末公布全面初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前也曾悬而未决，曾一度有调查报告称他可能因在狩猎场的家具中藏匿现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，该事件被称为“庄园门”，但同年晚些时候他仍赢得了一项新的五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视作ANC历来最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪以及电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，此前他前任贾卡·祖玛在职期间发生了众多丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，成为国家元首后不久，他最初的乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济停滞不前，ANC高层依然笼罩在丑闻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次选举的决定性打击由拉马福萨的宿敌祖玛发起，他支持新党“姆金托乌塞哲韦”胜出，大大削弱了ANC的支持，尤其是在祖玛家乡昆那祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛在KZN检查了拉马福萨和ANC的局势。他知道他们在KZN是弱势的，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说，“这是拉马福萨项目的终结......你在选举中失败，就可以理所当然地认为一切如常？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这可能加剧他党内的裂痕——跟他在1980年代作为工会领导人所表现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他构建共识的能力，并肯定他在推动南非作为所谓“全球南方”国家的倡导者方面所扮演的角色，这是一个指代低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的声音之一，敦促对疫苗的分配进行更加公平的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起控诉，法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。以色列强烈否认指控并继续在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成功，但批评者指出他几乎没有为解决南非最严峻的问题提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次集会中，他承诺“做得更好”，面对数千名支持者的集会，许多人在他演讲完毕前已经离开了会场。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地 deeper 进入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国介入乌克兰东部冲突的进一步深入。专家表示，这一举措可能会削弱俄罗斯在克洛华夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。美国担心，乌克兰的重大袭击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条禁令与美国此前对基辅的禁令相契合，这些禁令也随着时间逐渐松动，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，目的是针对克洛华夫地区的战场。美国官员表示，允许基辅使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这赋予了前线的乌克兰士兵使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射远程多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的权利，越过边境打击俄罗斯部队的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线得到稳定，并可能在俄罗斯在克洛华夫地区尚未稳固防守之前将其赶退。”乌克兰国家安全研究院研究员米赫奥洛·比列索夫表示，该研究院是基辅的一家官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆称，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑其在克洛华夫地区攻势中的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，乌克兰在一场安全视频会议上向白宫国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗上将提出了跨越克洛华夫边境使用美国武器的要求，一位不愿具名的美国官员如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗起草了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将其提交给拜登。美国官员表示，拜登同意乌克兰应可以从俄罗斯安全的领土上反击俄罗斯部队。美国政府自那时以来一直在最终决定此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的专访中公开呼吁西方伙伴采取这一措施，但当时他表示：“迄今为止，还没有取得积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲研究国际项目高级研究员罗伯·李称，俄罗斯一直利用拜登禁止在其领土内袭击的禁令作为安全保障，用于对克洛华夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克洛华夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接摆放在边境对面。它可以继续部署防空、电子战、指挥和控制系统。”李表示，“它或许有一定的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会立即改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大大改变前线上战术的移动，如果有任何改变的话。但它会使得俄罗斯更难继续进行这种跨境行动。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯缺乏足够的部队展开对克洛华夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力以从东北部真正威胁克洛华夫。”他说道，“要这样做，它需要在东部战场裸露其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提及了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰显然准备在未来的几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯去年战场占据主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变的不到一天之后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，他呼吁美国批准对俄罗斯境内的纵深目标进行袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库高级顾问马克·坎西安称，拜登的举动仅仅是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策变化。但它是一个步骤。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一次步骤：打击更广泛的目标——也许是不直接威胁克洛华夫的俄罗斯目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，不愿意说明拜登政府是否会扩大政策以允许袭击俄罗斯境内的其他地区，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续像之前那样不断适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="克洛华夫地区的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;瓦伦廷·奥格里奈科拍摄于2024年5月30日，乌克兰克洛华夫周边的玛拉丹尼里夫卡村，俄罗斯导弹袭击对儿童和青年体育骑术学校的破坏现场。这是俄罗斯袭击乌克兰的图片。路透社/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排相机，他传递的信息适用于他的法律与政治战役：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐藏女星静默费支付而涉及34项罪名成立的前一天，共和党籍总统候选人唐纳德·特朗普在愤怒且冗长的言论中列举了一系列敌对者和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅伦罕为“歪曲事实”和“恶魔”。他将民主党籍对手乔·拜登形容为“历史上最差的总统”。他还抨击了作证反对他的人、投票弹劾其的众议员，以及他所谓非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款支持其竞选活动，将面临的挑战视为超越个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其其他竞选演讲中时常穿插幽默，但此次演讲大部分内容较为阴郁。在新闻发布会上，特朗普仅维持了一份小页的讲稿。会议结束时，他没有回答任何问题，也未在台上停留太久，以他的儿子埃里克·特朗普为伴迅速离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，在募捐呼吁和社交媒体上，前总统的支持者们也抨击了司法系统和任何认为特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人均将对方视为对国家的威胁的大选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满进行了一番乱嚷，并妄图诽谤美国司法制度，任何观看的人都只会得出一个明确的结论：这个人没有资格成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统的支持者——多数视纽约陪审团裁决为误判——周四捐款3480万美元，特朗普团队称其创下单日记录。&lt;sup&gt;[WinRed是共和党数字募捐平台]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总募捐金额落后于拜登的竞选活动，在周五，该活动仍试图保持节奏，向支持者发送了一系列令人不悦的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”新闻发布会后另一条信息大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称该试验证据不足，本不应该起诉，曼哈顿地区广泛偏向民主党的陪审团本身就有偏见，法官存在偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或犀利，特朗普的支持者和竞选助手进行了反攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉西瓦蒂对一个在社交媒体平台上发布声明支持陪审团裁定结果的全国性共和党组织无情地嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼，人人都有。”拉西瓦蒂在社交媒体上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对前海 CLR 议员兰利霍根发动攻击，兰利霍根是马里兰州的一位中庸的前共和党州长，竞选参议员，在判决结果公布前警告美国人：“不要往火上浇油，不要更多地煽动党派间的火药味。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚终止了自己的竞选。”拉西瓦蒂在社交媒体上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场上，多家共和党选民受访时表示，特朗普的有罪判决让他们在11月重新考虑支持他的决定。&lt;sup&gt;[关键州指对选举结果具有决定性影响的州]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类背离&lt;sup&gt;[指支持者的转变]&lt;/sup&gt;可能导致他在与拜登的重新较量中受到损害，鉴于特朗普在多个摇摆州获得的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访者听起来和特朗普自己一样，称该审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切政治阴谋，只是为了伤害他，并尽可能多地让他不能出现在竞选活动的战场上。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛里埃塔市表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。没有人会安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;11月5日选举中的共和党籍总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，当天发生了一项针对指控他在2016年伪造业务记录以隐瞒支付给“丹妮尔斯女士”静默费的刑事审判的有罪判决。路透社/布兰登·麦克德密德/资料图&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行减少开支承诺，提高产量的誓言，全球最大的原油生产国可能在2024年实现更缓慢的增长，这可能减轻OPEC+本周在今后进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和生产技术和效率的突破，美国在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+在去年进一步削减供应，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+的总削减量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正致力于一项复杂的协议，该协议将允许该组织部分削减措施延期至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会考虑供应政策，美产石油持续增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但威胁程度将比2023年小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应将今年增长约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长率为64万桶/日，这是最具影响力的三大预测机构之一。他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长达220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长近100万桶/日。这暗示OPEC+的原油需求应在2023年基础上增加约90万桶/日，OPEC在其5月份的月度&lt;mark&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/mark&gt;中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长为110万桶/日，OPEC对OPEC原油需求的预测变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体而言美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，比十二月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产者似乎不大可能像2023年那样出人意料地提高产量，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯维尔德指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“按目前价格来看，令人惊讶的是钻机数量并没有显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟对钻机进行升级，以最好地适应钻探增长放缓的情况。该公司计划年底运营12口钻机，并将于明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496口，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有数年以每天100万桶的速度增长的能力，但目前没有以这个速度增长的意愿，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年内，上市的美国生产者在投资者的压力下限制增长支出，因无节制的支出推动了快速增长，但抑制了2010年代页岩部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的高产量增长部分归功于私营生产者，其中一部分当前正陷入一轮促使整个行业整合的并购浪潮。他们通过钻更长的井和压裂岩石，提高了同时从更多井中产油的效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现一波整合，我预期当前石油价格将继续存在，有助于推动因持续提高钻井和完井效率而产生的美国整体石油产量温和增长，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略出现了转变，更为注重资本纪律，因此产生了不同的反应，”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃指出，他认为OPEC+将延长自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计将在2024年引领原油和液体产量的增长。能源信息署在3月指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非会员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增加，”瑞银的斯塔诺沃指出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个位于德克萨斯州温克附近的 permian盆地由奥斯丁石油公司拥有的租约中的钻井平台的操控室中看到的钻机操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是一张拍摄于2018年8月22日美国德克萨斯州温克附近Permian盆地由Oasis Petroleum公司所有的一个租约中的钻井平台操控室中看到的钻机操作层的照片，REUTERS/Nick Oxford/版权所有&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是一结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的新篇章了。”拜登说。他正面临美国总统选举年的需求，需停止加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解的加沙战争中以色列与哈马斯武装组织之间的停火谈判一再停顿，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列持续对拉法进行侵袭几周后提出的，并且在国内和国际上对以色列政府首相本雅明·内塔尼亚胡施加了新的压力，原因是加沙的死亡人数以及人质的持续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登宣布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还得益于唐纳德·特朗普，他的共和党对手刚刚被裁定犯有34项重罪，这使得两位候选人的竞争变得十分鲜明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，这与以往的提议有别，因为停火将在三个阶段中一直持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段中，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口稠密地区撤出，人质包括老人和妇女将与数百名被关押的巴勒斯坦人交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，特别是北部加沙，每天有600辆载有人道主义援助物资的卡车进入加沙地带，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段中，哈马斯与以色列将就永久终止冲突的条款进行谈判。“即使在谈判继续进行的情况下，停火也会继续进行，这是新的发展。”总统说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人会不同意这个计划，并要求战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想要占领加沙，他们希望与以色列持续作战几年，而人质对他们来说并不重要。我敦促以色列领导人支持这笔交易，即使面对各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的人，也是唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，我还派美国军队直接防卫以色列，当伊朗对以色列发动攻击时，我希望你们退一步，考虑一下如果这个时刻失去了会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员，在匿名条件下对记者表示，以色列能提出这一新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。“这是一次精雕细琢的谈判。现在摆在桌面上的是达成协议的末局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体将拜登周五的演讲描述为十分戏剧化，并认为这是他试图直接向以色列民众求助。主流电视台12频道在晚间新闻节目中直播了拜登的讲话。以色列审查员早前已禁止刊登这份提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案比以往的提议成功的机会更大，德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的破坏，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖袭击的能力并没有显著减少，但比以前低了很多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的舆论“正在转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望冲突停止，同时拜登的影响也起到了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某件事时，可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议是交换生病、年迈和受伤的人质，换取六周的停火，可以延长以允许更多的援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候在以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束冲突条件下崩溃，同时以色列加紧对南部加沙城市拉法的军事行动后倒塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解者，将不会在正在进行的攻击中进行进一步谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成“完整协议”，包括人质和犯人的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与有公民被哈马斯扣押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于周日以色列在拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒。然而，这并没有触犯美国的红线，美国不会因此中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民饱受折磨，”拜登在周五说。“我们看到了本周早些时候从拉法致命火灾中拍摄的可怕画面，以色列打击target=下 ElementType缺&lt;u&gt;哈马斯&lt;/u&gt;的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，有超过36280人在加沙丧生。根据以色列的统计，袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，这些建筑损毁于以色列军事行动。路透社/马哈茂德·伊萨，2024年6月12日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里，在美国试图调解黎以战争的结束时，再度扮演了关键调解角色。凭借数十年的经验，他帮助促成了双方停火事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色进一步凸显了现年86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中仍具有的影响力。自以色列在9月杀死了伊朗支持的真主党领导人赛义德·哈桑·纳塞尔拉赫后，他就被认为是一个稳定因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月22日，伯里在一次电视演说中对黎巴嫩民众宣布：“我们正在结束历史上最危险的时刻。”并呼吁黎巴嫩民众为了国家团结而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975至1990年的内战期间成为什叶派运动组织“阿迈勒”的领导人，自1992年以来，他一直担任议会议长一职，成为黎巴嫩宗派秩序中最高等级的什叶派官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人奥玛尔·加西姆对伯里的谈判能力给予了肯定，称他是真主党的“大哥”。美国大使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特过程中，也曾多次与伯里会面，力图达成停火协议。这场停火协议与同年夏季爆发的加沙战争同步进行，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，伯里在2006年曾帮助结束黎以两国之间的一场主要战争。外交官们认为，在黎巴嫩没有总统、内阁权力有限且难以接触真主党（美国认定其为恐怖组织）的情况下，伯里的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在如果你来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如此评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里在全球知名度大幅提升，他协助释放了39名被什叶派武装分子劫持的美国人质，这些人质当时在贝鲁特被扣留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议会议长时，正值纳塞尔拉赫成为真主党领导人。二人共同领导了“什叶派二人组”，指的是在什叶派政界和国家中占据主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经常访问伯里的外交官称：“他是真主党的信任伙伴，这让他变得非常重要，但也存在他能做什么的明确界限，无论是因为真主党的立场还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以萨作为力量的阿迈勒运动控制的一些地区，包括泰尔市，也曾受到以军炮火的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里出生于1938年，当时是一家移民商人家庭成员，在塞拉利昂。他后来举家迁居至黎巴嫩，并在大学时期便活跃于政治舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾几何时，自认地位低下的什叶派社区对伯里的贡献表示赞赏，认为他帮助提升了社区在宗派体制中的地位，而这一体制中，特权多偏袒基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾任律师，他在阿迈勒运动的创始人、穆萨·萨德尔（阿迈勒运动的创始人）失踪后接过了该运动的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒运动的军事崛起，该运动与几乎所有的内战主要参与方进行了战斗，其中包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全机构，他似乎与真主党齐步前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一份电报在2010年发布时，质疑他对真主党的真正态度时，伯里对此不以为然，宣称纳塞尔拉赫“就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当阿迈勒部队和真主党一起对以色列发动袭击以支持加沙的抵抗时，伯里的部队也参与了这一行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国使节开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图停止边界交火，也试图劝说真主党撤出黎巴嫩与尼蒂河以北约30公里处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示：“要让尼蒂河向南移动到边界，比要推动真主党向北迁移容易。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者们也批评他作为宗派精英的一员，这促使该国在2019年陷入经济危机之前陷入了长期的腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议，以选举总统，使基督教高层职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里担当的外交传导角色已引起真主党政治对手的不满，如基督教的“黎巴嫩力量”派别，他们认为任何的谈判活动都应由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在黎巴嫩贝鲁特与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未拍摄）会面。路透社/塔依尔·阿萨迪/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在黎巴嫩贝鲁特庆祝穆萨·萨德尔（阿迈勒运动创始人，在1978年旅行至利比亚后失踪）第45周年纪念日的集会上，悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅。路透社/莫罕默德·阿扎吉尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密重质押平台兴起，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已涌入一种新型平台，投资者为锁定其代币而获得奖励，这是一个复杂的方案，分析人士警告称这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锚”（re-staking）日益流行，是加密货币市场风险投资激增和价格飙升背景下最新的标志。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锚热潮的核心是一家总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门获得1亿美元资助，现已吸引了价值188亿美元的加密货币入驻其平台，相较六个月前的不到4亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锚概念是EigenLayer创始人Sreeram Kannan对Reuters所说，目的是扩展传统的加密货币“抵押”（staking）机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多个计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为实现这一点，拥有加密货币代币（如以太坊）的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与抵押期间无法立即访问其代币，但将获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还向用户提供新的加密货币代币，代表他们已抵押的代币。重锚允许代币持有者将其新获得的代币用于不同的区块链相关项目和程序，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重锚的风险存在分歧，一些内部人士认为目前尚不清楚其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重锚代币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押物，可能会引发借贷链式反应，导致数量有限的底层资产出现大量借款。如果所有参与者同时退出，这会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用于抵押品时，就不是理想的情况，这增加了新的风险要素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者吸引人的地方在于收益：在以太坊区块链上的抵押回报通常在3%-5%之间，但分析师称重锚可能回报更高，投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锚是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，期待在无需出售已有代币的情况下大幅提高代币持有收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接支付抵押奖励给用户，因为支付机制尚未开发。用户在期望未来奖励或其他空投（airdrop）的情况下加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现今，EigenLayer正向平台上用户发放其新创的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy称重锚平台的增长是用户寻求空投驱动的，称之为“这是一笔真正的、无风险的财富。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常具有风险的，”Coinbase研究部门负责人David Duong说道（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;提供抵押服务，但未提供重锚服务）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预支性地做这件事，(他们)期望会得到某种回报，但不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了一个团队在印度推出的学生设计的微卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其自身描述为验证服务的市场平台，连接潜在抵押者与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重锚平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重锚服务，生成代表重锚资产的新代币，这些代币可用于其他用途，如借贷中的抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台旨在让用户自主选择何处进行代币抵押，促进新的区块链服务发展，而非激励更多加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系...这是一种新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重锚可能带有“隐藏风险” - 如果重锚代币被用于加密借贷，借贷过程中可能出现被迫平仓和市场下滑期间更大波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，随着用作抵押品的加密货币迅速失去价值， Terra和Luna代币崩溃导致了这一结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与上述风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锚，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锚不感到担忧，指出重锚协议中的资金量相对全球2.5万亿美元的加密货币总资产规模而言非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重锚问题对传统金融市场构成任何实际风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越与主流金融市场相连，重锚也获得了机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody观察到在抵押方面有显著的机构兴趣，但认为重锚迈得太远，因为难以追踪资产去向和回报分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，在4月的一篇博客中宣布部分资金将进行重锚。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示其为客户进行加密资产质押，并期待“一个围绕重锚的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>