<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 02:59:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以190名议员出席的290人通过投票，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令的讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一级安全监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁，监狱当局透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的农场内杀害吸毒者和妓女，并在那里屠宰她们的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了对另外20起谋杀案的指控。他被判杀害了在温哥华附近一处破败的地产上发现的部分遗体的六名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大拘留服务表示，皮克顿是在魁北克监狱因遭到袭击后死亡的，这是一处他服刑的监狱。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在不列颠哥伦比亚省文森森市区毒品横行的棚户区失踪的超过六旬妇女中的许多人，在皮克顿于2002年初被捕前的十多年时间里，这些妇女消失无踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿农场位于温哥华市中心以东约25公里的波特科库特兰时，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的书在亚马逊上架后几小时内就被撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，连环杀手在书中表示自己无罪，并认为自己是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊删除该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在位于波特科库特兰的家中。路透社/环球电视/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲民族大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，实力大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区已统计的选票中，ANC的得票率低于42%，相比2019年上次选举中的57.5%，跌幅明显，这是ANC自30年前以来首次失去多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果对ANC来说是一次沉重打击，国民党将成为纳尔逊·曼德拉时代的解放运动，不得不与其他较小政党商讨组阁协议或采取其他形式的合作，以执政。可能需要做出政策让步或将重要内阁职位让给他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前曾是工会领袖后转行的商人西里尔·拉马福萨可能会面临反对党的要求辞职的压力，以及党内支持者的声讨，特别是在党内极为分裂的情况下，但ANC的一位高层官员支持他留任，分析师认为没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的能接替拉马福萨的人选出现。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒教授说道，该教授还撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在主要政要中拥有最高的支持率，在ANC内部的派系冲突可能使抵抗他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日宣布最终初步结果时领取相关评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运曾于2022年，当一个调查报告指出，他可能因将一大笔现金藏匿于家具中而构成不当行为时悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨对当时引发轰动的“农场门”丑闻否认了不当行为，后来在那一年晚些时候获得了ANC新五年的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次选举中，选民对失业率高、犯罪和电力供应中断等问题的愤怒，被认为是ANC面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC领袖的拉马福萨曾承诺清理党内形象，振兴经济，以应对前几年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他2018年成为国家元首后，最初的振奋情绪很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济仍然停滞不前，高层ANC官员仍陷入丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来源于他的对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超越预期的表现严重削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖卢-纳塔尔省‘将拉马福萨和ANC置于死地’，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“拉马福萨的项目已经结束，你无法在选举中失败并期望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评在关键改革上有所拖延，以防止加剧党内分歧，这与他在1980年代作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬拉马福萨的共识建设能力和他在提升南非作为“全球南方”倡导者的声誉方面的作用，“全球南方”是一个低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定，以色列必须中止对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法开展攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调过去30年ANC取得的成就，但批评者认为他几乎没有提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，在成千上万支持者的聚集下于索韦托足球场的集会上发表讲话，但许多人在他讲话未完时就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，标志着美国参与乌克兰与俄罗斯长达两年冲突的一个小型但重要的进展，专家认为此举有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器打击目标过于危险，可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个规定与美国之前对基辅提供的高精尖武器禁令相互契合，这些禁令最近也已经逐渐放宽，从先进的美国歼击机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定已于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的作战需求。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对它们发动攻击或准备发动攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将给前线乌克兰部队使用配备美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器和远程多管火箭发射系统（GMLRS）导弹及其他武器进行反击提供合法依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫国立战略研究所的研究员Mikola Bielieskov表示：“这可以稳定前线，甚至可能在俄罗斯军队在该地区安顿之前将其赶出。”哈尔科夫国立战略研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯的关键作战前线调集部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram说：“俄罗斯现在将处于被动状态，不得不重新考虑其在哈尔科夫地区进攻战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，5月13日乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全事务顾问 Jake Sullivan、国防部长 Lloyd Austin 和联合参谋长主席 C.Q. Brown 提出了使用美国武器在哈尔科夫地区跨境作战的请求。Sullivan、Austin 和 Brown 为放宽限制提出了建议，并于5月15日将该建议带给了拜登。官方表示，拜登同意乌克兰应能安全攻击俄罗斯领土上的俄军，自那时起，拜登的团队一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁盟友采取这一步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute 的欧亚项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内打击俄罗斯军队的规定，将其作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保持其大炮、防空、电子战和指挥控制权，”Lee说，“它可能有一定的安全空间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee和其他专家指出，这一单独决定短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决策）几乎不会显著改变战线推进，但如果可以，将使俄罗斯难以继续进行类似的跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯缺乏足够的部队用于大规模推进至哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力以东北部威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，它需要剥夺其东线战斗区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰在经历了俄罗斯在战场上占据主动的一年后，似乎准备在未来几周和几个月扩展其在美国武器使用方面的行动能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，少于一天前华盛顿宣布政策转变后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前防务官员Mark Cancian表示，拜登的行动仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但这是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但可能是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时没有说拜登政府是否会将政策扩大到允许对俄罗斯其他地区进行攻击，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区，瓦莱季姆·奥盖仁科拍摄的Mala Danylivka村庄的儿童和青少年体育骑马学校的严重受损现场。远处是俄罗斯导弹袭击的痕迹。路透社/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的一排摄像机前，发表了既适合其法律斗争，也适合其政治战役的讲话：他已做好准备，准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁决他因篡改文件以掩盖支付给色情明星“ Stormy Daniels”封口费一事而被定有34项罪名的次日，这位共和党总统候选人愤怒且冗长地列出了他的对手和不满之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅伦奇法官为“欺诈者”和“恶魔”。他形容民主党人乔·拜登，其在11月5日选举中的竞争对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈批评了作证反对他的证人、曾对他提出弹劾的国会议员，并——沿用其集会演讲——批评了他说非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者为其捐款，将面临的挑战描述为不仅仅是他自己的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常点缀些幽默，但此次演讲大多令人感到沮丧。特朗普仅在新闻发布会上使用了一张小字条。最后，他没有回答问题，迅速地与儿子埃里克·特朗普一起离开了演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;背离摄像机，透过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击了司法系统以及任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领跑候选人相互描绘对方为国家威胁的选举中，拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论，将其作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“刚刚，美国目睹了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于个人不满的迷语般的言论，以及对美国司法系统的谎言描述，观看者只能得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人认为纽约的判决是一个错误——仅在周四就向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示，这是一项创纪录的一天捐款金额，在共和党数字筹款平台WinRed上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款上落后于拜登的竞选团队，想要在周五保持同步，发起了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条短信吹嘘道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都整齐地站在前总统这一边，声称审判有缺陷，指控应从未提起，陪审团选自民主党主导的纽约市地区是被污染的，法官存在偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党方面不够迅速或有力的谴责，特朗普的盟友和竞选助手们则转而进行抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个在社交媒体平台上发文表示应尊重陪审团裁决的全国性大学共和小组泼冷水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，每个人都有一个。”拉齐维塔发帖说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对马里兰州的温和派前共和党州长拉里·霍根进行了指责，这位在判决前警告美国人“不要太为火上浇油而参与更毒害的党派之争”的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉齐维塔在社交媒体上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个战场州的共和党选民采访中，几位表示唐纳德·特朗普的定罪让一些共和党选民在11月对他的支持摇摆不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此的弃电可能会在特朗普在多个摇摆州领先的情况下，削弱他在与拜登的再次对决中的势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人很像，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是政治行为，只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的格罗利亚特警察官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，就能对任何人这样做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约市出席了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德默德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约市出席了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，这是他在2016年因篡改商业记录以掩盖支付给色情明星“Stormy Daniels”的封口费而被定罪后的第二天。路透社/布伦丹·麦克德默德/资料照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守缩减增加产量支出的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，可能减轻OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长，这是得益于页岩油革命以及技术与效率的重大突破，这些因素显著提升了产出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油出口国组织（OPEC）和该组织盟友OPEC+去年进一步削减了供应，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+共削减了586万桶/日的供应，约占全球需求总额的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情消息人士透露，OPEC+正在探讨一个复杂协议，该协议将允许该组织将部分这些削减的供应政策延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于周日会议讨论供应政策时，美国产量增加继续带动非OPEC+产油国产量的提升，但相比于2023年，威胁程度有所降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增幅将达到64万桶/日。这三位是最为紧密关注的预测者，所有预测都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国的供应增长约100万桶/日。OPEC+表示，这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，并且对OPEC原油需求几乎没有增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。4月份美国原油产量约为1313万桶/日，较12月份下降约1.26万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，尽管石油价格徘徊在每桶80美元附近，美国的生产商不太可能像2023年那样产生出乎意料的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的策略，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格水平下，钻机数量没有明显上涨，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地与较低的钻井增长率保持一致。计划年底运营12口钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496口，比去年减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在几年内能够保持100万桶/日的产量增长，但目前并没有增长这种速度的意愿，”S&amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在投资者的施压下，减少了增长支出，因为在2010年代的页岩油产业中，不断加大支出虽然驱动了极速增长，却限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些现在处在遍及行业的整合浪潮中。这些公司通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间从更多的井中开采更多的石油提高了效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近经历了整合浪潮，我预计当前的油价将会持续，并将继续支持温和的美国总体石油产量增长，因为钻井和完井效率持续改进，”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司的国际业务第一季度收入增长了18%，北美业务收入下降了6%，部分原因是由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯坦诺沃表示，他认为OPEC+将进一步施行自愿产量削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管美国、加拿大、巴西和圭亚那预定将继续引领今年石油和油品产量的增长，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，据EIA在三月份的报告表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了应对美国石油产量增长，”瑞银斯坦诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一处由Oasis石油公司拥有的油田钻井平台操作室从控制室拍摄的镜头，位于美国内华达州温克附近的镰刀盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一处由Oasis石油公司拥有的油田钻井平台操作室从控制室拍摄的镜头，位于美国内华达州温克附近的镰刀盆地，2018年8月22日。路透社/尼古拉斯·奥菲尔德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议就释放人质再推行一个新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让新一天的和平开始。”拜登在发表上述言论时强调，他面临选举年内的压力，需尽快结束持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调停的以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的频繁侵入以及国内和国际对加沙死亡事件和人质持续被扣押问题施加的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在唐纳德·特朗普被判34项重罪的第二天提出，特朗普是民主党总统乔·拜登的共和党竞选对手，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新建议分为三个阶段，并打破了往次协议因为停火期间进入加沙的各方进展一致的惯例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙居民区，包括老人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨公共和解条款。总统说，停火将一直持续到谈判继续进行，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些认为这场战争应无限期持续的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有人不赞成这个计划，并且会要求继续战争，一些人甚至在政府中，他们明确表示，他们想要占领加沙，想要持续战斗多年并不把释放人质作为优先事项。我敦促以色列领导人支持这个协议，尽管会承受各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为唯一一位还在战争期间访问以色列的美国总统，以及派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗袭击，拜登说：“请你们退一步，想想若错过这一时刻会发生什么，我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员向媒体表示，以色列之所以能做出这一新提议，是因为他们在战区取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们真的有一个通往危机结束的道路图。这是一个非常详细的四页半的协议，已经经过仔细斟酌，现在摆在桌面上的是整个过程的收官计画。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据此计划，每个阶段将持续42天，这名官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体报道称，拜登周五的演讲非常具有戏剧性，被视为直接向以色列民众求助的举动。以色列12频道切断了晚间新闻节目现场直播了拜登的演讲。这个提议公布前，以色列审查机构曾禁止出版协议的细节，播音员丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比之前的所有提议成功的几率都要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何重大打击或袭击或恐怖活动的可能性已经显著降低”，苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始偏向反对以色列，苏里表示，这或许能促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴时，他可以创造很多激励机制。”苏里补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月提出的人质提案要求释放加沙中的病、老、伤人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以交付更多援助给这个飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前晚些时候，以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分将战争永久结束这一要求，导致这一提案破裂，并加大了对南部加沙的拉法城的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它愿意达成一份完整的协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙被哈马斯扣押的人中有公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期天在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未被认定触犯美国政策底线，导致美国停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民在这场战争中经历了地狱般的煎熬，”拜登周五在演讲中说。“我们看到拉法发生在早些时候以色列袭击后的致命纵火事件……针对哈马斯的袭击行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列后以色列袭击加沙地带以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日，在加沙北部巴蒂拉的拉法受损建筑废墟中行走。REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里再次充当了哈马斯与美国之间的关键联系人角色，协助双方通过二十年的外交努力促成了与以色列停战的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举动凸显了这位86岁高龄人士对黎巴嫩的影响力，特别是在长期影响什叶派穆斯林社区方面。尤其是自9月份以色列击毙伊朗支持的哈马斯领袖哈桑·纳斯拉赫以来，伯里的影响力更为显著，被视为稳定因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视演说中，伯里对黎巴嫩人民说，黎巴嫩正在结束“历史性的时刻，这是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975至1990年的内战期间作为什叶派阿马尔运动领袖而崭露头角。自1992年起，他担任议长，这是黎巴嫩逊尼派和基督教政党结构中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的哈马斯领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为调停者，并称他是“大兄弟”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在前往贝鲁特进行多次访问，力求促成停火协议时，与伯里多次会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些努力影射了伯里在2006年之前的最后一次大规模战争中促进双方停火的关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩总统空缺，政府内阁权力不足，难以接触被美国列为恐怖组织的哈马斯，伯里的作用显得更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他是唯一一个值得一见的人，他是国家的化身。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了在黎巴嫩内战中被什叶派激进分子劫持的39名美国人质，使其在国际上引起关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后伯里当选议长时，也正是纳斯拉赫领导哈马斯上升为领袖之时，两人联手主导了什叶派政治集团和诸多国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是哈马斯可信的伙伴，这使他非常重要，但他的影响力也存在明显的限制，这可能取决于哈马斯或伊朗立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导的阿马尔运动控制的地区遭遇到了以色列的炮击，包括城市提尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的商人家庭，伯里在长大后移居黎巴嫩，并在大学期间就开始活跃于政治界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经困顿的什叶派社区对此表示赞赏，因为伯里帮助改善了他们在基督教和逊尼派穆斯林占优势的宗派体制中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为训练有素的律师，伯里在阿马尔运动创始人马苏·萨德在访问利比亚期间失踪后接任领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导了阿马尔的军事崛起，该组织参与了几乎所有内战的主要战斗，包括与哈马斯作战，后者后来成为盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机关和安全部门，他似乎与哈马斯的政治路线保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国驻黎巴嫩大使馆电报引发争议时，伯里否认了有关对其对哈马斯真实看法的质疑，宣称“纳斯拉赫就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在哈马斯10月7日袭击以色列南部后与哈马斯一起向以色列发射火箭以示支持加沙行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止黎以边境的炮火交换，并争取说服哈马斯向里图尼河北移；沙特河北端距边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“推倒黎图尼河比赶走哈马斯北移更容易。”据一位接近伯里的消息人士告诉路透社，他这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济衰退的宗派精英之一，因为金融系统在几十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议让议员选举总统，导致政府首席基督教职位长达两年空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交使者的角色让哈马斯的政治对手感到不满，如基督教的叙利亚自由党，他们认为所有谈判都应由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;
            
            &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里在贝鲁特与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里在贝鲁特与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面（图片未展示，2024年11月15日）。路透社/塞以尔·阿斯达尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;
            
            &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="在贝鲁特建筑上悬挂着黎巴嫩议长纳比·伯里的形象横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，一张横幅上悬挂着黎巴嫩议长纳比·伯里的形象，纪念阿马尔运动创始人马苏·萨德消失45年周年，萨德于1978年访问利比亚后失踪。路透社/迈霍默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可将代币锁定以换取奖励，此举在分析人士警告风险的同时，也为加密货币市场增添了复杂的机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日渐流行，这表明加密货币市场在价格飙升和交易者寻找收益的情况下越发大胆。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点；以太坊，作为第二大加密货币，今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司在本月获得美国风险投资公司安德森霍洛维茨加密部门1亿美元的投资后，已吸引了188亿美元的加密货币到其平台——这比六个月前少于4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳纳告诉路透社，他们发明重新质押意在拓展一项长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机用来核实和确认拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币的所有者（如以太坊）允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在质押期间将暂时无法立即访问其代币，但可以获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放新的加密货币作为其已质押代币的代币。重新质押让代币的所有者能够将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险存在分歧，一些参与者认为这项实践尚处于初级阶段，风险难以掌握。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析人士和其他人则担心，如果重新质押代币用作加密借贷市场中的抵押物，可能会形成基于少量基础资产的借债循环。他们认为，当所有人在同时尝试退出时，这将导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物的抵押物时，情况不是很好，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫건·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师称重新质押可能获得更高的收益，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项发展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性的计划，以期在不出售的情况下获得其持有资产的丰厚收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户希望在未来或说是发放的空投（airdrop）中获得奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自行创造的新代币。用户希望这种代币“EIGEN”在未来能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的麦卡锡表示，重新质押平台的增长动力来自于用户渴望获得空投，他称之为“非常非常投机的，这场免费金钱的盛宴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易所Coinbase首席研究主管大卫·杜昂表示，（Coinbase提供质押服务，但不提供重新质押）。他说道：“他们现在采取预防性措施，期望会获得奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由斯里拉姆·卡纳纳于去年创立，他曾是华盛顿大学的助理教授，并是印度第一位由学生设计的微卫星发射团队的成员，根据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新涌现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户重新质押代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷时的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳表示，平台的目标是允许用户选择质押其代币的地方，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”卡纳纳说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会导致被迫清盘和市场下跌期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷，当作为抵押的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押而在于借贷协议本身，借贷协议错误评估了风险，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为不用担心重新质押，指出重新质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的损失蔓延到更广泛的传统金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就目前而言，我们并未看到重新质押问题传染到传统金融市场的主要风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正越来越与传统金融相连，机构投资者也开始参与重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密子公司Zodia Custody已经看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官安奴什·阿列夫尚表示，重新质押涉及难以追踪的资产去向和收益分配问题，因此是跨出的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户存管的加密资产进行质押，并预计“新的重新质押生态系统将出现”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>