<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 02:11:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以290名议员中的190名议员出席，通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事状态，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年因在英属哥伦比亚省菲沙河谷地区一处养猪场杀害吸毒者和妓女，并残害其遗骸而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了6名妇女，一部分遗骸在温哥华附近一处破败的房产内被发现。在他被判终身监禁后，政府检察官撤销了关于另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的，随后他被送医治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省以及全国无数社区带来了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害妇女是从2002年初开始在温哥华市中心东区贫民窟失踪的上百名女性中的部分。他们的遗骸或DNA在距离市中心25公里的波特库克伦的皮克顿猪场被发现，许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的书籍在亚马逊上架后几小时内被下架。当时报道指出，皮克顿在书中声称自己无罪，且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商向亚马逊请求下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，拍摄于他位于波特库克伦的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，拍摄于他位于波特库克伦的家中。来源：REUTERS/Global TV/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党多年来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年上次选举的57.5%下降明显，并且是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判联盟或达成其他形式的合作以执政。ANC可能需要作出政策让步，或将重要内阁职位交由他人掌管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任工会领袖的拉马福萨现在很可能是反对党派及他所属政党内部批评人士要求辞职的目标。但ANC内部的一位高层官员支持他留任，分析人士也认为目前并没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;尚无明确能够接替拉马福萨的统一候选人，&amp;rdquo;来自开普半岛大学的政治教授安东尼·巴特勒教授说，他曾撰写拉马福萨传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最具好感度之一，而ANC内部的派系斗争也可能阻碍任何针对他的反对尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，拉马福萨将在周日发布正式的初步选举结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年一小组调查发现其可能涉及贪污案之前，拉马福萨曾两度担任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“农场门”一案中的不实指控，在该案中他因被发现将一大笔现金塞进自家猎场家具这个行为引发广泛争议，后重获ANC五年期领导角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为迄今为止对ANC的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪以及致命的停电等关键问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，当时他承诺重塑政党形象，提振南非经济。然而这一乐观情绪在2018年他成为国家元首时迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，南非经济依然停滞，涉及谭恩姆的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票中的决定性打击是由他的敌手泽姆拉打出的。泽姆拉支持新党乌姆克托韦韦兹（umKhonto we Sizwe），该党超出预期的表现给ANC的支持者带来了巨大冲击，尤其是在泽姆拉家中省份夸祖卢-纳塔尔（KZN）地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;泽姆拉已经将拉马福萨和ANC困住。他深知他们在夸祖卢-纳塔尔省的脆弱性，&amp;rdquo;政治分析师拉尔夫·马特卡拉说。“这是拉马福萨项目最终的终结，失去选举意味着一切都要变得不同。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革问题上似乎顾左右而言他，以避免加剧其政党内部的裂痕。这与他在上世纪80年代作为工会领袖时期果断的作法大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们为他的团结建设能力及南非作为全球南方“代言人”的推进角色而鼓掌。在全球新冠病毒疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际刑事法院提交了针对以色列的公诉案件，国际刑事法院裁决以色列必须终止对加沙市拉法的军事进攻。而以色列则坚决否认了此次指控，并继续推进这些进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选中，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年中取得的成就，但批评者认为，他提供的针对南非最大挑战的新解决方案相当有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他向数千名支持者承诺“将做得更好”。但很多支持者在听完整场演讲之前就提前离场。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登逐步介入乌克兰冲突的武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在俄乌两年战争中的进一步介入，专家认为这一措施有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌军使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在巨大风险，担心这可能触发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与其他美国针对乌军供应高端武器的禁令一同瓦解，包括先进的美国战斗机和远程“联合防区外精确打击导弹”（ATACM）等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员认为，最新决定自周一起生效，是专门为哈尔科夫地区的战斗量身定做的。美国官员表示，此举使乌克兰能够使用美国提供的武器反击“攻击或准备攻击它们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家表示，这为前线乌克兰士兵使用美国提供的“海马斯”高机动火箭炮发射器，配备“ guided multiple launch rocket system (GMLRS)”导弹和其他武器，向俄罗斯军队射击“开绿灯”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队尚未巩固防线之前，将其从哈尔科夫地区驱逐出去”，乌克兰国家安全研究所研究员米科拉·比莉耶斯科夫说，该研究所位于基辅，是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在发现自己处于不利地位，并将不得不重新考虑他们在对哈尔科夫发动进攻时使用的战术”，英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程已持续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌方在5月13日的一次安全视频会议中向白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C·Q·布朗将军提出要求，使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提交。拜登同意乌克兰应能够在安全的俄罗斯领土上打击俄罗斯军队，该官员透露，美国政府此后一直在商讨最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日的路透社采访中公开呼吁伙伴国家采取类似步骤，但当时表示：“目前还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究机构欧亚计划高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯正利用拜登禁止乌克兰对其领土内发动打击的禁令，将其作为发动哈尔科夫攻势的庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直留在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥与控制等设施”，李说，“它可能有一定的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家认为，这一决策短期内未必能改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的动向，但会使得俄罗斯更难以继续实施跨境作战”，李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的军队推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方无法产生足够的作战能力，从东北方真正威胁哈尔科夫”，他说，“为实现这一点，他们需要在东战区耗费兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员，不要允许乌克兰向俄境内发射武器，并于周二再次提到爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在过去一年俄罗斯在战场上取得主导权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整不足一天后，据《卫报》报道，泽连斯基呼吁美国批准其打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际问题研究中心华盛顿总部前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进改变，但这是一步”，坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求进一步行动：打击更广泛的军事目标——比如可能不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，目前尚不清楚拜登政府能否将政策扩大到允许在俄罗斯其他地区发动攻击。但布林肯并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续进行必要的调整和适应”，布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹攻击后哈尔科夫附近的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫市郊区的马拉达尼里夫卡村，俄罗斯导弹袭击重创了“儿童和青少年运动骑术学校”，5月30日，路透社/瓦伦廷·奥吉雷内科/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获得有罪 verdict 后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着闪光灯，传达了一个既适用于法律斗争，也适用于政治战场的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新泽西州陪审团裁定他因伪造文件隐瞒给予色情明星封口费而在34项指控上罪名成立的翌日，共和党总统候选人以愤怒、散漫的言论列出了他的对手和不满，列举了一系列敌对者和遭难的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔恰诺为“不正直的”和“恶魔”。他把他的对手、在11月5日大选中与他竞争的民主党总统候选人乔·拜登描述为“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击那些作证指控他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他口中非法进入国家的移民——这是他此前在集会上的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，并把面对的挑战描述为无关自己一手造成的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们正为这个国家而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常穿插着幽默，但此次演讲主要是阴郁的。在新闻发布会上，他仅拿着一张简短的纸条。演讲结束时，他没有回答任何问题，并在最亲近的儿子埃里克·特朗普陪伴下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也谴责司法系统和任何涉嫌表明特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方为国家威胁的选举中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新的证据，证明特朗普并不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败的讲话，在关乎他个人的怨恨中诽谤美国的司法系统，给任何在场的人都留下了一个明显的结论：这个男人无法成为美国总统。”拜登竞选的对外宣传负责人迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多相信纽约的判决存在司法不公——于周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元的款项。特朗普团队表示，这是一天内的最大一笔捐款，来自共和党数字筹款平台WinRed。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在整体筹款上落后于拜登，竞选团队仍尝试继续保持这个步伐，向支持者发送了密集的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一份信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会之后高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织一致站在前总统一边，认为审判程序存在瑕疵、指控本来不应提出、陪审团池在民主党主导的纽约市曼哈顿区域被玷污，以及法官存在偏见——这些指控当地官员予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于没有迅速或强烈谴责的共和党人士，特朗普的盟友和竞选助手则针锋相对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克ris·拉克维塔对一个主要大学生共和团在其社交媒体帖子上提到尊重陪审团裁决发表贬斥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像人类的大便……每个人都有……”拉克维塔发帖称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州的温和派前共和党州长拉里·霍根，这位共和党人在宣判前警告美国人“不要用更加党派性的负面言论在火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选生涯结束了。”拉克维塔回帖回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州的选民采访时，有几位共和党选民表示，特朗普的有罪判决让一些人开始重新考虑在11月为他投票的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会在特朗普在多个摇摆州以微弱优势领先的情况下危及他在与拜登重新对决中胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受访问的大多数共和党人听起来与特朗普本人非常相似，都将此次审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治，只是为了伤害他并尽可能多地让他远离竞选集会。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔附近的采访中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，他们就能对付任何人。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约市参加了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普参加了一场新闻发布会，这是他对2016年伪造商业记录以隐瞒支付给色情明星斯托西·丹尼尔斯封口费的刑事诉讼被判有罪的翌日。路透社/布兰登·麦克德默/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出的承诺，以提高产量，这使得世界最大的原油生产国在未来一年的增长速度预计将放缓。这可能缓解了OPEC+对进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是全球非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力，得益于页岩革命以及技术突破和效率提升，这些进步大幅提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远远超过2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织和OPEC+盟国去年加深了减产力度，部分是为了抵消美国和其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+的总减产额度为每天586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该组织在2025年继续实施部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日召开会议讨论供应政策时，美国产量的增长将继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这种增长的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的情况基本持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量增长64万桶/日。这三者是迄今为止最值得关注的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国的供应增长率约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量可能比2023年增加约90万桶/日，这是国际能源署5月份月度报告中的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长较低，仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，今年美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，略低于去年12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不大可能像2023年那样再次超出预期，尽管油价接近每桶80美元，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量没有进一步上升令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本开支不变，并推迟对钻机的升级，以适应较低的钻探增长速度。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来数年内有潜力以日增100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这一速度增长，”标普分析师在周四的报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普能源洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市产油商在投资者的压力下，限制了增长支出，因为在2010年代无节制的支出推动了快速增长，但限制了页岩部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，一些私营公司正被卷入一场影响该行业的兼并热潮。他们通过钻探更长的井并压裂岩石，同时从更多的井中生产更多石油，增加了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近出现了兼并热潮，但当前的油价将延续并有助于支持整体美国石油产量的温和增长，因为钻探和完井效率的持续改进将继续帮助提高产量，”Texas Standard Oil总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源服务公司如SLB (SLB.N)认为，今年更多需求将来自国际市场而不是北美。其第一季度国际市场收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了转变，更加注重资本纪律，反应也不同，”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺福表示，他认为OPEC+将会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国再次与加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年的石油和石油液产量增长。4月份美国能源信息署表示，OPEC+的石油液产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国原油产量的增长，”UBS的斯塔诺福表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于美国德克萨斯州温克附近彭塔尼亚租区的控制室看到的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从位于美国德克萨斯州温克附近的Oasis石油租区的控制室拍摄的照片。2018年8月22日，路透社/尼科·奥克福。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩众议院议长纳比·伯里再度扮演美国与真主党之间关键沟通者的角色，助力促成结束与以色列冲突的协议。凭借数十年的经验，他为谈判成功发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一举措凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中依然保持着巨大的影响力。自9月份以色列击杀真主党领导人哈桑·纳斯拉allah以来，他更被视为稳定性的象征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在“翻开一段历史性的新篇章，这是黎巴嫩所经历过的最危险的时刻”。他呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，作为什叶派阿拉姆运动的领导人而崭露头角。自1992年起，他就一直担任众议院议长，这是黎巴嫩宗教政治体系中什叶派能担任的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新任真主党领导人尼姆·迦塞姆认可了伯里的谈判角色，称他是真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间，通过他与其他多次努力促成停火的人进行了接洽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的角色在过去2006年黎以冲突结束时就被证明有重大意义，并在此次冲突中再次显现其重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他的作用更加重要，因为黎巴嫩目前无总统可选，内阁只有部分权力，而很难直接接触到真主党，则被列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今，当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得你接见的人。他是国家。”一名驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他帮助进行了那次谈判，促成了39名被什叶派劫机分子劫持的美国人质被释放，使其在黎巴嫩长达15年的内战中上升为全球名人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后当选议长之际，正值纳斯拉lah领导真主党崛起。他与纳斯拉lah共同领导了什叶派一般的“什叶派双人组”，这是对主导什叶派政治代表和大部分国事力量的两党而言的符号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名经常与伯里交往的外交官表示：“他是真主党的信任合伙人，这使他非常重要，但同时他所能做的也受到严格限制，无论是由于真主党的原因还是伊朗立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已袭击了阿拉姆运动盘踞的包括特勒在内的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年，伯里出生于利比里亚的塔尼宁，他的家族是移民商贾家庭。他在黎巴嫩长大，并在大学期间积极投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎巴嫩什叶派社区中的许多人称赞伯里帮助改善了社区在教派系统中的地位，这一系统中特权倾向遗传了基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一位受过法律培训的律师，阿拉姆运动的创始人穆萨·萨德尔从1978年访问利比亚后失踪时，他接过了领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉姆运动在其军事崛起的过程中，与内战中的几乎所有主要党派都作对过，后来才成为真主党的盟友。在内战之后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全部队，并似乎紧紧跟随真主党的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国驻黎巴嫩大使馆的一封电报提出了他对于真主党的实际情感的疑问在2010年发布后，他予以否认，称“纳斯拉lah就像我一样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，阿拉姆运动的战斗人员与真主党并肩射击以色列，表达对加沙的团结之情，当时以色列在哈马斯10月7日对南部以色列的袭击后开始发动攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面并尝试停止在以色列和黎巴嫩边境地带的炮击，并游说真主党撤退到利塔尼河以北。利塔尼河在边境北面有30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示：“将土耳其尼河南移至边境会比让真主党撤退北于土坛尼河更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是推动黎巴嫩经济在2019年崩溃的宗派精英之一，当时在几十年的政府腐败之后金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议使议员选举总统，使政府中的首席基督教职位空缺长达两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交疏通者的作用令真主党的政治对手烦扰，特别是基督教的国民力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩众议院议长纳比·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩众议院议长纳比·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）会面（贝鲁特，2024年11月15日）。路透社/塔伊尔·阿勒苏丹/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希姆·穆萨·萨德尔兰州会的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅挂在贝鲁特建筑上的海报，纪念真主党创始人希姆·穆萨·萨德尔兰州会45周年，该事件于1978年访利比亚时失踪（贝鲁特，2023年8月31日）。路透社/莫罕默德·萨基尔/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新的加沙停战协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启战后的日子了。”拜登总统称，他肩负着在竞选连任的压力下结束加沙冲突的重任，目前加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国主持的旨在缓和地区紧张局势、安排以色列与哈马斯运动之间的停战会谈多次陷入僵局，双方均指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法加大规模入侵数周后提出的，同时也是对内坦亚胡政府在国内外关于加沙伤亡和人质持续被俘的问题上所面临的巨大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登提出停战计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议亦发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判犯下34项重罪的同一天，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新改革方案分为三个阶段，并不同于以往方案。根据协议，停战将持续六周，在此期间，以色列军队将从加沙城市撤离，数百名巴勒斯坦囚犯将被释放，其中包括老人和妇女在内的人质。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将讨论达成永久停火的条款。“即使谈判继续，停战也将持续。”总统表示，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括重建加沙的大型计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些坚持“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这项计划，并且会呼吁战争无限期持续。一些人甚至在内阁里，他们已经非常明确地表示他们想要占领加沙，想要持续数年进行战斗，人质对他们来说并非优先事项。尽管会有各种压力，我敦促以色列领导层支持这项交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，作为刚派美国军队前往直接保卫以色列的总统，我恳求你在关键时刻退一步，思考如果错过这一刻将会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员告诉媒体，以色列之所以能提出这一新提议，是因为战场上取得的一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了危机结束的路线图。这是一份详细的四页半协议，已经经过了极其细致的谈判。现在的桌上拿出的是一份过程结束的游戏方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以媒体评论称，拜登在周五的演讲具有戏剧性，被视为试图直接向以色列民众发出呼吁，以利亚12频道中断晚间新闻节目直播了拜登的演讲。以色列的审查机构此前已禁止发表该提议的细节，主持人达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前相比，此提议成功的可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重的打击、攻击或恐怖活动的可能性虽然不令人忽视，但比以前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步来说，全球公众舆论正在“逐渐转向”反对以色列，苏里说，这可能促使以色列民众希望终止冲突，与拜登的影响相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造大量的动机。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议则要求，释放生病、年迈或受伤的人质以换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，在以色列拒绝承诺在谈判中结束战争而使局势升级后，该提议破裂。以色列对加沙南部市镇拉法尔加大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解方，在持续的军事行动期间将不会参加更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成“完整协议”，其中包括释放人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法尔加大规模空袭造成45名 Palestinians 死亡的行动引发了国际愤怒，但并未跨过美国的红线以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民饱受苦难。”拜登周五说道。“我们看到了本周早些时候，拉法空袭引发的致命火灾中的恐怖画面……目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日南部袭击以来，加沙已死亡36280人。根据以色列统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6月12日，一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉希亚受损建筑的废墟中行走，这些建筑在这次以色列军事行动中被摧毁。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密重质押平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币被转入一个新的交易平台，在该平台上投资者通过锁定代币获得奖励，这一复杂计划引发了分析师的警告，称其对用户和加密货币市场存在一定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”日益流行，标志着加密货币市场风险偏好情绪正在升温，币价上涨，交易者正寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；以太币，第二大的加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是以西雅图为基地的初创公司EigenLayer。该公司在2月初从风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，在短短六个月的时间里，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，公司发明了重锁，旨在扩大传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机审查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太币的持有者，会暂时锁定他们的资产以参与验证过程。持有者在参与质押期间将失去对代币的即时访问权，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放新创建的加密货币代币，代表他们已质押的代币。重锁允许代币持有者将获得的新代币再次质押到不同的基于区块链的计划和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重锁的风险性存在分歧，一些业内人士认为该做法尚处于初期阶段，过于新颖以至于无法准确评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而一些分析人士则担心，如果代表重新质押的代币作为抵押品进入加密货币的庞大借贷市场，基于少量基础资产的借贷行为可能在借贷市场上形成无限循环借债。如果所有人同时试图退出，可能会导致整个加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每当有抵押品被用作抵押品时，这都不是理想的安排，它增加了新的风险因素，这种风险以前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于重锁的兴趣在于其回报。在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%，分析人士表示，重锁的回报可能会更高，因为投资者可以在同一时间赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融(DeFi)领域最新的发展之一，投资者通过在实验性项目中投资，希望在不需出售自己的资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发完成。用户出于对未来奖励或其他空投奖励的预期，正在加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户发放其自己新创造的代币，这种令牌被称为“EIGEN”。用户希望这种令牌未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，这被称为“极其投机的，免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的。”美国加密交易所Coinbase(股票代码：COIN.O)的研究主管David Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预支这种方式，期望会获得某种奖励但不知道会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由美国华盛顿大学前助理教授Sreeram Kannan推出，他是首批在印度启动学生设计的小型卫星团队的一员，根据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台将客户代币重新质押到EigenLayer，并生成新的代币代表重新质押的资产。这些令牌可以在其他地方使用，例如作为抵押品进行借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于未来发展的目标，Kannan说他的平台旨在允许用户选择将代币质押在何处，同时为新的区块链服务提供帮助，而不是鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能带有“隐藏的风险” - 如果重锁代币被用于加密借贷，则在市场下跌期间可能会出现被迫清算和更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场下跌加剧了高风险借贷，因作为抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer有风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重锁，而在于借贷协议。这些借贷协议在定价风险时存在错误。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为热衷重锁并没有必要担忧，指出重锁协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产净价值来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密货币世界的损失是否会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，因重锁问题而对传统金融市场造成传染性风险的可能性尚无显著意义。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融市场连接，机构投资者也开始关注重锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以西雅图为中心的Zodia Custody (Standard Chartered加密部门)看到了机构投资者对质押的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重锁是一个太大的跨越，因为创建一条追踪资产去向和分配收益的记录“纸张轨迹”非常困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日兴银行的加密部门Laser Digital (Laser Digital)与Kelp DAO合作进行部分资金的重锁，Kelp DAO在四月的博客文章中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，客户代币将被质押，并期待“新的重锁生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币比特币的插图，于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币以太坊的插图放置于一张PC主板上，于2023年6月16日在巴黎拍摄。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>