<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 17:33:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt; convicted加纳尼杀手罗伯特·皮克顿于本月初在魁北克一家 maximum-security 高安全级别监狱遭受另一囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场杀害毒瘾者和卖淫女，并残害其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近一处破败的房产中发现的部分六位女性遗骸被定罪。政府检方在对他判处终身监禁后，撤消了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿是在本月19日在魁北克监狱遭受攻击后死亡的。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚以及全国其他社区造成的影响是毁灭性的，”服务部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60位女性在长达十余年的长时间内从温哥华市东部贫困、毒品泛滥的唐人街西部地区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场内，约25公里东面的波特库利特地区，发现了33名女性的相关遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据报道由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上线销售不到几小时内即被撤下。当时，温哥华太阳报报道说，连环杀手在书中表示自己是无辜的，并被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照，他在他的波特库利特家里。这是一张未注明日期的照片。路透社/环球电视网 档案照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照，他在他的波特库利特家里。这是一张未注明日期的照片。路透社/环球电视网 档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党在本届选举中遭遇自种族隔离结束以来最糟糕的结果后，其影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，在周三举办的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上一次选举中的57.5%有显著下滑，且首次在30年里未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，作为南非前解放运动的ANC将不得不与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的协议来治理国家。这可能需要在政策上做出让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内的批评者要求其辞职的压力。然而，一名高级ANC官员支持他留任，分析人士认为没有明显的人选可以成为继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够接替拉马福萨的明确统一人选，”开普敦大学政治学教授安thonny Butler说，他的著作就是拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中最高支持率的政治人物，随着ANC党内派系斗争的加剧，任何反对他的努力都将复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人在一份声明中表示，他将在周日发布言论，届时将宣布最终的初步计票结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾卷入2022年关于其农庄内装满现金的家具可能涉嫌不当行为的调查。尽管这场风波被称作“农舍门”，但拉马福萨否认有不当行为，并在同年赢得了第二次任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今面临的最大考验，选民因失业率高、犯罪率上升和电力供应严重不足等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺整顿政党形象并重振经济。他的前任雅各布·祖马在九年的任期内因丑闻、腐败和经济增长放缓期间留下阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首之初的欢呼热潮很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍未平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持的政党uMkhonto we Sizwe表现超预期，对ANC的支持率造成重大打击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC逼入绝境，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省脆弱不堪，”政治分析师Ralph Mathekga说。“这是拉马福萨计划的终结……在选举中失利后，不能期望一切能如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对关键改革的犹豫让拉马福萨受到批评，避免加剧党内的分歧，这与他在1980年代作为工会领导人的决断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他构建共识的能力以及作为南非全球南方国家倡导者的角色赞誉有加，南非是该低收入和中等收入国家集团的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情暴发期间，拉马福萨是全球最认可的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，促使法官裁定以色列必须停止对其加沙地区城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续推进在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评人士称，他对解决南非最紧迫挑战的办法提得不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，这一承诺出自数千名支持者在索韦托足球场内辉煌的一瞬间。许多人尚未听完演讲就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突参与度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国总统办公厅在乌克兰与俄罗斯长达两年的冲突中的介入又进一步了一步。专家认为这一决定有助于削弱俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器袭击俄罗斯领土内的目标会引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。因此，拜登政府一直坚持这一禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他针对乌克兰的大规模武器供应禁令也陆续被解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定从本周四起生效，是为了专门针对哈科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美制武器对邻近边境的俄罗斯部队进行反击，只要这些部队正在进行攻击或准备攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定被认为是赋予前线乌克兰军队使用高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）及其他武器向俄罗斯部队发起反击的合法化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家安全研究所的研究员莫尼克·比莱斯科夫表示：“这可能有助于稳定前线，并在俄罗斯军队未稳固据点之前迫使它们后撤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，这一决定将减少基辅在顿巴斯东部地区关键时刻调动部队需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将陷入被动，不得不重新思考他们在哈科夫攻势中的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定背后的根源可追溯数周。乌克兰在5月13日的加密视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C.Q.布朗提出请求，请求使用美国武器对俄罗斯边境进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文和奥斯汀与布朗共同提出了解除限制的建议，并于5月15日向拜登报告。拜登同意乌克兰在俄罗斯领土上合法反击俄罗斯军队的做法，拜登政府随后一直致力于完成这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基曾在5月20日的一次采访中公开呼吁西方盟友采取类似步骤，但他当时表示：“迄今为止，我们尚未见到任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外部分析人士认为，俄罗斯一直利用这一禁令作为掩护，在同乌克兰接壤的边境地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接摆放在边境对面，将防空、电子战、指挥和控制设施设在那里，获得某种程度的安全保障。”分析人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析人士指出，仅凭这一决定可能不会立即改变前线的形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会大幅度改变前线的移动情况，但如果俄罗斯继续进行跨境行动，这将使其变得更加困难。”分析人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前缺乏足够的军队推进到哈科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队没有足够的战斗力从东北部威胁到哈尔科夫市。”英格拉姆说。“要实现这一点，他们需要在东部战斗区域清空军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不得允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在5月16日再度警示可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求更广泛地使用美国提供的武器打击俄罗斯的行动，尤其是在去年俄罗斯在战场取得进展后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，乌克兰总统泽连斯基在5月29日接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心高级顾问马克·坎辛表示，拜登的这一行动仅仅是一个初步的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变，但这是一步。”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会要求下一步：打击更广泛的目标——可能是对哈尔科夫不构成直接威胁的目标，在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未对拜登政府是否可以将这一政策扩展到俄罗斯其他地区发表评论，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将像过去一样，继续调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫地区后的 aftermath" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;列别杰夫科提供：2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近村镇马拉多尔尼夫卡的儿童和青年体育骑术学校的严重受损现场。阿富汗冲突使哈科夫地区遭受重创。路透社/瓦伦丁·奥吉尔内科/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续斗争，尽管收到有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在位于特朗普大厦内的镜头前，传达了一个适合其法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因篡改文件以隐瞒支付成人电影明星封口费而被判34项罪名的前一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和怨恨，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他指责民主党对手乔·拜登是“历史上最糟糕的总统”。他抨击那些作证反对他的证人、投他的弹劾票的国会议员，以及他声称非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战视为超越个人的议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲大多较为严肃。特朗普在新闻发布会上仅手持一张便笺。演讲结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起快速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款信和社交媒体，前总统盟友也对司法系统和任何人指认特朗普犯罪的行为进行了尖锐攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为国家威胁的竞选中，拜登阵营指出特朗普的言论是其不适宜担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普的困惑、绝望与失败，他在纠缠自己的个人怨恨，歪曲美国司法系统，”拜登阵营的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说，“这让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：此人不适任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，特朗普的支持者——其中大多数认为纽约的判决是冤假错案——向他的竞选账户捐款3480万美元，创下特朗普团队WinRed平台历史上单日最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在政党总筹款方面落后于拜登，特朗普团队在周五也试图保持这一势头，发出了一波暗黑风格的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的那一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条短信在特朗普的新闻发布会后大肆宣传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存在瑕疵，此起诉讼本不应进行，陪审团中民主党人占多数且存在偏见，法官偏颇——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或有力时，特朗普盟友和竞选助手转而发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉科维塔对一个在社交媒体平台上发文支持判决的全国共和党团体进行取笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见犹如肛门，每个人都有……”拉科维塔发帖评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉科维塔还公开批评了马里兰州前州长、温和派共和党人拉里·霍根，他在判决前曾警告美国人不要“添加燃料使党派冲突加剧”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉科维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州与共和党选民的访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月是否继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这方面的背离可能削弱他在与拜登重新对阵中的优势，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人对审判嗤之以鼻，认为这是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治手段，目的是为了伤害他，尽可能让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta表示，“他们这么干对他做了，也就能对任何人都这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市中心特朗普大厦出席新闻发布会。这是陪审团于2024年5月31日裁定总统特朗普在指控他篡改商业记录以隐瞒支付成人电影明星Stormy Daniels封口费的刑事审判中罪名成立的前一天。路透社/ Brendan McDermid 档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下提供新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的未来”，拜登说。作为在选举年，拜登面临来自国内外舆论的压力，要求他尽快解决持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法持续数周的进入及其后，以及对总理本杰明·内塔尼亚胡政府施加的国内外新压力背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登提出停火计划后提供加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而就在数天前，美国民主党总统候选人与现任总统唐纳德·特朗普在选举人公民带案中被定罪，两人间的鲜明对比再次凸显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议包括三个阶段，并打破了以往的提议形式，因为停火将持续贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列将从人口密集区撤出军队，释放包括老年人和女性在内的人质，以数百名巴勒斯坦囚犯为交换。巴勒斯坦平民将回归加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将讨论永久结束敌对行动的条款。“随着谈判的继续，停火将继续”，总统表示，这一变化显而易见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议经卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不同意这个计划，并且呼吁战争无限期持续。有些人甚至在内阁中，他们已经表明，他们希望建占领加沙，并且希望多年持续战斗，人质对他们来说不是首要任务。”拜登说，“但我也敦促以色列的领导层支持这项协议，无论面临何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个有一辈子对以色列的承诺，并且在战争期间唯一一位赴以色列的美国总统，当美国军队直接防卫以色列遭受伊朗攻击时担任总统，我现在请您退一步，思考一下这次机会损失意味着什么。”他补充道，“我们不能错失这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者说，由于最近战场上的进展，以色列能够提出这一新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个精心讨论过的四页半协议。它是重新安排进程的方式。”这名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话形容为戏剧性，试图直接面向以色列民众。领先的一家以色列第12频道中断了晚间新闻播报，现场直播了拜登的讲话。之前，以色列审查部门曾禁止出版该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往提议相比，此次提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯实施任何严重的袭击或攻击或恐怖袭击的可能性虽然不能忽视，但比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加上在全球舆论对以色列持负面看法的情势下，美国前总统特朗普被定罪也为这场冲突的停止提供了助力，苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国的总统真正全力支持某件事时，他可以创造很多激励。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议建议以释放生病、年迈和受伤的人质换为期六周的停火，允许更多援助物资进入加沙，停火可延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝在谈判中同意结束战争作为永久条件而瓦解，以色列对拉法城加大了打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四哈马斯表示，若以色列停止战争，它愿意达成一项完整协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个有公民被关押在哈马斯手中的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列轰炸拉法造成45名巴勒斯坦人丧生，引起国际愤慨，但美国未中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了极大的苦难。”拜登周五说。他提到，在减少拉法爆炸的致命大火中，以色列针对哈马斯的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生部门的估计，自以色列对加沙地区发起回应10月7日南部袭击的进攻以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的计数，哈马斯的袭击导致约1200人遇难。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在加沙地带贝特拉赫亚受损的建筑物中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部地带贝特拉赫亚受损的建筑物中行走，这些建筑物是在以色列军事行动期间遭到破坏的。 REUTERS/Mahmoud Issa，2024年6月12日&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在提高产量方面的支出承诺持续不变，这或将使全球最大的原油生产国在2024年的增产步伐放缓，从而减轻OPEC+在周末作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国引领了非OPEC成员国的全球原油供应增长，这得益于页岩革命及技术突破带来的生产率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了约100万桶达到1293万桶，远高于2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年通过加深减产以弥补美国及其他非OPEC成员国的产量增长。OPEC+总体减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+目前正在制定一项复杂协议，将会让该集团的部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论消息来源称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国的生产增长继续推动非OPEC+产量提高，但比2023年带来的威胁要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应将今年增长约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。三者均为最受关注的预测机构，预测数值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求预计较去年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，而OPEC+对OPEC原油需求的变化预计不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，美国原油产量今年以来变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，低于去年12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管国际油价接近每桶80美元，但美国生产者似乎不会像2023年那样带来惊喜，行业高管及分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，当前价格下钻机数量没有更显著上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司正在维持资本支出不变，暂不提高其钻机的升级以更好地适应钻井增长率趋平的情况。公司计划年底运营12台钻机，并在未来一年重组少许。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前并无意愿以这一速度增长。”标普分析师周四在一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普大宗商品洞察部预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产者在资本支出增长方面受到投资者压力，2010年代不受约束的资本支出虽然带来了迅猛增长，但也限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年超预期的产量增长部分得益于私营生产者的推动，其中一些公司目前正被行业整合浪潮吞没。他们通过钻更长的井和打碎岩石同时从更多的井中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计由于持续提高钻井和完井效率，我们会看到当前油价继续支持美国整体石油产量的适度增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB等油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了变化，重点更加强调资本纪律，从而导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，并认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那被预期将引领今年的石油和液体产量增长，以弥补部分减产。国际能源署在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供给将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长，”瑞银的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位操控中心在位于德克萨斯州彭尼盆地由诺将石油公司拥有的租赁地内的一台钻井平台的操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位操控中心在位于德克萨斯州彭尼盆地由诺将石油公司拥有的租赁地内的一台钻井平台的操作层，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克斯福德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，投资者在将代币锁定以换取收益的交易中获得奖励。分析师警告称，这种复杂的方案可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重质押”：&lt;span style="font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;"&gt;以太坊&lt;/span&gt;等加密货币价格飙升，交易员寻找收益，也反映了加密货币市场的风险偏好。目前，比特币（全球最大加密货币）逼近历史新高，而排名第二的以太币涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的中心是总部位于西雅图的创业公司EigternLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，六个月内其平台上吸引了188亿美元的加密货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigternLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，以扩展传统的加密货币实践——抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对哪个地址拥有哪种加密货币进行验证和确认。为此，加密货币持有者（例如以太币持有者）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与抵押期间失去对代币的即时访问权，但可以获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些抵押平台还会向用户发放代表其质押的加密货币的新代币。重质押使代币的所有者可以将这些新代币用于不同的区块链项目中以获得更多收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险存在分歧，一些内部人士认为重质押的成熟度还无法准确评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其他分析人士担心，如果新代币作为质押代币担保品在加密货币庞大的借贷市场中借贷，可能会出现基于少量底层资产无限度借贷的循环。这种情况下，如果所有人都同时退出，可能会对更广泛加密货币市场造成不稳定的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，并不是很好，它增加了新的风险元素，”Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者来说，回报的吸引：以太坊区块链上的抵押收益通常在3%-5%之间，但分析师认为，重质押的收益可能更高，因此投资者可以从多个渠道同时获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，该领域允许加密货币持有者投资实验性方案，以在不售出其资产的情况下实现收益最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigternLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为尚未开发出相应的机制。目前用户参与平台是基于对未来奖励的期待，或可获得免费派发的代币，称为空投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长受到用户寻求空投的推动，称这是“真的很投机”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong告诉路透社（COIN.O）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在都是预先这样做，期待会被奖励，但不知道将会被奖励什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigternLayer成立于去年，由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan发起，他还曾参与印度首个学生设计的微卫星项目的开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigternLayer描述自己是一个验证服务市场的平台，旨在为客户和需要抵押代币的应用程序提供对接服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重质押平台也层出不穷，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户将其代币在EigternLayer上重新质押，生成代表这些重新质押资产的新代币，新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的担保品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目标是允许用户选择在哪里质押其代币，并促进新的区块链服务增长，而非鼓励更多基于加密货币的借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式的关系，这只是新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong说，重质押可能伴随着“隐藏风险”，如果重质押的代币用于加密货币借贷，可能会在市场波动期间引发强制平仓，导致更大的市场波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘与高风险借贷息息相关，加密货币的抵押品在Luna和Terra等项目崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，EigternLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重质押的风险不在于此，而在于借贷协议的定价风险，借贷协议对风险的定价存在偏差，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重质押不表示担忧，指出重质押协议中的现金量相对于全球2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币领域的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题对传统金融市场构成任何有意义的传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界与主流金融联系愈发紧密，许多机构投资者也对重质押感兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打的Zodia Custody区块链部门看到了机构投资者对重质押的显著兴趣，但并不认为重质押是一个合适的选择，因为难以追踪资产的流向和收益分配情况，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的区块链部门Laser Digital与Kelp DAO合作用于部分资金重质押，Kelp DAO在4月发布的一篇博文中提到了合作。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于区块链的银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产的重质押服务，并期待“围绕重质押出现新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Cryptocurrency Bitcoin representation is seen in an illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效地应对流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病之前和期间增加协作，这是在COVID-19被公认为失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享等问题上的严重分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一个平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），新引入了“大流行病紧急状态”这一类别，适用于最严重和最具全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天所做出的历史性决定展示了成员国共同保护本国人民及世界人口免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中说：“通过这项协议，我们将采取措施追究各国的责任，并加强措施，以在威胁到美国和我们安全之前遏制疫情的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着COVID-19导致超过700万人死亡，这些全球卫生规则的变化旨在加强世界对抗新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织标志。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·布雷伊重新担任美国与真主党之间的重要沟通者角色，以推动结束与以色列的战争。布雷伊凭借数十年的经验，对促成协议起到了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[黎以双方达成停火协议]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老人在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社群中仍具有的强大影响力，尤其是在真主党领导人哈桑·纳斯里拉9月遇袭身亡后，他被认为是最为稳定的力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布雷伊在周三的一次电视演讲中告诉黎巴嫩人民，他们正在结束“黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布雷伊因其在黎巴嫩1975-1990内战期间担任什叶派民运运动领导人而广为人知。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是逊尼派和基督徒主导的黎巴嫩教派秩序中最高的什叶派职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党的新领导人阿米尔·凯斯澜认可布雷伊作为谈判人的角色，称他为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次前往贝鲁特的访问中屡次与布雷伊会面，希望促成停火协议。这场战争与2024年9月爆发的加沙战争同时进行，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这再次凸显了布雷伊在2006年帮助结束真主党和以色列之间的战争时所起到的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官们表示，布雷伊的角色尤为关键，因为在没有总统的情况下，黎巴嫩内阁权限受限，且难以接触被美国列为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如今你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是整个国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在1985年，布雷伊帮助谈判释放了39名在黎巴嫩内战期间被什叶派叛军劫持的人质，此举使他取得了国际知名度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，布雷伊当选为议会议长时，哈桑·纳斯里拉正值真主党领导人地位上升之时。他们共同领导了“什叶派双人组”，提及的两个政党主导了什叶派的政治代表权并占据了大部分国家机构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常拜访布雷伊的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也很明确他的能力存在局限，无论是因为真主党和伊朗的态度。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了包括途雷城在内的什叶派民运运动影响较大的地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布雷伊1938年出生在利比里亚的一户移民商人家庭，后来移居黎巴嫩并在大学时期积极投身政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为处于此前地位劣势的什叶派社群中的许多人，他们赞赏布雷伊帮助改善了他们在教派系统中的地位，该系统中的一些特权偏向了基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布雷伊是一名受过法律训练的人。民运运动由其创始人穆萨·萨德隐匿期间，代理接管了该组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布雷伊主导了民运运动的军事崛起，该运动与内战期间几乎所有的主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，布雷伊的什叶派追随者加入了国家机构和安全部门，他们似乎完全与真主党保持一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一次电报在2010年发布时对他的真实感受产生了质疑，布雷伊否认了这一说法，宣称哈桑·纳斯里拉“就像我自己”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，布雷伊的民运运动战士与真主党一起向以色列发射火箭炮，对他们表示支持，以色列自2023年10月7日袭击南部以色列以来开始了这场攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与布雷伊会面，试图阻止黎以边境地区交火，并试图说服真主党从黎巴嫩境内退至利塔尼河北岸，这条河向北延伸约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布雷伊告诉一位外国官员称，将利塔尼河向南移动至边界“比将真主党推至利塔尼河以北容易得多”，一位接近布雷伊的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但布雷伊的反对者称他为导致2019年黎巴嫩经济危机的宗派精英之一，当时由于数十年的国家腐败，金融系统崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一些人则指责布雷伊没有召集议会会议选举总统，使得政府中关键的基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布雷伊作为外交渠道的角色使真主党的政治对手感到不满，例如黎巴嫩力量政治派别，他们表示任何形式的谈判必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·布雷伊与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·布雷伊与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）会面，此图摄于贝鲁特，黎巴嫩 2024年11月15日。路透社/萨德·阿尔-萨迪尼/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅带有黎巴嫩议会议长纳比勒·布雷伊肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一幅带有黎巴嫩议会议长纳比勒·布雷伊肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，此图摄于纪念奥马尔·穆萨·萨德尔神父不露面45周年之际，萨德尔神父在1978年从利比亚旅行时失踪，他是什叶派民运运动的创始人，贝鲁特，黎巴嫩 2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基尔/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦莫夺得大选胜利，成为墨西哥历史上首位女性总统，她继承了恩师和前任总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在民众中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦莫&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的初步统计赢得了58.3%至60.7%的选票，得票率预计将创下墨西哥民主史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中有望获得绝对多数席位，这将使该联盟能够不经反对党支持而通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·迦尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，宣布接受失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在我担任墨西哥共和国总统的200年历史上，我将成为首位墨西哥女性总统。"席尔瓦莫向支持者发表讲话时激动地说道，现场充满欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫的胜选对墨西哥是一个重大突破，一个长期以男性主导文化著称的国家，以及拥有世界第二大罗马天主教徒人口的国家，该国长期以来推动更为传统的生活观念和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫是美国、墨西哥或加拿大第一位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我做梦也想不到有一天会投票给女性。"87岁的埃德莱尔梅·蒙蒂尔女士，一位席尔瓦莫的支持者，在墨西哥最小的州塔拉斯科州说道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;"过去我们甚至不能投票，即使能投票也无法按照自己的意愿投票。感谢上帝，情况已发生变化，我得以亲眼见证这一历史时刻。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫面前的道路充满挑战，她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时承受巨额预算赤字和经济增长乏力的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，席尔瓦莫向支持者承诺其政府将是财政负责的，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但却迄今仅给出少量细节，在墨西哥历史上最暴力的选举中，已有38名候选人被谋杀，凸显了该国的安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多分析师认为，贩毒集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任内扩展并进一步强化了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的选站枪击事件而受到影响。据官方统计，在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，墨西哥政府内被杀的人数超过18.5万，这在墨西哥现代历史上排名首位，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非席尔瓦莫承诺在提高治安方面做出决定性的投资和减少司法不作为方面有所作为，否则她将难以实现整体安全状况的重大提升。"独立拉美政治风险分析师纳塔尼亚·帕里什·弗兰尼利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市长选举中获胜，初步结果显示其赢得重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摆在新任总统面前的挑战之一将是与美国就大量移民经墨西哥入境美国问题进行紧张谈判，以及打击毒品走私的国际合作，而此时美国正经历芬太尼滥用危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计将这场谈判变得更加困难，如果美国总统选举结果由唐纳德·特朗普赢得，特朗普承诺对在墨西哥制造的中国车辆征收100%关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统还需解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商回迁，以应对全球化进程的趋势，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫还需应对墨西哥国家石油公司佩梅克斯面临的困境，该公司过去20年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能把公共资金无休止地投入到一个永远无法盈利的公司中。"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。"他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，支持坚挺的比索和较低的失业率等政策取得了巨大成功，这些使其成为极受欢迎的政治领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫承诺扩大福利计划，但预计这将面临挑战，墨西哥今年预算赤字或将庞大，而央行预期2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将这次投票变成对其政治议程的公投，寻求将选票转化为对其政策的检验，席尔瓦莫否认反对党指控她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，她承诺将继续执行有助于最贫困人口的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，席尔瓦莫感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是一位能够通过自身行动改善我们的国家的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视导致了有些人怀疑席尔瓦莫将成为前任领导人的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"难以置信的是，人们不相信她将自己做决定，我认为这在很大程度上与她是一位女性有关。"&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔瓦莫赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔瓦莫，执政党内立候选人，在赢得选举后在墨西哥城的演讲现场。新华社/拉腊尔·库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔瓦莫赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔瓦莫在赢得选举后向支持者挥手致意。新华社/拉腊尔·库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥拥护党宣布克劳迪娅·席尔瓦莫赢得总统选举后，在市政广场竖起"总统席尔瓦莫"标语，现场人潮涌动。新华社/麦斯·利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。新华社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希特尔·迦尔维兹在选举日支持者面前发表讲话。新华社/quetzalli·尼克拉特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站关闭时，工作人员正在操作设备。2024年6月2日，夏莫克西波克兰镇。新华社/何塞·路易斯·普莱塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日廷夸尔苏雷萨克市的一处投票点参与投票。新华社/亚历山德罗·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，西班牙语加查坦镇。新华社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，选举日。新华社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希特尔·迦尔维兹在选举日投票站前拍照。湘路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员在选举日准备操作设备。2024年6月2日，萨班托尔·夸雅兰萨镇。新华社/何塞·路易斯·普莱塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥奇瓦瓦州诺罗加奇镇拉拉米里妇女排队投票。新华社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。新华社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。新华社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城市萨安德列斯拉拉欣萨镇。新华社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。新华社/拉腊尔·库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和夫人贝亚特丽斯·古铁雷斯·穆尔德在投票站前投票。新华社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，支持反对党总统候选人索希特尔·迦尔维兹的民众在投票站外等待投票打开。新华社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。新华社/奎泽特尔·尼克特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员在选举日准备操作设备。2024年6月2日，萨班托尔·夸雅兰萨镇。新华社/何塞·路易斯·普莱塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，民众经过市中心。新华社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，选民们等着投票站开门。新华社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府宣布干酒禁令后，一家商店的冰柜上盖着塑料布并贴着“干酒禁令”字样。新华社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>