<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2024 07:25:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国对其十年来的政策承诺的承诺面临越来越多的质疑</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-faces-growing-scepticism-over-its-commitment-decade-old-policy-pledges-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;鉴于中国经济不平衡现象加深，北京方面面临着在过去一周举行的决定性高层会议后履行过去十年重振的政策承诺的更大压力。尽管近年来未能取得重大突破，但该会议选择了强调政策连续性而非结构变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管央行出乎市场意料地在上周末实行了利率下调，中国的股市仍然在周一下跌，尽管市场参与者一直在观望。Natixis首席亚太经济学家Alicia Garcia Herrero表示：“特别考虑到国内外的挑战，高层会议在宣布的改革方面并未能起到变革性影响。”她说，“问题在于，处理的眼前麻烦更多了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家们可能会欢迎诸如改善公共部门营商环境、赋予市场资源分配决定性作用这样的承诺，但并不确信这些变革会实际发生。2024年高层会议议程在很多方面回归了2013年发布的那一套，当时这份议程引起了众多对中国未来发展抱有高度信心的投资界的关注，同时也将习近平定位为全球投资者眼中的改革者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但许多经济学家认为，自那时以来，中国在市场自由化和私营部门方面采取了相反的步骤。在2015年股市暴跌后收紧资本控制，并在近年来对科技、金融和其他行业进行了严厉监管。中国关于提高国内需求、改革以及改进社会安全的承诺可以追溯到至少2013年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提出政策议程时，北京面临一个与十年前不同的可信度缺陷，如果想要提振业务和消费者信心，从而提高其处于历史低点的水平，它将需要采取更具紧迫感的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他倾向于不明确实施时间表的高层会议不同，此次会议承诺在2029年前实现政策目标。但具体的期限未能激励投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“改变市场预期并不简单，也不容易。”中国国有银行交通银行首席研究员钟良表示，“已经过度发展，现在想逆风而行，但人们并不自信。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟良表示，高层会议设置了一个积极的前进道路，但担心外部环境的难题，比如若前总统唐纳德·特朗普赢得选举，这可能会削弱中国内部的改革声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新的高层会议议程中，相较于习近平去年提出的“新生产力”这一概念，更加注重国家庞大的工业复合体在科学研究和先进技术升级方面的实力。中国正将高科技出口产品视为新的经济增长动力，以补偿基础设施投资回报下滑，以及因2021年其巨大的房地产泡沫破裂而面临的大量减记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一押注让华盛顿、布鲁塞尔和其他首都感到不安，它们认为中国政府在多个行业驱动工业过剩产能的策略是造成出口低廉化，威胁全球制造业就业的问题。许多经济学家也认为，长期以来作为全球第二大经济体的中国需要减少对外市场的过度依赖和由借贷驱动的投资，而是刺激家庭消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家认为，更以消费者为导向的发展模式对中国长期增长潜力至关重要。若主要出口市场对中国产品设限，官员们需要依靠正处萎靡状态的国内经济创造增长——这将是一项艰巨的任务，考虑到对国内经济健康状况的持续不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利表示，“高层会议后的一份笔记指出，鉴于对中国重大出口市场的可能限制，官员需要依赖国内经济来产生增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汇丰银行亚洲首席经济学家Frederic Neumann表示，全球投资者期待“戏剧性变革”可能对于政策议程的更新来说失望，但仍然保持一些乐观。他指出，相比2013年的议程反映了前领导人的期望，最新议程完全由中国领导人推动，这可能意味着更大力度的实施更多可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们需要给予它一定的肯定，”Neumann说，“但我认为在接下来的几个月内，我们需要看到一些改革。”他警告投资者的耐心正在消退。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 07:06:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-faces-growing-scepticism-over-its-commitment-decade-old-policy-pledges-2024-07-22/</guid></item><item><title>渣打银行关联的中国渤海银行寻求处置 40 亿美元不良贷款</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/stanchart-linked-china-bohai-seeks-dispose-4-bln-bad-loans-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;中国渤海银行&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9668.HK" target="_blank"&gt;（9668.HK）&lt;/a&gt;&lt;p&gt;周一表示，正寻求出售价值290亿元（约39.9亿美元）的不良贷款，这是受到放缓的中国经济和房地产行业问题影响，迫使放贷机构处置不良资产的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该总部位于天津的银行，由英国放贷机构标准银行持股16.2%，据银行在港交所发布的一份声明，预计此次出售将带来39亿元人民币的财务亏损，但预计成交金额不应少于177亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渤海银行表示，该举措旨在清除其资产负债表上的大量坏帐，并指出有六家潜在买家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些潜在买家包括中国四大资产管理公司的天津本地分行：中国东方资产管理、中国信达资产管理、中国长城资产管理、中国中信金融资产，以及两家天津本地不良资产管理公司天津JR资产管理、天津滨海正信资产管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这四大资产管理公司成立于上世纪末亚洲金融危机后，旨在收购并处置国有银行的不良贷款。随着时间的推移，它们的业务范围扩展至更广泛的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于有关评论，渤海银行、中国信达资产管理、中国中信金融资产管理未立即回应。对于中国东方资产管理、中国长城资产管理、天津滨海正信、天津的本地国有资产监督机构的电话，记者并未得到回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国第二季度经济增速远低于预期，房地产市场恶化的局面继续拖累国内银行。相比之下，较小的借款机构由于对欠发达地区和较弱资本位置的暴露较高，特别容易受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里斯托弗·贝多在Gavekal Dragonomics担任中国研究副董事表示，较小的银行的资产质量恶化，主要原因是房地产行业衰退和经济增长放缓。许多银行响应是为了保持报告的不良贷款比率低，而积极处置问题资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外资银行正经历著中国放贷机构业务状况恶化的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准银行在最近几个季度对渤海外银行的持股中总共计提了8.5亿美元的亏损，并在5月份表示，对行业仍持谨慎态度，因为住宅销售量继续下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2020年上市以来，这家香港上市的放贷机构的股价缩水了80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国放贷机构2023年的净利润较上年同期下降17%，其年度报告显示。截至2023年底，该银行的不良贷款比率升至1.78%，高于行业平均值1.59%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渤海外银行在香港上市的股票在下午交易中上涨1.08%；标准银行则增长0.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元 = 7.2695 中国人民币)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国伦敦，伦敦标准银行总部的标致" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OJGCNRT5FRJTNJJ7H55MFCFMCQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;英国伦敦，英国伦敦标准银行总部的标牌。REUTERS/Peter Nicholls/档案照&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 02:33:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/stanchart-linked-china-bohai-seeks-dispose-4-bln-bad-loans-2024-07-22/</guid></item><item><title>西方矿商推动金属价格上涨以抵御中国竞争对手</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/western-miners-push-higher-metals-prices-ward-off-chinese-rivals-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;Idaho's only U.S. cobalt mine, operated by Jervois Global &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/JRV.AX" target="_blank"&gt;(JRV.AX)&lt;/a&gt;, sits idle in the woods, a mothballed steel and dirt structure too pricey to operate compared to the flood of cheaper Chinese cobalt supplies. Cobalt, essential to electric vehicle batteries and electronics, dropped sharply in price in 2023, following the Chinese CMOC Group &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/603993.SS" target="_blank"&gt;(603993.SS)&lt;/a&gt; operating the Kisanfu mine in the Democratic Republic of Congo, pulsing global production to peak levels. Jervois bought the mine in 2019 and is left idled just weeks before it was set to open, resulting in 250 worker layoffs. 

A team cycle rotates unused rock crushing equipment weekly, to keep it from collapsing under its own weight. Site manager Matthew Lengerich, speaking with Reuters during a visit, candidly shared with employees, "This is all about the price of cobalt." Jervois states that cobalt prices need to reach at least $20 per pound for the site to operate, however, prices were near $12.17 in July.

Western mining companies, including BHP &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BHP.AX" target="_blank"&gt;(BHP.AX)&lt;/a&gt;, Albemarle &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ALB.N" target="_blank"&gt;(ALB.N)&lt;/a&gt;, face a similar dilemma as they compete with Chinese miners who generate metals using practices not meeting many governments' and manufacturers' standards like coal-generated electricity and child labor.

Most industry players are calling for a two-tier pricing system, prioritizing sustainable cobalt production. This could lead to distinct prices for sustainably produced metals sourced through both direct deals and various price listings through futures exchanges, depending on production methods. The idea is to unravel the market structure through more transparent transactions where miners could bypass metals exchanges to negotiate directly with customers, potentially leading to diverse definitions of "green metal."

Despite calls for change, Western officials have been slow to enact direct interventions. In some cases, they have expressed sympathy with the mining industry. Tariffs, supply chain transparency requirements, or government insurance for mines are being considered as remedies.

The corporate scramble for metals necessary for energy transition will intensify as regulations are implemented, forcing companies to show the supply origin of metals and their carbon footprint. Global regulations seem to drive the demand for fair practices and sustainability measures.

For automakers and battery manufacturers battling for green and sustainable sources, difficult choices persist. While China's market power is intact, global leaders are implementing various steps, like President Biden's tariff imposition on critical Chinese mineral products, to encourage a shift towards ethical trade.

Practically every firm within the metals industry is reconsidering the economics of their operations and the true cost of sustainability, a necessary choice to adapt to increasingly tougher market and regulatory landscape.

To maintain a level of production need, successful negotiations with suppliers are in critical phase, with a greater emphasis on transparency and sustainability ascribed by customers and market demands.</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:08:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/western-miners-push-higher-metals-prices-ward-off-chinese-rivals-2024-07-22/</guid></item><item><title>独家：英伟达正在为中国市场准备新版旗舰人工智能芯片</title><link>https://www.reuters.com/technology/nvidia-preparing-version-new-flaghip-ai-chip-chinese-market-sources-say-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;Nvidia &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt; 正在研发针对中国市场的新款旗舰AI芯片版本，使其符合当前美国的出口管制规定，据三位了解内情的消息人士透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI芯片巨头 Nvidia 在3月 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/nvidia-ai-developer-conference-kicks-off-with-new-chips-focus-2024-03-18/"&gt;公布&lt;/a&gt;了其“布莱克威尔”芯片系列，该系列计划于后来的年内进行大规模生产。新处理器将两块硅片的尺寸组合在一起，该尺寸相当于公司此前的提供者。在系列中，B200在完成如提供聊天机器人问答等任务时速度是前一代产品的30倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nvidia 将与 Inspur 合作， Inspur 是其在中国的主要分销合作伙伴之一，共同推出并分销初步命名为“B20”芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述消息来源拒绝公开身份，因为 Nvidia 尚未发布公开声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nvidia 的发言人拒绝置评。Inspur 未回应求证要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿于2023年收紧对将先进半导体出口中国的控制，旨在阻止中国在超级计算领域的突破，这会帮助中国的军事发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自此之后，Nvidia 开发了针对中国市场的三个芯片版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国更严格的出口管制措施的到来已经帮助中国科技巨头华为 (HWT.UL) 以及腾讯支持的创业公司如 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0700.HK" target="_blank"&gt;(0700.HK)&lt;/a&gt; Enflame在高端人工智能处理器的国内市场中取得了一些进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将 Nvidia “布莱克威尔”系列中的芯片版本推出中国市场将有助于这家美国公司在面对这些挑战时增强其竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国制裁的影响下，中国的收入约占 Nvidia 在结束一月份的财年的销售额的17%，而在两年前该比例为26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nvidia 为中国市场推出最先进的芯片“H20”时，当开始今年的运输时，产品销量曾很弱，其中价格在一定程度上低于华为提供的竞争对手芯片，早在五月时，路透社就有报道相关内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但现在销量正在迅速增长，两位消息来源表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nvidia 估计，今年将在中国售出超过100万台“H20”芯片，价值可能高达120亿美元，这在中国研究机构 SemiAnalysis 的估计中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预期美国会继续在半导体相关出口管制方面施加强力。美国希望荷兰和日本进一步限制 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-pushing-netherlands-japan-restrict-more-chipmaking-equipment-china-source-2024-06-18/"&gt;中国的芯片制造设备&lt;/a&gt;，来源有透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府也初步计划对最具先进的人工智能模型进行限制，这是人工智能系统如 ChatGPT的核心软件，来源透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球的半导体股票在上周 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/asia-tech-stocks-skid-deepening-sino-us-chip-war-2024-07-18/"&gt;大幅下跌&lt;/a&gt;后，这意味着新闻局报道拜登政府正在考虑一种名为“外国直接产品规则”的措施，该措施旨在阻止使用美国技术制造的产品的销售。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows NVIDIA logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RNXOUQLVK5OUDLYYNCD5K75KFA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示搭载 NVIDIA 标志的智能手机放置在计算机主板上的画面，拍照日期为2023年3月6日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 04:02:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/nvidia-preparing-version-new-flaghip-ai-chip-chinese-market-sources-say-2024-07-22/</guid></item><item><title>失火油轮被海岸警卫队扣留后进入马来西亚码头区</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/fire-hit-oil-tanker-enters-malaysia-fpso-bertam-terminal-area-data-shows-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;
根据路透社旗下的LSEG和Kpler公司提供的航运数据显示，上周航行在新加坡近海后，一艘名为“Ceres I”的几内亚比绍旗超大型油轮，在星期日被沿岸当局截获后，于星期一早上进入马来西亚 Bertam 浮式原油终端的区域。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
这艘“Ceres I”号扑了震动的地方发生了一起大火，在新加坡旗的“Hafnia Nile”号油轮身上。根据路透社关于“Hafnia Nile”的以下链接报道的描述，这场大火是在星期五发生的：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/singapore-sends-rescue-teams-help-crew-oil-tankers-fire-2024-07-19/"&gt;新加坡派遣救援队协助油轮船员灭火&lt;/a&gt;。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
路透社称海岸警卫队在一个星期天的声明中显示，这艘“Ceres I”号油轮在马来西亚水域被发现，被两艘拖船拖着。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
海岸警卫队在他们的声明中说，“Ceres I”号油轮以及两艘拖船已被扣留在海岸警卫队进行进一步调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
位于马来西亚东海岸的南中国海上，距离新加坡岛彭丹岛以东约55公里处，坐落着浮动生产、储存和卸载（FPSO）终端——“Bertam”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
“Ceres I”是一艘能够携带大约200万桶原油的超大型原油船（VLCC）。LSEG的AIS数据显示，这艘航船是空的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Kpler的数据表明，“Ceres I”号在这座船只于2019年至2024年3月期间进行船舶之间的原油和燃料油转移时，已从伊朗和委内瑞拉装载原油。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
根据LSEG的数据，上海繁荣船舶管理公司是“Ceres I”的管理者。该公司当前无法立即提供评论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
另外，Hafnia管理公司 Hafnia Nile 表示周末正在与马来西亚当局就安全调动该船只进行讨论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
“Hafnia Nile”号是一艘74,000吨载重吨的巴拿马型船，按体积计算大概将300,000桶“燃料”运往日本，Kpler和LSEG的追踪数据表明。燃料是一个制造石油化工原料。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
新加坡是亚洲最大的石油交易中心和世界最大的港口，为轮船提供燃料（即“油补给站”）。该国周围的海域也是全球最繁忙的海路之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
马来西亚海岸警卫队说在“Ceres I”号和“Hafnia Nile”号油轮之间发生碰撞的位置，位于新加坡岛彭丹岛东北面约55公里处进行了航空调查，发现了轻微的油泄漏痕迹。他们说明：“环境机构已经通知相关部门，并将进行进一步监测。”
&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="救援队伍抵达驶离新加坡岛彭丹岛的着火油轮附近” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/56FH6S45ZVLZ7MWAM6TMUK3XMQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这张援引来自新加坡海军/路透社文件照片的航图显示，在新加坡岛以北方向55公里的位置，“Bertam”浮动终端附近，7月19日一场大火在这两艘油轮之间爆发后面， RSS Supreme 的可挠式充气艇在它们周围。
&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 01:36:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/fire-hit-oil-tanker-enters-malaysia-fpso-bertam-terminal-area-data-shows-2024-07-22/</guid></item><item><title>台湾开始年度军事演习 旨在紧密模拟实战</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-starts-annual-war-games-aiming-closely-mimic-actual-combat-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;台湾在周一启动了年度汉光军演，今年的目标是尽可能接近实战，没有剧本，模拟如何抵御中国攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国视民主治理的台湾为其领土，在过去的四年里，中国一直在台湾周围进行定期演练，以施压台北接受北京的主权主张，尽管台湾对此强烈反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年台湾的演练取消了大部分仅为展示的元素，比如预设火力展示，而将加强夜间演练，并练习如何在断线情况下运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在台北以北约的桃园市，主要国际机场在那里，预备役人员会聚集在战时他们会集结的地点接收命令，使用民用车辆运输补给物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天晚些时候，军方将练习保卫台北的主要港口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，桃园机场将在上午进行一个小时的演练，尽管当天有台风预计会影响岛内，使得演习可能会被延迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实弹演练仅在台湾外岛进行，包括靠近中国海岸的金门和马祖，冷战高峰时期曾发生过间歇性的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为期五天的军演将同时与万安民防演习进行，演习中主要城市的街道在模拟的中国导弹攻击下疏散，手机会响起测试警报声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的演习情景包括在现有指挥中心被摧毁后设置后备指挥中心并疏散中国试图登陆台湾西海岸的军队，参与规划的国防官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在五月份蔡英文就职后不久在岛周围进行了两天的军演，称这是对就职演说的“惩罚”，北京谴责其内容充满了分离主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中国也一直在对台湾进行灰色地带战争，运用不正规战术持续让对手处于警戒状态，而避免直接交战。这包括几乎每日的空军任务进入台湾附近的天空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国从未排除使用武力将台湾置于其控制之下。蔡说只有台湾人民才能决定他们的未来，她多次&lt;库省市谈&gt;但遭到拒绝。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 02:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-starts-annual-war-games-aiming-closely-mimic-actual-combat-2024-07-22/</guid></item><item><title>随着中国降息，亚洲股市下滑；拜登退到一边</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;亚洲股市在周一再度下跌，中国央行意外降息10个基点的举措未能带来提振。美国总统乔·拜登宣布退出选举竞选之后，美国股市期指有所上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行通过降低短期利率（详情见&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/china-central-bank-cuts-short-term-policy-rate-2024-07-22/" target="_blank"&gt;此处&lt;/a&gt;），进一步下调长期借贷成本和债券收益率。此举是在上周北京公布了一份重点政策文件（详情见&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-publishes-policy-agenda-with-few-implementation-details-2024-07-21/" target="_blank"&gt;此处&lt;/a&gt;），概述其对经济的野心之后实施的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对这次行动反应平淡，部分原因是这一举措强调了经济的疲软现状。中国蓝筹股（详情见&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" target="_blank"&gt;.CSI300&lt;/a&gt;）下滑0.9%，人民币也随之下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“基本上所有基本面因素都指向一个利率更低的环境，特别是真实利率真的很高，…在这种通货再减缩的环境中”，Natixis香港亚太地区高级经济学家Gary Ng表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为总体趋势与经济表现不佳的情况相吻合，似乎当局现在感到有些紧迫，需要刺激经济。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI亚太股票指数（详情见&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIAPJ0000PUS" target="_blank"&gt;.MIAPJ0000PUS&lt;/a&gt;）总计又下跌了0.7%，在过去一周已有3%的跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日经指数（详情见&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.N225" target="_blank"&gt;.N225&lt;/a&gt;）下跌1.2%，韩国基准指数（详情见&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.KS11" target="_blank"&gt;.KS11&lt;/a&gt;）下滑1.3%。台湾股市（详情见&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.TWII" target="_blank"&gt;.TWII&lt;/a&gt;）当天再次面临艰难的局面，跌幅超过2.3%，这主要是担忧美国对芯片销售的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场对于拜登宣布退出竞选的消息已有足够的准备。在线投注平台PredictIT显示，特朗普取得胜利的定价下降了4美分，达到60美分，而卡玛拉·哈里斯（ Kamala Harris）的胜选价格则上升了12美分，达到39美分。加州州长加文·纽森（Gavin Newsom）作为可能的民主党挑战者，仅仅落后于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“贩售一空”的市场的表态表明，特朗普的民调提升后，市场倾向于预期更多的贸易壁垒与可能加剧的通货膨胀。一些民调显示，哈里斯在与特朗普的竞争中表现更好，民主党希望下一次民调能显示出哈里斯的提振效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周多个企业的财报成为市场的重要关注焦点，特斯拉（详情见&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;TSLA.O&lt;/a&gt;）、谷歌母公司字母公司（详情见&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GOOGL.O" target="_blank"&gt;GOOGL.O&lt;/a&gt;）开始了让“七大大腕集团”中成绩进一步显现的季度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将要进行报告的其他企业包括通用电气（详情见&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GE.N" target="_blank"&gt;GE.N&lt;/a&gt;）、通用汽车（详情见&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GM.N" target="_blank"&gt;GM.N&lt;/a&gt;）、福特（详情见&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/F.N" target="_blank"&gt;F.N&lt;/a&gt;）和洛克希德·马丁（详情见&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LMT.N" target="_blank"&gt;LMT.N&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科技公司的年度收益预计会增长17%，而通信服务行业的收益预计会猛增约22%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社金融研究数据库（LSEG IBES），整体S&amp;amp;P 500指数预期收益将增长11%，相较于这两周表现出来的更大幅度增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周欧洲几家最大的银行如渣打银行（详情见&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/europe/european-banks-earnings-spotlight-after-big-share-price-gains-2024-07-22/" target="_blank"&gt;此处&lt;/a&gt;）也将公布财报，关注点在于更高的利率带来的收益是否已达到极限，并考虑近期的政治动荡是否影响了市场情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一系列经济数据在周五达到高潮，联邦储备系统密切关注的通胀指标预计将上升0.1%，使得年度增幅下降至2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场中的赌注将紧守赢得的特征，促使对9月份降息这个可能的案件形成坚定态度，期货于是定价在此事件发生可能性的97%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计的先进国内生产总值数据预计在第二季度增长速度提升至1.9%，从第一季度的1.4%增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;密切关注的亚特兰大联储GDPNow指标预测增长速度为2.7%，有向上突破的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大银行本周面临会议，预测其将降息0.25%，至4.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;货币市场上，美元回吐上周temporary安全地升值的部分，欧元上涨0.1%，达到$1.0886 。美元以接近的幅度对日元疲软了，达到157.27 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商品市场上，黄金保持在每盎司$2,406，接近上周的历史高点$2,483.60。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价温和上涨。由于加沙地带缺乏停火协议的进展，以色列军队在南部城市拉法与巴勒斯坦战士进行了对抗，石油价格在周一上涨了。布伦特原油上涨44美分至每桶$83.07，而美国原油上涨41美分至每桶$80.54。&lt;/p&gt;

 &lt;figure&gt;&lt;img alt="Bull statues are placed in font of screens showing the Hang Seng stock index and stock prices outside Exchange Square, in Hong Kong, China, August 18, 2023. REUTERS/Tyrone Siu/ File Photo" src="https://www.reuters.com/resizer/dJwr9y2z-lEaj95HKnzfFDPTEsk=/1280x720/smart/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MTYTYOV2FMFVWFXBH6Precision.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:22:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-22/</guid></item><item><title>雷诺首席执行官呼吁欧洲电动汽车过渡时间表保持灵活性</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/renault-ceo-calls-flexibility-european-ev-transition-timeline-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;雷诺CEO卢卡·德梅奥对欧洲向电动汽车转型的时间线表示怀疑，他评论说，如果雷诺想实现其电动汽车目标，就必须降低成本。这一评论是周一在商业日报《费回声》上公布的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向电动汽车的过渡在减少全球碳排放方面扮演着关键角色，这一转变的速度将重塑汽车工业和环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期的欧盟选举在汽车需求偏弱的情况下进行，选举中提出了废除欧盟2035年禁止销售柴油和汽油汽车的规定，这一规定将于2026年进行审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要在时间表上有点灵活性，”德梅奥说，同时也兼任欧洲汽车业游说团体ACEA的主席，但在补充说：“然而，单纯因为市场放缓就放弃这个目标将会是一个严重的战略错误。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及雷诺在本国内部市场疲软的情况下，将其100%的欧洲汽车生产转为电动汽车的野心时，德梅奥表示：“事实是我们还未处于到2035年实现100%电动汽车的正确道路上。这就是事实。如果客户不跟着我们走，我们都有责任。我们需要降低成本。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽车工业面临各种挑战，如法规不确定性、来自中国的竞争以及家庭市场的成本生活危机，这些都影响了向电动汽车的过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球电动汽车销量在2023年增长了35%，但在2024年下降。然而，今年6月，欧盟6月的新车销量上升了4.3%，至自2019年7月以来的最高水平，而电池电动汽车的注册量则轻微下降。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/57RASQIIIRPMJI7M5DOM2DTOKA.jpg" alt="雷诺桑杜维尔工厂访问” style="display: block; margin: auto;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月29日 法国勒阿弗尔附近 英国媒体REUTERS/Sarah Meyssonnier提供的雷诺集团CEO卢卡·德梅奥在雷诺桑杜维尔汽车工厂参观的照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YHZFB46STJLTVNLUOYLZ3AVFYE.jpg" alt="巴黎雷诺投资者日为其电动车部门Ampere” style="display: block; margin: auto;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年11月15日 雷诺集团在巴黎举办其新电动汽车单位Ampere的资本日活动文件图片，由REUTERS/Gonzalo Fuentes提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 05:33:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/renault-ceo-calls-flexibility-european-ev-transition-timeline-2024-07-22/</guid></item><item><title>中国出人意料地下调关键利率以支持脆弱的经济</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-central-bank-cuts-short-term-policy-rate-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;China昨日出乎市场预料地降低了关键短期政策利率和基准贷款利率，旨在提振世界第二大经济体的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举是在中国上周公布第二季度经济数据弱于预期，以及其高层领导人在每五年左右举行一次的中央委员会会议上后做出的。有消息称，中央委员会旨在实现今年的增长目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该国面临通缩边缘以及长期房产危机、债务激增和消费者及企业信心疲软的问题。国际贸易紧张局势也在加剧，全球领导人对中国的出口主导地位愈发警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦格理公司首席中国经济学家Larry Hu评论称，“今日的降息是一个意料之外的举动，可能是因为第二季度增长动力急剧放缓，以及在第三次中央委员会会议上提出的‘实现今年的增长目标’的呼吁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行宣布，将7天期逆回购利率下调至1.7%，从1.8%调整，同时改进公开市场操作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几分钟后，中国在每月定价时同样幅度下调了基准贷款利率。一年期贷款基础利率（LPR）下调至3.35%，从3.45%调整，五年期LPR下调至3.85%，从3.95%调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国巴黎银行大中华区策略及货币策略负责人Ju Wang指出，鉴于美元收益率差距较大，加上市场正日益关注美国联邦储备系统开始减息的可能性，中国人民银行有空间放宽政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方新华社报导称，此次下调利率显示了中国人民银行提振经济复苏的决心，这与中央委员会实现今年增长目标的目标相呼应。中国人民银行宣布，从7月起调整其放贷程序，抵押品要求将降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析员表示，这意味着银行在满足抵押品需求时需要持有较少的长期债券，能够较多地出售或交易这些债券，这有助于中国人民银行实现压低长期收益率、抑制债券泡沫、形成一个更陡峭的收益率曲线的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利率下调后，中国人民币跌至近两周来的最低点，每美元7.2750，随后略有回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个曲线上中国主权债券收益率普遍下跌，十年期和三十年期分别下降了3个基点，稳定在2.24%和2.45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国2024年9月交付的30年期国债期货周一早盘上涨约0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦格理资产管理公司的总裁兼首席经济学家Zhang Zhiwei认为，“中国人民银行在美联储未先行降息的情况下就宣布降息，可以看出政府意识到中国经济面临的下行压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他预测，美联储开始降息周期后，中国还将有更多的降息空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行表示，此次降息旨在“强化逆周期调节，更好地支持实体经济”。该机构在一份声明中称，此次宣布降息目的是“强化逆周期调节”，“更好地支持实体经济”。这份声明随后也提及中国人民银行计划改革货币政策传递渠道的消息。中国人民银行行长潘功胜上个月表示，7天期逆回购机制基本上承担政策利率功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这也反映了市场化利率机制的改进，”新华社报导称，这一降息行为显示出市场指向更积极的市场定位和政策方向。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="人民银行总部位于北京的中央银行办事处" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UJOPSN2U2JIJDPECFM7Y45R6M4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;人民银行（PBOC），中国中央银行的总部，2018年9月28日位于北京。REUTERS/Jason Lee/文件照片&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:26:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-central-bank-cuts-short-term-policy-rate-2024-07-22/</guid></item><item><title>随着拜登结束连任竞选，美元走软；降息后人民币走软</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-eases-biden-ends-reelection-bid-yuan-steady-after-rate-cut-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;周一，美元轻微下跌，投资者正在评估美国总统乔·拜登决定结束连任竞选并为另一位民主党候选人挑战唐纳德特朗普铺平道路的决定的含义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的人民币在央行出人意料地决定下调关键利率后走弱。与人民币敏感的澳元也下跌，逆转了之前的涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元兑日元下跌0.03%，至157.435日元，欧元兑美元上涨0.07%至1.0891美元，英镑兑美元增加0.08%至1.2921美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在周日宣布退出竞选，并提名副总统卡玛拉·哈里斯取代他作为民主党候选人参加11月的大选。哈里斯很快获得了党内的支持，但包括前众议长南希·佩洛西在内的几位高层人士保持沉默。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党候选人，前总统特朗普，在之前的辩论中表现不佳，并提出了对参选资格的质疑，现在在博彩市场的排名仍然领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚国民银行的策略师约瑟夫·卡普索警告说，目前很难从美元的反应中读出什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;关键在于本周的民调结果，底线是特朗普胜选几率的下降应该会让美元走弱，反之亦然。哈里斯可能是一个更强的候选人，但这足以改变民调吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，在中国人民银行意外将七天期逆回购利率下调至1.7%（从1.8%）以改善公开市场操作并支持实体经济后，离岸人民币汇率上涨0.1%，至每单位澳元7.2943人民币。澳元兑美元下跌0.21%，从拜登退出竞选的消息后的涨幅大幅缩水，至0.6671美元。新西兰元下跌0.22%至0.5996美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场分析师Matt Simpson表示，“情绪处于脆弱状态，澳元/美元显然已经注意到这一点，以及人民币下调利率进一步加剧了看跌形式。” 他说：“美联储政策和收益率差异已经不再是唯一的影响因素，我们即将迎来美国大选。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing U.S. dollar and Chinese Yuan banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DWLVRDPCK5OSVK6I7HDXTA5MO4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国和中国银行纸币的插图，拍摄于2023年1月30日（路透社/Dado Ruvic /插图/文件照片）&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:48:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-eases-biden-ends-reelection-bid-yuan-steady-after-rate-cut-2024-07-22/</guid></item><item><title>早间竞价：拜登退出后华尔街情绪谨慎</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;A look at the day ahead in European and global markets from Wayne Cole.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The day began with the, not unexpected, news of &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-81-pulls-out-presidential-race-2024-07-21/"&gt;President Joe Biden&lt;/a&gt; dropping out of the race and the &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/view-investors-react-biden-pulling-out-presidential-race-2024-07-21/"&gt;market reaction&lt;/a&gt; so far has been measured. Wall Street futures are a shade firmer, bond yields down a tick and the dollar little changed overall.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Biden backed his VP Kamala Harris for the job, putting her in pole position for the nomination which is officially scheduled for the Democratic convention on Aug. 19-22. It is also possible the party will consider a virtual nomination ahead of the convention.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Online betting site PredictIT showed pricing for a victory by Donald Trump had fallen 5 cents to 59 cents, while Harris climbed 13 cents to 40 cents. California Governor Gavin Newsom, another possible Democratic challenger, trailed at 3 cents.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goldman Sachs in a note said they did not expect the Democrats' fiscal and trade &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-vice-president-harris-views-business-issues-2024-07-21/"&gt;policy agenda&lt;/a&gt; to shift meaningfully in the event that Harris is the nominee.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The other main event was a &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/china-central-bank-cuts-short-term-policy-rate-2024-07-22/"&gt;surprise rate cut&lt;/a&gt; from China's central bank, which trimmed its seven-day repo rate by 10 basis points. That saw longer-term borrowing costs decline by a similar amount, while &lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-cuts-short-long-term-rates-2024-07-22/"&gt;bond yields&lt;/a&gt; dipped across the curve despite recent efforts by the PBOC to push them higher.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The yuan also eased, though the move was modest. Analysts had thought the PBOC was reluctant to ease as that might put downward pressure on the currency.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As so often with Beijing's policy changes, investors seemed underwhelmed with the move in part because it merely underlines how anaemic the recovery has been. Chinese blue chips retreated around 0.6%, having enjoyed a rare bounce last week.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Much of Asia was also in the red, with Taiwan taking a beating amid worries about U.S. restrictions on chip sales and the risk a Trump administration would slap tariffs on a host of imports, possibly triggering a global trade war.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tech stocks saw notable rotation out to smaller caps and banks last week, erasing about $900 billion from the S&amp;amp;P 500 technology sector. A pullback was no surprise given Alphabet &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GOOGL.O" target="_blank"&gt;(GOOGL.O)&lt;/a&gt;, Tesla &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;(TSLA.O)&lt;/a&gt;, Amazon.com &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AMZN.O" target="_blank"&gt;(AMZN.O)&lt;/a&gt;, Microsoft &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MSFT.O" target="_blank"&gt;(MSFT.O)&lt;/a&gt;, Meta Platforms &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/META.O" target="_blank"&gt;(META.O)&lt;/a&gt;, Apple &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAPL.O" target="_blank"&gt;(AAPL.O)&lt;/a&gt; and Nvidia &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt; have accounted for around 60% of the S&amp;amp;P 500's gains this year.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;That set the stage for a host of second-quarter earnings this week, with Tesla and Google-parent Alphabet starring for the "Magnificent Seven" megacap group.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Expectations are high with annual earnings seen climbing 17% for tech and 22% for communications.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Key developments that could influence markets on Monday:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Bank of England Executive Director Victoria Saporta speech&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Federal Reserve Bank of Chicago issues National Activity Index for June&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Company earnings include Verizon &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VZ.N" target="_blank"&gt;(VZ.N)&lt;/a&gt;, Nucor &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NUE.N" target="_blank"&gt;(NUE.N)&lt;/a&gt; and Brown &amp;amp; Brown &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BRO.N" target="_blank"&gt;(BRO.N)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Traders work on the floor at the NYSE in New York" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OANBGCHTUZPBTPC4KQM54ADXNU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;Traders work on the floor at the New York Stock Exchange (NYSE) in New York, U.S., January 21, 2020. REUTERS/Brendan McDermid/File photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="A general view shows the trading floor at the stock exchange in Frankfurt" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I7XTEGJ2LRNLDEUN2OHUHI74KM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;A general view shows the trading floor at the stock exchange in Frankfurt, Germany October 2, 2017. Zoomed image is taken on slow shutter speed. REUTERS/Kai Pfaffenbach/File photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 04:41:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-07-22/</guid></item><item><title>中国下调短期和长期利率</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-cuts-short-long-term-rates-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;中国在星期一将短期和长期利率下调了10个基点，央行此举旨在支持经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一措施跟在上周日北京发布的经济政策文件的公布紧密相关，文件中概述了国家对经济的雄心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行（PBOC）降低了其七天逆回购协议的利率，导致其贷款基础利率（LPR）也出现了类似下跌，覆盖曲线的国债收益率也随之下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评论：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们预期七月会有一些更有力的政策支持，这与七月政治局会议的举办时间相符。通胀率为0.1%，目标是3%。差距巨大。事实上，还需要更多的刺激措施。我预计PBOC会在7天逆回购方面做点什么，因为他们上个月的视角转向了市场利率。这并不出乎意料。因此我认为，银行也将降低1年和5年的LPR的决定超出了我最初的预期，今天的宣布比预期的更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对更多货币政策支持的期待在第三次全会上再掀热潮，全会强调经济改革将是进一步综合性改革的重点。第三次全会也设立了在五年内完成所有这些改革的目标。这个相对较短的时间框架表明，中国需要采取更多措施来进一步扩大蛋糕，以构建高标准的社会主义市场经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“接下来的关键事件是准备金比率（RRR）。八月和九月有近1万亿元的中期贷款工具（MLF）到期，这是央行通过降准替换部分流动性的一种窗口机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天7天RR的降低...可能引发中国债券市场进一步上涨的热潮，重建货币政策放宽的期望。然而，这是PBOC希望避免的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这个背景下，PBOC在支持地方机构长期债券的交易中加入了另一层，即用更少的抵押品替代部分MLF。换句话说，它可能被解读为不能以缺乏MLF抵押品作为持续持有长期债券的理由了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“PBOC开始推行促增长政策，这与第三次全会的信息相呼应——相关部门致力于达到全年GDP目标，并在令人失望的第二季度GDP之后对政策进行调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美联储降息预期的升高给了PBOC降息的空间。过激反应是对CNH而言消极的，但我们认为如果非货币政策措施在此时加速，中美元-RMB应当能稳定在当前水平，考虑到市场目前正在寻找九月份的美联储降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们相信，近几个月来PBOC没有进行货币宽松的主要原因是，它优先考虑在强势美元趋势下保持货币稳定。最近美国的鸽派发展和过去一个月美元的轻微放缓，可能为PBOC降息创造了合适的窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可能是非常有趣的时机，来自于第三次全会，或许意味着一个促增长的转向。让我们看看七月政治局会不会跟随更多的支持措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我感到惊讶的是，当局在之前可能更注重外汇汇率和波动性，但现在他们可能认为美元可能不如之前那样强大，这给他们这次采取行动打开了一扇机会之门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“简单来说，我认为整体趋势与经济表现不佳的事实相符，从当局现在刺激经济有紧迫感的情况来看，这种趋势是合理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“简吉，瑞士银行香港首席中国经济学家，”“这一步与第三次全会设定的政策方向是一致的——政府的焦点是激发国内需求，增加供给侧改革。降低短期利率应该对抗弱的钱币需求和供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，PBOC宣布，对于计划销售中期至长期债券的MLF参与机构，抵押品要求将逐步减少。这可能鼓励更长期债券的销售，从而加剧收益率曲线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为还需要更多的支持措施，但我现在是感到鼓舞的。PBOC希望通过增加流动性注入来支持增长，同时考虑到较长到期的债券的收益率过高；PBOC可能最终会在货币操作中按下债券销售的按钮。接下来要关注的是 RR的可能下调。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="佩戴口罩的人走过中国人民银行（PBOC）总部，中国国家旗被下半旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LR3YN3EUCZK5PE7FO3AWKIHXPY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2020年清明节期间，佩戴口罩的人走过中国人民银行（PBOC）总部，中国国家旗被下半旗，北京哀悼因冠状病毒疾病（COVID-19）死亡的人员，路透社/腾首王提供资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 02:17:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-cuts-short-long-term-rates-2024-07-22/</guid></item><item><title>中国菲律宾大使馆要求回应针对新冠疫苗的宣传</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/chinas-philippines-embassy-demands-answers-propaganda-against-covid-vaccine-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;中国驻菲律宾大使馆周一表示，美国应该尽快对其针对中国新冠疫苗的不实宣传向菲律宾人民作出解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这段陈述围绕着路透社的一项&lt;\a href="https://www.reuters.com/investigates/special-report/usa-covid-propaganda/"&gt;调查报告\&lt;/a&gt;，报告称，在COVID大流行期间，美国军队启动了一个秘密计划，以在菲律宾诋毁中国的科兴疫苗接种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国大使馆的发言人表示，美国应该立即纠正其“错误行为”，停止用谎言混淆世界，停止诽谤和抹黑其他国家。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="插图：新冠疫苗安瓿瓶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MBO2R6OE2FNSJFATOFFPPQZEHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
  &lt;i&gt;2022年1月16日拍摄的插图显示标有“科兴COVID-19疫苗”的安瓿瓶。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 02:37:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/chinas-philippines-embassy-demands-answers-propaganda-against-covid-vaccine-2024-07-22/</guid></item><item><title>小鹏汽车与大众成立项目公司推出新的电动汽车架构</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-volkswagen-set-up-project-house-roll-out-new-ev-architecture-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;中国电动汽车制造商小鹏(Xpeng)(9868.HK)与德国汽车制造商大众汽车(Volkswagen AG)(VOWG_p.DE)合作成立了工程项目的工房，以加速新电动汽车架构的开发过程，该公司在周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些新建的工房将位于中国广州和合肥，是双方工程师合作的工作室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些工作室旨在帮助双方在两年后开始生产共同开发的架构——即车辆内的电子组件、模块和网络配置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从2026年起，大众品牌在中国销售的所有电动汽车都将配备这一强大而高效的架构，”大众汽车集团(中国)的管理董事会成员Ralf Brandstätter说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些工房是双方协议的一部分，大众计划使用其新架构为智能和电动汽车，使中国作为其最大市场的电动汽车更加经济实惠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏和大众在去年建立了合作关系，当时大众以约7亿美元的价格购买了小鹏4.99%的股份，并计划到2026年共同推出两款大众品牌电动汽车。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Xpeng 首次公开募股仪式照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L664VGOUNRJKZG6JIP34IVRMSA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图源：RT/ Lam Yik&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 01:03:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-volkswagen-set-up-project-house-roll-out-new-ev-architecture-2024-07-22/</guid></item><item><title>部长表示，菲律宾正在考虑与法国、加拿大和新西兰签署防务协定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-eyes-defence-pacts-with-france-canada-nz-minister-says-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾国防部长周一表示，该国正寻求与加拿大、法国、新西兰及其他国家签订互惠军队访问协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部长吉尔伯托·蒂多罗对ANC新闻电视频道表示，他希望这些协议能在下一年签署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提多罗表示，这些协议将允许更大的相互操作性，因为这些国家的武装部队可以在菲律宾领土内操作，相互间也可以。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是防御联盟的巅峰之一，”提多罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，菲律宾和日本签署了一项里程碑式的军事协议，允许在面对中国在该地区日益强势的立场时，在彼此领土上部署部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大、法国和新西兰都表示支持菲律宾在其200海里专属经济区内提出的主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称几乎整个南中国海，并否认了海牙常设仲裁庭2016年做出的决断，该决断称其广泛的主张在国际法上没有依据。这一案件是由菲律宾提起的。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Secretary Blinken, U.S. Secretary of Defense Lloyd J. Austin III, and National Security Advisor Jake Sullivan meet with Philippines at U.S. State Department" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4M6B7QOVOVIW5KWYMFDFQOGM6U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年4月12日，国务卿布林肯，美国国防部长劳埃德·奥斯汀三世，及其国家安全顾问杰克·沙利文，在美国国务院与菲律宾外交部长埃内斯托·曼罗、菲律宾国防部长吉尔伯托·提多罗、菲律宾国家安全顾问埃多尔多·阿诺会面。路透社/迈克尔·阿·麦克科伊/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:43:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-eyes-defence-pacts-with-france-canada-nz-minister-says-2024-07-22/</guid></item><item><title>马来西亚海岸警卫队称起火油轮已离开现场</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysia-coast-guard-says-tanker-involved-fire-has-left-site-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;(更正：第4段中显示 "2 名船员" 而不是 "14 名船员" 从Ceres I号被直升机撤离)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚海事执法局表示，上个星期六，一份涉及两艘大型油轮相撞的报导中指出，在引发两艘油轮都着起大火后，其中一艘大的油轮离开了事故现场，被认为关闭了跟踪系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚海事执法局表示，他们正在追踪这艘注册在圣多美和普林西比的油轮Ceres I号，他们怀疑这艘船在马来西亚海域内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在星期五的早些时候，登记在新加坡的Hafnia Nile在新加坡东距普兰班南岛55公里（35英里）处和Ceres I号发生了碰撞，新加坡岸外地区与港务管理答案机构（MPA）这样表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MPA表示，Ceres I号上的40名船员都已被确认，一名新加坡的补给船Dolphin 1将Ceres I号上的14名船员接走，其中两名为新加坡空军直升机所撤离，另外26名船员正在船内进行灭火行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ceres I号的中文船东无法发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ceres I号是一艘巨大型原油运输船（VLCC）超级油轮，船跟踪数据最后显示，该船运送了约200万桶伊朗原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伊朗石油部于星期六表示，这两艘船都不是运送伊朗原油的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据劳氏日报情报组高级分析员Michelle Wiese Bockmann所述，Ceres I号所在的水域通常被用于所谓的“黑暗舰队”船只，它们在对美国制裁进行规避的情况下转移伊朗原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球市场参与主管EMEA &amp;amp; APAC Kpler的Matt Stanley在星期五时说，Ceres I号有“断开黑暗”多次的意思，并表示这种说法指的是船舰关闭其自动识别系统（AIS）的追踪晶体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;装载约30万桶甲苯的74,000吨级巴拿马型油轮Hafnia Nile的22名船员在星期五时全部被撤离，并抵达新加坡。马来西亚海事执法局星期六发布的一段视频显示了烧毁的Hafnia Nile还在水面浮动，新加坡的MPA在星期六时未立即对这起事件作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hafnia在星期六的一则声明中表示，处理专家上船后，成功建立了与一艘支援拖船的拖船改编链接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在船内的初步评估中确认没有可视火焰存在，” Hafnia表示，“船周围的污染水平目前仍在确定中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与马来西亚当局就安全移走油轮进行的讨论正在进行中，Hafnia也表示，他们也在配合新加坡调查这起事件的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡是亚洲最大的石油交易中心，也是世界上最大的船用燃料补给港口。其周围的水域是全球最繁忙的海上航线。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 10:28:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysia-coast-guard-says-tanker-involved-fire-has-left-site-2024-07-20/</guid></item><item><title>独家：流向俄罗斯的非法芯片流量放缓，但中国、香港仍然是转运中心</title><link>https://www.reuters.com/technology/illicit-chip-flows-russia-seen-slowing-china-hong-kong-remain-transshipment-hubs-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;Semiconductors and other restricted goods shipped through China and Hong Kong to fuel Russia's war effort fell by a fifth this year, according to previously undisclosed U.S. Commerce Department data, but Hong Kong remains a global sanctions evasion hotspot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Transshipments through Hong Kong of Common High Priority Items (CHPL) — advanced components including microelectronics deemed by the U.S. and European Union as likely to be used for Russia's war in Ukraine — fell 28% between January and May, a U.S. Commerce Department official told Reuters.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For the same period, transshipments of those items through mainland China, excluding Hong Kong, fell 19%, the official said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reuters is reporting the previously undisclosed numbers for the first time.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When asked about transshipment of dual-use goods through China into Russia, the Commerce Department referred Reuters to earlier statements outlining its efforts to "restrict Russia’s access to the technologies and other items that it needs to sustain its brutal war against Ukraine."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Both Hong Kong and China are seen by the U.S. government as key global nodes for Russia to source materials for its military, including semiconductors and drone parts.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"I think there's some cause for being at least optimistic that we have been able to slow down some of this trade," the official said, but added: "China is still our number one concern."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The United States and its allies have accused China of supporting Russia's war in Ukraine, in part by exporting parts and equipment needed by Moscow's weapons makers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The U.S. State Department and Treasury imposed several rounds of sanctions on entities around the world with alleged commercial links to Russia's military, including &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-widens-russia-sanctions-targets-semiconductors-sent-via-china-2024-06-12/"&gt;shell companies in Hong Kong&lt;/a&gt; that had been diverting semiconductors.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The official, who spoke on condition of anonymity, said the dip in illicit flows was the result of several factors, including aggressive enforcement by U.S. authorities, as well as engagement with companies whose products are being transshipped.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"We are talking to any company whose items are showing up on the battlefield," the official said, without giving names.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The official declined to share the full data set with Reuters, citing the need to protect the department's access to the information. "What I can say is we have confidence in the source related to imports into Russia.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Hong Kong government did not respond to questions from Reuters about the transshipment of goods into Russia, but said it "does not implement, nor do we have the legal authority to take action on, unilateral sanctions imposed by other countries."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It added, however, that it was "enforcing vigorously" sanctions imposed by the United Nations Security Council, pursuant to the instructions of China's Foreign Ministry, including those with regard to North Korea.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;China's Customs Administration and Foreign Ministry gave no response to Reuters' requests for comment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There was no response to Reuters' questions from the Russian embassy in Washington.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A separate customs dataset from C4ADS, a Washington-based global security non-profit, showed that over 200 Hong Kong-registered firms shipped nearly $2 billion worth of goods to Russian buyers between August and December 2023.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The data, outlined in an upcoming report by The Committee for Freedom in Hong Kong Foundation (CFHK) and reviewed by Reuters, showed $750 million worth of CHPL items — ranging from high-end chips by Nvidia and France's Vectrawave, to lower-end chips from Texas Instruments and Intel — were shipped via Hong Kong between August and December 2023.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Some of these restricted goods were shipped to sanctioned Russian firms, CFHK said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nvidia said in a response to Reuters questions that it halted sales to Russia in March 2022 and requires its customers to comply with all applicable U.S. laws.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Texas Instruments told Reuters it "strongly opposes" the use of its chips in Russian military equipment and the illicit diversion of its products to Russia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Intel said it operates in strict accordance with U.S. export regulations and sanctions and holds suppliers and distributors accountable to the same standards.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vectrawave did not respond to a request for comment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Our research has highlighted numerous instances where Hong Kong-based companies have facilitated the transfer of sensitive technologies and commodities, undermining international security and stability," said Samuel Bickett, a lawyer and author of the CFHK report.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 2023 customs data from C4ADS showed that two of the Nvidia shipments, worth $1.58 million and $1.21 million, were shipped to a Moscow-based firm named "Lotos" by a consignor called Malachor Electronics with a secretarial address in a plush office building in Hong Kong's central business district.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The director of Malachor, Colin Stevenson, who has a listed United Kingdom address, could not be reached for comment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Between August and December last year, a total of $17.6 million worth of Nvidia goods were shipped into Russia by Hong Kong consignors after being traded in countries including China, Taiwan, Turkey, Thailand, Serbia and the United Arab Emirates, according to customs records reviewed by Reuters.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consignments included "Jetson TX2" Edge AI systems, which are among the components used in drones the Ukraine government has &lt;a href="https://war-sanctions.gur.gov.ua/en/components/2664" target="_blank"&gt;discovered on the battlefield&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Pre-owned Jetsons are available through many second-hand channels. Although we cannot track products after they are sold, if we determine that any customer is violating U.S. export controls, we will take appropriate action," said John Rizzo, an Nvidia spokesperson.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rizzo did not give details about the shipments to Lotos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Other high-end consignments included two shipments worth $1 million each of semiconductors from Vectrawave that were labelled as microprocessors. Vectrawave is a maker of specialised semiconductors for high-tech communication and defense systems including radar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The ease of setting up and registering new firms in Hong Kong has led to a proliferation of shipping and logistics firms and other intermediaries that have also facilitated restricted trade and monetary flows with Iran and North Korea, according to the CFHK report and an examination of Hong Kong companies registry filings by Reuters. Some of these have been sanctioned by U.S. authorities.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reuters found shuttered offices on visits to industrial buildings in Hong Kong close to the city's Kwai Chung container port for consigners named in customs records and corporate filings. One firm, Align Trading, the consigner for the Vectrawave chips, had an address that was a mouldy room stacked with hundreds of Hong Kong companies registry letters.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Li Yanqing, a Chinese director for Align, had a listed address in Jiujiang in southern China and could not be reached.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration picture of semiconductor chips" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYBKGB3RPNKTBEHK5HFGNWFZ3U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
&lt;i&gt;Semiconductor chips are seen on a printed circuit board in this illustration picture taken February 17, 2023. REUTERS/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 22:05:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/illicit-chip-flows-russia-seen-slowing-china-hong-kong-remain-transshipment-hubs-2024-07-21/</guid></item><item><title>早间竞价：处理拜登退出 11 月选举的事宜</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;诺尔·兰德维希来看一下亚洲市场的第二天前瞻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国总统乔·拜登突然宣布周日宣布停止再次竞选连任前总统唐纳德·特朗普后，市场面临新的美国选举计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球网络安全中断是标准普尔500指数和纳斯达克指数自4月以来表现最差的一个星期的因素之一。在美联储政策和其他变量的注意力下，之前不清楚“特朗普交易”是什么，或其整体影响。但现在投资者将在全球范围内挣扎，试图弄清楚如何应对突然的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在担忧台湾、全球贸易和技术造成的科技股动荡及其它领域波动的一周后，亚洲金融市场在准备开始新的一周时，投资者仍可能深受创伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国经济第二大国的健康状况是焦点，上周的中共重要会议上，对经济政策提振信心几乎没有什么帮助，而且随着预计特朗普将重返白宫，对经济活动的预期逐步稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年对中国经济运作方式进行根本性变革的压力有所增加，因为消费者和企业在国内的指标接近历史低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普成为11月美国大选的获胜者，对于中国来说，其出口主导地位被加强，特朗普正式接受共和党提名使他完全回归白宫的支持率增加了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲金融市场在一连串全球股市瘫痪的一周后开盘，这导致MSCI全球指数自4月以来表现最差一张&lt;span&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 21:53:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-2024-07-21/</guid></item><item><title>马尼拉称，中国和菲律宾就南海补给任务的“临时安排”达成一致</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-resupply-ship-south-china-sea-shoal-without-us-help-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾和中国已就关于搁浅的菲律宾海军船只在南海进行补给任务的“临时安排”达成理解，菲律宾外交部在周日的一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交和国际合作部（DFA）并未提供关于菲律宾对西拉美雷号进行补给任务的详细安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但表示，这是在本月早些时候两方在联合咨询机制上的“坦诚和建设性讨论”的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部声明称，“双方继续认识到在南海缓和局势和通过对话与协商处理分歧的需要，并且同意该协议不会影响各自在南海的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部确认，双方已就“暂时安排”达成一致，同意共同管理海事分歧并缓和南海局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该发言人表示，中国方面仍坚持要求菲律宾将船只拖走，并使之恢复为无人控制、不具备设施的状态，即原本的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾则在1999年故意将菲律宾海军船只搁浅在一个争议水域的滩头上以加强其对争议水域的声索，并自那以后就维持着一小队舰员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发言人表示，如果菲律宾在拖走搁浅的战舰之前需要为船只人员提供补给，中国方面出于人道考虑愿意允许菲律宾进行运输和补给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国仍然坚守其对争议水域领土声索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发言人补充，如果菲律宾运输大量建筑材料到船上并试图建立固定设施和永久据点，中国将不会接受并会依据法律和规定坚决阻止，以维护中国的主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾的安全官员上周日表示，尽管美国提出帮助，菲律宾仍将坚持自行进行补给任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫国家安全顾问简·苏利文星期五曾表示，美国“将采取必要措施”确保战略盟友菲律宾能够在第二托马斯浅滩的西拉美雷号上进行补给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏利文的菲律宾同僚但尔杜·安诺表示，补给将仍然是“完全菲律宾的运作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安诺在声明中说：“目前无需美国部队直接参与到RORE（补给）任务中来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前报道指出，菲律宾已经拒绝了美国对南海任务所提供的援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去一年中，争议海域的紧张局势升级，导致矛盾冲突加剧。上个月，一名菲律宾士兵在与中国的海岸警卫队的争端中失去了手指，该事件被菲律宾描述为中国海岸警卫队故意高速冲撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾军事发言人星期日发表的联合声明称，菲律宾在进行补给任务前将“竭尽全力避免寻求外国干涉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼谷和华盛顿之间在1951年签订的双边防御条约，该协议可以在南中国海的菲律宾武装部队、公共船只或飞机遭受武装攻击的情况下被触发。美国官员们包括美国总统乔·拜登均称，美国对菲律宾持坚定不移的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称南中国海几乎全部领土，与菲律宾、越南、马来西亚和汶莱的海上领土要求重叠。2016年，一个设在海牙成立的法庭裁定中国的主张没有法律依据，这一决定被北京拒绝。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="争议中的南中国海上第二托马斯浅滩空中俯瞰图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5RLCI2MAWJLSPF72F3A3W5OD3Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;第二托马斯浅滩，2023年3月9日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:46:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-resupply-ship-south-china-sea-shoal-without-us-help-2024-07-21/</guid></item><item><title>对以色列态度强硬，对北约态度稳定：哈里斯的外交政策会是什么样子</title><link>https://www.reuters.com/world/us/tougher-tone-israel-steady-nato-how-harris-foreign-policy-could-look-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;Vice President Kamala Harris is expected to largely follow Joe Biden's foreign policy playbook on crucial issues such as &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/ukraine-crisis/"&gt;Ukraine&lt;/a&gt;, China, and Iran but could adopt a more assertive stance with Israel regarding the &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;Gaza war&lt;/a&gt; if she ascends to the top of the Democratic ticket and wins the U.S. November &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;election&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After Vice President Biden withdrew from the race and endorsed her on Sunday, Harris emerges as the leading candidate for the nomination. As her background in the job, connections with world leaders, and experience from her Senate tenure and serving as Biden’s second-in-command, she would bring significant experience to the presidential candidacy. However, she faces a significant challenge from Republican candidate &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;, who she would need to address the ongoing concerns over the &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/what-policies-do-biden-congress-have-us-border-2024-03-21/"&gt;Unable-to-Control border situation&lt;/a&gt; between the U.S. and Mexico. This issue has plagued President Biden, featuring prominently in the election campaign. Harris was tasked with tackling the root causes of irregular migration at the start of his term and has been targeted by Republicans as the face of the issue. Analysts believe that a presidency under Kamala Harris would resemble a second term under Joe Biden when it comes to a wide range of global priorities.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;aaron david miller, a former Mideast negotiator for Democratic and Republican administrations, says, "she may be a more energetic player but one thing you shouldn't expect – any immediate big shifts in the substance of Biden's foreign policy."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Kamala Harris&lt;/em&gt; has indicated her commitment to not deviating from Joe Biden's firm support for NATO and continuation of backing Ukraine's fight against Russia, which differs sharply from former president Trump's pledge to fundamentally alter the U.S. relationship with the alliance and the doubts about future weapons supplies to Kyiv that he raised. With her background as a lawyer and former California attorney general, Harris faced initial challenges establishing herself in the first half of Biden's term, thanks to being early tasked with dealing with the intractable immigration portfolio amid record crossings at the U.S.-Mexico border which followed a failed 2020 presidential campaign, considered lackluster.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As the vice president relatively unscathed and supporting because she's not the subject of criminal probes. Democrats hope that if Kamala Harris becomes the nominee, she will be more adept at conveying her foreign policy objectives.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kamala Harris, as the country's first Black and Asian American vice president, has elevated her profile across a variety of issues, including China, Russia, Gaza, and others, making her a known figure sought after by many world leaders. Her activities at the Munich Security Conference, where she delivered a vigorous speech condemning Russia's aggression towards Ukraine and reaffirmed uncompromising US respect for NATO’s Article 5 requirement for mutual self-defense, reflect this significance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He indicated a continued emphasis on free trade, a joint US-France agreement, and diplomatic negotiations with Iran that may enhance her appeal on the global stage. Despite the criticisms Harris has faced since her 45th birthday, few anticipate a significant change in her foreign policy approach if she becomes the next US president. There may be some rhetorical shift on issues like Israel, especially regarding disagreements on the Gaza conflict, and potential sanctions on Iran. However, these predictions should not be taken as definitive policy changes but as expressions of potential areas where her administration might adopt a more assertive stance or engage in informal diplomacy.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 23:36:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/tougher-tone-israel-steady-nato-how-harris-foreign-policy-could-look-2024-07-21/</guid></item><item><title>中国对冲基金准备迎接严厉新规定带来的剧变</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/china-hedge-funds-brace-upheaval-tough-new-rules-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;中国的7150亿美元对冲基金行业正受到即将生效的严格监管的压力，这些新规定迫使一些投资公司寻求白骑士的新资金，或者干脆关门大吉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从8月1日起，针对这个行业颁布的新规定将对基金的运营资本门槛设置更高要求，对其投资和营销活动也制定了更严格的规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些新规则是在中国监管层今年打击计算机驱动的“量化基金”作为金融行业监管收紧的一部分措施之后出台的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于南京的华阳私募基金公司创始人张凯华正将公司6.3%的股份出售，以筹集资金。他到用新合伙人以期让公司继续运作下去。“更高的合规规定使得运营成本日益加大。”他说，“我们作为一个小资产管理方正处于挣扎中。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;新规则要求基金的最低资本规模为1000万元（约138万美元）才能设立，运营资本至少为500万元，对许多定制单户一类的产品经理构成挑战。针对潜在投资者的直播和其他公共平台上的宣传也被禁止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，对冲基金通常是指受松散监管的私人基金，从机构或富人那里筹集资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，今年已有超过300家中国基金公司停止运营，资产市场低迷、经济疲软和消费者信心不佳已明显影响行业。即将到来的规则对一些公司而言是压垮骆驼的最后一根稻草。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海嘉世威投资上海有限公司的基金经理陈旭今年早些时候关闭了自己的基金公司，因为他认为，在帮助富人变得更富的环境中赢利变得困难。陈旭说他正在考虑转行进入咖啡和茶叶零售业务。“更为严格的规则正在损害对冲基金所提供给市场的流动性。”他说，“监管机构正在优先考虑政治正确而非市场效率。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国证券监督管理委员会(China Securities Regulatory Commission, CSRC)监督的资产管理协会(Asset Management Association of China, AMAC)表示，新规则旨在促进供需失衡以及部分成员规模过小的饱受干扰的行业中健康的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AMAC在给路透社的一份声明中说：“基金自然会因投资能力弱、合规性和风险管理水平低等因素而关门歇业，这反映了正常的优胜劣汰。”并表示会继续支持广泛的私募基金行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京寻求建立一个更精简、更清洁的金融行业以支持他的技术主导和共同繁荣的战略目标。中国政府对国内对冲基金行业的政策趋于严格。在宏观经济环境向好和房地产市场需求旺盛的背景下，企业债务累积速度放缓、政府限制了银行支持股市，以提高国家的资本配置效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“行业正度过至暗时刻，”总部位于上海的对冲基金公司不簿投资(Professional Fund)的投资负责人胡博表示，“不论是投资、募资还是营销活动，规定都在收紧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新规定还限制了单个资产对对冲基金的暴露比例不得超过25%，多位基金经理指出，这让许多基金公司的业务模式，例如对某些个股做出大赌注等模式可能因此被颠覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对冲基金行业面临新挑战的时刻，在此进程中，一些已受到系列压力影响的大型金融机构有望受益。近期数据显示，超过80%的中国对冲基金公司管理的资产规模不足5亿元，而全行业管理规模超过100亿元的仅有91家，占比仅为1.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越来越多的全球私募基金公司如桥水、温顿、Man Group 和Two Sigma选择在中国市场积极布局，它们通常不会受到新规则的影响。这一现象反映了大型基金公司能够抗拒市场波动所产生的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄伟是中国迷你投资的创始人，他指出政府并不希望中国的对冲基金行业出现像美国瑞杰夫和乔治索罗斯这样的大亨。但也有人指出，更严格的规则对选择关照最终客户而不是追随庞氏骗局的大型基金来说同样是有利的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; transcend@Quora分析师林德浩指出：“如果你有一个不能维持5000万元规模的基金，我认为不会有人愿意投资它。”上海少数资产管理有限公司本身就是规模更大的大型资产管理公司之一，林德浩也担任公司的创始人，这家公司管理的资金规模超过60亿。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 23:06:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/china-hedge-funds-brace-upheaval-tough-new-rules-2024-07-21/</guid></item><item><title>期待已久的中国政策更新并未出现重大转变</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-publishes-policy-agenda-with-few-implementation-details-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;中国于周日发布了一项政策文件，概述了其在发展先进产业和改善营商环境方面的已知雄心，分析人士并没有在世界第二大经济体的近期结构性转变中发现迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一包含了 60 项措施的文件随着由国家主席习近平领导的共产党中央委员会每五年一次的闭门会议的召开而公布，并这一会议通常被称为全会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它在7月15日到18日举行，正值中国面临通缩的风险、长时间的房地产危机、不断增长的债务以及消费者和商业情绪疲弱的背景下，关税紧张局势也正在加剧，全球领导层对中国的出口主导地位越来越警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些挑战导致一些经济学家呼吁北京将重点从推动消费需求转变为依赖债务驱动、资本导向的模式，该模式将资源投入到制造业和基础设施中，以牺牲家庭利益为代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些经济学家认为，这关系到中国的长期增长潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但全会重申了中国对“新型生产力”的追求，这是习近平在去年提出的概念，设想了科技进步和对国家庞大工业体系的现代化改进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件提出了“推动技术革命性突破、创新性生产要素分配和深度工业转型和升级&lt;/p&gt;
请完成以下选择题：在某个物体的势能最大时，它将会：

A.以最快的速度下落。

B.处于平衡状态，不会移动。

C.达到最高的位置。

D.具有最小的动能。

正确选项是：C.达到最高的位置。

解释：在物理学中，势能通常与物体的位置有关。一个物体的势能在最高点时达到最大值。直到某一时刻，这个物体由于其势能在最高位置而开始下落或以其他方式移动。同时，此过程中的动能可能增长，而高度（势能的概念）减少。如果在描述这类运动的情况下考虑仅这个物理属性，最高的势能对应的是物体处于最高点的状态。均会干扰正确的解答。</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 11:02:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-publishes-policy-agenda-with-few-implementation-details-2024-07-21/</guid></item><item><title>总统表示，台湾必须保护自己的主权，了解自己的历史</title><link>https://www.reuters.com/world/china/taiwan-must-protect-its-sovereignty-know-its-own-history-president-says-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;蔡英文总统在周日的讲话中表示，台湾必须保护其主权，了解自己的文化和历史，拒绝了之前认为可以作为“收复大陆”基地的错误信念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡英文于5月上任，以及领导的民主进步党（DPP）主张台湾与中国分离的独立身份，这一立场经常惹怒北京，后者视台湾为中国不可分割的一部分领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在蔡英文对DPP年度大会的演讲中说，那些为了将民主带入台湾斗争的人 - 战时统治只在1987年结束 - 对于台湾在世界的位置有着明确的理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们毫不犹豫地洒血，用生命推翻了错误的想法，即‘台湾是收复大陆的基地’，并实行了把台湾放在首位的国家政策。”蔡英文也是DPP的主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒋介石和他的中华民国政府在1949年战败后，逃离大陆逃亡至台湾，这一阶段发生在毛泽东共产党领导的红色革命之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒋介石希望重整军力在台湾并袭击大陆，以摧毁毛泽东的中华人民共和国。1975年，蒋介石去世，未能实现其梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡英文表示，台湾有其不同的优先事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，我们的责任是团结人民、反对被中国并吞，并确保国家的主权。”他在台语中演讲，而台语也被称为 Hokkien，而不是政府的主语言 - 官话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他补充说：“我们必须尽最大努力让全国的人民了解台湾的历史和文化，建立一种国家的认同，即居住在台湾的两百三十万人是一个命运共同体。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日中国台湾事务办公室在非办公时间未回答寻求评语的电话。中国将蔡英文称为“分裂分子”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔡英文拒绝了中国对主权的声张，坚称只有台湾百姓才能决定自己的未来。他多次提议与中国进行会谈，但均被拒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国在蔡英文宣誓就任后不久便进行了军事演习，并持续每天在台湾周围派遣军机、军舰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周一，台湾开始了每年的联合汉光军事演习，今年的目的是尽可能模拟实战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔡英文表示DPP将始终坚持民主和自由的宪制体制。“我们将永远不允许因政治失败而使台湾面临灭国的危险。”他补充说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="台湾总统蔡英文出席台北军事学院毕业典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V2O36DWHWRPL5MLOVQ53B4VBSA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;台湾总统蔡英文出席台北军事学院毕业典礼，2024年6月27日，台湾。 Reuters/Ann Wang/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:33:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/taiwan-must-protect-its-sovereignty-know-its-own-history-president-says-2024-07-21/</guid></item><item><title>中国在致命的山洪爆发后准备迎接双热带气旋</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-braces-twin-tropical-cyclones-after-deadly-flash-floods-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;本周，中国东部沿海将受到两个热带气旋的影响，带来风暴级的强风和暴雨。预计第一个热带气旋将在周日登陆中国南部最南端的海南岛，这是今年首次在中国登陆的热带气旋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以泰国雨神命名的“普拉皮龙”气旋预计将在周日晚上作为强热带风暴登陆海南岛吴安市以东约275公里（170英里）处。国家预报人员表示，这是今年首次登陆中国的热带气旋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个气旋在南海形成，截至当日上午7时（2300 GMT），中心位置正处于海南岛西部的吴安市东南方约275公里处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普拉皮龙登陆时的中心风速预计可达每秒30米（每小时110公里），国家气象中心预测，海南和广东省的沿海地区将出现暴雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍后本周，名为“加美”的气旋，周日上午位于菲律宾首都马尼拉东北约530公里（330英里）的地方，预计将继续接近台湾北部最东北点，然后作为强台风登陆中国，风速最高可达每秒50米（每小时180公里），中国预报员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾中央气象局预计加美将在本周二和周三最接近岛屿，带来大量降雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国今年开始于异常早的洪水季节，南方、中部和东部遭遇了极端降雨。4月到6月，南方遭受了历史暴雨，而北方则经历了干旱，使得田野干裂，威胁到了作物安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在西北部的陕西，一场暴雨引发了一座高速公路桥周五垮塌，造成至少12人死亡，仍有31人和18辆车失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在西南部的四川省，10多人在突发洪水后失踪。截至周六晚8点，救援队已找到8具尸体并救出4人。有超过30人失踪。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7HTELG75HFKDPCLN2TES4JP22M.jpg" alt="FILE PHOTO: Buildings submerged in floodwaters in Hunan province, China" class="figure-image" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;FILE PHOTO: Aerial view of buildings submerged in floodwaters after heavy rains hit towns in Hunan provice, China. /Photo taken July 2, 2024/cnsphoto via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 04:38:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-braces-twin-tropical-cyclones-after-deadly-flash-floods-2024-07-21/</guid></item><item><title>高级官员表示，美国将对战斗机项目进行“严格审查”</title><link>https://www.reuters.com/world/us-take-hard-look-fighter-project-top-official-says-2024-07-20/</link><description>&lt;pre&gt;
&lt;p&gt;美国空军部长弗兰克·肯德尔（Frank Kendall）星期六表示，在决定是否推进下一代空中优势（NGAD）平台，即未来的战斗机和无人机家族计划之前，美国将对此进行仔细的审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来F-22战斗机的替代型号成本激增至每架超过3亿美元，几乎是F-35的三倍，这受到了审查。但肯德尔也强调了快速演变的威胁，这似乎是在指迅速武装起来的中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他提到无人机或协同战斗飞机（CCA）的使用理念仍将是提议计划的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们即将做出承诺之前，我们想要确保我们有正确的设计理念，”肯德尔在英国皇家国际航空展上表示，这是世界上最大的军事航空展览会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“NGAD计划是在许多事情之前构思的：威胁并未变得如此严重时，协同战斗飞机未被引入方程，以及我们还未面临当前的资金可负担性问题，”肯德尔告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以在进入NGAD计划之前，我们会对其进行严谨的审查，但是包括有人平台、CCAs、武器系统和通讯系统等在内的整个系统家族仍然是我们正在追求的概念。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空军面临更新其陆基核威慑和研发B-21轰炸机的高额费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们承诺2026年的预算之前，我们想要确保我们是走在正确的道路上，”肯德尔告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加航空展的分析师表示，如此深入的审查表明，空军希望通过重新审视方式，确定是否NGAD计划仍然适合由中国带来的威胁，而这些威胁的实施时间已经延至2030年代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“NGAD是一个空军为了更好地威慑中国和在必要时战斗、获胜而希望拥有的多种能力计划的一部分。”国防与航空航天报告的联合主编Vago Muradian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国正在改变其战争方式，所以资金有限的空军正在问问题，即数十亿美元是否是正确的投资，或者是否有更好的方式实现同样的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波音公司( BA.N)和联合技术公司（Lockheed Martin）(LMT.N)据广泛推测，在核心战斗机部分项目中将互相竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新考虑该计划已引起欧洲关注，其中英国的CFAP项目（由日本和意大利合作），或许会在即将到来的英国国防审查中受到审视。而法国、德国和西班牙正在合作研发FCAS/SCAF项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计CFAP项目的合作伙伴将在周一的范堡罗国际航展上进行更新。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国空军部长弗兰克·肯德尔在2023年3月23日新加坡的新加坡防务科技峰会上发表演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUM4SRXP4JNUVLBU6QJI5YDTOE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国空军部长弗兰克·肯德尔在2023年3月23日新加坡的新加坡防务科技峰会上发表演讲。 图片来源：REUTERS/埃德加·苏/文件画面&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/pre&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:14:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-take-hard-look-fighter-project-top-official-says-2024-07-20/</guid></item><item><title>英国皮蒂在中国兴奋剂案件后表示，我们需要一个公平的竞争环境</title><link>https://www.reuters.com/sports/we-need-level-playing-field-says-britains-peaty-after-chinese-doping-cases-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;Adam Peaty 和其他英国游泳运动员表示，需要有一个公平的竞技环境。在2021年东京奥运会上，有23名中国游泳运动员在使用了一种禁用药物（TMZ，即trimetazidine，一种增加心脏血液流速的药物）后被检测出阳性，但最终未受处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反兴奋剂机构（WADA）在4月份确认已经发现了这些情况：&lt;a href="https://www.reuters.com/sports/wada-confirms-23-chinese-swimmers-tested-positive-before-tokyo-games-accepted-2024-04-20/"&gt;23名中国游泳运动员&lt;/a&gt;在2021年东京奥运会前使用了这种药物。WADA 已接受中国反兴奋剂机构（CHINADA）的调查结果，认定积极测试的结果是因为药物污染引起的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个独立的调查认定，WADA 在处理案件时未出现偏袒或处理不当，并且一项世界水球三会的审计确认没有管理层的错综复杂或隐瞒问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对即将到来的2024年巴黎奥运会，两届奥运会100米蛙泳金牌得主Adam Peaty 表示他希望得到公平的比赛。他说道：“如果这不是公平的，那就破坏了乐趣。”周六时他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在东京奥运会上获得200米自由泳金牌的汤姆·邓恩 (Tom Dean) 表示，英国游泳运动员在药物使用方面受到的管制标准很高。他认为，如果其他国家没有达到这样的标准，“这真的是一件遗憾的事情，会带来对于奥运会所代表的精神与意义的暗影”。

儿童科尔博特（Freya Colbert），400米混合泳世界冠军，表示看到其他比赛者没有被严格检查的报道让人感到不安。她认为这是结果可靠性的破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎2024奥运会的安全问题也是主要关注点。考虑到加萨、乌克兰战争以及国内的安全担忧，巴黎被置于&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/sports/coe-confident-paris-will-get-security-balance-right-2024-07-10/"&gt;高度&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;警戒状态，特别是即将在塞纳河举行的开幕式。然而，Adam Peaty 对英国运动员在城市期间的安全表示漠视，他认为：“这就像一个游乐园，因为里约有寨卡病毒，东京有COVID。总会有某种事情发生。”他的观点在于，所有他要关心的只有游出最好的成绩和表现，对其余的事情则有足够的信心给予管理的人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="World Aquatics Championships" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A27WT7NN6ZK5PNQH3AGRBP7UKU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;游泳 - 世界水球冠军赛 - 阿斯派德·多门，多哈，卡塔尔 - 2024年2月13日 英国的Adam Peaty 在男子50米蛙泳半决赛1中的表现，路透社/克洛德·基科因/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 19:24:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/we-need-level-playing-field-says-britains-peaty-after-chinese-doping-cases-2024-07-20/</guid></item><item><title>公路桥梁垮塌造成11人死亡 习近平敦促全力救援</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-xi-urges-all-out-rescue-efforts-after-highway-bridge-collapse-kills-11-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;在周六的报道中，中华人民共和国国家主席习近平在西北部陕西省发生的一起高速公路桥坍塌事件后，要求全力救援，共造成11人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该事件于周五晚上8:40（格林尼治标准时间12:40）在陕西省商洛市发生，由于龙卷风引起的洪水导致部分车辆坠入河流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至周六上午10点，共确认有5辆车坠入水中，有30人失踪，据官方媒体报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平表示，中国正在防汛的关键时期，地方政府必须承担责任，加强监测和预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家消防救援局周六派出了一支救援队伍前往现场，其中包括859人、90辆车、20条船和41架无人机。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈萨克斯坦总统托卡耶夫与中华人民共和国主席习近平在阿斯塔纳会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V6QWFJ6IOBLYVK2R2PHK4Y6IXU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月3日，阿斯塔纳，哈萨克斯坦。经路透社提供手绘图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 06:43:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-xi-urges-all-out-rescue-efforts-after-highway-bridge-collapse-kills-11-2024-07-20/</guid></item><item><title>保时捷因销量下滑而更换中国区总裁</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/porsche-replaces-china-boss-amid-sales-slump-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;德国豪华跑车制造商保时捷股份有限公司(Porsche AG, &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/P911_p.DE" target="_blank"&gt;(P911_p.DE)&lt;/a&gt;) 宣布周六更换其中国业务的首席执行官，此举是近期全球最大的汽车市场销量大幅下滑后的调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保时捷方面宣布，亚历山大·波利奇(Alexander Pollich)将于最早在2024年9月1日成为保时捷中国首席执行官，接替即将转任公司内其他未指明职务的迈克尔·奇尔斯(Michael Kirsch)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波利奇是保时捷的一位“国际销售专家”，有着超过23年的从职经验，最近担任保时捷德国股份有限公司执行董事会主席。在57岁的波利奇的领导下，保时捷中国业务将由一位具有丰富国际经验和销售背景的领导者掌管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为大众汽车(Volkswagen, &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;(VOWG_p.DE)&lt;/a&gt;)的子公司，保时捷在华销量在今年上半年遭受33%的重挫。保时捷在本月早些时候宣布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国约占保时捷全球销量的19.9%，而保时捷在这最关键的市场仅依赖进口。保时捷的股价正在承受来自投资者对于中国日益紧张贸易和保时捷这一单一依赖进口市场潜在风险的担忧带来的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波利奇的主要任务是为中国市场规划并实施以价值为导向的增长战略：“除此之外，他还将专注于与当地经销商伙伴的进一步紧密合作以及内部流程和架构的进一步优化。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Beijing International Automotive Exhibition, or Auto China 2024, in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/52ZRNRZJ7ZINLAY2KLIXKLULKU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年北京国际汽车展览会（Auto China 2024）上展示的保时捷电动车型Macan Turbo，图片摄于中国北京，2024年4月25日。REUTERS/Tingshu Wang/档案图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 09:47:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/porsche-replaces-china-boss-amid-sales-slump-2024-07-20/</guid></item><item><title>沙利文表示，美国将支持菲律宾为环礁船只补给的努力</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-support-philippines-efforts-resupply-ship-atoll-sullivan-says-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;白宫国家安全顾问Jake Sullivan在周五表示：“美国将采取必要措施，确保菲律宾能够为其在南沙群岛争端中强化声索的‘第二汤姆斯礁’补给一艘战舰上的菲律宾船员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sullivan表示，美国更希望菲律宾能够补给在1999年因做南沙群岛争端中中国声索区域的加强而被遗弃在‘西泗雷号’军舰上的船员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在科罗拉多州的阿斯彭安全论坛会议上，Sullivan称美国已经向中国明确表示，与菲律宾的互防条约也适用于‘西泗雷号’军舰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前最重要的事情是看到事态缓和，看到菲律宾能够进行补给。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KLNMDUJAOJNEZCYWD3GOB4SMQI.jpg" alt="在南海争议的‘第二汤姆斯礁’的航拍视图"/&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2023年3月9日，南中国海争议的‘第二汤姆斯礁’（局部称为艾扬林），西泗雷号一线图 //文件图片
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 20:22:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-support-philippines-efforts-resupply-ship-atoll-sullivan-says-2024-07-19/</guid></item><item><title>菲律宾加强战斗机飞行员培训，目光更快，更具杀伤力</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-ramps-up-fighter-pilot-training-eyes-faster-more-lethal-jets-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾空军如果要现代化并扩大与海军的联合行动，必须提升飞行员的培训水平，如果要购买20架或多架多用途战斗机的话，一名指挥官周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾飞行员首次参与在澳大利亚北部一个广阔区域涉及20个印度洋和欧洲国家的多国战术空军演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据组织者说，在为期一周的“打击行动”演习中，美国、英国、澳大利亚、新加坡、日本和韩国等国的战斗机每天需消耗百万余升航空燃油，进行战争战术和技能的测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾带去了其12架韩国制造的FA-50战斗机中的4架参加演习，并正在评估更先进的战斗机，菲律宾参展指挥官、中将 Randy Pascua 同日在达尔文对路透社表示在为其现代化计划中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾军事领导人 Romeo Brawner 在本月表示，政府已批准购买“更快、更致命”的多用途战斗机的决定，因为FA-50不足以保卫国家，尽管尚未决定购买的机型和数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pascua 表示，随着空军战斗机的现代化，包括提升飞行员技能，空军需要迅速缩小“重大技术差距”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们需要购买超过20架多功能战斗机，我们确实需要加强培训。”他说，“我们在这里是为了训练和提升我们的作战能力，因为我们几十年来在防空领域已经失去了能力。菲律宾空军在与海军的联合行动上专注于海洋领域意识，而马尼拉正在增强其防空系统，尤其是在与北京的紧张局势中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉和北京在争议的南海发生了对峙，他们的争端随着中国在属于菲律宾声称的经济专属区内的浅滩提出领土主张而加剧。</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 05:40:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-ramps-up-fighter-pilot-training-eyes-faster-more-lethal-jets-2024-07-20/</guid></item></channel></rss>