<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 17:58:44 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（共300名议员，190名出席）于本周四投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台进行了现场直播。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;曾在魁北克省 maximum-security 监狱遭受袭击后，加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场谋杀毒瘾者和妓女并将她们的遗体肢解而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名受害者的部分遗体在温哥华附近的一个简陋住所被发现而被判有罪。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了他另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们了解到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”他们在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名妇女从10多年来的温哥华市贫民窟毒品泛滥的东区不见了。直到2002年初皮克顿被捕，数十名妇女的遗体或DNA在皮克顿位于温哥华市区东面约25公里的波特科奎兰的养猪场被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，有言称皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内就被下架。书中，连环杀手声称自己无罪，而警方将其栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊将其移除，并向受害家庭家属致歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎兰的家中拍摄的未注明日期的电视照片。路透社/Global TV/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党在近年来选举中的最差表现后，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站数据显示，ANC的得票率低于42%，这是自南非种族隔离结束以来最差的表现，远低于2019年上次选举中的57.5%，并且是三十多年来的首次达不到多数议席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果对ANC构成了沉重打击，作为纳尔逊·曼德拉昔日的解放运动组织，ANC现在可能必须与其他较小政党合作，谈判形成合作联盟或达成其他形式的协议以执政。这可能导致政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人拉马福萨可能将面临反对党及本党内部批评者的辞职呼吁，但这名ANC高层官员支持他留任，并且分析家认为并无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的团结候选人能够取代拉马福萨。”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒（Anthony Butler）说，他曾为拉马福萨撰写传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政绩批准率最高，在This election中其他主要政治家的认可率都很低，ANC内部的派系纷争可能使得任何尝试反对他的行动更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论，他的发言人在周日说当官方初步选举结果宣布时，他将会发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前在2022年的一个委员会报告中被发现可能因“农场门”事件中涉及资金不当占用的行为而受到指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了该事件中的不当行为，并且在那次事件后赢得了新的五年任期，作为ANC的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次的选举被认为是对ANC的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率高以及严重的电力短缺等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选为ANC领袖，承诺力图重塑党组织形象并重振经济，在前任贾科布·祖马的九年的丑闻、腐败以及经济增长下滑之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他成为国家元首后，起初的喜悦很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，ADC高层官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的决定性打击是由他的对手祖马所造成的，祖马支持的新党uMkhonto we Sizwe出人意料地表现出色，在很大程度上削减了ANC的支持率，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔（KZN）省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁-纳塔尔省卡住了拉马福萨和ANC的路。他知道自己在那里很脆弱。”政治分析师Ralph Mathekga说：“这是拉马福萨项目的终结……你无法在选举中失败并期望一切继续保持正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决以避免加剧党内裂痕而受到批评，这与他作为工会领袖80年代的果断表Now形成了鲜明的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的支持者则赞扬他在弥合分歧方面的技能以及他在推动南非作为“南方国家”的领军人物方面的作用，后者常用来指低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的反对更公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了以色列的种族灭绝指控，该法院本月裁定以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续其行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调过去三十年ANC的成就，但批评者认为他对解决南非最严峻挑战的解决方案提供甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举前ANC的最后一场竞选集会中，拉马福萨承诺“做的更好”，在成千上万支持者的桑当体育场的集会上发表讲话。许多人在他讲话未完之前就已经散场离去。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托，路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在持续两年的俄乌冲突中迈出的一个小型但有意义的进展，专家认为这有助于遏制俄罗斯对科尔希夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土的目标会带来重大风险，担心这会引发直接与拥有核武器的俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅提供的其他较高级别的武器的禁令相符，这些禁令也逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定从本周四生效，旨在专门应对科尔希夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面攻击它们或准备攻击它们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将授权前线的乌克兰士兵使用美国供应的高机动远程火箭炮（HIMARS）发射改装后的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，越过边界打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在科尔希夫地区固守之前推动它们撤退，”乌国家安全研究院的研究员尼科拉·比利斯科夫表示，乌国家安全研究院是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调遣部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动位置，不得不重新评估他们在向科尔希夫地区的进攻中使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露（要求匿名），乌克兰于5月13日在一次安全视频会议上向白宫国家安全协调员杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联席参谋长主席C. Q.布朗提出了在科尔希夫地区使用美国武器的要求，沙利文随后在5月15日向拜登进行了汇报，后者同意乌克兰可以在俄领土上对攻击它们的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日的一次与路透社的采访中公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时他表示：“截至目前，还没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国东欧项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯曾利用拜登禁止其在本国领土上进行打击的禁令，在科尔希夫地区的作战中将其作为安全基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科尔希夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮放置在边界对面，维持防空、电子战、指挥和控制系统等多项装备，”李说，“这可能提供了一定的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变战线的格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况。但它会使得俄罗斯更难以继续进行跨境作战行动，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前缺乏足够数量的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏兵力在东北方向通过大规模攻势威胁科尔希夫的能力，”他说，“为了做到这一点，他们需要在东部战场剥夺部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到引发了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内扩大其使用美国武器打击俄罗斯其他地区的范围，特别是在俄方在战场优势显著提高的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京时间5月30日，少于华盛顿宣布政策调整的一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，在俄罗斯境内更深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员马克·坎西安目前担任华盛顿的战略与国际研究中心的高级研究员，他表示，拜登的行动仅仅是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进变化。但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的靶标——可能是不是直接威胁科尔希夫的俄罗斯国内其他地区的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中拒绝评论拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他表示并未排除此可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们会继续进行在必要时适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击科尔希夫附近的引发破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;卡季夫和青年体育骑术学校在这场由俄罗斯导弹袭击引发的破坏中受到严重损坏，这张照片拍摄于乌克兰科尔希夫附近的马拉·多尼利夫卡村庄，2024年5月30日。照片：路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对摄影镜头，传达了一个适合他法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定他因伪造文件以掩盖与色情女星的封口费支付行为有34项相关罪名成立一天之后，共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，发表了愤怒且漫无边际的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官Juan Merchan为“扭曲的”和“恶魔”。他形容其在11月5日选举中的竞争对手、民主党人乔·拜登是“史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击为他出庭作证的证人、弹劾投票中支持弹劾他的国会议员，并再次在集会上喊话非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款到他的竞选活动，将面临的挑战视为不仅仅在于他本人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他竞选演说中，特朗普的言论常常充满幽默，但这次则大部分是阴沉的。他在新闻发布会上仅持有一张小纸条，结尾时没有回答问题，由儿子埃里克·特朗普陪同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像头之外，通过募捐倡议和在社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统及其指控特朗普犯罪的任何人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方是国家威胁的竞选中，拜登团队抓住特朗普的言论，将其视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望和战败的唐纳德·特朗普关于他个人怨恨的胡言乱语，以及他关于美国司法系统的谎言，使任何在场者得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人——其中大多数人认为纽约的判决是有罪推定——在周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示当天创下了其在WinRed平台上的一日捐赠记录。WinRed是共和党处理数字募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管当前总筹款额落后于拜登，该竞选活动试图保持节奏，通过向支持者发送一系列恐吓募捐信息来发动一系列攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上的最黑暗的一天！”一则信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普新闻发布会后又如此宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及其组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控从未应提起，绝大部分陪审团成员在民主党的曼哈顿地区有偏见，而法官偏袒——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未能迅速而猛烈地谴责，特朗普的盟友和竞选助手则发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉奇维塔嘲讽了推特平台上一个全国大学生共和团的帖子，该团表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁眼一样……每个人都有一个。”拉奇维塔在推文中如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州共和党温和派前州长、参议员竞选人拉里·霍根发起了攻击，霍根在判决前警告美国公众“不要因更多的有毒党派之争而浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已结束了你的竞选活动。”拉奇维塔在推特上回复霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的摇摆州进行的共和党选民访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们在11月的选举中重新考虑支持特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的分裂可能会在多个关键摇摆州对他的比赛造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的关键票仓中处于微弱的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人都听起来和特朗普差不多，称审判是欺诈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治性的，只是为了伤害他，并尽可能让他远离竞选活动。”来自佐治亚州Marietta市、62岁的退休警察Scott Clayton说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们能对任何人做到。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;              &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的过程中提供新的加沙停火协议，并敦促哈马斯同意新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开启新的和平阶段了，"拜登总统说。他正面临在今年选举中止加沙冲突的压力，这场冲突已在持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的旨在安排以色列与哈马斯军事运动停火的谈判已经一再陷入僵局，双方互相指责对方妨碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列对拉法的多次入侵之后提出的，并且在加沙地区的死亡事件以及人质持续被扣押方面对内塔尼亚胡政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪的前一天，特朗普被指控34项罪名，突显了两名候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划分为三个阶段，与以往的计划不同之处在于整个谈判期间停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，人质（包括老年人和妇女）将交换给几百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火还将继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括大加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这个计划，他们将继续呼吁战争无休止地进行，其中有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，且人质并不是他们的优先事项。因此，我敦促以色列领导人支持这项协议，尽管可能会受到多方面的压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的总统，也是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，我刚刚派遣美国部队直接参与保卫以色列，当它遭到伊朗袭击时，我敦促你们退一步思考，如果错过这一刻，会发生什么，“他说，“我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国政府高官表示，以色列可以提出新的提议，因为其在战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前确实有一条通往危机终结的道路，这是详细制定的四页半协议，”该官员表示。“这次协议是经过仔细协商的，现在摆在桌面上的是取得进展最后阶段的协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中的每个阶段都将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有里程碑意义，并将其视作直接向以色列公众传达努力的尝试。领先的一频道12电视台中断了其晚间新闻节目，转播拜登的演讲。以色列审查人员此前禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议的实现可能性比之前的提议高得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动严重袭击或攻击以色列或恐怖事件的可能性虽然不显著，但比过去要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众意见已“更偏向于”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时兼任拜登总统的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心投入一件事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的一项人质提议要求交换加沙地区生病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长，以便更多的人道主义援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上个月因以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判的一部分永久结束战争的条件而瓦解，以色列同时加大了对加沙南部城市拉法的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已向调解者表明，除非以色列停止战争，否则在持续的暴力期间不会参加进一步的谈判，但愿意就人质和囚犯交换达成“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官们会面，这些国家都有被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法进行的一次空袭杀死了45名巴勒斯坦人，引发了国际谴责，但并未达到美国划出的红线，以至于停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争中，巴勒斯坦人民已经经历了纯粹的苦难，”拜登周五表示。“我们都看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，这是以色列针对哈马斯的打击行动中……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动袭击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法废墟中行走，加沙北部，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持温和增长势头，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守缩减支出以控制产量增长的承诺，这使得世界最大的原油生产国美国计划在2024年的增长速度放缓，这可能减轻OPEC+本周周末进行进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，由于页岩革命及技术与效率的突破，美国在很大程度上推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据OPEC及其盟国OPEC+组织的消息来源透露，OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是抵消美国和其他非OPEC国家产量上升的影响。OPEC+总共的减产额度达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正在讨论一项复杂协议，允许该组织将部分这些减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日开会考虑供应政策，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但相较于2023年，所构成的威胁将有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC同样预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的情况相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将高达64万桶/日。这三人是最受关注的预估机构，他们的预估均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求在2024年将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月月度《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将显著下降至110万桶/日，但对OPEC的原油需求不会有明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比十二月份下降了约1.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能再次像2023年那样产生供应惊喜，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户正在保持非常保守和节制的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量一直没有显著增长，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司预计将资本支出保持不变，推迟对其钻机的升级，以最好地适应较低的钻探增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示：“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前并没有这样的动力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在投资者压力下，近期美国上市生产商在增长方面的公共支出有限，2010年代肆无忌惮的支出推动了快速增长，但限定了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分得益于私人生产商，其中一些现在正在遭受合并浪潮的影响。他们通过钻更长的井和破碎岩层，在同一时间从更多井中生产更多石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计，尽管最近有合并浪潮，但继续保持当前油价将会持续，并支持美国总体原油生产增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续提供支持。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领原油和液体产品产量的增长。据美国能源信息署的说法，OPEC+今年的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的产量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国原油产量的增长，”瑞银的Staunovo说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" style="width:100%;" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;图：2018年8月22日，位于美国德克萨斯州Wink附近的Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的租赁地上的钻井平台操作室。据悉图片为路透社/Nick Oxford 文件照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再次在美以两国间扮演关键调解角色，为结束黎以战争提供了解决方案。凭借数十年的经验，他成功促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的这一行动凸显了他继续在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社群中所拥有的影响。自伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉拉在今年9月遭以色列空袭身亡以来，他被视为稳定因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三播出的电视讲话中指出，黎巴嫩正在关闭一个“最具危险性”的历史时刻，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为国家谋福祉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战期间，作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角。他自1992年起担任议会议长，是现今黎巴嫩宗派体制中什叶派人士的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡斯afil认可伯里作为谈判者的地位，并称他为“大家的兄长”。美国特使阿莫斯·霍切斯坦多次访问贝鲁特，旨在促成停火，期间多次与伯里会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他在当前黎巴嫩无总统、内阁仅部分行使职权且难以接触真主党（美国认定为恐怖组织）的情况下，发挥着更为重要的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在到黎巴嫩来，他可能是唯一值得你见到的人。他就是国家。”一名驻黎巴嫩的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他帮助谈判释放了39名在黎巴嫩人质危机中被扣押的美国人，使其在国际上一举成名。在他于内战后当选议长之际，纳斯拉拉正崛起成为真主党领导人。他们共同带领“什叶派双雄”，这是指在什叶派政治代表中占主导地位的两个政党及其控制的大部分国家领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任合作伙伴，这对于伯里来说非常重要，但同时也非常清楚，无论出于真主党还是伊朗立场，他都存在一些限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火不仅袭击了阿马尔运动控制的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，其家庭为从蒂布宁移民的家庭。他在黎巴嫩成长，大学时期便积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战时期饱受压迫的什叶派社群成员认为，伯里帮助提升了其在宗派主义制度下的地位。在此制度下，优势和便利优先提供给基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一位受过法律训练的律师，继创阿马尔运动的艾玛土·萨德尔之后的领导人。他领导了阿马尔运动的军事崛起，该运动几乎与其他所有内战主要派别作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者加入了政府机关和安全机构，他似乎与真主党保持政治同调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国驻黎巴嫩大使馆电文发布后的2010年质疑他的真实情感时，他将其斥之为无稽之谈，并宣布纳斯拉拉“像个我一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装人员与真主党一起发射火箭炮声援加沙，以色列对南部的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节前往贝鲁特与伯里会面，试图阻止两国边境的火力交战，并想说服真主党北撤至黎代尼河以北30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“将黎代尼河南移至边境比让真主党北撤更易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是治理国家陷入经济破产的宗派精英之一。2019年，由于长期的政府腐败，金融系统崩溃，政府高层职位由现空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝为议员们召开议会会议选举总统，导致政府的高层职务至今已有两年半之久空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也令真主党的政治对手，例如基督教的黎波里力量党的不满，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩的总统主导。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在贝鲁特与前伊朗议会议长阿里·拉里贾尼会面。路透社/塔耶尔·阿萨德/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅印有黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像的横幅悬挂在建筑上，在贝鲁特举办纪念艾玛土·萨德尔（阿马尔运动创始人）失陷45周年活动期间” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，一幅印有黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像的横幅悬挂在建筑上，在贝鲁特举办纪念艾玛土·萨德尔（阿马尔运动创始人）失陷45周年活动期间。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币进入了一种新型平台，投资者在将代币锁定以获得回报的交易中获得了奖励。分析师警告称，这种复杂的方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新质押”的盛行，再次显示了加密货币市场上的风险偏好，价格飞涨之际，交易者们在寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，在近期内价格创下历史新高，而以太币，位居第二的加密货币，今年迄今上涨已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国西雅图初创企业EigenLayer是重新质押热潮的核心。该公司于2月从美国风险投资机构a16z加密基金的1亿美元融资中受益，其平台上的加密货币总价值已从六个月前的不到4亿美元增至188亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明重新质押以扩展传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及一个网络中众多计算机相互检查和确认谁拥有何种加密货币。为此，加密货币持有者，例如以太币持有者，允许其资产在验证过程中锁定。持有者在参与质押期间将失去即时访问其代币的权限，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还赋予用户新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重新质押使得代币持有者可以将这些新代币以不同的区块链项目和应用进行质押，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险尚存在分歧，有些业内人士表示担心这一实践还处在萌芽阶段，尚未可知其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人士担心，如果代表重新质押代币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会基于少量基础资产产生无尽借贷循环。如果所有参与者同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何抵押品被用作抵押品时，这都不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，收益颇具吸引力，质押以太坊区块链的回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，重新质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是分散金融（DeFi）领域的最新发展，其中持有加密货币的人投资于实验性的方案，以期在无需出售的情况下最大化他们的资产回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台，期待未来奖励或称为空投的其他赠送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自身新创建的代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻找空投驱动的，称其“非常、非常投机，这个免费资金的想法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，该公司提供了质押服务，但不提供重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们在预支未来，希望得到某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学此前的助理教授，参与了印度第一颗学生设计的微卫星的开发，据其学术网站记载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行重新质押，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可在其他地方使用，例如作为抵押品进行借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将其代币质押在何处，帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重新质押可能带有隐藏风险，如果重新质押的代币在加密借贷中使用，可能会出现强制性平仓并在市场低迷期间增加波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的大规模抛售因高风险借贷而加剧，以太坊等加密货币作为抵押品的迅速贬值加剧了情况，尤其是在 Terra 和 Luna 等代币崩盘之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议低估了风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新质押不持担忧态度，指出质押协议中的资金相对全球2.5万亿美元的加密货币行业的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心，加密市场的损失可能污染到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场不会构成实质性风险传播的威胁，”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正变得与主流金融日益相连，重新质押正受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>