<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 10:56:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以190名议员出席300名议员总数的方式，通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制令，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制令并发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制令并发表讲话，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一，2007年因在不列颠哥伦比亚省的大不列颠哥伦比亚省养猪场屠杀吸毒者和卖淫女并将他们的遗体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害在温哥华附近破败的房产发现部分遗体的六名女性而被判有罪。政府检方在他被判终身监禁时撤回了另外20起谋杀罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省的社区乃至全国社区造成了毁灭性的影响，”该机构在其声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者的身份是在20世纪末至2002年初，温哥华较为贫困且毒品泛滥的唐人街东区失踪的60多名女性中的一部分。许多受害女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，即距温哥华市中心约25公里的波特科克利蒙，发现了33名女性的遗骸或 dna 样本，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称是皮克顿所写的书在亚马逊上架后几小时内被下架。当时，《温哥华太阳报》报道称，书中皮克顿声称自己无罪，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊下架此书并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面显示他在不列颠哥伦比亚省波特科克利蒙的家中。路透社/环球电视/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面显示他在不列颠哥伦比亚省波特科克利蒙的家中。路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现衰退而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民大会（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举成绩后，实力大损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站数据显示，ANC的选票份额不到42%，这一数字远低于2019年上一次选举中获得的57.5%，也标志着30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着以纳尔逊·曼德拉为代表的解放运动将不得不与其他小党派谈判成立联盟或达成其他形式的协议以执政。南非可能不得不做出政策妥协或将重要内阁职位让给其他党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨很可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层之一的官员支持他留任，分析师认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个清晰的候选人能够接任拉马福萨的职位。”开普敦大学政治学教授安东尼·博尔特表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年3月份的一份民意调查显示，拉马福萨在主要政治家中的支持率最高，ANC内部派系斗争可能使任何针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论。他的发言人称，他将在周日当公布完整的初步结果时发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨以前曾因2022年一份委员会报告指出他可能因装有现金的家具涉及的不当行为而面临质疑，但他否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作ANC迄今为止面临的最大考验，选民对失业率高、犯罪率高以及持续的电力供应问题深感不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，并承诺整顿该党的形象，重塑经济。在此之前，由于前任雅各布·祖马的贪污丑闻和经济衰退，ANC经历了九年困难时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他成为国家元首后的最初兴奋期很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍停滞不前，顶级ANC官员仍笼罩在腐败丑闻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击由他的对手祖马所打出：祖马支持新党“Umkhonto we Sizwe”出人意料地取得成绩，严重侵蚀ANC的支持基础，尤其是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马给拉马福萨和ANC来了个致命一击。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨计划的终结……选举输了，指望一切如常将是不切实际的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因为避免加剧他党内的分裂而迟迟未采取关键改革，这与他作为工会领袖在20世纪80年代显示出的果断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者们赞扬他构建共识的能力以及他在推动南非成为所谓的“全球南方”代表之一中的角色。“全球南方”是低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非以种族灭绝罪状在国际法院起诉以色列，国际法院宣布，以色列必须叫停对加沙市拉法的军事打击。尽管以色列强烈否认这些指控并继续推进自身的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他为解决南非最大挑战提供的新解决方案十分有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”给数以万计的支持者在索韦托足球场前的密密麻麻的人群，很多人在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中谨慎加大对乌克兰冲突的支持力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一项小型但重要的进步，有助于缓解这场已持续两年的冲突，专家认为这可能削弱俄罗斯针对赫尔松地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标是有风险的。美国担心，大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国对基辅供不应求的其他限制不谋而合，包括高级别的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，已于周四生效，具有针对性地针对赫尔松地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯军队，“攻击他们或准备攻击他们”的对方军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这给了在前线的乌克兰军队明确信号，允许他们使用配备有精确制导多管火箭炮系统的高机动火箭炮系统(HIMARS)发射器和其它武器对来自边境的俄罗斯部队进行还击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并可能在他们入城前推动俄罗斯军队撤出赫尔松地区。”乌克兰国立战略研究学院研究员Mykola Bielieskov说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅军队从东顿巴斯地区的主要战场调走的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将发现自己处于守势，不得不重新考虑他们在向赫尔松地区进攻时使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗详细讨论了使用美国武器跨过边境的问题，一位不愿透露姓名的美国官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文随后于5月15日向拜登提交了这一建议。这位官员表示，拜登同意乌克兰军队应能从俄罗斯安全的领土上反击俄罗斯部队。自那时起，美国政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰伙伴采取相应措施，但当时表示：“目前为止，还没有什么积极的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的欧亚项目资深研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令作为掩护，在赫尔松地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮设备直面边界，可以保留防空设备、电子战装备、指挥和控制中心等。”Lee说道。“它也许获得了一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee及其他专家表示，单独这一决定短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信这一决定不会让前线移动多少，甚至是不会移动。但它将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram指出，俄罗斯军队缺乏足够的兵力进入赫尔松地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向有效威胁赫尔松的能力。”他说道。“要这样做，他们需要在东线战区的部队被抽离。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，周二再次警告这可能引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是在过去艰难的一年里，俄罗斯在战场上掌握了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现供职于战略与国际研究中心的前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登的举动只是向前迈出了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大突破，但这是向前迈出的一步。”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的目标——可能是不直接威胁赫尔松的、但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时，拒绝明确表示拜登政府是否可以进一步扩大政策许可，但没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在这样做，需要适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔松地区的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;路透社/Valentyn Ogirenko 摄制于2024年5月30日，乌克兰赫尔松地区Mala Danylivka村庄的儿童和青年体育骑术学校深受俄罗斯导弹袭击的破坏。这是一场俄罗斯对乌克兰的攻击的照片。这张照片是记录评论。源自档案照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续斗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语气回忆)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内面对一排摄像机，发布了一条既适合其法律也适合其政治战役的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件隐瞒支付给色情明星的秘密费用而涉及34项指控后一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对立者和不满事宜，他愤怒且冗长地进行了阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在言论中称主审法官欧亨·梅伦“腐败”且“恶魔”，并称其民主党对手乔·拜登以及在美国11月5日选举中与其对立的拜登，是“国家历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击了出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员以及他声称非法涌入国家的移民——这与他在竞选集会时的言论如出一辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将其所面临的挑战描述为远超个人之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，此次演讲主要充满了阴沉。特朗普在新闻发布会上只持有一页简要笔记。演讲结束时，他未回答任何问题，携子艾瑞克·特朗普迅速下台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对摄像机之外，借筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统及其声称特朗普犯下罪行的所有人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场竞争中，两位主要候选人都将彼此描绘为美国的威胁，拜登竞选团队抓住了特朗普的发言，将其视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普表现出困惑、绝望和失败的一面，他肆意抨击个人怨恨并诽谤美国司法制度，任何观者都可得出明确结论：此人不适宜担任美国的总统。”拜登竞选团队新闻主管迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多将纽约的裁决视为不公正——周四捐款3480万美元，创下特朗普使用WinRed这一共和党数字筹款平台的单日最高纪录。WinnRed是共和党筹集资金的平台，旨在借此提升特朗普的支持率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于拜登，其竞选团队的筹款总额仍在落后。周五，该团队继续轰轰烈烈的筹资信息短信攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不妥协！”特朗普此次新闻发布会后另一条信息大吼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除少数共和党官员和组织外，几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称此次审判有缺陷，指控事由本不应提出，陪审团成员来自民主党的纽约市曼哈顿区被污染，而法官偏见——当地当局否认了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员的谴责不够迅速或强烈的地方，特朗普的盟友和竞选助手以更激烈的言辞回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西弗塔斥责了一个社交平台上发布有关陪审团裁决应获尊重的大学共和主义团体的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有……”拉西弗塔发帖称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指责了担任马里兰州州长期间较为温和的共和党参议员劳里·霍根，鸿.before 佛论审结果前他曾警告美国人“不要在火上加油，不要因更多党派倾轧言论而加剧局势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了竞选活动，”在X平台上拉西弗塔如此回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这一关键战场州采访时发现，几位共和党选民表示，特朗普的定罪让他们重新考虑在即将到来的11月选举是否支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此民主党选民的倒戈或将对其在与拜登的再对决中造成伤害，特别是在特朗普在多州民调中领先的边缘摇摆州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来如同特朗普自己一样，他们将此次审判称为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切政治化，只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动舞台。”亚特兰大的62岁退伍警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以在他身上这样干，他们可以在任何人身上做到。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新泽西州曼哈顿格林威治村特朗普大厦外的新闻发布会，当日，他在纽约就欺诈商业记录以隐瞒支付给色情女星斯托米·戴尼尔斯的封口费一案被定罪。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产幅度</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续坚持削减支出以提升产量的承诺，这将使全球最大石油生产国在2024年的增长放缓，也可能减轻OPEC+本周需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里通过页岩革命和技术创新，在非OPEC产油国中推动了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国石油产量出人意料地增长，日产量增加了超过100万桶至1293万桶，远超政府在2023年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步减少了石油供应，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国的产量增加。OPEC+总共削减的供应量为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在讨论一项复杂协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+即将于周日开会讨论供应政策，但美国的产量增加将继续推动非OPEC+产油国产量增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在5月发布的月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来看，今年到目前为止，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，虽然石油价格接近每桶80美元，但美国生产商不太可能再次在去年那样带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依旧保持非常保守和纪律严格的态度。”合约钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格水平，钻机数量并没有显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并暂缓升级钻机，以最好地适应较低的钻井增长。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每日100万桶的速度增长，但目前并没有以那种速度增长的意愿。”S&amp;amp;P分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预期，美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市产油商限制了增长方面的开支，这在股东施压下显得不足为奇。在2010年代，不受限制的开支促成了快速增长，但对页岩产业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年高于预期的产量增加在很大程度上得益于私人生产商的增产，其中一些现在正因行业整合被吸收。他们通过钻探更长的井并使用压裂技术在同一时间从更多的井中生产石油以提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使有最近一波整合，我预计当前的油价将有助于支持美国整体石油产量的适度增长，这得益于持续改进的钻探和完井效率。”德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略的转变加强了对资本纪律的关注，导致了不同的反应。”UBS银行分析师乔凡尼·斯塔努沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年原油和液体产量的增长。国际能源署在3月份的报告指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长。”UBS的斯塔努沃表示。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="在美国德克萨斯州门宁附近Permian盆地的一口由Oasis Petroleum所有租赁中的钻井平台控制室中可见钻井平台的操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;在门宁附近的Permian盆地租赁中的钻井平台控制室拍摄到钻井平台的操作层。美国德克萨斯州，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提议就加沙地带停火交换人质释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，指明这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启战后的日子了。”拜登在发言中说，他面临着在选举年遏制加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及和卡塔尔以及其他国家充当调解人的和平谈判在安排以色列与哈马斯停火方面一直停滞不前，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法持续数周的侵犯活动以及对总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上施加新的压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这则提议也出现在唐纳德·特朗普被定罪的前一天，唐纳德·特朗普是民主党总统的共和党竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将持续到各方经过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个阶段是一个为期六周的停火，在此期间，以色列军队将从加沙平民区域撤出，包括老人和妇女的人质将交换给数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，以色列每天将向加沙运送600辆人道主义援助物资，如拜登所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将在谈判继续期间持续下去，”总统说，这是一个新的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如拜登所说，该提议已被卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这项计划，他们将呼吁战争无限期进行。有些人甚至还在政府联盟内，他们已经表明，他们想占领加沙，想继续战斗多年，但人质对他们来说不是优先事项。好吧，我已经敦促以色列的领导层支持这个协议，即使面临任何压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国长久以来致力于以色列的人，曾是唯一一名在战争期间前往以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军队直接保卫受到伊朗攻击的以色列的人，我要求你们退一步思考，如果这一刻失去了会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议，因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。它是一个详细的四页半协议，”这位官员说，“这份协议是一劳永逸地完成这一过程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据此计划，每个阶段将持续42天，如前述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体指出，拜登周五的发言具有戏剧性，并将其视为直接向以色列公众争取支持的尝试。领先的12频道暂停了晚间新闻节目，实时转播了拜登的讲话。据主持人丹尼·库什马克罗所说，以色列审查机构此前禁止出版该提议的详细内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UT奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，该提议比以往任何提议都更具成功机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的伤害，哈马斯能够在以色列发动袭击并且发动严重攻击或恐怖行动的可能性虽然不可忽略，但今天比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，全球公众的看法“正在转向反对”以色列，苏里说，这也可能促使以色列人希望停止冲突，正如拜登的影响一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统完全支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的一个人质提议包括以六周的人质释放为条件，在六周期限内可以延长该期限，以便向加沙带来更多的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候由于以色列拒绝同意在谈判中结束战争，而原则性拒绝了哈马斯的需求，并加剧对加沙发起的攻势后崩解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，如果以色列停止战争，它已告知调解人它将不会在正在进行的暴力期间继续谈判，但愿意达成一份完整协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个拥有被哈马斯控制人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的一次以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但尚未越过美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历的苦难不堪言状，”拜登周五表示。“我们大家都看到了本周早些时候发生在拉法的致命大火中的可怕照片……那是针对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部对哈马斯的袭击后袭击加沙以来，超过36,280人丧生。根据以色列方面的统计，哈马斯袭击杀死了约1,200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被毁建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月12日，在加沙地带北部贝特拉谢亚，一名巴勒斯坦人走在被以色列军事进攻摧毁的废墟中。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次担当关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调解以色列战争之际，再度扮演了与真主党进行关键对话的角色，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;此举再次凸显了伯里在这位86岁的政坛老臣仍然对黎巴嫩及其什叶派穆斯林社群的巨大影响力，尤其是在真主党领导人哈桑·纳斯尔拉格斯拉赫在九月遇刺后，他被视为稳定黎巴嫩的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中表示，黎巴嫩已经“结束了历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里于黎巴嫩1975年至1990年内战中崭露头角，领导什叶派伊斯兰抵抗运动。自1992年以来，他一直担任议会议长，成为黎巴嫩教派政治秩序中什叶派最高领导人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新任领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为调解人，并称他是“大兄弟”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦曾多次往返贝京，与伯里会面，试图促成和平协议，这些和平协议是在加沙战争的同时爆发，并在九月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这回忆了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间的主要战争中所扮演的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅拥有部分权力，且通过真主党获取途径有限（美国将真主党列为恐怖组织），伯里的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝京的外交官表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了39名在黎巴嫩被什叶派激进组织扣押为人质的美国人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政变后当选议会议长，正逢纳斯尔拉格斯拉赫崛起成为真主党的领导人。他们共同率领“什叶派双雄”，这是指影响什叶派政治代表和许多政府部门的两个政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常见伯里的外交官说，“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但也有明确的界限，无论是由于真主党还是伊朗的姿态。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里什叶派伊斯兰抵抗运动势力所在的特里耶城。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的一个移居蒂宾恩的商人家族，伯里在黎巴嫩长大，在大学时期就已经积极参与政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经陷入困境的什叶派社群普遍称赞伯里帮助改善了他们在教派制度中相对较低的地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为律师出身，伯里接替了真主运动创始人穆萨·萨德尔在萨德尔失踪后领导了该组织。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动了真主运动的军事崛起，该组织与几乎所有的内战主要参与方作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大批加入了政府和安全机构，他与真主党保持了政治上的一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电报提出的关于他对真主党的真正态度的问题在2010年公开后，伯里否认了这一说法，宣称纳斯尔拉赫“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的真主运动战士在以色列开始针对加沙的攻势后，加入了真主党一起向以色列发射火箭表示声援。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国特使开始拜访贝京与伯里会面，试图阻止两国边境的相互攻击，并说服真主党退至黎巴嫩河以北，这条河距离边界大约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里向一位外国官员表示，“移河至边界南部比推动真主党北移黎巴嫩河更容易。”一位接近伯里消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为教派精英的一部分，导致黎巴嫩在2019年陷入经济危机，当时金融系统由于数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召开议会会议，让政府中的最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色让真主党的政治对手不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝京” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，在黎巴嫩贝京，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面。路透社/萨德尼/图文库&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张挂在建筑上的纳比勒·伯里的画像挂在贝京的一次纪念活动上” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝京，一张纪念宗主教穆萨·阿尔-萨德里失踪45周年活动上悬挂着的纳比勒·伯里画像，宗主教穆萨·阿尔-萨德里于1978年访问利比亚后失踪。路透社/阿扎基尔/图文库&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在这种平台中，投资者需锁定其代币以换取奖励，但此举被分析师警告存在风险，不仅对用户，也对加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重押”（re-staking）日益流行，是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着加密货币价格的上涨，交易者在寻找收益的同时，风险偏好也在增加。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，作为第二大的加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司本月从美国风险投资基金安德森·霍洛维茨的加密基金获得了1亿美元融资，并吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，这一数字在六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司创造了重押来扩展加密货币界长期以来存在的“押注”这一传统做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，由网络中的许多计算机相互检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，例如以太币的所有者，会在验证过程中允许其资产被锁定。持有者在参与押注期间将暂时无法访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些押注平台还向用户发放新创的加密货币来代表他们已押注的加密货币。重押允许持有者将这些新代币再押注到不同的基于区块链的项目和应用中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重押的风险程度看法不一，一些业内人士认为目前这一做法还太新，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重押加密货币的新代币被用作加密借贷市场中的抵押品，可能会出现基于少量底层资产的无限借款循环。有观点认为，如果每个人同时试图退出，这将使整个加密市场变得不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种抵押品上又有抵押品的情况并不理想，它会带来一种新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者被吸引的是一方面收益：在以太坊区块链上的押注回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以同时获得多个收益，重押的回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项开发，这是一个高风险的领域。在这个领域，加密货币持有者投入实验性项目，以期在不抛售资产的情况下获得可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付押注奖励，因为这种机制尚未开发出来。用户是为了未来奖励或被称为空投的其他赠品才加人该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自己创设的新代币，用户希望未来这种名为“EIGEN”的代币会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称这是一个“非常投机性的灰色地带，免费的金钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说。（COIN.O）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预防性地这样做，(他们)期望会获得某种奖励，但他们不知道会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创办，他曾是西雅图大学华盛顿大学的助理教授，并参与了一个团队，该团队推出了第一颗由学生设计的微卫星。据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的押注者与需要押注代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户将代币重新押注到EigenLayer上，并生成新代币以代表这些重新押注的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自主选择在哪里押注其代币，以及帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多基于加密货币借贷的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有官方关系......这是一个新兴的现象。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重押可能包含“隐藏风险”——如果重押的代币被用于加密借贷，可能会出现强制清算和交易日波动率增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘加剧，高风险借贷的情况下，作为抵押品的加密货币在 Terra 和 Luna 代币崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重押问题对传统金融市场构成有形风险的迹象。”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越多地与主流金融相连，重押正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密业务部门Zodia Custody看到了显著的机构兴趣在押注，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重押是个步骤太多远，因为它难以建立一个资产流向及其收益分配的“纸面追踪记录”。Kelp DAO在四月份的博客中表示，Laser Digital已与Kelp DAO合作，将其部分资金重新押注给Kelp DAO。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士以加密为重点的银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产押注，并预计“围绕重新押注的生态系统将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of Bitcoin cryptocurrency representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示展示了加密货币比特币的代表形象。图中的巴黎，法兰西，2024年3月9日。路透社/ Benjamin Tessier/ 图片资料/摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of Ethereum cryptocurrency representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示展示了加密货币以太坊的代表形象。该图于2023年6月16日在瑞士洛桑拍摄。路透社/Dado Ruvic/ 图片资料/摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>