<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 03:53:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候因与其他囚犯发生冲突而在最高安全级别监狱中去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省沿岸地区猪场杀害吸毒者和卖淫妇女，并在场处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因谋杀六名妇女而被判罪，其部分遗体在距 Vancouver 不远的简易财产中被发现。政府检察官在对其判处终身监禁后，撤销了其另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克州监狱遭受袭击后去世的，他在那里服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到现在这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区产生了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是十几名在 Vancouver 贫困的、毒品泛滥的 Downtown Eastside 邻里失踪的女性中的部分人，直到2002年初皮克顿被捕为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Port Coquitlam，距 downtown Vancouver 约25公里的地方，警方在皮克顿的猪场发现了33名女性的遗体或DNA，其中包括不少原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写的一本书在几小时内就被从亚马逊下架。当时据《温哥华太阳报》报道，书中材料称他无辜并被警方构陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="未标注日期的电视画面显示罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在家中的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿于未标注日期的电视画面中身处他的Port Coquitlam家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对公共卫生事件的谈判预计将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在应对 COVID-19 失败后的经验教训上谈判了两年，旨在增强大流行前后的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了更新现有具有法律约束力的卫生规定的一揽子协议，这些规定被称为国际卫生条例（IHR），其中包括了一个新的“大流行紧急状态”类别，用于描述最显著和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定表现出成员国共同保护自己人民，以及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过此次协议，我们采取步骤以使各国承担责任，并加强在爆发威胁到美国及其安全之前遏制疫情的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，更新全球卫生规定旨在巩固世界对新病原体的防卫，这些规定是在 COVID-19 大流行导致超过700万人死亡之后作出的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的标志，摄于2023年2月2日。路透社/德尼斯·巴利祖波斯  文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现不佳而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将面临严重削弱。因为他表示，ANC在最近的选举中的表现是自废除种族隔离制度以来最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举结果显示，ANC的票数比重不到42%，这是过去三十年中首次未能获得多数支持，较2019年上次选举时的57.5%下降明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果带来的后果意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动需与其他较小政党谈判合作或达成其他形式的合作协议，以共治南非。这可能导致其作出政策让步，或辞去重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变成的企业家拉马福萨可能面临反对党和他深深分裂的政党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续任职，分析家认为没有明显继承人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有清晰统一的候选人可以接替拉马福萨。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒（Anthony Butler）说，他在书中曾撰写有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政客中拥有最高支持率的人，党内派系间的争斗可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日发布声明，那时将会公布完整的初步选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因2022年调查小组报告称他可能因在野生动物农场家具中藏匿金钱的行为而失职而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，并在同一年晚些时候赢得了ANC领导人的再度连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是ANC面临迄今为止最严峻的考验，因为选民对失业率高、犯罪率高以及电力供应不足等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺，将重塑政党的形象，振兴经济，这是在前任总统雅各布·祖马在九年期间因丑闻、政治腐败和经济衰退而饱受批评之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他于2018年出任国家元首后的最初的欢欣鼓舞很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞，高层ANC官员仍牵涉诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的关键打击来自他最强大的对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，在Zuma的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）以及其他省份得票超出预期，严重削弱了ANC的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已把拉马福萨和ANC置于绝境，他知道他们在KZN是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特赫嘉（Ralph Mathekga）说，“这是拉马福萨项目的终结……不能在选举失败后还奢望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其未能在关键改革上采取果断行动，避免加剧党内裂痕而受到批评。这与他作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他通过共识的能力，以及他在推动南非作为“全球南方”一员的国际形象方面的作用。“全球南方”是对低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球主要倡导公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非对以色列向国际法院提起种族灭绝诉讼，法院裁定需停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这一指控，并继续在拉法进行军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在竞选活动中强调了ANC在过去30年取得的成就，但批评者称他未能提供新的解决方案来应对南非面临的最严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，但成千上万的支持者在体育场内并未听完演讲就陆续离开。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在塞特沃投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;塞特沃，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 After 拘审结果出炉</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段中的强烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面向一排摄像机，传达了一个适用于他法律和政治斗争的信息：他已经准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付给成人电影明星的封口费而涉及34项指控的罪名成立后的一天，共和党总统候选人愤怒而冗长地列出了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·梅伦奇安为“歪曲事实者”和“恶魔”。他称民主党和其竞争者乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他批评了证人在审判期间作证反对他的行为，批评了投票弹劾他的国会议员，并且像他在竞选集会上的言论一样，指责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将眼前面临的挑战视为不仅仅关乎他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常点缀幽默元素，但这一次发言大多充满阴郁情绪。特朗普在新闻发布会上只拿着一页小纸片。会议结束时，他没有回答记者提问就与儿子埃里克·特朗普一起迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，通过募捐活动和社交媒体，前总统盟友也抨击司法体系，并指责任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位主要候选人相互视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的发言作为新的证据，宣称特朗普不具备胜任能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个迷惘、绝望和落败的唐纳德·特朗普长篇大论自诉个人不满，而关于美国司法系统的谎言，使得任何观者必然得出一个结论：此人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的新闻总监迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大部分认为纽约的判决是对正义的践踏——周四为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普阵营表示这是单日记录，平台WinRed承担了共和党党派的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，该竞选团队在周五继续筹集资金，发送了一系列有针对性的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后，“我永远不会投降！”另一条信息高声说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都与前总统站在一起，声称审判有瑕疵，指控从未应当提出，陪审团在民主党占多数的曼哈顿被污染，并且法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或强烈之处，前总统的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉齐维塔对社交媒体平台X上的一篇来自全国共和大学生组织的帖子进行了嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门……每个人都有……”，拉齐维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上针对特拉基梅罗马里兰州的温和派共和党前州长、正在竞选参议员的劳里·霍根发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动”，拉齐维塔回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州共和党选民的采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪有可能让他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的投敌可能会在他与拜登的第二次对战中对他造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来和特朗普本人一样，将审判视为一场羞辱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治行为，目的是伤害他，并尽可能多地让他远离选战。”62岁的退休警察斯科特·克拉顿，来自佐治亚州梅里塔市，表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能够这样做，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前任美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普共和党总统候选人和前任美国总统唐纳德·特朗普，2024年5月31日在纽约特朗普大厦出席新闻发布会，其前刑事审判因伪造商业记录以掩盖2016年给成人电影明星Stormy Daniels支付封口费的起诉结果定罪。路透社/文件照/布兰登·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎加剧对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄罗斯境内用于乌克兰作战的限制，这是一步微妙且重要的行动，对于已有两年历史的俄乌冲突来说具有重要意义。专家认为，这有助于缓解俄罗斯在北卡佩尔夫地区展开的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土的目标是危险的。他们担心，如果乌克兰发动大规模攻击，可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅的武器禁运规则相吻合的规定，这些禁运规则也随着形势渐渐瓦解，包括最先进美国战斗机和远距离多管火箭炮系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自周四起生效，专门针对北卡佩尔夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击在边境对面攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给前线乌克兰部队提供了直接打击使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器的俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至可能在俄方尚未稳固阵地之前迫使他们从北卡佩尔夫地区撤出，”乌克兰国家安全研究院（战略研究所）研究员米科拉·贝利耶斯科夫如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会处于被动，并需要重新考虑他们在北卡佩尔夫地区进攻时的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程已持续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名要求匿名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科里·布朗将军提出了跨过边境使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗随后提出了放宽限制的建议，并将建议提交给拜登。次日，拜登同意乌克兰可以在安全境内打击俄罗斯部队的建议，拜登政府随后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基公开呼吁西方伙伴采取类似举措，在今年5月20日的一次《路透社》采访中他说道：“目前还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前布鲁士研究所东欧项目高级研究员罗布·李称，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土内开展打击行动的规定，在北卡佩尔夫地区展开安全境内的进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北卡佩尔夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保留其火炮，保留其防空系统、电子战系统、指挥和控制，”李表示，“它可能获得一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会极大地改变前线的移动，”李说，“但它将使俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来发动大规模攻势进入北卡佩尔夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗实力来威胁北卡佩尔夫，”他说道，“要这样做，他们需要剥夺他们在东部战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯境内发射其武器，并于周二再次预警了战争升级至核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯其他地区的可能性，尤其是俄罗斯在战场上的攻势在去年遭遇挫败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天的时间里，《卫报》引述泽连斯基的话表示，乌克兰呼吁获得美军同意，打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员，现任华盛顿战略与国际研究中心研究员马克·坎辛表示，拜登的行动仅是个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但这是一步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员将论证下一个步骤：打击更广的目标——或许不是直接威胁北卡佩尔夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时未说明拜登政府是否可以扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续做我们正在做的事情，即随着需要进行调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
   &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰北卡佩尔夫村附近，漏油的儿童和青年体育骑马学校在俄罗斯导弹袭击后严重受损，路透社/瓦伦丁·奥题目诺科/档案照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司坚持减缓提高产量支出的承诺，这可能使全球最大原油生产国的生产增长放缓，进而缓解OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新，成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超乎预料地增长，每日增加超过100万桶，达到1293万桶/天，远超政府年初预计的大约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加大了减产力度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC国家产量增加的影响。OPEC+的总体减产量为586万桶/天，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正考虑一项复杂的协议，该协议可能允许他们将部分减产措施延续至2025年，三位参与OPEC+讨论的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周末开会讨论供应政策时，美国的生产增加将继续推动非OPEC+产量增长，但威胁较小，不像2023年那样严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/天。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增幅将达64万桶/天。三大最受关注的预测机构均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/天，将超过OPEC+集团以外的原油生产国供给增长约100万桶/天，这意味着OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/天，OPEC在5月的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将降至110万桶/天，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国总体原油产量几乎没有变化。4月产量约为1313万桶/天，低于12月的1326万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师认为，美国生产商今年不太可能再次带来意料之外的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依旧表现得非常谨慎和自律，”合同钻探公司Scandrill的操作主管保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的市场价格，令人惊讶的是钻机数量没有进一步增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地与钻井增长放缓保持一致。公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察指出，预计2024年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，此前未经授权的高支出促进了快速发展，但2010年代页岩产业回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现在正受到产业整合浪潮的冲击。他们通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间从更多的井中提取石油以提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计当前的石油价格将得以延续，并在不断改进钻探和完井效率的持续支持下，帮助美国整体石油产量增长维持在一个温和水平，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与SLB等石油服务公司预测今年国际市场会带来更多增长相反，北美地区第一季度的国际收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略有了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔万尼·斯陶诺沃表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将领导石油和液体产量的增长。美国能源信息署三月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国的供应将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国石油生产增长，”瑞银的斯陶诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于美国德克萨斯州温克附近的帕米安盆地的Oasis石油公司租赁物业的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州温克附近帕米安盆地的Oasis石油公司租赁物业的控制室看到。2018年8月22日。路透社/尼科·奥弗斯顿/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希安布马赢得 landslide 胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆以压倒性的优势胜出，成为了墨西哥第一位女性总统，继承了她导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫困人口中的高人气助力了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的初步计票结果，获得58.3%至60.7%的选票。这将成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两个院获得三分之二以上的超级多数，这将使该联盟可以在没有反对派支持的情况下通过宪法修正案，这根据选举委员会提供的结果范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;阿乔丽特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果中得票在26.6%至28.6%之间，最终承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国两百年的历史中，成为墨西哥的第一位女总统，”希恩巴乌姆在支持者欢呼中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑，墨西哥以其刻板的阳刚文化著称，是世界第二大天主教人口国家。多年来，这种文化推动了更为传统的生活方式和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是第一位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会为自己投票，”87岁的埃德贝丽萨·蒙特埃拉，墨西哥最小的州塔拉斯卡的一位希恩巴乌姆的支持者表示，“过去我们甚至不能投票，当我们可以投票时，也必须按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切改变了，我们现在正在经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的竞选之路充满挑战。她需要平衡增加受欢迎社会福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果宣布后，她在支持者面前表示，她的政府将是财政上负责任的，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但给出的细节很少，且此次选举在墨西哥现代史上最暴力，有38名候选人遭谋杀。许多分析人士表示，有组织犯罪组织在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，两名选民在普埃布拉州的投票站被杀害，这是洛佩斯·奥夫拉多尔任期内导致死亡人数超过墨西哥现代史上任何其他政府的本选期事件，尽管谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，除非她承诺在改善警务和减少职权不足方面进行革命性的投资，否则希恩巴乌姆很可能难以实现整体安全水平的重大改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师内桑·帕里什·弗兰尼利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果中赢得了墨西哥城市长的选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是与美国关于大量前往美国的移民流动的紧张谈判，以及在芬太尼危机肆虐的背景下进行的毒品过境合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对墨西哥生产的所有中国汽车征收100%的关税，并誓言动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，新总统将负责解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商转移生产线，以应对近岸化趋势，也就是公司将供应链更接近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还需要解决佩米克斯的问题，该公司已连续二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无休止地将公共资金投入而公司永远无法获利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们必须重新思考佩米克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，监督了比索的强势和低失业率，这些成就使他在墨西哥民众中极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但今年墨西哥预计将面临巨大的财政赤字，预计到2025年，中央银行预计经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民公投，希恩巴乌姆也拒绝了反对派认为她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡”的指控，尽管她承诺继续许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是一位“以改善我们国家为更好的人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，认为性别歧视促使人们批评希恩巴乌尔将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”是不可信的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将做出自己的决定真是令人难以置信，我相信这很大一部分是她身为女性有关的。”她表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（图片说明略去，仅保留中文翻译文本）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的情况下同意一个新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，该开始新的一天了。”拜登说，他面临选举年压力，必须停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调解的关于以色列与哈马斯在加沙冲突中达成停火协议的谈判一再陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周在拉法进行军事入侵之后提出的，并伴随着针对总理本雅明·内塔尼亚胡政府的国内及国际新压力，这源于加沙死亡人数和人质继续被囚禁的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登披露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党总统候选人与拜登的对手唐纳德·特朗普被判定有34项重罪指控，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，与之前的提议不同，这是因为停火将随着各阶段的推进持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，被囚禁的人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道主义援助物资运入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示这一提议已经通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列那些主张“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这个计划。他们将呼吁战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望几年内持续战斗，而人质对他们来说并不重要。但我已经要求以色列领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名有终身以色列承诺的美国总统，也是唯一一个在战争时期造访以色列的美国总统，也作为我刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，请求你们退一步思考，如果失去这个时刻，将发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列之所以能够提出这个新提议，是因为它在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终结的道路。这是一部详细的规定，共四页半，经过了长时间的谈判，桌面上现在展示的是这个过程的终局方案。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲颇具戏剧性，并将其视为直接争取以色列人民支持的一种尝试。以色列12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构禁止公布该提议的细节，主持人达尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·索里表示，这一提议的成功几率比以前的提议更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动严重袭击、攻击或恐怖袭击的可能性虽然仍然存在，但不如以前那么高。”索里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球舆论趋势“反对其继续冲突”，索里说，这可能会促使以色列结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某种方案时，他可以创造很多激励因素。”索里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议，要求在释放住在加沙地区的病患、老人和伤者的情况下，罢工六周，这段时间可以延长以提供更多援助到该小国境内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候失败了，因为以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中结束战争作为释放条件的一部分，同时加大了对南部加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告知调解人，在持续进攻期间不会参与更多谈判，但如果以色列停火，愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民都被哈马斯囚禁在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在拉法进行的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡后，引发了国际舆论的强烈谴责，但并未触犯美国的红线，导致中止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们亲眼目睹了拉法本周早些时候发生致命火灾的可怕画面，以色列对该火灾进行了打击，该火灾针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对南部以色列进行哈马斯攻击作出回应并攻击加沙以来，已有超过36280人死亡。根据以色列的报告，哈马斯攻击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部比尔·拉赫亚损毁的建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，该平台通过锁定用户的代币为投资者提供奖励，分析师警告称，这一复杂方案可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场风险偏好增强的最新标志。随着价格飙升，交易员寻找收益，比特币作为最大的加密货币，接近历史新高；以太币作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国创投基金安德森·霍洛维茨的加密基金吸引了188亿美元的加密货币到其平台，相比六个月前的不到4亿美元大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，为了扩展传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，涉及网络中众多计算机来检查并确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者，如以太币，需允许其资产被锁定进行验证过程的一部分。无论是质押期间持有者无法即时访问其代币，还是获得相应的回报收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还提供用户过一时可用于表示其已质押的新的加密货币。重质押让拥有者能利用这些新代币，向不同基于区块链的计划和应用重新进行质押，以期得到更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险性看法不一，一些业内的专家表示，目前该实践还太新，风险不易估计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重质押的全新代币被用作加密货币借贷市场的质押品，可能会引发基于有限基础资产的不断借贷循环。这些专家称，散户同时抽离整个加密市场可能是不稳定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涉及二次抵押会对原本的抵押物带来额外的风险因素，”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者吸引的重要因素在于收益率：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%至5%，但分析师预计，重质押的回报可能更高，因为投资者能够同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域进步的最新发展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性项目，旨在无需出售资产的情况下获得大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，到目前为止，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关的支付机制尚未开发。用户加入平台是因为期望未来能够获得奖励或其它空投，称为空投（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的用户发放其自己新发行的代币EIGEN，用户期望EIGEN将来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长势头是由寻求空投奖励的用户推动的，并称之为“非常投机性的免费资金”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”加密交易平台Coinbase美国上市公司的研究负责人David Duong指出（Coinbase上市代码：COIN.O），该公司提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前在预期能够获得奖励，但并不知道具体是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他曾是印度第一个学生设计的小卫星团队成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己是一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对重质押者新出现的平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，他们为客户重质押其代币，并产生新的以表示重质押资产的代币，这些代币可以用于其它用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择将代币质押在何处，帮助新的区块链服务成长，不鼓励不断增长的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式关系...这是一个新兴现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重质押可能存在“隐性风险”- 如果重质押代币被用于加密借贷，可能会在市场下跌期间出现被迫平仓和更多的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷加剧，FTX和Luna等代币作为质押品迅速贬值，此前FTX崩塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场没有明显传染风险，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正在与主流金融愈加相连，重质押吸引了机构投资者的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody目睹了机构对质押的巨大兴趣，但认为重质押走得过于冒险，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，难以建立资产去向和奖励分配的“证据链”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digitalcr美资公司与Kelp DAO达成合作，为其部分资金进行重质押，Laser Digital官方未回应路透社的回复请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密领域的银行Sygnum表示，客户加密资产已进行质押，并期待“重质押的生态系统将出现新生态”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，摄于2024年3月9日在法国巴黎，路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图置于一张PC主板上，摄于2023年6月16日，路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>