<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2024 15:51:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>由于担心中国需求，油价小幅下跌</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-prices-tick-down-worries-about-chinese-demand-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;周二，石油价格指数下跌超过1%，原因是担心中国经济放缓会影响到需求，尽管存在共识认为美国联邦储备局可能会在9月开始降低其关键利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布伦特原油期货下跌1.31美元，或1.54%，至每桶83.54美元，而美国西德克萨斯中质原油期货下跌1.41美元，或1.72%，至每桶80.50美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析家叶安俊荣指出，“较弱的中国经济数据”可能让市场参与者对于中国的石油需求前景过于乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界第二大经济体在官方数据中显示4月至6月期间经济增长4.7%，这是该国自今年第一季度以来的最低增长速度，也低于路透社此前5.1%的预测，相比前一季度的5.3%的扩张幅度，经济增长受到长期房地产市场低迷和就业压力的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第二季度的GDP和零售销售数据有显著的负面惊喜，而第三套措施可能面临的失望风险，即在北京本周召开的关键经济领导会议之后，可能有更强烈的需求刺激措施。”叶安俊荣在电子邮件中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联储局主席杰罗姆.鲍威尔在周一的声明中表示，今年第二季度的三个美国通胀读数“略微增加了市场对价格上升速度逐步回归到中央银行政策目标的方式”的信心，市场参与者将其解释为表示可能的货币减息不远了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;较低的利率降低了借款成本，这可以提振经济活动和石油需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些分析师警告不要过于乐观，因为从美国可能即将公布的宏观经济数据中预期的软弱性仍然可能间接影响短期内的石油需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“短期内宏观因素对油价有利不具优势，预计WTI原油价格不会重返85美元/桶以上，由于预期今晚公布美国6月零售销售额会表现疲弱。”OANDA高级市场分析师温凯伦在电子邮件中写道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Crude oil tanker in Zhoushan" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6JBR7QLVG5I5FNORQ3CADHRLTI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;俯瞰图展示在2023年1月4日，紫桑省外的 WAITIAO 岛的紫桑原油码头上的一艘原油油轮的照片。 （中新社/路透社 供稿） &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:27:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-prices-tick-down-worries-about-chinese-demand-2024-07-16/</guid></item><item><title>欧洲汽车、清洁能源感受到特朗普2.0赌注的压力</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/european-autos-clean-energy-feel-pinch-trump-20-bets-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;在周二，一些欧洲汽车制造商和可再生能源公司的股票遭遇抛售进入了第二天，这主要源于对美国总统选举中的潜在美国政策风险的担忧加剧。这背后的原因是，唐纳德·特朗普（Donald Trump）在总统竞选中的胜算增强，给投资者带来了不安。加之一股由潜在的竞选伙伴贾德·范斯（J.D. Vance）来执政的担忧情绪，驱使交易员卖出被视为风险状态的股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲汽车制造商和奢侈品股票此前就已经显得脆弱，这是因为在欧盟与北京之间近期贸易紧张关系的升级背景下，其出口增长受到了影响。范斯在周一接受电视采访时说，中国“眼下是对美国的最大威胁”，这显然不是俄罗斯在乌克兰的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范斯对中国采取强硬立场并反对对乌克兰提供更多援助，支持了这样的观点，即如果他和特朗普胜利，贸易壁垒可能会提高，进而威胁到欧洲的出口导向型经济体的稳定性。范斯的言论得到了市场分析师的响应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就定位为严重依赖出口以求发展的欧洲制造商而言，保时捷股份（Porsche AG, P911_p.DE）这天在法兰克福交易所遭受了最大亏损，股价下跌幅度达到5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易员们将这一跌势追溯为了形同美国对中国的更严厉立场可能给其经济带来的另一个不确定因素。这种观点认为这将对从事中美经贸活动的公司造成伤害。投资者还担忧特朗普会对中国电动汽车进口征收欧盟对华关税形势下，欧洲车辆可能面对的报复性关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴克莱银行预测，倘若对欧洲汽车制造商征收20%的美国关税，对英镑的负面影响将是巨大的。 Losses were similarly noticeable for companies like Volvo Car (VOLCARb.ST), Mercedes (MBGn.DE) and suppliers like Forvia (FRVIA.PA) and Valeo, each declining between 1.6 and 3.3%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国投资策略师Lindsay James指出，特朗普提出的政策着眼于“美国第一”，使得他掌权后对资产市场的普遍利益显得不确定，而且如果谈及对华大规模关税，这对欧洲无疑是负面因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个欧洲多地区股票价格指数（STOXX 600指数）在周二后下跌0.4%，而过去两个月中，这一指数整体下跌了1%，相比之下标普500指数却上涨了超过6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对特朗普可能减少对可再生能源的支持，取而代之的是化石燃料的担忧中，欧洲部分清洁能源公司的股价也遭到打击。在流动性较差的情况下，Wind energy firms Orsted（ORSTED.CO）和 Vestas Wind（VWS.CO）股价分别下跌了3.2%和2.3%，而前一天它们的跌幅分别为5.5%-6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，美国银行以预期的选举动态可能提升特朗普胜算为由，从其重点监测名单中撤下了Vestas。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国股市表现的DAX指数的图表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NRWTAHHU2BI2XJ3IB2LPXSKNSI.jpg" style="float: right;" /&gt; &lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;2024年7月16日，德国法兰克福的股票交易所上展示了德国股市表现的DAX指数的图表。 REUTERS/Staff&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 15:12:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/european-autos-clean-energy-feel-pinch-trump-20-bets-2024-07-16/</guid></item><item><title>数字平台 Qifa 押注俄中贸易和支付的增长</title><link>https://www.reuters.com/technology/digital-platform-qifa-bets-increase-russia-china-trade-payments-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;Digital platform Qifa has expanded into facilitating two-way trade between Russia and China as it seeks to solve payment issues currently stunting the flow of goods and services.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moscow and Beijing have resorted to &lt;a href="https://www.reuters.com/world/russia-china-find-payments-workaround-us-sanctions-net-widens-sources-say-2024-06-20/"&gt;complex steps&lt;/a&gt; to try to avoid payment delays, including a workaround using small, regional Chinese banks, as the threat of secondary U.S. sanctions on Chinese banks that facilitate trade with Russia deters larger lenders.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Until last year, Qifa's primary focus was the import of Chinese consumer goods to Russia, but it launched bilateral trade this year, charging commission from buyers in China in yuan, and buyers in Russia in either yuan or roubles, founder and majority shareholder Sun Tianshu said on Tuesday.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The strongest demand is for industrial goods from China - car parts, agricultural machinery, tools and equipment, Tianshu said. Some day, it will branch out to commodities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Now the priority is not raw materials, but in the long-term perspective energy products will also be present on our platform."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trade between Russia and China &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/china-russia-2023-trade-value-hits-record-high-240-bln-chinese-customs-2024-01-12/"&gt;ballooned&lt;/a&gt; to a record $240 billion in 2023. Qifa forecasts annual trade exceeding $350 billion by 2028, with a tenfold increase in market share for B2B digital commerce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deputy board chairman Kyle Shostak said Qifa used a wide network of financial institutions to ensure smooth payments, particularly as settlement problems have become more acute this year.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"This is due to secondary U.S. and EU sanctions," Shostak said. "The answer to this is simple - we have been a Chinese company for a long time and we have a huge number of banks in China that have worked with us all this time.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"These are not necessarily key, international Chinese banks. We usually go to banks where are suppliers are, these are regional banks."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reuters reported last month that China was authorising small, regional banks that can fly below the U.S. sanctions radar to ensure payment flows with Russia can continue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration picture of China's yuan and Russia's rouble banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6UEWT35FNRKHXHLACQCXSTJI2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Banknotes of Chinese yuan and Russian rouble are seen amid flags of China and Russia in this illustration picture taken September 15, 2022. REUTERS/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 15:21:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/digital-platform-qifa-bets-increase-russia-china-trade-payments-2024-07-16/</guid></item><item><title>零售销售数据强劲后美元上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-drifts-powell-comments-bring-september-rate-cut-focus-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;周二，美元有所增强，因为零售销售的数据比预期更为强劲，但不足以改变人们对美国联邦储备局利率路径的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国六月份的零售销售&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/us-retail-sales-unchanged-june-beating-forecasts-slight-drop-2024-07-16/"&gt;保持不变&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;，了经济学家对于六月份会下降了0.3%的预期，因为汽车经销商的销售收窄被其他领域的强劲表现抵消，这是消费者坚韧的一个证据，能增加第二季度经济增长的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"整体数字固然重要，但剔除汽车之外的数字有了相当显著的增加，"纽约市的FX Street高级分析师Joseph Trevisani说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"汽车销售因利率而受到影响，除了这一点和当然的房地产市场，消费者看起来仍然过得很好，我们也知道这正是美国经济的基础。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他数据显示，进口价格在六月份&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/us-import-prices-flat-june-2024-07-16/"&gt;保持不变&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;，食品价格上涨的反弹被能源价格下降所抵消，这给了美联储切割利率在这个年份保暖的缓冲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数，在衡量美元对一篮子货币价值的指标，增加了0.17%至104.42。 日元贬0.41%对每美元为158.64。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融市场计算，美联储在9月会议上至少调降25个基点的风险仍在100%以上，依据CME的&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.cmegroup.com/markets/interest-rates/cme-fedwatch-tool.html?redirect=/trading/interest-rates/fed-funds.html" target="_blank"&gt;利率行情工具&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑在5月16日周三前下挫0.12%对每美元为1.2951。欧元下挫0.14%至每美元为1.0879，这个周五将有一个欧洲中央银行的政策会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲中央银行&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/europe/just-hold-five-questions-ecb-2024-07-15/"&gt;越来越多预期&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;会维持利率稳定，重心放在央行行长Christine Lagarde的讲话上，让市场知道下一次掉利率的时间，跟随6月份25个基点的削减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末，美联储主席Jerome Powell说，美国第二季度的三个通胀读数“在一定程度上增强了信心”，不断地使价格上涨以接近美联储的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大元在6月份消费者物价增长速度低于预期&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/canada-inflation-cools-more-than-expected-27-ahead-rate-decision-2024-07-16/"&gt;上涨了&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, 加快加拿大大银行利率再次在下周下降的预期。该货币对美元下跌了0.08%，至每美元1.37。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币停顿在前一交易日的估值之后，额外的特朗普政府可能会提高股票公司的估值的期望也跟着提高，特朗普作为一个候选人遭遇谋杀企图提升他认为会在11月大选中当选的期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比特币最后在这个交易日跌了0.2%，至63,648.00美元，以太币下挫0.97%，至$3401.6。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows U.S. Dollar banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BR7SVIGE4VPQZDLTIXG6HE7EYM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这个插图展示了2022年5月30日的美国美元钞票。Easter)"

      &lt;span&gt;REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 01:47:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-drifts-powell-comments-bring-september-rate-cut-focus-2024-07-16/</guid></item><item><title>汇丰银行聘请前英国政治家领导新基础设施部门</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/sustainable-finance-reporting/hsbc-launches-new-climate-focused-infrastructure-finance-unit-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;英国的渣打银行&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/HSBA.L" target="_blank"&gt;(HSBA.L)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;已建立一个新的单位以抓住与全球低碳经济转型相关的基础设施融资和项目融资交易的机会，并聘请了前英国政治家领导该单位，一位高级银行官员告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;名为HSBC基础设施融资（HIF）的新单位将目标定为在关键市场中获得“有意义的份额”，并整合银行的全球银行业务资产融资团队的部分职能，该团队包括基础设施融资、出口融资和投资组合管理等，由Greg Guyett发给员工的内部文件显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该新单位将由前英国政府部长丹尼·亚历山大领导，这标志着渣打银行回归“项目融资顾问”服务，目前仅具有有限的能力。渣打银行业希望通过HIF来成长其债务起源和分销业务并建立与公共和私营部门的新伙伴关系，促进业务增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举正值渣打银行和其它银行加强与企业承诺，在21世纪中期实现零排放战略的符合性，迫使对高污染行业的贷款逐渐收紧。包括渣打银行在内的银行已经设定了&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/sustainability/bank-climate-group-members-report-capital-markets-emissions-2024-03-13/"&gt;减排目标&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，但认为实现零排放取决于其客户和更广泛的经济体的去碳化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeremy Guyett告诉路透社：“在基础设施融资和项目融资顾问能力至关重要的地区，渣打银行在推动向低碳经济过渡方面具有领先地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球向清洁经济转型将花费数万亿美元来建设可再生能源和其他资产以降低碳排放，并适应现有基础设施抵御气候变化的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经合组织（OECD）、世界银行和联合国的分析表明，2030年每年需要$6.9万亿美元的投入以确保基础设施投资符合世界气候和可持续发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新单位将与银行的CMB基础设施融资团队和全球银行业务紧密合作。它还将监督渣打银行与新加坡投资公司淡马锡（Temasek）共同建立的Pentagreen资本合资企业，即针对亚洲清洁能源和适应项目的可持续基础设施债务单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚历山大于2015年离职政府职务，目前是亚洲基础设施投资银行（AIIB）政策与战略副行长，将于11月加入渣打银行，并驻伦敦。他将在全球银行业务与市场执行委员会任职，向Guyett汇报。在他抵达之前，HIF将由Alexi Chan和James Dynon共同领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚历山大在一份声明中表示：“亚历山大的任命有助于加速与政府、多边开发银行和公司合作的力度，包括支持英国政府的新倡议。”AIIB主席金立群称亚历山大在2016年加入银行以来“在扩大会员基础和帮助制定战略方向方面发挥了关键作用”。</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 08:04:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/sustainable-finance-reporting/hsbc-launches-new-climate-focused-infrastructure-finance-unit-2024-07-16/</guid></item><item><title>消息人士称，布鲁塞尔可能重新考虑对大众、宝马的中国电动汽车进口关税</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/brussels-may-rethink-china-ev-import-tariffs-volkswagen-bmw-sources-say-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;欧盟委员会已向大众汽车公司(VOWG_p.DE)和宝马公司(BMWG.DE)发出信号，可能考虑降低对中国生产的电动汽车进口关税。两位了解情况的消息人士表示，欧盟委员会愿意将这两家公司归类为“合作企业”，它们的关税将从目前的计划水平下调至20.8%，从37.6%降至较低的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士表示，宝马的中国制造电动Mini和大众的Cupra Tavascan，以及SEAT品牌生产的一款车型，没有被布鲁塞尔作为初步分析的一部分纳入关税公告的准备过程中，这意味着它们自动受到了最高的关税水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两位消息人士表示，该决定尚未最终确定，他们要求匿名讨论这一敏感问题。大众汽车公司拒绝置评。宝马公司目前没有对该陈述作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布鲁塞尔直到秋季才能最终决定关税，当前阶段仍为初步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会的一位发言人表示，欧盟委员会正在分析一些在调查期间尚未生产电池电动汽车的公司提出的请求，并且会在过程中稍后阶段做出最后评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发言人补充说：“相关当事人将收到欧盟委员会的建议，并有机会在发布任何最终措施前发表评论。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="BMW Group press conference on investment for the MINI production in the UK" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M6DNFAWC55JMPJYKYHMPZBES4A.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;英国牛津，2023年9月11日，日，礼宾在英国举行的宝马集团MINI生产投资新闻发布会上拍摄的MINI工厂全景图。路透社/安德鲁·伯伊尔斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 14:48:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/brussels-may-rethink-china-ev-import-tariffs-volkswagen-bmw-sources-say-2024-07-16/</guid></item><item><title>伊朗代理外长对恢复核协议谈判持开放态度</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-open-resuming-nuclear-accord-talks-acting-foreign-minister-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;Tehran remains open to resuming negotiations with Washington on restoring their participation in a nuclear agreement, Iran's acting foreign minister told Newsweek magazine in an interview published on Tuesday.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ali Bagheri Kani's remarks come as he prepares to address the United Nations Security Council in New York.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The United States under President Donald Trump withdrew from in 2018 from the nuclear accord between Iran and six world powers which restricted Tehran's nuclear programmes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indirect talks between the U.S. and Tehran to revive the deal have stalled. Iran is still part of the agreement but it has decreased its commitments due to U.S. sanctions imposed on it.&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊朗代理外交部长 艾哈迈迪·哈尼以及伊拉克外交部长 阿杜德·侯赛因在巴格达联合新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BSDPYQDSHRN3FLOOCQVDURJG6U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月13日，伊朗代理外交部长艾哈迈迪·哈尼以及伊拉克外交部长阿杜德·侯赛因（图中未出现）在伊拉克巴格达共同主持新闻发布会。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Newsweek said: "On the foreign policy front, he (Bagheri Kani) said that Tehran remained open to resuming negotiations with Washington toward restoring mutual participation in a nuclear deal."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, Iran also intended to foster its deepening ties with China, Russia and neighboring nations, it quoted him as saying. Iran will also call for greater action against Israel in view of the Gaza war, he said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Biden administration said last week the United States was not ready to resume nuclear talks with Iran under its new president.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bagheri Kani became the acting foreign minister after foreign minister Hossein Amirabdollahian died in a helicopter crash along with Iran's president Ebrahim Raisi in May.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iranians then elected Masoud Pezeshkian as president, a moderate who said he will promote a pragmatic foreign policy and ease tensions with the powers involved in the 2015 nuclear pact.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 14:21:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-open-resuming-nuclear-accord-talks-acting-foreign-minister-2024-07-16/</guid></item><item><title>芬兰在周一欧盟对中国电动汽车征收关税的投票中投了弃权票</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/finland-abstained-mondays-vote-eu-tariffs-china-evs-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;芬兰在欧盟周一关于对中国制造的电动汽车临时关税的投票中进行了弃权。欧盟驻芬大使馆官员在周二表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会已经要求成员国就是否继续对从中国进口的电动汽车征收最多达到37.6%的关税进行咨询投票，这加剧了与北京的紧张关系，欧盟对此做出了迄今为止其最大的贸易案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芬兰大使馆官员告诉路透社，针对这些关税的不确定性正在市场和供应链中引起疑问，芬兰对此仍持犹豫态度，尤其是对欧盟整体利益的疑虑，知道并非所有欧洲汽车制造商都视此为自身利益所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“芬兰仍有所疑惑，特别是关于联盟的整体利益，我们知道并非所有欧洲汽车制造商都从中受益，”官员表示，其因未公开投票结果，不透露姓名讨论芬兰的投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些临时关税旨在阻止欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩所称的大量国家补贴制成的平价电动汽车涌入市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是首次投票，不具约束力。在之后的最终投票后，欧盟委员会的关税提案将被采用，除非有足够成员国反对。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/345YXQQ74NMCJGWQHNHLZ67D54.jpg" alt="MG Motor vehicles are seen reflected in the glass of a car showroom in Santander," style="align: center;"&gt; &lt;figcaption&gt;图片说明 - &lt;i&gt;2024年，在西班牙桑坦德的一家汽车展示厅玻璃上的MG Motor车辆，是中国国有企业SAIC的MG品牌。REUTERS/Vincent West/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AEFPAAXD7JITVHBFJAICBQWFAU.jpg" alt="Chinese automaker Chery holds an event to launch its Omoda and Jaecoo cars on the Italian market" style="align: center;"&gt; &lt;figcaption&gt;图片说明 - &lt;i&gt;2024年7月4日，在意大利米兰，中国汽车制造商奇瑞在意大利市场推出其Omoda和Jaecoo汽车的活动上展示的赵玛5电动汽车。REUTERS/Daniele Mascolo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 13:33:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/finland-abstained-mondays-vote-eu-tariffs-china-evs-2024-07-16/</guid></item><item><title>美银表示，投资者持乐观态度，但对地缘政治持谨慎态度</title><link>https://www.reuters.com/markets/investors-stay-bullish-july-fuelled-by-fed-rate-outlook-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;美国利率将下降、避免经济硬着陆的预期，使投资者保持乐观，尽管地缘政治是这一情景面临的最大风险，根据美国银行的全球基金经理调查显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次调查在7月5日至11日间对管理资产达6320亿美元的242名经理进行了调查。调查没有涵盖上周末对美国候选人唐纳德·特朗普的暗杀尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球经济增长预期的下降是自2022年3月以来的最大月度下降，本项指标从-6%降至-27%，调查结果显示，预期美国经济会变弱的人数显著增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该银行表示，这反映出投资者认为利率即将下调，他们认为在2008年金融危机以来，货币政策是最紧缩的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“据39%的投资者表示，货币政策极其紧缩，这是自2008年11月以来的最高比例，但这也加强了全球利率在未来12个月内将下滑的信念，”该调查的负责人、投资策略师迈克尔·哈特内特(Michael Hartnett)表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被调查的受访者中，68%预计会有一个“软着陆” - 即增长和通胀逐渐减缓 - 作为全球经济最可能的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们认为，鉴于美国消费者、劳动力市场、政府支出放缓，‘硬着陆’的风险被低估。这使得我们对债券和黄金在2024年下半年的表现保持最乐观态度，”美国银行团队表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一个月，政治因素，无论是在美国还是世界其他国家，已成为市场的主要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国突然的大选导致了“悬置议会”，同时美国总统乔·拜登(Joe Biden)面临辞去民主党候选人职务的压力，原因是他在与特朗普的一场电视辩论后引发了对他在未来四年中是否能再次执政的担忧，如果他在11月赢得选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰的战争已经持续了一年多，而以色列对加沙的战争加剧了中东地区的紧张局势，同时也增加了中国和台湾之间的紧张关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次调查表明，“地缘政治冲突”首次取代“更高的通胀”成为投资者展望中面临的最大尾部风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者们仍偏爱股票，而不喜欢债券。调查还显示，对欧盟股票的曝光度经历了两年来最大幅度的下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基金管理者目前持有一线房地产投资信托(REITs)（房地产投资信托基金）的最深超卖位置，这是自2009年1月的一部分，同时，这还是自2009年2月以来首次对公用事业进行重仓配置，它们在利率高的情况下往往表现不佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拥有“壮丽七人组”这七只美国最具价值股票的集团，包括Apple(AAPL.O)、Microsoft(MSFT.O)和 Nvidia(NVDA.O)，被指称为最具拥挤的交易，“一骑绝尘”，美国银行表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="杜币在纽约证券交易所(NYSE)的交易员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SQZLN7JS6NPE5AJSWRQSRS3QWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;档案照片-2024年7月3日，美国纽约市，纽约证券交易所(NYSE)的交易员。/ Reuters/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 06:53:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/investors-stay-bullish-july-fuelled-by-fed-rate-outlook-2024-07-16/</guid></item><item><title>国际货币基金组织预计全球增长稳定，警告通货紧缩势头放缓</title><link>https://www.reuters.com/markets/imf-sees-steady-global-growth-warns-slowing-disinflation-momentum-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;国际货币基金组织在周二发布的世界经济展望更新报告中表示，在美国活动放缓、欧洲触底和中国消费与出口增长的背景下，未来两年全球经济活动有望实现温和增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该组织警告称，在抗通胀势头放缓的情况下，这可能进一步延长利率走低的时间，持续给新兴经济体带来强烈的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管提供了更新后的预报，但国际货币基金组织仍然将2024全球实际国内生产总值增长预测保持在4月份的3.2%不变，并将2025年的增长预测提高了0.1个百分点至3.3%，但这些增长预计仍未能摆脱国际货币基金组织总裁克里斯蒂娜·格奥尔基耶娃所说的“疲弱的20年代”水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，修订后的预测反映了主要经济体的一些变化，美国2024年的增长预测被下调了0.1个百分点至2.6%，反映了第一季度消费不如预期的增速。其对2025年的美国增长率保持不变，仍为1.9%，这一趋势是由劳动力市场冷却和货币政策紧缩导致支出减少引发的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际货币基金组织首席经济学家皮埃尔-奥利维尔·古尔金查斯在其报告的博客文章中表示，“重要发达经济体的增长正在变得更为协调，因为产出缺口在缩小。”他补充说，如今美国显示降温迹象最明显，而欧洲有望拾级而上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国增长预测被显著上调到与政府目标相匹配的5.0%，从4.6%提高，这得益于第一季度私人消费反弹和强劲的出口。国际货币基金组织对中国2025年的增长预测也从4.1%上调至4.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，中国的动力可能已陷入停滞，北京本周报告了第二季度国内生产总值增长率仅为4.7%，远低于预测，缘于房地产市场的长期疲软导致消费者支出不振。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古尔金查斯在接受路透社采访时表示，最新数据对国际货币基金组织的预测构成潜在的下行风险，因为它信号出消费者信心的虚弱和房产领域持续的问题。要想激活国内消费，中国必须彻底解决房产危机，因为房地产是大多数中国家庭的主要资产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说道，“当你看中国时，国内需求疲软的力度意味着将更多依赖于外向型部门的增长。”这可能引发更多的贸易紧张局势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多积极的信号是，欧元区经济增长预测被小幅上调0.1个百分点至0.9%，2025年预计为1.5%，保持不变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际货币基金组织表示，欧元区“已触底”，并见证了上半年服务业增长的强劲，不断上涨的真实工资将推动明年消费，并且，优惠的货币政策将助于投资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于一家大型汽车厂关闭导致的供应链中断和第一季度私人投资疲软，日本2024年增长预测被下调至0.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际货币基金组织警告称，服务价格居高不下、劳动密集型行业工资增长导致的短期上涨，和可能出现的新一轮贸易和地缘政治紧张关系可能导致物价压力进一步升高。这将增加进口商品供应链成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际货币基金组织表示，“持续的高通胀导致长期利率上涨的风险提高，同时也增加了外部、财政和金融风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古尔金查斯表示，尽管美国消费者物价指数上个月下降，联邦储备系统在避免任何通货膨胀冲击的情况下可以推迟削减利率更为久远一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该组织还警告称，作为今年各种选举的结果出现经济政策的潜在变换可能产生负面影响，导致赤字风险加剧、长期收益率下降以及贸易保护主义加剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管没有提到美国共和党候选人唐纳德·特朗普（及其提出的对所有美国进口商品征收10%关税政策），或民主党的鲍布·拜登，因为他提高了针对中国汽车、汽车零部件、太阳能电池板和半导体的关税，但指出更高关税和国内工业政策升级可能引发“破坏性溢出效应”，导致反报复，从而陷入成本高昂的“竞争到底现象”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相反，国际货币基金组织建议政策制定者继续致力于价格稳定，在逐渐调整货币政策的同时补充因疫情期间消耗的财政缓冲，并推动促进贸易和提高生产力的政策。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 13:08:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/imf-sees-steady-global-growth-warns-slowing-disinflation-momentum-2024-07-16/</guid></item><item><title>由于“特朗普贸易”刺痛其他资产，美元和美国期货上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;全球股市在星期二小幅下跌，投资者正在思考美国总统大选若由唐纳德·特朗普获胜，这将对全球意味着什么。与此同时，日元对坚挺的美元下滑，引发日本官员更多警告，上上周涉嫌干预市场后，情况如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储主席杰罗姆·鲍威尔在星期一的活动上表示，最近的通胀数据增强了政策制定者对物价压力处于可持续下降路径的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场解读此消息为第一次美国利率下调可能不会太远，但是投资者更为关注的是上周六对奥巴马政府特朗普尝试暗杀的事件对特朗普连任副总统提名人的影响。特朗普在星期一提名了JD Vance作为他的副总统搭档。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球所有股票指数(MSCI All-World index)下跌0.1%，但仍保持在历史最高水平附近。在欧洲，STOXX 600指数下跌0.3%，奢侈品行业受挫，包括Hugo Boss (BOSSn.DE)和Porsche (P911_p.DE)这两家运动汽车制造商的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普第二个任期内与美国可能加深的贸易紧张关系对过去两天的中国股市造成了沉重打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔500指数和纳斯达克期货上涨0.1-0.2%，暗示稍后将会有一个略有更高的开盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据民调，特朗普和拜登总统之间在大选中激烈竞争，特朗普在一些摇摆州处于领先地位，这些州可能决定11月的选举结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在星期四触及的收盘历史最高记录要归功于能源和金融服务股。比特币上涨，黄金接近创下历史最高记录，收益率曲线变得更加陡峭，投资者偏好所谓的“特朗普胜选”贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他明显领先，并成为更加明显的首选。选择Vance对这个意愿影响不大。我们认为他的自信表现是不需要“分票”，因为Vance在政治上与特朗普相差不远," 日本人物董事科林·阿瑟这样认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Vance特别反对中国，这就是今天中国资产下跌的原因之一,"阿瑟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上证综合指数下跌0.1%，而香港的恒生指数下跌1.6%，在前一天已经下降1.5%，由于中国经济数据疲软，使得市场担忧北京可能会错失今年5%的增长目标，除非采取强制性刺激措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前的“特朗普交易”就是买入美国股票，抛售其他一切," XTB 研究主任凯瑟琳·布鲁克斯表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"标准普尔500指数在本周初达到新高，并轻松战胜了其欧洲股票指数的对手," 她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储主席杰罗姆·鲍威尔上周四表示，美国第二季度的三次通胀读数"为价格压力可能以可持续方式回归联储的目标添加了一些信心"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场现期充分预期美联储在9月份的降息幅度为0.25%，并预期全年总计可降利率68个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这保持了美元的稳定，虽然相对于主要货币的美元却上涨0.1%，更多的是由于日元再次下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日元对美元上涨0.3%，至158.37，侵蚀了东京上周涉嫌干涉市场后扰乱的收益率曲线的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这引发了来自日本官员的新警告，表明日本政府准备采取一切可能措施来应对过度波动的货币价格.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二公布的数据表明，日本银行在7月12日可能采取第二次干预行动，并向市场注入了2.14万亿日元，金额相当于约135亿美元，以支持货币的价值。这是在前一日可能进行了约2243亿美元干预行动之后的后续行动，据上周五数据显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一的抛售引发的国债重新找到了一些稳定，10年期国债收益率跌54个基点至4.177%，较前日上升4个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金上涨0.7%，至每盎司2440美元，接近历史最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油价继续下跌，由于担心中国经济放缓可能会削弱对于能源的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布伦特原油期货下跌1.7%，至每桶83.44美元，而美国西德克萨斯中质油（WTI）期货下跌1.9%，至每桶80.36美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BAWOFJQQ3NIV5PRY43JGDA4IZU.jpg" alt="A man walks past the London Stock Exchange in the City of London" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;A man walks past the London Stock Exchange in the City of London October 11, 2013&lt;&gt;STEFAN WERMUTH/REUTERS/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LGX3QFYZ6VJ7XKUEZRFPSCSD7I.jpg" alt="TV camera men wait for the opening of market in front of a large screen showing stock prices at the Tokyo Stock Exchange in Tokyo" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;TV camera men wait for the opening of market in front of a large screen showing stock prices at the Tokyo Stock Exchange in Tokyo, Japan October 2, 2020&lt;&gt;KIM KYUNG-HOON/REUTERS/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 02:24:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-16/</guid></item><item><title>对于全球投资者来说，中国是一个缓慢燃烧的贸易</title><link>https://www.reuters.com/world/china/global-investors-china-is-slow-burning-trade-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;对于全球投资者，其资本在中国股市的最新经济数字并无安慰之意，只是提醒他们所期待的复苏还需要一段时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一的第二季度数据指出，该国的经济发展并未达到目标，令人失望的不仅仅是经济增长速度低于预期，其房地产市场和国内消费者信心都持续低迷，不愿意消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一背景显示，世界第二大经济体要实现对股市的实质性复苏，需要经历一个漫长的等待，因为该股市今年迄今为止仅上涨了约1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国资产管理公司雷利昂环球顾问的高级董事总经理菲利普·伍尔说：“如今，作为中国投资者是一件令人沮丧的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷利昂在慎重考量之后，购买了某些中国的股票。伍尔将这种策略比喻为价值投资，或者说是选择廉价股票，但预期高收益的一种策略。他认为价格最终会修正上涨，但需要很长一段时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2月触及多年低位后，中国股市从19%的强劲反弹，至5月的峰值，之后一直在3400 - 3500点的区间波动了一个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海证券综合指数也从5月的历史高点下跌了超过6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，北京市为提振其处境艰难的股市推出了一系列支援措施，并更换了市场监管领导层，这引发投资者希望市场转折的期望，并引发短期内的反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是几个月后，该国摇摇欲坠的经济复苏和持续的房地产危机继续构成一个附加的挑战，在与欧盟和中美的贸易战的背景之下，全球政经形势充满不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根资产管理的多元化资产投资负责人迈克尔·戴尔表示：“与中国的挑战是需要多年的医治过程。”
尽管当局和中央银行正在朝着正确的方向采取行动，“他们还没有像其他国家希望的那样推出‘大杀器’。还有太多的地缘政治不确定性。” 戴尔说，“所以，你等着一定确定性，你不会得到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，有些投资者根据吸引人的估值和强大的基本面大举涌入，特别是那些中国新兴增长领域，如先进技术和制造业的公司的股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的股票对他们来说非常便宜。标准普尔500指数的市盈率约为23，日本的东证指数约为22，印度BSE指数约为23，而上海基准指数仅为大约11.5。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国市场值对未来12个月的市净比率低于亚洲太平洋地区平均的0.95。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为价值投资者，我们无法忽视中国股市的机会，但必须考虑到中国政府所面临的宏观和政策风险，”北半球南方资本EM基金的合伙人兼投资组合经理卡米尔·迪米奇表示。
他对中国市场的总体权重略低于平均水平，但比几年前的高估值情况要小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过“北向连接”机制流入中国股市的外资显示出376亿人民币（约51.8亿美元）的流入。2023年的净流入量为437亿人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，人们似乎普遍认为，悲观情绪的峰值已经过去，大多数投资者仍然在边观，等待明确的复苏进展。这已经让已经有投资的人感到考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为中国长期主动投资者，无论是好是坏，我都习惯这种状况，尽管作为反对者，在面对负面情绪以及看得见明显的复苏停滞时感到痛苦和压力。”伍尔说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 06:31:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/global-investors-china-is-slow-burning-trade-2024-07-16/</guid></item><item><title>暴风雨继续袭击中国，小镇遭遇全年降雨量</title><link>https://www.reuters.com/world/china/beijing-shuts-train-lines-rain-arrives-chinas-north-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;中国河南省的一个小镇连续一天遭受了几乎一年的降雨量。今年夏天袭击南方的极端风暴现在转向了中部和北部省份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国家气象预报，截至周二上午00:00（格林尼治标准时间），大逢营24小时内的降雨量为606.7毫米（24英寸），这一数字成为中国历史上最高的。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与该地区的平均年降雨量800毫米形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于南阳市的大发营市以温和和凉爽的气候闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;河南省政府于周二初设置了该城市最严厉的防洪措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在4月至6月，中国南方遭遇了创纪录的降雨。而北方则遭遇干旱，农田干涸，威胁农作物。随着夏季的推进，这个季节性的雨带向北移动，降淋暴雨省份在仅仅一个月前还面临着干旱的状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国东部与山东省和安徽省交汇的广大地区，预计周二晚还将迎来特别强烈的降雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二初，北京对郊区地区发布了雷暴和暴雨的早期警告，并暂时关闭了多条铁路线路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周一晚起，政府已将北部区域置于高度的暴雨防备状态，并已采取措施抵御强降雨的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国甘肃省康县发布了暴雨红色预警，并发布了山区洪流和城市洪水的预警。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长江，中国最长的河流，中部和下游河段因洪水重新泛滥，已经进入了一年中的关键防洪期，新华社报道。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府一直在密切监测并调整三峡大坝的放水，这种位于长江上的水上工程，有助于减轻包括湖北、湖南、江西等省份的防洪压力。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: Buildings submerged in floodwaters in Hunan province, China" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7HTELG75HFKDPCLN2TES4JP22M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;FILE PHOTO: Aerial view of buildings submerged in floodwaters after heavy rains hit towns in Hunan provice, China. /Photo taken July 2, 2024/cnsphoto via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 02:49:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/beijing-shuts-train-lines-rain-arrives-chinas-north-2024-07-16/</guid></item><item><title>ASML订单量预计将因AI芯片热潮而猛增</title><link>https://www.reuters.com/technology/asmls-order-book-expected-benefit-ai-chip-boom-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;ASML &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ASML.AS" target="_blank"&gt;(ASML.AS)&lt;/a&gt;，该行业顶级晶圆制造设备供应商，预计将在其新任CEO于周三发布第二季度财报时公布大量新订单。随着AI芯片需求的激增，客户正在扩大产能以满足这一需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个关注点是中国企业是否继续大规模购买用于制造更老一代芯片（如电动汽车所用芯片）的设备，这令西方政策制定者关注，因为后者限制了更先进科技的采购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师表示，ASML可能会在财报中上调指引，因为像台积电(TSMC)、三星等关键的前端制程芯片制造商可能增加并加速设备采购。台积电在制造用于英伟达、苹果的芯片方面起着关键作用，本周四将公布财报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在激光蚀刻系统这一复杂设备市场中，ASML占据主导地位，该技术被用于帮助创建微小的计算机芯片电路。ASML是唯一一家使用极紫外线（EUV）波长生产蚀刻系统的公司，而这是台积电用于制造智能手机和AI芯片最复杂芯片所需的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mihuzo分析师Kevin Wang表示，“我们预计ASML第二季度接收的订单价值接近50亿欧元，高于市场预期，尤其是来自台积电的一系列EUV产品的大量订单。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次报告是CEO Christophe Fouquet接手执掌欧洲最大科技公司，面对美国与中国在芯片领域竞争的复杂局势后的首份财报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市值约4,000亿欧元（约4,370亿美元）的ASML在2024年描述为“过渡年”，年度业务大致持平，但预计会强劲反弹至2025年，这是基于对其先进工具需求的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，该集团股价上涨了45%，接近纪录高位，每只股票超过1,000欧元，估值大约是预期未来12个月收益的40倍，远高于STOXX欧洲600科技指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;积累大量订单会令投资者安心，确认公司最先进产品的需求正在恢复，尤其是在公司经历了全年来自中国较旧设备订单大量涌入的疲软开局后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据16位分析师基于LSEG数据的平均估计，分析师预计第二季度净利润为14亿欧元，营收为60亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，去年下半年，净利润达到19亿4000万欧元，营收为69亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至第一季度末，该公司持有380亿欧元的订单库存。这意味着公司每季度需要40亿-60亿欧元的新订单来达到2025年的销售额高估值上限，这一估值位于300亿-400亿欧元的范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司大约每年需要售卖价值140亿欧元的设备，包含来自三星、英特尔等客户的订单，以及三星、英特尔、SK海力士(KS Hynix)、美光(Micron)等客户的采购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在专为制造较老一代芯片技术而设计的产品方面，ASML面临着来自日本厂商佳能（Canon）和尼康（Nikon）的竞争，中国企业如上海微电子设备（SMEE）也在尝试开发竞争性的光刻工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，受美国领导的出口限制影响，中国厂商无法获得ASML的顶级设备，因此在过去一年中，中国企业在大幅购买较老版本的ASML设备，这占到了公司第一季度销售额近一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国这一迅速增长的市场规模意味着市场占有率的流失以及非中国厂商面临更大的竞争挑战。欧盟委员会已经开始向欧洲芯片工业公司询问，中国老一代芯片制造商的补贴是否在扭曲市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ASML认为，世界需要老式芯片，这一点在COVID疫情期间出现了芯片短缺的现象得到了印证，中国政府正在填补这一真空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元 = 0.9164欧元）&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows ASML logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3JTJTRHPJRPSFFQDX5XKV7PZ54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A smartphone with a displayed ASML logo is placed on a computer motherboard in this illustration taken March 6, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 05:06:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/asmls-order-book-expected-benefit-ai-chip-boom-2024-07-16/</guid></item><item><title>贸易机构负责人表示，台湾企业将供应链从中国转移到印度</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-firms-shift-supply-chains-india-china-trade-body-chief-says-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;Taiwan firms are shifting supply chains to India from China, as Taipei and New Delhi strengthen economic ties, the head of the island's key trade body told Reuters, as global trade tension rises among major economies.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/article/business/timeline-key-dates-in-the-us-china-trade-war-idUSKBN1ZE1AA/"&gt;贸易冲突&lt;/a&gt; between the United States and China drove up Taiwan's foreign direct investment (FDI) in India to more than $665 million in the five years to 2023, said James Huang, chairman of the Taiwan External Trade Development Council.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;That compares with democratically-ruled Taiwan's FDI of nearly $277 million in India during the decade from 2006 to 2017, Huang said in an interview on Monday.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"It is evident that more Taiwanese companies are moving supply chains out of China and are establishing them in India," he added.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Like most countries, India has no formal ties with Chinese-claimed Taiwan, but the two have established a close business relationship, with India keen on more investment from the major chip-producing nation to aid its efforts to boost manufacturing.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;China claims Taiwan as its own territory, a claim Taiwan rejects. India also has difficult relations with China, particularly over a disputed shared border, that led in 2020 to their deadliest &lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/india-china-troops-clash-at-himalayan-border-casualties-on-both-sides-idUSKBN23N0ZC/"&gt;冲突&lt;/a&gt; in decades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Taiwan's Powerchip Semiconductor Manufacturing Corp &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/6770.TW" target="_blank"&gt;(6770.TW)&lt;/a&gt; partnered this year with India's Tata Group to build the first semiconductor fabrication facility in western Gujarat state, relying on a $10-billion incentive scheme.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"We have programs to bring in Indian students and talents to be trained in Taiwan in semiconductors and that would pave the path for our future co-operation," Huang said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Taiwan's supply chain shift has focused on mobile telephone assembly industries and footwear, he added.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Two-way trade between India and Taiwan stood at $10.1 billion during the fiscal year ending in March 2024.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="A general view of a container terminal is seen at Mundra Port in the western Indian state of Gujarat" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BAFFN4VQ2BIAXI7BUCB3SAOTSM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A general view of a container terminal is seen at Mundra Port in the western Indian state of Gujarat April 1, 2014. Picture taken April 1, 2014.   REUTERS/Amit Dave/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Trucks wait to be loaded on with containers at a port in Keelung" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZKHCI2OI5ONRMEDZ3TTSLSGEA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Trucks wait to be loaded on with containers at a port in Keelung, Taiwan, June 10, 2020. REUTERS/Ann Wang/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 10:55:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-firms-shift-supply-chains-india-china-trade-body-chief-says-2024-07-16/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，普华永道考虑将中国金融服务审计人员减半</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/pwc-weighs-halving-china-financial-services-audit-staff-say-sources-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;PricewaterhouseCoopers (PwC)正在考虑削减其在中国金融服务审计部门多达一半的员工，两名了解情况的人士表示，因为监管调查和客户流失使业务前景黯淡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举是在中国监管机构今年审查了PwC在中国瑞安集团的审计角色之后，瑞安集团是陷入困境的房地产巨头，这又引发了部分客户退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PwC在中国的金融服务审计部门至少雇用了2000名员工，主要基地在北京市和上海市，服务于银行、保险公司、资产和财富管理机构等客户，知情人士指出，并请求保持匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PwC在2022年9月的网站数据显示，该公司在华拥有781名合伙人、18900名员工的庞大规模的背景下也在考虑削减其他审计团队和非审计业务线约20%的员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PwC的在华业务范围除了审计外还包括咨询、税务服务等，这次要削减的具体规模和业务线在这是首次由路透社报道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PwC的裁员行动自上周末开始，总体目标预计分阶段达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于外部环境的变化，我们正在做适当的调整，以更好地优化组织结构并适应市场需求”，PwC的一位发言人通过书面回复指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国证券监管机构今年3月指责此开发商两年来通过伪造发行欺骗性债券欺诈780亿美元之后，中国当局一直在审查PwC在瑞安会计实践中的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PwC在瑞安担任审计工作将近14年，直到2023年初辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博社报道，PwC面临至少10亿元（约13.8亿美元）的创纪录罚款，并可能因在瑞安审计问题上的疏忽导致中国的部分办公室运营暂停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几个月，越来越多的客户离开了PwC，主要原因是该监管机构对PwC对瑞安的审计展开调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到3月，PwC在中国大约拥有400家客户，包括国内或在海外市场的例如香港或纽约上市的技术巨人阿里巴巴（代码：9988.HK）和腾讯（代码：0700.HK）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据入账的数据，最近几个月，超过30家包括中国太保、中国普惠资产管理有限公司、中国银行和中石油在内的国有或支持性的上市中国企业已经换掉了PwC作为他们的审计师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着客户流的不确定性影响收入前景，PwC加强了成本削减措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，该公司要求位于上海的1000人金融服务审计团队在7月和8月休假大约15天，在此期间员工仍能收到其收入的一段时间五分之一。知情人士指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PwC的大陆分支—普华永道中天会计师事务所去年的收入为79.2亿元人民币（约11亿美元），是中国收入最高的会计师事务所之一，根据官方数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="efThe logo of accounting firm PricewaterhouseCoopers (PwC)" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46VW5UHZIJLT7LGWAPKFHCAEXE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年9月21日，布鲁塞尔，比利时，布鲁塞尔一家PwC（普华永道）公司的办事处顶部可以看到该公司的标志。REUTERS/Yves Herman/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 10:22:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/pwc-weighs-halving-china-financial-services-audit-staff-say-sources-2024-07-16/</guid></item><item><title>中国需求疲软损害了奢侈品公司历峰集团的销售</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/richemont-says-quarterly-sales-up-1-constant-exchange-rates-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;卡地亚母公司历峰集团(Richemont)指出，截至六月的三个月内销售几乎未变，高端集团周二表示，中国需求的下滑推动整体表现略低于预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，受整个行业面临问题影响，历峰集团股价下跌，但在公布财报后表现比市场一些参与者预期的更为稳健。周二股市开盘后旋即抹去了早盘涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对历峰集团亚洲业务的影响部分被日本业务大增抵消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲高端奢侈品公司财报季开始之际，业绩状况颇具挑战性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，瑞士手表制造商斯沃琪(Swatch)销售和利润下滑，以及英国品牌巴宝莉(Burberry)发布盈利预警，在股市造成冲击，德国时尚品牌虎吼(Boss)则下调了全年的销售指引，原因是需求疲软，包括中国市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jefferies的分析师写道，历峰集团的销售报告“在斯沃琪昨晚提出不那么积极的背景之下应该是令人欣慰的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历峰集团表示，以固定汇率计算，销售额上升1%，至53亿欧元（约$57.7亿） - 而一年前同期增长了19%，显示在“宏观经济和地缘政治环境不确定性”的情况下，仍有一定的韧性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以当前汇率计算，销售额下降1%。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除亚太地区销售下降18%之外，所有地区均实现增长。韩国和马来西亚销量增加部分抵消了中国、香港和澳门27%的下滑，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道指出，亚太地区销售额下跌18%，这是因为南非和马来西亚的销量增加只部分缓解了中国大陆、香港和澳门共27%的下滑。最强劲的地区销售额增长来自日本，达到59%，原因是来自中国的消费者得益于日元疲软，抢购了奢侈品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲地区销售增加5%，美洲地区销售增加10%，这反映了通过所有分销渠道的国内需求延续强劲，历峰集团指出。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 05:47:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/richemont-says-quarterly-sales-up-1-constant-exchange-rates-2024-07-16/</guid></item><item><title>早盘竞价：鲍威尔激发利率希望，特朗普贸易降温</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰对美国和全球市场未来一天的展望&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场令人震惊的星期一市场波动后，全球经济市场集中关注美联储的放宽货币政策期望、中国经济的下滑和不断展开的季度财报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周六针对他的未遂行刺后，唐纳德特朗普现身共和党大会，这突显了试图暗杀现在增加了他应在11月份连任的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于长期投资者来说，特朗普选择现任俄亥俄州参议员 JD Vance作为他的副手，也令人关注未来的政治格局到2028年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个决定至关重要，因为美国历史上三分之一的总统之前都担任过副总统这个职位。”UBS环球财富管理的汤姆·麦道林表示，他补充说，这一决定“实质上确立”了特朗普的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在博彩市场上，特朗普再次入主白宫的机会被视为超过70%。周一的反应回应导致2至30年期国债收益率曲线自1月份以来首次转为正值，比特币和特朗普相关股票显著上涨，小型股市场(.RUT)进一步提升，墨西哥比索下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分上述动作在周二开盘前有所降温，比特币回落至63,000美元以下，而2至30年期国债收益率曲线再次降至负值区域。关注收益率曲线的反转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末重新激起的通缩希望背景下，美联储主席杰罗姆·鲍威尔周一在华盛顿的言论只加强了这种想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在第一季度没有获得任何额外的信心，但是包括上周在内的第二季度的三个（通胀）读数稍微增加了信心，”他在华盛顿经济俱乐部表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前的期货市场都已定价了9月份首次加息，并将全年宽松程度的押注提升至68基点和3月份的110基点。周二上午2年期国债收益率下降至超过4个月来的最低点，达到4.41%，在公布6月份零售销售更新前，同时10年期国债收益率也返回至低于4.2%的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于大型银行财报的涌入，道琼斯指数保持稳定，尽管周一市场焦点再次从中小型企业股票的相对增长转移到关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管标普500微幅上涨，罗素2000指数几乎上涨2%，连续五个交易日上涨7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，周二，股票市场波动开始上升，VIX恐慌指数攀升至三周以来的最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲股市昨夜大部分上涨，香港市场的例外，该地中国共产党即将召开的“第三次全会”受到密切关注，此次会议将密切关注重大经济改革进程，详情预计将在周四公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国最新一轮经济指标分数以及特朗普的猜测，特别对他全面贸易战关税的承诺，导致了其他市场的混合表现。人民币和日元在联储释放流动性预期背景下再次走软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲股市(.STOXXE)表现逊于标普500，受到诸如中国奢侈品需求疲软、关税问题等多种因素的影响。欧洲央行将在周四举行会议，但预计再次降息将推迟至9月，欧元则更坚挺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国7月经济学情绪指数(ZEW)低于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国时尚品牌Hugo Boss的股价周二暴跌近9%，原因是该品牌的年度销售预测被下调，因全球消费者需求疲软，尤其是在市场如中国和英国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cartier所有者历峰集团的销售在2024年6月季度几乎持平，受到中国需求下滑的打击，最终让整体结果略低于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华尔街，高盛的第二季度利润超过预期，强劲的债权承销和固定收益交易对其构成支持，该银行股价周一上涨近3%。美国银行和其他大型金融机构预计今日发布财报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下关键发＆amp;展？对稍晚的美国市场提供指引：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美国6月零售销售、6月进出口价格、7月NAHB房屋指数、5月商业/零售库存；加拿大6月消费者价格指数、6月房屋开工数&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美国公司财报：美国银行、摩根士丹利、州街、PNC、Progressive、联合健康、奥米康、JB Hunt&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美联储董事阿德里安娜·库格尔发表演讲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 20国集团欧元区财长在布鲁塞尔审查七个成员国的超预算：比利时、法国、意大利、匈牙利、马尔他、波兰和斯洛伐克；欧洲央行委员路易斯·德古斯参加&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美国共和党大会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美国财政部公开拍卖3个月和6个月期票据&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 10:02:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-16/</guid></item><item><title>鉴于“致命四方”的威胁，英国将增强武装力量</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-boost-armed-forces-given-threat-deadly-quartet-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;英国表示，将增强其“空壳化”的武装力量，以确保国家能够应对国防审查负责人所称的“致命四组合”的挑战，包括中国、伊朗、朝鲜和俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府于周二委任前北约秘书长乔治·罗伯森领导对英国武装力量的审查，预计将在2025年上半年提交报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗伯森，曾在1990年代后期担任英国国防部长，并且在1999年至2003年担任北约秘书长，表示武装力量需要做好战斗准备，面对当前的威胁水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们面对的是联系越来越紧密的四个国家的威胁，我们国家和上周在北约取得成功的北约联盟，都必须能面对这组威胁以及其他问题。”他向英国媒体如此说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当选后几日，总理基尔·斯塔默在北约峰会上重申了他增加防务开支至国内生产总值的2.5%的承诺，这一目标占2024年的北约会议在美国举行。尽管他尚未明确这一目标的实现时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在推出此审查之际，描述武装力量为“空壳化”的斯塔默表示他希望负责任地增加开支，确保能具备长期的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗伯森说：“上周在华盛顿举行的北约峰会上，非常明确地强调了面对中国的挑战需要非常认真地对待。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前负责美国顾问及外交政策的福尔妮娅·希尔也参与了这次审查，退役的英国陆军军官理查德·巴伦斯将军则曾担任联合部队指挥部司令。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="RAF drops aid into northern Gaza" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2ASFRYFLSROZLF3EPP45HZNDWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;i&gt;一架英国皇家空军A400M-atlas军用飞机从上方空投人道援助作为英国武装力量应对加沙人民困境行动的一部分，日期为2024年4月9日。英国MOD提供/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="NATO's 75th anniversary summit, in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MNLGQYENQVN7VGUDBFUTSOL3TU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;i&gt;2024年7月10日，英国总理基尔·斯塔默与中国国家主席习近平参加在华盛顿举行的北约成立75周年会议。 ảnh REUTERS/NATHAN HOWARD/file photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="GEORGE ROBERTSON" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G2KTLPNCSZPEDA7PTEN6IRKSE4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;i&gt;2003年12月17日，北约秘书长乔治·罗伯森在布鲁塞尔联盟总部前简介媒体。照片由REUTERS/Francois Lenoir提供/file photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 07:49:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-boost-armed-forces-given-threat-deadly-quartet-2024-07-16/</guid></item><item><title>审计证实世界游泳协会没有对中国兴奋剂案件处理不当</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/world-aquatics-did-not-mishandle-chinese-doping-cases-confirms-audit-2024-07-15/</link><description>&lt;p&gt;针对中国游泳运动员阳性药物检测处理的世游联审计得出结论，治理机构在当时没有不当管理或掩盖行为，在TMZ案的审查和决定不上诉CHINADA决定时。世游联报告的结论与瑞士检察官埃里克·科蒂尔的独立调查结果相似，科蒂尔调查了世界反兴奋剂机构（WADA）处理此案的方式，确定所有程序都得到了遵守，没有偏袒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称：“该报告得出结论，当时世界游联（现世游联）在审查TMZ案以及不上诉CHINADA决定时，并没有出现任何不正当、管理不当或掩盖行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2021年FINA（当时世游联的名字）所遵循的流程与程序，符合当时FINA的操作程序、其他国际联合会普遍接受的操作程序，以及其根据世界反兴奋剂条例所承担的义务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两份报告并没有改变美国体育和反兴奋剂官员的观点，他们继续要求对为何所有中国游泳运动员在东京奥运会前夕都检测出含有增加心脏血流作用的TMZ药物的需求举行听审，并进行全面调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国反兴奋剂机构（CHINADA）的调查结果认为，游泳运动员误食含药，得以参加东京奥运会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世游联审计报告的指出，应设定国家反兴奋剂机构对运动员进行临时禁赛的时限，确保所有待决案件能在世游联比赛前解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际反兴奋剂机构（WADA）表示，将考虑如何加强反兴奋剂法规的建议，并承认两份报告得出的结论正确，即遵循了正确的程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世游联报告还表示，在奥运年，来自某些国家和体育项目的运动员，将被国际测试机构（ITA）进行四次检测。其中包括中国游泳运动员在内的许多运动员至少会接受八次检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国运动员收集的样本，在可能的情况下将由CHINADA之外的机构执行，并在海外实验室进行分析。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国国旗在北京奥运塔附近飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YAUVOSZBFFOVTO2LE5Q72ZONWA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年11月11日，中国北京，中国国旗在北京奥运塔附近飘扬。REUTERS/Carlos Garcia Rawlins图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 19:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/world-aquatics-did-not-mishandle-chinese-doping-cases-confirms-audit-2024-07-15/</guid></item><item><title>中国国有券商将扩大在东南亚的投资银行业务</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/chinese-state-owned-brokerage-ramp-up-investment-banking-business-southeast-asia-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;国有券商中国银河证券(601881.SS)的子公司计划于明年将其在东南亚的投资银行业务团队从现在的30人扩大到50人，一位高级主管表示，该公司押注东南亚地区的交易活动会随着国内市场的低迷而上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银河国际证券也在申请马来西亚首次公开募股(IPO)的管理许可，中国银河国际证券的集团投资银行业务主管郑华向路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于新加坡的中国银河国际证券在过去1-1/2年获得了印度尼西亚、马来西亚、新加坡和泰国的投资银行业务许可，郑华在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正在招聘的新人主要是为了建立我们东盟-中国关系，以服务于想要进入东南亚的中国企业。”他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑华表示，通过利用其母公司中国银河证券及中国投资公司，中国银河国际证券的目标是围绕中国-东南亚关系、双重上市和东南亚地区价值2亿至10亿新加坡元（约合1.49亿至7.44亿美元）的中型交易展开合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国投资公司（主权财富基金）的子公司，中国银河证券观察到，由于中国经济增长放缓和地缘政治紧张局势加剧，国内和香港的资本市场和交易活动减弱，一些中国金融服务集团开始将业务扩展到东南亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，中国总交易量下降了25%，至1080亿美元，这是自2012年同期以来的最低水平，伦敦证交所（LSEG）数据显示，但全球合并和收购活动上升了16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期内这一趋势不太可能会逆转，官方周一的数据表明，中国的第二季度经济增长率为4.7%，低于预期的5.1%，也低于北京的整体目标范围内的大约5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，2023年中国流向东南亚国家的对外投资增长了27%，格里菲斯大学的一份报告显示，其中印度尼西亚是最大的接受方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国际金融股份有限公司（3908.HK）在本月早些时候宣布计划设在印尼和马来西亚的办公室，并将努力缓解国内困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了投资银行业务，中国银河国际证券还提供了面向15个国家的全方位金融服务，涵盖了财富管理、伊斯兰金融、结构化产品和初级经纪服务，其网站上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银河国际证券已经在新加坡、马来西亚和泰国获得了资产管理许可，郑华说，并对中国有兴趣，但目前将与在越南的“已建立的合作伙伴”合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月，当其母公司2023年完全收购该合资企业后，公司更名为中国银河国际证券。该合资企业在2018年与马来西亚第二大银行——联昌集团（CIMB.KL）合资成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元 = 1.3442新加坡元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2020年中国国际服务贸易交易会（CIFTIS）在北京市举办，工作人员戴着口罩在中国银河证券的展位上” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CSS5LDYIIVM3LKVTBOTRECB5E4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2020年9月5日，中国银河证券位于中国北京市2020年中国国际服务贸易交易会（CIFTIS）的展位上，工作人员戴着口罩。路透社/Tingshu Wang/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 08:09:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/chinese-state-owned-brokerage-ramp-up-investment-banking-business-southeast-asia-2024-07-16/</guid></item><item><title>Hugo Boss因中国和英国需求疲软而下调全年预期</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/hugo-boss-cuts-full-year-sales-guidance-over-weaker-demand-china-uk-2024-07-15/</link><description>&lt;p&gt;德国时尚品牌豪格·鲍斯集团&lt;sup&gt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BOSSn.DE" target="_blank"&gt;BOSSn.DE&lt;/a&gt;)&lt;/sup&gt;下调了其年度销售和盈利预测，归咎于全球消费者需求减弱，尤其是中国和英国市场的情况，导致其股价最大跌幅达10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前预计全年销售额将在42亿欧元至43.5亿欧元之间，这一预测低于之前的43亿欧元至44.5亿欧元。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计其营业利润（EBIT）将围绕3.5亿至4.3亿欧元，低于之前的3.3亿至3.6亿欧元。公司在2023年报告的营业利润为4.1亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德意志银行的分析师Michael Kuhn在给客户的报告中写到，第二季度的营业利润（EBIT）以初步数据计算为7000万欧元，相比市场预期，“实现了惊人的33% 误判”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个高端服装品牌一直在扩张，增加了营销支出，并在2023年开通了102个新的销售点，但是其股价今年因警告销售增长放缓而下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;豪格·鲍斯的股票在格林尼治标准时间7:10时下跌了9%，至36.7欧元，这是自2021年4月以来的最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在最关键的问题是指导方针是否已被削减足够，以降低2024年风险，并为股价故事的重建提供清空事件。”Jefferies的分析师写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;豪格·鲍斯的初期年度指导在3月份就已经让分析师的期望感到失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月份发布的第一季度业绩时，公司已经&lt;sup&gt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/hugo-boss-expects-2024-operating-profit-below-market-expectations-2024-03-07/"&gt;引用&lt;/a&gt;)&lt;/sup&gt;提出中国的市场需求疲软以及美国总统大选前夕美国消费者情绪的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而世界最大的手表制造商&lt;sup&gt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/swatch-sales-profits-slump-weak-china-demand-hammering-shares-2024-07-15/"&gt;施华洛世奇&lt;/a&gt;)&lt;/sup&gt;、奢侈品集团&lt;sup&gt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/richemont-says-quarterly-sales-up-1-constant-exchange-rates-2024-07-16/"&gt;开云集团&lt;/a&gt;)&lt;/sup&gt;本周同样提到了中国市场的疲软需求，而巴宝莉公司也&lt;sup&gt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/burberry-suspends-dividend-after-forecasting-first-half-operating-loss-2024-07-15/"&gt;发出&lt;/a&gt;)&lt;/sup&gt;利润预警，并取消了全年的股息支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;$1 = 0.9179欧元&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="伦敦摄政街的豪格·鲍斯店内男子服装展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KJWP5XENL5PIHM2YKVKBFX45VY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，英国伦敦，豪格·鲍斯店内的男子服装展示。路透社/克里斯·杰·拉特利夫/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 22:30:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/hugo-boss-cuts-full-year-sales-guidance-over-weaker-demand-china-uk-2024-07-15/</guid></item><item><title>中国计划煤电行业低碳升级</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-plans-low-carbon-upgrades-coal-power-sector-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;中国政府计划通过在燃煤发电厂试点使用混合有绿色氨气或生物质的煤炭，以及碳捕获、利用和储存技术，降低煤炭行业产生的碳排放量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管绿色能源供应发展迅速，煤炭仍然是世界上最大能源消费国最主要的能源来源。中国政府正积极发展可再生能源供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新方法都列在了国家发展和改革委员会和国家能源局联合发布的政府计划中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府鼓励地方政府支持和补贴低碳项目。然而分析师质疑在高成本的情况下部署新技术的可行性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国没有补贴，生物燃料发电厂很难实现财务上的可行性，主要是由于燃料供应不足。” 研究能源和清洁空气中心的分析师沈新义指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在仍有增加使用可再生能源的潜力，比如通过加强省际电力交易和改善燃煤发电厂的灵活性的情况下，我们还没确定在燃煤发电厂烧绿色氨气是明智之举。”沈新义说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府计划将使用天然气发电产生的碳排放量作为燃煤发电行业的基准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划表示，一些采用新方法的低碳项目将于下一年开始运行，这些项目的平均排放量将比2023年水平低20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到2027年，政府的目标是扩大低碳项目，降低运营成本，并将平均碳排放量从2023年的水平降低50%。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国内蒙古自治区包头市一家工厂后面的燃煤发电厂” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S452RVAFNRJXHBMX7L5SAXXQOU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;中国内蒙古自治区包头市一家工厂后面的燃煤发电厂 2010年10月31日，路透社/David Gray &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 05:22:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-plans-low-carbon-upgrades-coal-power-sector-2024-07-16/</guid></item><item><title>马来西亚 ADE 预计新飞机短缺导致飞机维修激增</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/malaysias-ade-sees-boom-aircraft-repairs-amid-new-plane-shortages-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;总部位于马来西亚的航空服务公司亚洲数码工程（ADE）首席执行官马希尔·库马尔表示，全球飞机维修行业在未来六年将看到更多增长，因为航空公司因为新飞机短缺而会更长时间地运营他们的喷气式飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新交付的飞机最近出现了急剧下跌的情况，这主要受到供应链中断和劳动力成本上涨的影响，导致运营商保留飞机维修、修理和运营（MRO）服务的时间更长，以确保较旧的飞机在空中飞行，马希尔表示。他告诉路透社：“这对MRO业务来说是一个繁荣期。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全马航空的子公司，成立于2020年9月COVID-19疫情高峰期的[ADE](https://www.reuters.com/markets/companies/CAPI.KL)（CAPI.KL），其主营业务还包括低成本航空公司亚航，该集团自成立以来经历了快速增长。该公司提供航线维护以及更为全面的基础维护检查，据报道在2023年的航空活动激增中，其年收入翻了一番，达到5.74亿林吉特（约1.2291亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，马希尔表示，他们所有的工作套次已进行全面预订，直至2025年底，包括在8月份在吉隆坡国际机场附近开张的新14条维修大厅，该维修大厅将为马来西亚最大的维修大厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了亚航仍然是最大的客户以外，ADE预计会吸引更多的第三方航空公司，并扩大服务范围以覆盖更广泛的飞机型号，并有可能包括中国飞机制造商COMAC，该制造商希望与波音和空中客车竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们已经来找过我们，我们也参观过他们的设施，但我们目前还没有合作计划，”马希尔说道，“从飞机的维护部门的角度来看，我们非常兴奋能够为他们的飞机提供服务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了应对行业中的延迟问题，由于持续的劳动力和供应挑战，ADE正在努力工作。它开发了软件，用于监控并预测飞机的维护需求，帮助平均修理时间减少了20%-30%，马希尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了[A9](https://www.reuters.com/markets/companies/CAPI.KL)之外，ADE还经营着一个小飞机市场（Aerotrade），允许航空公司和航空企业购买和出售飞机零件，马希尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元=4.6700林吉特）&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="技术员在亚航运营的亚洲数码工程位于苏邦的维修大厅工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HZKBQRTOEZJFZJ6CA3F3NASPYQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月15日，马来西亚苏邦，亚航运营商Capital A的飞机服务和维护公司亚洲数码工程位于吉隆坡国际机场的维修大厅内，一名技术员正在维修一架飞机。/照片由路透社/哈斯努尔·侯赛因/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 07:43:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/malaysias-ade-sees-boom-aircraft-repairs-amid-new-plane-shortages-2024-07-16/</guid></item><item><title>中国平安通过可转换债券交易筹集 35 亿美元</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/chinas-ping-an-raises-35-bln-convertible-bond-deal-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;中国平安保险(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601318.SS" target="_blank"&gt;601318.SS&lt;/a&gt;)宣布，周二它通过可转换债券发行筹集了35亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该五年期债券的年息率为0.875%，每半年支付一次，中国平安在监管文件中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其转换价格设定为每股43.71港元，声明显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国平安的港股下挫3.88%，至每股34.65港元，而更广泛的恒生指数(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.HSI" target="_blank"&gt;(.HSI)&lt;/a&gt;)则下跌1.26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司的上海上市股票下滑近3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次销售被视为超额认购，约有100名投资者提交了订单，一位熟悉交易的人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这20个最大的投资者占据了交易超过70%的份额，该人拒绝透露讨论非公开信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这笔债券被归类为Reg-S，意味着它面向美国以外的买家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是有史以来最大的Reg-S类可转换债券，也是保险业中规模最大的可转换债券，同时也是中国保险公司首次发行离岸可转换债券，该人士称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利和高盛在此次交易中处于领先地位，根据文件说明。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="The sign of Ping An Insurance Group is pictured on the Ping An International Financial Center in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7Y32547GARLU3HSN52LGPYF3BA.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;The sign of Ping An Insurance Group is pictured on the Ping An International Financial Center in Beijing, China, Nov. 8, 2023. &amp;nbsp;REUTERS/Tingshu Wang/File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 05:03:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/chinas-ping-an-raises-35-bln-convertible-bond-deal-2024-07-16/</guid></item><item><title>中国力图一箭多击 房地产救援行动</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-tries-hit-more-birds-with-one-stone-property-rescue-push-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;在北京市命令中国城市购置新完工的公寓并将其转化为经济适用房之后，他们首先采取的行动是公布扩大补贴资格的计划，以及其他经济难题的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府在5月发布的&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/china-new-home-prices-fall-fastest-pace-over-9-years-2024-05-17/"&gt;指示&lt;/a&gt;旨在缓解持续的房地产危机，这个危机已经导致大量未售出的公寓积压，严重影响了开发商的现金流以及房产、消费者信心和经济活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房屋衰退和消费增长乏力导致第二季度的增长低于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些分析人士看到了中国政府在社会住房方面的新型策略，这是一个在中国很少见的以消费者为导向的行动，有希望将资源从地方政府转移到家庭，这正是长期以来他们所要求的，旨在提振国内需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，《路透社》对20个中国的公开声明的分析表明，地方政府的思考要更加广泛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数地方分发问卷给医生、教师和其他群体，以评估经济适用房租和公寓购买的市场需求，而不仅仅是低收入的社区。有些地方呼吁来自农村地区的外迁工厂工人或甚至科研人员表达兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家表示，这些公告表明城市正在用新的住房政策的方式应对解决资源外流城市和人口流失的途径，通过提供经济适用房来缓解人口中心的经济和社会压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小城市更愿意发展经济适用房。”上饶信托经济学家Nie Wen表示，“通过提供经济适用房租，他们可以吸引更多的外来工，降低人口外流。经济适用房也可以卖给警察、医生、教师，帮助留住人才。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府只有刚刚开始发表声明，讨论其在5月政策上实施的努力，第一次揭示了目标人群的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中10个城市宣布对医疗人员、教师和其他公务员进行调研。山东的烟台和龙口也宣布外来工可以购买和租赁经济适用房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江的杭州和金华为科研人员摇旗呐喊。北京附近的河北唐山为新公民和35岁以下人士提供住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昆明在西南部，消息表明正在针对“城市需要的特定人才团体”进行研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负债沉重的欠发达地区广西的邓都市报居民，提供对于那些没有住房的家庭或每个家庭人均住房面积低于15平方米的家庭打折公寓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士预计这些调查会反映出强烈的需求，但许多潜在的租户或买家可能会改变主意，如果他们所获得的房产在方案中购买的房屋状况不佳或位置不便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们还不知道这些公寓的质量如何。”GDDCE研究机构高级分析师马洪表示，“北京在全国范围内以5000亿元（690亿美元）融资为基础，许多专家预计未来会增加融资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很少有城市表示计划补贴的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;烟台和龙口为大学毕业生提供了每月400元的房租折扣，并为其他人提供每月300元的折扣，并对每额外一名家庭成员另加50元。这相当于这两个城市提供的补贴至少为20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州，以其科技巨头阿里巴巴集团（9988.HK）闻名，表示租一个50平方米（538平方英尺）的公寓每月只需500元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西南部城市乐山和南部城市永州的官方表格显示，购买高达110平方米的房可以以市场的三分之二价格，实际价格降低约10万元，乐山的故事教师李表示，月收入4300元足以买下一套新房，月供也大约是目前租金的1000元，同样数额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“我现在太穷了。我来自农村，住在教师宿舍里，我在还学生贷款，还要养父母。我没有攒下任何钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了实现家庭消费的长期发展，政府需要扩大计划并与其他改革相结合。摩迪分析的经济学家Harry Murphy Cruise估计，现存的经济适用房占中国总住房存量的约5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提升到20%-30%对许多中国人以及宏观层面上的家庭消费将带来巨大好处，但也需要在三到四万亿元的融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“中国迫切需要调整其经济结构。”“需要家庭支出真正驱动可持续增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“经济适用房并非一劳永逸的解决方案，但它显然是策略中的关键支柱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福利改革也是对像李这样的人起着重要作用，以免他们为昂贵的住房担心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果人们认为不用投太多钱在昂贵的住房上，家庭存款可能就会更少。”牛津经济学家 Louise Loo表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不过，中国的储蓄功能也取决于其他结构要素的存在，如稳定的工资增长以及足够的养老金预期支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元 = 7.2685 人民币）&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="The general view of Beijing's skyline on a sunny day" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6SAAUCK2Z5N47OKL4HTVPHTFYE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;北京的晴朗日国家景天&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 04:07:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-tries-hit-more-birds-with-one-stone-property-rescue-push-2024-07-16/</guid></item><item><title>随着特朗普获胜的可能性增加，股市和国债收益率上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-14/</link><description>&lt;p&gt;世界股市指标和美国国债收益率在周一上涨，投资者权衡了共和党人唐纳德·特朗普赢得美国总统竞选的可能性，这一可能性在他避免了暗杀尝试后有所上升。尽管美联储主席杰罗姆·鲍威尔的言论使美元下跌，但美元指标下降了0.04%，至104.25。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较长期限的美国债券收益率上升，预计特朗普政策将增加政府债务和通胀，同时加密股票在比特币的带动下与特朗普的胜利中途倒塌一起上升。特朗普自己将自己视为加密货币的拥护者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者认为特朗普的胜选可能意味着更多减税和更宽松的监管环境。标普500指数中的能源板块(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPNY"&gt;.SPNY&lt;/a&gt;)上涨了1.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在在线博彩网站上，特朗普赢选合同的价格从每日报价的60美分上升到68美分，在射击事件后的周五回升，如果特朗普胜选，潜在回报为1美元。拜登胜选的合同价格为26美分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚州周六对特朗普的暗杀尝试似乎提高了他入主白宫的机会。20岁嫌疑人的攻击动机仍是个谜，嫌疑人在袭击中被杀，FBI尚未确定可能引发袭击的意识形态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一事件的宣传似乎为股市带来了一些提振，”Hennessy Funds的投资组合经理Josh Wein表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，他说，“过去几天股市一直在上涨...这是上周下半段强劲攀升的延续，自从我们意识到，可能有一些原因庆祝年内可能有一次甚至两次降息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对鲍威尔的评论进行了消化。他在周一表示，今年第二季度的三次美国通货膨胀读数“在一定程度上增加了信心”，表明价格上涨的势头以可维持的方式回到美联储的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易者也预测可能会在12月进行第二次甚至第三次降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管三大美国股市指数收盘时均无法触及盘中高点，但道琼斯工业平均指数达到了历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DJI"&gt;.DJI&lt;/a&gt;)上涨210.82点，或0.53%，至40,211.72点，标普500指数(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX"&gt;.SPX&lt;/a&gt;)上涨15.87点，或0.28%，至5,631.22点，纳斯达克综合指数(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.IXIC"&gt;.IXIC&lt;/a&gt;)上涨74.12点，或0.40%，至18,472.57点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;银行股金门基金的股票价格上涨了2.6%，原因是该公司公布了季度业绩成果。第二季度美国企业收益季内的更多业绩预计在未来一周公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI的指标全球股票规模指数(.MIWD00000PUS)上升0.18，或0.02%，至828.73。STOXX 600指数略低于800%，指标下降1.02%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国奢华品牌Burberry和手表制造商Swatch集团的差强人意的最新更新提出了消费者信心的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数，衡量美元对一揽子货币的价值，下跌了0.04%，至104.25，欧元下跌了0.01%，至1.0893。兑日元，美元升值了0.02%，至158.04。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当鲍威尔讲话时，美元跌至6月17日以来的最低点至157.15，然后反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币最终稍微上涨，此前一度涨至63,838.86美元的三周高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准的10年期收益率上升了4个基点至4.229%，而2年期收益率下降了0.5个基点至4.4554%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油价格略微下跌，因对最大进口国中国的需求担忧，提高了来自欧佩克+供给限制和支持和中东持续紧张局势的提振。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油下跌0.03美元，结算价为每桶81.91美元，布伦特原油下跌0.18美元，结算价为每桶84.85美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TM3WFGREWRKX3C7KFGVSQS76KM.jpg" alt="Traders work on the floor of the NYSE in New York" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Traders work on the floor at the New York Stock Exchange (NYSE) in New York City, U.S., June 14, 2024.  REUTERS/Brendan McDermid/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BJWIKIAN7JI2NAZUMXL47IVGOI.jpg" alt="London Stock Exchange headquarters" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;LSEG signage is seen on screens in the lobby of the London Stock Exchange in London, Britain, May 14, 2024. REUTERS/Hannah McKay/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7XC5T3EG5KVVMBPP7OISVZ45E.jpg" alt="Traders work on the floor of the NYSE in New York" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A trader works on the floor at the New York Stock Exchange (NYSE) in New York City, U.S., March 7, 2024.  REUTERS/Brendan McDermid/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RIPDVUIKBRMSFAWURYDOX7LRQA.jpg" alt="A woman walks past a screen displaying the Hang Seng Index at Central district, in Hong Kong" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A woman walks past a screen displaying the Hang Seng Index at Central district, in Hong Kong, China March 17, 2023. REUTERS/Tyrone Siu/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 23:03:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-14/</guid></item><item><title>早盘竞价：中国苦难加深，美国曲线陡峭</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-15/</link><description>&lt;p&gt;对亚洲市场未来一天的展望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二亚洲经济时间表上的事件非常稀少，允许市场从更广泛的影响因素中获取信息，例如中国经济持续的经济&lt;sup 往下其实是连接文案，可能需要手动调整到正确的链接或者文字描述 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-economy-seen-slowing-q2-stimulus-calls-grow-2024-07-14/"&gt;麻烦&lt;/a&gt;，美国货币政策的变动倾向，以及华尔街二季度财报季的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者也继续消化上周末即2024年7月15日对美国前总统唐纳德·特朗普 &lt;sup 往下其实是链接，需要手动调整到正确链接或者文字描述 &lt;a href="https://www.reuters.com/fact-check/misinformation-narratives-fact-checked-wake-trump-assassination-attempt-2024-07-15/"&gt;试图暗杀**的情况**&lt;/a&gt;，他被看好将于11月赢得白宫竞选，在周一，特朗普提名他副总统的候选人 &lt;sup 往下其实是链接，需要手动调整到正确链接或者文字描述 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-scores-major-legal-win-he-prepares-accept-republican-nomination-2024-07-15/"&gt;获得重大法律胜利（作为他准备接受共和党提名的）&lt;/a&gt;。  
&lt;p&gt;目前最明显的"特朗普交易"似乎包括上涨的股票，黄金和&lt;sup 往下其实是链接，需要手动调整到正确链接或者文字描述 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/bitcoin-soars-two-week-high-after-trump-attack-2024-07-15/"&gt;比特币**情况**&lt;/a&gt;，长期国债收益率上升和收益率曲线陡峭，由于投资者预计长期预算赤字和相对更强的通胀将会扩大。  
&lt;p&gt;这是一种对亚洲资产的混合看法。更高的美国收益率和鼓胀的美元可能压低亚洲和新兴市场的情绪，但也通过更早和更大幅度预计的美国利率下调抵消这一点。  
&lt;p&gt;周一，美国三大股市平均上涨0.3%到0.5%，今日美国股市开盘可能会出现类似幅度上涨。  
&lt;p&gt;日本市场的交易因昨日的假日而暂停，周二开启，日元的趋势将会成为所有资产的基调，上一周出现了日元买入的国际市场干预**的情况**。  
&lt;p&gt;然而，乌云对亚洲市场的笼罩并没有消散反而变得更加黑暗：中国。  
&lt;p&gt;北京周一公布的一批顶级经济数据异常令人失望，特别是第二季度 GDP 增长只有 4.7%，这一数字远远低于预期的 5.1% 以及中国政府更广泛的目标范围容量5%。  
&lt;p&gt;需要更加强烈的财政或货币政策支持 - 甚至是二者的结合 - 这种需求正变得越来越迫切，因此投资者希望在中共的第三次全体会议上得到积极信号。这是该国每五年召开一次的闭门会议，用来规划国家长期的社会经济政策的大方向。  
&lt;p&gt;周一的数据促使多位经济学家下调了经济增长预测。巴克莱预计下半年平均增长仅为4.5%，而摩根大通将全年预测从5.2%调降至4.7%。  
&lt;p&gt;巴黎国民银行分析中的部分表述显得令人震惊：经济显现出“严重的失衡”，国内需求“非常萎靡”，中国政府的全面政策组合正在对经济构成“强烈的通缩压力”。  
&lt;p&gt;他们总结称：“中国经济的失衡情况越来越危险，考虑到来自多个方向的贸易战紧张局势和特朗普（假定）回归的可能性。调整过渡势在必行。”  
&lt;p&gt;中国宏观经济出人意料大幅下滑，周一的经济惊喜指数下滑至九个月来最低，下降速度超过一年。  
&lt;p&gt;以下分别是周一可能会为市场增加更多指引的关键发展趋势：  
- 中国第三次全体会议  
- 韩国6月进口、出口价格  
- 日本7月非制包业调查指标 &lt;/p&gt; &lt;figure&gt; 
&lt;img alt="一句女人走过一个显示香港中环区港交所指数的大屏幕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RIPDVUIKBRMSFAWURYDOX7LRQA.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一句女人走过一个显示中环区港交所指数的大屏幕，香港，中国，2023年3月17日. REUTERS/Tyrone Siu / 文件图片&lt;/figcaption&gt;  
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 21:50:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-15/</guid></item><item><title>包括哈马斯和法塔赫在内的巴勒斯坦派系将于7月在中国举行会议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-factions-including-hamas-fatah-meet-china-july-2024-07-15/</link><description>&lt;p&gt;Palestinian factions, including rivals Hamas and Fatah, will hold unity talks in China in July, two senior Hamas and Fatah officials told Reuters on Monday, as they try to &lt;a href="https://www.reuters.com/world/palestinian-unity-talks-china-postponed-palestinian-officials-say-2024-06-24/"&gt;resolve deep divisions&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The two factions met in China in April to &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-signals-post-war-ambition-talks-with-palestinian-rival-fatah-2024-06-05/"&gt;discuss reconciliation efforts&lt;/a&gt; to end around 17 years of political splits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The meetings come amid rising tensions between the two factions over Hamas' continued war with Israel. Palestinian President Mahmoud Abbas, who leads the Fatah movement, has previously criticized the Islamist Hamas group for the war, while Hamas has accused the Palestinian president of taking Israel's side.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The two main Palestinian factions have been at odds since Hamas won legislative elections in 2006 and took over the Gaza Strip in 2007 after a brief civil war in which it routed the Western-backed Palestinian forces loyal to Abbas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efforts since 2007 by Arab countries, led by Egypt, have so far failed to end power-sharing disputes between Hamas, which runs Gaza, and the Fatah movement of Abbas, which makes up the backbone of the Palestinian Authority.&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="World Economic Forum (WEF) in Riyadh" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KORZEDMPLJIKNFBX6EVOD3HSDU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Palestinian President Mahmoud Abbas attends the World Economic Forum (WEF) in Riyadh, Saudi Arabia, April 28, 2024. REUTERS/Hamad I Mohammed/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 19:50:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-factions-including-hamas-fatah-meet-china-july-2024-07-15/</guid></item><item><title>鲍威尔之后美元走低，随着投资者关注特朗普获胜，加密货币攀升</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-sees-safe-haven-gains-sliding-yen-stays-intervention-watch-2024-07-15/</link><description>&lt;p&gt;在美联储主席 Jerome Powell 提出的评论后，美元周一略微下跌，而加密货币则走高，原因是暗杀前总统 Donald Trump 的企图提升了他再次当选的几率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trump 自己表现出了对加密货币的坚定支持，尽管他没有具体描述他提出的加密政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在枪击事件后，投资者降低了特朗普获胜的概率。在线博彩网站 PredictIt 显示，特朗普赢得选举的投注从周一的 67 美分增长至 60 美分，而乔·拜登则为 27 美分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元往往会因为特朗普总统的鹰派贸易政策和对某些行业更宽松的监管带来的预期而加强，即所谓的“特朗普交易”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但最初的反应最终变得短暂，美元从高位回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当 Powell 开始演讲时，美元也短暂大幅下跌。他说，“第二季度的三次美国通货膨胀读数有助于增强信心，即价格上涨速度以可持续的方式回归美联储的目标”，这表明可能很快就需要削减利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“市场感觉有信心，尤其是在 Powell 讲述了9月份可能进行降息之后，所以我认为他并没有真正把它摆上桌面，但很明显它已经在桌面上。”纽约 Bannockburn Global Forex 的首席市场策略师 Marc Chandler 说。（新闻稿！） Powell 可以做出更强有力的论点，我们可以实现安全着陆，而现在我们避免硬着陆。这就是当前将要发展的逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;衡量美元对一组货币的美元指数下跌 0.07% 至 104.22，之前上至 104.31，欧元下跌 0.09% 至 1.0897，欧元下跌 1.0897。英镑下跌 2.2% 至 1.2964。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场完全预计联邦储备银行在9月份将至少削减25个基点的利率。在数据上周 显示消费者价格在六年多来首次月度下跌后，CME 的 FedWatch 工具对此做出了反映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币的价格上涨，比特币最后上涨超过6%，达到 63,808 美元，达到三周高位 63,838.86 美元。以太币上涨超过 7%，达到 3,417.20 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元对日元保持不变，为 157.89。在 Powell 谈话时，美元下跌至 157.15，这是自6月17日以来的最低点，但很快反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据信，为了支持日元，日本银行（BoJ）在上一周又介入了市场。与出人意料的通胀报告一起，数据表明当局可能在周四花费了至多 3.57 万亿日元（224 亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何让美联储可能更快、更早削减利率的因素都可能给日元带来提振，”华盛顿 Monex USA 的外汇交易员 Helen Given 说。“这完全取决于利率差异，所以联邦储备银行期货的变动将极大地影响日元的走势。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="A U.S. $100 dollar bill" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E3I4RZITYNMK5GZ5AFTICV7VUU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A U.S. $100 dollar bill is seen December 17, 2009.   REUTERS/Sam Mircovich/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:53:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-sees-safe-haven-gains-sliding-yen-stays-intervention-watch-2024-07-15/</guid></item></channel></rss>