<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 09:44:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>基里巴斯大选与中国关系密切，气候立场面临考验</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/kiribati-goes-election-which-china-ties-climate-stance-face-test-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;位于遥远太平洋的岛屿国家基里巴斯于周三举行国家选举，事关重大的议题包括政府与中国之间的密切联系以及是否优化在全球气候变化倡导上的立场，此决策与体现生活成本压力并存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基里巴斯作为一个拥有11.5万居民的小国，却因其相对接近夏威夷，以及对其管辖区域内的1400多万平方公里的大西洋海域所具有的战略位置，而被视作至为关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于2019年，基里巴斯总统唐提·马阿慕决定从台湾转向与北京建立外交关系，此举让基里巴斯获得了中国的经济发展支持，然而，也由此引发了一场国际会议，指责基里巴斯将一名澳籍高级法官驱逐出境，该法官是其反对派领袖的配偶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基里巴斯的政党和政治团体典型地反映了包括多个国家在内的太平洋岛国的特点，候选人们通常以个人身份参选，而国家总统则由新的立法机构成员选出，并在选择得票较高的候选人入席后由国民直接选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计算当场规定，为了治理危机，基里巴斯建议引入一项竞选财务法，现有法规未能对选举支出进行监测，并恢复宪法中的言论自由保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年二月，据《路透社》报道，中国的警察队伍开始运作在基里巴斯，这一事情引起了邻近的美国的敏感关注。基里巴斯与美国于1983年签定条约规定，在基里巴斯允准第三方使用其岛屿前，需要与联盟进行协商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年晚些时候，中国警察部门向基里巴斯捐赠了抗暴警用装备，基里巴斯警方在Facebook上表示将会“加强警务合作”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此相反，美国驻基里巴斯的大使馆筹备申请流程停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位现年27岁的塔拉瓦的旅行社经理柯蕾·凯拉因为她无法根据身份证明机制参与星期三的选举而感到沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“这一选举非常重要，对当前基里巴斯与中国的活动表示意见，会反映出人们对此的看法。”在电话采访中她说，选择权原则并不强制执行，在这次的选举中，有至少包括大量女性候选人和律师在内的参选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年前，基里巴斯政府暂停了上诉法院的三位澳籍出生的法官和首席大法官的职务，使基里巴斯陷入无司法系统运作的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据柯蕾·凯拉所说，政府已实行的一次性补贴给年轻选民中无工作者，以及提高了椰子原料的价格津贴，这些都可能让一些选民被其吸引。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基里巴斯气候行动网络的项目管理人罗伯特·卡洛拉也表达了对选举的看法：“基里巴斯确确实需要转变，让气候变化问题得到重视。”他说道。在他的电话采访中他还补充道：“在过去的政府中，基里巴斯在全球倡导气候问题上扮演重要角色。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌尔曼总统认为支持海洋深处的采矿政策让基里巴斯背负着与环保团体对战的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，基里巴斯政府未对此事件做出回应。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2JELWYEVQ5OS7KDUBHXB2CKULE.jpg" alt="78th UNGA General Debate at UN HQ in New York"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;基里巴斯总统唐提·马阿慕在纽约联合国总部发表了关于第78届联合国大会的演讲。《路透社》/ Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 09:03:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/kiribati-goes-election-which-china-ties-climate-stance-face-test-2024-08-13/</guid></item><item><title>日本股市在美国数据公布前上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;在日本股市带动下，周二的股票市场普遍走高，cci_Portfolio前面，本周一系列数据发布在即，其中包括美国的通货膨胀指标，这一系列数据预计能够帮助市场明晰联邦储备银行的货币政策展望，参考上周市场波动性较大的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价在上一个交易日上涨3%后，第二天有所缓解，这表明投资者对中东地区可能进一步扩大冲突的风险保持着警惕；该冲突可能约束全球原油供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲STOXX 600指数上涨0.3%，在稍后将发布美国生产者价格数据之前的背景下，投资者选择保持谨慎，不再做大规模押注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经历了一个假期后，周二日本的NIKE指数跳涨3%以上，这给市场带来了如释重负的宽松，特别是在经历了前一个星期幅度巨大的波动性的情况，开始于由日元升值以及对美国经济衰退忧虑激发的海量卖出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涵盖亚太地区（除日本外）的MSCI的广度指数上涨0.15%至556.55点。其中，中国股市稍有下滑，而香港的恒生指数略有上涨0.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市似乎将采纳谨慎乐观的基调，标普期货上涨0.47%，纳斯达克期货上涨0.72%，显示市场对此有着广泛的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出自麦格理资本全球部门策略师维克多·谢夫茨的分析，“尽管余震可能揭示可能存在的脆弱点，但我们视近期的波动性为‘心悸’而非‘心脏停搏’”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们同时也维持认为对于美国经济减速的忧虑被夸大了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管本周，日元于周二下跌0.42%，盘中创造了长达七个月的新高141.675，形成了鲜明对比于7月初定锚于高价161.96的震动情况，当时曾创下了38年新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东京银行本月的利率上调以及七月早些时候东京进行的干预行动使得投资者措手不及，从而引发了对日元为标的点信贷交易的放弃——这类交易通常由低利率市场的货币借入资金，用于支持收益更高的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的周数据显示，杠杆基金快速处置日元仓位的速度为自2011年3月以来最快。随着日元最近的上扬，日元与收益率折线的联动效果得以更佳匹配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;银行J. Safra Sarasin的经济顾问卡尔森特·朱尼斯则补充道：“后继的基于日元筹资的信贷交易撤出浪可能会将日元进一步推至年终时段。然而，我们并不预期美元/日元将大幅下探至140以下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后周的数据将强化了对联邦储备银行下一步举措的看法。目前的市场走势预期等同地平均存在着25个基点的削减幅度以及50个基点的削减可能性，预计于九月份的下一会议上提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，被定价为年内100个基点的削减。上一个工作日的支付数据启动了市场爆散，而在之后的美国数据显示经济放缓忧虑有所缓和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如美国在七月所预计的PPI数据，任何削弱通胀压力的线索都将促使财务市场极力赌注联邦储备年内将大幅降低利率，这将对美元形成重量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而对于欧洲的七月份消费者价格指数数据将在下一工作日发布，并预计月度通胀上升至0.2%，零售销售数据在下个星期三发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数，衡量美国货币与其六位竞争者的关系，在周二上扬0.08%，目前为103.17。欧元处于稳定状态，美元兑1.0940，而英镑连续上涨，处于1.2778。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在商品交易领域，布伦特原油期货价格在周二下探0.5%，至每桶81.88美元，美国西德克萨斯近月期货油价格也下降0.46%。在过去的星期一，布伦特原油期货价上涨超过3%，而美国原油期货价格上涨超过4%。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="东京一座大厦内的一名男子站在电子股价表板旁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M7HWUNAL75PD7AIP67UPOVFLPY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月2日，在东京，一名男子站在一座大厦内电子股价表板附近。| 新华社/一世伊藏&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="东京一座大厦内的一名男子站在电子股价表板旁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WM6MX7ZYK5OUXI53PGYUCWC5Y4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月2日，在东京，一名男子站在一座大厦内电子股价表板附近。| 新华社/一世伊藏&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 02:13:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-13/</guid></item><item><title>美银调查显示，8 月份投资者减少了股票配置，转向现金配置</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/investors-reduced-allocations-stocks-moved-cash-august-bofa-survey-shows-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;在八月份，投资者增加了其配置的现金量，并降低了对股票的超配位置，根据周二发布的美银对基金经理的调查。全球经济增长的预期下跌至八个月以来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据调查结果，31% 的受访者在八月份表示他们的股票配置处于超配状态，相比之下七月份的比例为 51%，而他们的平均现金水平为总资产的4.3%，比上个月上升0.2个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美银将这一转变归因于 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/us-job-growth-misses-expectations-july-unemployment-rate-rises-43-2024-08-02/"&gt;美国七月份低迷的就业岗位增长数据&lt;/a&gt;，以及日元恢复其汇率造成的影响所引发的风险震荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至本月，标普500指数跌幅达到了3.6%。报告显示，在八月份美国非农就业数据出炉日之后，标普500指数下跌了2.7%，接着又在随后一日进一步下跌2%，而日本日经指数自1987年以来单日跌幅最大的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场的参与者们将日元的强势反弹和随后的套利交易量减少，即投资者用来增强仓位押注的策略，作为本次抛售的直接原因，这些交易依赖于汇率差异来创造收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，最近几个交易日全球股市已呈现反弹之势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美银公布，5080亿美元资产由189名参与调研的经理人掌管，针对未来一年全球经济预期调查显示，有净47%的调研参与者预计全球经济表现会弱于现状，这一比例较七月份字符降低20个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但76%的调研对象表示，他们仍预期全球经济会出现“软着陆”，意指温和的放缓，而非“硬着陆”或是增长无放缓直至停止的情况.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一信心主要基于对未来利率降低的预期。93% 的受访者表示其预期短期利率将在一年后降至较低水平，这是过去24年以来的最高值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调研发现，六成的受查询者预期未来十二个月内可能从美国联邦储备系统降低四次或以上利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于日本股票的投资配置，最近一个月经历了自2023年4月中旬以来最大规模的减少。投资者从7%的超配状态降至净9%的减值，这是自2023年7月以来首次出现净减值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据来源：
&lt;td style="width:100%;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KMHFEW5PZNIVDJA5S7C2XIOQ3M.jpg" alt="美银总部近摄影” /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
美银总部位于印度古吉拉特邦的印度国际金融技术城，摄于2023年12月8日。Research/RB/IMelhe
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/td&gt; 

&lt;p&gt;数据来源：
&lt;td style="width:100%;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MF5BFKBBXFLCBCVNH6MH7NWZYM.jpg" alt="华尔街标志,纽约证券交易所 close-up摄影” /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
纽约证券交易所的华尔街标志在2020年10月26日摄于美国曼哈顿的纽约市，本图由Reuters/Mike Segar摄。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/td&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 07:44:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/investors-reduced-allocations-stocks-moved-cash-august-bofa-survey-shows-2024-08-13/</guid></item><item><title>Rho Motion 称，7 月份全球电动汽车销量增长 21%，中国创下 2024 年最大增幅</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/global-ev-sales-up-21-july-china-records-biggest-jump-2024-rho-motion-says-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;全球范围内的纯电动汽车和插电混合动力汽车的销量在7月份实现了同比21%的增长，这一成就归功于中国今年最强劲的增长势头以及在欧洲地区需求下滑的背景下取得的成果，据市场研究机构Rho Motion周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲联盟内，MG Motor，隶属于中国上汽集团的子公司，预计会遭受针对从中国进口的电动车实施的临时关税的最严重冲击，Rho Motion的数据管理负责人Charles Lester告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lester表示，相比于特斯拉和中国电动车巨头比亚迪（其在欧洲市场的存在有限）而言，这些关税对这三者的影响应较小；特斯拉因为其在柏林工厂的生产设施，能够减轻关税影响；相比之下，比亚迪的欧洲市场存在度较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球范围内7月份内纯电动汽车与插电混合动力汽车的销量共计135万辆，而在其中，中国市场的销量达到88万辆，实现了年同比增长31%的亮眼增速，B数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，中国市场的插电混合动力车销量与去年同期相比增长了70%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年同期，比亚迪公司报告其全球范围内的纯电动汽车与插电混合动力车销售分别同比增长13%与44%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲，2024年7月的电动汽车销量下降了7.8%，全年数据保持与2023年同步；至同年7月的下降12%是德国（欧洲最大电动车市场）的消费水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北美地区（美国与加拿大），7月的电动汽车销量同比提高7.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lester表示，“比亚迪本月继续实现插电混合动力汽车销量的记录，这主要得益于其大量销售的这个车型种类的贡献。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能远程充电的混合动力汽车，即配备电池和机载发电机的混合动力轿车，也在全球范围内实现了大量销售，Lester如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲联盟在7月份对源自中国的电动车辆实行了临时关税政策。比亚迪将面临17.4%的关税，吉利汽车则为19.9%，而上汽集团的关税为37.6%，欧盟宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="BYD的电动汽车（EV）Qin在北京的街道上行驶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KHTYRUV5YJLZXHAZBYBZTEZIEU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2023年10月31日，北京的一条街道上，BYD的电动汽车（EV）Qin行驶在街道上。路透社图片资料：Tingshu Wang&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 23:06:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/global-ev-sales-up-21-july-china-records-biggest-jump-2024-rho-motion-says-2024-08-12/</guid></item><item><title>中国对外投资配额紧缩促使外国资产管理公司发挥创造力</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-outbound-investing-quota-crunch-spurs-foreign-asset-managers-get-creative-2024-08-13/</link><description>来自中国投资者的海外投资需求呈急升之势，即使面对近期美国和日本股市的下跌，外国银行和基金管理者仍旧面临着分配出境投资配额的难题与压力。

为应对愈加强烈的投资欲望，那些使用中国合格境内机构投资者（QDII）计划的机构正在采取措施以应对配额短缺的困顿。一位外国银行、基金公司及财富管理单位的高管表示，当前涌现的诸多挑战正在证明，外资金融机构如何充分利用其全球网络与产品系列，在与中国同行的竞争中实现全貌与效能优化，面临复杂多变的市场形势与地域差异的考验。

截至今年7月底，中国批准的总计1670亿美元QDII配额已经交付189家机构使用，其中外国企业分配的数额在300至470亿美元之间。至于这些配额实际被使用的程度，现有信息没有公开发表。

最新的数据显示，对于QDII产品的需求正显著增长。这种战线的增多表明投资者对于地方资产的信心正处低谷。近来，沪深两地股市行情表现疲弱，导致当日国内A股成交回头至2020年5月的最低水平，贸易量仅为4960亿元人民币（约690亿美元）。

金融机构为实现配额局限的破除，恐怕不得不采取一些过渡与权宜措施，如对业务分支的配额进行分配，以防冲击总上限。一家总部位于亚洲地区的银行经理如此表示，他所在机构并未在以往经历过配额用尽的情况，也没有制定具体的应急计划。

在过去的几月里，面对日益增长的需求，此类措施如资源调配、活动范围推进等被引入进来。我们注意到争取加入这一潮流的方式之一，是资金管理单位尝试缩减机构客户群体，以便预留出配额供瞄准的投资者从零售端投入增量资金。这种方式所带来的高额回报确是增加收入的良好契机。但是，那些只在短期内暂时缓解之声，显然是要在全局优化配额配置后，作为最终解决方案的组成部分。咨询机构Z-Ben Advisors的董事尼古拉斯·奥蒙迪提到，中国外汇监管机构有限限制地向新资金配发。

国外银行财富管理公司的高级执行官披露，使用剩余配额的国外银行财富单位，正在构建与总部公司的互换结构以实现对应限制变量的过境规避，这被视作一项新兴且赢利性业务的重要支撑。据其估计，通过设立的这种互换计划，某些银行的海外投资产品新流转量每月可达10亿元人民币。

出于法律法规与政策的敏感性考量，所有涉事国际金融机构执行高层均拒绝接受媒体采访，表达了未取得与公开对话的授权。

虽然有着对中国投资者追求高额海外回报的内在驱动，国内资产的疲软表现与持续冻融的房地产市场给经济带来了结构性冲击影响，引发投资者对于全权控制的视线转向国外市场。正当时，上周末对美股和日股的显著负面对市场造成一定幅度的宽松，各企业协会与资金管理者开始调整预期，包括承认扩充配额，调用预备金支持短期需求，等待资本市场补充配额的时机。

整体而言，这个过程中存在多变因素，而中国政府资产管理政策的调整也体现出一种适应性反应。多余的配额在价格水平影响出现信号之后会逐渐回涨，巩固了投资者对于具有海外理财机会的前者持有态度。

银行主管谈及近期有多个投资者求访该机构街道，请求面对面会议以争取QDII配额，提出了一个关键问题：在市场出现抛盘情形后，中国投资者还有哪些通向全球资产的途径，尤其是关联国内市场的资产。最终答案清楚无疑，中国投资者在担心国内金融市场的同时，将QDII视为首选工具与出路。兑换币值基数输入至该次回信请参照：（1美元= 人民币7.1744元；（2美元= 人民币7.1751元）。</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 07:55:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-outbound-investing-quota-crunch-spurs-foreign-asset-managers-get-creative-2024-08-13/</guid></item><item><title>官员表示，菲律宾和中国就仁爱礁达成的“临时协议”有待未来审查</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-chinese-air-force-actions-scarborough-shoal-coercive-aggressive-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;就菲律宾与中国的临时代行性安排而言，双方在南海沙洲进行补给任务，该地域屡次发生两国间的冲突，一位外交部官员在周二表示，上述安排或许会受到未来的考察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这段时间，两国外交关系的紧张局势有所上升，特别是在有争议的斯卡伯勒沙洲。菲律宾方面称，在最新的一次冲突中，中国一架飞机在菲军用飞机的航线上投掷了照明弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方为解决南面托马斯沙洲的多次对峙而在上月达成了协议，那里的菲律宾军队自1999年起搁置一艘海军军舰，并且维持着小规模驻兵，以捍卫其海域权益。上述协议仅限于对南面托马斯沙洲进行补给任务，而不涵盖南海争议的其他特点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部副部长玛·赖纳.拉萨罗表示，同中国的理解并未影响国家在南海的立场，并表示如果需要，该协议可能会进行再审议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再审评将在未来进行。何时进行，尚需进一步讨论，”拉萨罗在国会听证会旁听时对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾外交部长昆瑞.马纳洛向立法者保证，菲律宾将遵守双方的临时理解，并期望中国同样遵循此约定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉的中国大使馆暂未对于上述情况给予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾在7月27日顺利完成其首次南海补给任务后，此时中菲之间的临时理解协议达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但围绕南海斯卡伯勒沙洲的紧张局势并未缓解。它作为东南亚争议最为激烈的地区之一，沙洲既是入选经济区域内的主要渔业区，拥有避风良港，却是中国已经占领超过十年的据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海军周二表示，中国过去一周在有争议的沙洲采取的空袭行动是“压迫、挑衅且欺骗性”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾方面对上周在争议沙洲执行常规巡逻期间，由中国两架飞机在军用飞机航线上投放照明弹表示恼怒，他们认为这一行动具危险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路易斯海军上将表示：“这些行为在全球化的背景下不妥当。对全球领域内以国际法为准则的环境，此类行为可能引发一系列不利后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国也声称对该沙洲拥有主权，但表示其空袭行为合乎专业与合法性。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="马林洛省玛林岛上的菲律宾渔民” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZ7HKMHRIFOTDJCUU3FB2XNBXU.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;图注：&lt;i&gt;2022年7月18日，在有争议的斯卡伯勒沙洲附近乘船前往的菲律宾渔民，在马林洛省的玛林岛进行渔业。来源：路透社/Lisa Marie David&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:12:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-chinese-air-force-actions-scarborough-shoal-coercive-aggressive-2024-08-13/</guid></item><item><title>什么是人民币套利交易？它与日元有何不同？</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/what-is-chinese-yuan-carry-trade-how-is-it-different-yens-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;国际市场受冲销日元融资套利交易影响而大幅抛售，转而对中国的人民币给予了关注。人民币作为一种广泛使用的廉价融资货币，同样受到了关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然8月期间人民币对美元显著上涨了2%，但交易员认为，人民币套利交易具有特色且短期内不会解散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;典型的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/what-is-yen-carry-trade-2024-08-07/"&gt;套利交易&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中，投资者会借入收益率较低的日元和瑞士法郎等货币，用于投资收益率较高的资产，主要为货币，但也包括在股票中的杠杆交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民币套利交易与此类似，但受限于货币未能实现完全可兑换的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约一大部分人民币套利交易是由中国出口商存储美元现金形成。另一个版本中的外资则借入人民币，在大陆市场投资。第三种类型的套利交易涉及利用海外便宜的离岸人民币购买以美元和其他货币为面值的债券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到2022年，美联储开始大幅加息、北京转向有利于提振经济的宽松政策前，中国利息率多年来一直高于美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着美元收益率的激增，中国出口商发现，如果保留收益以美元形式使用，每年可获得约5%的收益，相比之下，人民币定期存款的回报微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出口商狂热地囤积美元是自2022年4月以来人民币贬值的主要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民币贬值意味着外资能够在国内进行美元-人民币兑换交易，获取丰厚的利差。外资可通过借入便宜的离岸人民币，将其兑换成美元或其他货币，用于投资股票和债券。投资收益可以得益于人民币贬值带来的兑换率，以及资产本身通常所带来的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然难以确切估计整个人民币套利交易的规模，但根据分析，它相对较小于以日元为主要融资的全球交易，部分原因因为日元作为流动性更高且更开放的全球货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳新银行估计，自2022年起，中国出口商和跨国公司累积的外币持有量已超过5000亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外资也越来越多地将其在中国的收入转移到海外，而非在中国进行再投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-mce-type="bookmark" style="display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;" class="mce_SELRES_start"&gt;&lt;/span&gt;与此同时，外资持有的在岸人民币债券从2022年底开始增加了9200亿元（约1281.2亿美元），达到6月份的历新高，官方数据显示。这是所谓的反向人民币套利交易的迹象，即外国投资者通过货币对冲掉期交易借入美元，以人民币贷款，并购买人民币债券从中获利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期冲销广受欢迎的日元套利交易后，日本提高利率导致人民币走高，引发了人民币套利交易可行性的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银示意，鉴于人民币与日元之间的高度相关性，近期做空离岸人民币的情况已经减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人民币国内需求转好时，如果或当中国国内利率上升且美元-人民币利率趋于一致，境内套利交易可能会出现退潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“人民币套利交易的命运取决于中国国内需求能否扭转，以及政策刺激能否达到决定性的阶段。”&lt;/em&gt; 根据麦格理首席中国经济学家Larry Hu的观点。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration picture of Chinese Yuan banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RPUTXKUD75LV5LDZ3NRK7IWT4M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2022年6月14日拍摄的人民币纸钞插图图片。REUTERS/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 04:33:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/what-is-chinese-yuan-carry-trade-how-is-it-different-yens-2024-08-13/</guid></item><item><title>中国承诺提供财政支持以恢复洪水后的农业产量</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-vows-financial-support-restore-agricultural-output-after-floods-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;中华人民共和国副总理刘国忠于周二通过新华社表示，农业部门的抗灾减灾能力需要得到显著加强，并承诺在洪水后提供更多的财政支持以恢复生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘国忠强调了加强降雨状况监测以提供早期预警以及在中国东北省份的重大水利工程中提升防洪抗旱能力的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从新华社报道刘国忠对辽宁省和吉林省进行了调查访问后，他的上述言论方为世人知晓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月13日，中国中央电视台援引水利部的数据报告，辽宁省、吉林省、黑龙江省以及内蒙古、新疆地区共有八条河流的水位超过了警戒线，许多地区因此遭受了洪水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年7月，四川盆地、黄河流域、淮河流域和中国北方平原的大部分区域遭受了极端降雨，创下了33个河南省、湖南省和山东省气象站的降水纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暴雨及其引发的洪灾导致河南省、湖南省和山东省的经济损失在7月份几乎翻倍，比前一年同期损失多出了一倍，政府在8月9日宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，中国全境也遭遇自然灾害导致的经济损失达到769亿人民币（约101亿美元），其中88%的损失系由暴雨和洪水造成，应急管理部的数据显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是自2021年7月以来，7月份发生自然灾害造成的经济损失最大的一个月份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，自然灾害影响了中国大约2640万人，导致328人死亡或失踪。有100多万人被转移，1.2万座房屋倒塌，1.57万座房屋受损，还有242万公顷（598万英亩）的作物遭受了影响。&lt;/p&gt;  
&lt;div&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KZEWNIZQZJQBKELIZWX6PCFQA.jpg" alt="在安徽省九江市胡口县，连续暴雨及来自长江上游的河水泛滥导致一个城镇受灾，如图所示。” /&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在安徽省九江市胡口县，连续暴雨及来自长江上游的河水泛滥导致一个城镇受灾，如图所示。新华社图文&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 04:14:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-vows-financial-support-restore-agricultural-output-after-floods-2024-08-13/</guid></item><item><title>随着低空经济的加速，中国试验货运无人机和空中出租车</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-test-flies-biggest-cargo-drone-low-altitude-economy-takes-off-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;在上周末，中国政府所资助的四川腾登科技发展有限公司开发的中国当前最大载重无人机在西南部四川省进行了其首航试验飞行，国家媒体对此进行了报道。这次飞行持续大约20分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试航使用的腾登公司设计的无人机，翼展为16.1米（约52.8英尺），高度为4.6米（约15英尺），虽然略小于全球最流行的四座轻型航空器——赛斯纳172（Cessna 172），但其运载能力达到了2公吨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在提升无人机制造业的大国中，制造商正在试验不断提升的载重能力，同时运输公司也在筹备载人与无人驾驶的航空出租车服务。随着中国放宽空中限制，为构建低空域经济提供激励，预计这一行业到2030年规模将达2万亿元（约2790亿美元），是2023年的四倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次腾登试飞紧随中国国营的航空工业集团公司（AVIC）在6月首飞的货用无人机之后进行。AVIC设计生产的HH-100拥有700公斤的载货量以及520公里的航程范围，计划于明年测试其最大的无人机TP2000，该机型货物装载上限可达2吨，并能“飞翔”相当于HH-100四倍之长的距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国市场已经启动了通过无人机的商业送货服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月份，顺丰快递集团的一部分——顺丰货运，开始通过顺丰自主研发的“冯舟九零”无人机，从海南岛送荔枝等新鲜水果至广东南部城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无人机承诺提供缩短交货时间、降低运输成本及拓展无需传统航空设施覆盖的配送区域，包括人口密集城市中的屋顶空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在时机得当的缩短路程与减少开支的条件下，它们可能将承担起乘客接送的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年4月份，航空管理部门区域内向总部位于广州的无人机制造商亿航公司颁发了飞行器生产执照，并为其乘客用无人机核发了中国首个自动驾驶乘机无人机许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府在今年的一份评估中第一次将低空经济定位为新的经济增长点，预期无人机垂直移动将为乘客和货物运输等领域催生新的发展阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，江苏省昆山市首架载人的商用直升机进行了首飞试验，从该市起飞至上海浦东机场，媒体报道指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单向票价最高达1800元，上海新天航空服务公司旨在将城市间的旅时削减至20分钟，从数小时减少至只用时区区二十分钟即可，预期整个路线一年内能服务约30,000名乘客，该路线将于8月18日正式开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海正规划将低空通道扩展至长江三角洲内的其他城市。&lt;/p&gt;
(&lt;span&gt;$1=7.1742 Chinese yuan&lt;/span&gt;)</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 03:53:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-test-flies-biggest-cargo-drone-low-altitude-economy-takes-off-2024-08-12/</guid></item><item><title>早间买盘：新发现的市场平静等待动荡的考验</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;本日展望亚洲市场的进展情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月初，股市因大量抛售而剧烈下挫，市场波动性指数骤升，但于周一的市场市状况出现了显著的平缓，局势显然相较于上周整体得到恢复。然而，在这相对稳定的环境中，日趋激烈的地缘政治紧张关系与即将来临的关键经济数据则像阴云密布，随时可能干扰这份平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯标准普尔500指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;(.SPX)&lt;/a&gt;）当日维持大致不变，得益于英伟达（NVDA.O）和其他科技股的价格上涨，将各领域大部分的跌幅消弭。与周前跌势后的表现相比较，该指数目前回报率已从7月的创记录高点下跌5.7%，与此相比，一周前的跌幅达到8.5%。全球股票市场代表指数——富时全球股票指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIWD00000PUS" target="_blank"&gt;(.MIWD00000PUS)&lt;/a&gt;）亦于周一几乎未发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cboe波动性指数，一般被称为“市场恐惧指标”（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.VIX" target="_blank"&gt;(.VIX)&lt;/a&gt;）在周一收盘时为20.71点，较日前降至该月最低点。前周的波动性最为剧烈，Cboe波动性指数创下历史最高值达到38点，创下了2020年10月以来的最高收盘记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨日的平静氛围或许得益于日本市场放假。日本的日经指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.N225" target="_blank"&gt;(.N225)&lt;/a&gt;）与日元货币在市场波动中处于中心位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，投资者的目光已经转向未来：本周三将发布的美国消费者价格指数报告将为通货膨胀情况提供关键性的数据复读机，市场的关注焦点在于担心消费价格指数(CPI)数值过于低下可能会引发经济衰弱的恐慌情绪。近期的市场暴跌缘于先前发布的就业报告弱于预期，部分投资者认为美联储未能适时采取降息措施，或因其过于晚缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预将于下周二发布的美国生产者价格指数预览则构成对明日主要数据的预先 feast，体现出市场对美国通胀情况的持续关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这段时间内，印度也紧绷API警戒线。最新数据显示，印度的零售通胀率在7月降至近5年来的最低值（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/india/indias-retail-inflation-eases-354-july-2024-08-12/"&gt;具体指数据&lt;/a&gt;待查）。导致这一数据下调的直接原因是印度央行对于宏观经济调控策略的合理调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中东地区的紧张局势不断升温，促使市场心态不安。近几日，美国国防部宣布抽调导弹驱逐核潜艇前往中东以警戒霍尔姆斯和哈马斯等伊朗及其盟友的威胁。过去，伊朗的行动常常引发中东地区的不稳定局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际市场油价于昨日大幅上涨，部分美国原油结算价格升幅超过4%，原因在于担忧冲突可能导使全球原油供应能力遭遇紧缩的压力。同时，总统竞选也成为本月关注焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下将是为市场提供指引的关键发展情况：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;- 新加坡第二季度国内生产总值（GDP）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;- 日本7月商品和服务价格指数&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;- 7月美国生产者价格指数&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名男子在东京一家证券公司外查看电子显示屏上的东证平均指数" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TEXOROXDMJJDHNBPCU75HPZ25U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在东京一家证券公司外查看电子显示屏上的东证平均指数，2024年8月6日。图片来自REN APPLICATIONS/Willy Kurniawan/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 21:49:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-2024-08-12/</guid></item><item><title>美国数据公布前股市上涨，日元平静下滑</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;周一，全球股市温和走高，日元则有所下滑，这一状况来源于日本假日的缺席，减少了近期市场波动性的源头，而投资者正聚焦于美中两国经济数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的目光转向了周三即将发布的7月美国消费者价格指数数据，预计其月度通胀率将上升至0.2%，从前一个月的负0.1%读数逆转。零售销售数据则安排在了次日发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约股市尾声保持不温不火，纳斯达克综合指数小幅上扬0.2%，而标准普尔500指数(.SPX）持平，道琼斯工业平均指数(.DJI）则下跌0.4%；全球市场主要股票指标，即明晟股票指数(.MIWD00000PUS）保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一周股市经历了一段动荡，驱动因素包括美国就业数据的疲软以及日本货币交易策略的撤销，日本金融市场遭到重创；然而，优于预期的美国数据缓和了全球经济放缓的担忧，迫使股市在周五几乎完全收复了跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近期全球市场的波动风险正在逐渐减少，目前我们的首选配置倾向于鸽派，且承担的风险适度。”泰德证券的高级宏观策略师罗伯特·博斯（Robert Both）如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲，STOXX 600指数保持稳定。德国的DAX指数(.GDAXI）保持持平，英国的富时100指数(.FTSE）则上涨0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者推测，本周美国通胀报告将为市场设定基调。数据显示，在合理预期之下，通胀问题似乎不再如以往那样严峻，“政策过度收紧持续过长时间，如今劳动力市场出现相应的反映，” 理查德·格拉夫（Timothy Graf）表示，他是美世信托银行（State Street）的资深宏观策略师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的日元表现不佳，美元兑日元升值0.4%，至147.26日元，美元指数维持不变，欧元则上涨0.1%，达到1.0928美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他投资者一直为7月份与8月份之间日元的大幅升值而感到措手不及，这一趋势导致所谓的“杠杆交易”出现混乱，即投资者利用日元借款购买美元乃至其他货币，用于投资回报率更高的资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，8月8日实体资金（包括对冲基金和其他类型的钱经理）关闭了他们的日元仓位，这已是2011年3月以来最快的速率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“相较于上周，本周初的市场波动要微妙得多。日元仓位被快速削减，优化了杠杆资金从事的‘借贷交易’大局，投资者获得了一些安慰，表明日元支持的资金交易现已完全撤出。” 马古银行的货币策略师李·哈德曼（Lee Hardman）指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本市场周一因假日休市，导致亚股较为平静，非日本亚洲股票指数亦小幅上涨0.41%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国即将在周四公布零售销售和工业产量的数据，预计显示经济增长滞后，这可能加剧投资者对全球增长的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10年期美国国债收益率，世界借款成本的关键指标，下滑至3.9035%，较前一周15个基点的上升幅度，从4月份以来的最高点回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油价格跃升逾3%，连续第五个交易日上涨，市场预计中东冲突升级或将威胁石油供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防部长尤瓦尔·加兰特（Yoav Gallant）于周日与美国国防部长劳埃德·奥斯汀进行了会面，并告知美国，伊朗军事准备表明其正备妥对以色列实施大规模袭击。在这样的背景下，布伦特原油期货结算价上涨3.3%，至82.30美元/桶，美国原油期货上涨4.2%，成交结束于80.06美元/桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要浏览更多路透关于市场和金融的信息，请点击 &lt;a href="https://www.reuters.com/finance/markets"&gt;此处链接&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OZFOFCAXLBJZNCP7VWK7WKQQ6A.jpg" alt="The Nasdaq Market site is seen in New York City" class="media-figure"&gt;&lt;figcaption&gt;2024年3月26日，美国纽约市纳斯达克市场，REUTERS/ Brendan McDermid/翻摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CSCJOEAC2ZJYVOXK2ZZDNHOBDQ.jpg" alt="Stock information display in Shanghai" class="media-figure"&gt;&lt;figcaption&gt;2024年8月6日，中国上海卢湾区金融区一间大楼外立面上挂着的股市资讯显示板，REUTERS/ Nicoco Chan/翻摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:24:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-12/</guid></item><item><title>欧佩克下调石油需求增长预期，凸显10月加息的困境</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/opec-cuts-2024-oil-demand-growth-forecast-citing-china-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;在本周一的会议中，石油输出国组织(OPEC)对全球2024年石油需求增长的预测进行了下调，考虑到对中国的预期有所减弱，这一调整凸显了OPEC+集团在十月增产时所面临的两难境地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是自去年七月OPEC进行2024年需求预测以来的首次下调，一系列迹象表明中国需求低于预期。这来源于柴油消费量的下滑以及房地产行业危机对经济的冲击。在周一的月度报告中，OPEC报告称，世界石油需求预计将在2024年增长211万桶/日，低于上个月估计的225万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024年的需求增长预测存在着显著分歧，主要因为对中国和全球向更清洁燃料转型速度的不同看法。OPEC仍处行业估算的领先地位，并且还有很长的路要走以匹配国际能源署(IEA)更低的评估。最多油需求增长的寒冷趋势在这份报告中显现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“来自第一和可能第二季度的部分实际数据，以及对2024年中国市场原油需求增长的预期调整，反映了这微小修正的结果。”报告中这样所述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管今年的需求数增长超过了COVID-19大流行之前的平均水准——2019年各国油耗的日增长量为140万桶以上，报告也提到了今年夏季旅行需求的稳健，以及缺乏以往同期的强劲开端，并预见了运输燃料需求的维持稳固，基于积极的公路和航空流动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在报告中，OPEC也将2025年需求增长的预估降至178万桶/日，相较于此前的185万桶/日的预估，同样在行业预估的顶端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上一周的油价触本年度最低点，每桶约为75美元，交易中对中国需求的担忧以及美国可能出现衰退的预期，使油价在报导发布后呈现平稳，稳定在80美元每股。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年末以来，OPEC+一致执行了一系列产量削减政策，旨在维持市场稳定，其中大部分削减将保持至今年底。在8月1日的会议中，OPEC+确认了该组织计划从十月起逐步取消最新的220万桶/日的削减，但如果未来形势需要，可以暂停或是逆转。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到本月最后一周时，OPEC+仍将在是否于十月重启石油供应的问题上作出最终决定，且将在接下来几周内考量石油市场动态资讯。OPEC+的重要内部消息人士一周前宣称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC的表述体现，其实际产量继续保持增长态势。OPEC+ 在7月的产量相较6月提升了11.7万桶/日，达到每天4090万桶，沙特阿拉伯在此增长中起到了带头作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告显示，第四季度的原油需求预估为每日4380万桶。理论上，此举为OPEC+可能的产量增加留出了空间。然而，其他多种预估给出了不同的结果。IEA，代表了工业化国家，预计2024年全球油需增长仅97万桶/日，远低于OPEC的预估。IEA计划于周二更新其数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="这家形象清晰地展示了坐落于维也纳的石油输出国组织(OPEC)总部的金黄色标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6EDILDWC4NPINE4U2TH6EQI3UQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月28日，奥地利维也纳的石油输出国组织(OPEC)总部外的一幅场景，标志鲜明。路透社/Leonhard Foeger/档案&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 10:46:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/opec-cuts-2024-oil-demand-growth-forecast-citing-china-2024-08-12/</guid></item><item><title>独家：国防部长称土耳其的首要任务是履行北约责任</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-priority-is-fulfilling-nato-responsibilities-defence-minister-says-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;土耳其全然坚决履行其对北约的责任，国防部长同路透社如是表示，其间，​一些西部盟友不无担忧，担心安卡拉可能正逐步偏离西方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安表示，土耳其希望能够成为上海合作组织（SCO）的一部分，这是一个在2001年由俄罗斯、中国和中亚国家设立的安全、政治和经济集体组织，作用是与西方联盟相对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部长亚萨尔·居勒在一次书面采访中指出，土耳其加入北约后并不会妨碍它与上海合作组织建立联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除此之外，我们的核心原则是：作为重要盟友，致力于履行数北约的责任并强化同盟友的协作关系。我们的重点在于使北约始终保持准备充分、坚定有力的状态，”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安卡拉对BRICS国家群体的浓厚兴趣及与俄罗斯的良好关系，特别是能源、旅游与国防领域，引发了西方国家的担忧，对方担心土耳其的联盟关系可能会发生转向。然而，随着土耳其不断宣示其作为坚定北约盟友的身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2019年因从美国政府受到制裁以及被驱逐出F-35战斗机计划后，土耳其已经着手从美国采购40架Block-70 F-16战斗机与79套现代化套件。在土耳其批准瑞典申请加入北约后，这一交易最终得到了批准。居勒表示，战斗机的采购工作正在按照既定时间表进行，并且还在就细节进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于F-16战斗机和现代化的协议协定，我们深感欣慰，并坚信在所有战斗机交付完毕之前，可通过无阻碍的手段如期完成整个项目。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被问及土耳其是否希望重返F-35计划时，居勒表示，伊斯坦布尔与华盛顿之间占据了这一问题的持续讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，土耳其依旧对从德国、英国与西班牙购买40架Eurofighter Typhoon战斗机保持了浓厚兴趣，但尚未取得实质性进展，并且他热切期望获得同盟国的正面回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，埃尔多安表示，他希望邀请叙利亚总统巴沙尔·阿萨德讨论恢复与叙利亚的双边关系，两国的亲密关系在2011年后叙利亚战争爆发后即告中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿萨德认为，会谈只有在‘核心问题’得到解决的情况下方能进行，包括土耳其军队从叙利亚北部撤军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居勒指出，若构建成熟的条件允诺再次的部长级对话，我们完全准备支持制定全面宪法、举办自由选举以及创造稳定的环境。只有在这些条件的全部具备并与盟友进行深入协商后，我们才会行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提到土耳其与伊拉克在反恐领域联合行动的‘转折点’，居勒进一步补充道，当前正在继续的技术工作旨在建立联合军事行动中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及规划中的‘发展之路’贸易走廊的伊拉克部分，居勒强调这正面临来自被邪教主义分子威胁的塔米赫库尔德人民解放军（PKK）带来的安全威胁，亟需进行维护}&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居勒也解释了土耳其在可能的俄乌和平进程中采取了平衡且主动的立场，并指示了一场该地区冲突的核心问题应首要摆在优先位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其与俄罗斯和乌克兰在黑海地区共享的海上边界，自俄罗斯两年前发起的特别军事行动后，土耳其努力保持与双方的有机结合，以提供军事与政治援助给乌克兰，并反对西方对俄罗斯的制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居勒总结道，上个月土耳其决定派遣海军支持索马里海上安全，是提升安卡拉针对索马里摩加迪沙的反恐行动并向海洋安全管理扩展的关键举措。这一关键举措旨在进一步强化海上安全并巩固双方的亲密关系。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 07:32:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-priority-is-fulfilling-nato-responsibilities-defence-minister-says-2024-08-12/</guid></item><item><title>央行与多头对峙，中国国债市场动荡</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-bond-market-rattled-central-bank-squares-off-with-bond-bulls-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;伴随着央行为力图遏制长债收益率大幅下滑而采取的急剧干涉举措，中国经济的困境愈发凸显，上周因利率波动加剧而在市场动荡中攀升，中国国债周一经历了近期历史上最为严重的下滑，令人倍感震动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，10年期国债期货录得约60个基点的跌幅，刷新了17个月来的最大跌幅，而债券收益率则在与价格方向相反的轨迹上骤升约4个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，坚定的投资者们认为目前的国债牛市仍然充满可能，这是基于中国经济增速迟滞、通缩压力持续及投资者对风险资产的态度保守的多个因素的考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们仍然积极看好。”一位债券基金经理如是说道，他并未被史上极具冲击性、针对极度火爆的国债市场和遏制收益率下滑趋势而采取的政府行动所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们并未勾勒一幅经济前景亮丽图谱...同时，为了保证投资回报，我们将面临同行的压力。”该北京地区的负责人，因话题敏感要求匿名做答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便有些许转向空头观点的趋势，也显现出捉摸不定的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短时期内，一位国债期货投资者表示，他采取了典型的投机行为，迅速在市场波动与监管拉锯中分食利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在追逐国债 É创新低点、资金涌入安全避风港如欧美国债的趋势面前，仅仅是中国央行的屡次警告，而银行存款利率的下调加剧了负向危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在中央银行开始着手制止国债激进投资者之际，监管层则打出新版牌，就像过往在应对股市和汇市市场长期挑战时所用的策略一样—中国金融市场，特别是债市，受到的是自上而下的主导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着经济步步败退，而中国官员在维护金融市场的严格控制上面临的困难增加，可以预见将进一步介入，并随之产生预期范围之外的不稳定性——这正是中国官员竭力避免的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周一开始，长期国债收益率记录新低，受到全球洗劫和资金涌入避险资产如美国国债影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国有银行推出了大量10年期与30年期国债交易，当国债期货处于R记录高位。银行股市债非法倾销现象持续一整周，“经历着像某些重要银行在干预人民币汇率”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终于上周五，中央银行公布其将在公开交易中提高国债的买卖额度，显现出相似操作手法的一幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“致债市买家的警告信号”表现为，中国人民银行自2020年后无先例地停止在市场公开提供现金服务，导致了四个月来最大的星期现金撤退，旨在支持利率水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又一要素打击市场情绪，中国银行业监管高级官员宣布对四个农村商业银行将展行买卖国债消极行为的调查，并将误行金融机构转报道人民银行进行惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些激烈措施已经使一些投资者态度更加谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国10年期与30年期国债期货在市场份额下跌的情况下，减少了第一天的会跌趋势，这是其在一个星期内下跌的首例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了显著长周期国债备受严重压力，其它时间范围的国债交易也呈现剧烈波动。中国两年与三年期国债收益率提升超过7个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“综合考虑之后，考虑到中国增长动能脆弱，谨慎处理长期债券风险”信银证券高级策略师Kiyong Seong提出的观点应运而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然中期和长期来看，中国债券市场的任何大规模下跌可能并不显著，我们无法盲目追求长久期债券的收益率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，尽管身处资产荒的时代，即高收益资产稀缺——但对于国债的乐观态度仍存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位上海地区的基金经理说道，不能随波逐流，放弃赌徒心理，并采用“逢跌买入”的策略，“无法改变趋势的工具，也无法改变温度计”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央银行的行动也许会减缓国债价格的上涨趋势，但并未扰乱局势牛然向上。他说：“时间久而久之，收益就会增加。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而不断上涨的波动性表明中央银行在给投资者造成一定犹豫的程度上，确实在有所作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银全球财富管理的亚交资产配置主管Chun Lai Wu警告说，即便预期中的货币宽松政策会对中国的债券市场产生支持作用，也将被快速发行国债的举措所抵消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中国30年期国债收益率目前大约为2.37%，与一年前的3.00%相比，存在一定的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尝试中国长期经济增长的复原与通胀回归之际，宏观指示逐渐积极，我们可以预测后市的长期收益率可能会趋向2.5%。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:04:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-bond-market-rattled-central-bank-squares-off-with-bond-bulls-2024-08-12/</guid></item><item><title>早盘竞价：市场祈祷通胀保持良好表现</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;迈克·道尔对美国及其全球市场展望的洞察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一周动荡市场的隐形通讯者，在本周的市场更新中将会揭示联邦储备有哪些余地去应对下个月首次降息激增的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在部分受到东京周一假期影响——这是一个近期市场剧烈波动的中心——全球市场出现的平静使得场景几乎难以辨认，与上周四疯狂的一周相比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管期间的大幅波动，&lt;span class="stardateSymbol ..."&gt;。&lt;/span&gt;标准普尔500指数（.SPX）情况基本稳定，标普500指数波动度量指数（.VIX）已经回归到20年的长期均值左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国劳动力市场的担忧通过每周失业索赔数量的下降得到了缓解，而总体企业收益情况仍然强劲。S&amp;amp;P500指数在第二季度获得了约14%的年增长率，随着报告季的结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，就业焦虑的洪流和市场混乱中埋下的则是对美联储宽松政策的巨大赌注，期货预期下个月的降息力度仍在四分之三到一半之间，年底前甚至达到了102个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储的信心部分取决于即将到来的通胀读数，如本周要公布的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生产者价格通胀报告意外地领先于消费者价格指数（CPI）更新，前者应该保持温和，7月份的年度PPI预计会稳定在2.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月度CPI读数应对于美联储来说较为温和，核心年度消费者价格通胀预计将略微降至3.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换句话说，如果数据符合预期，通胀应稳定地朝着2%目标前进，这将使降低联邦基金利率以防止货币政策过度限制经济活动和就业成为合适之举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约联邦储备局于周六表示：“如果未来接收到的数据继续表明通胀正平稳地向2%目标迈进，那么逐步降低联邦基金利率至避免货币政策对经济活动和就业的过度限制将成为恰当之选”。对迅雷锲而不舍的坚持会令其回复到2.0%的通胀目标附近，达到自2021年初以来的最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他国家的通胀预期似乎也在近期动荡中下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10年的通货膨胀保值债券隐含观点已接近美联储2.0%的通胀目标，达到2021年初以来的最低水平。尽管之后有所上涨，但仍停留于2.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对美联储来说或许是个合理的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周初市场的沉寂给美国国债收益率带来了一点点增长，但仍低于过去十天触及的4.0%门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国十个大西洋指数（.DXY）略有增长，而华尔街股票期货和欧洲指数则处于波动之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国大陆股市表现不佳，一周来中国政府债券市场的大幅度波动吸引了市场的大部分关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在交易方面，BT集团的股份在印度的Bharti Enterprises同意购买其最大股东Altice UK约24.5%的股份后，涨幅达6.6%，股价达到BT.L 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一美国市场将迎来一些 Direction 的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 新 York 原始消费信心调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美国财政部发出3和6个月的债券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RRAIPUK2A5N6HDMX4BDORT2OUU.jpg" alt="美国通胀放缓提振经济"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
美国新泽西州纽约华尔街一家独立理发师在街边等待客人，《路透社》/Eduardo Munoz文件照片，一千八个月前拍摄。
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 10:03:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-12/</guid></item><item><title>越南新任党总书记将于下周访华</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnams-newly-appointed-party-chief-set-visit-china-next-week-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;越南党和国家高级领导者阮弋弌在上个月底被任命为执政共产党中央委员会书记后，下一周将首次出访中国，这一消息是由三位熟知情况的消息人士向路透社透露的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此行旨在进一步加深这两国共产主义邻居之间密切的双边关系，尽管近年来双方在资源丰富的南中国海上偶有边界争端，并且中国宣称几乎全盘掌控此水域，这无疑激化了该地区其他国家间的紧张情势，尽管其经济与贸易关系已逐步成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阮弋弌，越南国家主席，计划于8月18日抵达北京，随后将在两天内会晤国家主席习近平与其他领导人。两位越南官员和一位驻河内的外交官透露此行信息，但他们拒绝透露具体身份，因该行程目前尚未得到官方正式宣布。中越双方外交部并未对此行作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月以来，阮弋弌作为国家总统，已经访问了老挝与柬埔寨，遵循了前任的行径。在成为党的高层领导后，他还与访问河内的俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会面，且上周与之进行了电话交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阮弋弌此行是自8月3日被任命为党书记以来的首次海外之行，当时前长期执政的总书记阮富仲在两周前已离任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南没有拥有至高无上的领导人，但权力实际上已集中于党的高层领导手中，类似这样的权力中枢正在逐渐形成。随着习近平主席以及美国总统乔·拜登对阮弋弌任职的认可，一些该区域工业中心的投资者对之能结束近期政治动荡、从而推进项目与改革表示期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阮弋弌作为一名将军、前内政部部长，可能会在接下来的几个月里卸任国家主席之位，最有可能在10月份议会例行会议期间过渡。有两位官员透露，届时阮弋弌将以越南总统的身份出席会议，并在此行程中与拜登总统见面。九月份的联合国年度一般大会期间，阮弋弌将担任越南总统身份出席，此期间他亦将与拜登总统会面交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南那一系列的国家高层职位的交接将于2026年再次发生，届时越南议会结束其五年任期，届时多位国内外的分析人士与外交官普遍看好阮弋弌将有望继续领导党内的高层。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="越南国家主席阮弋弌在河内的国家总统府出席新闻简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MKELOXFXZJNDRKB7E3OSNTTE4Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月20日，越南国家主席阮弋弌在河内的总统府与未在画面中的俄罗斯总统弗拉基米尔·普京一同出席了新闻简报会。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 08:45:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnams-newly-appointed-party-chief-set-visit-china-next-week-2024-08-12/</guid></item><item><title>随着机器人出租车的步伐加快，中国的司机和乘客都感到焦虑</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-drivers-fret-robotaxis-pick-up-pace-passengers-2024-08-08/</link><description>&lt;p&gt;刘一是中国约七百万网约车司机中的一员。一个36岁的武汉居民，当全国楼市过剩导致建筑工程减慢时，他今年开始兼职驾车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，他站在车旁，看着邻居们召唤无人驾驶出租车，预测着即将到来的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"所有人都要面临饥饿的问题，" 与百度的子公司Apollo Go竞争的武汉司机们，Apollo Go为中国提供无人驾驶出租车服务，刘一如此说。Apollo Go服务为Baidu的股份代码为9888.HK。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业和信息化部拒绝对此事发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家和行业专家表示，网约车和出租车司机是全球首批面临人工智能可能导致失业威胁的工人。随着成千上万的无人驾驶出租车涌入中国市场，这一趋势变得更加显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管自动驾驶技术仍然处于实验阶段，但中国政府已在国际范围积极推行试运行。相比之下，美国在事故发生后，对试运行的调查和暂停审批速度更快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至少有19个中国城市正在运行自动驾驶出租车、自动驾驶公交的测试，公开数据显示。已有7个城市批准了至少5家行业巨头：Apollo Go、Pony.ai、WeRide、AutoX和SAIC Motor股份代码为600104.SS的试运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Apollo Go计划于2024年年内在武汉部署1000辆自动驾驶出租车。在2022年，Apollo Go预计将在2030年运营100个城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Apollo Go在8月12日发表的声明中表示，中国向无人驾驶交通过渡将是一个“渐进且规范”的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的自动驾驶车队目前补充，而不是取代已有交通选择，"Apollo Go如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pony.ai，由丰田汽车日本子公司支持，运营300辆自动驾驶出租车，并计划在2026年再增1000辆。其副总裁曾表示，自动驾驶出租车预计在5年后实现可持续盈利，到那时将“爆炸性增长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; WeRide专注于自动驾驶出租车、厢式车、公共汽车和清洁道路服务。AutoX，由电子商务巨头阿里巴巴为股份代码为9988.HK提供支持，运营在北京和上海等城市。SAIC自2021年底开始运营自动驾驶出租车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波士顿咨询集团的合伙人Augustin Wegscheider表示：“在中国加速发展的情势中，发放许可的速度确实非常迅速。”而与之相对，美国对此过程采取了更加缓慢且谨慎的姿态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alphabet的Waymo为唯一在美国运营领取出行费用的无人驾驶出租车公司。公司运营的车辆分布在旧金山、洛杉矶、凤凰城和德克萨斯州奥斯汀等地，但并非所有车辆在任何时候均处于服务状态，公司发言人称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cruise受通用汽车支持，于今年4月重新启动测试，此前有一辆自动驾驶汽车于去年发生了冲击行人的事故。Cruise在三个城市运营，致力于确保安全性为其首要目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前任Waymo首席执行官John Krafcik曾表示，在美国，自动驾驶汽车开发商面临更严厉的监管和更高挑战标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在中国，自动驾驶出租车引发安全问题，但在得到官方支持的前提下，车队不断壮大。去年，中共总书记习近平呼吁发展“新型生产力”，发出各地竞赛的号角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京市宣布在6月份为其部分区域开放测试，而广州市于本月宣布将对整个城市实施自动驾驶测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国部分企业已在美国寻求测试自动驾驶汽车，但白宫已被准备禁止装备中国系统的车辆，知情人士透露。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;布拉斯特咨询集团的Wegscheider将中国在自动驾驶汽车发展的推动比作其对电动汽车的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一旦他们承诺，他们将采取相当迅速的行动，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于两年前的700万注册网约车司机，根据官方数据，中国目前大约有700万注册网约车司机。在经济低迷期间，网约车作为最后的就业选择，经济增速放缓将导致无人驾驶出租车的影响可能迫使政府放慢推进步伐，经济学家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在7月，对于无人驾驶出租车引发的就业影响的担忧在社交媒体上热度骤升，包括“无人驾驶汽车是否会盗窃出租车司机的生计？”的热门标签。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在武汉，像刘一样的网约车司机称Apollo Go车辆为“愚蠢的白萝卜” ，他们认为这些车辆会引发交通拥堵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘担心特斯拉的“全自动驾驶”系统是否将在自动驾驶出租车之后出现 - 即使这个系统仍然需要人类司机 - 以及特斯拉的自动驾驶出租车野心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在白萝卜之后可能会出现，”他担心，“特斯拉接踵而来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;63岁的谭国强是武汉的出租车司机，他看到低收入群体连续遭遇工作危机时感到焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"网约车是最低阶层的工作，"他看着停在出租车前的Apollo Go车辆说，“如果你消灭了这个行业，他们还能靠什么工作？” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度未对司机的担忧发表评论。当被问及服务的盈利性时，Baidu指往返于5月份Geming管理者程卓的声明。程卓表示，公司将成为“全球首个商业盈利”的自动驾驶平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在武汉，Apollo Go每年在每辆车上大约亏损1,090美元，彭齐国际证券公司估计。较低的车型成本使每辆车的年净利润接近1,590美元，证券公司说。相比之下，一辆网约车通常为司机和平台合计赚取约1,500美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家表示，长期来看，自动化工作可能有利于面临人口下降挑战的中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"从短期来看，必须在新老工作的创造之间寻找平衡速度，“北京大学应用经济学副教授唐耀表示。 "我们不需要以最快的速度推进，因为我们已经处于领先地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国东部先锋驾校自2019年以来仅缩减了20%的教练人数至约900人。相反，北京的控制中心取代教练，通过远程监控配备教学工具的610辆汽车中的驾驶者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计算机为学生记录每一次转弯和制动，并使用虚拟现实模拟器指导他们穿越蜿蜒的道路。大屏幕上实时分析司机任务，比如一名学生的82%并行泊车通过率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方首席智能培训员张阳表示，机器工作表现良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"效率、通过率和安全意识已有显著提升。"&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:03:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-drivers-fret-robotaxis-pick-up-pace-passengers-2024-08-08/</guid></item><item><title>香港法院驳回媒体大亨黎智英推翻定罪的请求</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-court-dismisses-bid-by-media-tycoon-jimmy-lai-overturn-conviction-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;
    香港高等法院周一一致裁决，驳回传媒大亨、《苹果日报》创办人黎智英及其六名一同参与二零一九非法集会的亲民主示威者，就推翻非法集会定罪的上诉。Assistant: 该法令进一步确认了黎智英，现年七十六岁，以及多位资深民主人士，包括黎老前辈李柱铭，此前在去年八月经由中级法院判定策划及参与二零一九长达数月的非法在该被中国执掌的都市发生的民主抗议活动。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        尽管中级法院撤销了他们参与非法集会的定罪，但他们策划非法聚会的定罪仍然维持不变。Assistant: 尽管高级法院当庭取消了策划非法集会的定罪，但他们参与非法集行的定罪依然被确认。 &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        他们的上诉集中在鉴于基本人权保护原则，判决是否符合操作合理性，即英国最高法院的两项非约束性决定所体现的基本法则。Assistant:他们上诉的主题关注于，此类裁决是否与确保香港在法治之下的基本人权保护相符，这一概念在被视为操作合理性的英国最髙法院的两项非强制性判决中得到体现。 &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        首席法官陈庆和以及其他四位法官在主审判决中指出，不应遵从上述两个英国判决的指引。因为在香港和英国之间，针对人权挑战的法律框架存在显著差异。Assistant: 香港最终裁决的首席法官陈庆和及其成员们明确指出，由于香港和英国在人权挑战的法律框架上存在本质差异，不应该遵循上述两个英国判决。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        曾经的英国最高法院第三任院长奈伯格博士，作为终审法院成员之一，聆听此案的审理。这场争论随之加剧：是否应该继续在经历国家安全框架严格扶持的香港最高法院中派遣外国法官。Assistant: 前英国最高法院院长奈伯格博士参与了终审法院的审理案件。此间的讨论增温，涉及到在经历全国性安全封锁框架全面影响下的香港最高法院中应不应回邀外国法官共同参与审判。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        请输入所需的链接以进一步讨论涉及两宗案例的披露内容。Assistant: 请点击此处， 进一步查阅或了解与本文所述案例相关的更详细信息 和 讨论后者。 &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        此案审定后，又发生了两名英国法官从终审法院离职的情况。助理：此案审定前后，两名英国法官正式辞去了他们在终审法院的职务。 &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        其中，路易斯科尔曼和约翰夏普，他们明确表示香港正倾向于形成一种独裁政府状态，并强调该城市法律体系遭到“深度践踏”。助理：在离职时，他们一致认为香港正趋向于建立一种单权政府，并对其进行深入评价，指出该城市法治体系已受到了“严重破坏”。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        根据司法事务局的信息，共有一百零一个行为或活动危及国家安全的违法行为被所遏制。在责任人被取缔的范围内，共有一百七十六人及五家公司的违法行为被依法提起诉讼。助理：根据安保局提供的资料，总计有一百零一人或七家公司涉及潜在威胁国家安全的行为被调查处理，另有相关于一百九十六人被指控及五公司被监禁情况。&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing/reuters/OK4QJVX5ZBND3P74II5X5CSYPY.jpg" alt="Media mogul Jimmy Lai, founder of Apple Daily, arrives the Court of Final Appeal by prison van in Hong Kong"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;传媒巨擘黎智英，苹果日报创办人，驾驶囚车抵达香港终审法院进行聆讯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 02:21:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-court-dismisses-bid-by-media-tycoon-jimmy-lai-overturn-conviction-2024-08-12/</guid></item><item><title>韩国和美国将针对朝鲜导弹和网络威胁举行年度演习</title><link>https://www.reuters.com/world/south-korea-us-stage-annual-drills-over-norths-missile-cyber-threats-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;韩国和美国官宣称，南下周将启动一年一度的夏季军事演习，旨在显著提升双方对抗朝鲜武器和网络威胁的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“联合自由盾牌”演习定于8月19日开始，至29日结束，时值朝鲜持续发展其核武器与导弹项目并试图发射侦察卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演习内容将涵盖各领域的切实挑战，包括朝鲜导弹威胁、GPS信号干扰、网络攻击等相关领域，并依据近期事件总结经验教训。两国军方在一份声明中做出上述表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合参谋本部发言人李星俊少校在简报会上称，联盟将进一步巩固抵抗大规模毁灭性武器及防御的战略与态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，韩国部队将参与次48轮联合野外训练，合计19,000名士兵，与去年人数相当。训练包括野外机动、实弹射击以及两栖演练。韩国军事发言人称，韩国军队还将支持旨在模拟朝鲜核袭击的政府主导的“乌利斯公民防务”演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国驻韩部队发言人丹尼尔上尉表示，年度演习为印太地区规模最大的军事演习之一，将有联合国指挥体制的成员国参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜长期谴责盟军制造紧张局势的军事演习，称其为核战争的彩排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔和华盛顿认为，这些演习具有防御性属性，是对朝鲜威胁的回应。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国永垠驻美军与韩国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFU364X7RJJRRB45IZDYVHKPNU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国与美国的国旗在韩国永垠并立，2016年8月23日摄。摄于肯·斯卡/美国陆军/路透社文件照片（供参考）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:47:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/south-korea-us-stage-annual-drills-over-norths-missile-cyber-threats-2024-08-12/</guid></item><item><title>黄岩岛空难事件后菲律宾敦促中国缓和紧张局势</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-file-protest-with-china-over-air-force-incident-over-south-china-sea-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾呼吁北京星期一应关注降低南沙海域紧张局势的呼吁，此前在两国已同意更好管理海上争端之后，菲律宾军队描述其空军在进行常规巡逻时，北京空军的某项危险行动造成了极为危险的情形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾军队指出，在有争议的南沙礁湖上空进行例行巡逻时，两架中国飞机执行了危险的操作，并在菲律宾空军飞机路径上投放了照明弹。然而，中国否认了此类说法，坚称其行为完全符合行业标准和法律规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾国防部长吉尔伯特·廷多罗说，中国空军的行为符合北京一直以来的“持续模式”，其目的是稳固其南沙海域的声索和存在。他告诉新闻界人员，应适应此类回应，并强调北京有责任遵守国际法，响应菲律宾及其他国家呼吁其克制行动的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾国家安全委员会亦呼吁北京“停止所有挑衅和危险行为”。  
&lt;span style="color: blue;"&gt;同时，中国驻马尼拉大使馆未立即对要求发表的意见作出回应。中国过去一周表示，在发出多次警告后，菲律宾飞机非法闯入，侵犯了其领土。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京声称几乎整个南沙海域，包括有争议的南沙礁湖，涵盖了一带海洋特别经济区域的边界，此行为引起了其附近与中国存在争议的国家的抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国拒斥2016年海牙仲裁法庭定的裁决，即北京较广泛的声索无国际法依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾总统费尔南登·马科斯·J于上个星期日&lt;strong&gt;公开谴责&lt;/strong&gt;了中国的行动，菲律宾外交部长周一说明了菲律宾将提出抗议。廷多罗对记者们表示：“我们希望北京服从国际法律和降低紧张局势的必要性，尤其是如果其论述被证明是虚幻时”。  
“他们会坚持其说每个国际支持几乎不存在的事实，他们仅有的支持是野蛮的力量、强势和能力。”廷多罗补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾武装部队总参谋长罗慕罗·布朗纳表示，“中国的行为极为危险”，然而，军队将不会被吓倒，会持续在本国专属经济区域的水域进行巡逻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉与中国在过去一年在南海地区的争端时有发生，但在上次一个月就补给任务达成了《临时安排》共识，两国同意缓和紧张关系和处理不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCZH2RG7P5N3LMFZHKMFXPJ34U.jpg" alt="菲律宾武装部队总参谋长访问负责南沙海域部分区域的西方司令部" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;菲律宾武装部队总参谋长罗慕罗·布朗纳·Jr. 在菲中部尼格巴省普奥城的菲律宾西部司令部向媒体发表公开讲话。PP图片 /John E. Gue='{G&lt;/figcaption&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 03:40:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-file-protest-with-china-over-air-force-incident-over-south-china-sea-2024-08-12/</guid></item><item><title>尽管俄罗斯袭击加剧，乌克兰仍增加粮食出口</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/ukraine-boosts-grain-exports-despite-intensified-russian-attacks-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;在夏末之际，乌克兰急切地致力于最大限度地运输谷物，利用其在黑海地区的军事胜利，即便俄罗斯持续对乌克兰的港口发动进攻。乌克兰是全球重要的小麦和玉米生产商，2022年在俄侵前通过黑海出口量一直在每月约600万吨上下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;粮食交易对乌克兰具有至关重要的收入作用和意义，因为虽然全球商品价格疲软，乌克兰的苦苦挣扎的农民别无选择，需要迅速推进出口，以筹资支持接下来冬季种植季节。在俄方增兵围攻乌克兰的奥德萨港，这一重要的黑海出口枢纽和丹ube河沿岸向欧洲运输关键谷物主要集港的伊兹梅尔港，年尾7月 Ukrainian Glavnaya AgropromyshlennayaGetter worthy的联合体数据显示出，乌克兰年7月粮食总出口量增加至超出上一年同期的420万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，乌克兰没有详细报告7月的出口目的地，但在上一季，乌克兰把小麦大量出口至西班牙、埃及和印度尼西亚；而玉米则是主要流向西班牙和中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管由于冲突相关的中断，今年的产出量有所下降，但如此大幅度的出口提升表明了乌克兰在保持趋势上的压力和挑战。乌克兰副港务长 David Barinov 在接受路透社采访时说到：“我们已竭尽一切办法，为企业在战时环境下提供舒适的交易经验。”；目前的出口量混合了本季生产的新小麦与尾存中的玉米，这来源于上个丰收年的库存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至本月，通过奥德萨港总量为370万吨，通过DANube河沿岸的出口量为56.9万吨；而相比之下，7年同期数据通过奥德萨港仅为29.1万吨，通过DANube河沿岸为206.9万吨。据路透社提供的数据显示，已有乌另一两个分别为Chornomorsk和Pivdennyi的黑海开放港口，于6月及7月相继运输玉米到欧洲最繁忙的港口鹿特丹和西班牙的哥塔纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为本月销售更强劲的结果，2024年下一季的粮食出口量预测将有所下降，受不利天气状况和战事影响，据ASAP，农业咨询服务预计粮食出口量将下滑1.45亿吨，并逼近近十年以来最低点，达到3.5亿吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了突破战时封锁及建立起国际海运航道，乌克兰在联合国的倡议下成功地部署并运行了黑海谷物出口项目，与此同时，俄罗斯黑海舰队不得不将大量战斗准备好的战舰从克里米亚移至新的驻扎区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管安全环境的改善降低了保险和船运费费用，从而提高了出口竞争力，但基伊夫(kyiv)面临的主要挑战在于，保证其受攻击却仍有服务能力的港口能够顺畅地输出货物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰近几周遭受到了多次导弹和无人机袭击，其中一些袭击目的明确为攻击关键的奥德萨港基础设施。Dmytro Barinov陈述到，俄罗斯针对于弱点进行定点精准地打击，故意破坏乌克兰的出口及处理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然船只到目前为止还未遭受过重大损害，乌克兰官员强调港务设施仍面临持续的目标打击威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就船企安全管理而言，最近的一些事件，如Pivdennyi港口遭导弹袭击导致船只受损后，新增飙升至3%的保费，显示出战争下乌克兰航运环境带来的巨大压力。几个月以来，船舶进入乌克兰港口的战争风险额外保费约为船舶价值的1.2%，这也意味着需购买保险抵消未来增长的风险，尤其是在安保条件进一步恶化的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景之下，船运风险评估机构正在密切监视乌克兰方面各方正在进行的活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自项目启动以来，乌克兰海运走廊已经有2059艘船只将5770万吨的货物运输至46个国家，包括3900万吨农产物，Lloyd’s Market Association主任Neil Roberts评论道，其中包括海运和航空航天领域的各承租商将根据状况自行决定适合的保险资源配置以应对风险。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Black Sea "Grain Corridorpatrols in the Black Sea Odesna UFC &lt;figure class="img"&gt;&lt;OverflowToYmlpmaZWTxwyakJNIHANekdShpsfsatQ.jpeg"&gt;&lt;figcaption&gt;A serviceman of Ukraine's coast guard mans a gun on a patrol boat as a cargo ship passes by in the Black Sea,  amid Russia's invasion of Ukraine. (Reuters/Thomas Peter/File Photo) &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Wheat Harvesting in Kharkiv Regionfigure(graphic) &lt;img src="https://www.fo2.jpg" alt="Wheat Harvesting in Kharkiv Region" title="Wheat Harvesting in Kharkiv Region"&gt;&lt;figcaption&gt;An agricultural worker operates a combine during wheat harvesting in a field,  amid the invasion of Ukraine, in Kharkiv region, Ukraine, July 6, 2024. (REUTERS/Vyacheslav Madiyevskyy/File Photo)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Aftermath of a Russian Missile Attack in Odesa Regionfigure(graphic) &lt;img src="https://resignal2.jpg" alt="Aftermath of a Russian Missile Attack in Odesa Region" title="A view shows barley at a compound of an agricultural company where a grain warehouse was destroyed by a Russian missile strike, amid Russia's attack on Ukraine, at a compound of an agricultural company in the village of Pavlivka, in Odesa region, Ukraine, July 21, 2023. (REUTERS/Nina Liashonok/File Photo)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 05:08:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/ukraine-boosts-grain-exports-despite-intensified-russian-attacks-2024-08-12/</guid></item><item><title>早间买盘：市场转向假期情绪</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;沃恩·科尔为您展望欧洲与全球市场的一天前瞻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚太地区市场本周迎来了一个难得的宁静开端，日本度假休市庆祝山岳日，前一周日经指数如遇拦路虎般直线下滑，致使全球市场一片萎靡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果东京市场正常运作，期货市场预测日经指数或攀升逾400余点，但仍难以回复至上周单一记录低位前的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数亚洲股市表现稳健，以台湾股市领涨2%之势头领先，而美国华尔街的期货市场则维持平缓波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元目前徘徊在147.00日元附近，与日元掉期交易显著落潮现象不复以往。上周，因海外股指期货数据显示净短头美元对日元位置跌至1.1354，较初期7月初的18.4万显著下挫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国债期货价格变动不大；联邦基准利率期货数据显示，市场预计9月份降息半个百分点的可能性为49%，曾一度涨至100%仅一周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦官员并未对在会议间降息的议论持谨慎态度。联邦监管员米歇尔·鲍曼最近周末发表声明指出，通胀依然居高不下，无法回到目标值之舒适区间，但若通胀持续放缓，确实同意需逐步调低基准利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的美国消费者物价指数数据或将提供更多的市场策略值得注意。预期年核心通胀率将下滑至3.2%，为2021年4月份的最低点。若数值更低，将迫使市场专家警告美联储可能已落后于物价调整曲线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场特别关注于将于本周公布的周四的美国7月份零售销售数据，预期增幅大约为0.3%，但实际数据出现于0.0%至0.9%之间波动的情景亦不容忽视。沃尔玛与家得宝本周公布的业绩将为市场进一步揭露需求状况提供案例支撑。预期本周的马斯市就业数据有可能出现异常波动，由于上周突降的数据引起了市场的广泛关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地缘政治方面，中东局势如火中浇油。以色列国防部长尤瓦尔·加尔兰告诉美国国防部长劳埃德·奥斯汀，伊朗似乎已准备好进行全面攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，美国国防部做出了罕见之举，公开宣布奥斯汀下令部署核动力导弹潜水艇至中东地区。同时，该国防部补充表示奥斯汀亦旨令亚伯拉罕·林肯潜艇战队提速部署至这一地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若以下发展影响周一市场：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 德国经济部长罗伯特·哈贝克和RWE首席执行官马库斯·克雷伯合进度口头报道&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图片描述：2024年8月9日德意志交易所法兰克福股票指数DAX图表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JISQ3BQMORIGLNALQFY7SV4DDE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德意志交易所法兰克福股票指数DAX图表，描绘日期为2024年8月9日   REUTERS/Staff/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 04:34:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-12/</guid></item><item><title>朝中社称，朝鲜领导人重新视察洪水地区，提出将人们带回首都的计划</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korean-leader-revisits-flooded-area-offers-plan-bring-people-capital-kcna-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩本周走访了毗邻中国地区的受灾区域，旨在推动和支持近期因暴雨和洪水造成的影响者，包括了转移大约15,400人到该国首都，直至新建住房计划落实，朝鲜中央通讯社(KCNA)于周六报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金正恩在28和29日在这次影响较大的乌义郡区域进行了为期两天的探访检修工作，提供了额外的施救援助，据朝鲜中央通讯社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜城郡和乌义郡数千户家庭因暴雨致洪水泛滥而遭受影响，朝鲜上周末曾宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在7月底，金正恩前往受灾区域进行探访检修，救援工作中朝鲜军事组织了大约10架飞机，每架飞机每半日往返20次，成功救出4,200人，据朝鲜中央通讯社报道，这均是在热带气旋哀梅带来的强降雨之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金正恩也表示了计划为朝鲜首都平壤的老年人、军人、儿童和母亲们提供国家支持，直至他们的新居落成，考虑到破坏规模较大，陷灾民众稳定生活至少需要两到三个月时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此期间，朝鲜感谢下达援助以及显示出人道主义支持意愿的国家及国际机构，但表示将凭借自身力量和努力继续自力更生之路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日，朝鲜宣布俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经提供了人道主义援助给朝鲜。在该案接收的金正恩以此表达了谢意，并指出，鉴于政府部门已经在进行救灾活动，倘若有援助需求，将申请帮助，据朝鲜中央通讯社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，朝鲜红十字会宣布，朝鲜准备好为近期因暴雨受损而遭受损害的北方地区提供救济物资支援。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩于乌义县的洪水影响区域实地考察" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GZ36NKZUORM57AKXEULHHRSSAU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
北朝鲜领导人金正恩在朝鲜平安北道的洪水影响区域，向受灾群众致意，在这张于2024年8月10日由朝鲜中央通讯社提供，题为“北朝鲜领导人金正恩访问洪水影响区域”照片中可见。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩于乌义县受灾区域实地考察" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TQNNWJDET5PWHPEQ4QOLP5PUNA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
北朝鲜领导人金正恩在朝鲜平安北道汪义郡的洪水影响区域，与受灾民众会面，这张照片出自朝鲜中央通讯社于2024年8月10日提供，题为“北朝鲜领导人金正恩访问汪义郡受灾区域”。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩于乌义县受灾区域实地考察" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/RPVRF2UUKVL7RKSQTLUCMQPUN4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
北朝鲜领导人金正恩在朝鲜平安北道乌义县受灾区域访问，担抚养孩子与受灾民众共处帐篷内，这幅照片于2024年8月10日由朝鲜中央通讯社提供，题为“北朝鲜领导人金正恩访问乌义县受灾区域”。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩于中国边境受灾区域实地考察" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CTISUKJDU5PIHBKZJLSE33C62E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
北朝鲜领导人金正恩与总理金特汉在与中国边境受灾区域进行实地考察，在朝鲜平金华道的这张未标注日期的照片中，朝鲜中央通讯社于2024年7月31日提供，题为“北朝鲜领导人金正恩与朝鲜总理金特汉考察中国边境受灾区域”。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩于中国边境受灾区域实地考察" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W4HS6BTOWRIYTBBLSZLR67FVN4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
朝鲜领导人金正恩及其总理金特汉在中国边境受灾区域进行实地考察，朝鲜中央通讯社于2024年7月未标注日期，于朝鲜平咸北道提供这张照片，题为“朝鲜领导人金正恩与中国边境受灾区域实地考察”。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 23:24:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korean-leader-revisits-flooded-area-offers-plan-bring-people-capital-kcna-2024-08-09/</guid></item><item><title>壳牌与中石油将扩建澳大利亚苏拉特煤层气项目</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/shell-invest-phase-2-surat-gas-project-australia-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;Shell(SHEL.L)与PetroChina(601857.SS)共同宣布，已决定扩大昆士兰州的Surat煤层气项目(SGP)，这一行动正值行业高层呼吁政府采取措施吸引因大量州政府介入以抑制能源价格和增加本土供给而暂停的投资之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开发此项目第二阶段的决策在行业高管频繁呼吁政府挽回犹豫不决的投资以求确保能源供应的背景下发布，这些投资因各州介入干预而被阻止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚能源市场运行机构以及竞争监管机构亦近日呼吁油气企业增加投资，以满足愈发紧张的市场需求并增加市场供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项目的协同开发者Arrow Energy的独立声明中表示，项目第二阶段的发展将会每天额外供应超过130太焦耳的天然气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段的项目于2020年开始运营，目前已进入生产阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shell并未对未来开发阶段给予成本估计，仅预测第二阶段项目在产量高峰期每日生产约22,400桶相当于石油的综合能源，并预计于2026年启动天然气生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在家庭、商业及工业对更多天然气需求日益迫切之际，SGP北端开发计划将巩固Arrow作为东部沿海主要天然气生产商的地位，”Arrow能源首席执行官彭正新说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arrow持有一笔宝贵的未开发天然气库存，这些资源位于面对供给压力和价格上涨的东部沿海区域。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一份照片展示位于英国东南部伦敦的Shell加油站” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OIN7G5FBIFLZNB2D5FYDOU5VHU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一份照片展示位于英国东南部伦敦的Shell加油站，2023年2月2日。REUTERS/May James/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/shell-invest-phase-2-surat-gas-project-australia-2024-08-12/</guid></item><item><title>亚洲足球周</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;本周亚洲足球的焦点亮点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武磊在状态狂热的攻势中，以四次进球助上海港豪胜梅县客家七比二，继续保持对同城对手上海申花五分的领先优势，在中超联赛中强势领跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武磊的入球总数达到本赛季的二十八粒，在二十五场比赛中独自领先，比队友古斯塔沃多出九粒，古斯塔沃位居射手榜次席，同样在对阵梅县客家时有所建树。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申花从上周败给北京国安的失利中振作起来，以五比一的比分击败了南通智云，安德烈-路易斯双响得分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本赛季钢管头教练金云南上任后，乌山HD在周六的比赛中以一比零击败大邱FC，这是他 руководство的首战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭敬世家的莫伊-特在第30分钟的失误导致乌山HD取胜，此前乌山HD在代理主教练李永秀的带领下接连失利，排名下滑至第四位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌山HD的胜利使他们上升至第三位，与首领地位的钢威FC仅差两分，后者在周五战胜吉城尚穆以二比一的比分首登榜首之位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽在日本遭遇惊险一击，输给了居家赛事的潜水艇，但位居头号位的美智多泽尔维亚仍然在本周保持了榜首地位，而排名第二的长崎成功球迷则以二比一不敌育利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，冲绳爱乐风刮起了比赛高潮，由代班教练米永海和莱开始的连胜局面并未使潜力在提前防守时领先，受到对手频繁进攻的恩波洛和山本英之的协助，助长沼星风查理在对阵大阪樱花时取得比分方面略有所疏失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在亚足联淘汰赛亚洲冠军联赛精英赛赛场上，波斯尼亚的赛帕汉在星期二的伊斯法罕比赛中以四比一通过加时赛淘汰伊朗的歌尔瓦，并为下一场比赛对阵卡塔尔的加尔法，力求获得亚洲冠军联赛的小组赛资格。阿联酋的沙巴·艾尔·阿尔哈利将在下周与卡塔尔的阿哈尔队争夺这个位置。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 02:21:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2024-08-12/</guid></item><item><title>香港法院推迟中国佳兆业集团清算听证会</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-kaisa-group-liquidation-hearing-adjourned-by-hong-kong-court-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;本周一，位于香港的法庭宣布，对于申请针对凯撒集团（1638.HK）进行清盘的听证会，暂时延期至九月九日。此举给予了陷入困境的中国开发商更多时间，以与部分债券持有人就其债务重组计划达成协议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于深圳的开发商，在2021年末宣布违约后，已致力于其超120亿美元的海外债重组工作，历时近两年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯撒集团高级顾问LL Tam在法庭外表示，公司正在完成与债券持有方之间的重组协议文件制定工作，希望能够在未来不到一个月内解决相关事宜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信国际负责了一个主要债权人集团，并自三月起作为申请人。原申请人已撤销申请。在周一香港法庭关于法庭不支付2023年本金金额为7.5亿美元债券这一事宜的审议上，申请人并未对延期请求提出异议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭目前审议的事务涉及到未支付的2023年债券，其本金金额为7.5亿美元&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="凯撒控股集团的标识被在上海凯撒金融中心所见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UG67QX2X7FM5TN6IHLCESGYKY4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;《上海证券报》2021年12月7日-位于中国的上海凯撒金融中心中，凯撒持股集团的标识，REUTERS/Aly Song摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 01:49:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-kaisa-group-liquidation-hearing-adjourned-by-hong-kong-court-2024-08-12/</guid></item><item><title>早盘买盘：波动性冲击消退，印度 CPI 回升</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-08-11/</link><description>审视即将到来的亚洲市场走势概述。

政治风云变幻莫测，一周的时间足以让一切发生巨变。一周前，日元套利交易的大幅回撤与美国大型科技股的卖压协同作用，激发了一轮全球市场的动荡，致使其上下波动极其剧烈，投资者不约而同地寻求着美国国债的避风港。

在周一亚洲市场新的交易周期开始之际，这种剧烈波动似乎已渐成过去——众多资产的跌幅大幅收窄，市场波动趋于平息，交易者的利率削减预期亦随之显著下调。

是否这股气回落的势头能够得以保持，仍待观察。一些投资人士或许会抓住股市波动减小的良机，再度推升风险性资产；而另一些投资者则将对市场任何角落可能出现的后续冲击保持警惕，尤其在八月中旬，此时流动性通常会显著短缺。

周一的亚洲市场焦点较为有限——印度的消费者价格成为关键事件，市况将不得不继续承受全球因素的牵制。若市场能相对平稳运行，实属预料之中。周六，华尔街股票市场处于上涨趋势，纳斯达克与标普500指数在上周最终表现相对持平。国债收益率虽在周六有所降低，却也记录了几个月以来的最大单周涨幅。

美国强劲的经济数据暗示经济衰退的风险被过分夸大，而一系列美国国债拍卖表现欠佳，则推升了收益率。就某些人而言，如果认为上周的暴跌程度过甚，这样做未尝不是一件好事。

亚洲市场上周的反弹无疑表现出色。尽管日经指数创下了自成立以来的第二大跌幅记录，两天内三度上下波动，其最终一周整体跌幅仅为2.5%。其他基准指数表现更佳，所有亚洲指数均收平，新兴市场指数实现了0.2%的涨势——两周一记直角。

在货币市场中，查看美国期货市场的数据显示，对冲基金在8月6日结束的一周内，将日元净空头头寸削减了62000张合约。这是自2011年福岛核事故以来最大的日元买涨波动，也是自1986年开始收集数据以来第三大波动。

这一数据倘若能反映整个外汇市场，日元套利交易基本不复存在。交易员是否再度接受做空日元并重新启动套利交易，或他们会继续保持审慎态度？这个问题仍旧待解。

印度的通胀数据是亚洲市场的关键指标，并在其中央银行印度储备银行在上一周将关键利率维持在6.50%，排除了市场动荡因素，将所有注意力聚焦于将通胀降至4%的中长期目标时发表。

接受路透社调查的专家普遍预测，7月份的消费者通胀率将从6月份的5.08%下降至3.65%。如果这一预期正确，这将是印度央行在五年内首次将通胀降至目标水平。

以下是一些关键时刻能为周一亚洲市场提供领航方向的关键因素：

- 印度利率决定
- 印度工业生产数据（6月）
- 德国批发物价指数（7月）

随着日经指数这样的博物馆级波动成为回忆，众多资产的跌幅迅速收窄，强化了政策层面对市场动荡的管理手段。至于这一反弹趋势是否能稳健持久，抑或后续是否会触发新的波动，目前还存在不确定性。然而，印度消费者价格数据将为投资者捕捉市场走向提供重要线索。</description><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 21:50:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-08-11/</guid></item><item><title>举重：女子81公斤级以上，中国李娜强势表现摘得第二枚金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/weightlifting-chinas-li-wins-womens-over-81kg-gold-2024-08-11/</link><description>&lt;p&gt;当我大运会于巴黎拉开战幕，中国的李文文表现出压倒性的实力，成功收获了她在女子超过81公斤级举重项目中的第二枚奥运金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为性别最重女子类别的卫冕金牌得主，虽未能接近破坏自己保持的335公斤世界纪录，但她总成绩309公斤确属无人能敌，助力她在巴黎博览会的争夺战中破浪而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初试牛刀，她以136公斤的成绩瞬间建立起领头优势，为争夺金钻，再试一次，摆上173公斤杠铃换得最终胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的骄傲眼神没有让初来乍到的中国观众沉寂，在每一次举重前，唯有她的轻声祷告能够安抚焦灼的心情。24岁的她将精明的教练高高举起，待她绕场一巡，这份荣耀与心意溢于言辞：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“于我而言，他如同严父，”李对记者如是说道，“此刻我甚感愉悦，却又内心忐忑。过去一年内受到的重大伤痛至今使我避免不了紧张的情绪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于我们眼见中国金牌之旅势如破竹，看起来引领巴黎奥运会奖牌榜登顶，宛若轻舟一叶，源自东京赛会及前霸主的显赫战绩铸就了她的至高荣誉。这位专注重力攻克者的成就，于87公斤及以上重量级荣获东京金牌与世界冠军称号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国选手朴慧贞以299公斤的总成绩夺得银牌，而英国选手坎贝尔以揽获288公斤荣誉工作为英镑流转的奥运平台，喜获铜牌，无比庆幸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“得到今日的成就不仅仅寄托于平台，ཅ而生机盎然。”坎贝尔说到。她精心打扮，脑海萦绕代表国家荣誉的奥林匹克戒指，紫色与英伦风情溢于言表，身披荣耀，凝聚周遭景色与荣誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“含金量满满的赛会希望我能够荣耀每一颗人物的心，让英国举重界的声望得以重现于世。你们始终陪伴我一路走来，我为此感到极为高兴。获得奖牌更是令人振奋。”她底蕴十足地演绎着英语幽默与骄傲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会女子超过81公斤级举重项目是一项首次加入的奥运会项目，供国际举重协会在东京奥运赛后重组交椅。&lt;/p&gt;  
&lt;div class="figure"&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LX5PE3T6HRMBPDHRZ5SKJTLYAI.jpg" alt="巴黎奥利匹克女子超过81公斤级举重金牌庆典" title="巴黎2024奥运会 - 女子举重超过81公斤级金牌庆典"&gt;
    &lt;figcaption&gt;巴黎2024奥运会 - 女子举重超过81公斤级金牌庆典于巴黎雅维勒凯欣利姆特第六体育场馆举行。金牌得主李文文与银牌得主朴慧贞, 铜牌得主坎贝尔互相欢庆。图源：REUTERS/伊莎贝尔·恩芙朗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSZ2QDNLY5MK7ELCA6QTCZAPRU.jpg" alt="女子超过81公斤级举重实况" title="巴黎2024奥运会 - 女子举重超过81公斤级 - 巴黎雅维勒凯欣利姆特第六体育场馆"&gt;
    &lt;figcaption&gt;巴黎2024奥运会 - 女子举重超过81公斤级 - 巴黎雅维勒凯欣利姆特第六体育场馆。金牌得主李文文举起她的教练，庆祝其胜利。图源：REUTERS/伊莎贝尔·恩芙朗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZ4GISADRNKMVI6ZCEVTSVIWIQ.jpg" alt="女子超过81公斤级举重动态" title="巴黎2024奥运会 - 女子举重超过81公斤级 - 巴黎雅维勒凯欣利姆特第六体育场馆"&gt;
    &lt;figcaption&gt;巴黎2024奥运会 - 女子举重超过81公斤级 - 巴黎雅维勒凯欣利姆特第六体育场馆。金牌得主李文文在场上的胜利场景。图源：REUTERS/伊莎贝尔·恩芙朗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5C7NP5U6LRM4ZI5G4F2GYIQGAU.jpg" alt="女子超过81公斤级举重篝火" title="巴黎2024奥运会 - 女子举重超过81公斤级 - 巴黎雅维勒凯欣利姆特第六体育场馆"&gt;
    &lt;figcaption&gt;巴黎2024奥运会 - 女子举重超过81公斤级 - 巴黎雅维勒凯欣利姆特第六体育场馆。金牌得主李文文胜利后的反应，图源：REUTERS/伊莎贝尔·恩芙朗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 12:27:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/weightlifting-chinas-li-wins-womens-over-81kg-gold-2024-08-11/</guid></item><item><title>外交部长表示，中国支持伊朗捍卫安全</title><link>https://www.reuters.com/world/china-supports-iran-defending-security-says-foreign-minister-2024-08-11/</link><description>&lt;p&gt;中方支持伊朗维护其不可动摇的主权、安全与民族尊严，这是中方向伊朗代理外交部长通报的内容；该消息由中国外交部发布的新闻声明证实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次通话中，王毅部长再次表达了对伊朗在7月31日遭受的哈马斯领导人艾尔·辛尼耶被暗杀事件的谴责，此事件被认为侵犯了伊朗的主权并威胁到了区域稳定。伊朗与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）均指证以色列为事件的幕后黑手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列不仅没有承认指控，也未予以否认，这种做法激起了外界担忧，即以色列与哈马斯在加沙地带的冲突，有可能演变为中东更广泛的动荡局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗曾信誓旦旦地承诺，对于这场暗杀事件采取严厉的报复行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅强调了伊朗被间接断绝的合法和平谈判过程与区域和平稳定的根基，直指哈尼耶遭到行刺，直接干预了局势的进展，王毅表示，中国支持伊朗依据法理捍卫自己的主权、安全与民族尊严；并全力致力于为维护区域和平稳定提供双边沟通的桥梁，王毅向伊朗代理外交部长艾尔·巴赫里·卡尼如是说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗总统马苏德·派斯[,cheskani】在上一日晚间，宣布提名阿巴斯·阿里奇为新一届外交部长；阿里奇曾在2013年至2021年期间，担任伊朗以核谈判代表。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 11:21:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-supports-iran-defending-security-says-foreign-minister-2024-08-11/</guid></item><item><title>菲律宾称中国空军的行动“非法”、“鲁莽”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-actions-china-air-force-illegal-reckless-2024-08-11/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾总统费迪南德·马科斯于周日谴责了中国空军在由两国都声称的南中国海水域所采取的行动，他将这些活动描述为“毫无根据、非法且鲁莽的行为”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，马尼拉与北京互相指责彼此，声称在周二 Marcos 上任以来，首起事件中，在 eagles 岛围绕争议海域激烈操作中受到危险中国飞机行动影响导致军事作业受扰，双方对此争论不休，其前军舰或海岸护卫舰甚至未曾涉及此话题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菲律宾军方在周五时，对于一起升降训练事件作出反应，在周四常规巡逻海域期间，一架中国飞机造成近在咫尺地发射响尾弹，直逼菲律宾军机飞行路径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国军队南方战区对此回应表示，菲律宾破坏了训练的培训，指责马尼拉“非法侵犯”领空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日，马科斯呼吁中国在海上和空中均应承担起负责任的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们几乎尚未能够在海上和空气中实现和平气氛，已经感到不安的是，可能会产生不稳定因素。这是对我们领空的潜在危害。”马科斯在菲律宾总统通信办公室于社交平台上发布的一份声明中如此说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至周日，中国驻马尼拉大使馆未能立即对事件针对马科斯的言论作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; eagles 岛是亚洲争夺最激烈的海域之一，伴随一触即发的主权与渔业权益纷争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马尼拉国际发展与安全合作团主席严志华指出，中国的行动被认为是在应答马尼拉参与多国联合行动造成之影响，例如推动航行自由与领空飞行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“甲板与领空斗争接踵而至，中国持续在其菲律宾空军和防御区域的侵略可能会促使未来的空中对峙。”严志华说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国宣称南中国海几乎全部海域，其对全球贸易意义重大，其中包含菲律宾、越南、印尼、马来西亚与汶莱共和国所互有争议的海域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国拒绝了2016年荷兰海牙常设仲裁法院的裁决，其中指出其广泛主张的权益在国际法下无法律基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;figure&amp;gt;
&amp;lt;img alt="菲律宾总统费迪南德·马科斯在奎松市发表第三次国情咨文" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XL3NE6QAU5KCRIHYK5V3LXKDYA.jpg" /&amp;gt;
&amp;lt;figcaption style="text-align: center;"&amp;gt;&amp;amp;nbsp;&amp;lt;/figcaption&amp;gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 06:39:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-actions-china-air-force-illegal-reckless-2024-08-11/</guid></item></channel></rss>