<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 16 Nov 2024 15:48:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱遭袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具声名狼藉的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被法庭裁定在不列颠哥伦比亚省北极村地区的猪场谋杀多名药物依赖者和妓女并残害其尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定皮克顿谋杀六名妇女，其部分遗骸在温哥华附近的一处破败的房产中被发现。在皮克顿被判处终身监禁后，政府检方撤销了他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱管理局声明称，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭到袭击后去世。袭击后，皮克顿被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知此罪犯的案件曾在不列颠哥伦比亚省内和加拿大全国范围内造成了极大的影响和破坏，”该管理局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥地区失踪的60余名女性中的成员，该地区在10余年间发生了多次失踪事件，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，在皮克顿猪场中发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人为原住民身份，地点位于温哥华市中心以东约25公里的伯爵港库蒂isque。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，皮克顿在书中表示自己无辜且被警方冤枉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求将其从亚马逊撤下，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在伯爵港库蒂isque的家中遗留的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的无日期电视照片。图片来源：REUTERS/Global TV/文件摄影&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地对抗流行病的谈判将于2025年或在此之前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个世卫组织成员国在过去两年中就一项可能在流行病前和期间增加国际合作的协议进行了谈判，这是在承认COVID-19期间出现的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原定本周达成协议，但在富裕和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧的情况下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，更新现有的《国际卫生条例》（IHR），其中包括一项新的“流行病紧急状态”类别，用于应对最严重和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决策显示，成员国共同希望保护本国及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国家卫生与人类服务部部长Xavier Becerra表示，通过这项协议，我们正在采取措施追究国家的责任，并加强措施以在威胁到美国人和国家安全之前阻止疫情爆发。”他在周六的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织数据，这些全球卫生规则的变化旨在提高世界对新病原体的防御能力，其中COVID-19导致超过700万人口死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦日内瓦世卫组织（WHO）总部附近的标志，2023年2月2日。路透社/德尼·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现不佳而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲民族大会（ANC）党在选举中的最差结果后，其影响力将严重受损。自种族隔离结束以来，这是ANC自成立以来最差的选举表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步数据显示，超过71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字明显低于2019年大选时的57.5%，并且是过去三十年中的首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的昔日解放运动，ANC不得不与其他政党协商结成联盟或其他形式的合作，以继续治理国家。可能需要作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领导人转型为企业家的拉马福萨很可能面对反对党和党内批评者的辞职压力，但ANC高层官员却支持他继续留任，分析人士称，目前没有明显可接替的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统合候选人能够接班拉马福萨。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒教授说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中获得最高支持率的人之一。如果ANC党内派系斗争在未来成为焦点，可能将复杂化动员反对他的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布初步全面结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年也曾受到质疑，当时一个委员会的报告指出，他可能在其狩猎农庄的家具中存有现金，但否认有过失，这一事件被称为“Farmgate”。尽管如此，他还是在2022年赢得了一个新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最艰巨的考验，因为选民对包括高失业率、犯罪和电力短缺等问题的不满情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺清洁党的形象，并重振经济，当时他的前任雅各布·祖马因丑闻、腐败和经济衰退问题被迫下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他上任成为国家领导人后的初次兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济停滞不前，涉及高层ANC官员的丑闻仍层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持的新党uMkhonto we Sizwe表现出色，大大消弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马重创了拉马福萨和ANC。他知道在夸祖鲁纳塔尔省他们是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马泰卡表示。"这标志着拉马福萨项目的终结，你无法在选举中输掉，期待一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上闪烁其词而受到批评，避免加剧党内分歧，这与他在1980年代作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他和他为南非在所谓的“全球南方”国家中树立形象所作出的努力，这些国家通常指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的提倡公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非以种族灭绝罪将以色列告上了国际法院，法官本月裁定以色列必须停止对该地区拉法耶市的军事行动。以色列则激烈地否认了这些指控，并继续其在拉法耶的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者称，他对此提供了很少的新解决方案来应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”。在现场数千名支持者的簇拥下，他做出了这一承诺。许多人在他尚未结束演讲时就散场了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" style="width: 600px; height: 400px;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这标志着美国在对俄战局中的进一步介入，尽管只是小小一步，但仍具有重要意义。专家认为，这有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为放任乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。美国担忧，这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接军事冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与此前美国对乌克兰提供的高端武器禁令相符，同时这些禁令近期已逐渐松动，从先进的美国作战战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗需要。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境一侧攻击或准备攻击乌克兰的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这对前线乌克兰士兵而言相当于得到“绿灯”，可以在使用装备高机动远程火箭炮系统（HIMARS）和指导型多管火箭系统（GMLRS）导弹的美国武器反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯在哈尔科夫地区筑好防线之前，迫使他们后撤。”乌克兰国立研究所战略研究院长官米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，并需要重新考虑他们在入侵哈尔科夫地区的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员（要求匿名）透露，乌克兰在5月13日一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·桑德斯、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗上将提出请求，希望使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑德斯、奥斯汀和布朗共同提出放宽限制的建议，之后桑德斯在5月15日将建议带给了拜登。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以利用俄罗斯领土安全回击攻击他们的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以后，拜登的团队一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽伦斯基曾在5月20日的一次路透社采访中呼吁西方援助乌克兰，但当时表示：“目前尚未取得积极成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自“外交政策研究所欧亚项目”的高级研究员罗布·利表示，俄罗斯利用拜登禁止在自己领土内打击的禁令，作为从俄罗斯境内向哈尔科夫地区发起攻击的“安全区”。哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保留其炮兵单位，继续驻扎防空、电子战、指挥与控制单位。”利指出，“这或许提供了一定的安全所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线移动情况，但如果进一步压制了俄罗斯持续实施此类跨境行动的能力。利表示。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够兵力发起大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫。”他进一步指出，“要这么做，他们就必须在东线战场严重减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要允许乌克兰在其领土内使用武器，并于本周再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求进一步扩大使用美国武器的范围，尤其是在过去一年里俄罗斯在战场上取得重大进展之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，5月29日，泽连斯基在与《卫报》的一次采访中提议获得美国批准，以打击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自华盛顿战略与国际问题研究所在职前国防官员马克·坎森指出，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项根本性的政策变化，但这确实是一步。”坎森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步跨越更大范围的目标打击，也许不仅包括直接威胁哈尔科夫的目标，而是在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的声明中未具体说明美国政府未来是否可能扩大政策，允许在俄罗斯其他地区攻击目标。但他表示，美国政府会继续做现在所做的，即适应和调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫region附近米拉达尼利夫卡村的“儿童与青年体育骑术学校”被俄罗斯导弹袭击严重损毁。REUTERS/瓦伦廷·欧戈里恩科/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排镜头，传达了一则适合他法律和政治斗争的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约地方陪审团对他因伪造文件掩饰-done-for-silence-款给成人影星斯托米·戴尼尔斯的34项指控宣判有罪一天后，特朗普在共和党总统候选人的身份下，怒气冲冲地列出了他的对手和不满，言辞冗长且激动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“弯道君子”和“恶魔”。他形容民主党对手乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，是“国家历史上最糟糕的总统”。特朗普批评了那些出庭作证反对他的人，那些曾投票弹劾他的国会议员，还引用竞选集会的语言，批评那些他说非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选募捐，将眼前的挑战比作比个人更巨大的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲基本上是一副阴郁的景象。特朗普在新闻发布会中仅持有一页笔记。在会议结束时，他没有回答问题，快速地与他身边的儿子埃里克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交平台，前总统的支持者们也对司法系统和那些认为特朗普犯罪的人展开了激烈的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两名主要候选人彼此视对方为国家威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普言论，将其作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个迷惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普自我沉浸于个人不满，并扭曲美国司法系统的说法，观看的人都会得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登阵营的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——其中大多数人认为纽约的判决是司法不公——周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元，这创下了特朗普在WinRed平台上的单日最高纪录。WinRed是为共和党人处理数字化筹款的一个平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在整体筹款方面落后于拜登，该竞选团队在周五试图保持节奏，向支持者发送了一连串含威胁的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信内容读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会后，另一条短信响亮地写道：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不应提出，陪审团的来源很大程度上是民主党控制的纽约市，且法官有偏见——地方当局对此提出异议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速和强烈时，特朗普的支持者和竞选助手们进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉克维塔对一个发表声明支持陪审团判决的全国性大学生共和团体进行了嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有……”拉克维塔在一条帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还向一位前民主党州长兼南卡罗来纳州参议员竞选人拉里·霍根进行了反击，霍根在判决前曾警告美国人“不要再往烈火中添油，更多地陷入党派之争”。拉克维塔在X平台上回复道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个摇摆州进行的共和党选民采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪让他们重新考虑自己在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背叛如果在特朗普在与拜登的重新对决中产生，可能会因他在多个摇摆州的微弱领先而对他造成损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党受访者听起来就像特朗普本人一样，称这次审判是欺诈性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，目的是伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的马瑞塔市退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这样做，可以这样对待任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，REUTERS/布莱恩·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在新闻发布会上出现，此前他在因伪造商业记录掩盖2016年支付给成人女星斯托米·戴尼尔斯静默费而被判有罪的刑事案件中。REUTERS/布莱恩·麦克德默德 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长-OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在限制增加石油产出的支出方面坚持承诺，这将使全球最大石油生产国在美国境内石油产量增长放缓的同时，也可能缓解欧佩克（OPEC）及其他产油国本周需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油革命和生产技术与效率的突破，美国引领了非欧佩克产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的石油产量意外大幅增长，日产量超过百万桶，最终达到了1293万桶/日，远远超过了政府年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克（OPEC）及OPEC+团体的成员国去年进一步减少了石油供应，这一方面是为了补偿由于美国及其他非欧佩克产油国产量上升带来的影响。OPEC+的整体减产规模达到每日586万桶，相当于全球需求的近5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克（OPEC）+团体正制定一项复杂的协议，旨在延长部分减产措施至2025年，三位知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克（OPEC）+组织在周日的会议上将讨论供应政策，而美国的产量增加将继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但其威胁将低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国的产量增长率将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的估计都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计到2024年全球需求增长将超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着对于OPEC+的原油需求量在2024年将比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月的《月度石油市场报告》中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计的全球需求增长率仅为110万桶/日，且对OPEC的原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国的整体原油产量几乎没有变化。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于石油价格徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师认为美国生产商不太可能再次出现去年那样的生产量意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和纪律严明的态度，”承包钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量没有明显增长令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出不变，暂缓对钻机的升级，以最符合一个增长放缓的趋势。计划在年底拥有12台钻机，并在明年重新部署更多设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的石油钻机数量已经降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年每年增加百万桶/日的产量，但目前没有意愿以这样的速度增长，”标普分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下减少了增长支出，之前泛滥的支出推动了极其迅猛的增长，但在2010年代，页岩油部门的回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的生产量增长部分归因于私人生产商，其中一些现在正卷入影响行业的整并潮。他们通过钻更长时间的井和开采岩石以在同一时间内从更多的井位开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管经历了最近的整合潮，我预计当前的油价将继续支撑美国整体石油产量的温和增长，因为在钻井和完成效率的持续改进下，这种趋势将继续存在，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更重视资本纪律，从而产生不同反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计欧佩克+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。国际能源署（EIA）在三月份的报告中表示，尽管OPEC+的石油液产量预计今年将减少100万桶/日，但非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国石油产量增长共存，”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州温克的Oasis Petroleum租赁地的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻机操作楼层从位于德克萨斯州温克的Oasis Petroleum租赁地的控制室俯瞰，摄于2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，提供新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯接受此新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的日子了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他面临在选举年解决加沙冲突的压力，该冲突现已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其它国家斡旋的旨在为以色列与哈马斯激进组织之间达成停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方未能取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议源于数周以来对拉法地区的以色列入侵，以及对贝内·内塔尼亚胡政府在国内及国际上因加沙死亡事件和人质持续被扣留而产生的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在唐纳德·特朗普被定罪34项重罪的隔天。特朗普是民主党总统拜登的共和党对手，这突显了两位候选人间的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包括三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段的六周停火期间，以色列部队将撤出加沙人口中心，人质（包括老年人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。平民将返回加沙，包括北部加沙，以及每天将有600辆运载人道主义援助的车辆进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终止敌对行为的条件进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持无限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人将不同意这项计划，将继续推动战争持续无限期。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们希望占领加沙，希望继续作战数年，人质对他们不是优先事项。好吧，我敦促以色列的领导层尽管面临各种压力，也要支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名刚向以色列派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我要求你们退一步，思考如果失去这个时刻会发生什么，在这个时刻不会失去。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（匿名）对记者说，以色列能够提出这项新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。它是一份详细的四页半协议，”官员说。“它是在极其详细的磋商中达成的。现在摆在桌面上的是整个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，认为这是试图直接向以色列公众呼吁。第12频道打断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查制度此前已禁止公布该提议的详细内容，主要频道12的主播丹尼·库什摩罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯丁德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，此提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或攻击，或恐怖活动的机会现在虽不微不足道，但比以前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“倾向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望结束该冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求在六周停火期内释放加沙中生病、年迈和受伤的人质，有条件可以延期以允许更多援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候由于以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中全面结束战争作为条件而破裂，并加强了对加沙南部拉法城的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告诉调解人，在当前加重的攻击下不大可能参与更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯准备达成全面协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括17个拥有被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，但没有跨越美国的红线，引发了国际震惊，但仍未中断军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们都看到了拉法惨案中可怕的火光和以色列针对哈马斯的袭击... 的后续恶果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动攻击以来，加沙共有逾36,280人丧生，回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击。根据以色列的统计，哈马斯攻击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位巴勒斯坦人在受损建筑物废墟中行走，这些建筑物是在以军进攻期间毁坏的，位于加沙北部的贝特利哈亚，2024年6月12日。路透社/艾哈迈德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新的平台，投资者可以将他们的代币锁定，并因此获得奖励。专家指出，这种复杂的技术方案对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再锁定”迎来高速增长，标志着加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找高收益，比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；而以太坊，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁定热潮的中心是西雅图创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上，比六个月前增加了不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再锁定，以扩大长期流行的加密货币实践——锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密资产的所有者——例如以太坊的持有者——允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与锁定期间暂时无法访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁定平台还给用户发放代表其已锁定的加密货币的新代币。再锁定使代币持有者可以将这些新代币重新锁定，并与不同的区块链项目和应用程序合作，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对未来再锁定的风险有些分歧，有一些内部人士认为这项实践还太新，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果再锁定的代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能会基于有限的基础资产产生无限循环借贷。如果每个人都同时退出，这可能加剧了更广泛的加密货币市场的不稳定，他们说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品抵押在其上的时候，这并不是理想的配置，它增加了原本不存在的新元素风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行的质押通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过再锁定，收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁定是去中心化金融（DeFi）的最新发展，在这种金融模式中，加密货币持有者投资实验性项目，以期在不抛售资产的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或其他所谓空投的期待而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放该公司自己新创发的代币。用户希望这款被称为EIGEN的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再锁定平台的增长动力来自用户寻求空投的诱因，称这“非常、非常投机，就像免费的钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预防性地这样做，(他们)期望会得到某种奖励，但不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并参与了一支团队在印度发射了第一个由学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将有意质押的人与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再锁定平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户代币在EigenLayer上进行再锁定，并生成新的代币来代表这些再锁定的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里锁定其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何官方关系，这是新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再锁定可能伴随着“隐含风险”，如果用于加密货币借贷的再锁定代币可能导致被迫清算，并在市场衰退时期加剧波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘部分原因是高风险借贷，随着用作抵押品的加密代币价值迅速下降，导致了Terra和Luna代币的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再锁定的风险不在于此，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于再锁定并不担忧，指出在再锁定协议中的资金量相对于全球2.5万亿美元的加密资产规模微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失可能对更广泛的金融市场产生溢出效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，从再锁定问题转移到传统金融市场的主要风险尚不显著，”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币正变得越来越与主流金融相连，再锁定也正被机构投资者所接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody注意到，有大量机构对质押表现出兴趣，但认为再锁定是一个更进一步的步骤，因为很难建立一个可信的“文件跟踪”记录资产去向及其收益分配情况，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其资金进行再锁定，Kelp DAO在4月的一篇博文中提到。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其已为客户提供加密资产质押服务，并预计“围绕再锁定的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration of a representation of cryptocurrency Bitcoin. Photo: Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard. Photo: Reuters/Dado Ruvic/Illustration/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获 landslide 胜选，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚巴姆在大选中获得压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，接棒其导师和前任领导人安德烈斯曼努尔洛佩斯奥夫拉多尔的项目。后者在贫民中的高人气促成了这一胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;苏亚巴姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，也是墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她获得58.3%至60.7%的选票，得票率有望刷新民主历史记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中取得三分之二以上的多数席位，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果显示，她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是墨西哥200年来共和国成立后首次有女性总统当选，”苏亚巴姆在支持者欢呼声“总统，总统”的情况下向支持者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚巴姆的胜利对墨西哥而言是一个重大里程碑，这个国家以其粗犷文化著称，拥有世界第二大的天主教人口，长期以来秉持更具传统价值观和角色的性别观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚巴姆是有史以来首次在墨西哥、美国或加拿大赢得大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会为自己投票，”87岁的埃德尔米拉蒙蒂埃，苏亚巴姆的支持者、墨西哥最小的州托拉科斯拉的一位女士说，“以前我们甚至不能投票，即使能投票，也是跟着丈夫的观点投票。感谢上帝，这种情况终于改变了，我得以亲身经历。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚巴姆面前的道路复杂。她需要在提升公共福利政策的同时，应对庞大的预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她向支持者承诺，政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示将加强安全，但具体细节较少，此次选举，墨西哥历史上最暴力的一次，有38名候选人遭到杀害，进一步强化了严重的安全问题。许多分析师认为，在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，犯罪集团的影响得以扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州的两起投票站内杀人案蒙上阴影。洛佩斯奥夫拉多尔任期内墨西哥官方公布的被杀人数超过18.5万，创下现代墨西哥政府任期的纪录，尽管死亡率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面投入前所未有的投资，否则苏亚巴姆很可能会在总体安全改善方面面临重重困难，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳帕尔弗兰内里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统将面临与美国就大量移民过境墨西哥至美国的问题进行紧张的谈判，以及在芬太尼成瘾肆虐的情况下，毒品贩运安全合作的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选由唐纳德特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收100%关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商转移到墨西哥参与本土化进程的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚巴姆还将不得不处理 PEMEX 的问题，这是一个遭受长达二十年生产下滑、深陷债务的国有石油公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无底洞，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托拉莫斯说，“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维护强劲的比索并对失业率保持低位，这些成就令他受到极高的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚巴姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年可能面临大额赤字，中央银行预计2025年GDP增速仅为1.5%，因此这可能不会轻松实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图利用此次选举变成对其政治议程的全民公决，寻求让选民对他的政治议程做出判断。苏亚巴姆否认反对党声称她会被洛佩斯奥夫拉多尔操控，尽管她承诺继续推出多项政策，包括帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，苏亚巴姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔作为“独特的人物，将我们的国家变得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维莉里奥斯认为，性别歧视可能在于批评声中，认为苏亚巴姆将成为洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信人们不相信她将做出自己的决定，我想这和她是女性有关，”她解释说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔苏亚巴姆，执政党 MORENA 挚候选人，在赢得选举后在墨西哥城向支持者发表讲话。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔苏亚巴姆，执政党 MORENA 挚候选人，赢得选举后向支持者挥手，地点在墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，大选日。墨西哥执政党 MORENA 宣布克莱尔苏亚巴姆当选总统后，人们展开“总统克莱尔苏亚巴姆”的横幅。路透社/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希特尔加尔韦斯在选举日后的支持者面前讲话时的反应。路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，普埃布拉州。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛纳坎坦。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗梅内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，恰诺加基，查亥瓦州。路透社/何塞路易斯冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票日。路透社/亚历山德罗梅内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，桑胡安查马卢拉。路透社/雅各布加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，桑安德雷斯拉拉因萨尔茨。路透社/雅各布加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，桑胡安查马卢拉。路透社/雅各布加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/克特萨莉尼霍赤亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/劳尔胡席亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/亨利罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/亨利罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>