<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2024 12:27:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周五表示，以色列已提议一项新的加沙停火协议，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，迎接战后的第二天了，”拜登表示，他在面临&lt;abbr title="美国即将举行的大选"&gt;大选年&lt;/abbr&gt;压力，必须停止&lt;abbr title="加沙地带的军事冲突"&gt;加沙冲突&lt;/abbr&gt;，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他调解方安排的停火谈判，以结束以色列与加沙地带哈马斯激进组织之间的战争，多次陷入僵局，双方互相指责对方导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列对拉法镇（Rafah）的持续入侵，以及国内外对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）政府在加沙的伤亡和人质持续被捕问题上的&lt;abbr title="来自外交和国内的压力"&gt;新压力&lt;/abbr&gt;，促使了这项提议的出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已经授权谈判者提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议提出之际，拜登的共和党总统竞争对手、前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）因34项重罪指控在&lt;abbr title="涉及支付封口费的诉讼"&gt;封口费案&lt;/abbr&gt;中定罪，这突显了两位候选人之间的鲜明差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议由三阶段构成，与之前的提议不同的是，即便双方进行所有三个阶段，停火也会持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口稠密地区，将人质，包括老年人和妇女，与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民返回加沙，包括北加沙地区，每日将有600辆卡车载进人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就持久停火协议的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火也会继续下去，”总统表示，这是新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，卡塔尔已向哈马斯传达了这项提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无休止”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不同意这个计划，而会要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想要占领加沙，要打仗多年，人质不是他们的优先，我已敦促以色列领导层站在这个协议的一边，尽管承受任何压力，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为美国历史上唯一在战争期间访问过以色列的总统，一个刚刚派美国武装部队直接保卫以色列，当以色列遭到伊朗攻击时，我要求你退一步，考虑如果错过这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议，是因为最近战场上的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“而现在真正有了解决危机的路线图。这是一份详细的四页半协议”，该官员说，“它再次在艰难的细节中进行了谈判。现在摆在桌面上的，实际上是对这一进程的决战阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员补充道，根据计划，每个阶段都会持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为震撼人心的，并解读为直接向以色列公众发出呼吁的尝试。第12频道（Channel 12）的领头羊中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。主持人丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）表示，以色列的审查机构先前禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）表示，与之前的提议相比，这项提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，而哈马斯再次发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的能力虽然不是无关紧要，但也比之前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步讲，全球公众对以色列的普遍看法正在“转变”，这可能促使以色列人希望停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国的总统真正全面支持某项事物时，他能创造许多激励条件，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项前期人质提议，呼唤在加沙地区释放患病、高龄和受伤的人质，以交换为期六周的停火，该协议可以延展以接纳向飞地输入更多援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议在&lt;abbr title="五月初"&gt;本月早些时候&lt;/abbr&gt;崩溃，因为以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判一部分的永久战争结束提议，同时加大对加沙南部城市拉法的袭击力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在&lt;abbr title="5月30日"&gt;周四&lt;/abbr&gt;表示，它已告知调解方，在正在发生的侵略中，不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，则准备“完全协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）将在周五与来自17个拥有公民被哈马斯扣押在加沙的国家外交官会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列上周日在拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但这未触及&lt;abbr title="美军不会中断对以军事援助"&gt;美国的红线&lt;/abbr&gt;，美军并未切断军援供给以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这场战争给巴勒斯坦人民带来了无尽的痛苦，”拜登周五说，“我们大家都在本周早些时候看到了拉法致命火灾令人心碎的图片，跟着以色列对哈马斯进行的袭击...。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，自今年10月7日哈马斯对以色列南部发动袭击后，以色列反击加沙地带，导致该地超过36,280人遇害。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人穿越被摧毁建筑的废墟，摄于贝特拉西亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在以色列军事攻势后，巴勒斯坦人在加沙地带北部贝特拉西亚的被摧毁建筑废墟中穿行。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文档第17段包含强烈用语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在特朗普大厦内，面对一排排摄像机，唐纳德·特朗普发表了与其法律与政治抗争相称的声明：他已准备应战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;，涉及34项与篡改文件以掩盖向成人电影女星支付封口费相关的指控后，这名共和党总统候选人愤怒、冗长地列举了一系列敌人和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·默尔尚为"腐败"和"恶魔"。他描述&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，其在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日大选&lt;/a&gt;中的对手为"美国历史上最差的总统"。他痛斥了证&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;词与其作对&lt;/a&gt;的证人，投票&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;弹劾他&lt;/a&gt;的国会成员 —— 重复其集会言论中的主题，那些据称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向其竞选活动捐款，将他面前的挑战描绘成超越他个人之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这样做，"他说，"因为我们正在为美国而战。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其以往的竞选演讲中常夹杂着幽默，但这次主要表现为沉闷。特朗普在新闻发布会上只手持一页小型笔记。结束时，他未接受任何提问，迅速与儿子埃里克·特朗普一同离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在电视镜头之外，通过筹款呼吁和在社交媒体上，这位前总统的盟友猛烈抨击了司法系统和任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场竞选中，两位主要候选人都描绘对方为对国家的威胁，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，将其视为最新证据，表明其不具备担任公职的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国民众刚刚见证了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普就个人不满大放厥词，对美国司法系统撒谎，令任何观看的人都得出一个明显的结论：此人不能成为美国的总统”，拜登竞选团队的通信主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者，大部分人认为纽约的判决是司法的误判——在周四当天，共为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队说。这是特朗普在WinRed平台上创下的单日集资纪录，该平台负责处理共和党的数字筹款事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总体筹款落后于拜登的情况下，特朗普竞选团队周五试图保持这种筹款速度，向支持者发出一连串阴沉的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天！"一则信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我绝不会投降！"在特朗普的新闻发布会后，另一则信息大声疾呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在这位前总统后面，争辩说审判存在问题，指控不应提起，重民主党的曼哈顿陪审团名单有偏见，而法官有偏颇——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或力度不够的，特朗普盟友和竞选助手则大肆攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉塞维塔对一个全国大学生共和党组织进行了羞辱，该组织在社交媒体平台X发布的信息称陪审团的判决应受尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"观点就像屁股……每个人都有……，"克里斯在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;拉里·霍根，一位温和的前马里兰州共和党州长，正在竞选参议院席位，他在裁决前警告美国人"不要用更毒性的党派偏见来激化局势"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你刚刚终结了自己的竞选活动，"克里斯在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州共和党选民的采访中，数人表示，特朗普的定罪令他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新思考&lt;/a&gt;11月是否支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于特朗普在多个关键州只略微领先于拜登，这种脱党行为&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能给其重选之路造成伤害&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大部分受访的共和党人与特朗普本人的观点一致，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一切都是政治手段，只是为了打击他，让他尽可能远离竞选活动。"佐治亚州马里埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们能够对他这样，他们可以对任何人这样做。绝对没有任何人是安全的。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，该发布会于在其伪造商业记录以掩盖支付给成人电影女星斯托米·丹尼尔（Stormy Daniels）的沉默费的刑事审判中有罪裁决次日，在美国纽约市特朗普大厦举行，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，虽为一小步，但专家认为这在两年战争中是个显著进展，可能有助于遏制俄罗斯跨境哈尔科夫攻势的锋芒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚称，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标存在风险。他们担心乌克兰的大规模攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国其他限制向基辅供应高端武器的禁令相吻合，这些禁令现在逐渐瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据拜登政府官员表示，最近的决定，于周四生效，旨在应对哈尔科夫地区战事。美国官员解释，这允许基辅使用美国提供的武器对俄罗斯军队的进攻进行反击，无论这些进攻是正在进行还是蓄势待发，只要是从国界另一侧发起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一举动赋予了前线乌克兰军队利用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射机及制导多管发射火箭系统（GMLRS）导弹，以及其它武器，越过边境对俄罗斯军队开火的绿灯，专家指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的研究员尼古拉·贝利斯科夫说：“这能稳定前线，并可能在俄罗斯军队深入哈尔科夫地区的战局之前，创造条件将其逼退。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·因格拉姆表示，拜登的决定降低了乌克兰从东部顿巴斯区域关键前线抽调兵力的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于下风，必须重新评估其在哈尔科夫进攻中所使用的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国官员透露，乌克兰在5月13日的安全视频会议中提出要求，希望允许在哈尔科夫地区使用美国武器跨越边境，参与会议的有白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C·Q·布朗将。该官员匿名表示，沙利文、奥斯汀和布朗随后提出了放松限制的建议，于5月15日呈报拜登。拜登同意乌克兰有权对从安全的俄罗斯领土上发起攻击的俄军队反击，自那时以来，美国政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的路透社采访中公开呼吁伙伴国采取此类措施，但彼时他称：“目前仍未见具体成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李称，俄罗斯借拜登禁止在俄境内攻击的禁令，在边界附近寻求避风港，对哈尔科夫区域发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以把火炮部署在边界对面，保持防空、电子战、指挥与控制设施。”李说，“它或享有某种程度的避难所身份。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，此决定本身可能在短期内不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一决定对前线移动没有很大的改变，或者根本没有任何影响。但是，这将使俄罗斯更难继续这种跨界行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够兵力在哈尔科夫展开重大攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北部对哈尔科夫形成真正威胁，这需要大量兵力。”他对这一举动表示，“为了达到目的，他们将不得不从东部前线抽调部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不得允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来的数周和数月内，特别是在过去一年面对战场上的败北之后，寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在《卫报》的采访中公开呼吁美国批准针对俄罗斯境内深处目标的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在五角大楼任职、现为战略与国际研究中心华盛顿智囊团成员的马克·坎西安称，拜登此举仅为开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但确实是一个步骤。”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰与美国政府官员将争论下一步：打击更广泛的靶标――可能不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，而是其他区域的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时，并未明确表示拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯境内其他地区发动袭击。但他并没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事，根据需要适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫外围的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在俄罗斯攻打乌克兰的背景下，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近的小丹尼利夫卡村，消防员在被俄罗斯导弹严重破坏的儿童和青年体育骑行学校现场作业。路透社/瓦连京·欧格利恩柯/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守承诺，控制在提高产量上的支出，这使得全球最大的原油生产国在2024年有望实现更缓和的增长，从而可能减轻本周末OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命以及技术与效率的突破，美国引领了非OPEC产油国全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地攀升，每日增加超过百万桶，达到1293万桶/日，远远超过政府在2023年初预估的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织OPEC及其盟友组成的OPEC+联盟在去年深化了供应削减，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC产油国产量的增长。目前，OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据熟悉讨论情况的消息人士周四表示，OPEC+正在商讨一项复杂的交易，计划将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+于周日召开会议考虑供应政策，美国产量增长仍将持续推动非OPEC+供应的增长，但对OPEC+的威胁相较2023年将有所减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应量将增加约27万桶/日，与OPEC自身预估的2024年美国原油及凝析油产量增加30万桶/日相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计，美国产量增长将达到64万桶/日。这三个机构是最受关注的预测者，其预估均明显低于去年的实际增长水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球需求在2024年将增长220万桶/日，超过非OPEC+产油国供应增量约100万桶/日。这意味着对OPEC+原油的需求将比2023年多出90万桶/日，OPEC在五月的月度石油市场报告中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预期全球需求增长较低，为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化则微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年到目前为止，美国整体原油产出变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较十二月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油业高管与分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，预计美国生产商不太可能像2023年那样出乎意料地增产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合同钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）表示：“我们的客户保持非常谨慎和纪律严明。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在目前价格水平下，钻井数量没有更多回升令人意外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，延期升级钻机以确保与温和的钻探增长率相匹配。计划到年底运营12台钻机，明年再部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Baker Hughes公司的数据，美国石油钻井数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力以每年100万桶的速率增长数年，但目前并无增长至该速率的意愿。”S&amp;amp;P分析师周四在报告中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油生产增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，美国上市生产商在股东的压力下限制了增长支出，此前无休止的支出驱动了页岩产业的快速扩张，但却在2010年代限制了行业收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年超出预期的产量增长在一定程度上由私营生产商推动，其中一些目前正卷入行业整合浪潮中。通过钻探更长的井和水力压裂岩石，同时从更多井口产出石油，他们提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管近期面临行业整合，预计原油价格将维持在当前水平，持续的钻井和完井效率改进将继续支撑美国石油产量温和增长。”得克萨斯标准石油的总裁提摩西·罗伯森（Timothy Roberson）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司SLB等企业预计今年的增长将更多来自国际市场而非北美。其第一季度国际业务收入增长了18%，而北美营收则下降了6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加重视资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师乔万尼·斯特纳沃（Giovanni Staunovo）说，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将继续引领石油和液体产量的增长，抵消OPEC+的产量削减。根据EIA三月的报告，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非OPEC+成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国石油产量增长共存，”UBS的斯特纳沃说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于得克萨斯州温克附近的Oasis Petroleum租赁地上的钻井控制室中观察到的钻井操作平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在目睹执政党非洲人国民大会（ANC，简称“非国大”）自种族隔离结束后最糟糕的选举结果后，其政治地位遭受重挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举中来自约71%投票站的统计结果显示，非国大的得票率低于42%，较2019年上次选举时的57.5%大幅下滑，这是30年来该党首次未能取得多数支持&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;[注释1]&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举挫折意味着曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动非国大，如今不得不与一个或多个较小政党进行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;[注释2]&lt;/a&gt;谈判，达成联盟协议或其他形式的协议，以维持对国家的控制。它可能需要在政策上让步，或分出显要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为前工会领袖转型为商人的拉马福萨，很可能面临反对党以及党内批评者的辞职呼吁，后者内部矛盾重重。然而，一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;[注释3]&lt;/a&gt;非国大高层官员支持他留任，分析家表示目前没有显而易见的继任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个明显的、能团结各方的候选人可以接替拉马福萨。”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项3月进行的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中获得的支持率在主要政客中最高，而党内的派系斗争可能使对他的任何动员复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨目前尚未对非国大的选举表现发表评论。发言人表示，他将在周日宣布完全初步计票结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年时曾一度摇摇欲坠，当时一份报告指出他可能因在其游戏农场家具中藏匿大量现金而有不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认在被称作“农场门”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;[注释4]&lt;/a&gt;的丑闻中有任何不法之举，并在同一年底赢得了该党五年任期的领导位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被视为对非国大的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪以及频发的电力短缺&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;[注释5]&lt;/a&gt;等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以清理党派形象和振兴经济的承诺当选非国大领袖，正值党派因前任总统雅各布·祖马九年执政期间的腐败、不端行为和经济衰退而陷入困境时期&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31/"&gt;[注释6]&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，2018年他成为国家领导人后初期的喜悦情绪迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多后，经济仍无起色，非国大高层的丑闻依旧不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这周投票的决定性一击来源于他的敌人祖马，他支持新成立的“uMkhonto weSizwe”党超出预期，严重削弱了非国大的支持，尤其在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和非国大置于死地。他深知非国大在KZN省的脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特克加评论称，“这是拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举，然后期待一切照常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上犹豫不决，以避免加剧党内裂痕的举动而备受批评，这与他上世纪80年代作为工会领袖所展现出的决心大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞美了他的共识建构能力和在提高南非国际声誉方面的作用，特别是将其定位为“全球南方”的代言人，这里的“全球南方”代指一系列中低收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;COVID-19疫情期间，拉马福萨在全球范围内呼吁实现疫苗公平分配，成为最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来，南非向国际法院提出对以色列的种族灭绝指控，促使法官在这月&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;[注释7]&lt;/a&gt;裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法赫的军事袭击。以色列强烈否认这一指控，继续在拉法赫推进军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调非国大在过去30年的成就，但批评者指出，他对于南非最严峻挑战的新解决方案提供得很少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前非国大的最后一场竞选集会上，他面对数万名聚集在索韦托足球场的支持者，承诺将“做得更好”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;[注释8]&lt;/a&gt;。然而，在他演讲结束前，许多人已提前离开。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img style="height: 333px; width: 600px;" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·恩科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五去世，享年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的系列谋杀案罪犯之一，皮克顿于2007年被裁定有6项谋杀罪名成立，他杀害的受害者主要是吸毒者和性工作者，其残害尸体的地方是位于太平洋沿岸省份不列颠哥伦比亚省的养猪场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在位于温哥华附近杂乱无章的宅基地中发现了六名遇害女性的残骸，随后他被判处谋杀罪。尽管如此，政府检察官在他被判处终身监禁之后，撤销了对他另外20多起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门透露，在5月19日受到袭击后，皮克顿在魁北克的监狱中死亡，事发之后他被紧急送往医院接受救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯罪分子的罪行给不列颠哥伦比亚省及全国其他社区带来了毁灭性的影响。”矫治服务部门在声明中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了被捕前的若干年连续作案之外，直到2002年初被捕前，皮克顿还与另一连环谋杀案中超过60名贫困、吸毒泛滥的温哥华唐人街东区（Downtown Eastside）女性的失踪有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华市区以东约25公里的素里港（Port Coquitlam）的皮克顿的养猪场中，警方发现了33名女性的残骸或DNA，其中有很大一部分遇害者是原住民女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年发生的一件事件是，一本书籍曾被报道系皮克顿所著，该书在亚马逊网站上架之后数小时便被紧急下架。据当时《温哥华太阳报》的报道，这名连环杀手在该书中声称自己是清白的，指称警方故意栽赃陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图书出版商随后要求亚马逊平台将其移除，同时向遇害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件开始于新威斯敏斯特的档案电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为罗伯特·威廉·皮克顿在未标注日期的档案电视画面上出现在其位于素里港区的家中。图片由路透社/Global TV/档案照片提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币以换取奖励，实施了一种复杂的机制。分析师警告，这种做法对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”的迅速增长，已成为加密市场赌博心态的最新迹象。随着价格飙涨与交易者对收益的渴求，比特币——最大的加密货币，接近历史高点；而仅次于比特币的以太币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于再质押浪潮核心的是总部设在西雅图的初创公司EigenLayer。这家在二月份获得了来自美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下加密货币部门的1亿美元投资的公司，已吸引价值188亿美元的加密货币流向其平台——而六个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人斯瑞蓝·坎南透露，再质押是该公司为了扩大一项长期存在的加密实践——所谓的“质押”——而发明的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，涉及网络中的多台电脑查验与确认加密货币所有权的过程&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。为此，持有以太币等加密货币代币的用户，允许将其资产作为验证过程一部分进行锁定。参与者在参与质押期间，会暂时失去对自己代币的即时访问权，但作为回报能获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台同时提供新创建的加密货币给用户，作为其已质押加密资产的代表。再质押使所有者能将这些新代币，通过不同的基于区块链的程序和应用再度投入，期望得到更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于再质押风险几何，加密货币圈内意见分裂，一些人表示，鉴于这种操作还过于雏形，当下难以判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，分析人士和其他观察者则担心，若代表再质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场中庞大的抵押物，可能会造成基于少数底层资产的无限借贷新循环。他们指出，这种情况下，一旦所有人同时试图退出，可能搅动更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何存在多层抵押的状况都不是理想状态，它引入了此前不存在的额外风险”，加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上进行质押的常规回报通常在3%-5%之间，但分析人士表示，再质押可能带来更高回报，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是风险重重的去中心化金融（简称DeFi）领域的最新动态。DeFi市场中，加密货币持有者投资于实验性项目，以期在不售出持有的加密货币的情况下，在其持仓上获得高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但截至目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，这是因为分发机制尚未建立。用户正加入该平台，期待未来奖励，或是其他被称为空投的发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，EigenLayer一直在向平台用户发放自己新创建的代币。用户希望这一名为“EIGEN”的代币未来具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在Kaiko工作的摩根·麦卡锡表示，再质押平台的增长是由用户追求空投助推，这种赚钱方式“非常投机”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这很危险”，美国加密货币交易所Coinbase的研究主管大卫·杜雍表示。Coinbase提供质押服务，但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现阶段正在预先进行这些操作，期望能获得回报，但并不知道会收到什么”，杜雍说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是去年由西雅图华盛顿大学前副教授斯瑞蓝·坎南创立，其团队曾在美国发射首颗学生自主设计的微卫星&lt;sup&gt;[7]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自身描绘为一个验证服务市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台应运而生，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台替客户在EigenLayer上再质押其代币，并衍生出新的代币来代表这些再质押的资产。这些代币可以被用在其他地方，比如作为借贷的担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南表示，他平台的目标是允许用户选择在何处质押他们的代币，以及协助新兴区块链服务发展壮大，而不是刺激对以加密资产为背景的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式的合作关系...这是一个自然演变的现象”，他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜雍指出，再质押可能伴随“潜在风险”——若再质押的代币用于加密货币借贷市场，则可能会导致强制清算和市场下跌时增加波动性&lt;sup&gt;[9]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密市场的暴跌部分归咎于高风险的借贷行为，尤其是当作为抵押资产的加密代币随着Terra和Luna崩盘而快速贬值&lt;sup&gt;[10]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南将EigenLayer与这些风险撇清关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于再质押，而是在借贷协议上。这些借贷协议在错误定价风险”，他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家对再质押并不担忧，提及与全球加密行业2.5兆美元的净值相比，再质押协议承载的资金额度微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直对加密世界中对传统金融市场可能带来的溢出损失表达了担忧&lt;sup&gt;[11]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就现在而言，我们未见由再质押问题引发并向传统金融市场扩散有任何实质性风险”，标普全球评级（S&amp;amp;P Global Ratings）数字资产分析主管安德鲁·欧尼尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密世界日益与主流金融建立联系，并越来越多地引起机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody已观察到显著的机构投资者对质押的兴趣，但认为再质押是“太远的一步”，原因在于难以建立起流动资产轨迹，以及收益如何进行分配，首席风险官阿奴什·阿雷什蒂安表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，对部分资产进行再质押，Kelp DAO四月份的博客文章中写到。Laser Digital对评论请求未作回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户的加密资产进行质押，并期待“围绕再质押的全新生态系统诞生”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展现出加密货币比特币的代表图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示在2024年3月9日，法国巴黎的加密货币比特币代表图像。图片来自路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示出加密货币以太坊的代表图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，于PC主板上的加密货币以太坊代表图像。图片来自路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt; 

 [1]: https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/
 [2]: https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/
 [7]: https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O
 [9]: https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/
 [10]: https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/
 [11]: https://www.reuters.com/technology/blackrocks-etf-becomes-largest-bitcoin-fund-world-bloomberg-news-reports-2024-05-29/</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）周六表示，旨在达成全球协议以更有效地应对疫情的谈判最迟将于2025年或尽可能早些时候完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19暴露出的应对失败后，WHO的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在疫情前后增强协作的协议进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和疫情准备等关键议题上的深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的&lt;p&gt;《国际卫生条例》（IHR），包括新增“疫情紧急情况”类别，用于应对最具威胁和全球影响的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在声明中说：“今日作出的历史性决定，体现了成员国共同的愿望，即保护本国和全球民众免受公共卫生紧急状况和未来疫情的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长贝塞拉周六表示：“通过这份协议，我们推进了对国家的责任，并加强了阻止疫情威胁美国人民和国家安全之前采取的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球健康规则的修改旨在COVID-19导致700多万人死亡后，加强全球对新兴病原体的防御，数据来源为世卫组织。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：世卫组织标志出现在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）的标志出现在其总部附近。路透社/Denis Balibouse/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>