<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 16 Nov 2024 10:49:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，他因早些时候在最高安全级别监狱受到其他囚犯袭击而去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环凶手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省朋那弯地区养猪场杀害吸毒者和卖淫女，并肢解她们的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六名受害女性，这些女性的部分遗体在朋那弯附近的荒废房产中被发现。政府检察官在判决后因另外20起谋杀指控撤回了起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务表示，皮克顿在5月19日于魁北克监狱受到袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名自2002年初被捕前在朋那弯市中心贫民区失踪的女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场位于朋那弯市中心以东约25公里处的波特库克伦时，33名受害者的遗体或DNA碎片被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据报撰写的一本书在亚马逊上架几小时后被下架。当时据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀人犯声称自己无罪，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿刑事案始于新威士敏斯特的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特库克伦家中留有此无日期电视影像。路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地抗击流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能在流行病之前和期间增强合作的协议进行了两年的谈判，这在COVID-19期间被确认为失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但在富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备措施等问题上的分歧加剧的情况下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项更新现有《国际卫生条例》(IHR)的平行协议。更新后的协议新增了一个“公共卫生紧急情况”类别，用于描述最严重的和最具有全球威胁性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的决定性的决定体现了成员国共同保护自身及全球人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra周六表示：“这项协议将帮助我们采取措施，使各国承担责任，加强措施以阻止疫情爆发，从而不受威胁美国及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的更改旨在在COVID-19导致超过700万人死亡后，增强世界对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而影响力减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党在过去30年来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自结束种族隔离以来第一次未能过半，远远低于2019年上次选举时57.5%的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉这位前民族解放运动的领导者的政党，可能不得不与其他较小的政党协商结盟或达成其他形式的合作来执掌国家，可能需要做出政策让步，或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转商人拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者要求其辞职的压力，但他的一位高级ANC官员却支持他留任，并且分析师指出，目前没有明显可继承的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在拉马福萨之后，并没有一个明确统一的候选人可以领导该党。”一位在开普敦大学担任政治学教授的安东尼·巴特勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中获民众支持率最高的政治人物，党内派系冲突可能会使反对拉马福萨变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在星期日，当初步正式结果即将公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在过去也曾悬而未决，2022年的一份调查报告称，他可能在游戏场的一件家具内藏有现金而被怀疑有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认对该丑闻的指控，“被称作Farmgate”，并在后来那一年赢得了新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪以及停电等问题表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被选为ANC领导人，承诺重塑该党的形象，并使经济复苏，此前在其前任雅各布·祖马的任期内，该党经历了九年的丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首时的最初一阵喜乐很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济停滞不前，ANC高层仍陷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键转折发生在拉马福萨的劲敌祖马的支持下，祖马支持的新党姆金托威米佐瓦出人意料地表现良好，大幅削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁-纳塔尔省将拉马福萨和ANC逼入困境。他知道他们在那里很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能输掉选举却希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能在关键改革上有所行动以避免加剧党内分歧而受到批评，这与他作为工会领袖在1980年代展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的协商能力及其在提升南非作为“全球南方”的形象方面的作用，“全球南方”是指一组低中收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼。法官们裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚称否认这些指控，并继续其对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC过去30年的成就，但批评者认为他为解决南非最大的挑战提出了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一场竞选集会上，他向聚集在索韦托足球场的数万名支持者保证，“我们会做得更好”。许多人在他讲话前便离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国政府在乌克兰对俄长达两年的战争中的又一次较小但有影响力的行动。专家认为，这一决定有助于减缓俄国在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄国入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会带来风险，担心这会引发直接的军事冲突，尤其是与拥有核武器的俄国对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应更高端武器的诸多限制相符，这些限制也陆续被取消，包括美制先进战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从周四起生效，是为哈尔科夫地区的战斗量身定制的。美国官员指出，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨境进入乌克兰的俄国部队，反击那些正在准备进攻的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士称，这一决定为前线的乌克兰人使用高机动艺术火箭系统（HIMARS）发射组和多功能火箭发射系统（GMLRS）导弹，以及其他武器向俄国部队开火打开了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄国部队尚未据守的情况下，有可能推动他们从哈尔科夫地区撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·贝莱耶科夫表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰称，拜登的决定将减少基辅向东北部的顿巴斯战场调动军队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄国可能会发现自己处于被动地位，不得不重新审视他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌方已于5月13日安全视频会议上要求允许使用美国武器跨越边界攻击俄国领土。当时白屋国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯坦和联合参谋长主席科·布朗将军提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登呈报。该官员称，拜登同意乌克兰可以安全地反击从俄国领土上攻击乌克兰的俄国部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取此类行动，他表示：“到目前为止，没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究中心高级研究员罗布·李称，俄国一直在利用拜登禁止在俄国领土上发起攻击的规定，将其作为安全haven来发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄国可以将自己的火炮安置在边界对面，保持防空、电子战、指挥与控制能力，”李表示。“这可能会得到一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为（这一决定）会大幅改变前线的态势，但如果能改变的话，它会让俄国继续这种越境行动变得更加困难，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄国没有足够的部队发动对哈尔科夫的大型攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄国无能力生成足够的战斗能力，从东北部对哈尔科夫构成严重威胁，”他表示。“为了做到这一点，它需要将东部战场上部队的数量掠夺殆尽。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄国总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在其境内部署武器，并在周二再次警告将引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌方似乎准备在未来几周和几个月寻求扩展使用美国武器的范围，特别是在俄国在战场上掌握主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月31日，华盛顿《卫报》报道称，泽连斯基呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变，但它是一个步骤，”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求迈出下一步：打击更广泛的一系列目标——可能是在哈克洛夫地区之外的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚不清楚拜登政府是否会扩大政策允许的打击范围。但他并没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续遵循需要调整和适应的做法，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区受俄罗斯导弹袭击后的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌军民消防队员在俄罗斯导弹袭击严重影响了哈尔科夫地区马拉达尼柳卡村的儿童和青年体育骑校现场工作，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫。路透/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像头，发表了一番既符合其法律又符合政治战场的言论：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他因伪造文件以掩饰向色情明星支付封口费而面临34项指控并定罪一天后，这位共和党总统候选人列举了一连串的对手和怨言，断言激烈的言辞中充满怒气和啰嗦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦恰为“歪曲事实”和“恶魔”。他将民主党总统候选人乔·拜登形容为“我国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及 - 振兴竞选集会的口号 - 那些他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将手下所面临的挑战视为超越个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他讲道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲通常夹杂着幽默感，这场演讲主要充满了阴郁的情绪。特朗普在记者招待会上只拿着一张小纸条。最后，他没有回答问题就迅速离开了讲台，身旁有他的儿子埃里克·特朗普陪伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，在募捐通知和社交媒体上，前总统的支持者也宣泄了对司法系统及其任何被认为暗示特朗普犯罪的行为者的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方首席候选人互相视为对国家构成威胁的选战中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步的证据，表明他不具备担任总统的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹唐纳德·特朗普充满困惑、绝望与失败的指控，妄议美国司法系统，留下一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者 - 大部分认为纽约的判决有失偏颇 - 在周四单日为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是共和党平台WinRed上的一日捐款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总募捐方面落后于拜登，该竞选团队在周五试图保持捐款速度，发起了几轮带有凶兆性的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的新闻发布会后，“我永不放弃！”另一条信息大肆宣扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数共和党官员和组织一致站在前总统一边，认为审判不公，控诉不该提出，陪审团被民主党主导的曼哈顿地区污染，主审法官有偏见 - 当地当局对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员和组织的责难不够迅速或强烈的地方，特朗普的支持者和竞选助手开始攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉基维塔批评了在社交媒体平台X上发表帖子的学生共和团体，表示他们应当尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一个。”拉基维塔在帖子中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也攻击了前州长、温和派共和党人劳里·霍根，霍根在判决前警告美国人“不要向火中添油，用更多的党派争端来加剧局势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉基维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚等摇摆州采访共和党选民时，数人表示特朗普的定罪使得他们开始重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的反叛可能会在他的与拜登的较量中对特朗普有所损害，鉴于他在多个摇摆州领先程度微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在接受采访的大多数共和党人看来，这一切都只不过是政治斗争，旨在削弱特朗普，并尽可能多地将其排除在竞选言论之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治操作，目的在于打击他，最大程度地让他远离竞选讲台。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做对他，他们同样可以对任何人做到这种程度。绝对无人能幸免。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前任美国总统特朗普在纽约参加记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人和前任美国总统唐纳德·特朗普在纽约参加记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。一场因指控特朗普在2016年为遮掩向色情明星支付封口费而篡改商业记录而定罪的刑事审判一天后，共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加记者招待会。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可借此将其代币锁定以换取回报，这种复杂的模式引起了分析师的警惕，他们警告称，这可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重复质押”日益普及是加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着价格反弹和交易者寻找收益，加密货币市场继续成熟。比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今上涨超60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重复质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月获得美国风险投资公司安德森·霍洛维茨旗下加密部门的1亿美元投资，其平台吸引了188亿美元的加密货币，而在六个月内，这一数字从不到4亿美元增长至今。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重复质押，旨在扩展长期存在的加密货币传统做法——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机检查和确认代币的所有权。为了完成这一过程，代币持有者，例如以太坊持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂时失去代币即时访问权，但可以获得回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新生成的代币，以代表他们已经质押的代币。重复质押使得持有者可以将这些新获得的代币再次用于不同区块链项目和应用程序中以期获得更高回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对于重复质押的风险性存在分歧，一些业内人士认为目前这一做法尚不成熟难以评估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，分析家和其他人担心，如果使用重复质押代币作为加密货币借贷市场的抵押品，可能会导致一种基于少数资产构建的借债螺旋。如果所有人都同时尝试退出，这可能会扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy指出：“任何有抵押品的抵押品都不是理想的，增加了新的风险因素。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资人的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，分析家认为重复质押可能更高，投资者可以在同一时间获取多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重复质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新开发，它允许加密货币持有者投资于实验性项目，希望不售出代币的情况下，创造大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer还没有直接向用户发放质押奖励，因为这一机制尚未开发出来。用户加入该平台是出于对未来奖励或称为空投的其他赠品的预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的人发放其独立生成的新代币，这一代币被称为EIGEN，用户希望将来这一代币具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彭博社的Kaiko的Adam Morgan McCarthy称，重复质押平台的增长是由追求空投奖励的用户驱动的，他将这种情况称为“强烈投机性的免费钱游戏”。他认为这是非常危险的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示：“现在他们通过预判预期获得回报，但不知道会是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan于去年创立了EigenLayer，他是西雅图华盛顿大学的一名前任助理教授，并且是印度第一个由学生设计的微小卫星项目团队的一部分，这是根据他的学术网页介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押平台的新 Entrants包括EtherFi、Renzo与Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer上重复质押代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以用于他处，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的以加密货币为担保的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何官方关系，这是正在萌发的现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong 表示，重复质押可能会伴随“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会导致被迫清算和市场下滑期间更大的市场动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，随着抵押的加密代币迅速失去价值，Terra和Luna代币的崩溃造成了这一后果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan 对此表示不会担心重复质押，他表示市场的风险不在于重新质押，而在于借贷协议的定价风险，借贷协议的定价风险被过高估价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分专家认为对重复质押并不担心，指出重复质押协议中的现金在全世界拥有2.5万亿美元加密资产的行业中的比例非常小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们从重新质押问题向传统金融市场传播的风险是微不足道的，”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融的联系正在加强，机构投资者也开始关注重复质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到机构在质押方面的显著兴趣，但由于难以建立资产流向及其收益分配的“纸面足迹”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重复质押是越界太远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行重复质押，Laser Digital在四月的博客帖子中表示。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示将为客户质押加密资产，并期待“围绕重复质押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启和平的未来了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt; 指出，他面临美国大选年结束加沙冲突的压力，目前冲突已持续8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调解的旨在达成以色列与加沙激进组织哈马斯之间停火的谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法连续数周的侵犯行动后提出的，且因加沙死亡事件及人质持续被扣，对内和国外对贝内我可以拉特政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内拉特政府的声明称，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，因为拜登透露了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还发生在总统的共和党对手、&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被定罪34项重罪前一天，突显了两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，不同于以往的停火提议，因为停火将持续直到所有三方通过全部三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段的停火将持续六周，以色列军队将从加沙人口中心撤出，交换人质（包括老人和女性）和数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回包括北部加沙在内的加沙，每天600辆卡车将运送人道物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“停火将持续进行，只要谈判继续进行，”总统称，这是前所未有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登通过卡塔尔向哈马斯传达了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些主张“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人将不同意这一计划，他们将要求战争无限期延续。其中一些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，他们希望继续战斗数年，人质对他们来说不是首要任务。好吧，我敦促以色列领导人支持这一提议，尽管可能面临各种压力，”拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列唯一的战争时期访问以色列的美国总统，美国对以色列直接进行防卫的总统，我要求你们暂时后退，想想如果这一刻失去会发生什么。我们不能失去这一刻，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员匿名向媒体透露，以色列能提出这一新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机终结的道路。这是一份详细的四页半协议，已经详细谈判过，呈现在桌面上的真的是整个进程的终章，”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，旨在直接向以色列民众呼吁。领先电视台12台中断了晚间新闻节目，转播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有分析认为，这一提议比以往更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯能够发动重大袭击或袭击或恐怖活动的可能性大大降低，尽管还有一定的风险，”底特律大学历史与公共事务教授杰里米·苏里称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公共舆论正在“转向反以色列”，苏里说，这可能促使以色列民众希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造大量激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议包括交换加沙的人质和伤者在内人质，换取为期六周的停火协议，该协议可延长以运送更多援助物资到加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月较早时因以色列拒绝如哈马斯所要求那样达成永久停火条款而破裂，随后以色列加大了对南部加沙城市拉法的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，哈马斯已告知调解人，如果以色列结束战争，它将不会继续参加继续施暴中的谈判，但愿意就包括交换质子和释放囚犯在内的“最终协议”进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被关押在由哈马斯控制的加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法发动的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但尚未超过美国对以色列切断军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了极尽残酷的痛苦，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法火灾中令人恐怖的画面，以色列攻击旨在对付哈马斯……。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日南部袭击事件后对加沙发动进攻以来，已有超过36280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损坏建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被损坏建筑物的废墟中行走，这些建筑物在以色列军事攻势中遭到破坏，加沙北部贝特拉哈，2024年6月12日。REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长 起步组织+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守控制支出以提高产量的承诺，这将使全球最大原油生产国在美国油气产量预期增长放缓的情况下，减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命以及技术突破和效率提升，美国的批发生产推动了非OPEC成员国在全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及OPEC+联盟在去年加大了供应削减力度，部分原因是补偿美国等非OPEC成员国产量上升所带来的影响。截至目前，OPEC+总计削减产量586万桶/日，约相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正在制定一项复杂协议，允许该组织将其部分减产延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的会议上，OPEC+将考虑供应政策，但由于美国生产增加，非OPEC+输出的增长将继续推动，但威胁将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测是美国原油供应今年将增加约27万桶/日，与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日，他们是最受关注的预测者，并且所有预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超出OPEC+之外石油生产国的供应增长约100万桶/日。该组织在本月的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示，这意味着OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，略低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能再次超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和纪律性强。”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻探数量上升得更少令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻探设备的升级，以更好地与较低的钻探增长相匹配。他们计划年底运营12台钻机，并在明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国钻探数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在数年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这一速度增长。”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公共上市的生产商在投资者的压力下，限制了增长支出，之前无节制的支出虽然引发了迅速增长，但并未给页岩气产业带来回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意想不到的产量增加部分归功于私营生产商，其中一些已被合并浪潮席卷，在同一时间从更多井中开采石油的同时钻更长时间的井并压裂岩石以提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，我认为我们将看到当前油价继续支撑总体美国石油产量适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续下去。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地球油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超越北美。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，重点更倾向于资本纪律，导致反应不同。”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;今年将引领原油和液态石油产品产量增长。美国能源信息署（EIA）在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计将今年减少100万桶/日，而非成员的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国原油产量的增长，”瑞士银行的Staunovo说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从威尔克附近的Oasis石油公司承租的地盘钻井控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S., August 22, 2018. &lt;a href="https://www.reuters.com/"&gt;REUTERS/Nick Oxford&lt;/a&gt; / File Photo
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhum 获 landslide 胜利，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱蒂亚·谢恩巴乌（Claudia Sheinbaum）以压倒性的优势当选墨西哥首位女总统，接过了她导师、前领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的总统项目。后者在穷人中的高人气为她的胜选奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举当局快速计票的数据，谢恩巴乌获得58.3%到60.7%的选票，从而当选总统，这个得票率可能成为墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举中，执政联盟还可能在两院均获得超过三分之二的超多数席位，这将允许该联盟在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人乔希特尔·加尔韦斯（Xochitl Galvez）在预选结果显示得票率为26.6%到28.6%后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥第一位女性总统，这是共和国200年的首次。”谢恩巴乌在支持者的欢呼声中表示，他们高呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌的胜利对于墨西哥来说是一个重要的里程碑，墨西哥以其传统阳刚文化而闻名，拥有世界第二大天主教人口，多年来一直推动更传统女性角色和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌是北美第一位在正式选举中胜出的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一个女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔（Edelmira Montiel）在墨西哥最小的州塔拉乌卡拉（Tlaxcala）说道，她是谢恩巴乌的支持者。“过去我们甚至不能投票，如果你能投票的话，也是你丈夫指派的人，感谢上帝，这已经改变了，我也亲身经历了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌未来将面临错综复杂的发展道路。她不仅要平衡增加公众福利政策的承诺，还要继承巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果显示胜利后，她对支持者表示，政府将恪守财政自律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺加强安全，但细节点甚少提到，而此次选举是墨西哥近代历史上最暴力的选举之一，已有38名候选人惨遭杀害。许多分析人士认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，犯罪组织在影响力方面有所扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在普埃bla州的投票站发生了两人遇害事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀率超过了任何其他现代任期内的水平，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺做出前所未有的投资以改善警力和减少有罪不罚的问题，否则谢恩巴乌可能难以实现整体安全水平的显著提升。”独立拉美政治风险分析师内厄姆·帕里什·弗兰纳里（Nathaniel Parish Flannery）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的国民复兴运动党（MORENA）在墨西哥城市长选举中也赢得了胜利，这一选举被视为该城市最重要的职位之一，结果初步揭晓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选的总统将在与美国的紧张谈判中面临挑战，主要是关于数以万计的试图向美国边境迁移的移民以及毒品走私安全合作。美国正在经历芬太尼成瘾的肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果11月美国总统大选由唐纳德·特朗普获胜，墨西哥官员预计谈判会更加艰难。特朗普誓言对墨西哥生产的所有中国制造的汽车征收100%的关税，声称会动员特种部队对抗贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在墨西哥国内，下一任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商迁址至更接近市场的地方，这是所谓的近岸外包趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌还将不得不考虑如何处理墨西哥石油公司（Pemex），该公司已经连续20年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这绝不是无穷尽地无止境地投入公共资金而公司仍未盈利的商业模式。”高盛首席拉丁美洲经济学家艾伯托·拉莫斯（Alberto Ramos）指出，“他们需要重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，掌控强势的比索，并保持较低的失业率，这些成就让他拥有了极高的声望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌承诺扩大福利项目，但这尚不简单。墨西哥预计今年将出现大规模财政赤字，中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔的影响力在竞选期间一直笼罩着谢恩巴乌，试图将此次选举打造成关于他政治议程的全民公投。虽然谢恩巴乌曾承诺将继续很多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，包括对墨西哥最贫困人群有益的政策，但她否认了关于她是洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的反对意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，谢恩巴乌感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，“你使我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯（Viri Rios）认为这种对谢恩巴乌将作为“傀儡”的批评很大程度上源于性别歧视。“人们无法相信她会根据自己的判断作出决策，我想这很大程度上是由于她是女性。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢恩巴乌赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱蒂亚·谢恩巴乌，来自执政国民复兴运动党（MORENA）的总统候选人，在墨西哥城宣布胜选后对支持者做出反应。2024年6月3日。路透社/拉奎尔·赞扎&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢恩巴乌赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱蒂亚·谢恩巴乌，执政国民复兴运动党的总统候选人，向支持者挥动，2024年6月3日在墨西哥城。路透社/拉奎尔·赞扎&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城的民众张开写有“总统克莱蒂亚·谢恩巴乌”的横幅，庆祝国民复兴运动党宣布谢恩巴乌赢得总统大选。2024年6月2日。路透社/马哈尔·利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞尔里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人乔希特尔·加尔韦斯在大选后与支持者讲话，2024年6月2日。路透社/奎扎尔利·尼特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;大选日，工作人员关闭投票站，2024年6月2日，萨尔瓦历时所克 utan镇。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，维拉克鲁斯。路透社/亚伊尔·塞瓦尔罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，西纳坎坦。路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/alexandre门内吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·库特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，丘亚华州诺罗加奇镇。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安查穆拉。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·埃尔穆罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣安德烈拉拉里逊镇。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center；”Claudia Sheinbaum, 2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·赞扎&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安查穆拉。路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，康切乌恩镇。路透社/伊万·阿瑞亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·库特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞尔里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞尔里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞尔里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>