<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 11:44:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以300名议员中的190名出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严状态，电视台现场直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所超高压监狱受到另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模连环杀手之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）被定罪，被判杀害毒品成瘾者和妓女，并在其猪场残害其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定他杀害了六名女性，这些女性的部分遗体在其位于温哥华郊区的破旧地产上被发现。在被判无期徒刑后，政府检方向法庭撤回了他另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大纠正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的行为对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过六十名女性于10多年间从温哥华贫困、毒品泛滥的东温哥华地区失踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，位于温哥华市中心东南约25公里的波特库克兰，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多女性是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿自述的一本书在亚马逊上架后几小时内被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中的连环杀手声称自己是无辜的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书并向受害者的家人致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件在新威士堡开始时的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张未经日期确认的电视照片显示了罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在其波特库克兰住所。图片来源：路透社/环球电视/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）政党参加此次选举后，其影响力将大幅削弱。此次选举是他自种族隔离制度结束以来，ANC 所遭遇的一次最糟糕的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据已统计的约 71% 演讲厅结果显示，ANC 的选票占比少于 42%，远低于其在 2019 年上一次选举中获得的 57.5% 的票数，并且这是ANC 有史以来首次未能获得大多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的巨大失利意味着，前解放运动组织领袖曼德拉的政党不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的协议来治理国家。它可能需要做出政策让步或放弃一些显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领袖转变为企业家的拉马福萨可能会面临来自反对党和党内批评人士要求其辞职的压力，但ANC 的高级官员之一支持他继续留任，并且分析家认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;没有明确的统合候选人能够接替拉马福萨的职务，&amp;rdquo; 一位来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政绩满意度最高，党内派系斗争可能在任何反对他的尝试中造成复杂局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举前，拉马福萨并未就ANC 的选举表现发表评论。他的发言人表示，他计划在本周日公布完整初步选举结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位在 2022 年曾面临过危机，当时的一份委员会报告显示，他可能因藏匿在家中游戏农场家具中的现金而被指控不当行为，此事被戏称为 “Farmgate”。拉马福萨否认了这一不当行为，之后在同年赢得了ANC的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC 面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪率和电力危机等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于 2017 年底当选ANC领导人，承诺重塑党派形象并振兴经济，这距其前任雅各布·祖玛因丑闻和经济下滑任期结束已有九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，他最初引起的广泛兴奋很快便消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞，关于ANC高层官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中，这一决定性打击来自他的对手祖玛，祖玛支持的新政党uMkhonto we Sizwe表现出色，大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;雅各布·祖玛在夸祖路塔控制了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖路塔很脆弱，&amp;rdquo; 政治分析师拉尔夫·马特凯加说。&amp;ldquo;这标志着拉马福萨项目的结束。你不能在选举中失利，却希望一切如常。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨一直因其未能明确推进关键改革而受到批评，这已与他在80年代作为工会领导人时表现出的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他具有达成共识的能力，以及在推动南非作为 “全球南方”的倡导者方面发挥的作用，后者是指低收入和中等收入国家所组成的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最突出的推动疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝案，该法院本月裁决，以色列必须结束对加沙市拉法的军事进攻。身陷争议的以色列强烈否认了这些指控，并继续推进其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但他受到了批评，因为他对解决南非最大挑战提出了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC 在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，在位于索韦托的足球场前聚集了数万支持者的集会上，许多人在他演讲结束前便离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司坚持减少开支以提高产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国——美国在2024年的增长放缓，从而可能缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年间，由于页岩革命和科技进步提高了产量，美国非OPEC产油国一直主导着全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增至1293万桶，比年初预计的增加超过40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组成的OPEC+在去年部分时间进一步减产，以抵消美国及其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+的减产总量为每日586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一份复杂的协议，这份协议将允许该组织将部分减产延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日会议讨论供应政策，美国的产量增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但相比2023年将不再构成太大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的估计相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量增长为每天64万桶，这三人是目前最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+成员国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月月度原油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求将增长约110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年整体美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不大可能像去年那样取得超预期的增长，即便油价在每桶80美元附近徘徊，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持相当保守和严谨的态度。"合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"考虑到当前的价格，钻井数量的增长尚未如愿攀升，令人感到惊讶。"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本支出持平，推迟对钻机的升级以最好地适应钻井增长趋平的情况。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国的钻井数量已降至496口，比上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这样的速度增长。"标准普尔分析师在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者压力下行巨资扩张受到限制，这些投资者此前在页岩油领域经历了不计回报的快速扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些现在已经卷入了页岩油行业的整合浪潮。他们通过钻更长的井和开采岩石以同时从更多的井中产出石油提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"尽管近期的整合浪潮仍在继续，但预计当前的油价将延续，并在持续改进的钻井和完井效率的帮助下支持美国整体原油产量增长的适度提升。"得克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将比北美市场更快。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，"近年来策略发生了转变，有了更多资本纪律，导致了不同的反应，预计OPEC+将进一步实施自愿减产。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将主导原油和液体产量的增长。EIA表示，OPEC+的石油液体产量今年预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了接受美国原油产量的增长。"瑞士银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操控室俯瞰了一个由Oasis Petroleum拥有的井场，位于德克萨斯州潘尼盆地附近的温克。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操控室俯瞰了一个由Oasis Petroleum拥有的井场，位于德克萨斯州潘尼盆地附近的温克。2018年8月22日。（图片提供：路透/尼克·奥克斯福德/档案照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯境内目标的限制，这标志着美国对乌援助更加深入，是朝着帮助缓解俄军在哈尔科夫方向攻势的又一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标的风险过大。政府担心，大规模的乌克兰袭击可能引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国之前对基辅提供的更高层次武器禁令相吻合，这些禁令也陆续被解除，包括先进的F-16战机构型和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员表示，此最新决定自本周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击“从边境一侧攻击或准备攻击”他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器打击对面俄罗斯部队的“绿灯”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为俄方在哈尔科夫地区未固守前将其逐出创造条件，”乌克兰国家战略研究所研究员尼科拉·比莱埃尔科夫表示。该研究所是乌克兰官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将降低基辅在东顿巴斯地区关键战场调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方现在会被动应对，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在这一决策上的思考已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，乌克兰于5月13日在安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席库尔特·布朗将军提出请求，请求允许使用美国武器打击哈尔科夫地区的俄罗斯目标。沙利文、奥斯汀和布朗最终提出了放宽武器使用限制的建议，沙利文随后于5月15日向拜登报告了这一建议。美国官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯土地下进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌总统泽连斯基2024年5月20日接受路透社采访时称，乌克兰已经向其西方伙伴呼吁采取类似行动，但当时他断言：“截至目前，还没有正面进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚项目研究计划高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登政府的禁令作为掩护，在哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界一侧，可以在此部署防空、电子战和指挥控制设备，”李指出，“这可能提供了一定的避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但专家表示，这是一个单独的决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线动态，但如果能使其更加困难，俄罗斯就难以继续实施跨境作战，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯兵力不足，无法对哈尔科夫地区发起重大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成充足作战能力，从东北部对哈尔科夫造成有效威胁，”他指出，“要实现这一点，就需要蚕食东线战斗区域的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京曾警告北约国家不要允许乌克兰使用其武器攻击俄罗斯领土，并在周二再次强调可能会引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求在俄罗斯其他地区扩大使用美国武器的范围，尤其是俄罗斯在战场上的主导权在上一年度失去后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，据报道，在华盛顿的《卫报》采访中，泽连斯基呼吁美国批准乌克兰用武器打击俄罗斯境内深处目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前五角大楼官员马克·坎西安认为，拜登的最新举措仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的彻底改变，但这是迈出的一步，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员会呼吁采取下一步行动：打击更大范围的目标，可能不仅是直接威胁哈尔科夫的目标，还可以是在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有说明拜登政府是否可以将政策扩大至允许在俄罗斯其他地区打击目标。但他并没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续根据必要进行调整和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫攻击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;救援人员在俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青少年体育骑马学校现场工作，该袭击发生在乌克兰哈尔科夫附近的小丹尼里夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦汀·奥吉伦科/文件照片。&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出以色列新停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新一天了。”拜登说。他正面临在今年的大选中结束加沙冲突的压力，加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解的安排停火的会谈一直在 stalled，双方都将责任归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在数周的以色列对拉法的入侵之后提出的，且以色列国内和国际上都对内塔尼亚胡政府进行了新的施压，因加沙地区的死亡事件以及人质持续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火协议提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪一天之后，特朗普是民主党总统拜登的对手，这突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前提议不同，因为停火将在各阶段谈判进行期间持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，包括被劫持的人质、老人和女性将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，并每天有600辆卡车进入加沙地带运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“停火在谈判继续进行期间将继续下去，”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划。他们将呼吁战争继续无限期进行。”拜登说，“有些甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想要占领加沙。他们希望继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。尽管会面临各种压力，我已经敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终生致力于以色列的人，作为唯一一个曾在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国武装部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我请你退一步想一想，如果错过这个时刻会发生什么。“我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新的提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了通往危机结束的道路图。这是一份详细的四页半协议，”该官员说。“这份协议已经经过艰难的谈判，现在摆在桌面上的实际上是整个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为直接向以色列公众呼吁的尝试。领先媒体12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前因迫于压力，禁止公布此提议的细节，主持人为丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议比以往任何提议都有更高的成功几率，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的破坏，哈马斯能够对以色列进行任何_serious袭击、攻击或恐怖袭击的可能性大幅下降，尽管不是完全不存在。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“对以色列持反对态度”，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时也受到拜登影响力的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某件事时，他可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议主张，释放加沙监狱中的患病、年老和受伤人质以换取六周停火，该停火可以延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上月因以色列拒绝就结束战争达成永久协议而分崩离析，此前以色列对拉法市发动了大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，它告诉调解人员，如果以色列停止战争，它将不会参与更多谈判，但愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家在哈马斯手中拥有被绑架的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但没有触及美国的红线，导致切断向以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了极大的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕图像，那是一次针对哈马斯的以军打击行动的一部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日南部袭击后的响应行动开始以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，本次哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会发言人纳比勒·伯里继续扮演黎巴嫩与以色列、美国之间的关键调解人角色，尤其是在美国试图调解黎以冲突之际，凭借数十年的经验促使双方达成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的影响力再次凸显，尤其是对于长期受他影响的什叶派穆斯林社区。自今年9月伊朗支持的黎巴嫩真主党领导人哈桑·纳斯拉赫被以色列空袭身亡以来，人们普遍认为伯里是稳定局势的关键因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对黎巴嫩民众进行的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的未来团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里早于1975-1990年黎巴嫩内战时期成为什叶派民兵组织“阿马尔运动”的领导者，自1992年起担任众议院议长，这是黎巴嫩什叶派人在教派秩序中的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领袖纳伊姆·卡萨姆认可他作为谈判者的身份，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问黎巴嫩首都贝鲁特，试图促成停火协议，该协议同时涉及与加沙地带哈马斯的冲突，并在9月大幅升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种情况让他在2006年黎以战争结束时所扮演的角色得到了延续。相关外交官表示，由于该国无总统，内阁权力有限，且很难直接接触被美国认定为恐怖组织的真主党，因此伯里发挥了更加重要的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在到这里，他确实是唯一值得会面的人，他是国家。”一位贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年的贝鲁特人质危机中，他还帮助成功谈判了39名被什叶派激进分子劫持的美国人的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民兵内战结束后，伯里当选为众议院议长，这恰好与纳斯拉赫领导真主党的时期重合。他们共同领导了所谓的“什叶派双人组”，这一表述反映的是两个主导什叶派政治代表和大多数政府职位的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常驻贝鲁特的外交官表示：“他是真主党的可信赖合作伙伴，这使他非常重要，但也有很清楚的界限，无论是出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里所在的阿马尔运动影响力范围内的地区，包括南部城市提尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1938年出生于塞拉利昂的一个从蒂斌恩移民的商人家庭，随后生活在贝鲁特并从小就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日益上升的什叶派社区普遍赞誉伯里，因为他帮助改善了他们在以宗派主义为基础的系统中的地位，在该系统中，特权主要向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师培养的伯里，在什叶派领导人穆萨·萨德尔失踪后接替其成立了阿马尔运动。他推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动与内战中的几乎所有主要党派作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入政府机关和安全部门，他似乎与中国伊斯兰教真主党保持一致的政治立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报在2010年公布时质疑他对真主党的真实感情，伯里予以否认，宣称纳斯拉赫“如同我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装分子与真主党一起与以色列交火，以示与加沙的支持。当以色列于10月7日发动南部袭击后开始进攻时，各国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止双方边境交火，并劝说真主党北撤至里图尼河北岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一名外国官员表示：“最好让里图尼河南移到边界，也不如把真主党北撤。”知情人士向路透社透露了此话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有学者批评伯里的对手，认为他是导致2019年经济崩溃的关键人物，该经济崩溃是数十年来的体制腐败导致的。有论调指出他是拒绝召开议会会议选出总统的人，使内阁中最重要的基督教职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交桥梁的角色使伯里受到真主党政敌的反感，如基督教力量阵线，他们认为任何谈判必需由总统主持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会发言人纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会发言人纳比勒·伯里（左）与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。贝鲁特图片来源：REUTERS/Thaier Al-Sudani/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会发言人纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;悬挂着黎巴嫩议会发言人纳比勒·伯里画像的横幅出现在贝鲁特的一次公开活动上，该活动标志着什叶派民兵组织阿马尔运动创始人穆萨·阿勒·萨德尔在1978年访问利比亚后消失45周年。贝鲁特图片来源：REUTERS/莫罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续斗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(请注意第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的一间房间内面对摄像机坚定地宣布了一条适合其法律和政治斗争的信息：他准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团&lt;Target="_blank" href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他因伪造文件掩盖2016年给艳星支付封口费的款项而被判34项罪名后&lt;/Target&gt;，共和党总统候选人事无巨细地列举了对手和自己的不满，言辞愤怒且絮叨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对主审他的法官胡安·德梅伦法官称呼为“歪曲事实”、“恶魔”。他称民主党总统候选人乔·拜登为“我们国家历史上最糟的总统”。他还抨击那些&lt;Target="_blank" href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证反对他的证人&lt;/Target&gt;、投票弹劾他的国会议员，以及——正如他在竞选集会上所言——那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选捐款，将其面临的挑战与其个人的挑战区分开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常带有幽默感，但这一场演讲却多半充满晦暗情绪。他在新闻发布会上仅用了一页小纸条，结束时没有回答任何问题，身边有儿子埃里克·特朗普陪伴，匆匆退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的情况下，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统和任何认为特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人都将对方描绘为国家威胁的竞赛中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望的咆哮，他关于我们自身的制度进行虚假的指控，这种明显的结论是：这个人为美国总统是不合适的，”拜登竞选团队公关总监迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认定纽约的判决是不公正的——周四向其竞选捐款了3480万美元。该团队表示，这是一周内的捐款纪录，也是共和党捐赠平台WinRed上的最高单日数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因在总筹款上落后于拜登，该竞选选择了在周五继续筹集资金，发送一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条短信中写道：“我将永远不会放弃！”这出现在特朗普新闻发布会之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都在支持前总统，认为审判存在缺陷，指控本不该提出，陪审团在以民主党为主的曼哈顿地区是被污染的，而法官是偏袒的——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的批评不够迅速或激烈时，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉瑟维塔 critique网上有一篇大学共和团体发布的帖子，该帖子表示陪审团的裁决应该得到尊重。拉瑟维塔在推特上写道：“意见就像是打电话号码一样，每个人都有一个。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还发布了另一条推文批评前马里兰州州长、共和党温和派候选人拉里·霍根，在陪审团判决前警告美国人“不要在火上浇油，指责更多的政党中毒，”拉瑟维塔在推特上回复道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪正在让他们重新考虑是否支持他在11月的候选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能会对他与拜登的重赛造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的选票微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人士听起来都与特朗普非常相似，称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治上的，只是为了伤害他，并尽可能地让他远离竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，那他们能够对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。REUTERS/布伦丹·麦克迪米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在纽约城，美国，2024年5月31日。共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普在其竞选在特朗普大厦参加新闻发布会，这发生在对其犯有伪造商事记录以掩盖向艳星支付封口费一事的刑事审判被裁定有罪的当天。REUTERS/布伦丹·麦克迪米德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密「重质押」平台兴盛，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，该平台以锁定加密代币换取用户奖励，这种复杂做法让分析师警告称，这给用户及加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”受到追捧，反映出随着加密货币价格上涨及交易者寻找收益，加密货币市场日益冒险。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；以太坊，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司自今年2月以来从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上——而在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明重铸是为了扩大传统的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一点，加密代币的所有者允许其资产在验证过程中锁定，由此持有者在参与质押期间会失去对代币的即时访问权限，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户发放新生成的加密货币，以代替他们已经质押的加密货币。重铸则允许代币持有者将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密领域对于重铸的风险存在分歧，部分人士认为这项做法尚处于早期阶段，不足以评判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的一些人则担忧，如果代表重铸加密货币的新代币作为抵押品用于加密货币庞大的贷款市场，可能会形成基于有限底层资产的循环借款。如果所有人同时试图退出，这将可能会导致整个加密市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何东西作为抵押品用作担保时，这都不是理想的情况，它增加了新材料的风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者被提供的收益所吸引：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%的范围内，但分析师表示重铸的收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融服务（DeFi）领域风险较高的最新发展之一，在该领域，加密货币持有者投资于试验性方案，希望在不售出其持有的资产的情况下获得较大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户是基于对将来奖励或其他发放的代币（空投）的预期而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户发放其自行生成的代币，名为“EIGEN”。用户希望将来该代币“EIGEN”将变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长受到追求空投的用户的推动，称“这种免费金钱的事情，真的，真的很投机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong表示，该公司提供质押但未提供重铸服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预先采取行动，（但他们）不知道自己会获得什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由来自西雅图大学的前助理教授Sreeram Kannan创立，据其学术网站透露，他还参与了团队在印度启动的首个由学生设计的小卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，连接那些希望质押代币的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重铸平台随之涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重铸服务，并生成新代币代表重铸资产。这些新代币可以用于其他用途，例如作为贷款时的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在何处质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的以加密货币为担保的借款。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能潜带有风险——如果重铸的代币用于加密货币借贷，可能会出现被迫平仓和市场下行期间更多的波动性，他在一份通知中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售受到高风险借贷的加剧，当Terra和Luna代币崩盘后，用于作为抵押物的加密代币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借贷协议，而不是重铸。”他说道，“借贷协议在错误地定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重铸，指出重铸协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到现有重铸问题对传统金融市场产生任何实质性风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融紧密相连，机构投资者也开始接受重铸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered部门Zodia Custody已出现显著的机构投资者对质押的兴趣，但Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重铸涉及难以建立的“纸面”记录来追踪资产及其收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行重铸，Kelp DAO在4月的博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户进行加密资产的质押，并期望“围绕重铸产生新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年3月9日，巴黎，法国。这是路透社/本笃·蒂谢/插图/资料照片显示的比特币的代表。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年6月16日，这是一张插图，显示了以太坊区块链代表放在PC主板上的照片。路透社/达 baptized.鲁维奇/插图/资料照片/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>