<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 16:40:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，有300名议员中的190名出席，于周三投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表讲话宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击身亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿被认为是加拿大最具争议的连环杀手之一。2007年，他在不列颠哥伦比亚省首次被判杀害吸毒者和妓女，并在其猪场残害他们的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因谋杀六名女性而被定罪，这些女性的部分遗体在其位于温哥华附近的破旧房产中被发现。在判处其终身监禁后，政府检察官撤回了其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后去世的，事件发生在魁北克监狱，他在那里服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到了这一罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国社区造成的毁灭性影响，”服务部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是二十多年来在温哥华市中心东区贫穷的、充斥毒品的社区失踪的60多名女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名遗体或DNA样品中的受害者中，许多是原住民女性，遗体在皮克顿位于温哥华市中心东25公里之外的普特科库拉姆猪场被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架数小时内就被撤下。据《 Vancouver Sun 》报道，书中，连环杀手声称自己是无辜的，并认为自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这幅拍摄于他位于普特科库拉姆的家中未标明日期的电视图片。图片来源：REUTERS/Global TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在经历了非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中的初步结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字远远低于2019年上一次选举中的57.5%，且首次低于50%，这是过去30年来该党首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动的ANC将不得不与其他较小政党协商结成联盟或其他形式的协议来治理国家。这可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人拉马福萨可能将面临反对党及党内批评者的罢免要求，但ANC的一名高层官员坚称他应继续担任职位，分析人士指出，并没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前并没有一个明确的统合候选人能够接替拉马福萨，”开普敦大学的政治学教授安托尼·巴特勒说，他撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中的支持率在所有重要政治家中最高，并且ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的一位发言人表示，他将于本周日发表讲话，届时将公布正式的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，2022年一份调查报告称，拉马福萨可能在农场中发现了大量现金后涉嫌不当行为，拉马福萨否认了这些指控，此事被称为“Farmgate”丑闻，并在同年晚些时候赢得了再次担任ANC领导者的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和岌岌可危的停电等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为ANC领导人，当时他承诺重塑党的形象，振兴经济，这是在他的前任雅各布·祖玛任期长达九年，涉及多起丑闻、贪污腐败和经济衰退后的第九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，早期的欢呼声很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济发展仍停滞不前，ANC高层官员仍卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自他的对手祖玛的支持，祖玛支持新建政党uMkhonto we Sizwe，该党远超预期的表现对ANC的支持造成巨大冲击，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经将拉马福萨和ANC置于困境，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师雷佛·马特凯伽说。“这标志着拉马福萨的项目结束了……你不能在选举中失败还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上表现犹豫不决而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他的协商技巧以及他在促进南 Africa 是所谓“南方之南”代表的一组低收入和中等收入国家的捍卫者方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最有力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定，以色列必须停止对拉法յ市的军事行动。以色列则坚决否认这些指控，并继续推进对拉法ย市的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨努力强调ANC过去30年的成就，但批评者认为，他未能提供足够的新方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动前一天，ANC在一次大型集会上承诺在选举结束后“做得更好”。数千名支持者齐聚东南约翰内斯堡足球场，在拉马福萨演讲期间，许多人提前离场。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是一个象征意义较小但具有重要意义的步骤，有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄境内目标过于危险，这可能触发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅武器供应的限制—包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹—纷纷解除的政策相契合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，此举允许基辅使用美国提供的武器反击来自俄方的攻击，或对潜在攻击进行防御。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一政策允许乌克兰使用美国提供的高机动多管火箭炮（HIMARS）发射器发射“制导火箭弹”（GMLRS）导弹及其他武器，对俄方发起反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并为从哈尔科夫地区推回到俄方之前，先稳固防线创造条件。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场上的部队调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自身处于被动位置，并需重新评估他们在哈尔科夫地区的进攻策略。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在决策过程中综合考虑了多方面的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、 Defense Secretary 理查德·佩斯科夫（Lloyd Austin）和联合参谋长主席奎·布朗（C.Q. Brown）提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、佩斯科夫和布朗在分析后提出了放宽限制的建议，沙利文随后在5月15日向拜登汇报了他们的建议。这位官员表示，拜登同意乌克兰在俄罗斯领土上对俄罗斯部队进行反击的安全措施。自那时起，拜登政府一直在最终决定这一政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，但他当时表示：“迄今为止，没有积极的进步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究项目研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发起袭击的规定，在哈尔科夫地区寻找安全基地，发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接部署在边界对面。它可以部署防空、电子战、指挥和控制设施，从而在此区域获得一定的安全保护。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这项决策本身短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线的移动，但如果能增加俄罗斯继续跨境行动的难度，那将是有益的。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有从东北部产生足够战斗能力来威胁哈尔科夫的能力。为此，他们将在东线战场耗尽兵力。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告有可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上掌握主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月31日，在华盛顿宣布政策转向后不久，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际研究中心的前国防部官员马克·坎锡安表示，拜登的这一行动只是迈出了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本性转变，但这是一步。”坎锡安说，“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步：对更多目标进行打击—可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但可能在其他地区的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在捷克布拉格表示，拜登政府在未来将“继续如必要进行适应和调整”，但没有明确表示是否会扩大政策范围，允许攻击俄罗斯境内的其他目标。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击在哈尔科夫地区造成的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;            
            &lt;i&gt;消防人员正在位于乌克兰哈尔科夫市郊的马拉达尼里夫卡村被俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑术学校工作现场，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥格雷尼科/资料照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出以提升产量的承诺，这使得全球最大原油生产国在2024年的增长速度预计将放缓，这或许能缓解OPEC+方面进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新效率提升，美国一直是推动非OPEC国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，每日增加超过一百万桶，达到1293万桶，远高于年初时政府预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年增深了减产幅度，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC国家产量的增加。OPEC+的总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年继续实施部分减产措施，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会考虑供油政策时，美国增产将继续推动非OPEC+产出增加，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国今年原油供应将上升约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，且他们的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将高出OPEC+之外的石油生产商供应增长约100万桶/日。这表明，2024年OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度石油市场报告中提出这一观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求的影响变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近，这也将超出市场预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“客户继续保持着十分保守和有纪律的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格水平，钻机数量没有显著增加也让人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将维持资本支出持平，并暂缓对钻机的升级，以最好地应对钻井增长更平缓的形势。该公司计划在年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同比减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有数年持续增长100万桶/日的能力，但目前还没有积极性以该速度进行增长。”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年，美国上市石油生产商把增长方面的开支限制在较低水平，因为此前由于不加节制的开支，该行业在2010年代经历了狂飙突进的增长，但使得收益受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更多的石油产出部分由私人生产商驱动，其中一些已经在一场席卷该行业的整合浪潮中被吸纳，提高了生产力同时一次进行更多的油井钻探和压裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的一波整合浪潮仍在进行中，但我认为当前油价水平将延续下去，并逐步支持美国整体石油生产量的温和增长，持续改进钻井和完井效率将继续发挥作用，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司SLB预计今年将从国际市场中获得更多增长，而非北美市场。该公司第一季度国际市场收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来出现了战略转变，重视资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+会继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计在今年引领石油和液体产量的增长。美国能源信息署在3月表示，OPEC+今年的石油液体生产预计将减少100万桶/日，而非成员国家的供应则将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会接受美国石油产量的增长，”瑞银银行分析师Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古斯汀石油公司所有位于二叠纪盆地威克之外的土地上的控制室看去" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥古斯汀石油公司所有位于二叠纪盆地威克之外的土地上的控制室看去，美国德克萨斯州，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，发表了既适用于其法律斗争也适用于其政治斗争的消息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一场陪审团宣判他因伪造文件掩盖支付给脱口秀女星的封口费而被定罪一天后，这位共和党总统候选人列出了一系列对手，并在愤怒、滔滔不绝的言辞中宣泄了他的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对审判他的法官胡安·梅尔钦法官称其为“不正派”和“魔鬼”。他描述反对党候选人乔· Biden——他的对手，将在11月5日的选举中与其对决——为“我们国家历史上最糟糕的总统”；他抨击了出庭作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并重申了其集会上的言论，称非法闯入美国的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选，将自己所面临的所有挑战视为比个人更大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中时常带有幽默感，但此次演讲却大部分都是沉重的。在新闻发布会上，他只拿着一张小页的笔记。最后，他没有回答任何问题，迅速带着儿子埃里克·特朗普离开了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过募款活动和社交媒体，前总统的支持者们也对司法制度以及任何暗示特朗普犯下罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国两党主要候选人相互描绘对方是对国家的威胁之际，拜登竞选团队将特朗普的言论视为最新证据，表明他不适合担任总统一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望并失败的唐纳德·特朗普自诉其个人不满并谎称美国司法制度而失控，使得任何人观看后都能得出一个显而易见的结论：这个人无法出任美国总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者（他们大多认为纽约的裁决不公正）在周四独自捐款了3480万美元，特朗普团队称这是其在WinRed平台上的单日记录，WinRed是共和党数字募款的平台。尽管总体募款落后于拜登，但特朗普竞选团队试图保持这一势头，在周五发布了大量令人不安的募款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息宣称，信息中提到了特朗普的新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为审判有瑕疵，指控本不应该被提起，曼哈顿的陪审团池因其民主党重占而被污染，而法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手便展开反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉奇维塔对一个社交媒体平台X上的全国大学生共和党小组的帖子进行了嘲讽，该小组曾提出应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像粪穴，每个人都有一份……”拉奇维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对前马里兰州州长、温和派共和党人拉里·霍根发起了攻击，后者在裁决前曾警告美国人“不要因为更多的党派仇恨而往火上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选活动，”拉奇维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个有争议州的共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪使他们对他的支持产生了疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的异动可能会在特朗普与其拜登之间的重演时削弱他的选举前景，鉴于他已在多个摇摆州以微弱优势领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分接受采访的共和党人与特朗普本人持有类似的观点，将审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治手段，只是为了伤害他并尽可能多地阻止他参加竞选活动，”62岁的乔治亚州梅丽塔镇退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，也能这样对付任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦特·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席一场新闻发布会，这是他在2024年5月31日，首次被判刑法中的轻罪后一天，在特朗普大厦。路透社/布伦特·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列已提议在释放人质的条件下暂停加沙冲突，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，新的一天即将开始。”拜登说道，这位处于选举年压力下的美国总统，亟需停止加沙局势，而这一冲突如今已持续了8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过埃及、卡塔尔和其他国家的调解，旨在以色列与哈马斯武装组织之间安排停火的谈判一再陷入僵局，双方相互推卸责任，指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列数周的拉法袭击后提出的。国内外对以总理本雅明·内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件及人质持续被扣留而施加的新压力，也促使总理办公室周五称以方已授权谈判代表提出加沙停火的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在拜登公布停火计划的前一天，其共和党对手唐纳德·特朗普因34项严重罪行被判有罪，凸显了两位候选人的巨大区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划包括三个阶段，且与以往停火提议有所不同，因在各方通过所有三个阶段时，停火将一直持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤离，并将交换包括老年人和女性在内的人质，其中包括多名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，而600辆满载人道援助物资的卡车每天将进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火的条件进行谈判。“直到谈判继续进行时，停火将持续下去，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涉及对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划，他们将呼吁继续战争，即使有人在政府内部也是如此。他们明确表示，他们想要占领加沙，继续战斗数年，将人质视为低优先级。但我在努力促使以方领导层支持这份协议，尽管可能会遇到各种压力，” 他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名以终身致力于以色列为使命的美国总统，作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，当美国军队被伊朗袭击后，派遣美军直接保卫以色列时，我希望你们能够后退一步，考虑如果错过了这个机会会怎样。我们不能错失这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以能提出这一新提议，是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了走向危机结束的道路。这份协议是一份详细的四页半的协议，经过了长时间的细致谈判。目前摆在台面上的是整个进程的最终解决方案。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体表示，拜登周五的讲话充满戏剧性，并认为这是试图直接对以色列公众喊话。 nội晚间新闻节目提前中断，转播拜登的讲话。此前，以政府曾禁止发布该提议的细节，这由以色列默巴卡罗德援引话表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔丹·苏里，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授，认为这一提议成功的机会要大于之前的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的能力并不小，但它远低于以往。苏里表示。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正开始反对以色列，这可能会促使以色列希望停止冲突，这与拜登的影响相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，可以创造很多激励措施，”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议声称，以色列将释放加沙的病、老、伤人质作为交换，以换取为期六周的停火，这可能会延长以允许更多的援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里表示，本月初该提议未能达成，因为以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久结束战争，并加强了对南部加沙城市拉法的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已告知调解者，不会在持续的攻击中参与更多的谈判，但若以色列停止战争，它准备达成一个完整的协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有人质在哈马斯手中的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但并未触及美国拒绝切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登在周五表示，“我们看到了拉法周二致命火灾的可怕画面，这是一次以色列袭击……针对哈马斯的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对该孔拉进行袭击以来，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，已有超过36,280名巴勒斯坦人在加沙丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日以色列军事进攻后位于加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走。路透社/法迪萨义&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中再度扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里再次扮演了美国与真主党沟通的关键角色，推动解决了黎以战争。凭借数十年的经验，伯里帮助促成了美国与真主党之间停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色进一步彰显了这位86岁老人在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区中的影响力。自今年9月以色列空袭并杀害真主党领袖哈桑·纳塞尔以来，伯里的这一角色更是被视为稳定这一地区局势的关键因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三播出的一次电视演说中，伯里表示，黎巴嫩正关闭“一个极其危险的历史时刻”。并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家的未来贡献力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于黎巴嫩1975年至1990年的内战期间作为什叶派安联运动的领导人崛起。自1992年起，他就担任议会议长，这是黎巴嫩教派制度下什叶派所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为调解人的角色，称他是“真主党的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特时，多次与伯里会面，试图促成冲突的结束。这次冲突与加沙战争同时进行，于今年9月达到高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使人们回想起伯里在2006年帮助结束黎以最后一次大规模战争时所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统的职位，内阁仅拥有部分权力，亨特集团（美国认定的恐怖组织）也难以接触，因此伯里在其中发挥的作用尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，几乎只值得见伯里。他是国家。”一名居住在贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里协助谈判解救了39名在贝鲁特被什叶派武装劫持并扣押为人质的美国人。他的议长选举与纳塞尔成为真主党领袖的时间相吻合。两人共同领导了“什叶派二人组”，这是指两个占统治地位的什叶派政治力量，同时也在政治上和国家事务中占据了主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任合作伙伴，这使他非常重要，但同时他也有一些不可逾越的限制，这可能源于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军炮火袭击了包括特鲁特市在内的由安联运动控制的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后来移居黎巴嫩并在大学时代就活跃于政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩什叶派社区的许多人都赞扬伯里帮助改善了他们在教派制度中的地位，该制度中的特权偏向了基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受训的律师，伯里在1978年阿米尔·穆萨·萨德失踪后接手了安联运动的领导权。萨德是一名什叶派领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安联运动在伯里的领导下军事崛起，该组织与内战中的几乎所有主要派别作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构与安全部门，尽管如此，伯里似乎开始按照与真主党的步伐行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，当2006年美国大使馆秘密文件质疑他对真主党的真实态度时，伯里予以否认，宣布“纳塞尔就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，随真主党在加沙冲突中向以色列发射火箭时，伯里的安联战士也一同参与以表示对加沙的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始拜访贝鲁特并与伯里会面，试图阻止两国边境的火炮交火，并说服真主党向黎巴嫩和加沙边界以北退却。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“让黎巴嫩河向南搬动比让真主党向北推进要容易”，一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手们也批评他作为教派精英的一部分，自2019年金融系统崩溃后，伯里导致了黎巴嫩经济的崩塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他迟迟不召集议会会议选举总统，导致政府的最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手们感到不满，例如基督教的黎巴嫩力量党，他们表示任何谈判都应由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里（左）与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面（2024年11月15日）。路透社/塔赫尔·阿勒苏达尼/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会发言人纳比赫·伯里的画像悬挂于贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅画面贝鲁特拉尔卡塔尔示威活动纪念真主党创始人阿米尔·穆萨·萨德45周年失踪的活动，萨德1978年前往利比亚旅行时丧生。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在该平台上投资者可通过锁定其代币来获得奖励，这一复杂的机制引起了分析人士的担忧，他们认为这可能给用户和整个加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的迅速流行是加密货币市场冒险行为的最新迹象。在价格飙升和交易者寻找盈利机会的背景下，加密货币市场表现出色。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高点，而排名第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币分支获得了1亿美元的投资，其平台上已吸引了价值188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳纳告诉路透社，公司发明了重新质押，目的是扩展长期以来稳定的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，它需要网络中的多台计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有人，如以太坊代币持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权限，但会因此获得收益率回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表他们所质押加密货币的新创建的加密货币。重新质押使代币持有者能够将这些新代币质押在不同基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押有多危险存在分歧，一些内部人士认为，由于这项实践尚处于初级阶段，其风险尚未可知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人对此表示担忧，他们担心如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押物，可能会导致基于少数底层资产的无尽借贷循环。如果所有参与者同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品出现时，这并不理想，它增加了一种新的风险，不是原本存在的，”加密数据提供商Kaiko研究分析师亚当·摩根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者被提供的收益率所吸引：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，而分析师认为重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以几乎同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，用户通过投资实验性的方案，在不需出售其持有的加密货币的情况下期望获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为这样的机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励或称为空投奖励的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer现向平台用户提供其新创建的代币“EIGEN”。用户希望这个代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的摩根·麦卡锡表示，重新质押平台的增长是由用户寻求此类空投奖励所驱动的，这被称为“非常非常投机的免费钱现象”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase研究主管大卫·杜昂（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前提前这样做，预期会得到某种形式的奖励，但不知道会得到什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授斯里拉姆·卡纳纳创立，他是当时在印度首次推出的学生设计的微型卫星团队成员之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押其代币，并生成代表重新质押资产的新代币，这些新代币可被用作借入时的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳表示，其平台的目标是让用户能够选择将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一项新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新质押可能会带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会出现强制清算和市场下跌期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷进一步加剧，随着作为抵押品的加密代币在 Terra 和 Luna 代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。目前借贷协议是在错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球拥有2.5万亿美元净资产的加密货币行业而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界中的损失会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新质押引发的任何对传统金融市场构成实质性风险的传染问题，”标准普尔全球评级数字资产分析主任安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，并且机构投资者正在涉足重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody 的首席风险官安努什·阿雷夫沙廷表示，尽管公司已看到机构对质押的兴趣显著增加，但他们认为重新质押是一个太大的步骤，因为难以建立代币流向及其回报分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月份，Laser Digital的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押一部分资金。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押，并预计“围绕重新质押会出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin representations" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard, an illustration taken June 16, 2023. Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>