<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 12:39:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law declaration</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席290名中的190名议员，在线电视直播显示，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔，韩国宣布戒严令。2024年12月3日。总统办公室/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家监狱遭受其他囚犯袭击后在74岁时去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模连环杀手之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀死吸毒者和卖淫女并残害他们的遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被判罪，这六名女性的部分遗体在其温哥华附近破旧的物业中被发现。政府检察官在量产后对另一起20起谋杀案撤回了指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，皮克顿在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名从10多年以来消失在温哥华贫民窟——东温哥华区——地区的女性中的一部分。其中33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于温哥华以东约25公里的波特科奎特兰的养猪场中被发现，许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称皮克顿写的一本书被亚马逊在上架几小时内撤下。当时据《温哥华太阳报》报道，书中连环杀手坚称自己无罪且被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视存档图像，是在他位于波特科奎特兰的家中拍摄的" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视存档图像，是在他位于波特科奎特兰的家中拍摄的。 来源：REUTERS/Global TV/ 档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）党近年来最糟糕的选举结果中将会受到严重削弱。因其领导政党在选举中的表现不佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据初步统计，来自大约71%投票站点的结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数据较2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并且第一次在30年内未能获得逾半数的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果对ANC来说是一个重大的打击，这意味着作为纳尔逊·曼德拉解放运动的前领导力量，必须与其他一个或多个较小的政党谈判联合政府或达成其他形式的合作。这可能需要作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非前工会领导人、目前正在经商的拉马福萨可能会面临来自反对党和其党内批评者要求其辞职的压力，但ANC高层中的一名高层官员支持其留任，而分析人士认为没有现成的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前缺乏能够取代拉马福萨的明显统一候选人。”来自南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，巴特勒此前撰写过有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一项三月的民意调查显示，拉马福萨在所有重要政治人物中获得了最高的好感度，这表明ANC内部的派系争斗可能使任何人试图反对他变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨对ANC的选举表现尚未发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位在两年前曾面临危机，当时一份调查报告发现，他在游戏场家具中藏有一笔现金可能涉及不当行为，从而引发争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认该丑闻涉及不当行为，称之为“Farmgate”并赢得了同年晚些时候再次担任ANC领导人的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为在选民愤怒于高失业率、犯罪和供电中断等问题背景下进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺整顿党派形象、重振经济，这发生在前任雅各布·祖玛任期九年内经济下滑、丑闻不断之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的初段热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞，高层ANC官员仍被丑闻缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自他的对手祖玛，祖玛支持的政党恩库纳赫瓦兹在选举中超出预期表现，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经将拉马福萨和ANC困住。”政治分析师拉尔夫·马特盖加表示。“这是拉马福萨项目的终结……你无法在选举失败后期待一切正常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其不轻易推动关键改革以避免在党内引发更大分裂而受到批评。而二十年代末他曾作为工会领导人的决断力相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他建设共识的能力，以及他在推动南非作为所谓的“全球南方”的倡导者方面的角色。“全球南方”指的是低收入和中等收入国家的编队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是最活跃的声音之一，呼吁全球公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院针对以色列提起一项战争罪指控，导致法官本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列激烈否认指控并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年里取得的成功，但批评者表示，他对解决南非最严峻挑战并未提出多少新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，当时有数千名支持者在索韦托足球场聚集。许多人在他演说未结束前就已经离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 despite guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的摄像机前，传达了一个既适用于他的法律斗争也适用于政治斗争的信息：他准备好了进行战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐藏让色情女郎闭嘴的钱而被定罪34项相关罪名的第二天，这位共和党总统候选人一口气列举了大量对手和不满，并以愤怒和冗长的话语进行了阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对审判他的法官胡安·梅尔尚法官称为“邪恶”和“不正直”。他称其在11月5日选举中的对手、民主党候选人乔·拜登为“史上最差的总统”。他猛烈抨击了为其案件作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他宣称通过非法途径入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将面临的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这番讲话里夹杂的更多的是苦涩而非玩笑。在新闻发布会上，特朗普只拿了一小页纸作参考，最终没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，通过募捐活动和社交媒体，前总统盟友也抨击司法系统及任何质疑特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位重点候选人中各有对方视为威胁的竞选中，拜登团队抓住特朗普的这一发言作为新的证据，宣称其不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在个人不幸中喋喋不休，试图歪曲美国司法系统，所有人都能得出一个显而易见的结论：这个人不适合担任美国总统，”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约市陪审团宣判对特朗普有利后，特朗普团队宣称在周四当天吸引了3480万美元的捐款，这是他在WinRed平台的单日记录。WinRed是共和党用于在线筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管整体筹款落后于拜登，该竞选团队仍致力于维持这一速度，在周五发起了多起带有预兆性质的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如是宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会之后大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都与前总统保持一致，认为审判有缺陷，指控从未被提出，曼哈顿陪审团池在民主党占主导地位，且法官有偏见等说法，当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选负责人克瑞斯·拉·奇维塔嘲讽了一家全国性共和党大学团体将陪审团判决视为正义的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法……”他在社交媒体上发帖称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也抨击了马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根，在判决之前他曾警告美国人“不要因为更多党派斗争使局势更加恶化”，对此拉·奇维塔在社交媒体上回应道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州对共和党选民进行的采访中，数名受访者表示，特朗普的定罪使其十一月的选情有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种反叛如果发生在多个关键摇摆州，可能是他在与拜登的再次对决中的一个打击。但接受采访的大多数共和党人就像特朗普本人一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是政治游戏，目的是尽可能地阻止他参与竞选活动，”52岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们可以对他任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/贝恩德·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。前共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，此番他因在2016年伪造商业文件隐瞒支付给色情女郎斯托米·戴利的钱而被纽约陪审团定罪。路透社/贝恩德·麦克德米德/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军事援助决定中小心翼翼地深化对乌冲突介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽美国武器在乌克兰境内用于攻击俄罗斯领土的限制，这是美国参与乌克兰与俄罗斯两年战争的一个较小但重要的一步。专家认为，这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的边界攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标是危险的。他们担心这可能导致与核武俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国限制向基辅供应高端武器的规定一致，例如先进的美国战斗机和长时间远程ATACM导弹，这些规定现在已经松动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新的决定于本周生效，是专门针对哈尔科夫地区的军事冲突。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从俄罗斯对面攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得前线的乌克兰士兵可以在使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射美国提供的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器时，获得明确的行动许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方在哈尔科夫地区安营扎寨之前，推动他们退却，”乌克兰国立战略研究所研究员尼科尔·比里列斯科夫表示，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆说，拜登的这一决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场抽调部队的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于被动地位，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻势战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程持续了数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员表示，在5月13日的安全视频会议上，乌克兰通过白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席、美国海军上将C.Q.布朗与白宫官员讨论了在哈尔科夫地区使用美国武器的问题。宋立文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，苏利文于5月15日将这一建议呈交给拜登，拜登同意乌克兰可以在俄领土上安全反击俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一措施，但当时他说：“迄今为止，还没有积极的反馈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州研究机构欧亚项目高级研究员罗伯·李说，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄领土内进行打击的禁令，将其作为在哈科夫地区进行攻击的安全避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接放在边界对面，可以保留防空系统、电子战、指挥和控制设施，从而获得一定的安全庇护，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，这一决定本身短期内可能不会改变战线的动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能大幅改变前线的移动，但会让俄罗斯更难继续进行这种跨境行动，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫地区进行大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”他说道。“为了做到这一点，需要剥夺他们在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射他们的武器，并在周二再次提高了引发核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，短期内乌克兰似乎准备寻求在未来几周和几个月扩大其在美国武器使用方面的能力，尤其是在俄罗斯夺取战场主导权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引用为呼吁美国批准打击俄罗斯境内更深层的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心在华盛顿的前国防部官员马克·坎辛表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转变，但它是迈向下一步的一步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将主张下一步：打击更广泛的目标——也许不在直接威胁哈尔科夫的地方，但其他地区的一些目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在帕尔杜说，目前还不确定拜登政府是否可以将这一政策扩大到允许袭击俄罗斯境内其他地区的目标。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫周边地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;图中有来自路透社的火灾现场照片，图源：ComArca Pub&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚持节制支出的承诺，旨在提升油气产量的支出保持在较低水平，这使得全球最大原油生产国美国在2024年的增长步伐可能放缓，在这种情况下，OPEC+本周决定进一步削减石油供应的压力可能得以缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国驱动着非OPEC产油国的全球石油供应增长，这得益于页岩革命以及技术创新和效率提升大幅提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，日产量增加超一百万桶，达到1293万桶，远远超出美国政府在2023年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步削减了石油供应，部分原因是为了补偿美国及其他非OPEC产油国产量的上升。总体而言，OPEC+总计削减了586万桶/日的生产量，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一份复杂的协议，以使这些削减措施部分延长至2025年。三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周日开会考虑供应政策之际，美国产量的增长继续推动非OPEC+产出的提高，但对OPEC+输出的威胁不如2023年那样严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC预计的美国原油和凝析油产量增幅30万桶/日相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将高达64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这表明2024年OPEC+原油的需求量预计比2023年大增约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室在Oasis石油公司位于美国德州潘尼盆地Wink地区的租赁区可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;操作室中的钻井平台，在周德州潘尼盆地Wink由Oasis石油公司所有。2018年8月22日，路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎无变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，美国原油产量今年迄今变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，相比十二月份下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能再次意外增加产量，即便油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持保守且自律。”合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯瓦尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前的油价一直未见更多上升，这使得钻井组数量未能更多增加很是令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司的资本支出保持不变，并且推迟了对其钻井平台的升级，以更好地适应钻探增长放缓的状况。该公司计划年底运营12台钻井平台，并且明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年时间内持续增长年产达100万桶/日的能力，但目前尚无意愿以这种速度增长。”标准普尔分析师周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标准普尔大宗商品洞察也预测，美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在投资者因2010年代无节制的支出导致页岩业飙升但缺乏回报而施压的背景下，美国上市石油生产商近年来有限度地投入扩张发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，而如今一些私人生产商正在遭受一场波及整个行业的合并浪潮。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂，从而在同一时间从更多个油井生产石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我认为即使在近期的合并潮背景下，我们依然可以看到当前油价的支撑，并有助于美国整体石油生产温和增长。这得益于钻探和完成效率的持续改进。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预计今年将从国际市场而不是北美获得更多的增长。其今年第一季度的国际市场收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;是一种近年来的策略变化，表明资本纪律变得更为重要，从而导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔乌诺夫表示，他认为OPEC+将自愿延长减产期限。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国将同加拿大、巴西和圭亚那一起引领今年石油和液体产量的增长。EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长。”瑞银的斯塔乌诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新担当关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里再次担任黎巴嫩与伊朗支持的真主党以及美国之间的关键调停人，以缓解黎以战争，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了86岁的贝里在黎巴嫩的影响力，特别是他长期以来在什叶派穆斯林社区的影响力，而自真主党领袖萨伊德·哈桑·纳赛尔在9月被以色列空袭打死以来，贝里被视为稳持黎巴嫩局势的重要人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在本周的电视讲话中表示，黎巴嫩正在“关闭历史性的时刻，这是黎巴嫩所经历的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结起来，为国家着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中因领导什叶派联盟组织“希望阵线”而崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派政治体系中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任真主党领导人哈伊姆·凯斯赞许贝里，称其为真主党的“大哥”。美国特使阿摩斯·霍奇什近距离拜访贝里，旨在和平解黎以冲突，冲突同时与加沙战争升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与贝里在2006年成功促成真主党与以色列之间大冲突结束时所扮演的角色不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官认为，贝里的作用尤为重要，因为黎巴嫩目前尚未选出总统，内阁无法完全行使职权，而与真主党的接触途径有限，真主党被视为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是值得会面的唯一人物。他就是国家。”一名在贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里协助谈判释放了被什叶派激进分子劫持并扣为人质的39名美国人，这场劫持事件发生在黎巴嫩长达15年的内战期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后贝里当选议长与纳赛尔领导真主党事件前后发生。他们共同领导了“什叶派双雄”，这一称谓特指在什叶派政治代表和大部分国家机构中占据主导地位的两派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常访问贝里的外籍外交官称：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但也有明显局限，无论受真主党还是伊朗立场的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了贝里“希望阵线”势力所涉的地区，其中包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里出生于1938年，祖籍塞拉利昂，他的家族移民来自提布尔尼村。他从小在黎巴嫩长大，学生时代便活跃于政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经受难的什叶派社区中许多人赞扬贝里在他改善该社区在宗派制度中地位方面做出的努力，这类制度赋予了基督教徒和逊尼派穆斯林许多特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的人，贝里在领袖穆萨·萨德尔失踪后接替了他的“希望阵线”组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里推动了“希望阵线”的军事崛起，该组织曾与黎巴嫩内战中的几乎所有主要政治派别作战，其中包括后来成为友军的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里什叶派的追随者加入了国家体制及安全部门，他似乎一直与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电报公开了关于贝里对真主党的真实态度的质疑。草案发布后，贝里将其驳回，宣称纳赛尔“如同我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里“希望阵线”的战士在加沙战争期间与真主党一道向以色列发射火箭炮，以示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始造访贝鲁特并与贝里会面，以期在黎以边境停火并说服真主党北撤至里特尼河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里曾表示：“过去河一直更南，把黎以边界设在河以南可能比让真主党撤至河以北更容易。”一位接近贝里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但从反对者眼中，贝里被视为黎巴嫩1999年经济滑向崩溃的宗派精英之一——当时黎巴嫩金融体系因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中的最高基督宗职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交桥梁的角色也激怒了真主党对手，如基督教的黎 Leone力量党，他们声称任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未在照片中展示）在贝鲁特会面，2024年11月15日。REUTERS/萨伊尔·阿尔苏达尼/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里画像悬挂在贝鲁特建筑外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里画像悬挂在贝鲁特建筑外，在纪念1978年前往利比亚旅行后失踪的领袖穆萨·萨德尔45周年纪念活动中，2023年8月31日。REUTERS/穆罕默德·阿扎基/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出一项新的加沙停火提议，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的生活。”拜登说，\&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;正承受\&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;压力，需要解决\&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和多方正在调解以色列与哈马斯运动之间的停火谈判，谈判屡次停滞不前，双方都将进展缓慢归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法发动侵袭后提出的，加沙战事中的死亡人数和人质持续被囚事件还给以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的政府带来了新的国内外压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提交涉及加沙停火的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也出现在唐纳德·特朗普当选总统的共和党对手\&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;特朗普&lt;/a&gt;被\&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判罪为34项重罪&lt;/a&gt;的前一天，凸显了两位候选人的较大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与先前的提议不同，停火将在各方通过所有三个阶段过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，即为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，包括人质（尤其是老年人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，尤其是北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续进行，停火就将继续。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这一提议已经转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们会呼吁战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟中。他们已明确表示，他们想占领加沙，想持续战斗多年，把人质放在最后考虑。好吧，我已经敦促以色列领导层即使面对任何压力也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终生承诺以色列的人，作为唯一一位当战争时期访问以色列的美国总统，作为刚派遣美国部队直接防御以色列免受伊朗袭击的人，我请你退一步思考，如果这个时候失去是怎样的结果，”他说。“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员，在匿名的条件下告诉记者，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的路径。这是一个详细到整整四页半的协议，”他说。“这是一次详尽的磋商。现在摆在台面上的是一整个过程中结束的方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每一阶段将持续42天，一位高级官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体表示，拜登周五的演讲是戏剧性的，他试图直接向以色列公众发出呼吁。在晚间新闻节目中，领先的基础十一家直播了拜登的演讲。据主播丹尼·库什马罗称，以色列审查员此前禁止发布该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授Jeremi Suri认为，这一提议比以往的提议更有可能成功，”Suri说，以色列对哈马斯造成了显著的损害，“哈马斯能够在以色列发动任何严重攻击或袭击恐怖活动的可能性虽然不低，但比过去低了很多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“逐渐转向反对”以色列，Suri说，这可能促使以色列人们希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suri说：“当美国总统全力支持某项计划时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议要求在签订六周停火协议后释放加沙的病患、老年人和伤残人质，该协议可以延长，以便向这个被围困区域运送更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在一个月前破裂，据报道，以色列拒绝同意哈马斯在谈判中的要求，即战争永久结束的部分，并要求继续对拉法南部加沙发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解者，在当前持续的攻击中，它不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员说，美国白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的有公民被哈马斯扣押的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末对拉法进行的空袭造成了45名巴勒斯坦人的死亡，引发国际愤怒，但未触及美国对以色列的底线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历着纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了本周早期在拉法致命炮击中的一些可怕的图像，这是针对哈马斯在以色列南部的袭击……之后拍摄的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列因10月7日哈马斯对南部以色列的袭击而攻击加沙领地以来，已有超过36280人死亡。根据以色列的统计数据，哈马斯的攻击造成了大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受到损坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法北部加沙地带被摧毁的建筑物废墟中行走，此照片拍摄于2024年6月12日。图片来源：路透社/阿玛农·伊斯亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这种复杂的方案让分析师警告用户及加密市场面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重铸”（re-staking）的兴起是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格反弹，交易者寻求收益，加密市场风险激增。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重铸”热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风投公司安德森霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，并吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，相较于六个月前不到4亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重铸”来扩展长期存在的加密货币金融实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者允许他们的资产被锁定，以作为验证过程的一部分。持有者在接受质押期间会失去即时访问其代币的权限，但他们会在过程中获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供新创造的加密货币，作为他们所质押加密货币的代表。重铸允许持有人将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重铸的风险存在分歧，一些内行人士认为这项实践还太新，不足以做出判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他一些人则担心，如果重铸加密货币的新代币作为质押用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会形成基于少量基础资产的无尽借贷循环。他们担心，如果每个人都同时尝试退出，这将导致更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果抵押品本身被用作抵押品，那并不是理想的状况；它会增加本来就不存在的新风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%，而分析师表示，重铸的回报率可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不售出手中资产的情况下生成高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接支付质押奖励给用户，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入该平台，是出于对未来的奖励和其他赠予（空投）的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer迄今向平台使用者分发了其自己创造的新代币“EIGEN”，用户希望这个代币在未来能有实际价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡指出，重铸平台的增长来自于用户寻求此类空投，称“这真是非常投机的事情，免费的金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常具有风险的，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示，Coinbase提供质押服务但不提供重铸服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预假性地做这件事，期待会得到一些回报，但他们不知道是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan在西雅图大学任教，并且是该团队的一员，他们曾在印度启动了首个学生设计微型卫星，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户代币重新质押到EigenLayer上，产生新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在何处质押代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励越来越多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系...这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重铸可能带来的“隐藏风险”——如果重铸代币在加密借贷中使用，则可能在市场下跌时导致被迫平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的大规模抛售加剧了高风险借贷活动，加密代币作为抵押品后迅速丧失价值，这在Terra和Luna代币崩盘后越发明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重铸而在于借贷协议。这些协议错误地评估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重铸并不担心，指出在贵金属资产2.5万亿美元的全球加密行业中，重铸协议中的现金微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心损失在加密领域外溢至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重铸问题对传统金融市场构成实质性风险的迹象，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加密市场正变得越来越多地与主流金融领域相连，并且机构投资者也开始参与重铸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出显著兴趣，但认为重铸走得太远，因为它难以建立资产流向和收益分配的纸面记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital通过合作伙伴Kelp DAO来重铸部分资金，据Kelp DAO四月的博客帖子表示，但Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它将客户加密资产进行质押，并期望“围绕重铸出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图中的比特币代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币代表的示意图，巴黎图片，2024年3月9日。路透社/本杰明·泰西耶/图片说明&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图中的以太坊代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊代表的示意图，2023年6月16日美国图片。路透社/达道·鲁维奇/图片说明&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>