<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 09:13:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国计划向以色列出售80亿美元武器，Axios报道</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-plans-8-billion-arms-sale-israel-axios-reports-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府已向美国国会非正式通报了一项价值80亿美元的军售提案，其中包括战斗机和攻击直升机的弹药，Axios周五援引两名消息源报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划需要众议院和参议院委员会的批准，包括用于战斗机的制导炮弹和空对空导弹，用于防御威胁如无人机，报道说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务院对要求评论的请求未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员被Axios引述说：“总统明确表示，以色列有权根据国际法和国际人道主义法保护其公民，并抵御来自伊朗及其代理人组织的侵略。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Axios报道说，该计划还包括小型径向炸弹和弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交努力迄今未能结束持续15个月的加沙战争。乔·拜登总统将于2023年1月20日离任，唐纳德·特朗普将接任。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名以色列士兵在对虏尔卡姆的军事袭击中举着武器" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VJJ2NFVRKZMD7OHNVXI5FIK4ME.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名以色列士兵在对虏尔卡姆的军事袭击中举着武器，发生在以色列占领的西岸，2024年10月31日。路透社/Raneen Sawafta/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 01:51:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-plans-8-billion-arms-sale-israel-axios-reports-2025-01-04/</guid></item><item><title>以色列为加沙医院袭击辩护，联合国人权高官称其解释含糊不清</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-israel-defends-gaza-hospital-raid-un-rights-chief-says-its-explanation-is-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;以色列方面周四为其上周对加沙北部一家医院的袭击进行辩护，而联合国人权高级专员则称此次袭击的正当性缺乏依据，世界卫生组织也呼吁以色列释放这家医院的院长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦以色列驻联合国大使丹尼尔·梅隆在社交媒体上发布了一封他于周五向世界卫生组织及联合国人权事务高级专员沃尔克·图尔克发送的信件。信中称上周对卡马尔·阿德万医院的袭击是“基于无可辩驳的证据”，该医院被发现被哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织的武装人员使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称以色列军队采取了“非凡措施”以保护平民生命，并在可靠情报的基础上行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图尔克在向联合国安理会发表讲话时指出，以色列没有“实质性支持许多这些声明，这些声明往往模糊不清，含糊其辞。在某些情况下，这些声明似乎与公开可用的信息相矛盾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我呼吁对以色列所有针对医院、医疗基础设施和医务人员的袭击以及这些设施被据称不当使用的任何案例进行独立、全面、透明的调查。”图尔克对安理会15国成员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列常驻联合国副代表尤金·米勒称，在此次袭击中，超过240名恐怖分子被捕，其中包括参与2023年10月7日对以南部规模血腥屠杀的15人，该事件引发了加沙地带的冲突。袭击中，这家医院的院长侯塞姆·阿布·萨菲亚也被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们怀疑他是哈马斯特工，因为数百名哈马斯和伊斯兰圣战组织的武装分子在其管理下藏匿于卡马尔·阿德万医院内。目前，他正接受以色列安全部队的调查。”米勒表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织对阿布·萨菲亚的担忧日益增加，世界卫生组织代表理查德·皮珀科恩称：“我们已与其失去联系，呼吁立即释放他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国驻联合国副大使黛博拉·谢伊告诉安理会，美国正在搜集关于阿布·萨菲亚的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦驻联合国代表里亚德·曼苏尔在回忆一名 Médecins sans Frontières 医生、马修·阿布·努贾勒在2023年11月一次袭击中被杀前在阿尔阿瓦达医院的白板上写下的话时，不禁流下了眼泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼苏尔说，努贾勒曾在这块用于手术规划的白板上写道：“只有坚持到最后的人，才会讲述故事。我们尽了所能。请记住我们。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="沃尔克·图尔克向2025年联合国安理会首次会议简要介绍中东局势和巴勒斯坦问题" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q7R4GO4KM5LIJFKH53TCP3ONFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
联合国人权高级专员沃尔克·图尔克通过视频连线向2025年联合国安理会首次会议简要介绍中东局势及巴勒斯坦问题。该会议在2025年1月3日于纽约联合国总部举行。路透社/迈克·塞加
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 21:19:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-israel-defends-gaza-hospital-raid-un-rights-chief-says-its-explanation-is-2025-01-03/</guid></item><item><title>坚韧的新奥尔良在卡车袭击后重拾活力，几乎没有错过任何一个节拍</title><link>https://www.reuters.com/world/us/resilient-new-orleans-regains-its-stride-hardly-missing-beat-after-truck-attack-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;自从一名美軍退伍軍人在新年前夕驾车冲撞庆祝者以来，美國紐奥良逐步恢复平静，这座饱受创伤但依然坚韧的城市，重新迎来了音乐和游客。音乐再次从俱乐部流出，餐厅也恢复了往日的繁华。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市长拉托亚·坎特雷尔在当地办了一个临时葬礼后，于星期四带领传统的新奥良铜管乐队游行，这是该市通常频繁的第二线游行之一，游行路线在著名的 Bourbon 街上。联邦调查局表示，一名来自德州的男子在这场受伊斯兰国启发的袭击中行凶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少有15人在袭击中丧生，包括行凶者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法国区历史悠久的 Galatoire's 饭店里，晚餐预订恢复得飞快。法国区是新奥良的法式风味历史地区，游客如云。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;31岁的服务员卡罗琳·罗德里克目睹了坎特雷尔的游行，当地通常这种游行伴随着葬礼、庆祝活动和社区事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常感人，”她说，“是时候展现出韧性并团结在一起了。我宁愿和大家一起待在这里，也不愿坐在家里杞人忧天。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐馆员工和顾客表示，看到 Bourbon 街上弥漫着治安检查站和武装巡逻队的身影，让他们感到安心。该街道夜间常常人来人往，满是庆祝的游客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;号称“大易”的新奥良，因其悠闲的氛围历尽许多风雨，包括2005年灾难性的飓风 Katrina，造成新奥良及周边地区超过1300人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们谈论用‘韧性’这个词很多，”新奥良及公司总裁沃尔特·里格说，这是该市的旅游营销机构，“你在每次挑战后都会变得更强大，是的，我们面临着很多挑战，但现在这个挑战也被加入了这个名单。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市长表示，城市将保持高度安全状态，准备迎接未来几周的重要活动。新奥良地区依靠旅游业和会议业，2023年吸引了1780万游客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登计划周一访问，与官员和受害者家属会面。下个月，该市将迎来全国橄榄球联盟超级碗赛事。再过几天，新奥良将启动著名的多项周陈的Mardi Gras庆祝活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五，在密西西比河畔，设计师和建造者在 Kern Mardi Gras World 的车间内，为下周一打开的游行装饰马戏团浮游。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游李·卡伦带领游客参观，称著名的Mardi Gras 时期，以充满游行、众多吉祥物和彩色珠子等特色，是这座城市居民的支柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是Mardi Gras，对吧？这的确能振奋人们的情绪，”他说，“如果这不对，经济和士气都会受到打击。每个人都喜欢游行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在车间内，19岁的艾玛·杜胡正在精心给一条大幅金枪鱼模型上蓝色漆， it 年 3 月 2 日，这将是“超级游行”成员巴库斯协会的大规模游行之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是为我的家乡新奥良做点事，”杜胡来自路易斯安那州立大学，就读于平面设计专业，“这让我感觉很棒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到法国区的 Bourbon House 海鲜餐厅，40岁的查德·韦弗正在为顾客剥牡蛎，他说新奥良人不会让本周的可怕事件改变城市的乐观氛围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你无法预测某人希望对你造成伤害，”他说，“你所能做的只有增强安保。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Bourbon House 外，人们聚集在 One Way 铜管乐队周围，受到星期三袭击事件的影响并不退缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是送给 ISIS 的中指，”徐娜·克拉里谈论伊斯兰国时说道，带着她的迷你雪纳瑞犬观看乐队表演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是它应该的样子。这对家庭来说很难，但我不想让他们夺去我们的好斗精神。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并非每个人都这么乐观。在 Felix's 餐厅和牡蛎酒吧，一名不愿透露姓名的服务员表示，她感到害怕并焦虑地看着周围的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“蒂克勒斯酒吧的经理特里·库尼表示，他本可以利用另外一天休假来应对这次大规模袭击带来的恐惧和不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望这只是个结束，上帝保佑，”这位53岁的男子祈祷道。&lt;/p&gt;  
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UZ2DP5AGX5MWNGGRN4YRXQOC44.jpg)
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OCTAVIOJONES2.jpeg)</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 23:37:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/resilient-new-orleans-regains-its-stride-hardly-missing-beat-after-truck-attack-2025-01-03/</guid></item><item><title>缅甸军政府将特赦5864名囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-junta-free-5864-prisoners-under-amnesty-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;缅甸军政府将释放5864名囚犯，其中180名为外国人，以庆祝缅甸国庆日，并宣布此次释放为特赦。缅甸媒体在周六报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年初起，缅甸局势动荡不安。军政府推翻了民选文官政府，并强力镇压亲民主抗议活动，引发了全国范围内的武装反抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事委员会表示今年将举行选举，但反对派团体普遍认为这是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="缅甸庆祝建军76周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UDMHHF4CERKXPDNHTTLGG5V5EM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;缅甸军事委员会主席敏昂莱上将，在2021年3月27日的缅甸内比都建军节军事阅兵活动中发表讲话。瑞信社/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 02:36:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-junta-free-5864-prisoners-under-amnesty-2025-01-04/</guid></item><item><title>韩国总统卫队在紧张对峙后阻止被弹劾的尹锡悦被捕</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统卫队和军事部队在首尔市中心尹锡烈（Yoon Suk Yeol）的居所内与其进行了长达六小时的对峙，成功阻止了当局于周五对其实施逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈因12月3日的军政府政令被提起刑事调查，该政令令韩国震惊，并导致第一次对在职总统下达的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于双方对峙的持续进行，实际上已判定执行逮捕令几乎不可能完成。”高级官员腐败调查办公室（CIO）在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员和警方在周五清晨时分试图绕过数百名尹锡烈的支持者，这些支持者举着“停止窃取”（Stop the Steal）的标语，该标语是仿效美国当选总统唐纳德·特朗普支持者所使用的一种标语，目的是阻止逮捕行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员和警方在大约早上7点（格林尼治标准时间前一天的22点）抵达总统居所的大门，并徒步进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入居所后，CIO和警方被总统安全服务（PSS）人员以及临时调配的军事安保部队的人数压制，一名CIO官员向媒体透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多名PSS特工和士兵阻挡了CIO官员和警方，超过200人。尽管有冲突发生，且PSS特工展示了武器以示防卫，但并未使用武器，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈自从12月14日被弹劾和暂停权力以来，被隔离，记者在对峙期间未见其身影，该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国国防部表示，参与行动的部队在总统安全服务的控制之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO称，由于担心人员安全，于 下午1:30 行动搁置，并表示“深感遗憾”因尹锡烈未遵守命令而未能成功执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO表示将考虑后续步骤。另外，警方称已将总统安全服务（PSS）主管及其副手列为妨碍公务罪的嫌疑人，并将于周六对他们发出传讯，据韩联社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反叛罪是韩总统很少有的不能享有豁免权的刑事指控之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈的逮捕令由法院在周三批予，他无视多次传唤出庭接受询问，逮捕令有效至1月6日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈的法律团队在行动暂停后发表声明，指责CIO无权调查反叛罪，并遗憾地表示尝试执行非法逮捕令是在敏感的安保区域进行的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律团队警告警方不要支持该行动。总统办公室已就未经授权对总统居所进行拍照的两位主播和YouTuber提交了刑事申诉，将其描述为“与国家安全直接相关”的设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前的逮捕令仅给予调查人员48小时拘捕尹锡烈的时间，之后需决定是否请求延长拘留令或释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国蔚山大学法律教授金善太克表示，针对PSS高层的行动可能使调查人员削弱其抵抗能力，再次尝试执行逮捕令，这算是一种“粗暴的方式”。他进一步表示，最好的方式是也丁莫（Choi Sang-mok，代理总统）行使权力要求PSS配合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也丁莫办公室未对此次逮捕行动发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈的深夜宣布实施军政府政令震惊了亚洲第四大经济体，该地区最具活力的民主国家之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，不到两小时的短时间内，190名国会议员就推翻了尹锡烈的命令。大约在颁发命令后的六个小时后，尹撤销了他的命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，尹针对这一决定进行了顽强的辩护，声称国内的政治对手同情朝鲜，并引用了未经证实的选举舞弊指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军事官员中，包括临时军政府政令的军事指挥官在内的两人因反叛罪被起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈的国防部长金永炫，在担任主要角色后辞职，并因反叛罪和滥用职权罪于上周被拘留并被起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，尹锡烈的弹劾案仍由宪法法院审理，决定是否恢复或永久罢免他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五宪法法院举行第二次庭审，定于1月14日首次进行口头辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈的法律团队援引7月美国最高法院的一项裁决表示，2024年的裁定陈述特朗普在任期间的行为享有豁免权，据韩联社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜官方媒体报道了此次政治动荡的细节，包括针对尹锡烈的逮捕令，称尹“顽固拒绝接受调查，完全否认自己的罪行，以纯粹的谎言进行辩护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜严厉批评尹锡烈，称他的对朝强硬政策是将南方视为“主要敌人”的理由，并宣布放弃统一作为国家目标。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 21:30:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</guid></item><item><title>新奥尔良袭击事件凸显伊斯兰国东山再起企图</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/new-orleans-attack-puts-spotlight-islamic-state-comeback-bid-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;一名曾在美军服役的前战士，在新奥尔良新年前夜，将一辆装有疑似伊斯兰国旗帜的卡车驾驶撞向庆祝人群。这一事件揭示了尽管经过多年的美国领导的军事联盟打击，极端组织依然保持着激励暴力行为的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年至2017年，伊斯兰国（IS）在其权力顶峰时期，对伊拉克和叙利亚的大片地区实施了死亡和折磨，遍布中东地区的分支也达到了顶点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其当时的领导人阿布·穆罕默德·艾巴克·阿尔·巴格达迪于2019年在叙利亚西北部被美军特种部队击毙，从默默无闻到领导极端组织并宣布自己为全球穆斯林的哈里发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该哈里发政权在2017年伊拉克瓦解，曾经位于距巴格达仅半小时车程的地方，2019年在美军领导的攻势下也在叙利亚瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IS对此策略性地采用自治细胞模式，领导层隐蔽且组织规模难以准确统计。联合国估计其核心区域人数大约为1万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美军领导的联盟，包括驻扎在伊拉克和叙利亚的约4,000名美军部队，持续通过空袭和突袭摧毁武装分子，据美军称，这导致数百名武装分子和领导人被击毙或逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，IS依然能够执行一些重大行动并重建实力，同时继续激励独狼袭击。例如，新奥尔良的袭击便是其中之一，导致14人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，还在2024年3月的俄罗斯音乐厅枪击案中，至少造成143人遇难，以及2024年1月的伊朗克尔曼市爆炸案，导致近100人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临反恐压力，ISIS已重新集结，“修复了媒体运营，并重启了外部规划”，美国国家反恐中心代理主任布雷特·霍尔姆格林在2024年10月警告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地缘政治因素有助于IS。加沙的哈马斯军事行动引发了广泛愤怒，激进分子利用此来招募新成员。同时，数千名伊斯兰国囚犯可能面临的风险也为IS提供了重新崛起的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国执法机构表示，IS尚未对新奥尔良袭击进行责任声明或在其社交媒体上予以表扬，尽管其支持者已经这样做了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份未公开的美国防务高级官员表示，关于IS不断增加招募力度并在叙利亚复出的担忧不断加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种担忧在叙利亚总统巴沙尔·阿萨德在12月倒台后有所加强，IS可能利用这一刻填补真空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯警告称，IS将利用这一不确定性期重振其在叙利亚的影响力，但强调美国决心不让这一事件发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史表明，许诺很快就会演变成冲突和暴力。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国监测IS活动的代表团在7月向联合国安理会报告称，IS在中东地区的“复兴”风险增加，并表示其在阿富汗的分支ISIS-K来自拉哈万的袭击能力正在增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟政府认为ISIS-K是“对欧洲的最严重外部恐怖威胁”。他们指出，除了已执行的袭击，通过伊朗伊斯兰共和国、黎凡特地区、亚洲以及欧洲直至北美的威胁图谱，其袭击数量令人瞩目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国驻伊拉克和土耳其大使、全球反IS同盟特使吉姆·杰斐里认为，IS长期以来一直致力于激励如新奥尔良等独狼袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其主要威胁仍然体现在ISIS-K发动的大规模伤亡袭击，如2015年和2016年在莫斯科和伊朗发生的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IS还继续关注非洲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，IS宣称12名使用设下陷阱的车辆的伊斯兰国分子在索马里东北部的彭图兰地区的一处军事基地发动袭击，造成约22名士兵丧生，数十人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它称此次袭击为“年度一击”，并称这是此类复杂的首次袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全分析师指出，由于外籍战士涌入和从当地企业勒索获得的收入增加，IS在索马里的势力有所增强，成为非洲地区的“神经中枢”。 

42岁的得克萨斯州的退伍军人莎姆苏德丁·贾巴尔独自策划了新奥尔良的袭击，FBI表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾巴尔似乎在其视频录音中谴责音乐、毒品和酒精，这些限制措施和IS的招数相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员正在调查贾巴尔“激进化”的过程，他们不确定他如何从一位退伍军人、房地产经纪人和德勤的一名前雇员最终化身为一名完全受到ISIS启发的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，美国情报和国土安全官员向地方执法部门发出警告，称外部极端组织，包括IS，可能会利用大型公众集会实施车辆冲撞袭击，据Reuters报道审查的官方通报显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中央司令部在六月一份公开声明中表示，IS正试图“复兴”，根据其声称在2024年上半年在伊拉克和叙利亚发起153次袭击的情况，该评估认为IS当时正“计划发起比往年两倍以上的袭击”。 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家哈菲亚说，IS不太可能再次获得大量领土。他指出，IS和其他非国家行为体仍然构成威胁，但更多体现在他们能够发动“随机暴力袭击”的能力上，而非成为领土实体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些行为在叙利亚或伊拉克不一定出现，但在非洲部分地区，短期内有少许领土控制可能可行，但这不被视为可能，也不预示着重大复兴的到来。”哈菲亚说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 19:31:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/new-orleans-attack-puts-spotlight-islamic-state-comeback-bid-2025-01-03/</guid></item><item><title>波兰接任欧盟轮值主席国，焦点在于安全事务</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;波兰于上周五启动了其对欧盟理事会的主席国任期，此期间北约与匈牙利之间的外交争端凸显了欧洲内部的政治分歧，而这正值欧盟面临诸多重大全球挑战之时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对疲软的经济，欧盟正为美国前总统特朗普本月重返白宫后可能推行的“美国优先”政策以及美国可能对欧洲出口产品征收关税做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，欧盟还面临着与中国的贸易关系恶化以及俄罗斯在乌克兰的持久战争的冲击。在此时，欧盟的两大大国法国和德国受到国内政治动荡的困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这样灰暗的政治背景下，波兰正在寻求在欧洲政策制定中发挥主导作用，特别是在安全领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“若欧洲无能为力，将无法生存...让欧洲和波兰付出高昂的价格以换取自由、力量和主权才是不可接受的……我们必须确保欧洲再次变得强大。”波兰总理唐纳德·图斯克在华沙的一场盛宴上说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔同样出席了这场纪念波兰担任欧盟理事会轮值主席国的仪式，并强调了继续支持基辅的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年我们必须继续支持乌克兰——无论必要与否，无论需要多长时间，以赢得全面、公正和持久的和平。”科斯塔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为此，我们必须继续将防卫视为欧盟的战略优先事项。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图斯克希望“通过构建支持乌克兰并在不损害基辅利益的前提下实现实质性和平的联盟来重塑欧盟”，波兰科学院哲学与社会研究所助理教授伊迪特·齐古特-普兹比尔斯卡如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图斯克曾担任欧盟理事会主席，同时也是亲欧中心右翼欧洲人民党的前任主席，是欧盟舞台上一位颇具影响力的人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着欧洲首都面临如何加强和资助防卫开支等问题所作出的艰难决策，分析人士认为华沙单枪匹马难以担当重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲理事会议员关系事务委员会华沙办事处负责人皮奥特·布拉斯说：“很显然，特朗普的回归、乌克兰局势以及更广泛经济、竞争力问题，已对欧盟构成挑战，而这些问题显然超越了单一主席国六个月内能力范围和时间框架。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对欧盟来说，这是一个关键时刻——不仅因为特朗普的到来和乌克兰局势，还因经济发展、竞争力以及或许贸易战中领导层危机和欧盟相关契机的变化。”布拉斯补充说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于欧盟共同安全及支持基辅，一些分析人士认为，作为欧盟最大经济体的德国在2月23日举行大选后若保守党获胜，可承担更大的角色。“唯一的希望在于，新的德国领导人将决定采取更加积极和坚定的立场。”前斯洛伐克驻北约大使彼得·波塔罗说，现为反对派进步斯洛伐克党首席分析师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰政府宣布，匈牙利大使未受邀参加宣布波兰担任欧盟理事会轮值主席国的仪式，此举是对两国领导人之间长期政治争端的公开抵制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匈牙利上月曾授予一名波兰前副总理司法部长庇护，该人员因其被指控滥用公款而正接受国内调查，波方认为这是违反欧盟原则的敌对行动，已经召回驻布达佩斯的大使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匈牙利外长彼得·西吉亚尔托将这一抵制事件描述为“幼稚”，据新闻网站HVG.hu报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身处与俄罗斯保持部分联系的斯洛伐克，周四威胁要在俄罗斯天然气输欧洲途经乌克兰被破坏后采取报复行动，周五则因奥地利新政府的谈判中某一主要政党的退出而遇挫。&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="华沙举行官方开幕仪式时的波兰总理唐纳德·图斯克的公务活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/73IWQDK74NOMJMR4ZTGGQ4BGME.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;波兰总理唐纳德·图斯克（左）在华沙出席官方开幕活动时发表演讲，2025年1月3日。Agencja Wyborcza.pl/Slawomir Kaminski/via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="欧盟领导人在布鲁塞尔召开峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W63UGGCQABOJRHRKHLM2OMUW2A.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩（左）与波兰总理唐纳德·图斯克在布鲁塞尔举行欧洲联盟峰会时合影。2024年12月19日，欧盟领导人的合影。REUTERS/Johanna Geron/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:12:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</guid></item><item><title>澳大利亚东南部经历热浪，面临丛林火灾风险</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/australias-southeast-sweats-through-heatwave-facing-bushfire-risk-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚东南部在周六经历了一次热浪，这增加了林火风险，并促使当局在维多利亚州大部分地区发布了禁火令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚正面临一个高风险的林火季节，目前维多利亚州当局已经应对了上周蔓延至该州广袤贡普斯国家公园的一场大火，这场火灾摧毁了住宅和农田。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家气象局表示，周六某些地区的气温将比平均值高出14摄氏度（25.2华氏度），澳大利亚人口第二多的州——维多利亚州的首府墨尔本预计最高气温将达到37摄氏度（98.6华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据气象数据，在当地时间上午10:20，墨尔本机场的温度已达到32.8摄氏度（91华氏度），超过了1月份的平均最高温度6摄氏度以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维多利亚州西部的两个地区发布了全面禁火令，包括距离超过180公里（111英里）的维默拉地区，当局将该地区的火险评级定为“极端”，这是最高火险级别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“推动热浪经过东南部的更显著风向变化预计直到周日晚些时候才会到来。”气象局官员米里亚姆·布拉德利在接受澳大利亚广播公司电视台采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年的澳大利亚林火季节较为平静，相较于2019-2020年的“黑色夏季”大火——那场大火摧毁了相当于土耳其面积的地区并造成33人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="贡普斯国家公园的乡间消防人员在林火现场工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X3NTUVKHQ5FY7BTG5OHDU7UDUI.JPG"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乡间消防人员在澳大利亚维多利亚州贡普斯国家公园进行林火扑救工作，2024年12月20日。AAP/供州控制中心，由路透社供图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:23:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/australias-southeast-sweats-through-heatwave-facing-bushfire-risk-2025-01-04/</guid></item><item><title>以色列空袭推升加沙死亡人数，在新的停火努力背景下</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;以色列在过去的24小时内对加沙的哈马斯目标进行了空袭，周五表示，巴勒斯坦卫生官员称在两天内已有超过110人在空袭中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此期间，巴勒斯坦及其盟友哈马斯与以色列之间的冲突导致新一轮的停火努力和人质释放的谈判。美国当选总统唐纳德·特朗普将于1月20日就职，哈马斯希望在此前达成协议，释放人质，而以色列则坚持完全摧毁哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列调解人员已被派遣重启由卡塔尔和埃及调解员在多哈主持的谈判。周五，美国新任总统拜登的政府敦促哈马斯同意达成协议，但哈马斯表示有意达成协议，但无法确定双方之间的分歧有多严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部表示，在前一日71人丧生，其中包括加沙中部的马瓦西地区已有40多人在本周五丧生。马瓦西地区此前曾被以色列当局宣布为人道主义安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，已击中约40个哈马斯聚集点及指挥控制中心。它称采取了多项措施以减少平民伤亡风险，包括使用精确弹药、空中监控等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方指责哈马斯——这个曾控制加沙的伊斯兰运动——将武装人员部署在平民区，并称发现了一些武器。哈马斯否认了这一指控，称其未故意使用平民作为掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，军方通知加沙中部艾布尔赖杰地区居民在计划中的行动前撤离。军方称，居民应移至人道主义安全区以确保安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北方，以色列军队已与坚守城镇的哈马斯战斗约一个月，继续发现武器库及地下基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以方回应了10月7日哈马斯的袭击——袭击方从加沙包围了边境社区，杀死了约1200人，夺取了约250名人质。其军事行动摧毁了大片地区，导致大多数民众流离失所，据加沙卫生部称，已有45,658名巴勒斯坦人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严寒天气使数以万计避难在简易帐篷内的民众陷入严酷困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、埃及和卡塔尔在过去一年间一直努力促成停火和人质释放协议，但未获成功。现正在本月再次尝试，特朗普将于1月20日就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火谈判一直在围绕如何结束冲突的根本分歧上停滞不前。哈马斯表示，在以色列承诺结束战争后才会接受协议并释放人质，以色列则声称只有当哈马斯被摧毁后才会停止作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，哈马斯表示，希望达成“全面停火、以色列军队撤出加沙地区”和“流离失所者返回hausen地区的协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登已多次呼吁达成停火协议。特朗普表示，若在就职前未能达成人质释放协议，“地狱将要爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方已几乎进入加沙的每一个地区，但仍在与在废墟中顽强抵抗的哈马斯分子交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在秋天，以色列军队重新在北部加沙开展激烈战斗，要求所有平民离开，并仍在南部进行大规模空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月下旬，加沙卫生部宣布的单日死亡人数包括12月28日的48人、12月22日的58人和12月20日的77人。根据卫生部数据，12月份的死亡人数比11月增加了1,124人，而11月份比10月份增加了1,170人、10月则增加了1,621人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，周四的空袭针对加沙南部城市凯恩尤尼斯的哈马斯武装分子和马瓦西难民营。后者被以色列军方指定为人道主义安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于周四的报道死亡人数，以色列军方发言人表示，其按照国际法进行加沙战火作战，并采取了“切实可行的预防措施以减少平民伤亡。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列空袭导致房屋受损。冲突发生在加沙中部的阿尔马贾奇难民营" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ANSWWEDPN5KQXFEZDDVWPNYCVU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，加沙中部阿尔马贾奇难民营以色列空袭现场，一名巴勒斯坦女孩站在空袭后的房屋旁。图/路透社/阿卜杜勒·哈利姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列空袭导致房屋受损。冲突发生在加沙中部的阿尔马贾奇难民营" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PF54KGVMWFN27LLYOK6CBLOL3U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，加沙中部阿尔马贾奇难民营以色列空袭现场，一名巴勒斯坦男子在空袭后的房屋旁行走。图/路透社/阿卜杜勒·哈利姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙中央阿尔巴拉赫地区亚斯尔神学院医院的巴勒斯坦遇难者下葬仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FFNAACQR25LFBPKG5JBDWPDYJI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，加沙中央阿尔巴拉赫地区亚斯尔神学院医院，民众参加巴勒斯坦遇难者下葬仪式。图/路透社/阿卜杜勒·哈利姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列空袭导致房屋受损。冲突发生在加沙中部的阿尔马贾奇难民营" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVVPEYOJC5KGDJ5A2XMCCQSCDI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，加沙中部阿尔马贾奇难民营以色列空袭现场，巴勒斯坦人正向空袭后的房屋行走。图/路透社/阿卜杜勒·哈利姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙中央阿尔巴拉赫地区的亚斯尔神学院医院巴勒斯坦遇难者下葬仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CW3BU4SO3RPW5BD4LNBEX233VQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，加沙中央阿尔巴拉赫地区亚斯尔神学院医院，民众聚集在遇难者周围，遇难者包括记者奥马尔·阿尔-德里沃，他们是以色列空袭的受害者。图/路透社/阿卜杜勒·哈利姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:06:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</guid></item><item><title>欧洲部长表示库尔德人和妇女必须参与叙利亚过渡</title><link>https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;德国外长表示，在大马士革希望获得欧洲支持的情况下，叙利亚所有派别，包括妇女和库尔德人，都必须参与国家过渡进程。他在周五与新实际领袖艾哈迈德·阿尔沙拉首次会面后如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次会议中，德国副外长安娜莱娜·贝贝克还与法国同僚让-诺埃尔·巴罗共同出席。她在会议上强调，所有种族群体都应在向民主制度过渡的过程中发挥作用，同时确保潜在的欧洲资金不落入新的伊斯兰主义结构手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们就这一问题进行了深入和清晰的讨论。”贝贝克在与阿尔沙拉在大马士革人民宫会面后对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为欧洲联盟的代表，德国和法国的外长们表示，他们希望与叙利亚建立新的关系，并推动和平过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝贝克和巴罗是自叛军于12月8日占领大马士革，迫使巴沙尔·阿萨德总统离开政权后，首批访问叙利亚的欧盟部长。这笔长达13年的内战迫使阿萨德家族结束了长达数十年的统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此行旨在向领导伊斯兰主义叛军的阿尔沙拉和他的海杭特利尔沙姆组织传达谨慎支持的信息，这承认他们是叙利亚的新统治者，同时呼吁他们保持克制并尊重少数族裔权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交和安全政策高级代表卡雅·卡拉斯在社交媒体平台上表示：“我们的信息很明确：尊重区域行为者达成的原则，并确保所有平民和少数裔群体的安全至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈到欧盟能否很快取消对叙利亚的制裁时，贝贝克表示这取决于政治进展。她提到一些积极迹象，但也表示现在采取行动还为时尚早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几周，在叙利亚这里，人们对未来的自由充满了希望 —— 无论其种族背景、性别或宗教信仰 —— 但这远非一成不变。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自推翻阿萨德后，叙利亚的新统治者已试图向国际社会保证，他们将亲自代表全体叙利亚人，而不是输出伊斯兰主义革命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方政府已经开始逐步与阿尔沙拉和海杭特利尔沙姆组织开展对话，这是一个曾经隶属于基地组织和伊斯兰国的逊尼派穆斯林组织，他们正在考虑是否解除该组织的恐怖组织认定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于多民族国家的未来，仍有诸多疑问，其中包括土耳其和俄罗斯等外国势力的强烈权益和潜在竞争利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝贝克在会谈前表示，她此行带着伸出的手和对新统治者的清晰期望，后者将通过行动来被评判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道海杭特利尔沙姆的意识形态来源及其过去的行为。”她在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴罗同样表达了对一个主权安全、无恐怖主义、无化学武器和不良外部力量的叙利亚的希望，这在他与叙利亚民间社会组织代表会面时表达了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国和法国计划为叙利亚起草新宪法提供技术支持和建议，巴罗告诉媒体，认为民主过渡希望虽然脆弱但确实是真实存在的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁将库尔德武装人员整合到叙利亚国家，并强调必须实现持久停火。当被问及欧盟何时可能解除对叙利亚的制裁时，他表示未作回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴罗还访问了自2012年以来关闭的法国大使馆，并表示法国将与政治和安全条件相一致，重振外交代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此期间，两名部长还参观了叙利亚最臭名昭著的监狱之一——塞德纳亚监狱。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德国外长安娜莱娜·贝贝克在大马士革的新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PT5VJDSFRRJQNIOC7UB2FDQULE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德国外长安娜莱娜·贝贝克在大马士革的新闻发布会上发言，2025年1月3日。Reuters/Khalil Ashawi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国外长巴罗特和德国外长贝贝克参观塞德纳亚监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YI46LQY5YZJU5CMME5LL27LVLI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;法国外长让-诺埃尔·巴罗特和德国外长安娜莱娜·贝贝克参观塞德纳亚监狱，在叙利亚巴沙尔·阿萨德政权统治期间，这里曾被称为“屠宰场”，2025年1月3日。 Reuters/Khalil Ashawi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国外长巴罗特和德国外长贝贝克参观塞德纳亚监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4ZKLF6QNMFPKTBQ4AK7HVOQ7NY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;法国外长让-诺埃尔·巴罗特和德国外长安娜莱娜·贝贝克参观塞德纳亚监狱，在叙利亚巴沙尔·阿萨德政权统治期间，这里曾被称为“屠宰场”，2025年1月3日。 Reuters/Khalil Ashawi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国外长巴罗特与安提约基亚及整个东正教的希腊东正教牧首约翰十世（雅兹吉）会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V3NU6GD2CJOGTIE5J5YZLG2HJ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;法国外长让-诺埃尔·巴罗特与安提约基亚及整个东正教的希腊东正教牧首约翰十世（雅兹吉）会面，2025年1月3日于叙利亚大马士革。 Reuters/Khalil Ashawi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国外长巴罗特与安提约基亚及整个东正教的希腊东正教牧首约翰十世（雅兹吉）会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XXX3YV6UYBKGFBZPP2JH43R56M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;法国外长让-诺埃尔·巴罗特与安提约基亚及整个东正教的希腊东正教牧首约翰十世（雅兹吉）会面，2025年1月3日于叙利亚大马士革。 Reuters/Khalil Ashawi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德国绿党2025年大选竞选纲领的介绍" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LAN3WNS7EBI35BDLPT3IH2HJY4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德国外长安娜莱娜·贝贝克出席德国绿党2025年大选竞选纲领的介绍，2024年12月17日于德国柏林。 Reuters/Nadja Wohlleben/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:55:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</guid></item><item><title>消息人士称，具有里程碑意义的叙利亚全国对话尚未确定日期</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/no-date-yet-landmark-syrian-national-dialogue-sources-say-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚新政权尚未决定何时召开一次重要的国家对话会议。此次会议旨在聚集来自社会各界的叙利亚人，共同规划国家在阿萨德王朝瓦解后的新路径。据五位消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;召开此次会议是反对派示刘领导的海特勒里法尔什姆（HTS）政权的一项关键承诺。HTS于12月8日对大马士革发起了令人震惊的攻势，迫使时任总统巴沙尔·阿萨德逃往俄罗斯，结束了阿萨德家族长达50多年的统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位在长达13年的叙利亚内战期间试图对抗阿萨德的政治反对派成员对此次会议筹备过程的不透明性表示了担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接受路透社采访的消息人士包括两名叙利亚信息部官员、另一位参与叙利亚新政权管理的成员以及两名知晓此次会议筹备工作的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士称，官方尚未发出此次会议的正式邀请函，尽管有一些人已接到相关部门的非正式联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，一些叙利亚媒体组织曾报道，此次会议将于1月4日至5日举行，旨在汇聚来自叙利亚宗教、种族、地理和政治背景的约1200名代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自掌控政权以来，HTS巩固了其权力，并任命了一名看守政府，负责在3月1日前管理基本服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，作为既要确保国家稳定、运营基本服务还要接待源源不断的外国代表团并尝试组织政治转型的挑战者已变得不堪重负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据官员透露，此次国家对话应于3月1日前召开，以解决包括议会休会和宪法在内的问题，并启动起草新宪法的进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去一周内，几位反对派成员告诉路透社或公开表示，他们尚未收到邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS的负责人Ahmed Sharaa表示，将有一个包容性政治过程来起草宪法，这一过程可能需要长达三年，随后举行选举，这可能需要四年时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚自由党主席Bassam Al-Kuwatli，一个小型反对派组织的负责人，告诉路透社：“新政权仍是一个通过战争赢得权力的军事集团，还没有感受到分享权力的需求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也许情况会改变，我们还不知道。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:56:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/no-date-yet-landmark-syrian-national-dialogue-sources-say-2025-01-03/</guid></item><item><title>布林肯前往韩国、日本和法国</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/blinken-heads-south-korea-japan-france-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯将于1月4日至9日访问韩国、日本和法国，国务院周五表示，此举正值首尔政治危机期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国的总统卫队和军事部队阻止了当局逮捕被弹劾的总统尹锡悦，尹锡悦因2024年12月3日的军事法令尝试，正接受刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯将与韩国高级政府官员会面，并讨论如何加强共同倡议，推动自由、开放和繁荣的印太地区发展，以及与日本的三方努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法国，他将讨论中东和欧洲面临的挑战，提及其在加沙地带争取停火的努力。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯在联合国纽约总部举行的联合国安全理事会关于AI的会议上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FHRKI6HLXBM2JOSYM5JZ4RMQII.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在纽约市联合国总部举行的联合国安全理事会关于AI的会议上讲话，2024年12月19日。路透社/珍纳·蒙恩/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:01:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/blinken-heads-south-korea-japan-france-2025-01-04/</guid></item><item><title>美国机构担心新奥尔良卡车袭击可能激发效仿者</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国执法和情报机构对新年当天在美国新奥尔良发生的退伍军人驾车冲撞事件之后可能出现的模仿攻击表示担忧，据三机构联合发布的安全情报直通车报道，该报于周五发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该消息在联邦调查局（FBI）于前一天表示，一名来自德克萨斯州的42岁退伍军人沙姆斯·贾巴尔“百分之百地受到伊斯兰激进组织的启发”，使用租来的卡车在新奥尔良新年庆典活动中冲撞人群，造成至少14人死亡、多人受伤之后发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾巴尔驾驶卡车时，车后悬挂了伊斯兰激进组织的旗帜，随后在与警方的交火中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦调查局、国土安全部和美国国家反恐中心的联合通报中表示，“担心可能出现模仿或报复性攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该通报指出，这类攻击“由于车辆易于获取和执行攻击所需的基本技能较低，对于计划发动攻击的人来说仍然极具吸引力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该通报还提到，尽管伊斯兰激进组织尚未为新奥尔良事件担责，但该组织的在线支持者仍庆祝了这一事件以及20日发生在德国的车辆冲撞事件。尽管该事件看起来并未受到伊斯兰激进组织的启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他网友还援引这些事件召唤暴力针对特定群体，如移民或穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管遭受美国领导的联军严重损失，伊斯兰激进组织仍然在网上推动其宣传并招募信徒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该通报建议执法人员和私人安保公司需留意，许多先前车辆冲撞人群的攻击者在冲撞后通常持武装，并可能继续使用枪支或刀具进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通报还指出，自2001年以来，美国共发生7起受到外国极端组织启发的攻击事件，其中2025年1月1日新奥尔良的事件为第七起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通报提到，此类事件中使用刀具和枪支更为常见，但车辆也构成越来越大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已被美国认定为恐怖组织的外国团体和个人支持媒体组已发布视频、宣传画和战歌，呼吁在冬季假期期间（特别是新年庆典）发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月30日，支持伊斯兰国（ISIS）的媒体机构发布了视频，强调过去ISIS的攻击事件，并指示支持者进一步煽动暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登的团队一直在向当选总统唐纳德·特朗普及其过渡团队通报新奥尔良事件调查和拉斯维加斯特朗普酒店附近爆炸事件的进展，相关人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，过渡团队成员缺乏安全 clearance 并非问题，他们指出，目前所知的大量信息已公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选国务卿马科斯·鲁比奥和即将上任的国家安全顾问迈克·沃尔茨都作为国会议员并担任关键情报委员会成员，拥有 clearance 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普即将上任的首席幕僚苏西·维尔斯也已获得 clearance ，可接受简报，知情人士表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="新奥尔良法语区内的街景，距离卡车袭击事件发生两天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GHXTEE7AKBKOBJGM6JDIXRLZRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，美国新奥尔良路易斯安那州法语区的一条街道上，一名受害者曾在博尔班街上设置的纪念物旁。1月1日，一名新奥尔良退伍军人驾驶卡车冲撞一群庆祝新年的民众。图片来源：路透社/埃杜阿多·穆努兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="新奥尔良法国区街边被冲撞后的余烬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BZKT5SRNQNKPJFN7IVH3EK6QWQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月1日，美国路易斯安那州新奥尔良法国区的一条街边，一辆卡车被开进人群后留下的残骸。图片来源：路透社/盖夫·伯克/美国今日网抿子图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:09:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</guid></item><item><title>美国国家安全顾问将在访印期间讨论中国在印度修建的大坝问题</title><link>https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文于1月5日至6日访问新德里，预计会与印度 counterparts讨论中国大坝对印度及其下游国家的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿及其西方盟友长期以来一直将印度视为中国在亚洲及其他地区影响力上升的制衡力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在印度洋-太平洋地区的许多地方都看到了中国修建的上游大坝，比如湄公河流域的大坝，对下游国家的环境和气候影响可能十分严重。”一位美国高级官员在沙利文访问前表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员进一步表示，此次访问中将讨论印度的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度政府表示，已向北京传达了其对西藏雅鲁藏布江修建水电站计划的担忧。印度方面担心该水电站可能会影响印度境内水源。中国政府认为，在西藏的水电项目不会对环境或下游供水产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该水电站的建设已于上月获得批准，预计每年将产生约3000亿千瓦时的电力，成为世界上最大的同类水电站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，美国官员还表示，此次访问中还可能讨论民用核能合作、人工智能、太空探索、军火许可与中国经济过剩产能等话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位美国官员表示，美国官员不会在访问期间会见达赖喇嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，华盛顿与新德里之间的紧密关系偶有分歧，特别是在关于印度对少数族裔的侵害行为、新德里与俄罗斯的关系、以及对美国和加拿大土生僧侣的暗杀企图等议题上。&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国国家安全顾问杰克·沙利文参加北京记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRNHQ3RUS5KQHIM26FXLHDBKUY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文参加在北京美国大使馆举行的记者会，日期为2024年8月29日。新华社记者王腾摄（资料图）&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 22:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</guid></item><item><title>中美洲军队抵达海地打击帮派</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/central-american-troops-arrive-haiti-fight-gangs-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;来自危地马拉和萨尔瓦多的安全力量于周五抵达海地首都，增援一项长期推迟的联合国支持的任务。该任务旨在在与武装团伙的血腥冲突中恢复安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据任务通信官员透露，新抵达的队伍中有75名危地马拉人和8名萨尔瓦多人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海地过渡总统理事会主席丽西尔·沃尔泰尔、总理阿立克希·迪德耶·费尔斯-埃梅和美国大使戴维斯·汉金斯在哈瓦那普罗港机场欢迎这批部队，海地临时政府在其社交媒体上发布了一条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府在帖子中表示：“他们已来支援多国部队，以对抗犯罪分子和暴力事件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;危地马拉总统巴尔德斯·阿雷瓦洛在今年9月承诺派遣150名军事警察，这距离他最初在向联合国提交的一封信中承诺派遣未具体人数的警力及个人装备已有三个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨尔瓦多在8月承诺派遣78名士兵用于医疗撤离行动，并提供三架直升机——这对面临崎岖地形和分散在路上的由犯罪团伙控制的检查站的海地安全部队而言至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨尔瓦多总统纳伊布·布克尔因其在国内推行严厉的打击有组织犯罪措施，包括采取集体审判和建设“超级监狱”等行动而广受欢迎。他表示能够“修复”海地，并宣称必须“扑灭”该国的犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该任务由肯尼亚领导，肯尼亚于去年中派出了近400警察，这比原承诺的1000人少了约600人。随后，又有24名牙买加人员和两位来自伯利兹的高级官员加入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该任务未能阻止犯罪团伙占领新的领土，并在2024年最后几个月暴力事件显著升级的情况下，实施了若干大规模屠杀，导致数千人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，海地国家警察人数大幅减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约10个国家已共同承诺向海地派送超过3100名军队，但迄今为止仅有少数国家实际部署。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 21:00:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/central-american-troops-arrive-haiti-fight-gangs-2025-01-03/</guid></item><item><title>奥地利自由党退出联合政府谈判，使谈判陷入混乱</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;在讨论如何组建奥地利下一届政府的三方会谈中，规模最小的一方——自由党（FPO），意外地于周五退出了谈判，给试图形成温和派执政联盟的努力带来了不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党的这一突然举动引发了人们对未来谈判的严重疑虑，同时提振了反欧盟、亲俄罗斯的FPO的支持。FPO自上次议会选举失利以来，一直在谴责这些谈判，尽管他们在九月的议会选举中赢得了29%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管FPO需要一个执政伙伴来实现统治，但没有找到这样的合作伙伴，最近的民调显示，随着FPO被边缘化，其支持率有所增长，这也增加了剩余参与谈判的两党——保守党的人民党（OVP）和社会民主党（SPO）寻找解决方案的紧迫性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自由党不会继续谈判以组建执政联盟，”自由党的领导人贝特·迈林-莱辛格尔在发布会上表示，指责其他政党缺乏勇气做出大胆的决定，甚至在周四夜晚进行的最后一次会议也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党支持减税和结构性改革，包括提高退休年龄等颇具争议的措施。作为从未参与过国家级政府的新鲜力量，他们自称为革新者，与传统政党人民党和社会民主党形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的这一举动突显了在德国和法国等欧洲国家正经历激进右翼势力崛起的情况下，稳定政府组建变得日益困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在奥地利，没有简单的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那些参与的人只能在斯库拉和查理布迪斯之间作出选择，”政治分析师托马斯·霍弗说道，引用了希腊神话中的两个海怪威胁船只的例子，“现在他们必须在非常糟糕的选择中作出抉择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民党和社会民主党在议会中只拥有一票的少数席位，被视为不切实际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于他们在诸如税收问题上存在分歧，两党是否能够达成一致仍不明朗。人民党承诺不会增税，而社会民主党的政策重点是征收财富税和遗产税，这正是人民党所反对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民党的秘书长克里斯蒂安·斯托克仅表示，这种谈判由“右倾的社会民主党力量”主导，他们最近在谈判中占据上风，促使自由党退出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到晚上，人民党的发言人表示，该党与社会民主党同意周五晚些时候继续谈判。总统亚历山大·范德贝伦也确认了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须立即达成一致。我希望尽快得到明确的答案，”他在电视讲话中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果加上FPO和人民党，他们将在议会中占据多数地位，且部分人民党支持这一构想，但总理卡尔·内哈默已经排除了与FPO领袖赫伯特·基克林联合执政的可能性，基克林也坚持称必须由他的政党领导任何政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一能够加入执政联盟会谈的是绿党，但绿党与内哈默当下的执政联盟关系已经紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立即举行选举是可能的，但对人民党和社会民主党来说并不利，因为民调显示，他们在选举中的支持率不如此前，FPO如今的领先优势超过10个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FPO没有浪费时间攻击内哈默，并将其与相邻德国最近失败的所谓“红绿灯”联盟相提并论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“FPO已多次警告，将会发生这种失败的政治灾难，”FPO在X上说道，“人民已经受够了！趁现在内哈默辞职吧。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="维也纳选举后的联盟谈判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X4GNPCI35BLJ5HLFXSPYAW3ATY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;自由党主席贝特·迈林-莱辛格尔在奥地利维也纳与记者交谈，图片拍摄于2024年12月20日。 REUTERS/埃莉萨贝特·曼德尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 10:19:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</guid></item><item><title>特朗普必须因封口费案被判刑，法官表示不会入狱</title><link>https://www.reuters.com/legal/trump-must-be-sentenced-hush-money-criminal-case-jan-10-judge-rules-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普将于1月10日被判决，在涉及支付给成人电影明星的封口费的相关刑事案件中被判有罪，但法官周五表示，他不大可能面临入狱或其他处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官约胡安·梅尔罕的裁决意味着，特朗普将在1月20日宣誓就职前10天参加一次法院听证会，这在美国历史上前所未有。在特朗普之前，美国前总统或在职总统从未因犯罪行为被起诉或定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官称，特朗普可以亲自或通过远程参与的方式出席判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他写道，他并不倾向于判处特朗普入狱，认为“无条件释放”——即无需监禁、罚款或缓刑——是“最佳选择”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该判决为特朗普上诉铺平了道路。梅尔罕在裁决中承认，特朗普表示他计划提起上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的发言人史蒂文·周在一份声明中表示，不应该对案件进行判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个非法案件本来就不应该提起，宪法要求它立即被驳回。”周说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拒绝特朗普因选举胜出撤除案件动议时，梅尔罕宣布了他的判决计划。特朗普的辩护律师之前主张，让案件悬而未决会妨碍其无法有效行使总统职权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔罕否定了这一观点，认为撤回陪审团的裁决将“在无法估量的层面上损害法治”。他在判决中写道：“被告的身份并未要求法院在罕见情况下授予撤除动议的权力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔罕还拒绝了特朗普12月3日提交的动议，理由是特朗普的服务贡献多不胜数，因此不宜撤案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在承认特朗普在任期间的服务时，法官指出，特朗普针对司法体系的批评性言论也是其性格和对法治的重要考量因素之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔罕批评特朗普对刑事审判程序的“不间断且不实”的攻击，并指出他曾在审判期间裁定特朗普十项藐视法庭罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“被告通过社交媒体和其他论坛广播其对法官、陪审团、大陪审团和司法体系整体的不尊重已经努力到了极致。”梅尔罕写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就法治和第三分支政府而言，被告的人物和历史表现都很不利。”法官提到司法体系时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;案件源于特朗普前律师迈克尔·科恩支付给成人电影演员斯特劳斯蒂·丹尼尔斯的13万美元封口费。这笔款项旨在让丹尼尔斯在2016年大选前对与特朗普的性行为保持缄默，特朗普否认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼哈顿陪审团五月裁定特朗普因伪造商业记录等罪名被判有罪。特朗普曾辩称自己无罪，称这起案件是曼哈顿地区检察长布拉格——一位民主党检察官——旨在损害其2024竞选活动的手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的判决原定于2024年7月11日，但由于多次推迟，最近法官表示由于2024年8月特朗普请求将判决推迟至选举之后，暗示同意在此期间接受判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“被告在其因总统选举获胜而可能声称的任何辩解，尽管便利却令人虚伪。”梅尔罕写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布拉格没有反对将判决推迟至选举之后。梅尔罕9月将判决日期推迟到11月26日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年11月5日特朗普击败民主党副总统卡玛拉·哈里斯后，法官决定无限期推迟判决，以便决定下一步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地区检察官办公室曾主张，除了驳回陪审团裁决这一“极端补救措施”外，存在能够缓解特朗普顾虑的措施，如将判决推迟至特朗普2029年卸任白宫之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔罕周四表示，认为上述替代方案不及在就职典礼前判决更佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普12月16日因试图推翻因豁免裁决而被判有罪的封口费判罚败诉。美国最高法院7月1日判决，总统在其官方行为中的行为不能被刑事起诉，且不得将有关其官方行为的证据呈现在个人行为刑事案件中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拒绝特朗普的撤案动议时，梅尔罕表示，就“明确涉及个人行为的伪造商业记录罪名提起调查并不危害行政分支的权威和功能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伪造商业记录最多可判处四年监禁，但并非必经之途。在特朗普选举胜出之前，法律专家认为由于缺乏犯罪记录且年龄偏大，特朗普事实上不大可能会入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普自2023年起被控三项其他州级和联邦刑事罪行：一项与离职后保留机密文件有关，另两项涉及他试图推翻2020年选举失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对所有三项案件都提出了无罪抗辩。司法部在特朗普当选后撤消了两项联邦案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普因涉嫌在其试图推翻该州2020年选举失败的企图中违反州法律案件，目前仍处于不确定状态中。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普在美国亚利桑那州凤凰城出席转折点美国活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QSWB6D2AOJOF7DM7NB5B55OXCU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月22日，当选总统唐纳德·特朗普出席转折点美国（Turning Point USA）的美国Fest活动，地点在美国亚利桑那州凤凰城。路透社/陈恩瑞 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 20:55:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/trump-must-be-sentenced-hush-money-criminal-case-jan-10-judge-rules-2025-01-03/</guid></item><item><title>特朗普的共和党同僚Despite反对声再选举迈克·约翰逊为众议院议长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-republicans-take-congressional-majority-mike-johnson-faces-test-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院议长迈克·约翰逊在周五的投票中蝉联职位，以微弱多数通过，这凸显了唐纳德·特朗普总统当选后的共和党人在国会山可能出现的裂痕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在点名投票中，约翰逊起初未能获得留任所需的多数票，持续近两个小时才勉强过关。但在长时间的协商后，两位反对票的共和党人转而支持他，其中至少一人表示收到了特朗普的电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊以218票赢得连任——这是所需的最低票数，共和党在众议院仅以微弱优势领先，219-215。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票后，约翰逊誓言延续特朗普2017年的减税措施，这些措施将于今年到期，同时打算废除相关法规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将大幅缩减政府规模和范围，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他重大挑战也接踵而至，包括处理长达36万亿美元的国家债务问题，这是国会年底前需要应对的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票是对共和党能否团结一致执行特朗普减税和边境管控议程的早期考验，也测试了特朗普在国会的影响力，部分共和党人已经表示愿意违背他的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院内部在过去两年间存在严重分歧。约翰逊在麦卡锡中途被党派废黜后，得以升任议长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议员们投完票后在众议院大厅外徘徊了半个多小时，约翰逊及其下属试图说服还在犹豫的代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党众议员凯斯·塞斯特说，他在投反对票后与特朗普进行了“热烈”的讨论，并承诺包括党内右翼成员在内的意见将被纳入税法和移民法的制定中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要更多来自我们这样的成员的意见——不是主席的意见，也不是领导团的意见——我认为这就是我们所做的一切，”他在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位投反对票的共和党众议员拉尔夫·诺曼也返回投票，与约翰逊一起支持他。一位不愿透露姓名的约翰逊盟友表示，议长承诺将以建设性方式进行管理，并未对支持者的条件做出具体承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位坚定反对约翰逊的共和党众议员托马斯·马西斯是唯一的反对票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有6名共和党众议员最初未投票，但在最后一刻投了支持约翰逊的一票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社记者拍下了共和党众议员玛乔丽·塔勒·格林与特朗普的首席幕僚苏茜·威尔斯通话的画面，她站在众议院大厅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票后，特朗普向约翰逊表示祝贺：“迈克将成为一位伟大的议长，我们的国家将因此受益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位来自路易斯安那州的温和温文尔人于2023年10月经历三周动荡后，得以升任美国总统最下一任继任者之一，具体职务从“部长”晋升为众议院议长，但他在过去一年里频繁寻求民主党人的支持，以通过关键立法措施，比如维持政府部门运作的法案。他还面临了最后一分钟的挑战，当时特朗普要求众议院共和党人放弃政府资金协议，且称协议内必须包含提高国家债务上限的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;修订过的法案——不含特朗普的增债要求，在政府将关闭的数小时前刚刚通过众议院，并得到了民主党人的更多支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;figure&amp;gt;&lt;img alt="新一届国会开幕时，美国国会大厦的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KKXBXN6FLBIGXN53BNHGW6OJ3Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;52岁的美国众议员迈克·约翰逊在2025年1月3日华盛顿举行的第119届国会开幕典礼上宣誓就任众议院议长。这是一场历时三周动荡之后的顶峰，期间共和党人迫使麦卡锡中途下台，但难以达成继任协议。保守派基督教律师最终成为共识选择，但随后努力保持共和党的团结再度陷入困境。在美国副总统之后列为总统继任顺序第二位，约翰逊将面临艰巨的任务。除了执行特朗普广泛的立法议程，国会还需在年内解决国家债务上限问题。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&lt;img alt="新一届国会开幕典礼投票当天，众议员们在华盛顿举行投票时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F7X3QFSQVVKUBERJZLMFEUYXZE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新一届美国众议员马克·塔勒·格林（GA）正在与新任首席幕僚苏茜·威尔斯通话，旁边是细化投票的代表们。此照片拍摄于2025年1月3日华盛顿，时任美国总统特朗普的幕僚长首届国会开幕典礼。路透社特约摄影师/伊芙琳·霍基斯汀&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&lt;img alt="新一届国会开幕时，美国国会大厦的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HCXIFQ6NUNOFZDS5WJL6ABAFVY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，美国众议院议长迈克·约翰逊在华盛顿举行的第119届国会开幕典礼上手持庆功发言。路透社特约摄影师/马克奥·杜里奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&lt;img alt="新一届国会开幕典礼投票当天，众议员们在华盛顿举行投票时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AWS5GMU745KPNAPXOACRA4JYZA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，华盛顿举行的第119届国会开幕典礼，代表们聚集投票。路透社特约摄影师/马克奥·杜里奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&lt;img alt="新一届国会开幕典礼投票当天，众议员们在华盛顿举行投票时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KAFGMWDQ5JMLDCXFDUIWHIKVGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，布什代表兰·约翰逊重新当选众议院议长。此照片拍摄于第119届国会开幕典礼上，华盛顿，美国。路透社特约摄影师/伊芙琳·霍基斯汀&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&lt;img alt="新一届国会开幕典礼投票当天，众议员们在华盛顿举行投票时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCSGZDLJB5PURJ6JFAEICJKGCA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日华盛顿，第119届国开幕典礼上，国会民主党书记长佩特·阿卡洛尔和众议员南希·佩洛西为众议院少数党领导者哈吉姆·杰弗里斯鼓掌。众议员们聚集投票，路透社特约摄影师/伊芙琳·霍基斯汀&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&lt;img alt="新一届国会开幕典礼投票当天，众议员们在华盛顿举行投票时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2PFP6EJJAJK2ZO2GNWHERG6ENM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新一届国会开幕典礼投票当天，众议员迈克·约翰逊在华盛顿国会大厦外与记者交谈。路透社特约摄影师/伊丽莎白·弗朗兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&lt;img alt="新一届国会开幕典礼投票当天，众议员们在华盛顿举行投票时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EF2YTTXUENM4JG35NPOVRD32AA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新一届众议院议长迈克·约翰逊在2025年1月3日华盛顿作到场胜选反应时的照片，路透社特约摄影师/伊丽莎白·弗朗兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&lt;img alt="新一届国会开幕典礼投票当天，众议员们在华盛顿举行投票时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YQAAHD4UU5NOJLPGZ3462W4QJM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国众议院共和党会议主席丽莎·麦克莱恩与迈克·约翰逊拥抱，众议员们齐聚投票，路透社特约摄影师/伊芙琳·霍基斯汀&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&lt;img alt="新一届国会开幕典礼投票当天，众议员们在华盛顿举行投票时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LVUKDCSOK5KLTMO5N65A6WGGN4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，华盛顿举行的国开幕式典礼上，众议员们在一旁围观。路透社特约摄影师/伊芙琳·霍基斯汀&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&lt;img alt="新一届国会开幕典礼投票当天，众议员们在华盛顿举行投票时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3FHIIH2O75O25LYNPSCUUOIKDU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，新任众议院议长迈克·约翰逊（LA）与马克·塔勒·格林（GA）在华盛顿举行的第119届国会开幕典礼上合影。路透社特约摄影师/伊芙琳·霍基斯汀&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&lt;img alt="新一届国会开幕典礼投票当天，众议员们在华盛顿举行投票时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6H6WBBUPAJNMTDTNPREWX5LOEM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，新一届国开幕典礼上，众议员迈克·约翰逊（LA）在与共和党众议员奇普·罗伊（TX）讲话后反应。路透社特约摄影师/伊芙琳·霍基斯汀&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&lt;img alt="新一届国会开幕典礼投票当天，众议员们在华盛顿举行投票时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KJ5TUHVBUNMLPDUVVHAXFYANQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，华盛顿举行的第119届国会开幕典礼，共和党众议员奇普·罗伊（TX）在与众议员迈克·约翰逊（LA）讲话后合影。路透社特约摄影师/伊芙琳·霍基斯汀&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&lt;img alt="众议院通过法案，避免政府在午夜陷入停摆，提交参议院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3EJ3YNS3GBPEHEOUIME4YZV5GI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月20日，华盛顿，众议院议长迈克·约翰逊（LA）在众议院通过一项支出法案以避免联邦政府停摆时讲话。路透社特约摄影师/内森·劳埃德·亨利/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 11:08:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-republicans-take-congressional-majority-mike-johnson-faces-test-2025-01-03/</guid></item><item><title>芬兰法院维持在海底电缆调查中扣押油轮的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/finland-court-rejects-owners-request-release-oil-tanker-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;芬蘭法院周五拒绝释放一艘油轮的请求，该油轮被警方怀疑损坏了波羅的海海底的电力线和四条电信电缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰于12月26日扣押了名为“Eagle S”的油轮，该油轮携带俄罗斯石油，涉嫌在前一天因拖曳船锚破坏了芬蘭-愛沙尼亞的Estlink 2电力线和电信电缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵烏克蘭以來，波羅的海国家便因海底电缆、电信连接和天然气管道的多次中断处于高度戒备状态。北约上周表示，将加强在该地区的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表位于阿联酋的Caravella LLC FZ公司拥有该油轮的律师提出了解除油轮及其船员释放的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该市政法院已拒绝被告的申诉，这意味着扣押措施仍然有效。”赫尔辛基市法院法官塔图·科斯廷宁表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬蘭国家调查局扣押了油轮，国境事务局扣押了船上的35,000吨汽油，因为正在调查是否违反了针对俄罗斯的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国境事务局认为，“Eagle S”可能是用于规避对俄石油销售制裁的旧型油轮之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为阿联酋公司的律师赫尔姆南·吕宁伯格，他指控芬兰在国际水域扣押了“Eagle S”油轮，并表示其法律申诉请求是关于在何处扣押该油轮，但法院拒绝了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;货物的所有者也计划寻求其释放，这位律师说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他拒绝透露所有者的身份，称他们都不是俄罗斯人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称注册于库克群岛的“Eagle S”油轮被芬兰警方带至芬兰港口泊烏附近的一个港口，目前警方正在采集证据并询问船员，这些船员来自格鲁吉亚和印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰警方称，正在调查的八名船员是嫌疑人。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="赫尔辛基市法院法官塔图·科斯廷宁出席庭审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUVRP2NCPJJS5H2JFSASCDZE3M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;赫尔辛基市法院法官塔图·科斯廷宁在赫尔辛基市出席庭审，国家调查局调查员萨米·莱مة塔宁登场，之后便扣押了油轮“Eagle S”，这艘油轮涉嫌损坏波羅的海海底的电力线和四条电信电缆，2025年1月3日，芬兰赫尔辛基。路透社/埃西·勒霍。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="律师赫尔姆南·吕宁伯格出席赫尔辛基市法院，上诉芬兰警方扣押的“Eagle S”油轮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4EZ5NXQ76BKIPMZ7KOQKEXDZM4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;律师赫尔姆南·吕宁伯格出席赫尔辛基市法院，上诉芬兰警方因怀疑油轮“Eagle S”损坏波羅的海海底的电力线和四条电信电缆而扣押了属于阿联酋公司的油轮事件。2025年1月3日，芬兰赫尔辛基。路透社/埃西·勒霍。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="芬兰议会国防委员会成员在赫尔辛基举行特别会议后接受媒体采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5V5H45G5HFO3RLNZQI43JHSNIU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;芬兰议会国防委员会成员在赫尔辛基举行特别会议后接受媒体采访，会议之后便因怀疑油轮“Eagle S”损害波羅的海海底的电力线和四条电信电缆而扣押了该油轮。2025年1月3日，芬兰赫尔辛基。路透社/埃西·勒霍。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被扣押的油轮“Eagle S”在泊烏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YZGTQPNKDVOUDBBEEKXESVZE3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;芬兰海岸警卫队在芬兰湾的基里拉赫塔港附近海域阻止一艘试图靠近被扣押的油轮“Eagle S”的小艇，2024年12月30日。莱赫库娃/尤西·努卡里/路透社/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:59:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/finland-court-rejects-owners-request-release-oil-tanker-2025-01-03/</guid></item><item><title>莫斯科支持的摩尔多瓦飞地因缺乏俄罗斯天然气而感到痛苦</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/moscow-backed-enclave-moldova-feels-pain-lack-russian-gas-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯对欧洲最后一条天然气出口通道的切断，对主要以俄语为主的摩尔多瓦 breakaway 区域 Transdniestria 影响最为明显。该区域在苏联解体后的上世纪九十年代初期脱离摩尔多瓦，获得了事实上的独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯支持的分离主义分子在苏联解体初期从摩尔多瓦分裂出去，获得了约 45 万人居住的 Transdniestria 地区的自治权。俄罗斯至今在那里驻扎约 1,500 名军队，并长期免费提供天然气。这一供应在2025年1月1日停止，当时乌克兰几乎在莫斯科全面入侵乌克兰三年后，拒绝延长乌克兰作为中转地的协议，使俄罗斯的天然气无法输送到中欧和东欧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Transdniestria 的打击立竿见影。1 月 3 日，家庭中央供暖和热水供应被切断。1 月 4 日，政府宣布所有工业部门（除食品生产部门外）被迫停产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当气体供应被断开时，位于蒂拉斯波尔的主要城市多层公寓楼的 Boris，54 岁，从车库拖出了一个苏联时代的电炉灶。它只能供应足够的热量用于烹饪和温暖厨房，而电热器则温暖他的卧室和床。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我和妻子有稳定的收入，孩子们也会帮忙，但老年人怎么办？”Boris（不愿透露全名）告诉路透社，“如果他们的炉灶不再供暖，会发生什么事情？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名蒂拉斯波尔居民表示，尽管没有出现恐慌情绪，但人们在排队购买电炉灶和电热器，有时甚至排上数十人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些当地人士告诉路透社，自1月3日以来，重要物资如面包、面食和毛毯等的价格上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯每年向 Transdniestria 提供约 20 亿立方米的天然气，其中包括为摩尔多瓦提供能源的发电厂。摩尔多瓦有 250 万人口，希望加入欧盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了与乌克兰的天然气中转纠纷，俄罗斯能源公司 Gazprom（GAZP.MM）在12月28日宣布，因摩尔多瓦欠俄罗斯7.09亿美元的天然气债务，自1月1日起停止供应天然气。摩尔多瓦对该债务有异议，声称实际债务仅为860万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于伦敦的国际战略研究所 RUSI 思想库的国际主任 Jonathan Eyal 表示，俄罗斯的目标是挤压摩尔多瓦，挑起政府和 Transdniestria 之间的矛盾，并将能源危机转化为政治危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，帮助分离主义地区对摩尔多瓦有利，该地区的“独立”并未得到任何其他国家承认，其所认为的公民。但摩尔多瓦需要为此支付任何可能提供的天然气费用，这可能会引发进一步的争端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“毫无疑问，政府会想帮忙，问题在于分离主义分子是否会接受帮助，以及这是否会成为更广泛冲突的先兆，而不是潜在合作关系的开端，”他在接受采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“毫无疑问，莫斯科现在希望这场危机会加剧摩尔多瓦内部的亲俄运动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯指责乌克兰中断天然气中转，并称美国将因此受益——因为可以向欧洲出售更多天然气。莫斯科否认使用天然气作为武器来胁迫摩尔多瓦，但在天然气切断临近时，表示将采取措施保护在 Transdniestria 的公民和部队，并“对任何挑衅做出适当反应”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔多瓦总理 Dorin Recean 在1月5日表示，对 Transdniestria 的俄罗斯天然气切断已经引发了对该国的危机，并称“这是一个旨在使亲俄势力在摩尔多瓦重新掌权和支持乌克兰的地缘政治武器化”的安全危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 Transdniestria，当局正在减少剩余的天然气储备，有的房屋内部仍然继续使用气体供应用于烹饪，主要发电厂已经切换为煤炭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北部 Transdniestria 的 Rybnitsa，52 岁的 Alla 表示，她在一个房间点燃了炉火，而且“只有上帝能重新点燃她的天然气。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在有 9 万人的 Bender，32 岁的 Maria Zolotukhina 表示，雇主告诉她待在家里，她正在使用电热器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她不确定是否还会继续得到工资，但希望俄罗斯会来救援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们是俄罗斯的盟友，不管怎样。我们希望俄罗斯不会抛弃我们，”她说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="摩尔多瓦 breakaway 区域 Transdniestria 蒂拉斯波尔的市景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KX3EEIA2RZNEDIB7ZMXEI6MUKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，摩尔多瓦 breakaway 区域 Transdniestria 蒂拉斯波尔广场上的一棵圣诞树，路透社/Vladislav Bachev&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="摩尔多瓦 breakaway 区域 Transdniestria 蒂拉斯波尔的市景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQPGKRI4DVNIXFZTURSLGFY3BU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;展示摩尔多瓦 breakaway 区域 Transdniestria 蒂拉斯波尔广场上的圣诞树，2025年1月3日，路透社/Vladislav Bachev&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 16:37:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/moscow-backed-enclave-moldova-feels-pain-lack-russian-gas-2025-01-03/</guid></item></channel></rss>