<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 14:54:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱中被其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场谋杀毒贩和卖淫女并肢解其遗体而被判有罪。他是加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定杀害了在温哥华附近一处破旧财产中发现的部分遗体的六名女性。在他获刑终身监禁后，政府检方撤回了对其另一起20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱中遭受攻击后去世的。攻击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们明确意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务局在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括了在温哥华市中心东区这个贫穷、毒品泛滥的区域内失踪的超过60名女性中的部分。自2002年初皮克顿被捕起，这些人失踪已有超过十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于坎卢普斯港的猪场被发现，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所写的一本据称由他撰写的书籍在面世数小时内就被亚马逊下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这位连环杀手声称自己无罪并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书并为受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视肖像，拍摄于他在坎卢普斯港的家中。 路透社/环球电视/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视肖像，拍摄于他在坎卢普斯港的家中。 路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更有效应对流行病的全球协议的谈判将于2025年或在此前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个会员国已在疫情应对方面进行了两年的协商，旨在加强疫情前后的合作，以纠正COVID-19疫情期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划于本周达成协议，但由于富裕国家和贫困国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是就更新现有具有法律约束力的公共卫生规则达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最具威胁性的全球卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了各会员国共同保护本国人民以及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 在周六表示：“通过这项协议，我们采取措施确保各国承担责任，并加强在事件威胁美国及其安全之前阻止疫情扩散的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，更新全球卫生规则旨在加强世界对COVID-19之后新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的标志。路透社/德尼兹·巴里博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非RIX巴布沙 dismal ANC 选举表现令其地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在经历了非洲民族大会（ANC）自废除种族隔离以来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三选举中约71%选区的投票结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，也创下了30年来首次未能过半的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党商讨联合政府或其他形式的合作协议，以继续治理国家。这也可能需要其做出政策让步，或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求。但ANC的一名高层官员支持他留任，分析人士认为没有明显可替代他的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的能够接替拉马福萨的人选。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说道，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民调显示，拉马福萨在此次选举中的主要政要中获得了最高的支持率，党内派系斗争可能会使动员反对他的企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人在接受媒体采访时称，拉马福萨将在周日宣布全面初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前其总统职位也曾处于微妙状态。2022年，调查委员会报告显示，他可能因在猎场家具中藏匿一大笔现金而存在不当行为，这一事件被称为“农场门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了关于“农场门”的不当行为指控，并在那年晚些时候赢得第二次为期五年的ANC领导人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面对的最严峻考验，原因是选民对就业率高、犯罪和持续的停电问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年底当选ANC领导人，承诺清理党派形象并振兴经济，当时他前任贾科布·祖马因贪污和经济衰退问题已被弹劾九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年成为国家元首时，最初的一股欣喜感很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，关于ANC高层官员的腐败丑闻层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持新党“姆金托韦西”（uMkhonto we Sizwe）并超出预期表现出色，严重侵蚀了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC困死。他知道夸祖鲁纳塔尔省他们是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马泰基说道。“这对拉马福萨的项目来说是个终结……你不可能在选举失利后还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其未能在关键改革问题上采取果断行动，以避免加剧党内裂痕而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时的决断力相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他构建共识的技巧，并肯定他在提升南非作为“南方国家”倡导者的形象方面的作用，其中包括推动全球公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，本月裁判官裁定，以色列必须停止在加沙市拉法的军事行动。以色列对此予以强烈否认，并继续在拉法推进军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选时期，拉马福萨着力强调在过去30年中ANC的成就，但批评者认为他未能为解决南非最严峻的挑战提供新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前最后一次竞选集会上，拉马福萨向数万支持者承诺“表现更好”，但许多人在他演讲未结束前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登宣布放宽乌克兰在俄境内使用美方武器的限制，这是他在这场持续两年的战争中的一个小而重要的举措，专家表示，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美方武器打击俄境内目标会引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对向基辅提供高端武器的各种限制一并瓦解，包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这项决定允许乌克兰使用美方武器回击从边境袭击他们或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线乌克兰士兵使用HIMARS高机动火炮火箭系统（High Mobility Artillery Rocket System）及GMLRS引导多管火箭系统（Guided Multiple Launch Rocket System）及其他美制武器打击俄罗斯部队提供了合法依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并有可能在俄军在哈尔科夫地区扎根之前将其推回，”乌克兰国家安全与战略研究所研究员尼古拉·比列斯科夫表示，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调动兵力的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势，不得不重新思考他们在对哈尔科夫地区的攻势中的战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定酝酿已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰与白宫国安副国安顾问杰克·沙利文、国防部部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席科·布朗中将举行安全视频会议，请求允许在哈尔科夫地区越过边境使用美方武器。布朗中将就此问题向沙利文出具了建议，后者于5月15日将建议呈交给拜登。美国官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地带回击俄罗斯袭击部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁乌克兰的伙伴采取此类措施，但当时他表示：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚项目高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内空袭的禁令，以此作为安全庇护地对哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮一直保持在边界附近，可以保留其防空系统、电子战系统和指挥控制系统。这给他们提供了一定的安全庇护，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，莱和其他专家表示，就目前而言，这一决定不会迅速改变战场格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的运动，甚至可能不会有任何改变。但它将使得俄罗斯更难继续进行跨境作战，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队在东北部战斗区域缺乏足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。要实现这一点，他们将不得不在这些战斗区域大量撤兵，”他解释说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美方武器能力的地域，尤其是在俄罗斯在战场上的攻势在去年艰难的一年中取得优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策变化不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿策略研究院前官员马克·坎赞表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转向。但这是一步，”坎赞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会为此进行下一步的论证：打击更广泛的多个目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前拜登政府尚未决定是否可以扩大政策，允许打击俄罗斯境内其他目标，但他也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事，那就是根据需要调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫地区的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在位于哈尔科夫附近马拉达尼利夫卡村的儿童与青少年体育骑术学校的严重受损现场工作，该学校在俄罗斯对乌克兰的攻击中受损严重。REUTERS/瓦伦津·奥吉伦科/资料照片，2024年5月30日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争，在被判有罪后表态</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达出既适合其法律斗争，也适合其政治战役的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判决他在2016年因伪造文件掩盖支付给艳星 Stormy Daniels 以封口的费用而被定罪34项相关指控之后的一天，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一系列对手和不满，语调粗犷且虚构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对审判他的法官胡安·梅尔罕法官称其为“不义的”、“恶魔”。他对反对党的标志性人物乔·拜登称其为“历史上最差的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他说对国家非法移民的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将面临的挑战描述为超越个人的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管之前的演讲中时常穿插幽默，但这一演讲大部分是严肃的。他在新闻发布会上仅使用了一张小纸条。演讲结束后，他没有回答记者提问就与儿子埃里克·特朗普迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在采访和社交媒体上，前总统的支持者也猛烈攻击司法制度及其任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方都将其对方描绘成国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视作进一步证据，证明他不适任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对其个人怨言的混乱、绝望和失败的猛烈抨击，并对他所指控的美国司法制度撒谎。任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：此人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当特朗普的其他候选人捐赠活动将纽约的判决结果视为司法不公时，他的竞选团队周四便收到了3480万美元的捐款。这是一天内的最高记录，由共和党数字筹款平台WinRed处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款金额落后于拜登，竞选团队在周五试图保持这一速度，发出了震惊心灵的筹资信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普的新闻发布会后，另一条信息高声呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不应提出，曼哈顿高司法地的陪审团被污染，法官偏见——当地当局否定了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些没有迅速或强烈谴责的共和党人，特朗普的支持者和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉克维塔斥责了一位在社交媒体平台上发文尊重陪审团判决的全国性共和党团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门……人人都有……”拉克维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还攻击了前共和党Moderate州长、马里兰州参议员候选人劳里·霍根，在推文中回复说：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等关键 battleground州对共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪让他们在11月的选举中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛可能损害他在与拜登的重新对决中在多个摇摆州的优势，因为特朗普在此类州的支持率非常接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人都像特朗普本人一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都政治化了，目的就是对他造成伤害，尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能够对他这么做，就可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦举行新闻发布会，当日司法审判裁定他因伪造商业记录掩盖支付给艳星 Stormy Daniels 的封口费而被定罪，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新巴以停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提案，以换取释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在是结束这场战争并开启新的一天的时候了，"拜登总统表示。他面临选举年终止加沙冲突的压力，这场持续八个月的冲突现已成为焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方正在调解以色列与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动哈马斯之间的停火谈判，但谈判屡次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍无法取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提案是在以色列数周以来多次侵入拉法及其国内与国际上的压力之下提出的。由于哈马斯在加沙的伤亡事件，以色列政府承受着进一步的政治压力，并且人质持续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理约阿夫·内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，向加沙提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案还发生在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普的陪审团审判被判有罪的前一天，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，不同于以往的方案，因为停火将伴随着谈判的进行继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载有人道物资的卡车进入加沙，美国方面表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火也会继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项旨在重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提案通过卡塔尔向哈马斯转达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我明白，在以色列有一些人不会同意这一计划，并会呼吁战争无限期持续。政府联合中的有些人已经明确表示，他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。但我恳请大家支持这一协议，”即便面临各种压力，拜登也表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有着一生承诺的人，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为仅仅将美国部队派遣到直接防御以色列的那个总统，我要求你们退一步，思考如果这个时刻失去，会发生什么。我们不能错过这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的高级美国官员表示，以色列能够提出这一新提案，是因为近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有一个通往危机结束的路线图。它是详细的情报协议，经过了详细谈判。现在摆在桌面上的是一种过程的终结，是一种结局。”这一官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的讲话颇具戏剧性，并将其解读为试图直接吸引以色列民众。以色列12频道在其晚间新闻节目中转播了拜登的讲话。以色列审查员此前已下令禁止发表该提案的详情，新闻主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案的成功几率比以往的提案要大，休斯敦德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯在短期内发动任何严重打击或攻击或恐怖事件的能力不∼然说是个低概率事件，但已大大降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论像以往一样反弹，将矛头指向以色列，苏里说，这可能促使以色列希望平息冲突，并受到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的全力支持某件事时，他可以创建很多激励机制，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个替代人质提案提议交换加沙生病、年迈和受伤的人质，以换取为期六周的停火，最终这个提议在五月初崩盘，因以色列拒绝了哈马斯作为谈判的一部分终止战争的要求，并对其在拉法南部的军事攻势采取了更激烈的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，它已经告知调停人，只要以色列停止战争，它将不会参加更多有关目前仍在进行中的侵略的谈判，但它愿意就人质和囚犯交换达成一项完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯在加沙关押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日进行的一次针对拉法的空袭中，造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际谴责，但并未触及美国划下的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了炼狱般的煎熬，”拜登周五说。“我们看到了拉法本周发生致命火灾的画面，这座城市在以色列袭击……针对哈马斯时被夷为平地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列10月7日对以色列南部的哈马斯袭击作出回应攻击加沙以来，已有36280多人在加沙丧生。据以色列官方统计，哈马斯攻击造成大约1200人丧生。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走，位于比特·拉哈亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法市北部加沙地带被毁建筑的废墟中行走，加沙是在2024年6月12日遭到以色列军事攻势的结果。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以将其代币锁起来以换取奖励，这被认为是一种复杂的方案，分析师警告该方案存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的日益流行是加密市场风险偏好增加的最新迹象，随着价格的上涨和交易员寻找收益，加密货币市场的繁荣持续加强。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，市值排名第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨区块链部门筹集了1亿美元，其平台吸引的加密货币价值达到了188亿美元，远超六个月前的不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里雷姆·卡楠向路透社透露，该公司将重新质押视为扩展传统的加密货币质押实践的一种方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机对拥有哪些加密货币进行验证和确认的数据库。为了验证这些操作，代币所有者（如以太坊）允许自己的资产在验证过程中被锁定。参与者暂时无法即时访问其代币，但可获得收益补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表其已质押的加密货币的新代币。重新质押让代币所有者能够将这些新代币再次存入基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险持有不同看法，一些内部人士认为这种做法还太初级，尚未确定风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能存在基于少量基础资产无尽借贷循环的风险。如果所有人都同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品用于抵押时，这并不理想，它增加了新的风险要素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链的质押回报率通常在3%至5%之间，但分析师表示，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一次发展，其中持有加密货币的人投入实验性项目，希望无需售出资产即可产生高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关机制尚未完善。用户是在期待未来收益或所谓的空投奖励时加入该平台的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户分发其自身新创的代币以吸引他们使用该平台。用户希望这种名为“EIGEN”的代币将来会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡表示，重新质押平台的迅速增长是由用户寻求这种免费奖励所驱动的，他称之为“非常投机，这种免费钱的过程”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂说，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预先采取行动，预期会获得某种奖励，但他们不知道是何种奖励，”杜昂说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由曾在西雅图大学任教的前助理教授斯里雷姆·卡楠于去年创立，他和他的团队曾在印度推出了首颗学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己是一个验证服务市场，连接潜在的质押者和需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台不断出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户代币在EigenLayer上重新质押，并生成新代币以代表重新质押资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡楠说，平台的目标是让用户选择将代币存入何处，在帮助新的区块链服务成长的同时避免鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些公司没有任何正式关系......这是一个正在形成的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜昂认为，重新质押可能存在“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，市场崩盘时可能会出现强行平仓和更多波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧，因为作为抵押品的加密代币在Luna和Terra代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡楠与这些风险划清界线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而在借贷协议上的风险，借贷协议是错误衡量风险的，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金规模相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失可能外溢到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场造成任何实质性风险的迹象，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·欧耐尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密领域与主流金融的联系正在增强，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，它为客户加密资产提供质押服务，并预计“新的重新质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的代表形象示意图，于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的代表形象示意图，于2023年6月16日拍摄。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探公司坚持减少提高产量支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国在未来一年的增长速度放缓，这可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国过去十年在全球非OPEC产油国的原油供应增长中发挥了主导作用，得益于页岩革命以及技术和效率的突破，这显著提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶，超过了政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及盟国OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+整体减产规模为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位知情源透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+定于周日开会考虑供应政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这种威胁将不像2023年那样严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，今年美国原油供应量将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测美国产量增长将高达64万桶/日，这三位是最受关注的预测机构，他们的预期都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的原油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长仅为110万桶/日，而对OPEC原油需求基本没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年年初，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商也很难再次像2023年那样带来意外的产量增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持非常保守和纪律严明的态度。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于目前的价格，钻机数量并没有上升更多的迹象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司减少了资本支出，暂停了对钻机的升级，以最好地适应较为平缓的钻井增长。计划在今年年底运营12台钻机，并尝试在明年重新部署少量钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国石油钻机数量下降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年保持日增100万桶的产能，但目前并没有增长到这一速度的意愿。”标普分析师称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油的产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年，公开交易的美国生产商在投资者的压力下，对其增长投资有所限制，此前不加节制的支出导致页岩板块在2010年代迅速扩张，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营企业，其中一些公司现在正在通向行业整合的浪潮中，通过钻更长的井和水力压裂来同时从更多井中采油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期有大量合并，但预计当前的油价将延续这一趋势，并有助于支撑在钻井和完井效率持续改进的情况下，美国整体原油产能温和增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，则预计今年国际市场的增长将高于北美。第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略转向更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，该分析师认为OPEC+将维持其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国将继续与加拿大、巴西和圭亚那等国一起&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;主导&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署在3月表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油生产的增长”，STaNovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一台钻井平台的操作室视角，展示在Oasis Petroleum拥有的Permian盆地内的租赁土地上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在Oasis Petroleum拥有土地的德克萨斯州廷克Permian盆地操作室视角，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福德/文件图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBEUM 凭绝对优势获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门内斯·巴杜玛以压倒性的胜利成为墨西哥的首位女性总统，接过了她导师及卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的总统项目。奥夫拉多尔的民望尤其在贫困群体中备受推崇，这也助力了希门内斯·巴杜玛的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是气候科学家，曾担任墨西哥城市长。据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，希门内斯·巴杜玛赢得了58.3%至60.7%的选票，这一得票率将刷新墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中取得了两院三分之二以上多数席位的可能性，这使联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加尔维斯在初步计票结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国成立200年来，我将成为墨西哥首位女性总统。”希门内斯·巴杜玛在支持者面前激动地说道，支持者们大声欢呼“总统！总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴杜玛的当选对墨西哥来说意义重大。这个国家有着传统的 macho 社会文化且拥有世界第二大天主教人口，长期以来，这种文化提倡传统价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴杜玛是美国、墨西哥或加拿大首位在一般选举中胜出的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会把票投给一位女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙特耶利，希门内斯·巴杜玛的支持者之一，来自墨西哥最小的州图拉哈卡州，说道：“在过去，我们甚至没有投票权，即便是可以投票也是按丈夫的意愿投票。感谢上帝，这一切都发生了改变，我得以亲身经历。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴杜玛前方有着复杂而又艰巨的道路。她需要平衡增加取信于民的福利政策，同时又要应对庞大的预算赤字和低迷的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果公布后承诺其政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节有限，并且此次选举是有史以来墨西哥暴力程度最高的选举之一，有38名候选人遭到谋杀。许多人认为，奥夫拉多尔担任总统期间，有组织犯罪集团的影响力急剧扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周日的选举还因普埃布拉州的选站内发生两起杀人案而蒙上了阴影。奥夫拉多尔担任总统期间，墨西哥死亡人数超过18.5万，成为该国有史以来任何一届政府任内的最高死亡人数，尽管谋杀率在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺进行大幅投资提高警务水平和减少有罪不罚的程度，否则希门内斯·巴杜玛将难以实现安全状况的整体改善。”纳修坦·帕希尔·弗兰内里指出，他是一位独立的拉美政治风险分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最为重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统希门内斯·巴杜玛面临的挑战包括与美国进行艰难的谈判，以解决墨西哥城通往美国首都的移民流动问题，以及在芬太尼危机肆虐的背景下加强对毒品贩卖的打击合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选后希门内斯·巴杜玛还面临国内电气和水资源短缺的问题，并需吸引制造商在具有向近外包趋的动态中转移到墨西哥。同时，希门内斯·巴杜玛也将关注如何应对委内瑞拉石油企业波斯克（Pemex）面临的问题，生产连续20年下降，并积累了巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只是不断地将公共资金投入而永远无法盈利的状况不能持续下去。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯指出。“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔于任内将最低工资翻了一番，减少贫困并维持强劲的比索和低失业率，这些都大受民众欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴杜玛承诺扩大福利项目，但目前墨西哥面临大额赤字，且2025年预期经济增长将只有1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将投票变为他对政治议程的全民公投，希门内斯·巴杜玛否认了反对派认为她是“傀儡”的说法，尽管她承诺将继续执行许多奥夫拉多尔的政策，特别是在帮助墨西哥最贫困人口方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希门内斯·巴杜玛感谢了奥夫拉多尔这位“使我们国家变得更好的独特人物”。然而，政治分析师维里·里奥斯认为这种说法背后反映了性别歧视，人们无法相信她将做出自己的决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可思议的是，人们很难相信她将做出自己的决策，我认为这与她身为女性有很大关系。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门内斯·巴杜玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;希门内斯·巴杜玛，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者致辞，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉查埃尔·辛哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门内斯·巴杜玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;希门内斯·巴杜玛，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉查埃尔·辛哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨尔内广场，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/梅雅·埃利普&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔维斯在投票站外对支持者讲话，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/奎扎利·尼克特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站关闭，2024年6月2日，圣克鲁斯·霍索科坦。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在普埃拉州特斯特洛兹加尔的投票站投票，2024年6月2日。路透社/亚希尔·切巴尔罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，选民在恩诺拉格奇的投票站排队投票。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在投票站投票后，展示染有墨汁的手指印，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/阿尔贝克雷尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站外，反对派总统候选人索希特尔·加尔维斯拍照，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选务工人在2024年6月2日的选举中为投票站做准备，墨西哥瓜纳华托州桑坦堡·夸亚拉纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，库阿尓加奇小镇，拉克鲁瓦霞科查普阿高原的特垃米帕卢夫女子排队投票。路透社/约瑟·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在2024年6月2日的选举中在墨西哥城投票站投票后展示染有墨汁的手指印。路透社/阿尔贝克雷尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一个旅客在2024年6月2日的选举中前往位于墨西哥城贝尼托· juarez 国际机场的投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，选民在萨恩犹·拉里纳斯尔投票站投票。路透社/约克巴尔·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉查埃尔·辛哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，特卢亚霍拉。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在2024年6月2日的选举中前往科马楚恩投票站。路透社/伊万·阿拉斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝特丽斯·古铁雷斯·莫勒尔在前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民们在投票站外排队，支持反对派总统候选人索希特尔·加尔维斯的支持者举着支持她的标语，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选工人们正在为2024年6月2日的选举准备投票站，墨西哥瓜纳华托州桑坦堡·夸亚拉纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在2024年6月2日的选举中在墨西哥城排队。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选前，墨西哥城市中心的行人。2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举前，显示政府颁布的禁酒令的大瓶装饮料专卖店的照片，在墨西哥城。2024年6月1日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>