<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 18:47:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，有190名议员出席，于周三通过决议要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令（2024年12月3日）。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;曾被判为加拿大连环杀手的罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据狱政当局称，皮克顿本月早些时候在一家最高安全级别监狱内被另一名囚犯攻击。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害吸毒者和妓女，并肢解他们的遗体。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭判其杀害六名女性，部分遗体在温哥华附近其破败的财产上被发现。政府检察官在对其量刑终身监禁后，撤销了另外20起谋杀案的指控。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克的一家监狱内被攻击后去世。此后，他被送往医院接受治疗。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狱政部门在声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国社区的摧残性影响。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是在大约超过十年的时间里，从温哥华穷困且充斥毒品的东温哥华社区消失的超过60名女性中的一小部分。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，约33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民，被发现于皮克顿位于郊区波特柯克兰的猪场。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在皮克顿的一本书发布几小时后将其撤下，他在书中声称自己无罪，并表示被警方陷害。据《温哥华太阳报》当时报道。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求从亚马逊下架，并向遇难者家属道歉。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片，这张照片显示了他在波特柯克兰的家。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片，这张照片显示了他在波特柯克兰的家。 REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主政非洲人国民大会（ANC）党后，面临该党自结束种族隔离以来最差的选举成绩，权力将被大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示，在周三的选举中，ANC的得票率低于42%，远低于2019年最后一次选举时的57.5%，这是ANC自30年来首次未能赢得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动党，ANC必须与一个或几个较小政党协商结成联合政府，或采取其他形式的合作，以继续执政。这可能需要在政策上做出让步，甚至放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人现转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和本党内部批评者的辞职要求，但ANC高层官员却支持他留任，且分析人士认为目前没有明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的接班人选能够接替拉马福萨,” 朴次茅斯大学的政治学教授安东尼·伯勒尔说道，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民调显示，拉马福萨在本次选举中是主要政治人物中最受欢迎的一位，党内的派系之争可能使得任何反对他的尝试变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举成绩发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布正式结果时对外发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年的调查委员会报告后，拉马福萨因涉嫌在猎场的家具中藏匿现金而涉入“Farmgate”丑闻。他否认该丑闻并赢得了当年的新任期，当选ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被认为是ANC迄今为止最具挑战性的选举之一，因为选民对包括高失业率、犯罪及能源短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，并承诺重塑党的形象，重启经济发展，当时他的前任雅各布·祖马因其被看作是民粹主义者的政党导致了一系列丑闻及经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当拉马福萨在2018年上任国家元首时，初期热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，顶级ANC官员不断陷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的对手祖马，祖马支持的新党素兹韦（uMkhonto we Sizwe）表现超越预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是祖马家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马实现了对拉马福萨和ANC的致命一击。他深知ANC在夸祖鲁纳塔尔的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特基加说。“这次是拉马福萨项目的终结……选举失利后，不可能指望一切正常再继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因犹豫不决而受到批评，不愿在关键改革问题上表明立场，以免加剧党内裂痕——这与他作为工会领导人时的果决形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，支持者称赞拉马福萨的弥合分歧的能力，并赞赏他提升南非作为“全球南方”中的一员的声誉，后者是低收入和中低收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的声音之一，呼吁公平分配新冠疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，南非向国际法院提出了以色列种族灭绝案件。法官于本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。以色列强烈否认这一指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨强调了ANC在过去三十年的成绩，但批评者认为他未能提供新的解决之道来应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会中，拉马福萨承诺做得更好，此时数万支持者在索韦托足球场聚集。许多人在他演讲未结束时就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐入乌克兰冲突深处</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除乌克兰在俄境内使用美国武器的部分限制，这被视为美国介入这场持续两年的冲突的一个小但重要的步骤。专家表示，这一举措可以帮助缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会带来巨大风险，担心这可能会引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅的武器供应限制一并废止，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，这一最新决定自周四起生效，是针对哈尔科夫地区战斗的专门措施。美国官员称，允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队，这些部队正从边界发起攻击或将要发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给前线的乌克兰士兵一个明确的指示，可以使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器及其制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员莫基拉·比莱斯科夫表示：“此举可以稳定前线上线，有可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区巩固阵地之前将其逼退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆指出，拜登的决定将减少基辅的行动，使其不必抽调部队从东顿巴斯地区的关键战场向哈尔科夫地区转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示：“俄罗斯现在将陷入不利地位，不得不重新评估他们的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定的形成过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席向现代·布朗举行的视频会议上提出了要求，请求使用在哈尔科夫地区打击俄罗斯境内的目标的美国武器。沙利文、奥斯汀和布朗在会谈期间制定了放宽限制的建议，后由沙利文向拜登提出。美国官员透露，拜登同意乌克兰应在安全的俄罗斯境内打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在5月20日的一次与路透社的采访中公开呼吁伙伴国采取类似的步骤，但同时表示：“迄今为止，还没有积极的成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究计划高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登关于禁止在俄罗斯境内发动袭击的规定，将这一规定变成了发动对哈尔科夫地区攻击的安全避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约合30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将炮兵直接部署在边界一侧，也可以部署防空、电子战和指挥控制系统，从而获得某种程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这项决定本身短期内可能不会改变前线的状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，甚至可能不会改变。但它将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境作战行动。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫。”英格拉姆说，“要做到这一点，他们必须在东部战场牺牲大量部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并周二再次警告可能发生核战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰显然准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是在过去一年俄罗斯在战场取得主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，美国宣布政策转向后不久，泽连斯基在《卫报》的采访中呼吁美国批准使用武器攻击俄罗斯更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的马克·坎西亚恩表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进改变。但这是一步。”坎西亚恩表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将争取下一步：打击更广泛的军事目标——可能是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月30日于布拉格的讲话中表示，未来美国将继续采取必要措施调整其政策，但拒绝明确表示是否允许对俄罗斯其他地区发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="战后哈夫吉克瓦的儿童与青少年体育骑术学校受损现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在被俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童与青少年体育骑术学校工作，俄罗斯对乌克兰的攻击背景下的哈尔吉克瓦村的穆拉达尼利夫卡，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科。资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一轮轮的镜头，传达了一条符合其法律与政治战的讯息：他已蓄势待发准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约一位陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给成人电影明星封口费而被判34项罪名后的第二天，这位共和党总统候选人列出了他的对手和不满，并发表了一场愤怒而颠三倒四的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔尚为“腐败”和“恶魔”。他描绘乔·拜登，这位他在11月5日选举中的对手，为“史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的众议员，以及声称非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选捐款，将自己面前的挑战描绘得比个人更宏大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说时常夹杂着幽默，但这次讲话大多悲观。特朗普在新闻发布会上仅使用一张小纸条。最后，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一同离开演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对外界对司法系统的批评和暗示特朗普犯罪的人进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位领先候选人互相视为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的发言作为 新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了迷茫、绝望和屈服的唐纳德·特朗普谈论自己的个人怨恨，并对美国司法体系进行诽谤，观者引以深思显而易见：这个人绝对不能成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒表示.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的裁决是误判——周四向他的竞选捐款3480万美元，这创下特朗普在WinRed这一共和党数字筹款平台的单日纪录。WinRed处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在紧随其后的筹款活动中，这场竞选依然落后于拜登，在募集款项上力求保持领先增速，发起了多条令人不安的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信如此写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位短信 上写道：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致支持前总统，认为审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团在民主党占优的曼哈顿被污染，法官有偏见——地方当局否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够紧迫或强烈，特朗普盟友和竞选助手转而展开攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党竞选协调员克里斯·拉西维塔对社交媒体平台上发布的不屑于尊重陪审团裁决的全国大学生共和派组织文案大加嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见如人之肛门……每个人都有。” 拉西维塔发文讽刺道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将矛头对准了玛丽兰州的中立前共和党州长拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人“不要在火上加油的同时增加政治毒药”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”他在社交媒体上回复霍根的文案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些摇摆州共和党选民的采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪令他们重新思考11月对他个人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种落选可能会让他在与拜登的重赛中受损，尤其是在多个摇摆州中，特朗普对拜登只保持微弱的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但几乎所有被采访的共和党人听起来都与特朗普本身相通，称该审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治手腕，只是为了伤害他，尽可能让他离竞选舞台远一些。”来自佐治亚州马里埃塔、62岁的退休警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样对他，就也可以那么干任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约的记者会上现身" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约的记者会上现身" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美油生产商维持温和增长势头而欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行节制支出以限制产量增长的承诺，这可能使全球最大原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部时间里推动着非OPEC国家的原油供应增长，得益于页岩革命以及技术突破和生产效率提升带来的产量提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了逾一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟国OPEC+去年进一步减少了供应以弥补美国及其他非OPEC国家产量增加的影响。OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一个复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量增加将继续推动非OPEC+国家产出的增长，但相较于2023年，这一威胁将有所减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加64万桶/日。上述三方是当前最被关注的预测者，他们的预测均远低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，这将超过非OPEC+成员国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于110万桶/日，且对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，而12月为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德(Paul Mosvold)说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“奇怪的是，鉴于当前的价格，钻机数量没有更显著的上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司继续保持资本支出稳定，推迟提升其钻机，以最好地适应更为平稳的钻井增长。它计划年底将运营12台钻机，并计划来年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国具有连续多年将产量增长速度提高至每天100万桶的潜力，但目前没有意愿以如此快的速度扩大生产。”S&amp;P分析人士周四在一份报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在股东的压力下限制了增长支出，因为他们过去当时的无情扩张导致页岩产业在2010年代的回报受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分是由私人生产商推动的，其中一些现在正受到一个影响该行业的合并浪潮的冲击。他们通过钻更长的井和压裂岩石来同时从更多的井位中生产更多石油从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了合并浪潮，但我预计当前的油价将继续，并有助于支持钻井和完井效率的持续改进，从而推动总体上美国原油产量的增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森(Timothy Roberson)说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（纽约证券交易所代码：SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略重点转向了资本纪律，这是不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃(Giovanni Staunovo)表示，他预计OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将带头推动石油和油品产量的增长。美国能源情报署（EIA）3月表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长。”瑞银的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Oasis Petroleum拥有的Permian盆地附近Wink租赁场地的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台操作楼层从Oasis Petroleum在德克萨斯州的Permian盆地附近Wink租赁场地控制室看到，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让第二天开始。”拜登表示。他正处于选举年，面对停止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方调停以色列与哈马斯民兵组织之间的停火谈判一再陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此提议之前，以色列对拉法进行了多次侵犯，并受到国内外对加沙地区死亡事件及持续人质情况的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列授权谈判代表提出加沙停火协议，拜登透露了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议亦紧接着唐纳德·特朗普当选总统的对手——共和党总统候选人特朗普被判有34项重罪，凸显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议包括三个阶段，并与之前的提议有所区别，因为停火将持续到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，停火持续六周期间，以色列部队将从加沙居民区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道救援物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“停火将继续，只要谈判继续进行。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人在不同意这个计划，甚至在政府联盟中有人也在呼吁这场战争无限期延续。他们明确表示，他们想要占领加沙，想要继续战斗数年，人质并不重要。但我已经敦促以色列领导层支持这项协议，即使会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争时期访问以色列的总统，作为刚刚派遣美军直接防御伊朗袭击以色列的人，恳求你们退一步，想想如果我们丢失这个时刻将会发生什么。我们不能错失这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了危机结束的路线图。这是一个详尽四页半的协议，已经经过了极其详细和细致的谈判。”官员表示，“现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体形容拜登周五的演讲是震撼人心的，被视为直接对以色列公众的呼吁。主导的12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。之前，以色列审查机构曾禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议相比于之前更为成功，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性不容忽视，但却大幅降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众的看法“正转向”的以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人民想要结束这场冲突，同时拜登的影响也会发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一件事情时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，今年提出的人质提议要求以释放加沙的病、老、伤人质为换取为期六周的停火，这六周的停火可延长以运送更多援助进入此区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的结束战争的永久性条件而瓦解，并加剧了对拉法城南部加沙地区的大规模袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调停人，不会在持续的攻击期间进行更多谈判，但准备好在以色列停止战争的情况下进行“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个有平民被哈马斯关押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际舆论愤慨，但未触及美国阻止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们看到了前些天拉法致命火灾的可怕画面，以色列袭击了哈马斯......”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自今年10月7日哈马斯在南部以色列的袭击后，以色列对加沙的攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在遭到破坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人行走在 Beit Lahia 的破坏建筑物废墟中，Beit Lahia 位于加沙北部地带。图片来源：路透社/马哈茂德·伊萨，2024年6月12日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里在停火协议中重拾关键调停角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重拾与美国进行中东事务沟通的要角角色，美国试图调解以色列战争，利用其几十年的经验促成了与以色列停火的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了伯里作为一名86岁高龄的领导人，在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社群中的影响力，这些社群长期以来受到他的影响，并且自今年9月以色列空袭并杀死伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉后，他被认为起到了稳定作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中对黎巴嫩人表示，黎巴嫩正要结束“最为危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的未来表现出团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，作为什叶派阿马勒运动的领导人崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派地位最高的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡斯sem为首的舒埃对伯里的调解工作表示支持，称其为“真主党大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国代表阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里协商断绝敌对行动，这些敌对行动与加沙战争并行，特别是在今年九月提升到了新的高度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列的最后一场大规模战争时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们说，他的作用变得尤为重要，因为黎巴嫩至今没有总统，内阁仅存半数权力，与真主党取得联系的道路也很少，而美国认为真主党是一个恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，真正值得会面的只有他。他是国家本身。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在美国被什叶派激进分子劫持的人质被释放谈判中发挥了全球影响力。这些激进分子在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选为议会首长时，正逢纳斯拉拉领导真主党崛起，他们共同领导了“什叶派二重奏”，这是指在政权代表和国家安全事务占据主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常访问伯里的一位外交官说：“他是真主党的获信伙伴，这使他非常重要，但他也有一道明确的界限，无论是出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了与阿马勒运动主导的地区，包括城市泰尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年在利比里亚出生，父母都是来自图宾的移民商人。他成长于黎巴嫩，并在大学时便活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩什叶派社区的人们普遍赞扬伯里，认为他帮助改善了他们在宗派制度中的地位，那时的制度偏向了基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律培训的律师，伯里接替了创立阿马勒运动的大穆萨·萨德尔，在萨德尔失踪后成为该组织的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里主导了阿马勒军事崛起，该组织曾与内战中的几乎所有主要政党作战，后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全机构，他似乎开始与真主党政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国驻黎巴嫩大使馆的一封电报在2010年泄露时，对伯里真实感觉真主党的问题提出了质疑，但伯里予以否认，宣称纳斯拉拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战士在以色列对加沙发动进攻后根据真主党的支持，一同发射火箭弹表达支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国外大使馆开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止以色列和黎巴嫩之间的相互炮击，并说服真主党向黎巴嫩里特尼河以北撤退，这条河在边境北侧约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“把里特尼河向南移动到边界比推动真主党北上更加容易。”一位接近伯里的人告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但与真主党对立的政治对手则批评伯里是将黎巴嫩引入2019年经济危机的一部分，这场危机源于数十年的政府腐败，导致金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人指责他拒绝召开议会会议，为议员选举总统，莱因致使基督教总理职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道的角色也激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量组织，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面。路透社/塔耶尔·亚兹迪安／图&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年8月31日，在贝鲁特，一行军旗悬挂在以大穆萨·阿勒·萨德勒创立阿马勒运动的失踪45周年为背景的游行活动上，大穆萨·阿勒·萨德勒是阿马勒运动的创始人，在1978年前往利比亚旅行后失踪。路透社/莫罕默德·阿扎基／图&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密「重新质押」平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，投资者可以通过锁定他们的代币来获得奖励，这种涉及用户风险且受到分析师警告的新模式正引发加密市场用户的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再锁定”（re-staking）的受欢迎程度飙升，是加密市场风险偏好上扬的一个最新迹象。随着加密货币价格的大幅上涨，交易者寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，以太币，作为第二大加密货币，在今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁定的趋势始于西雅图创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，而在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为创始人斯里拉姆·卡南纳告诉路透社的说法，EigenLayer创造再锁定是为了扩大一种长期存在的加密货币实践——即“锁定”（staking），该实践允许加密货币所有者通过被锁定的一部分资产参与验证过程而获得收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中的多台计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为完成这一过程，代币持有者，如以太币持有者，会暂时锁定其资产作为验证的一部分。持币者在参与锁定期间将失去即时访问其代币的权利，但也因此会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些再锁定平台上还为用户提供作为代币抵押而在再锁定中创建的新加密货币来代表被锁定的代币。再锁定允许代币持有者将这些新代币再锁定于不同的区块链基础设施服务和应用程序，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密世界中，人们对再锁定的风险意见不一，一些内部人士认为它的实践还不够成熟，不足以评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师，担忧如果作为再锁定代币抵押的新代币用于加密市场的借贷市场，就可能会有基于少数基础资产无限循环借贷的可能。他们担心如果所有人在同时尝试退出，这将导致更广泛的加密市场动荡不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押时，这并不是最理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根麦卡锡告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对再锁定的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%左右，而分析师认为通过再锁定可以获得更高的回报，因为投资者可以在同一时间内获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁定是分散金融（Decentralized Finance, DeFi）世界中的一项最新发展。在DeFi中，数字资产持有者投资于实验性方案以在不必出售资产的情况下从其持股中产生巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是为了期待未来奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人分发其新创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的莫根麦卡锡表示，再锁定平台的快速增长是由寻求这些空投的用户推动的，他将其称为“非常具有投机性的，这完全是免费的钱”。他说：“这很危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人大卫·杜昂表示：“他们在预估（奖励）将会有所回报，但并不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由曾在西雅图大学担任助理教授的斯里拉姆·卡南纳创立。卡南纳曾任印度首个由学生设计的微型卫星团队成员，这一信息来源于其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接希望进行质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新再锁定平台已经出现。这些平台代表客户在EigenLayer上进行再锁定，并生成新代币以代表再锁定的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡南纳表示，其平台的目的是让用户自由选择自己的代币质押地点，帮助新兴区块链服务发展，而非刺激更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些任何一方建立正式关系，这是新兴现象，”卡南纳说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，再锁定可能伴有“隐藏风险”。如果再锁定的代币被用于加密借贷，可能会导致被迫平仓和市场下跌期间更多的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷问题而加剧，因为在Luna和Terra代币崩溃后，作为抵押品的加密代币迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡南纳将EigenLayer与这些风险区分开来。“再锁定的风险在于借贷协议，而不是这些借贷协议歪曲了风险定价，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心再锁定，指出再锁定协议中的资金相对于全球加密行业的净资产2.5万亿美元来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担忧加密世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未发现再锁定问题对传统金融市场构成任何实质性威胁，”标普全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融相连，并被机构投资者所接受。标准银行数字资产部门Zodia Custody已经看到了机构投资者对撰写质押的兴趣，但由于难以追踪资产流向和利益分配情况，首席风险官阿诺什·阿雷夫沙坦认为再锁定是一步险棋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura数字部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行了部分资金的再锁定，Kelp DAO在四月份的一篇博文中宣布了这一合作。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士数字资产银行Sygnum表示其对客户加密资产进行再锁定，并预计“一个围绕再锁定的生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>