<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 07:12:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，此前一个月他在魁北克一所最高安全级别监狱内被另一名囚犯袭击。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的一个猪场杀害毒瘾者和卖淫女，并将遗体肢解。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近一处破败房产内杀害了六名女性，仅部分遗体被发现。在判处其终身监禁后，政府检察官撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内受袭后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中包括10多年来从温哥华贫困、毒品泛滥的Downtown Eastside地区失踪的60多名妇女中的许多人。直到2002年初皮克顿被捕前，皮克顿一直潜逃多地作案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特库蒂兰，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据报道曾撰写的书籍在几小时内被亚马逊下架。据《温哥华太阳报》报道，书中他声称自己无辜，并被警方诬陷。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除该书，并向受害家庭表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片在他位于波特库蒂兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片是在他位于波特库蒂兰的家中拍摄的。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更好地抗击流行病的对话将在2025年前完成，如有必要可提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个世卫组织成员国家已在过去两年中就一项协议进行了谈判，该协议可能在流行病发生前和期间增加合作，这是在新冠肺炎期间承认失败后的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家在疫苗共用和准备方面存在深刻分歧的情况下，谈判已被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“疫情紧急状态”类别，以涵盖最严重和全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿德hanom·格贝雷西拉西在声明中表示：“今天作出的历史性决定体现了会员国共同保护本国人民和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰罗姆·亚历克斯·布莱西拉周六表示：“通过这项协议，我们采取步骤对各国负责，并加强措施以在威胁美国人和国家安全之前遏制疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，对全球健康规则的修改旨在加强世界各国对未来病原体的防范能力，这些病原体在新冠肺炎疫情期间导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现低迷而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马富萨在主持反对种族隔离的非洲国民大会（ANC）政党选举后，地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的选区结果显示，ANC的得票率仅低于42%，这一数字远低于2019年上次选举时的57.5%，也时隔30年首次未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举挫折意味着该党将不得不与一个或多个较小政党谈判结盟或达成其他形式的协议以治理国家。这可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是一位工会领袖，后成为企业家的拉马富萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，分析人士认为没有显而易见的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不存在一个明确的统一候选人能接替拉马富萨的位子。”位于开普敦的政治学教授安东尼·博尔特说，他曾撰写了关于拉马富萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查显示，在此次选举中，拉马富萨是主要政治人物中最受欢迎的一位，并且ANC内的派系斗争可能会使任何试图反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨尚未对其领导的ANC在选举中的表现发表评论。他的发言人表示，他会在未来周末当全年临时选举结果公布时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨作为总统的命运此前也悬而未决，2022年的一个调查报告指出，他可能因在野生动物园家具中藏匿现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨否认有不当行为，并将此事称为“农场门”丑闻，但同年晚些时候，他仍赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC迄今为止面临的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马富萨当选ANC领袖，承诺净化党的形象，重振经济，此前他的前任雅各布·祖马在这九年时间里导致了诸多丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他2018年成为国家元首时，初时高涨的士气很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，经济依然停滞，仍然存在围绕ANC高级官员的丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性挫败由他的对手祖马造成。祖马支持的新政党uMkhonto we Sizwe表现出色，显著削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马给了拉马富萨和ANC一记死棋。他知道他们在KZN是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说，“这标志着拉马富萨项目的终结……你不可能在选举中失败，然后一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨因其避免加深党内分歧的改革行动而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时的果决形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者为他在促进南非作为“全球南方”代言国的角色而点赞，“全球南方”是指中低收入国家的一个简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马富萨曾是全球为公平分配疫苗争取更公正分配的最突出声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的灭绝种族案，法官们本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事袭击。以色列强烈否认这些指控并继续进行拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马富萨试图强调ANC在过去30年的成果，但评论家认为他提供的对南非最大挑战的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前举办的最终竞选集会上，拉马富萨承诺“会做得更好”。数千名支持者聚集在索韦托足球场，但很多人在演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马富萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的裁决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时，发布了一则既符合其法律又符合其政治战役的战斗讯息：他已准备好迎接挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天裁定他因伪造文件以掩盖关于色情明星支付封口费的款项被判34项罪名成立后，这位共和党总统候选人一口气列举了其对手和怨怼，言辞愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔查“歪曲事实”并形容之为“魔鬼”。他指责民主党参选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员——他重申了竞选集会上的言论，指责非法涌入的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选活动捐款，将面临的挑战视为远超个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们要这样做，”他说，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲时常点缀着幽默，但这场演讲主要情绪压抑。特朗普仅在新闻发布会上准备了一张小页的笔记。演讲结束时，他没有回答提问，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者对其审判体系及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个两党领导候选人彼此描绘对方为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为他不适任的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普在谈论自己的私怨并歪曲美国司法体系，观看的人都会有一个明显结论：这个人不配成为美国的总统。”拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为这次纽约的判决是不公正的——无偿捐款3480万美元给他的竞选活动，该团队表示。这是共和党平台WinRed上特朗普党建筹的最大单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登在总筹款上领先，但该竞选活动周五继续进行激烈的筹款活动，向支持者发送了一系列预示将要来临的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条短信写道：“我永远不会投降！”，此短信是在特朗普的新闻发布会之后发布的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持这位前总统，认为审判不公，指控不应提出，曼哈顿的陪审团因民主党多数而受到污染且法官存偏见——当地官员对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党批评不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手便发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉齐维塔对在社交媒体平台X上发布应尊重陪审团裁决声明的国家大学共和组织进行了嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屎一样……每个人都有！”拉齐维塔发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了在判决前警告美国人“不要添加燃料以增加党派偏见”的温和派共和党前马里兰州州长劳里·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”拉齐维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些选区的关键采访中，一些共和党选民表示，特朗普的有罪判决让其在11月的投票上产生了重新考虑支持他的意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背叛带给特朗普在与拜登的第二场对决中可能会带来损失，尤其考虑到特朗普在多个摇摆州的选情可谓一丝不苟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党选民的声音与其称颂者相似，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“都是政治骗局，就是为了打击他并尽可能将他赶下竞选舞台。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿说，他来自佐治亚州马里埃塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们也能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这标志着美国在持续两年的冲突中再次更深入地介入，专家认为此举有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土的目标过于冒险，担心这可能引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对基辅提供的更高端武器的禁令一起被迅速打破，包括先进的美国战机和远程ATACM制导导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新的决定自本周起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员透露，该决定允许乌克兰在俄罗斯领土上反击俄方攻击其或即将攻击其的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定给予哈尔科夫前线乌克兰军队绿灯，允许其使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为从俄罗斯手中重新占领哈尔科夫地区创造条件，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·别列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调动部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防御中处于被动，必须重新考虑其在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在此次决策过程中已经酝酿数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，当地时间5月13日，乌克兰与白宫国家安全总监杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C·Q·布朗举行了一次安全视频会议，提出在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。Sullivan、Austin和Brown提出了解除限制的建议，并于5月15日将此建议呈交拜登。该官员称，拜登同意乌克兰有权在俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯军队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次采访中公开呼吁伙伴国采取类似步骤&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;，当时他表示：“迄今为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州研究计划主任罗伯·利认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止打击俄罗斯领土内的目标的规定，将其用作安全地带，对其在哈尔科夫地区的攻势发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接部署在边界对面，可以保持防空、电子战、指挥和控制等部队在那里，”利说，“可能拥有一些安全程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不太会改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（决定）不会大幅改变前线的态势，但会让俄罗斯更难继续这种跨境行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区投入的部队不足以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北方向生成足够的作战能力以有效威胁哈尔科夫，”他说道。“要做到这一点，他们需要在东部作战区域将部队完全掏空。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器打击俄罗斯，并于周二再次提到核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求在其境内其他地区扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的优势明显减弱之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后的一个小时内，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心（CSIS）华盛顿智库的马克斯·坎奇恩表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但也算是一步，”坎奇恩说，“乌克兰人和政府官员会要求下一步：打击更广泛的目标——比如不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府尚未决定是否扩大这一政策以允许在俄罗斯境内其他地方进行打击，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们会继续进行必要的适应与调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈恰诺夫村的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;费尔图娜照/5月30日，乌克兰哈尔科夫地区马拉丹尼列夫卡村的儿童与青年体育骑术学校严重受损，俄罗斯导弹袭击后，当地消防员工作。REUTERS/瓦伦丁·奥格里内科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新一天的生活了。”拜登总统如是说，他正在经历选年的压力，需要阻止持续八个多月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在安排以色列与哈马斯激进组织停火的谈判反复停滞，双方均指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在数周的拉法罕入侵行动后，以色列政府在国内和国际面临新的压力，针对加沙的死亡事件以及人质的持续囚禁，这一提议随之而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登披露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在前总统唐纳德·特朗普被判有罪的前一天，特朗普面临34项二级重罪指控，凸显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提案包括三个阶段，与以往的提案不同，停火将持续至三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯互换释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义援助物资卡车进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“只要谈判继续进行，停火将持续。”总统说，这是一次新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议已由卡塔尔转交给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无休止”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人不会同意这个计划，并将继续呼吁战争持续下去。有些人甚至在政府阵营中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说没有优先级，”拜登说。“我敦促以色列领导层支持这笔交易，即便面对压力无论大小。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的总统，唯一曾在战争时期访问以色列的美国总统，以及最近派人直接防守以色列免受伊朗袭击的人，”他说，“请你们退一步想一想，如果这个时刻丢失会怎样。我们不能丢失这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向记者透露，以色列之所以能够提出新的提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机终结的道路。这是一份详尽的四页半协议，”该官员说。“这份协议已经详细谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的最终局面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体将拜登周五的发言描述为具有戏剧性，并将其视为直接吸引以色列公众的一种尝试。领先频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止出版此提议的细节，记者丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞缪尔·苏里，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授称，与先前的提议相比，这一提议的成功几率更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动严重袭击或攻击或恐怖袭击以色列的可能性的确不容忽视，但远低于以前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，全球公众舆论正在“转变”，不利于以色列，这可能促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议包括释放加沙生病、年迈和受伤的人质，交换为期六周的停火，可以延期以提供更多援助进入该停火区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久停火而破裂，随后以色列加大了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日，哈马斯表示，如果以色列停止战争，它已告知调停者，在正在进行的侵略期间不会进行更多谈判，但准备达成一份包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员周五表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个国家的外交官会面，这些国家都有人质被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列在拉法的一次空袭造成45人死亡引发国际强烈愤慨，但这一行动没有触及美国的红线，即切断对以色列军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难。我们看到了发生在拉法本周初的致命火灾，以色列对该哈马斯目标进行打击，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日向加沙发动袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击造成的死亡人数约为1,200人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚持节制支出的承诺，提高产量的速度放缓，这一趋势可能减轻OPEC+本周面临的进一步减产压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新显著提升了原油产量，美国推动了非OPEC产油国原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组成的OPEC+去年深挖原油供应量，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC产油国原油产量的上升。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正致力于一项复杂协议，可能允许该组织将部分减产延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+本周考虑供应政策，美国产量的持续增长仍推动非OPEC+的产量增长，但威胁不如去年严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国的供应增长。这表明OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日，集团在5月份的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量几乎没有变化。4月的产量约为1313万桶/日，略低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样再次超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度。”钻井承包商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有上升得更多，尽管当前价格处于高位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司资本支出保持不变，并推迟了对其钻机的升级。计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，同比下滑13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国拥有数年时间内每年增长100万桶/日的能力，但目前没有意愿以这一速度增长。”S&amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预测今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来，美国公开上市的生产商在投资者的压力下，减少了扩产支出。过度支出推动了2010年代页岩油产业的快速发展，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分归功于私人生产商，他们通过钻更长的井以及在同样的时间生产更多井中的油来提高生产力。&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近存在合并趋势，我预计油价将在未来继续支撑美国总体原油产量的适度增长，因为持续改进钻井和完井效率将推动这一增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更加注重资本的纪律性，从而产生了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和 Guyana等国仍预计在今年引领油和液体产量的增长。EIA在3月报告中表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长。”UBS的Staunovo指出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作地板从Oasis石油公司拥有的Permian盆地附近的Wink油田租赁钻井平台的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作地板从Oasis石油公司拥有的Permian盆地附近的Wink油田租赁钻井平台的控制室看到，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;OPEC在5月发布的月度石油市场报告 &lt;i&gt;报道&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;来自Reuters的报道&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB (SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;关于SLB一季度国际收入增长的报道&lt;/a&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密「再质押」平台兴起，交易者寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台中，投资者可以借此获得奖励，这涉及到将代币锁定的过程。业内分析师警告称，这一复杂的方案对用户及加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的热潮再次表明，随着加密货币价格飙升，交易商热衷于寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大以太坊今年迄今已经上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了一亿美元的融资，吸引了超过188亿美元的加密货币到其平台，这一数字在六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，重新质押是为了扩大一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链相当于一种数据库，其中的网络计算机会检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了验证这一过程，加密货币资产的所有者会允许他们的资产被锁定，持有者暂时失去了访问这些代币的权限，但在参与质押后会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给予用户代表其已质押代币的新创建的加密货币。重新质押允许代币持有者将这些新令牌再次质押至不同的区块链应用程序和项目，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险看法不一，一些业内人士认为，由于该做法尚处于初级阶段，其风险尚不可知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师及其他人士却担心，如果代表重新质押代币的新创建代币被用作加密借贷市场中的担保品，可能形成无底洞式的借贷链，基于少量底层资产进行循环借贷，如果所有人都希望同时退出，可能会不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有抵押品时，这不是理想的状况，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益是吸引力所在：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师称，重新质押可以获得更高的收益，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，投资者希望在不强制出售资产的情况下通过多种收益方案获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来奖励或被称为空投的其他赠品的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放了自己的新创建代币，该代币被称为“EIGEN”，用户希望未来该代币会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是用户寻求空投的结果，这被视为极度投机的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。“他们在提前做，期望会得到奖励，但他们并不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan在西雅图大学担任助理教授，并且是开发印度第一颗学生设计的小卫星团队的一员。根据他的学术网站， он 创建了 EigenLayer 平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo 和 Kelp DAO，它们为客户提供重新质押服务并生成新的代币来代表重新质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，其平台旨在让用户自行决定将代币质押至何处，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系...这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏风险”——如果重新质押代币用于加密借贷会引发强制清算和市场下滑期间的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，在 Terra 和 Luna 代币崩盘后，用于质押的代币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 排除了 EigenLayer 的风险关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而在于贷款协议，贷款协议误价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的损失会波及其他金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到因重新质押问题对传统金融市场产生有意义的传染风险，”S&amp;amp;P 全球评级的数字资产研究负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相连，重新质押也得到了机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准化清算公司Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，虽然其看到了大量机构对质押的兴趣，但认为重新质押因为难以建立清晰的资产路径和收益分配方式，是一个过远的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;激光数字公司（Nomura的加密部分）与Kelp DAO合作重新质押其部分资金，据Kelp DAO四月的博客文章称。Nomura未回应路透社的评论要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行 Sygnum 表示，其正在为客户提供质押服务，并预期“重新质押生态系统将出现。”&lt;/p&gt; 

![Illustration of Bitcoin](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)
&lt;em&gt;比特币的代表图表，巴黎，2024年3月9日。路透社/本华·蒂谢/说明/文件照片&lt;/em&gt;

![Illustration of Ethereum](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)
&lt;em&gt;以太坊的代表图表放置于一台PC主板上，2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/说明/文件照片 文件照片&lt;/em&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 赢得 landslide 胜选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希恩鲍尔姆赢得了墨西哥总统大选，成为该国史上首位女性总统，她承接了其导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目，后者在底层民众中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍尔姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，以约58.3%至60.7%的得票率胜出，墨西哥选举署根据快速计票结果显示，这一得票率将成为墨西哥民主史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的绝对多数，从而能够在无反对党支持的情况下通过宪法改革，选举结果由选举署给出的范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示，她获得了约26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是共和国成立200年来，我将成为第一位墨西哥女性总统，”希恩鲍尔姆在支持者们的热烈欢呼中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍尔姆的胜利对于墨西哥而言意义重大，该国长期以雄性文化著称，并且拥有全球第二大的天主教人口，长期以来推动着更为传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍尔姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过正式选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从前，我们甚至无权投票，即使能投票，也只是按照丈夫吩咐的投票。”来自墨西哥最小州塔拉乌马拉州的一名87岁支持者埃德尔米拉·蒙特伊尔说，“多亏有上帝让我们有了这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍尔姆面临着复杂的道路。她必须在增加广受欢迎的福利政策的同时，应对庞大的预算赤字和经济增长放缓的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她在支持者面前承诺其政府将财政规划谨慎，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况但细节有限，此次选举在墨西哥现代史上最为暴力，已有38名候选人遇害，分析师认为这表明犯罪团伙在洛佩斯奥夫拉多尔任内扩大了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因皮乌拉州的两名投票站工作人员遇害而蒙上阴影。洛佩斯奥夫拉多尔任期内，墨西哥的凶杀案数量超过该国任何一个现当代政府，尽管凶杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅增加在提升警务和减少有罪不罚方面的投资，否则希恩鲍尔姆可能难以实现整体安全水平的显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师奈杰尔·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国紧张谈判的挑战，涉及成千上万移民穿越墨西哥进入美国的问题，以及在芬太尼泛滥的背景下，加强毒品走私安全合作的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国小汽车施加100%的关税，并称将调动特种部队对抗贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商转移工厂的问题，这是“近岸生产”趋势的一部分，公司正将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍尔姆还必须解决佩梅克斯（Pemex）的问题，这是政府经营的石油巨头，其产量在过去20年大幅下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无休止地投入公共资金和支持，而使公司永远无法盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，支撑了坚挺的比索和较低的失业率，这些成就使他极具人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍尔姆承诺扩大福利项目，但这并不容易，因为墨西哥预计今年将出现巨额财政赤字，标普银行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在整个竞选期间始终具有影响力，旨在将本次选举转化为对其政治议程的全民公投。希恩鲍尔姆已拒绝反对党声称她将是洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡，尽管她已承诺将继续许多他的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩鲍尔姆感谢了洛佩斯奥夫拉多尔，“他是一位独特的人物，为我们的国家带来了积极的变革”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，这种批评她会被视为洛佩斯奥夫拉多尔傀儡的根源与性别偏见有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不相信她将做出独立的决定，我认为其中一大原因就是她是女性。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩鲍尔姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥达·希恩鲍尔姆，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者致意。2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩鲍尔姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥达·希恩鲍尔姆，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥城的扎格俄萨广场展示“总统克莱奥达·希恩鲍尔姆”的横幅，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/马黑尔·埃利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在大选投票日后的演讲中，人们见证了选举的进程。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/克特泽莉·尼切-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员在大选日关闭投票站。2024年6月2日，墨西哥圣克鲁斯·霍索克图兰。路透社/何塞·路易斯·德拉帕塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在大选日于韦拉克鲁斯投票站投票。2024年6月2日，墨西哥韦拉克鲁斯。路透社/亚希尔·塞瓦拉奥斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，辛纳卡坦。路透社/加布里埃拉·桑布尔亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在大选日排队投票，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票日的投票站外拍照。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员在大选日准备投票站，2024年6月2日，墨西哥桑 boredom夸拉纳。路透社/何塞·路易斯·德拉帕塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉雷莓妇女在大选日在诺罗加奇的投票站等待投票。2024年6月2日，墨西哥恰瓦霍州。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在大选日投票站投票后展示了涂有墨水的指印，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名旅客在墨西哥城的贝尼托·胡雷拉国际机场投票站投票。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在大选日在桑安德雷斯拉拉琴扎投票站投票。2024年6月2日，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安·昌马拉。路透社/加布里埃尔·桑布尔亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们走向大选日投票站，2024年6月2日，墨西哥科马乔温。路透社/伊万·阿莱亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔及其夫人贝阿特丽丝·古铁雷斯·穆勒在前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在投票日投票站外举牌支持墨西哥反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯等待投票日开放。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员在大选日准备投票站，2024年6月2日，墨西哥桑陌生托尔波利马奎拉纳。路透社/何塞·路易斯·德拉帕塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在大选日在墨西哥城投票站附近排队等待投票。2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。人们走在市中心，准备周日的大选。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。一架商店的冰柜覆盖着塑料，并写着“干杯禁售法令”的标志。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>