<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 12:52:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>菲律宾总统签署新法律以捍卫南中国海权益与主权</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-president-signs-new-laws-assert-south-china-sea-rights-sovereignty-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾总统费迪南德·马科斯·JR于周五签署两项法律，旨在强化该国的海洋主权主张并巩固领土完整，鉴于南中国海争议区域与中国之间的紧张关系持续存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《公海区域法》和《岛弧航路法》将定义菲律宾的海洋权利，设定指定的海路和空运通道，以强化依据国际法的主权与海洋权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马科斯称赞这些法律展示了菲律宾致力于维护基于国际规则秩序，并保护其在专属经济区和平开发利用资源的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的人民，尤其是渔民，应该能够自由地追求他们的生计而不受不确定性和骚扰，”马科斯说。“我们必须有能力利用我们海底的矿产和能源资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两项法律的初衷是帮助菲律宾这一美国盟友监测和抵御潜在的侵犯，然而关于它们将如何执行以及是否会对中国的活动产生影响仍存在疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称对南中国海几乎全部水域拥有主权，并通过一支由海岸警卫队船只组成的舰队来主张其主权，部分邻国指责这些船只表现得过于积极，并试图干扰其他国家的能源和渔业活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提出《公海区域法》的参议员弗朗西斯·托伦蒂诺表示，新法律实施后，并不会立即降低菲律宾专属经济区内的紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国不会承认这些，但国际社会的认可将加强我们的立场，”托伦蒂诺在记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉中国大使馆未立即回应关于新法律和参议员言论的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托伦蒂诺还表示，这些法律将强化2016年关于南中国海仲裁案的裁决，裁决称中国的主张缺乏国际法依据。中国拒绝了2016年的裁决。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="东盟峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5HZZVQILKBNLLLYAWWMBRFOBVI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;菲律宾总统费迪南德·“邦邦”马科斯·JR出席在老挝万象国家会议中心举行的第12届东盟-美国峰会，2024年10月11日。路透社/阿提·佩拉翁姆 METHA/文件照&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:20:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-president-signs-new-laws-assert-south-china-sea-rights-sovereignty-2024-11-08/</guid></item><item><title>中国 envoy称，在贸易战中没有赢家，随着美国的对立情绪加剧</title><link>https://www.reuters.com/world/no-winners-trade-industrial-wars-chinas-ambassador-us-says-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;中美之间没有赢家，无论在关税和贸易战、科技战或产业战中都是如此，这是中国驻美国大使薛官成的观点。随着唐纳德·特朗普赢得美国总统大选，中美之间的又一场刺刀见红的对抗似乎越来越迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;薛官成表示，两国之间的分歧应当成为交流和相互学习的动力，而不是“拒绝和对抗”的借口，并指出一方的成功对于另一方而言是机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，在中美工商理事会上海分会的晚宴上，薛官成未直接提及美国大选或特朗普总统。此前，特朗普曾在任期内对中国数百亿美元的商品实施关税，但于2020年1月达成了休战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，受与美国贸易战的影响，中国经济增速为调整后6.0%，创下近30年最低。中国经济已进一步减速，中国政府预计2024年经济将温和增长约5.0%，届时如果中美贸易战再次爆发，中国可能处于不利地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人特朗普承诺将在任内对中国商品实施平均60%的关税，而特朗普第一任期则实施7.5%至25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;薛官成提醒美国，众多美国公司在华布局，麦当劳过去一年开设的新店铺中有约60%位于中国，上海是世界上唯一有超过1000家星巴克门店的超级大都市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“互利合作的成功案例越多越好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中美可以通过合作实现许多伟大而美好的事情，合作领域也应该越来越广泛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，如果试图遏制或抑制中国，只会“碰壁”，薛官成说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师表示，如果新的贸易战爆发，中国将做好反击的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使中美关系突然回暖，北京仍将优先考虑自给自足和经济安全。”驻北京的智库特利维亚洲公司高级分析师乔·马兹尔（Joe Mazur）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果（关税）真的实施，我认为中国方面会开始做出一些激烈的报复。这里的计算是，友好相处并未给中国带来任何实际利益，而反击可能会使美国三思而后行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capital Economics 中国经济学负责人朱利安·埃文斯-普理查德（Julian Evans-Pritchard）周四在其一份报告中写道：“我们估算，即便美国对中国商品征收60%的关税，直接对中国经济的影响也远低于1%。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="薛官成，中国驻美国新大使，在纽约肯尼迪机场抵达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SGLTL4SEFNOCJISZFML4DP6TK4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年5月23日，美国纽约，中新社记者布兰登·麦克德默德摄存照，在抵达肯尼迪机场时，中国驻美国新大使薛官成向媒体发表讲话。REUTERS/布兰登·麦克德默德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 06:33:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/no-winners-trade-industrial-wars-chinas-ambassador-us-says-2024-11-08/</guid></item><item><title>美元有望在动荡的一周中收于高位；关注中国全国人大会议</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-winds-down-after-volatile-week-china-npc-focus-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;美国 dollar 在周五重拾强势，预计将以小幅上涨结束本周的波动行情。市场正权衡唐纳德·特朗普返回白宫对美国经济和利率前景的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲市场收盘前，中国全国人民代表大会常务委员会将结束为期五天的会议。投资者将关注刺激措施的细节，这些措施可能会提振人民币和澳大利亚等货币——这些货币往往被视为人民币的替代指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前一个交易日，美国 dollar 因投资者平掉对特朗普总统的有利头寸而失去了部分阵地。特朗普在选举中获胜的消息后，美元空头头寸被清算了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得英镑进一步远离了重要的 1.30 美元心理关口，而欧元则下跌 0.17%，至 1.0782 美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，欧元区最大经济体德国的政治危机影响下，欧元预计本周下跌 0.3%，在此期间，由总理奥拉夫·朔尔茨领导的不寻常联盟突然于周三晚崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦储备局在周四下调了利率 25 个基点，符合预期，并表示将采取有耐心和谨慎的态度进一步降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“会议并没有改变我们对美联储仍将降息的看法，除非通胀和就业市场数据出现大幅正面意外，12 月再次降息的可能性依然存在，”摩根资产管理全球市场策略师 Kerry Craig 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，对于 2025 年的情况则会变得复杂，潜在的贸易和税收政策可能会进一步影响通胀预期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普当选后的胜利近年来引发了关于美国将征收大量进口关税的广泛预期，这预计将推高通胀。因此，交易员之前已经调整了对未来降息的押注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果即将上任的特朗普政府确实征收了重大的关税或其他通胀性政策，我们认为联邦基金利率可能在明年触底时接近 4%，而非 3%。”德意志银行首席经济学家 Jay Bryson 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周早些时候跌至三个月低点后，英镑于周五最后交易在 1.2970 美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在英格兰银行削减利率并表示预计通胀和经济增长将比此前预期更快的情况下，英镑上周四上涨了 0.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元兑美元基本持平，报 152.86。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在货币篮子中，美元上涨 0.1%，报 104.50，有望本周上涨约 0.2%。周三，随着“特朗普交易”占据市场主流，美元上涨了1.53%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的主要事件围绕着中国全国人大常委会会议的结果，市场预期进一步的经济支持可能会缓解第二任特朗普政府对中国资产的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统已威胁要对美国对中国的商品加征 60% 的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在岸人民币兑美元最后报 7.1476，离岸人民币下跌 0.08%，报 7.1558。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为中国货币的液态替代指标，澳大利亚元下跌 0.4%，至 0.6655，交易者等待来自中国的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，澳元仍有望本周上涨 1.85%，创下自两个月前以来的最好一周，这得益于风险情绪的提振。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰元下跌 0.24%，至 0.6008，同样有望本周上涨 1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北京可能会展开显著的财政和货币政策刺激，这有可能抵消贸易逆风的影响，”墨尔本理财集团亚太区（不包括日本）全球市场策略师 David Chao 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有人都在关注全国人大常委会会议结束后可能从中国政府政策工具箱中取得的成果。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国美元钞票的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MXVJ3QUMGBK4RLPQHYM5NMAPUU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国美元钞票的插图，摄于 2022 年 7 月 17 日。路透社/Dado Ruvic/插图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 01:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-winds-down-after-volatile-week-china-npc-focus-2024-11-08/</guid></item><item><title>特朗普政府如何可能实际上帮助中国和日本的金融市场</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/how-asias-markets-could-actually-benefit-trump-white-house-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;亚洲，尤其是中国，正逐渐成为出乎意料的韧性投资市场。唐纳德·特朗普重返白宫后，基金经理们乐观认为，该地区能够比欧洲更好地承受关税的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者表示，亚洲的出口商和供应链已经能够更好地应对贸易紧张局势，中国准备提振国内需求，印度的快速增长也表现出吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该地区金融中心的证券市场交易台报告称，在选民推举特朗普回归执政平台，推行减税和保护主义后，市场几乎没有出现恐慌情绪。这与欧洲汽车和可再生能源股票的急剧下跌形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们看到了逐渐增加的购买行为。”德意志银行总部于东京的日本现金股票销售负责人神崎伸二说。周四的交易中，投资者选择了工业和金融股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有一些叙述并不仅仅由‘特朗普效应’决定一切。”他说，指出日本即将到来的利率上调以及中国本周召开的政策会议预计会批准提振经济的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如所言，从特朗普第一任期的经验推出的投資策略一直是购买美国股票，这种表现吸引了资金从香港涌入标普500指数。交易员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但持有全球任务或希望分散投资的人士仍将亚洲赌注维持在前几个月，尤其是在10月份经历了一定程度的回落——主要是在印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到美元资本成本下降的可能性，这种情况会让更多人偏好增长。”香港渣打银行亚洲投资策略负责人彭健说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，印度将继续这样做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本汽车制造商股票反弹（.ITEQP.T），银行（.IBNKS.T）和重工业公司（.IMCHN.T）的股价飙升，显示了投资者对该领域的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在越南（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/uncertainty-prevails-top-exporter-vietnam-braces-volatility-with-trump-2024-11-07/" target="_blank"&gt;Uncertainty Prevails as Top Exporter Vietnam Braces for Volatility with Trump&lt;/a&gt;），工业区业主贝卡梅克斯（IJC.HM）的股票因企业扩大生产而飙升，开发商金bac城（KBC.HM），拥有特朗普私人集团开发的高尔夫球场和酒店项目，股价触及涨停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普第一任期时，中国遭受了他的激进贸易政策的主要打击，经济增长和人民币汇率受到了严重影响。这次，投资者认为他们对特朗普的了解更全面，认为中国已更好地准备应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国现在对任何限制，无论是技术、军事还是经济方面，已经准备得更好了。”深圳太平洋城市发展管理有限公司董事长王昌说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对面唐纳德·特朗普有了更好的了解……特朗普在这个与中国的游戏过程中可能会更加谨慎，以避免两败俱伤的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王出售了一些中国零部件出口商的股票，预计会出现关税影响，但他继续投资中国的房地产市场，认为无论特朗普如何，政府会给予支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他投资者注意到，中国在2000年初时对美国出口额占20%以上，而到了去年，这一比例降至15%。他们还预计，在贸易紧张情况下，政府会支持本地消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“更高的关税只会进一步加强中国对国内需求的依赖，这将转化为更积极的支持措施。”北京资产管理人员令特生泰公司董事长董宝珍说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国已不再公布及时的股权流动数据，但摩根士丹利表示，至10月，外国投资者购买了约111亿美元的中国股票，主要集中在月初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民币的下跌表明有一些资金流出，但中国预计会出台大规模刺激政策来限制这种流出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的政策也可能给亚洲带来一些积极影响。中国多资产投资主管魏力说，特朗普在国内减税可能有利于中国公司，通过提振需求造福于它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人表示，其孤立主义外交政策可能为中国与中国欧洲的关系甚至与美国的关系留下空间，如果特朗普愿意与对方合作的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普本质上是一名商人。”新加坡FULLTON基金管理公司的投资策略主管罗伯特·斯廷克拉说。“他知道什么东西最重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他知道中国在一些高价值领域拥有显著的市场份额……而且中国似乎很好地应对了关税压力。他知道他已经推得不远的关税。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="上海浦东陆家嘴金融区股票信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7GKEWZ3W5RJ57JJPREAW5CQ75Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月7日，中国上海浦东陆家嘴金融区，汽车从人行天桥附近的股票信息显示屏前经过。路透社/Nicoco Chan/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 07:04:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/how-asias-markets-could-actually-benefit-trump-white-house-2024-11-08/</guid></item><item><title>ready or not？中国如何应急应对第二波特朗普冲击</title><link>https://www.reuters.com/world/ready-or-not-how-china-scrambled-counter-second-trump-shock-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;八年前唐纳德·特朗普首次入主白宫时，震动中的中国领导层对他的关税措施和激进言论作出强硬回应，导致美中之间爆发贸易战，两国关系跌至多年来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次，北京为特朗普回归做了准备，加深与盟友的关系，增强技术自给能力，并预留资金以应对经济，此举令经济当前更加脆弱。尽管特朗普已威胁加征关税，专家预计中国不会像第一次任期时那样强烈反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位专家指出，此次中国将会利用美与盟友之间的裂痕，专注于降低紧张程度，减缓贸易摩擦带来的冲击，力求达成早期协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复旦大学国际关系学者赵铭浩表示，中国可能不会像第一次特朗普政府时期那样对贸易战措施作出激烈反应，由于当时中国对美关税的反应非常强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵铭浩指出，习近平主席致特朗普的信息强调了合作而非对抗，强调中美两个超级大国之间应有稳定、健康和可持续的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵铭浩对路透社表示：“特朗普不是北京的新面孔。北京将以一种节制的方式来回应，并试图与特朗普团队进行沟通。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然中国科技巨头现在对外依赖程度大幅降低，但受到巨资房地产危机及不可持续债务的拖累，经济状况较2016年更弱，目前仅能达到约百分之五的增长，远低于当时的百分之六点七。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟的是，特朗普承诺结束中国的最惠国地位，并对超过百分之六十的中国进口商品加征关税，这远高于其第一任期时实施的关税水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵铭浩认为，尽管如此，特朗普的威胁还是已使世界上最大的出口国感到不安。据复旦大学的研究，由于中国每年向美国出口价值超过四千亿美元的产品，以及为美国人购买其他商品的零部件，出口商势必受到惊吓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡拉贾斯坦国际研究学院的学者李明江认为，为了应对这种情况，中国经济可能需要比预期的1.4万亿美元更多的刺激措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国商务部顾问李明江说：“这对中国的国际贸易将是一次严重的打击，影响就业和政府收入，中国很可能需要在国内实施更大的刺激计划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了推动全球贸易，中国一直在外交攻势，巩固联盟，修复与敌对国家的关系，并继续与欧盟进行艰难谈判，即使欧盟对中国的电动汽车加征了高额关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国上个月结束了与印度四年多的军事对峙；8月份解决了与日本因福岛核废水排放引发的两年争执；6月中国总理李强访问了澳大利亚——这是七年来的首次访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份，习近平和李强分别出席了金砖国家及上海合作组织的峰会，随着中国加强与全球南方国家的关系，后者占全球经济的比重已达百分之三十五。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复旦大学中国全球南方项目主编埃里克·奥兰德表示，与美国的第一届特朗普政府相比，非洲、拉美和东南亚等地区曾较少受到其积极参与，因此为中国的操作提供了很大自由度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京大学的杰-皮埃尔·卡贝尚专家认为，在欧洲，由于对乌克兰战争和经济政策上的担忧，美中贸易紧张局势可能被平衡，为中国留下机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据杰-皮埃尔·卡贝尚表示，中国将继续向欧洲、英国、澳大利亚乃至日本伸出援手，不仅为了在美由此北一系列国家中引起分裂，还要为其在全球南方贸易再平衡扮演更重要的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去贸易战中，特朗普禁止高科技产品出口至中国，并制裁包括中芯国际在内的公司，使得中国的科技产业转向国内自给自足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国投资公司前总裁马克松表示，这次转变的一个关键触发点是2018年特朗普禁止向中企中兴出售零部件的禁令。他指出，这对中国人来说是“非常可怕的，因此他们开始准备，这也标志着一种防范性思维的开端。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，习近平敦促国家增强科技自主能力，推动中国建立关键行业，包括人工智能和太空技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果显示，八年前，中国只有四个政府采购项目价值超过140万美元，用国产替代进口。而这两年来，中国政府采购项目已激增至169个，数据表明，对这些制裁的反应非常明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，芯片制造商“确实感受到紧缩的压力——这些中国公司无法满足全球客户的需要，也无法获取最新芯片。”马克松指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;了解特朗普顾问的商部官员萨尼亚克哈特预计，特朗普将更多地在出口管控政策上对中国采取强硬立场，并扩大《实体名单》以限制对名单上的企业的出口，以及对其附属公司和商业伙伴的出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复旦大学的前总裁马克松表示，这些限制将长期影响美国不断扩大的制裁范围，对海外供应商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道，“因此，我相信关键结论是未来几年将是中美科技竞争最最关键的一段时间。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="G20领导人峰会于大阪举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/626VKCSTDRKBHIZVCPGFCRFHGI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2019年6月29日，美国总统唐纳德·特朗普在日本大阪出席G20领导人峰会期间与中国国家主席习近平举行双边会议。路透社/Kevin Lamarque资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 06:03:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/ready-or-not-how-china-scrambled-counter-second-trump-shock-2024-11-08/</guid></item><item><title>日产股价在宣布裁员和减产计划后下跌</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nissan-shares-slump-after-unveiling-plan-cut-jobs-production-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;Nissan Motor（7201.T）的股价在周五的东京股市下跌最多10%，该公司此前宣布将裁减9000个工作岗位和削减20%的制造能力，以应对在中国和美国市场的销售压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该股跌势预计将成为自8月以来最严重的单日跌幅。最新交易价格下跌6.5%，报383.5日元，接近四年来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家日本第三大汽车制造商周四将其全年营业利润预测削减70%，并放弃了净盈利预测，原因是重组预计将削减4000亿日元（约合26.1亿美元）的运营成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如同许多全球汽车制造商一样，Nissan在中国市场面临着严峻挑战，这里比亚迪（002594.SZ）和其他本土竞争对手凭借负担得起的电动汽车和汽油-电力混合动力汽车赢得了市场份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国市场上，Nissan也面临挑战，因为它缺乏受到市场热捧的混合动力车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席执行官古根ara乌奇达（Makoto Uchida）在周四表示，Nissan未能预见到混合动力车型在美国的突然走俏，并表示经过改良的核心车型需求未达预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nissan的重整是长期以来希望重整业务的最新一章，这家汽车制造商从未从2018年前董事长卡洛斯·戈恩（Carlos Ghosn）被解除职务以及与雷诺（RENA.PA）合作关系减缩的影响中完全恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五，经济、贸易和工业大臣户茂翼（Yoji Muto）被记者问及政府是否将支持Nissan时，拒绝对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东邦东京智囊团分析师杉浦贞一（Seiji Sugiura）指责Nissan的美国混合动力市场困境主要归咎于管理层，他认为管理层主要是在寄希望于销售新的电动汽车和传统动力车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杉浦指出：“该公司今年春季发布了中期计划，但最终这毫无意义，我认为他们对情况的理解完全错误。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nissan于3月公布的中期计划包括在未来三年推出30款新车型，使全球销量增加100万辆，到财政年度2027年底营业利润率超过6%，并实现超过30%的股东总回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=153.2000日元）&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约国际车展上，一辆Nissan汽车旁边展示着Nissan的标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YQNKWBGHL5OWTDP7KMHLWZ6ZGU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约国际车展上，一辆Nissan汽车旁边展示着Nissan的标识，拍摄地点为纽约市曼哈顿，2023年4月5日。路透社/大卫·德·德尔加多/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:45:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nissan-shares-slump-after-unveiling-plan-cut-jobs-production-2024-11-08/</guid></item><item><title>印度尼西亚的普拉博沃首访中国开启多国行程</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-prabowo-heads-china-start-multi-country-trip-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;印度尼西亚新当选总统普拉博沃·苏比安托于周五启程前往中国，这是他作为总统的首次国际访问，此行还包括对美国、英国和南美洲的访问，参加亚太经济合作组织（APEC）和二十国集团（G20）峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃在二月份第三次竞选当选总统，他表明愿意在国际舞台上发挥积极角色的意愿，通过其在当选总统期间访问21个国家的记录可以看出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这表明印度尼西亚备受尊敬，其存在对于双边以及多边会议上讨论重要议题，无论经济议题还是当前不断加剧的地缘政治紧张局势，都是必不可少的。”他在飞往中国之前举行的新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为各方都在期待听到印度尼西亚的立场和角色声明。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/who-is-prabowo-subianto-incoming-president-indonesia-2024-10-18/"&gt;前国防部长兼特种部队司令&lt;/a&gt;普拉博沃表示，在其任期内，印度尼西亚将继续其长期持有的不结盟的外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于普拉博沃对中国访问的日程尚不清楚，但预计他会见中国国家主席习近平。他还计划在华盛顿会见美国同行约瑟夫·拜登，并表示有可能会见美国当选总统唐纳德·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将与英国首相基里·斯塔默会面，并表示可能访问中东地区的多个国家。目前，印度尼西亚总统办公室尚未提供这些访问的具体日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次访问包括参加在秘鲁举行的亚太经济合作组织（APEC）峰会以及在巴西举行的二十国集团（G20）成员国峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度尼西亚将加强与美国和中国的合作关系，这是该国的主要合作伙伴，印度尼西亚国家秘书处部长普拉赛托·哈迪表示，并表示他将讨论在贸易、能源、住房和海洋领域潜在的合作机会。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="印度尼西亚新任总统普拉博沃·苏比安托在雅加达就职内阁部长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3F3JLBECT5MZTFLVLGVDU4O2XQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托在雅加达总统府举行的就职仪式上宣誓，新任命的部长们见证了这一时刻，2024年10月21日。图片来源：路透社/吴利努尔/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 04:26:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-prabowo-heads-china-start-multi-country-trip-2024-11-08/</guid></item><item><title>特朗普之后，德国政治危机波及行业</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/after-trump-german-political-crisis-engulfs-industry-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;国内的政治危机为德国的汽车、银行和能源行业带来了进一步的压力，这些行业正面临特朗普当选美国总统后日益加剧的贸易紧张局势以及与中国的贸易争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国即将经历数月的政治不确定时期，其执政的三国联盟因一系列争议最终瓦解，最近一次争议是如何推动萎靡不振的德国经济复苏。德国是欧洲最大的经济体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国第二大银行Commerzbank曾寻求柏林的支持以避免被意大利竞争对手收购，而汽车行业则希望获得一项全国性计划的支持，以提振大众汽车等车企的业绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，政府实际上成了看护政府，在新的选举前无法有效推动政策的改革，这使得德国企业陷入了孤立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在全球危机和不确定性面前，我们需要有明确的行动。走向新选举的道路必须尽可能快。”化学品集团公司埃vonik Industries的首席执行官克里斯蒂安·库尔曼（Christian Kullmann）表示，“美国或中国不会等待我们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，唐纳德·特朗普（Donald Trump）赢得再次当选美国总统的选举，这加剧了欧洲对美国可能会对欧洲制造商征收关税以及与中国进一步冲突的担忧，中国是德国最大的贸易伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在竞选期间扬言对欧洲实行20%的关税，德国经济研究所IW的一项报告估计，这将导致德国出口依赖型经济在2027年和2028年收缩1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，在此消息传来之际，德国总理奥拉夫·朔尔茨（Olaf Scholz）解除了财政部长克里斯蒂安·林登纳（Christian Lindner）的职务，导致几个月来围绕支出和工业政策的紧张局势升级，最终导致联盟瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将自由派政党从政府中挤出，终结了这项联盟，该联盟再加上特朗普的当选为德国带来了双重打击。德意志银行经济学家罗宾·温克勒（Robin Winkler）将其形容为“双重不确定性”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朔尔茨在一次仓促安排的新闻发布会上向德国和欧洲国旗表示，朔尔茨承诺将在12月就养老金和移民等热点问题推出一系列改革措施，作为一项49项经济增长计划的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这包括立即为我们的行业采取措施，”朔尔茨说，“我目前正在与企业、工会和工业协会进行讨论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着没有获得议会多数，反对派要求朔尔茨立即对政府进行信任投票并举行选举，任何措施在其实施的可能性已微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Commerzbank的管理层已在柏林寻求支持以抵御意大利联合信贷银行（UniCredit）的收购提议，但现在也很难发出声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管朔尔茨和其他政治领导人公开支持Commerzbank维持独立，但一场复杂的选举可能会令他们无暇顾及该公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些了解Commerzbank想法的人士担心，联合信贷银行可能会加快其计划，并在柏林此刻无暇接管的情况下提出收购提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府在这种情况下不能忽视Commerzbank的情况，”Verdi工会的首席谈判代表Jan Duscheck表示，“我们希望政府将明确反对联合信贷银行的收购。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国的汽车制造商一直是全球经济实力的支柱，但他们也在这场地缘政治剧变中受到最大冲击。长期以来，这些公司依赖政府补贴，柏林的动荡使得这种支持不太可能再次出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众汽车被快速崛起的电动车市场打了个措手不及，成为德国经济困境的象征。该公司近期要求员工减薪，并警告可能会首次关闭德国的工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据LSEG I/B/E/S的数据，德国公司的盈利预计在第三季度将下降2.8%，低于西班牙和英国同侪的增长率。相比之下，整个欧洲公司的盈利预计增长超过8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朔尔茨在最近与执行董事会成员会面后承诺，将为工业提供短期救济措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几乎是一个无法实现的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治真空也对计划中的公用事业公司Uniper股权公开募股计划的时间表造成疑问。Uniper曾于2022年欧洲能源危机期间得到了政府的救助，知情人士透露，柏林持有的99%的股份现在由财政部长约尔格·库克耶斯（Jörg Kukies）领导。然而，知情人士表示，该集团计划在春季度重新上市可能会被原定三月份进行的突击选举所掩盖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在德国普遍悲观的背景下，许多人仍然抱有希望。对一些人来说，例如保险公司安联的经济学家路易斯维奇·苏布兰（Ludovic Subran），德国正处于一个历史性的十字路口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“德国是否有机会克服目前的收缩至黄金时期的局面？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元≈0.9264欧元)&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国新任财政部长约尔格·库克耶斯、德国经济和气候部长罗伯特·哈贝克和总理奥拉夫·朔尔茨在柏林的联邦议院共同出席。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2KKCJUKENZPHNPLLCXH6ZZYWNM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国新任财政部长约尔格·库克耶斯、德国经济和气候部长罗伯特·哈贝克和总理奥拉夫·朔尔茨在柏林的联邦议院共同出席，2024年11月7日。   路透社/莱丝·约翰松森/图片档案。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大众沃尔夫斯堡工厂的一般视图” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A5YAX5MHI5PS3KDUJWESII7PMM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月25日，德国沃尔夫斯堡，大众汽车和工业工会IG Metall开始就其六家德国工厂的新劳工协定进行谈判。路透社/安娜格雷特·希尔泽/图片档案。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国经济部长罗伯特·哈贝克访问大众在埃姆登的工厂。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QWGEHXRRR5K27BWRK56YR2PC2Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月20日，德国埃姆登的大众生产线上的一般视图。路透社/法比安·布默/图片档案。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 06:08:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/after-trump-german-political-crisis-engulfs-industry-2024-11-08/</guid></item><item><title>联合国谨慎等待唐纳德·特朗普重新掌权</title><link>https://www.reuters.com/world/united-nations-warily-awaits-donald-trumps-return-power-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;联合国已经在为唐纳德·特朗普重返政坛，以及其连任可能带来的美国对联合国拨款削减和参与度下降的情况做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名高级亚洲外交官表示，在193个成员国组成的联合国机构内，有一种“似曾相识且有些担忧”的感觉，因为他们周二见证共和党总统特朗普击败民主党副总统乔·哈里斯成功连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管存在削减政府资助的可能性，但如果特朗普政府热衷于在某些领域与联合国合作，我们仍有一定期望。毕竟，在特朗普政府的运作模式下，能够在联合国这样的国际舞台上发挥更大的影响力，是无可比拟的。”该外交官匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在联合国的退场可能为进一步增强中国在全球外交中的影响力敞开大门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府在第二任期的具体外交政策细节较少，但支持者认为，特朗普强有力的个人魅力和“武力保和平”策略将有助于影响其他国际领导人的立场。他已发出解决乌克兰战争的承诺，并预计将支持以色列与哈马斯和真主党在加沙地带和南部黎巴嫩的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国在国际社会的主要关切包括，美国是否会缩减对联合国的捐助，并退出关键的多边机构和协议，包括世界卫生组织和巴黎气候协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国还一直是联合国的最大捐助国，占核心预算的22%和维和预算的27%。一个国家若拖欠两年以上，可能面临丧失联合国大会投票权的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上次掌权时，提议削减大约三分之一的外交和援助预算，包括联合国维和行动的资金。然而，美国国会反对了特朗普的提议，认为削减资金将无法继续处理核心工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际危机组织的联合国事务负责人理查德·戈韦表示：“联合国秘书处早已预见到特朗普回归的可能性，并在幕后制定了应对潜在美国预算裁减的计划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“因此，联合国秘书长安东尼奥·格و雷斯及其团队并不完全毫无准备，但知道未来一年将会十分艰难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队在被问及其对联合国政策的立场时没有立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在第一任期内抱怨美国承担了联合国成本的不公平份额，并推动进行改革。当特朗普于2021年离任时，美国在核心预算和维和预算上分别拖欠了约6亿美元和20亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据联合国数据显示，美国拜登政府目前拖欠了9950万美元的核心联合国预算和8620万美元的维和预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有预判或将来的可能政策发表看法，但我们总是像往常一样与成员国合作。”联合国发言人斯蒂芬·杜加里克在周三对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2026年，联合国安理会将选出下任秘书长，届时特朗普政府将拥有否决权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普第一任期，他批评联合国并警惕多边主义。他宣布计划退出世界卫生组织，并退出联合国人权理事会、联合国教科文组织、全球气候变化协定和伊朗核协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登于2021年就任时撤销了退出世界卫生组织的决定，并重新加入了联合国教科文组织和气候变化协定。特朗普竞选团队表示，如果当选，他将再次退出气候变化协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它将会继续生存，但肯定会受到严重削弱。”UN秘书长古特雷斯在今年9月受访时表示，如果特朗普再次退出气候变化协定，“它将如此”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普连任前后，一位高级欧洲外交官表示，这将“对中国的新闻是一个好消息”，回忆称以往期间“中国在联合国影响力大增，因为联合国向中国张开了怀抱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该外交官匿名表示，如果特朗普再次削减对联合国的资助并退出国际协议，“这只会为中国提供一个展示其作为多边主义一号支持者的机会”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他一些联合国机构的资金也存在疑问。2017年特朗普政府的第一项举措之一就是削减联合国人口基金（UNFPA）的资金。UNFPA是负责计划生育、以及全球150多个国家的母婴健康的重要实体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府认为UNFPA支持“一项强制性堕胎或非自愿绝育的项目。”联合国则否认这一不准确的误解。拜登恢复了对UNFPA的资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果特朗普再次削减资金，UNFPA警告称，“妇女在阿富汗、苏丹和乌克兰等世界上最灾难性的危机地区将丧失生命拯救服务”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一个总统任期期间，美国还反对长期在联合国决议中规定的女性性与生殖健康权利的国际语言，出于对可能促进堕胎权利的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位非洲高级外交官匿名总结了特朗普重回联合国场景对多边主义和联合国的影响：“天佑我们。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="联合国总部大楼的图片，背景为窗前联合国标志，在纽约市的曼哈顿区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7V2YGDPBGVNZ5E4FGRAIDSJUTE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;联合国总部大楼的照片，该楼位于联合国标志的前方，在纽约市曼哈顿地区，2014年8月15日。路透社/卡洛·阿格里/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普总统在屏幕上发言，正在预先录制的联合国第75届年度大会中致辞，视线通过会场的一扇窗户可以看到一个空置的会议室，该会议由于新冠肺炎疫情已大部分改为在线举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/44JHDPUCGNKHNCTMSJRIYJPREI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普总统在这张拍摄于2020年9月22日的照片中通过一个空置的会议室的窗户看到了屏幕上的自己。这张照片拍摄于联合国总部，因新冠病毒疫情，联合国第75届年度大会大部分改为在线举行。路透社/迈克·塞加/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 06:09:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/united-nations-warily-awaits-donald-trumps-return-power-2024-11-08/</guid></item><item><title>亚洲股市乏力 迷 Attention: 由于关注点转向中国刺激措施，亚洲股市表现疲软</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;亚洲股市周五早盘涨幅收窄，投资者谨慎地将注意力转向当天稍晚即将公布的中国刺激措施公告，与此同时，北京为期一周的立法会议即将落幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区域股市早盘跟随华尔街夜市创纪录高位的走势回升，投资者正在消化美国联邦储备局的降息信号，尽管市场普遍预期新任总统唐纳德·特朗普时代将会有大规模财政开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国债收益率在亚洲时段转为历史新低，美元继续保持压力，周四对主要对手货币的跌幅超过六周来最多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士坦利资本国际亚太地区股票指数指标（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIAP00000PUS" target="_blank"&gt;.MIAP00000PUS&lt;/a&gt;）在05:52 GMT时上涨0.33%，早些时候曾最多上涨0.78%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该指数本周有望反弹2.7%，自美国大选夜的短暂下跌后迅速回升，缓解了贸易关税的担忧，其中不无中国的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京的刺激回应抱持乐观预期支撑了中国股市，本周内蓝筹股指数甚至在周四上涨3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蓝筹股指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" target="_blank"&gt;.CSI300&lt;/a&gt;）最后下跌0.5%，逆转了早些时候最多1.3%的涨幅。香港恒生指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.HSI" target="_blank"&gt;.HSI&lt;/a&gt;）下跌0.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国人大常委会会议将于周五闭幕，官员们计划举行新闻发布会。据资料，如果唐纳德·特朗普连任，中国可能考虑增加超过14万亿元人民币的额外债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大华银行中国经济师陶冬在一份客户报告中指出，预计不会在新闻发布会上宣布完整的刺激计划包，因为中国领导人需要时间评估美国政策对中国的时机和影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大华银行中国股市策略师James Wang在报告中表示，中国股市在短期内有下行倾向，市场并未完全计入60%的关税影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本日经225指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.N225" target="_blank"&gt;.N225&lt;/a&gt;）上涨0.6%，本周累计涨幅为4.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚基准指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.AXJO" target="_blank"&gt;.AXJO&lt;/a&gt;）上涨0.8%，台湾加权指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.TWII" target="_blank"&gt;.TWII&lt;/a&gt;）上涨0.6%。韩国综合指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.KS11" target="_blank"&gt;.KS11&lt;/a&gt;）下跌0.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国富时100指数和德国DAX指数期货各自上涨约0.2%。富时100指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.FTSE" target="_blank"&gt;.FTSE&lt;/a&gt;）在周四下跌0.32%，英格兰银行暗示高通胀风险，暗示未来政策可能更具弹性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股市（由华尔街指数牵头）预计将录得3.3%的周度涨幅，达到创纪录高位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周二重返白宫，共和党夺回参议院，并可能增加多数派，尽管选票仍在计算中。此结果出乎民调意料，预测民主党候选人卡玛拉·哈里斯和特朗普将进行势均力敌的对决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者预期特朗普将降低公司税并放宽监管，周三股市三大指数迎来历史新高，纳斯达克指数和标普500指数周四延续这一高位，美国联邦储备局主席杰罗姆·鲍威尔表示将继续延续耐心的宽松政策，道琼斯指数收盘持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍威尔表示，11月2日的大选将使在白宫就任承诺广泛遣返移民、广泛实施关税和所得税削减的总统能够实施，这样的事件将对美国货币政策没有近期内的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国两年期国债收益率，高度敏感于货币政策预期，周五小幅降至4.2016%，周三时达三个月来的最高点4.3120%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数，衡量对六大主要对手货币的汇率，小幅上升至104.53，但随后在周四下降了0.7%，这是自8月23日以来最大的单日跌幅。而在周三，它飙升了1.53%，这是两年多来最大涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大华银行首席日本区策略师Omori Shoki表示，市场已度过对当选总统的“蜜月期”，现在美元和美国收益率处于“观察期”，他们将考虑政策前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Omori指出，关键点是当选总统及其团队是否希望在明年增加财政支出。市场参与者还需要注意特朗普在社交媒体上发布的可能引发市场波动的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币在本站持平于约76,000美元，本周上涨了大约9%，周三达到纪录高点76,980美元。特朗普誓言使美国成为“全球加密货币中心”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄金试图继续前进，但在本周的波动后难以保持，最新交易时段下跌0.6%至2,691美元。周三金价下跌超过3%，但夜间上涨1.8%。上周金价攀升至历史新高2,790.15美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价周五下跌，此前夜市上涨约1%，由于市场权衡特朗普政策如何影响供应以及钻探商因飓风雷纳福削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货最后下跌0.53%至每桶75.23美元，美国西德克萨斯中质原油（WTI）下跌0.65%至每桶71.89美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="U.S. one hundred dollar notes are seen in this picture illustration taken in Seoul" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ONLGW46KMRNKNCSORJRUXUGY7Q.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;U.S. one hundred dollar notes are seen in this picture illustration taken in Seoul February 7, 2011. REUTERS/Lee Jae-Won/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 03:24:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-08/</guid></item><item><title>中芯国际预计芯片供应将持续过剩，并信号谨慎扩张 outlook</title><link>https://www.reuters.com/technology/smic-q3-profit-jumps-58-misses-estimates-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中芯国际有限公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0981.HK" target="_blank"&gt;0981.HK&lt;/a&gt;），作为中国最大的芯片制造商，于周五警告称，成熟节点芯片的过剩产能预计将持续到2025年，并表示其对于新建生产能力将持谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年底因疫情驱动的短缺转变为供应过剩以来，全球半导体行业一直挣扎于复苏。许多终端用户，包括汽车制造商，仍需消化过剩库存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，主要生产成熟节点芯片以支持较不复杂的电子设备的中芯国际和其他中国芯片制造商在过去几年中继续增加产量，这期间伴随着与美国及其盟友之间的贸易紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“行业的利用率徘徊在70%左右，远低于最优水平85%。这表明存在严重的过剩产能。这种情况不太可能显著改善，甚至可能进一步恶化，”联合首席执行官赵海晋在公司的第三季度财报电话会议上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据LSEG数据，第三季度中芯国际的收入增长34%，达到21.7亿美元，符合市场预期的22亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中芯国际将部分销售增长归因于其本土化政策推动，这促使客户，尤其是国际客户，将芯片生产转移到国内制造商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，赵表示，这一替代趋势将在2025年放缓，因为国内供应商已经占据了市场上的相当大一部分份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，公司的年度资本支出激增至73亿美元，而2021年仅为45亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵表示，当前的供应过剩状况将促使中芯国际对扩产持更加谨慎的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们尚未宣布任何新的项目，目前也不讨论任何新的项目，”赵在讲话中表示，这对中国最大的合同芯片制造商来说标志着战略方向可能发生了转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然根据LSEG数据，中芯国际7月至9月的净利润增长58%，达到1.488亿美元，但低于分析师估计的1.9971亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于第四季度，公司预计其收入将保持持平，环比增长2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，中芯国际在香港早盘交易中股价上涨3.7%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中芯国际有限公司（SMIC）的logo，图片来自2020年上海中国国际半导体展览会后的冠状病毒疾病（COVID-19）疫情爆发。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BG5SDMVT6BML5DHDBW5YCVGOJE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中芯国际有限公司（SMIC）的logo，图片摄于2020年10月14日，上海中国国际半导体展览会之后的冠状病毒疾病（COVID-19）疫情爆发。- 凯尔文·哈森摄 - 路透社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:19:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/smic-q3-profit-jumps-58-misses-estimates-2024-11-07/</guid></item><item><title>奢侈鞋履品牌Manolo Blahnik历经22年后正式进入中国市场</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/luxury-shoemaker-manolo-blahnik-enters-china-market-after-22-year-legal-tussle-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;Manolo Blahnik，这个高端鞋履品牌因其众多名人粉丝和曾多次出现在热门电视剧《 Sex and the City》中而闻名，终于在长达22年的法律争议后在中国大陆开设了第一家专卖店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了在上海 Plaza 66 时尚商场开设的新精品店外，公司预计在未来五年内每年在中国开设一家新店，北京和成都可能是接下来选址的目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该鞋履品牌以创始人西班牙名字命名，在其品牌名在中国受到限制20多年后，其创始人发起商在当地企业家在1999年申请了与“Manolo Blahnik”相关的商标后受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国属于“先申请原则”国家，不要求公司在注册商标时需证明先前使用，但中国最高人民法院两年前的一项裁决支持了公司的主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席执行官Kristina Blahnik在采访中表示：“我们非常感激能够重新夺回我们的商标。在此之前，我们只是专注于收回它。自那之后，我们非常重视转向亚洲市场。”Kristina Blahnik是创始人的侄女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该品牌还在10月份于香港开设了两家新店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高端品牌如LVMH在中国奢侈品市场的销售下滑，受到疲弱经济增长和消费者信心不足的影响。不过，Blahnik表示她对此并不担心，因为公司刚刚开始在中国市场布局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据市场调研公司Statista统计，今年中国的奢侈品鞋履市场价值约为50亿美元，并预计到2029年将以每年7.6%的速度增长。Manolo Blahnik将与Jimmy Choo和Christian Louboutin等已在该市场经营超过十年的外国品牌竞争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Manolo Blahnik store in Shanghai" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOKEF2ZYDVNZJLBO7G2CXDILXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;MANOLO BLAHNIK的首家中国门店于2024年11月6日在上海购物中心开幕前展示女性鞋款。路透社/凯茜·霍尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Manolo Blahnik store in Shanghai" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XNR5IGSXNZIXFAMMOLHSAH4Z5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;MANOLO BLAHNIK的首家中国门店于2024年11月6日在上海购物中心开幕前的整体外观。路透社/凯茜·霍尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 03:26:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/luxury-shoemaker-manolo-blahnik-enters-china-market-after-22-year-legal-tussle-2024-11-08/</guid></item><item><title>台湾 coast  guard 将动员“民间力量”报告大陆活动</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-coast-guard-harness-people-power-report-chinese-activity-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;台湾海防局周五表示，将提供高达新台币20万元（约合6,245美元）的奖励，寻找中国在海上活动的线索，包括军舰或潜艇等，称其正利用“民力”弥补有限的人力资源不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾自称为中国的领土，过去五年间，中国军事活动有所增加，台湾海上巡逻队的参与度也越来越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国海上巡航队在这些活动中的作用日益增强，台湾官员表示，这是中国“灰色地带”策略的一部分，这种策略不涉及战争，旨在维护中国所谓的对台湾海峡的管理与控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾海防局表示，海上威胁正在增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“海防局人力有限，但海上的人力资源却无穷无尽。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为了建立密集的通知网络，覆盖海上和海岸线，并消除‘灰色地带’威胁，海防局呼吁民众增强海上安全意识，对异常活动保持警惕。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于举报勒索、谋杀、纵火或人质绑架等行为，最高可获新台币20万元奖励。举报中国籍非法入境者的，奖励新台币5万元。海防局透露，对于举报在台湾海域出现的中国军舰（包括潜艇），将提供每案新台币3,000元的奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海防局因未能发现有些中国公民使用难以被雷达侦测的小船穿越海峡并登陆岛屿而受到批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月，台湾渔船拍摄到一艘从台湾海峡浮出水面的中国潜艇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾正加大对海防队的投资，为其配备更大、更现代化的船只，这些船只在战争情况下可以装备导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元 = 32.0150新台币）&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名船员在台北基隆港港口停泊的台湾海防艇上工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W4AJE4DNZJKVB66NXOFUPSGEA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名船员在台北基隆港港口停泊的台湾海防艇上工作，2023年4月9日。路透社/卡洛斯·加西亚·拉尔文/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名船员在台湾马祖群岛南竿岛港口停泊的台湾海防艇甲板上行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX6CW6MNUZIVDEOS7Q652Y4XUJ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名船员在台湾马祖群岛南竿岛港口停泊的台湾海防艇甲板上行走，2023年4月20日。路透社/卡洛斯·加西亚·拉尔文/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 02:49:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-coast-guard-harness-people-power-report-chinese-activity-2024-11-08/</guid></item><item><title>澳大利亚弃用年轻球员伊兰库纳，召回老将备战世预赛</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/australia-drop-teen-irankunda-recall-old-guard-world-cup-qualifiers-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚国家队主教练托尼·波波维奇在本月与沙特阿拉伯和巴林的世预赛中，弃用了年轻球员纳斯特罗伊·伊朗库纳（Nestory Irankunda），征召了经验丰富的老将瑞恩·格兰特（Rhyan Grant）、米尔乔斯·德根尼克（Milos Degenek）和马汀·博伊尔（Martin Boyle）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜仁慕尼黑前锋伊朗库纳是澳大利亚最有潜力的年轻 talents 之一，这位 18 岁的球员上个月首发了对中国的 3-1 胜利，并在对阵日本的比赛最后一刻席上替补登场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波波维奇在墨尔本地面向记者说：“他是一个有巨大潜力的年轻人，签约了世界上最大的俱乐部之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们觉得让他留在拜仁，取得发展，是对他的一种机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望这是他成长和适应的关键阶段，并且希望他在未来几年能够在全球队中继续展现他的潜力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月的比赛结果使澳大利亚在C组中排在第二，落后于日本队，他们将在墨尔本对阵排名第三的沙特阿拉伯，并在五天后于赖夫拉对阵排名第四的巴林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C组的前两名球队将获得参加2026年北美世界杯的资格，而第三和第四名将进入另一轮预选赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;防守中场凯安·巴库斯（Keanu Baccus）也被弃用，意见反馈给33岁的右后卫格兰特、31岁的翼锋博伊尔和30岁的德根尼克，这八名新鲜面孔是此次球队的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格兰特是他的21次国家队出场的最后一场是在2022年初，而博伊尔因膝伤错失了2022年世界杯的机会，在一个短暂因腕伤缺席后，他得以回归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安东尼·卡塞雷斯（Anthony Caceres）、哈丹·马修斯（Hayden Matthews）和马克斯·巴尔达尔（Max Balard）是三位首次入选国家队的球员，其中卡塞雷斯得以成为32岁时首次代表国家队参赛的创新中场球员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波波维奇说：“卡塞雷斯是我很长时间以来都仰慕的球员。我认为他现在表现很棒，正在踢出色的足球，他配得上这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;球队名单：马特·瑞安（Maty Ryan）、乔·盖茨基（Joe Gauci）、保罗·伊佐（Paul Izzo）、伊齐兹·贝希克（Aziz Behich）、乔丹·波斯（Jordy Bos）、卡梅伦·布斯（Cameron Burgess）、米尔乔斯·德根尼克（Milos Degenek）、贾斯汀·杰里亚（Jason Geria）、瑞恩·格兰特（Rhyan Grant）、哈丁·马修斯（Hayden Matthews）、刘易斯·米勒（Lewis Miller）、基耶·罗克斯（Kye Rowles）、哈利·索特尔（Harry Souttar）、马克斯·巴尔达尔（Max Balard）、安东尼·卡塞雷斯（Anthony Caceres）、阿迪姆·赫尔希（Ajdin Hrustic）、杰克逊·伊文（Jackson Irvine）、瑞利·麦格里（Riley McGree）、艾德恩·奥尼尔（Aiden O’Neill）、帕特里克·扎兹贝克（Patrick Yazbek）、本杰明·波尔雷罗（Brandon Borrello）、马汀·博伊尔（Martin Boyle）、米切尔·杜克（Mitchell Duke）、克雷格·古德温（Craig Goodwin）、尼尚·维鲁普利（Nishan Velupillay）、库兹尼·因吉（Kusini Yengi）。&lt;/p&gt;
        
&lt;img alt="Pre Season Friendly - Tottenham Hotspur v Bayern Munich" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4JVB3AOGJ5KHVETB4P6RX34MYU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;足球友谊赛 - 恰佩斯运动公园 - 预赛 - 托特纳姆热刺 vs 拜仁慕尼黑 - 韩国首尔世界杯体育场，2024年8月3日 - 拜仁慕尼黑的纳斯特罗伊·伊朗库纳在比赛中 REUTERS/Kim Soo-Hyeon/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 01:37:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/australia-drop-teen-irankunda-recall-old-guard-world-cup-qualifiers-2024-11-08/</guid></item><item><title>防晒霜制造商Edgewell希望在特朗普关税上调前锁定中国化学品供应</title><link>https://www.reuters.com/business/sunscreen-maker-edgewell-looks-lock-chinese-chemicals-supply-ahead-trump-tariff-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国防晒霜制造商爱洁薇个护公司（Edgewell Personal Care &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/EPC.N" target="_blank"&gt;(EPC.N)&lt;/a&gt;）计划与中国化学原料供应商签订为期两至三年的新合同，以控制成本。公司预计，美国总统当选人唐纳德·特朗普上台后，将对从中国进口的产品征收更高的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于康涅狄格州的爱洁薇及其竞争对手严重依赖中国供应的化学原料制造防晒霜，因为没有稳定的替代供应来源，首席运营官丹·萨利文在接受路透社采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;采购团队通常希望锁定原料价格，新的供应协议将在特朗普加征关税的情况下限制爱洁薇的成本增加。特朗普在竞选期间承诺将对中国商品征收高达60%的关税，萨利文称目前化学原料已征收25%的关税，具体品种未提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨利文表示，如果关税从25%提高到60%，这对爱洁薇来说意义重大。由于没有替代供应源，这种化学原料“不仅不同于购买木浆或铝，而是高度工程化的化学物质。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨利文称，这种情况要求爱洁薇“要非常有创意和谨慎”地确保供应。目前团队“正在努力解决这个问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国税务基金会的说明，当美国征收关税时，美国企业在采购海外商品时直接向美国政府支付税款。征收的费用可以转嫁给消费者，导致通货膨胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及新关税是否可能导致爱洁薇提高防晒霜价格时，首席运营官表示还为时过早。为了抵消之前关税的影响，爱洁薇在过去的两个夏季防晒霜季节提高售价，增幅在个位数中段，萨利文说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨利文说，“在考虑消费者的状态和我们目前看到的消费谨慎时，必须仔细考虑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来由于通胀严重，美国消费者减少了开支。在Walmart.com上，8盎司的Banana Boat SPF 50防晒霜售价为8.97美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该消费品制造商在面对此前关税时也削减了成本，如果特朗普新的关税实施，萨利文表示将再次采用这一策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;防晒霜原料供应商的价格上涨速度有所放缓，爱洁薇预计在不考虑关税影响的情况下，原料成本将有微小的上升，这一水平远低于疫情时期的30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在之前的第一次总统任期内，爱洁薇获得了钢制剃须刀片关税豁免，路透社当时报道了这一情况。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="防晒霜产品置于美国马萨诸塞州格洛斯特一家商店的货架上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FUL4FN43W5KHXNPH54DZFZGS4M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;防晒霜产品置于美国马萨诸塞州格洛斯特一家商店的货架上，2021年7月15日。    路透社/弗兰克·山纳德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 22:39:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/sunscreen-maker-edgewell-looks-lock-chinese-chemicals-supply-ahead-trump-tariff-2024-11-07/</guid></item><item><title>普京表示中俄是盟友，支持中国对台立场</title><link>https://www.reuters.com/world/putin-says-china-is-russias-ally-backs-its-stance-taiwan-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周四将中国视为俄罗斯的盟友，并支持北京对台湾的立场，同时表示任何国家都无需担心中俄合作的加深。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管两国未正式结成军事联盟，但普京和中国国家主席习近平在2022年签署了一项“没有上限”的战略伙伴关系协议，签署时距普京派兵进入乌克兰不到三周。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年5月，中俄同意深化所谓的“全面战略伙伴关系和新的合作时代”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京在克拉斯诺达尔地区索契的黑海疗养胜地瓦尔代讨论俱乐部发言时表示：“我们不认为中国在该地区推行侵略性政策。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他暗示台湾试图制造类似乌克兰的危机，以吸引外部支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国认为台湾是其领土的一部分，并且经常在该岛附近进行军事演习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京说：“围绕台湾的情况有很多。正式上，大家都承认台湾是中国的一部分。但实际情形呢？实际上，它在完全不同的方向上行动，对局势升级进行挑拨。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们支持中国。因为这个原因，我们认为中国的政策是完全合理的。同时也因为它是我们的盟友。我们有巨大的贸易往来，我们在安全领域进行合作。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京将中俄双边军事演练与美国与日本的军事演习相提并论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这些演习不会威胁任何人，”普京说，“它们旨在确保我们的安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯总统弗拉基米尔·普京出席索契瓦尔代国际讨论俱乐部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y4J6RXKJFJKILLMYS3HXIYPXHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京出席索契瓦尔代国际讨论俱乐部的全体会议，这是2024年瓦尔代讨论俱乐部第21届年度会议的一部分，主题为“和平长存的基础？21世纪的共同安全和平等的发展机会”。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 20:22:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/putin-says-china-is-russias-ally-backs-its-stance-taiwan-2024-11-07/</guid></item><item><title>早盘走势：“风险偏好”情绪上升，Powell信号美联储仍维持宽松政策轨道</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-pix-graphic-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;亚洲市场今日前瞻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周五，亚洲市场将以稳健的姿态结束这一备受关注的一周。美国联邦储备系统主席杰罗姆·鲍威尔在周四的新闻发布会上表示，他对美国经济抱有信心，并认为通胀将持续降温，这暗示未来或将有进一步降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美联储将利率下调25个基点后，鲍威尔在新闻发布会上指出，经济在明年可能比之前预期的表现更好，通胀仍朝着2%的目标回落。这进一步推动了美国股市的上涨，此前唐纳德·特朗普在2024年美国总统选举中取得压倒性胜利，引发了股市的大幅上涨，推动纳斯达克、道琼斯和标普500三大指数创下历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次股市上涨还受益于国债收益率的下降和美元的疲软——10年期国债收益率下跌10个基点，创下三个月来最大单日跌幅，美元下跌0.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本 week，除去日本，亚洲股市上涨近2%，为近五周最大涨幅。然而，10月期间，外资撤资显著增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本股市日经225指数上涨3.5%，预期将创下六周内的最佳周表现。许多分析师看好日本股市，认为其估值具有吸引力，且日元将保持疲弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;的确，特朗普总统时期，亚洲股市的前景参差不齐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更强的国内需求和股价上涨的华尔街市场对新兴亚洲市场构成积极影响。然而，美元走强和美国债券收益率上升可能会收紧金融条件，促使部分国家出现资本撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国市场尤其脆弱，但据法兴银行分析师指出，来自华盛顿的惩罚性关税可能加速北京更为有力的政策响应，从而支持当地股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，投资者将关注周五闭幕的全国人大常委会会议。会议如有意外刺激政策可能会提升中国股市的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，人民币兑美元略有反弹，回弹幅度为三个月来的最低点。此前一天人民币兑美元下跌1%，这是自2020年2月以来的最大跌幅，立即反应了特朗普胜利的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，投资者还将关注中国通胀数据。周四强劲出口数据提供了一些消费增长可能恢复的迹象，但进口低于预期，暗示内需仍然疲软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据路透社调查，10月份的消费者通胀年率预计保持在0.4%，而生产者价格上涨将略有缓解，从-2.8%小幅降至-2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是周五可能为市场提供更多指导的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;台湾贸易（10月）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日本家庭支出（9月）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;全国人大常委会会议结果&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国联邦储备系统主席杰罗姆·鲍威尔举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4IMCMENWEFPJFPL5EHXED72LUE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国联邦储备系统主席杰罗姆·鲍威尔在美国华盛顿举行的为期两天的联邦公开市场委员会会议后召开新闻发布会。2024年11月7日。路透社/安德烈亚·戈登&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 21:47:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-pix-graphic-2024-11-07/</guid></item><item><title>普京建议俄罗斯可能与朝鲜举行军事演习</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/putin-says-partnership-deal-with-north-korea-is-sign-stability-region-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在周四表示，俄罗斯可能会与朝鲜举行军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们会看看。我们也可以进行联合演习，为什么不呢？”当被问及莫斯科是否会在未来与平壤进行联合军事演习时，普京如此回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京既未否认也未确认朝鲜军队是否在部分由乌克兰部队控制的俄罗斯地区，他表示，今年年初签署的一项俄朝伙伴关系协议阐明了莫斯科与朝鲜合作的框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“协议中还有第四条，涉及如果受到其他国家侵略时的相互援助。”普京说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些内容都有涵盖。我再次重申，比起苏联时代到期的条约，这几乎是没有什么新的内容。”普京补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃łodymyr 茨尔斯基在周四表示，朝鲜部队在与基辅军队的战斗中遭受了人员损失，并且其中一些被派往俄罗斯库尔斯克地区的11000名部队参与了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯总统弗拉基米尔·普京出席索契瓦尔代国际讨论俱乐部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NJFMQY6WFNLUROSNOQMQKVJ3DA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在索契瓦尔代国际讨论俱乐部第21届年会上发表演讲，主题为“21世纪持久和平的基础？共同安全和平等发展机会”，于2024年11月7日在俄罗斯克拉斯诺达尔地区的索契举行。MAXIM SHIPENKOV/Pool via REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 19:57:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/putin-says-partnership-deal-with-north-korea-is-sign-stability-region-2024-11-07/</guid></item><item><title>新型 Chinese 隐身战斗机将在中国国际最大航空航天展览上亮相</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-chinese-stealth-fighter-take-centre-stage-chinas-biggest-air-show-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;中国的新J-35A隐形战斗机将首次在下周举行的中国国际航空航天展览上亮相，该展览是中国最大的航空航天业双年展，北京借此机会展示其不断扩大的航空航天产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为期六天的第十四届中国国际航空航天博览会于本周二在广东省珠海市拉开帷幕。2022年该活动签署的合作协议金额达到约400亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京正在争夺区域军事主导权，与美国在台湾和南中国海紧张局势升级的情况下，将国内航空航天设计和制造能力的发展列为一项主要的战略优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国下一任总统唐纳德·特朗普本周当选后，中国还寻求减少对外国进口的依赖。特朗普此前曾多次表示增加贸易关税并分离供应链与中国这对世界第二大经济体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了无人机、武器系统、飞行器和电子战技术，中国作为新兴商用客机制造商的角色——通过其国营飞机制造商中国商用飞机有限责任公司（COMAC）扩大海外市场——将在展览中展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为展览的亮点，《人民解放军空军》即将向公众揭示沈阳飞机工业集团公司研发的J-35A，该空军先前将其描述为“中型隐形多用途战斗机”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯也派其最先进的战斗机苏-57首次参加珠海航展，此举显然是向西方国家传达了中俄合作的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J-35A使用跑道起飞和着陆，是为未来航母作战而设计的一种隐形飞机的变体。关于其性能和能力知之甚少，但从外观上看，它与洛克希德马丁公司的F-35类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J-35项目接替了中国此前的J-31战斗机项目。J-31曾在2014年珠海航展上首次公开亮相，但从未被人民解放军使用，也未对外销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于该战机对中国的航空母舰计划至关重要——该计划旨在扩大飞机的航程和载弹量，以超过中国本土水域实施力量投射——外交官和安全分析师一直密切关注J-35变体的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一正值中国人民解放军空军成立75周年纪念日，新华社称这次航展将是中国人民解放军空军的最大展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的珠海航展是自北京调整“动态清零”政策和恢复旅行限制以来的首次线下展览。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空中客车（AIR.PA）和世界第三大飞机制造商巴西航空工业公司（EMBR3.SA）将在此次航展上亮相，但波音（BA.N）由于此前一段长达七周的工人罢工而暂停参加行业活动，现任首席执行官凯莉·奥尔特巴克（Kelly Ortberg）将不会参会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京一直在大力投资研发自主研发的商用飞机和发动机，以期最终替代目前为COMAC飞机提供动力的外国版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别值得关注的是，ARJ21区域飞机可能的重新品牌化，因为一架带有C909标识的飞机于10月中旬在一家中国机场被航空爱好者所发现，而不是ARJ21标识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这只是象征性的变化，并且会与制造商为其其他型号飞机命名的传统一致，但这一改变表明北京正越来越希望通过与空客和波音这样的竞争对手一较高下来展示自己。这两家公司目前都无法满足日益增长的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内消息人士称，没有达到欧洲、美国等标准的中国商用飞机制造企业仍无法在国际市场取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别是，缩小与西方发动机的差距是中国崛起中的航空航天工业须面临的一大挑战，即使西方在工业上遭遇了一系列问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，中国制造商也将得益于其国内市场的巨大规模。中国是仅次于美国的第二大国内航空市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波音曾表示，到2043年，中国的商用飞机队列将增加一倍以上，并需要新增8830架飞机。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="珠海航展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D3UBBBQS6RLGZM5NJFQ2AAHNLM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; PLA航空兵红鹰特技飞行表演队在2021年9月28日的中国国际航空航天博览会上表演。 REUTERS/Aly Song&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:05:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-chinese-stealth-fighter-take-centre-stage-chinas-biggest-air-show-2024-11-08/</guid></item><item><title>史蒂文·曼德斯因关税担忧将减少对中国 sourcing 的依赖</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/steven-madden-cut-sourcing-china-tariff-worries-under-trump-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;Steven Madden (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SHOO.O" target="_blank"&gt;SHOO.O&lt;/a&gt;) 的高管于 Thursday 表示，该公司正在迅速将产品采购从中国转移到其他国家，以响应唐纳德·特朗普赢得美国总统选举的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年二月，特朗普表示，如果他当选，则将再次对华征收关税，这些关税可能会超过60%，给大量依赖该区域进口的零售公司带来巨大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Steven Madden 的高管在最近的财报电话会议中提到，公司已经开始为这种情况做准备，加快将产品从中国转移，并已在柬埔寨、越南、墨西哥和巴西等地建立了工厂基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们当前业务中大约一半的部分会受到中国进口商品关税的影响（如果特朗普在1月份上任后决定实施这些关税）。”公司一位高管表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们计划在未来一年内将从中国采购的商品比例降低约40%至45%。”该高管补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纽约苏活区购物者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FI6QUYBK2ZKUVBCBF6ONPVJZUA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位手持 Steven Madden 购物袋的女性在美国纽约市苏活区，2023年9月21日。路透社/Bing Guan/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 16:44:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/steven-madden-cut-sourcing-china-tariff-worries-under-trump-2024-11-07/</guid></item><item><title>因支付问题，中国上市公司暂停俄罗斯工厂工作</title><link>https://www.reuters.com/business/china-listed-tv-maker-halts-work-russian-factory-over-payment-issues-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国生产的飞利浦、夏普和索尼电视制造商因支付问题暂停了其位于圣彼得堡附近的俄罗斯工厂的生产，该工厂在接受路透社采访时称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯正面临因西方制裁而导致的支付问题，这些制裁始于2022年2月其对乌克兰的入侵，使其无法进入美元市场并被排除在全球支付系统SWIFT之外，尤其是与中国的交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们暂时暂停了电视机的生产，直到政府层面解决了大规模向外国供应商支付零部件款项的问题，”工厂生产负责人伊琳娜·利马宁斯卡雅告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望政府能尽快解决这些问题，从而使我们可以恢复生产，”她补充道，指的是俄罗斯政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《 Kommersant 》报纸早前报道，由于美国和欧洲监管机构的压力，TPV Technology 这家工厂因制裁而被迫停产，消息来源是一名俄罗斯电子市场消息人士和俄网上家用电器零售商holodilnik.ru的商业总监亚历山大·波古达洛夫透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该工厂未能对这一消息作出回应。路透社在中国深圳联系到的TPV Technology的一名员工称，他们对此并不知情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞利浦表示，TPV Technology 与中国消费者电子品牌飞利浦有品牌许可协议，包括电视在内的部分消费电子设备。一名公司发言人表示，飞利浦已指示TPV Technology 在2024年底前减少生产并停止配送飞利浦品牌的商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“飞利浦并不与涉及的工厂有任何关系，”飞利浦表示。“我们的品牌许可合作伙伴必须遵守所有适用的出口控制和制裁法律，我们将坚决解决任何违反这些法律的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索尼和夏普未立即就评论请求作出回应。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 15:54:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/china-listed-tv-maker-halts-work-russian-factory-over-payment-issues-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普的关税威胁推动台湾帮助企业将生产从中国转移出去</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-will-help-companies-move-china-given-likely-trump-tariffs-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾经济部长郭庆荣周四表示，鉴于特朗普总统即将上任后可能对华征收高额关税的影响，将帮助企业将生产从中国迁移至台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普总统于一月份上任后威胁对从中国进口的商品征收60%的关税，这一举措对世界上第二大的经济体——中国的经济增长构成了重大风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去四十年，台湾企业在成本较低的情况下在中国投资了数十亿美元，但由于北京方面步步收紧单方面主权要求的压力，台湾政府一直在鼓励企业将其投资转移到其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭庆荣在议会发言时表示，如果特朗普对中国的关税措施影响到台湾在该国制造的企业，这种影响会相当大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将尽快出台政策帮助台湾企业转移生产基地，”他表示，但未提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有议员询问郭庆荣，特朗普是否有可能取消对世界最大的合同芯片制造商台积电（2330.TW）在美国新建工厂补贴的关注，台积电在亚利桑那州投资650亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭庆荣表示，已经制定了备用计划，包括帮助供应链上的更多公司迁移到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台积电在美国扩大投资的趋势将持续下去，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电尚未对此表示评论。其台北上市的股票 Thursday 收盘上涨0.5%，大致符合大盘0.8%的涨幅（.TWII）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾的环球晶圆（6488.TWO）投资40亿美元在美国，向路透社表示，他们认为旨在鼓励芯片制造商在美国投资的《芯片和科学法案》款项会在新美国政府的领导下继续发放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“像《芯片法案》这样的多年度和长期计划定期从一个政府延续到下一个政府，”该公司在周四发表的一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计《芯片法案》项目也会在特朗普政府下顺利进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾和美国还在一系列不同贸易倡议下进行谈判，台北希望通过这些谈判最终达成一项全面的自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾副贸易代表严怀生指出，其中一项双边机制，即美台经济繁荣伙伴关系对话，是在特朗普第一个政府时期开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登和即将上任的特朗普来自不同的政党，“但双方在支持台湾并增加双边交流方面似乎有很高的共同点，”严告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾和美国的旗帜在台湾被看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JBYPGPTL25P45FAETO3SL5X4Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;台湾和美国的旗帜在2018年3月27日在台湾被看到。路透社/Tyrone Siu/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 03:25:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-will-help-companies-move-china-given-likely-trump-tariffs-2024-11-07/</guid></item><item><title>股市连续两日创纪录高位，收益率下降ifold(1)</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;周四，纽约股市的股指创下历史新高，带动全球股市上扬。美国联邦储备系统(美联储)在削减利率的同时，投资者正在消化第二次唐纳德·特朗普总统任期的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，美联储在周四如预期般下调了利率25个基点。联储表示，就业市场总体有所缓和，通胀向2%的目标靠近——与此前所说的“取得进一步进展”相比，现表示“取得进展”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美联储未采取激进行动。”来自内布拉斯加州卡尔森集团的主要市场策略师瑞安·德特里克表示，“当前的大问题是，他们会在12月再次下调利率吗？我们认为他们有可能这样做，因为通胀正在改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔500指数(.SPX)上涨了0.74%，道琼斯工业平均指数(.DJI)持平，纳斯达克综合指数(.IXIC)上涨了1.5%。标准普尔500指数和纳斯达克综合指数连续第二个交易日收于历史新高。衡量全球股市的MSCI指数(.MIWD00000PUS)上涨0.9%，同样收于历史高位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲泛欧STOXX 600指数(.STOXX)在亚洲市场早盘上涨后，上涨了0.6%。即使在中国内地蓝筹股上涨3%(.CSI300)，投资者对潜在刺激措施持乐观态度，但也担心贸易紧张关系恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股票市场因预期企业税减税而上涨，并且普遍认为监管放松可能有利于企业收益，这使得尼科索资产管理首席全球策略师娜奥米·芬克表示，“市场认为这些变化具有积极的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，国债收益率在美联储降息后延续跌势。一些投资者警告称，在第二次特朗普执政时期，较低的利率可能不像预期的那样平稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“共和党全面执政的可能性很大，财政政策的放松以及关税可能会提升不仅经济增长，还有通胀。”伦敦Allspring环球投资策略投资组合管理全球负责人马修斯·舍布赖尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准的10年期美国国债收益率报4.3355%，较上一日下跌9个基点。在周三上涨14个基点后，30年期美国国债收益率报4.5393%，较昨日上涨超过6个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美联储小幅上涨之后，美元兑主要货币篮子下跌0.7%。此前，美元在周三创下了逾两年来最大单日涨幅。交易商认为，这反映了投资者在特朗普总统任期和美联储决议前结清了盈利押注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元兑美元上涨0.7%至1.0803，此前一天下跌1.8%。投资者消化了德国政治动荡的影响，德国财长奥拉夫·朔尔茨解除了财政部长克里斯蒂安·林德纳的职务，导致执政联盟崩溃，并为提前选举埋下伏笔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德意志银行分析师表示，尽管目前为止发展有限，但这一系列事件可能对欧元有利，因其提高了德国政府更稳定的可能性，这也增加了财政政策更加积极的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国10年期国债收益率上涨4.8个基点至2.441%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美联储采取行动之际，英格兰银行(英国央行)在周四将其利率下调25个基点，这是自2020年以来的第二次降息。银行表示，未来利率下调将逐渐进行，因为新政府的首份预算报告后，通胀将加快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑在决策后小幅上涨，最后上涨0.8%至1.2986，此前一天下跌1.24%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威和瑞典央行也在周四举行会议，但基本符合市场预期，对货币市场影响不大。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/norway-central-bank-keeps-rate-hold-2024-11-07/"&gt;挪威银行&lt;/a&gt;将其利率维持在16年来的高位，而瑞典央行(Riksbank)则下调了关键利率50个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币逆转早前的跌势，冲击历史高位76,780美元。唐纳德·特朗普曾誓言让美国成为“全球加密货币之都”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄金价格较前一日大幅回升，上涨1.8%至每盎司2,707.21美元。尽管仍有距离，但仍接近创纪录的高点2,790.15美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油价格在美国总统选举引发的抛售后反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货价格上涨0.6%至每桶75.4美元。美国西德克萨斯中质原油(WTI)也上涨0.5%至每桶72.04美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纽约证券交易场内的交易员"
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P76KDB557RIOXLJT57ZAA5H6I4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名纽约证券交易所成交员在特朗普成为美国总统选举获胜者后，纽约市的交易日结束时作出反应，美国纽约，2024年11月6日。路透社/安德鲁·凯利/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国美元纸币插图"
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PHDWNBGPI5PGTGU2AOTZ7MS34M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一张美国纸币插图，于2022年6月14日拍摄。路透社/弗洛伦丝·洛/插图/文件照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:12:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-07/</guid></item><item><title>意大利削减汽车业支持以避免资助在中国生产的小汽车</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-cuts-automotive-industry-support-avoid-funding-cars-made-china-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;意大利政府计划削减原本用于支持本国汽车产业的资金，以避免资助中国制造的汽车，经济部长在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为明年度预算的一部分，罗马打算将原本用于2025-2030年的58亿欧元中的一部分资金，即46亿欧元重新分配，用于资助汽车产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利经济部长詹卡洛·乔尔杰蒂表示：“我们不是在削减希望进行改造流程的企业的资金，而是在削减旨在支持中国制造或其他国家生产的电动汽车的相关激励资金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元≈0.9267欧元)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国汽车制造商奇瑞在意大利市场推出Omoda和Jaecoo车型的活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46DNELFBMVPJPGYR3AYJVVEVXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;7月4日，意大利米兰，中国车企奇瑞在意大利市场发布Omoda 5 EV等新车型。 REUTERS/Daniele Mascolo/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 14:12:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-cuts-automotive-industry-support-avoid-funding-cars-made-china-2024-11-07/</guid></item><item><title>瑞银试点基于区块链的支付系统</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/ubs-pilots-blockchain-based-payment-system-2024-11-07/</link><description>瑞士银行瑞银（UBSG.S）在周四宣布，其开发的基于区块链的支付系统UBS Digital Cash在试点中取得了成功。

在该试点项目中，跨国客户和银行进行了包括瑞士境内的国际交易以及跨境支付，涉及美元、瑞士法郎、欧元和人民币等货币，瑞银在声明中表示。

瑞银机构及跨国银行主管安迪·科莱格（Andy Kollegger）表示，基于区块链的跨境支付解决方案是瑞银的战略重点。

“未来，UBS Digital Cash旨在使客户能够更高效、透明地进行跨境支付，”科莱格说。

试点项目还包括在瑞银公司之间转移流动性。瑞银表示计划在未来进一步扩展和开发UBS Digital Cash。

该系统能够帮助企业在其现金仓位提升可见度的情况下，更容易地管理日内流动性，并调整流动性缓冲，瑞银表示。

根据银行的说法，UBS Digital Cash使用的是一个私有区块链网络，只有获得许可的客户才能访问。结算通过智能合约实现，一旦满足特定条件，智能合约可以自动执行支付。

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="瑞银是一家总部设在瑞士的银行，在卢塞恩分行设有瑞银的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ML423XTOYJIK5C3YUJGUEXR4N4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;瑞银是一家总部设在瑞士的银行，在卢塞恩分行设有瑞银的标志。图片来自2024年6月14日瑞银卢塞恩分行，摄于瑞士。摄影：Reuters/Denis Balibouse/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:53:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/ubs-pilots-blockchain-based-payment-system-2024-11-07/</guid></item><item><title>高通推动智能手机市场复苏，推出中国市场手机</title><link>https://www.reuters.com/technology/qualcomm-advances-smartphone-market-revival-chinese-handset-launches-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;高通（QCOM.O）股价周四上涨4%，此前这家芯片设计公司发布了强劲的季度收入指引，提振了投资者对中国引领的智能手机市场复苏的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为最大的智能手机芯片供应商，高通的市值预计将增加约80亿美元，如果股价保持上涨态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司在周三发布的第一季度销售业绩和调整后收益均超出市场预期，表明在2023年因消费者为人工智能应用如聊天机器人和图像生成更新设备而较为艰难的情况下，智能手机市场正在复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，这是高通获得近一半收入的主要市场，需求尤其强劲，得益于小米（1810.HK）、OPPO和Vivo等品牌的新型智能手机的推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这表明消费者愿意投入资金购买高端手机，”Carson Group的首席市场策略师瑞安·德特里克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国市场的好转发挥了重要作用，但投资者关心的是这种改善能否持续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高通正努力拓展收入来源以应对与苹果（AAPL.O）合作红利期即将结束的挑战。苹果正在研发自己的调制解调器芯片以替代由高通生产的那些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管高通与苹果的芯片供应协议预计将持续到2026年，关键是看高通是否能够快速打入笔记本电脑和其他领域如人工智能数据中心以抵消来自苹果的收入下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“高通正开始从其专注的其他市场获得额外的收入来源，包括汽车、物联网、耳机和个人电脑。”Technalysis Research的首席分析师鲍勃·奥唐奈尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将上任的唐纳德·特朗普总统提出了对几乎所有进口商品征收10%至20%的普遍关税，以及对中国商品征收60%或更高的关税的计划，以期推动美国制造业的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果对来自台湾的芯片征收更高的关税...我预计将不会发生...那是促使高通将制造业务转移回美国的一个动因。”奥唐奈尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="高通标志插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5YDYF2DMFBJNFOY6XIIIKVYLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;插图显示一台搭载高通标志的智能手机放置在计算机主板上。图片来源：REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照 — 2023年3月6日&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:07:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/qualcomm-advances-smartphone-market-revival-chinese-handset-launches-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国火星车帮助发现古代火星海岸线证据</title><link>https://www.reuters.com/technology/space/chinese-rover-helps-find-evidence-ancient-martian-shoreline-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国“祝融号”火星车的协助使科学家收集到最新证据，表明数亿年前火星曾拥有一个海洋——这与它今日的&lt;div style="font-size:12px;color:gray;"&gt;[1]&lt;/div&gt;干旱荒凉的世界相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家于周四表示，“祝融号”火星车于2021年在火星北部低地着陆，并由环绕着火星的航天器获得的数据指出，火星存在能够反映古老海岸线的地质特征。这辆火星车在“乌托邦平原”进行了岩石分析，“乌托邦平原”是位于火星北部的大平原。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员表示，中国“天问一号”探测器、美国宇航局的“火星侦察轨道器”以及火星车的数据显示，在火星可能已经变得寒冷干燥并失去大部分大气层期间，存在一个水海洋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们描述了诸如狭谷、沉积物水道和泥火山地质结构的表面特征，这些特征表明该地域存在浅海和深海环境的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们估计，乌托邦平原的泛滥事件发生在约36.8亿年前。海洋表面很可能在地质短时期内冻结了。”论文通讯作者、香港理工大学行星科学家武传真说道，该研究发表在《科学报告》期刊上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员指出，这个海洋大约在34.2亿年前消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“水床沉积物积得很厚，形成了沉积层的分层结构。”论文共同作者、香港理工大学行星科学家萨雷吉尼科夫补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像地球及太阳系的其他行星一样，火星形成于约45亿年前。据估计，当海洋存在时，火星可能已经开始向不再适合生命居住的方向转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“火星古代海洋的存在已经提议和研究了几十年，但仍然存在重大不确定性。”武传真说。“这些发现不仅为支持火星海洋理论提供了额外的证据，而且首次探讨了其可能进化的历程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水被认为是生命的关键&lt;div style="font-size:12px;color:gray;"&gt;[2]&lt;/div&gt;成分，过去存在一个海洋表明，至少在某一时期，火星具备支持微生物生命的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“火星历史之初，当它可能拥有浓厚的暖大气层时，微生物生命大大更有可能。”萨雷吉尼科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由太阳能供电的“祝融号”，以中国神话中的火神命名，在2021年5月开始其在火星表面工作的六项科学仪器任务，可能因过度积沙积尘在2022年5月进入休眠状态，这符合其任务设计师的说法。它已经超出了原本三个月的任务周期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员一直致力于理解火星表面曾存在大量水去向何方。另一项发表于8月的研究基于美国宇航局“洞察号”探测器获得的地震数据，表明深处在破裂的玄武岩下可能存在巨大的液态水水库。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="祝融号火星车在‘天问一号’任务中拍摄的火星图像，发布于北京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XBKO4D4XJNNGHJGGXLJRAU4Z6I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年5月19日，中国火星车祝融号任务期间摄于北京的中国中央电视台新闻公报屏幕截图中的火星图像。路透社/傅尔德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="1999年哈勃望远镜拍摄的火星图像，当时火星距地球5400万英里(8700万公里)" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V2FUUCT3MZJDDPMJ4PLS2U4C6Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;1999年哈勃望远镜拍摄的火星图像，当时火星距地球5400万英里(8700万公里)。路透社/美国宇航局/手绘文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 16:03:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/space/chinese-rover-helps-find-evidence-ancient-martian-shoreline-2024-11-07/</guid></item><item><title>COP29：联合国巴库气候峰会的关键议题是什么？</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/cop29-what-are-key-issues-un-climate-summit-baku-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;本月即将举行的联合国气候峰会——在阿塞拜疆巴库举行的COP29——被称作“气候融资峰会”，其核心目标在于商定每年应向发展中国家提供多少资金以应对气候变化相关成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二美国前总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）再次当选的情况下，这一讨论可能会变得尤为棘手。特朗普是一位气候变化否认者，在其竞选中誓言要让美国退出2015年气候变化里程碑式的《巴黎协定》，以应对气候变化。这是特朗普第二次违背这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COP29的与会者还将努力推进此前峰会达成的其他协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是一些将于11月11日至22日举行的峰会重点议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年峰会的核心术语是“NCQG”——新集体量化目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这指的是新年度的气候融资目标，旨在取代自今年年底到期的现时每年1000亿美元的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2020年以来，富裕国家只偶尔实现过这一年度目标，导致气候变化脆弱国家之间的信任日益下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着COP29旨在设定更高目标，富裕国家坚持认为资金无法完全来自其预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，他们正讨论一项更为复杂的努力，涉及改革全球多边借贷体系，降低气候相关金融风险，并鼓励更多私人资本介入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚实现目标所需的资金总量有多少将来自富裕国家。未经解决的另一个问题是中国或中东石油国家等快速发展的国家是否也应做出贡献，这得到了美国和欧盟的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过改革全球银行系统，各国希望能够提高年度气候融资总额。联合国机构估计，所需资金每年将达数万亿美元，但阿塞拜疆峰会的主办方认为，实际批准的数字大概是一个“数千亿美元”的数量级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年在阿联酋迪拜举行的COP28峰会以各国同意“转向以逐步远离化石燃料”能源系统告终。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，自那时起，化石燃料的使用和出口销售在全球范围内继续上升，而在诸如阿塞拜疆、美国、纳米比亚和圭亚那等国，新批准的石油和天然气生产项目也开始出现在新的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于各国和企业对退出煤炭、石油和天然气的决心不明确，谈判人员表示，COP29不太可能提出关于化石燃料的具体时间表或更强有力的语言，尽管可能有少数国家会提议停止新建燃煤电站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国还将讨论三倍增加可再生能源容量、加倍提高能效的进程，以此来减轻对化石燃料的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国政府急切希望解决关于通过保护森林和其他自然碳汇获得碳信用的交易规则问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些信用最初是为了作为各国家减少自身排放的一种可选配额而发放，但也可在开放市场上交易。商界领袖希望COP29能够确立透明度和环境完整性方面的规则；这些规则将适用于《巴黎协定信用机制》（PACM）登记的所有项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚待解决的关键问题包括PACM监督机构如何制定标准、在交易前是否需要评估碳信用以及何时可以撤销碳信用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿塞拜疆希望各国在峰会期间提交其首届气候行动计划进展报告，以在12月31日的截止日期前完成提交。但目前尚不清楚各国是否会遵守这一截止日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的双年透明度报告（BTRs）旨在描述一国为实现其气候目标所取得的进展，并说明其如何在2月份之前设定新的目标方面还需要做多少努力。联合国此前表示，目前各国的减排承诺仍远低于所需水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BTRs也将提供发展中国家当前所需融资的见解，包括为转向低碳经济以及适应更暖世界的条件提供的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，各国同意通过一套指南框架来帮助人们适应气候变化带来的破坏，如更温暖的日子、海平面上升或干旱的农田。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但适应框架缺乏可衡量的进展目标或与气候融资项目链接的战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国希望在COP29上设定更为具体的适应目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年埃及COP27峰会同意帮助贫困国家应对极端洪水、风暴或干旱等气候驱动的自然灾害的费用以来，已有6.6亿美元通过新设立的损失和损害基金（总部设在菲律宾）动员起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候变化脆弱的国家将呼吁富裕国家为该基金提供更多资金。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="COP29联合国气候变化大会筹备工作，在巴库" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A36WYQABFBO3NFML3RTDPMKLCU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年10月31日，阿塞拜疆首都巴库，COP29联合国气候变化大会标志与城市风光的背景。阿塞拜疆通讯社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:02:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/cop29-what-are-key-issues-un-climate-summit-baku-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普政府拟放宽资本和合并政策 美国银行将获益</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/us-banks-gain-looser-capital-merger-policies-under-trump-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;银行业预计将在前总统唐纳德·特朗普重返白宫后从中大大受益。特朗普将带来共和党监管者，他们预计会放宽资本规则和并购审批，行业专家和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统的人选可能会进一步稀释旨在要求大型贷款机构持有更多资本以抵御违约贷款的争议性&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-basel-iii-endgame-why-are-banks-worked-up-about-it-2023-07-24/"&gt;Basel III收尾提案&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然银行已经在该提案上取得了重大让步，声称这将限制放贷并损害经济，但最新的草案仍然会使得最大的银行的资本要求提高约9%，一位顶级美联储官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Basel收尾规则可能会完全失效。”前顶级银行监管员、Ludwig Advisors公司CEO基因·卢迪格表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管政策的转变可能为投资者带来一些缓解，在过去一年中，一些银行股票因贷款质量恶化而受到重压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Basel提案在去年三家中型银行倒闭后几个月首次提出，面临强烈反对和前所未有的银行游说活动，银行认为这些规定会削弱其竞争力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储在九月同意对提案进行淡化处理，美联储副主席米切尔·巴尔表示，监管机构将对规则进行重估并重新发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他要求银行持有更多债务的规则以及流动性规定的变化也可能变得不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在特朗普执掌下，银行业前景更加乐观。”AJ Bell投资分析师丹·科茨沃斯表示，“银行将解除更多限制，能够更多地使用现金进行放贷或回购股票。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦储备系统拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KBW银行指数&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.BKX" target="_blank"&gt;(.BKX)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;追踪大型银行，该指数在本周三几乎上涨了11%后收盘下跌2%，而追踪中小型银行的指数在前一天大涨13.5%后下跌1.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普为关键机构任命新的监管者之际，他的选择可能会立即对银行业产生深远影响。银行业已习惯于一个变革较慢的时期，一名不愿透露姓名的金融技术高管如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将是银行并购和监管政策的一场地震。”瑞银集团分析师伊德·米尔斯表示，预计银行并购交易将在数周内宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登时代的激进金融监管者，包括美国证券交易委员会主席加里·詹斯勒、联邦贸易委员会主席莱娜·汗和消费者金融保护局主任罗希特·查珀拉，在特朗普时代都可能被更具商业倾向的监管者取代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但道富律师事务所金融机构集团负责人梅格·塔亚尔警告称，预计监管体系的变化将不会出现剧烈变动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“高层将有人员更替，合并活动将增加，但对监管强度和针对&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/us-watchdog-warns-banks-about-customer-consent-overdraft-fees-2024-09-17/"&gt;欺诈费用&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的关注可能不会有太大改变。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，中型银行股票因预期其资本要求将得到简化而上涨，Lazard首席市场策略师罗纳德·特伦普表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更具宽松反垄断政策的前景也增强了Discover金融&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DFS.N" target="_blank"&gt;(DFS.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;和卡普林金融&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COF.N" target="_blank"&gt;(COF.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的股票，两家公司都在等待353亿美元并购交易的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“银行业的合并与收购前景可能会因更短的审批时间框架而受益。”晨星DBRS在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多顶级行业高管都呼吁美国进行银行合并。美国拥有超过4600家银行，合并将允许较小的银行更好地与大型银行竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们至少可以将并购重新纳入议程讨论，过去几年在严厉监管背景下，这几乎不存在。”派珀·萨尔德银行分析师斯科特·西弗斯写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西弗斯表示，第五三四银行&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/FITB.O" target="_blank"&gt;(FITB.O)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;、辛辛那提银行&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/HBAN.O" target="_blank"&gt;(HBAN.O)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;和PNG金融&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/PNC.N" target="_blank"&gt;(PNC.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;可能对并购更加感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛辛那提银行拒绝发表评论。第五三四银行和PNG金融未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管市场情绪高涨，但特朗普时代可能的政策不确定性、贸易战、保护主义和通胀压力也可能给并购活动带来挑战，一些银行家表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="华尔街的纽约证券交易所（NYSE）标志在纽约金融区被看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JB6LTZORRNKF7FW5A7RWRTDMVU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;华尔街的纽约证券交易所（NYSE）标志在纽约金融区被看到，美国，2020年11月24日。路透社/布拉德利·麦克德米德/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 15:38:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/us-banks-gain-looser-capital-merger-policies-under-trump-2024-11-07/</guid></item><item><title>历史会晤多年后 特朗普面临气势汹汹的朝鲜</title><link>https://www.reuters.com/world/years-after-historic-summits-trump-faces-an-emboldened-north-korea-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;长期强调与金正恩的关系，但若美国新当选总统寻求再次会晤，他将面临一个经由扩增导弹武库及与俄罗斯关系更为紧密的北韩领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普首次任期内的首年，金正恩与当时的美国总统相互威胁核毁灭，之后于2018年和2019年在新加坡、河内以及朝鲜和韩国边界举行了三场前所未有的会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那时我们差点发动核战争，数百万人民丧生。”特朗普在上月的福克斯新闻上表示，“至于我在那里，我与金正恩相处融洽。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;促进接触的一方欢迎紧张局势的缓解，但这些会谈最终拖沓，并未能促成持久的对北韩政策的改变。即将离任的美国总统乔·拜登未能说服或施压北韩国会上谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自特朗普上次与金正恩会面以来，北韩大幅扩大了洲际弹道导弹和高超音速及短程武器的武库，这些武器能够打击美国本土及该地区军事基地，携带核弹头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，平壤还重新开放了核试验场，并随时准备在金正恩下令时恢复试验。美国和韩国官员如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，北韩与俄罗斯签署了相互防御条约，并采取前所未有的步骤向莫斯科的乌克兰战争派遣了数千名军人，据华盛顿、首尔和基辅的官员表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯通过提供石油和其他商品支持北韩，并否决了在联合国制裁违规行为问题上继续进行专家观察团的延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普阵营未立即回应是否寻求与金正恩再次会面的问题。但首尔及其他北韩观察人士认为，特朗普的言论表明他可能最终会试图重启与金正恩的对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普觉得他在第一任期时与北韩的接触效果很好，因为他觉得‘解决了’北韩核问题，”伦敦国王学院的拉蒙·帕切科·帕尔多表示，“此外，特朗普与金正恩的会晤吸引了大量的媒体关注，这也是他乐于见到的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的第一任特朗普政府前官员称，北韩与俄罗斯的关系连同新一届特朗普政府的不确定性，使得北韩、乌克兰、中国、伊朗等热点地区彼此之间关联紧密，远远超过了2021年初特朗普政府的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普面临的是一个与2021年不同的地缘政治格局，”这位前官员说道，“与北韩的重大接触需要稍后进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位首尔的外交消息人士称，北韩与俄罗斯的关系以及新一任特朗普政府的不可预测性，为从欧洲到亚洲的官员和外交官们提出了地缘政治挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自“新美国安全中心”的韩雨燕称，北韩似乎不关心白宫内的是谁就座，金正恩已明确表示平壤将朝着核里程碑迈进，并得到了中国和俄罗斯的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国总统办公室的一名高级官员对记者说，目前还不清楚特朗普将何去何从，因竞选期间他的言论可能与当上总统后在国内政策上的立场不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月，特朗普否认了一篇媒体报道称，他考虑过让北韩冻结但保留核程序的计划，换取制裁豁免和其他激励措施，但观察人士表示，特朗普的政策仍然不可预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“北韩很可能至少想要与美国坐下来，看看特朗普愿意提供什么，因为与华盛顿的良好关系是解除部分制裁的唯一途径，”帕尔多说道。“特朗普甚至可能承认平壤是核强国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布鲁斯·金格尔认为，与特朗普接触对金正恩有好处。金格尔是一名前中情局分析师，现任职于遗产基金会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月份，政权宣布除非华盛顿取消军演和战略资产的轮换部署，否则不会与美国进行对话。特朗普在2018年确实取消了在2018年进行的这些行动，他如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“金正恩可以向特朗普推销一份和平宣言或条约，这是一项重大成就，可能值得一枚诺贝尔和平奖，但实际上并不会减少对美国及其盟友的威胁。此类协议可以为减少驻韩、驻日美军奠定基础，”金格尔说道。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普与北朝鲜领导人金正恩会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RCKVLMQB3VN5TPJTO7MBNMYZCE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统唐纳德·特朗普与北朝鲜领导人金正恩在朝鲜半岛非军事区首次会面，地点为朝鲜半岛南部的潘翁洞，2019年6月30日。路透社/凯文·拉马拉/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:46:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/years-after-historic-summits-trump-faces-an-emboldened-north-korea-2024-11-07/</guid></item></channel></rss>