<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 11:01:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特别检察官报告发现特朗普参与推翻2020年大选的“犯罪活动”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-justice-dept-releases-report-trump-attempt-overturn-2020-election-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;美国特别检察官杰克·史密斯得出结论，唐纳德·特朗普在2020年大选后试图通过前所未有的犯罪手段保住权力，但因当选总统乔·拜登在11月大选中的胜利而未能将案件提交法庭审判，根据周二发布的一份报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告详细阐述了史密斯决定对特朗普提起四项指控，并指控他策划妨碍在2020年败给民主党总统拜登后美国大选的选票收集和认证工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告结论认为，证据足以在审判中定罪特朗普，但由于他即将重返总统职位，定于2023年1月20日就任，这一目标变得不可能实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管史密斯一直受到特朗普猛烈批评，他为自己和参与调查的检察官进行了辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普声称我作为检察官的决定受到拜登政府或其他政治势力的影响或指导的说法，用一个词来说，就是可笑的，”史密斯在详细说明报告的信中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其Truth Social平台的帖子中回应称，史密斯是一名“软弱的检察官，在选举前无法使案件得到审理”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的律师在致司法部长梅里克·加兰的一封公开信中称，这份报告是出于政治动机的攻击，并表示在特朗普重返白宫之前公布这份报告会妨碍总统权力交接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告中提到的许多证据之前已公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但报告还包括一些新细节，例如，检察官考虑根据美国《叛乱法案》对特朗普起诉，指控他唆使2021年1月6日对美国国会大厦的叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，检察官认为这种指控存在法律风险，并且缺乏证据证明特朗普的意图是让在骚乱期间的暴力达到广泛程度。那次事件是一群支持者试图阻止国会认证2020年大选结果的未遂行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起诉书指控特朗普共谋阻碍选举认证，欺骗美国获得准确的选举结果，并剥夺美国选民的投票权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯的办公室认为，可以对一些与特朗普共谋并协助执行该计划的人提起指控，但报告表示，检察官并未达成最后结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前几份起诉书中已提到了特朗普的一些前律师被认定为共谋者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告的另一部分详细说明了史密斯就特朗普在2021年离开白宫后非法保留机密国家安全文件的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部承诺，在相关法律程序继续进行期间不会公布这份报告的这部分内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯上周离开司法部后，结束了对特朗普这两起案件的指控，称这是根据长期沿用的政策，不指控在职总统。这两起案件均未进入审判阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对所有指控均表示不认罪。他经常抨击史密斯为“精神错乱”，将这些案件视为企图损害其竞选和政治运动的政治动机之举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和他的两名前共谋者在机密文件案件中试图阻止发布这份报告，定于2023年1月20日特朗普重返白宫前几天。法庭拒绝了他们完全禁止发布的诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责机密文件案件的美国地区法官艾琳·坎农下令，司法部目前应暂停让某些高级国会议员私下审查该报告文件部分的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官在之前的法庭文件中对特朗普案有详细的案件概述。2022年，国会委员会发布了700页关于特朗普在2020年大选后行动的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两项调查均得出结论，特朗普在2020年大选后传播广泛的选民欺诈谣言，并向州立法机关施压要求不认证选票，最终还试图利用实际上由拜登赢得的州的选举人团成员的支持，进行欺诈行为，阻止国会认证拜登的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该努力最终发生在2021年1月6日对美国国会大厦的暴乱，一群特朗普的支持者冲进国会，试图阻止国会认证选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在特朗普赢得选举之前，史密斯的案件也面临法律障碍。审判期间，特朗普援引他作为总统期间采取官方行动不能被起诉的原则，暂停了该案件数月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守派占多数的最高法院大法官们大多支持他的主张，赋予前总统广泛的免于刑事起诉的豁免权。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美检察官在2020选举颠覆案中对特朗普提起新指控" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIAZL5DQXBIN5LCWWY6PGHHTWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国特别检察官杰克·史密斯在2024年8月27日，于美国华盛顿特区，提交了2020年选举颠覆案的修订起诉书后签下的名字。美国司法部/手绘来自路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:21:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-justice-dept-releases-report-trump-attempt-overturn-2020-election-2025-01-14/</guid></item><item><title>拜登在特朗普任期最后几天寻求放松古巴制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-lift-designation-cuba-state-sponsor-terrorism-ap-reports-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府周二宣布将移除古巴从恐怖主义黑名单中，而古巴方面则宣布将在未来释放约500名囚犯，双方同时宣布的消息有望重塑美古关系。距离唐纳德·特朗普于1月20日就职仅几天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登的声明实际上撤销了当选总统特朗普在他2021年任期结束前实施的许多制裁措施。如果这些措施得以延续，它们将标志着自奥巴马时期缓和美古关系以来最显著的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普是一位严厉批评古巴的总统，曾将其指定为恐怖主义赞助国——尽管他尚未对此项措施发表评论，但承诺对古巴实行强硬路线。他还提名共和党籍参议员马可·卢比奥担任国务卿，这位参议员是古巴移民的儿子，并公开批评古巴政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登宣布的计划——需获得国会审议及特朗普政府的认同——将撤销2021年由特朗普指定的古巴为恐怖主义赞助国的标签，从而放宽古巴这个已陷入严重经济危机的岛屿上的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位政府高级官员透露，该计划还将撤销2017年由特朗普发布的一个限制与一些军事和政府相关企业进行金融交易的命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员还表示，拜登的计划还旨在阻止个人依据《赫尔姆斯-伯顿法》对古巴实体和外国公司在土改后被没收财产一事提出诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在美国宣布这一消息后的短短一小时，古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔宣布，其政府打算“逐步”释放553名囚犯，这是与教宗方济各会谈后决定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴因2021年7月11日大规模抗议活动后囚禁数百名抗议者而受到人权组织、美国和欧盟的严厉批评。这次抗议活动是古巴革命以来规模最大的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚将要释放的囚犯是否在这次抗议中被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴外交部的一份声明称，这一决定体现了“古巴司法制度的人道性质”，但没有将此次释放囚犯与拜登的宣布联系在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴政府称这是一个积极进展，但仍指责美国对古巴继续实施“经济战”，警告称这些措施可能会被迅速撤销，并称美古冷战时期的贸易禁运仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日就任，他可能会寻求在就任后重建拜登废除的制裁措施。他的过渡团队和卢比奥参议员的办公室未能立即回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位官员表示，拜登和特朗普的团队已在该问题上进行了沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在给国会的一份简短信函中表示，周二宣布的措施“对于美国的国家利益至关重要，并将加速古巴向民主过渡的过程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自至少2023年以来，古巴一直在与梵蒂冈官员讨论释放囚犯的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈一直是此前古巴与美国恢复关系谈判的关键角色，帮助推动了2015年由巴迪克奥巴马总统促成的古美关系历史性的重启。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两党均有一致意见——美国人民不应被不公正地监禁，这一点在两个行政当局之间都很明确。”一位拜登政府高级官员周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴坚持认为，在2021年抗议活动后被监禁的人士犯有从扰乱到叛乱等不同罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短期内，拜登的新措施有望为哈瓦那提供更多操作空间，以应对使其陷入崩溃的经济危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于食品、燃料、药物和电力短缺，古巴正经历前所未有的移民潮。自2020年以来，至少有100万古巴人通过陆路和海路离境，其中许多人前往美国，加剧了美国边境的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于2021年当选任期结束前的最后几小时内将古巴列为美国认定的恐怖主义赞助国，理由是哈瓦纳多次为“支持恐怖主义活动”提供支持，包括窝藏美国逃犯和哥伦比亚反政府武装领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴否认了这些指控，称这一标签是骗局，并寻求从名单上被移除，该名单禁止美国提供经济援助并禁止美国出口武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登官员称，对古巴包含在其名单上的最近一次审查为他们的决定奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们的审查过程中，我们知道目前没有可信证据表明古巴仍在支持国际恐怖主义活动，”一位美国官员说。&lt;/p&gt;

- &lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴和美国国旗在古巴哈瓦那美国大使馆外” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZJ2YKGQBNPOHIV2N7BVGSIT5I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;古巴和美国国旗在古巴哈瓦那美国大使馆外，2024年5月13日。路透社/阿尔谢尔德·梅内加尼/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

- &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统拜登与古巴裔美国领导人会面” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VPQZAXECXFOAHJZLCT7CQLE25E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统拜登在美国白宫州宴厅与古巴裔美国领导人会面，2021年7月30日。路透社/埃维琳·霍克斯坦/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:06:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-lift-designation-cuba-state-sponsor-terrorism-ap-reports-2025-01-14/</guid></item><item><title>朝鲜自杀士兵给乌克兰在俄乌战争中带来新挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/north-koreas-suicide-soldiers-pose-new-challenge-ukraine-war-with-russia-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;本周，在俄罗斯雪地中的库尔斯克西部地区的一场战斗后，乌克兰特种部队详细检查了多名朝鲜敌军士兵的遗体。其中一名士兵在即将接近时引爆了手榴弹，自杀身亡。据乌克兰特种部队周一在社交媒体上发布的战斗描述称，士兵们在爆炸中毫发无损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，这仅是不断积累的战场证据、情报报告和叛逃者的证词中的一个例证，表明一些朝鲜士兵在支援俄罗斯与乌克兰三年之战中正采取极端措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前朝鲜士兵、现年32岁的金（化名）对路透社表示：“自我爆破和自杀：这就是朝鲜的情况。”由于担心对留在朝鲜的家庭的报复，他要求仅使用姓氏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金称：“这些出国参战的士兵已被洗脑，真正愿意为金正恩献身。”他指的是隐居的朝鲜领导人金正恩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由首尔人权组织——朝鲜关押受害者家属协会介绍给路透社的金，称他曾在2021年前，在俄罗斯为朝鲜军队从事约七年左右的建筑项目，为政府赚取外汇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和西方评估称，朝鲜向俄罗斯西部库尔斯克地区派遣了约11,000名士兵支援莫斯科的部队，该地区过去一年由乌克兰方面突袭占领。基辅方面称，超3000名士兵在此战中伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦朝鲜常驻联合国代表团未立即回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科和朝鲜起初否定了关于朝鲜士兵部署的报道，称其为“假消息”。但俄罗斯总统普京10月期间未否认朝鲜士兵目前在俄罗斯，并称如果部署合法将符合国际规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，乌克兰公布了一段视频，展示了据称被捕的两位朝鲜士兵。乌克兰总统泽连斯基称，一位士兵表达了留在乌克兰的愿望，另一位则表示希望返回朝鲜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜向俄罗斯派遣军队是其自1950-53朝鲜战争后首次重大涉战。朝鲜此前据报派出了较小规模的部队支援越南战争和叙利亚内战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国此前警告称，俄罗斯战场经验将使朝鲜“更有能力对抗邻国作战”。据朝鲜官方媒体此前报道，朝鲜领导人金曾夸耀其军队为“世界上最强的军队”。2023年的宣传视频中，赤膊的士兵们在雪地奔跑，跳入结冰的湖泊，以冰块进行冬训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但据韩国情报机构周一介绍给议员的报告显示，战场上的朝鲜士兵伤亡人数显示出他们可能对现代战争（如无人机袭击）准备不足，可能被俄罗斯用作“炮灰”。更令人担忧的是，他指出这些部队可能被指示自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近，有证据显示一名朝鲜士兵被乌克兰军队俘获，所以他喊叫金正恩将军并掏出手榴弹试图自杀，但最终被杀死。”韩国国防委员会委员李承奎振昆（音译）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死难朝鲜士兵身上的笔记还表明，朝鲜官员强调在被捕前自杀，李补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及所提及案件的进一步细节时，他未予详细说明，称信息来自乌克兰并被分享给韩国国家情报服务(NIS)。NIS周一未对寻求评论的电话作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;士兵或间谍自杀不仅显示了对金正恩政权的忠诚，也是一种保护家庭的方式，韩国防务分析师杨佑（音译）称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基周日表示，基辅准备将被捕的朝鲜士兵移交给朝鲜领导人金正恩，前提是他们可以交换被关押在俄罗斯的乌克兰人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，前朝鲜士兵和现北大韩叛逃者金表示，对于一些朝鲜士兵而言，被俘虏并送回平壤远比死更加可怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“成为战俘意味着背叛。被俘意味着是叛徒。留下一口子弹，这是我们在军队中谈论的事情。”金说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩指导涉及坦克部队的军事演练" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XWDRAQZ4SBIC3LNHYQR6J7GUCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;朝鲜领导人金正恩指导涉及坦克部队的军事演练，照片发布于2024年3月14日，由朝鲜中央通讯社（KCNA）发布/路透社/资料照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩出席一项典礼，纪念为朝鲜军队交付新型战术弹道导弹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SBCWCUGLHVNHJPKEY7Z3DILVAI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;朝鲜领导人金正恩出席一项典礼，纪念为朝鲜军队交付新型战术弹道导弹，地点在朝鲜某不知具体位置处，2024年8月4日，由朝鲜官方朝鲜中央通讯社（KCNA）发布/路透社/资料照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 09:34:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/north-koreas-suicide-soldiers-pose-new-challenge-ukraine-war-with-russia-2025-01-14/</guid></item><item><title>洛杉矶消防员在极端条件下坚守一线</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;洛杉矶时间周二，消防员们有效地遏制了过去一周肆虐洛杉矶地区的两场特大山火，尽管狂风肆虐的沙漠地区和干旱的环境使得灭火工作面临极端危险的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自至少七个州和两个外国的近8500名消防员连续第二天成功遏制了火势，火场范围尽管略有扩大，但仍控制在一定程度内。其中，帕利塞德山火范围达到23,713英亩（96平方公里），消防控制率上升到17%；伊顿山火范围有14,117英亩（57平方公里），控制率上升到35%，火场范围为华盛顿特区面积的大小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一架架飞机将水和阻燃剂倾洒在崎岖的山丘上，地面的消防员们使用手工工具和水带昼夜奋战，自1月7日山火爆发以来，仅在风力强劲的时段，飞机曾被迫降停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德山火西郊边缘区域持续稳定在23,713英亩（96平方公里），灾区面积控制率再增3个百分点，达到17%。东部的伊顿山火燃烧面积为14,117英亩（57平方公里），控制率提升了2个百分点，达到35%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶已连续数月未有显著降水，缓和了地表植被的防火性。圣安娜风自沙漠地区扫过山峰并穿过峡谷，飞舞的火团能在山火前方甚至2英里（3公里）远的地方蔓延开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家气象服务预测，强烈的红旗条件将持续到周三，夜间风力峰值将超过每小时50英里（每小时80公里），风速达到每小时80公里以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，周二白天的风速比预期的要低，预计周三凌晨风力将达到峰值，山区风速预计可能达到每小时70英里（每小时112公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加文·纽森加利福尼亚州州长表示，1月7日夜间在南部加州新启动的11场山火迅速被扑灭，事先部署的消防人员和设备起了重要作用。但仍有三场火继续燃烧，包括临近的文图拉和河滨县各有一场于1月7日和8日爆发的山火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据洛杉矶医学检验所消息，山火致死人数周一增至25人。被损毁或摧毁的建筑数量仍超过12,000栋，预示着艰巨的重建任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个小区被夷为平地，留下燃烧的灰烬和瓦砾。许多房屋中仅剩烟囱支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“电视上看到的画面与从空中看到的完全不同，巨大的破坏是难以想象的，直到你亲眼看到。”洛杉矶市长卡伦·巴斯在一次新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有88,000人仍处于撤离命令之下，另有84,000人在警告范围内，但已有数千人获准返回家园。当中规模的疏散在大都市区的历史上前所未见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;48岁的约翰·阿多夫自奥尔塔德纳地区的家园在伊顿山火中失火后对报导表示，尽管自己能在情况危急时平安，但对未来仍充满不确定性。阿多夫重返火场抢救自己的财产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看到燃烧的超市，爆炸的汽车和四处飞溅的玻璃，巨大的火焰超过两层楼高，怒火形成了龙卷风。我怀着一股相当荒唐的勇气找到那些东西。”阿多夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地的城市搜救队伍从奥尔塔德纳一家超市的停车场对推进开展搜救作业，搜救队在活动板房内填写白板汇报进展并分发任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的搜救工作系统性开展，强风对我们的搜救行动影响不大。”加利福尼亚州应急管理办公室区域行动队负责人约尔·维拉纽瓦表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50名消防员和牧场警员挨家挨户地进行搜查，寻找任何余火和具有潜在危险性的因素，如与太阳能板相连的锂离子电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德山火逼近了杰·保罗·盖蒂博物馆的宝贵艺术品收藏，包括梵高、伦勃朗、莫奈和德加的作品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这些收藏安全地保留在盖蒂中心的石灰石砌成的要塞内，配有火保持钢和加固混凝土的结构。盖蒂信托基金会总裁凯瑟琳·E·芬姆林表示，“将艺术品从安全的环境中移走将是极其愚蠢的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿，关于紧急援助，共和党和民主党之间爆发了一场争论，因为盖蒂山火已经成为史上最昂贵的人身保险损失的山火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人气象预报机构AccuWeather估计损失和经济损失在2500亿至2750亿美元之间，这将使它成为美国历史上最昂贵的自然灾害，超过2005年的飓风卡特里娜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党众议员对共和党众议院议长迈克·约翰逊提出的为紧急援助附设条件的提议表示反对，约翰逊还表示任何灾区援助资金都应由其他拨款来支付，避免增加政府赤字，或者削减其他项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与以往许多自然灾害的做法截然不同，加州众议员泰德·利乌表示“约翰逊的立场是荒谬的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不应该利用同胞的痛苦和煎熬来强行施行新的政策变更。”利乌说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:59:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦涉嫌贪腐被逮捕，反贪机关称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-arrested-says-anti-graft-agency-2025-01-15/</link><description>https://www.reuters.com

[注释：Reuters是一个著名的全球性通讯社，提供的新闻内容覆盖面广泛，包括国际、商业、科技等多个领域。]</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:12:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-arrested-says-anti-graft-agency-2025-01-15/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦：饱受煎熬的幸存者成为首位在职被捕总统</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;尹锡 ül成为首位被逮捕的在职韩国总统，他在周三结束了持续数周的对抗，最终不得不屈服于调查其涉嫌煽动叛乱的当局。这是一位五十岁的政治幸存者，他在任五年的中途逐渐孤立，面对持续的个人丑闻、不屈的反对党和党内分歧，他始终未能摆脱困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的法律困境与过去政治生涯中的辉煌形成鲜明对比，在此之前，他是顶级检察官，知名度因此大幅提升，并因这段经历奠定了他赢得2022年总统大选的基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那次选举中险胜后，尹锡 ül因不断遭遇挫败而变得愤世嫉俗，这些不断拉锯的战斗加剧了他的冲动行为，正如一位昔日对手所说，这是他最显著的特质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在12月3日突然宣布实施&lt;em&gt;戒严令&lt;/em&gt;时，尹锡 ül已严重政治受损，他因12月14日企图实施戒严令而被国会弹劾，从此被停职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡 ül的政治命运现在掌握在&lt;em&gt;宪法法院&lt;/em&gt;手中，随着法律危机加剧，这一局势愈加不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他面临着多起涉及煽动叛乱的刑事调查，这是唯一一项韩国总统也无法豁免的罪名，其中一项调查由高级官员腐败调查处（CIO）牵头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡 ül曾利用其拒绝配合CIO颁发的非法逮捕令的做法，来激励支持者面对不断恶化的法律和政治困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在首尔市中心坚固的住所内被孤立，尹锡 ül与其总统安全服务部门与试图逮捕他的当局展开了一场危险的政治博弈长达两周，最终他同意接受提问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在被捕时发布的声明中，尹锡 ül表示他拒绝承认这一非法程序，但他接受这一过程以避免流血事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡 ül早些时候誓言"&lt;em&gt;战斗到底&lt;/em&gt;"，并呼吁追随者帮助他挽救国家，避免所谓的“反国势力”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡 ül的总统任期过去一年一直被卷入他妻子的丑闻所笼罩，她被指控在接受价值不菲的&lt;em&gt;迪奥&lt;/em&gt;手提包作为礼物时行为不端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在丑闻成为4月份议会选举惨败的主要原因后，尹锡 ül道歉，但继续拒绝呼吁对其进行调查，以及调查其妻子和其母亲涉嫌操纵股票价格的指控。对此，调查该问题的检察官决定不对这位第一夫人提出指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡 ül的国内困境并未削弱他在国际舞台上的相对成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他大胆推动与邻国日本长达数十年的外交纠葛的解决，并与东京合作，与中国共同开展三项安全合作，这些举措被视为他外交政策的主要成就。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;名声在外的尹锡 ül擅长与人建立个人联系的特质，在2023年白宫活动时得到了充分展示。他在台上高歌七十年代流行歌曲&lt;em&gt;American Pie&lt;/em&gt;，让震惊中的总统乔·拜登和兴奋的观众为之折服。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡 ül出生在首尔一个贵族家庭，早期学业优异，就读于首尔国立大学法律系。但因为好交际的倾向，他在连续多次笔试中屡次未通过司狒考试，直到第九次才通过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡 ül在2016年凭借其作为首席调查员揭露前总统朴槿秀腐败而闻名全国。当时，他被问及是否出于报复时，他坚持认为检察官不是黑社会分子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三年前，朴槿秀暂停了尹锡 ül的工作，并最终将其从调查该国情报机构案件的团队中裁掉，此举被广泛视为因其挑战权威而受到的惩罚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他将朴槿秀关押并作为首尔中央地区检察官办公室主任上演的戏剧性复活标志着其权力攀升的开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两年后，他成为韩国检察总长，主导对下一任总统Moon Jae-in亲信的腐败调查，这使他成为了因不满Moon Jae-in的自由主义政策而怀有挫败感的保守派的宠儿，从而为他赢得了2022年总统竞选的可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但他的总统任期开局艰难，当时他推行将总统办公室迁出现有蓝宫建筑群至新址的计划，引发人们怀疑此举是否出于&lt;em&gt;风水&lt;/em&gt;信仰，认为旧建筑物被诅咒。尹锡 ül否认他或其妻子与占卜师有任何牵连。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2022年10月31日万圣节聚会时发生踩踏事件导致159人丧生后，尹锡 ül拒绝解雇其中的高层官员，被指责保护了所谓的“是人”。其中一人是安全部长Lee Sang-min，他是尹锡 ül的高中同学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一位同样毕业于首尔松韩高中的Kim Yong-hyun策划了总统办公室的搬迁，成为总统安全服务的负责人，随后在9月被任命为国防部长。一位军方高级官员表示，Kim Yong-hyun和Lee Sang-min是推荐尹锡 ül发布戒严令的人。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国调查人员逮捕被弹劾的总统尹锡 ül" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZD7M5RW6NILFP34JAGBZVWILI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国被弹劾总统尹锡 ül于2025年1月15日在韩国龟尾的高级官员腐败调查处（CIO）抵达。       Korea Pool/Pool via REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</guid></item><item><title>联合国利比亚特派团对报告中的拘留设施内酷刑录像表示 alarm</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/un-libya-mission-alarmed-by-reported-torture-footage-detention-facility-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;联合国利比亚支社周二对社交媒体上流传的“Gernada拘留设施内造成拘留人员实施残酷折磨和虐待的视频”表示关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管路透社未能独立核实该视频的拍摄地点和日期，但视频中的建筑细节，如地面瓷砖的类型、墙壁图案和牢房栅栏，与协认证据中的监狱影像一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在继续核实传播视频的情况时，联合国支社强烈谴责这些构成严重违反国际人权法的行为，”联合国支社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国代表团表示，该视频与他们在利比亚拘留设施中“记录下来的人权滥用模式”一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国代表团还呼吁立即调查这些指控，并表示正在与利比亚国民军总指挥协调，以“获得联合国支社人权官员及其他独立监察员对Gernada设施以及其他他们控制下的拘留中心的无限制访问权限”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利比亚当局目前尚未对此视频或联合国报告发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个北非国家在2011年北约支持下的前独裁者穆马尔·卡扎菲政权被推翻后陷入了混乱和无政府状态。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 23:46:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/un-libya-mission-alarmed-by-reported-torture-footage-detention-facility-2025-01-14/</guid></item><item><title>韩国顾问表示，如果当局撤回，尹锡悦愿意接受质询</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-willing-be-questioned-if-authorities-pull-back-says-adviser-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦周三准备接受调查人员的质询，如果逮捕他的官员撤回对他的住所，这由尹锡悦长期的朋友兼顾问席德鸿确认。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OEBJ5VJCGZO53DD7TACOANJK2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月7日，韩国首尔青瓦台，尹锡悦总统在新闻发布会上回答记者提问。  新华社/路透社/Kim Hong-Ji/池照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:41:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-willing-be-questioned-if-authorities-pull-back-says-adviser-2025-01-15/</guid></item><item><title>以色列人质家庭陷于希望与绝望之间</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostage-families-caught-between-hope-despair-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;加沙即将达成的停火协议使仍被扣押的98名人质的家庭怀着混合着希望、担忧以及在某些情况下愤怒的心情，面对着谈判者最后冲刺以达成最终协议的局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔调解人为以色列和哈马斯提供的草案中提出，在延长停火的第一阶段，将释放33名儿童、女性和年长男性，以及患病和受伤的人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列方面相信，这些受困人质中大部分仍然存活，但尚未收到哈马斯的确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为交换，数百名巴勒斯坦囚犯将被释放，如果一切顺利，谈判者将开始讨论释放剩余的平民男子、士兵以及死难人质遗体的问题。这是旨在结束长达15个月战争的一系列措施的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不能错失这一刻，这是最后一刻，我们可以拯救他们。”哈达斯·卡德隆表示，她的丈夫奥夫和他的孩子们萨哈尔和爱雷兹在2023年10月7日哈马斯武装分子袭击南部以色列时被绑架，当时袭击导致1200名士兵和平民丧生，这是以色列历史上最严重的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自那之后，以色列对加沙的战争已持续了一年多，导致4万6千多名巴勒斯坦武装分子和平民死亡，加沙这个狭长的沿海地区遭到了严重破坏，但仅有少数几名人质成功逃脱或被释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那次绑架事件之后的52天里，萨哈尔和爱雷兹都得到了释放，奥夫（54岁）是那些可能在新协议的第一阶段被释放的人质之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在52天的拘留后，他的孩子们看到他时“状况非常糟糕”，哈达斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道他在受苦，”她说，“我在梦中都在想念他。我感到他受苦，我每时每刻都感到这种痛苦，每当我喝一杯饮料或洗澡或吃饭时都会感到内疚，因为我知道他们没有这些东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反政府示威者每周都在特拉维夫举行抗议活动，要求政府同意达成一项协议，将人质带回家。但直到现在，几乎没有人对达成协议感到乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在多次失望之后，人们直到亲人安全返回之前都不愿庆祝任何协议。对于另一些人来说，协议是一种残酷的欺骗，谈判者将开始与哈马斯的劫持者进行新一轮的谈判，而他们的丈夫、儿子和兄弟却被困在了加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总理应该带来一项包括我儿子在内的所有人质的协议，他是一位美国公民，也是以色列的英雄，”拉布·陈说，她的儿子伊泰是一位士兵，在哈马斯袭击中遇难，其遗体被扣押在加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他拯救了很多人，他不配被遗弃在加沙腐烂。”她在外约斯坦潘总理办公室，与抗议者一同呼吁总理坚持一个全面协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，抗议者在议会大厅向国防部长以色列·卡茨施加压力，要求所有的人质都被带回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你在这里为这些选择性协议进行宣传，这是一场人道主义协议，”伊班·海曼的家人代表表示，用了一个充满情感的词汇来形容纳粹集中营囚犯被选择进行强迫劳役或送进毒气室的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的女儿无法安葬，总理所谓的胜利是什么？这对国家来说是一种更大的羞耻吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡周二接见了一些人质家属的代表，但许多人对于剩下的被扣押者能有怎样的前景感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我原本希望得知我们正在讨论所有的人质的协议，而事实是，我们可能讨论的只是部分人质的协议，”吉利·迪克曼说，他的表弟卡梅尔·盖特被哈马斯扣押11个月，后死于加沙隧道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不明白，为什么不尽快开始第二阶段的谈判？我们必须要求特朗普总统和其他世界领导人确保这一协议不局限于第一阶段，所有被扣押者都必须获释。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="人质代表与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HLKCTTEPABKDRDOUA7LOOR77ZY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;受害家庭和定居点支持者于2025年1月14日在以色列耶路撒冷与人质代表和以色列总理本雅明·内塔尼亚胡开会期间，举着横幅要求达成转移所有被扣押人质的协议。路透社/阿马尔·阿瓦德摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="人质代表与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7IK24KBGWBLMND3KTXX5MSLIOM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙绑架事件中受害家庭和定居点支持者在2025年1月14日与人质代表和以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的会议上聚集起来，要求达成转移所有被扣押人质的协议。路透社/阿马尔·阿瓦德摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙绑架事件中受难者的支持信息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7MWCVI32EFIOVHIKW6NSQ2AGOM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在2025年1月14日以色列特拉维夫"人质广场"看到受难者被绑架期间丢失的照片悬挂在树上。路透社/卡伊·普夫纳巴赫摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="人质代表与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7E3DJ6UG35I7HA5UV5TU652NSA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;受害家庭和定居点支持者于2025年1月14日在以色列耶路撒冷与人质代表和以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的会议上聚集起来，要求达成转移所有被扣押人质的协议。路透社/阿马尔·阿瓦德摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙绑架事件中受难者的支持信息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4R4S2XUX5MA5EYWKULEGRA37Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个人进入了一个象征哈马斯隧道的简陋通道，这是对2023年10月7日哈马斯绑架事件中被继续扣押的人质的支持。2025年1月14日，照片悬挂在特拉维夫的“人质广场”。路透社/卡伊·普夫纳巴赫摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:21:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostage-families-caught-between-hope-despair-2025-01-14/</guid></item><item><title>英国反腐败部长因与被黜的孟加拉国总理有牵连而辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-anti-corruption-minister-tulip-siddiq-resigns-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;英国负责金融服务和反腐败事务的内阁大臣蒂卢普·席迪克于周二辞去职务，此前数周外界对其与已去职的孟加拉国总理希琳·哈森的经济关联提出了质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;42岁的席迪克多次否认有不当行为，英国首相基尔·斯塔默上周表示对她完全有信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不到两个月的时间连续出现两名内阁大臣辞职，这对斯塔默来说是一个打击，他的民调支持率自其工党在七月的大选中胜出以来大幅下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席迪克在选举后担任金融服务政策部长一职，该职位包括打击洗钱措施的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席迪克在致斯塔默的信中表示，她辞职是因为“她的职位可能分散政府工作”，造成干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责伦理的政府顾问在同一天向斯塔默提交的信中表示，虽然席迪克没有违反大臣行为准则，但他对席迪克在家族与孟加拉国关系密切的情况下未能更警觉地认识到潜在声誉风险表示遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可能需要考虑她的持续责任，”他在信中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默迅速任命曾经担任养老金大臣的艾玛·雷诺兹接替席迪克的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为2009年至2021年间执政的孟加拉国政府律师的瓦尼·吉尼代表，席迪克生活在一个2009年赠予她家的位于伦敦北部的房产中。公司注册处和土地登记处的文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，席迪克也在2004年从与希琳所属的阿瓦穆联盟有联系的开发商那里无偿获得了另一套位于伦敦的房产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在希琳在持续数周的抗议后被推翻后逃离孟加拉国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席迪克的辞职紧随英国交通大臣劳妮丝·海在去年年底的辞职，她在政府任职前承认了一项轻微犯罪，与她错误报告被盗手机有关。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国议员蒂卢普·席迪克在伦敦举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4DYWV7PGFNTNJ2O2B2SBWDVNM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国议员蒂卢普·席迪克于2019年10月11日在伦敦举行新闻发布会。路透社/彼得·尼科尔兹/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:18:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-anti-corruption-minister-tulip-siddiq-resigns-2025-01-14/</guid></item><item><title>加沙停火在即，美国和埃及领导人将重点放在“即将来临的几小时”上</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;谈判者在卡塔尔马拉松式的会谈后，于周三接近敲定加沙停火的最终细节，美国和埃及领导人承诺会在接下来的几小时中继续就协议保持密切联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历时超过八个小时的会谈在多哈燃起了乐观情绪。调解人卡塔尔、埃及和美国的官员以及以色列和哈马斯的代表表示，停火协议以及人质释放变得更加临近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔外交部发言人马杰德·阿纳斯里早些时候在新闻发布会上表示，双方已被提供了一份文本，谈关于细节的工作正在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一位高级哈马斯官员周二晚些时候告诉路透社，巴勒斯坦团体尚未提交回应，因为以色列至今仍未提交撤兵路线图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登，自当选总统唐纳德·特朗普的特使参加谈判以来，称协议即将达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登和埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西讨论了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两位领导人承诺会在接下来的几小时中直接和通过团队保持密切协调。”白宫在领导人电话通话后的声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两位领导人强调尽快实施协议的迫切需求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，会谈已进入最终阶段，并希望此次谈判能达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位以色列官员称，会谈已进入关键阶段，但仍需处理一些细节：“我们接近达成协议，但尚未完成。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;访问罗马期间，以色列外交部长吉迪恩·萨尔表示，尽管以色列激进民族主义政党强烈反对，但多数以色列联合政府成员将支持加沙协议，如果协议最终达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰圣战组织是哈马斯之外的一支激进团体，也控制着加沙并持有被绑架者，它称将派高级代表团于当日夜间抵达多哈，参与停火协议的最终安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果成功，此次逐步停火－－欧盟内谈断续续的一年谈判后－－将终结摧毁加沙的战斗，使数十万人丧生、让大部分民众流离失所，并持续导致数十人流亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反过来可能缓解更广泛中东地区的紧张局势，自这场战争以来，冲突蔓延至巴勒斯坦被占领土、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克，引发了以色列和伊朗全面战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列将从10月7日由哈马斯实施的袭击中释放大约100名被俘者和尸体，作为回赠，它将释放被囚禁的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周二在美国发表演讲，概述战后的巴勒斯坦领土治理愿景，并表示协议的实施取决于哈马斯的接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“协议……将释放人质，终止战斗，保障以色列的安全，让我们大幅增加对在这场哈马斯发起的战争中受苦的巴勒斯坦人的人道援助。”拜登周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管各方努力达成停火协议，但周二以色列在加沙的空袭造成至少15人死亡，医生表示，袭击地点包括戴尔波拉赫和拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，联合国表示，正在积极准备在潜在停火条件下扩大人道援助，但边境访问权限和安全问题仍是阻碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被绑架者的家属在希望和绝望之间挣扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能错过这个机会，这是最后一个机会，我们可以救他们。”哈达斯·卡德伦表示，她的丈夫欧弗和孩子萨哈和伊雷兹被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位以色列官员表示，协议的第一阶段将释放33名人质，其中包括儿童、妇女（包括部分女兵）、男性（年龄大于50岁）、伤员和病人，以色列将逐步和部分撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位巴勒斯坦消息源表示，协议的第一阶段将在60天内释放1000名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在哈马斯领导的武装人员于2023年10月7日跨过多条边界发动袭击、造成1200人死亡和超过250名人质被捕以来，对加沙进行了军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以后，据巴勒斯坦医护人员统计，以色列军队已在加沙杀害了超过46000名巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方早在几个月前就原则上致力于通过人质交换停火。但哈马斯拒绝任何未能带来战争永久结束的协议，而以色列则表示，直到哈马斯被瓦解，则不会停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普1月20日的就职典礼现被视为停火协议中实际的最终期限。&lt;/p&gt;
        
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙南部汗尤尼斯附近以色列袭击后的遗迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(图片说明) &lt;i&gt;2025年1月14日，加沙南部汗尤尼斯附近，巴勒斯坦人检查以色列袭击后房屋的痕迹。图/路透社/哈泰姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="查里特以色列中部加沙地带德伊里贝拉赫袭击后的遗迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC6WVGHTT5KHTOWY5DOB6A2P6Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(图片说明) &lt;i&gt;2025年1月14日，加沙中部德伊里贝拉赫附近，巴勒斯坦人检查以色列袭击在海滩咖啡馆的遗迹。图/路透社/拉马丹·阿布德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列北部加沙地带被摧毁的建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7YCQ4ZI7ZLERFWF2O2ENHNT7I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(图片说明) &lt;i&gt;2025年1月14日，以色列北部加沙地带，从以色列拍摄的被摧毁的建筑。图/路透社/亚米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="从以色列拍摄的以色列战斗机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7NE3L4YWZ5KM3HI4M5VHN6XYWA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(图片说明) &lt;i&gt;2025年1月14日，从以色列拍摄的以色列战斗机。图/路透社/亚米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列北部加沙地带的烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTRPGQRLSRMMDCTDB7ASBH6OYQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(图片说明) &lt;i&gt;2025年1月14日，以色列北部加沙地带的烟雾。图/路透社/亚米尔·科恩 TPX 图片新闻&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item><item><title>伊朗总统称伊朗从未策划刺杀唐纳德·特朗普</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-never-plotted-kill-donald-trump-iranian-president-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;伊朗总统马苏德·佩什希安在周二接受NBC新闻采访时坚称，伊朗从未策划过暗杀美国当选总统唐纳德·特朗普，并否认了特朗普及其政府过去的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部此前于今年11月指控一名与伊朗有牵连的男子涉嫌参与一个由伊朗革命卫队下令的计划，该计划曾试图暗杀美国当选总统。执法机关在任何袭击发生前及时阻止了这一计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普去年在竞选期间也曾声称伊朗可能参与了试图暗杀他的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“绝无此事，”佩什希安在NBC新闻采访中表示，“我们从未试图这样做，从一开始就从未打算这样做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周赢得美国大选，并将于周一就职，他在竞选期间两次遭到暗杀企图——一次是在今年9月，他在佛罗里达州西棕榈滩的高尔夫球场附近遭枪击，另一次是在今年7月宾夕法尼亚州Butler的一次集会上。调查人员尚未找到伊朗参与这两起事件的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗还曾否认美国关于干涉美国内政的指控，包括通过网络攻击等方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德黑兰表示，美国已干预其内政数十年，列举了从1953年反对总理的政变到2020年美国无人机空袭其军事指挥官等事件。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="金砖国家峰会最后一天在俄罗斯喀山举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWUZX2QDOBO75JU3SFDNQVSKWM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伊朗总统马苏德·佩什希安在俄罗斯喀山举行的金砖国家（PLUS）扩大会晤全体会议上发言（2024年10月24日）。路透社/Maxim Shemetov/池塘照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:14:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-never-plotted-kill-donald-trump-iranian-president-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>联合国在停火条件下为加沙援助激增奠定基础但仍面临挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-lays-groundwork-gaza-aid-surge-under-ceasefire-still-sees-challenges-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;联合国周二表示，正在积极准备在潜在停火后扩大人道主义援助，但加沙地带的边界访问和安全问题仍是障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在卡塔尔，谈判者正在敲定以色列与巴勒斯坦激进组织哈马斯之间的停火最终细节，调解人和冲突双方纷纷表示，达成协议比以往任何时候都更接近。根据停火协议，人道主义援助将显著增加进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国加沙人道主义和重建协调员希格里德·卡格与近期会见了以色列和巴勒斯坦部长，并在周二与埃及外长讨论了联合国参与停火事宜，秘书长发言人斯蒂凡·杜贾里克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整个联合国系统正在为停火时刻的筹备工作展开密集的计划和准备，并探索如何进一步增加援助，”杜贾里克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未知因素包括停火后哪些边界通道对加沙开放，以及由于冲突期间武装团伙和抢掠者的袭击，供给分配区域的安全性如何。杜贾里克说：“显然，这些问题没有答案，因此将会是我们持续面临的挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从去年10月开冲突以来，联合国一直在抱怨加沙地带的人道主义通道阻塞。联合国称，以色列和加沙地带的无序状况阻碍了货物进入和分发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球粮食安全专家在11月警告，根据加沙地带北部的粮食安全专家的说法，饥荒迫在眉睫的可能性很大。据报道，自以色列袭击加沙以来，已有超过4.6万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，过去一年提供给加沙地带的人道主义援助总量达100多万吨，是充足的。但以色列指责哈马斯扣押了人道主义援助物资，使其未能到达有需要的巴勒斯坦人手中。哈马斯否认了这种指控，并指责以色列造成了短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦救济和工程处（UNRWA）的命运也存疑。联合国称，UNRWA是加沙地带援助行动的核心，但由于一项禁止其在以色列领土上运营的法律即将生效，与以色列当局接触也将在本月晚些时候暂停，UNRWA的命运目前未定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜贾里克表示，联合国及其合作伙伴正在尽其所能提供有限资源的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，持续的军事冲突和暴力化武装抢掠，以及系统性的通行限制严重制约了我们的努力。道路损毁、未爆炸弹药、燃料短缺及通讯设备不足也阻碍了我们的工作，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“需要明确的是，所有可用边界通道均需确保关键援助和商业物资无延迟地进入加沙，规模需与需求相符，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，哈马斯在以色列南部击毙了1200多人，并劫持了约250名居民。此后，以色列已在很大程度上摧毁了加沙地带，加沙战前230万人口被迫多次流离失所，人道主义机构如是做表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙中部德尔阿巴勒赫的以色列空袭后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2JA6RPA2VNKFZJOKPQTUTOMNS4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，加沙中部德尔阿巴勒赫，巴勒斯坦人正在检查以色列对难民帐篷营地进行空袭后留下的现场，正值以色列与哈马斯之间持续的冲突。路透社/拉马丹·阿卜德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 21:46:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-lays-groundwork-gaza-aid-surge-under-ceasefire-still-sees-challenges-2025-01-14/</guid></item><item><title>澳大利亚召见俄罗斯大使就有关被俘士兵遇害的报道进行交涉</title><link>https://www.reuters.com/world/australia-summons-russian-ambassador-over-reports-captured-soldier-killed-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周三表示，由于有报道称一名来自墨尔本的男子在为乌克兰作战时被俄方俘虏并被杀，澳大利亚召见了俄罗斯大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴内塞在发布会上表示，澳大利亚政府已要求俄方立即确认奥斯卡·詹金斯的身份状况，并对有关其已遇害的报道表示严重关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将等待事实的澄清。如果奥斯卡·詹金斯有任何伤害，这无疑是不可接受的，澳大利亚政府将采取最强烈的可能措施。”阿尔巴内塞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一名记者问及澳大利亚是否会驱逐俄罗斯大使或将外交官从莫斯科召回时，阿尔巴内塞表示，政府将在核实所有信息后决定应对措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚外交部长 Penny Wong 称，尽管政府更迭，澳大利亚过去多年与俄罗斯的关系一直非常艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将会在情况明确后评估事实，但我要明确指出，所有选项都摆在桌面上。”Wong 在接受澳大利亚广播公司（ABC）电台采访时说。她表示，俄罗斯大使周三早些时候已被外长召见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据澳大利亚媒体报道，詹金斯是一名来自墨尔本的教师，去年作为战俘被俄罗斯俘虏时正在与乌克兰军队共同作战。当时有报道称，有人拍下了他身穿作战服的照片，并被问是否是雇佣兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为非北约国家中对西方支持乌克兰的最大贡献国之一，澳大利亚一直在提供援助、弹药和国防装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚还对俄罗斯实施了出口氧化铝和铝矿物（包括铝土矿）的禁令，并制裁了约1000名俄罗斯个人和实体。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:01:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/australia-summons-russian-ambassador-over-reports-captured-soldier-killed-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登命名加州两处国家纪念碑，因火灾阻挠取消了亲自举行的仪式</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-names-two-california-national-monuments-after-fires-thwarted-in-person-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周二宣布，将在加利福尼亚州指定两处重要区域为国家纪念碑，此举使他在保护美国自然区域方面超越了前任总统的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他原本计划在上周访问洛杉矶周边的科切拉谷宣布这一举措，但由于洛杉矶周边的野火肆虐，取消了此次访问。因此，他于周二晚在白宫宣布了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新设立的查库拉国家纪念碑位于加州南部的荒漠地区，涵盖了约62.4万英亩土地，距离约书亚树国家公园南方不远处。这片区域对卡瓦拉、化学韦比、莫哈维、卡什伦和塞拉诺部落具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞特里拉高地国家纪念碑则位于加州北部，保护着22.4万英亩的土地，这些土地上由休眠中的瑞迪湖火山喷发形成的火山口和熔岩隧道。该区域对皮特河和摩霍克部落具有神圣意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的自然奇观是国家的心脏和灵魂，”拜登在白宫东翼厅对观众说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过设立国家纪念碑，总统可以为该区域的历史或文化显著性而永久保护它，但未来总统可以撤销这一决定。拜登将于下周离职，届时当选总统唐纳德·特朗普将宣誓就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫此前表示，拜登已成为任期期间保护美国土地和水域最多总统，已超过6.7亿英亩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在其总统初期设定了一个目标，即到2030年至少保护美国30%的陆地和水域。该政府在四月份表示，已按计划取得进展以实现该目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，特朗普曾承诺促进化石燃料的勘探开发，并且环保组织认为他将试图逆转拜登的许多环境保护努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上周宣布，将几乎完全保护美国沿海地区免于离岸石油和天然气开发。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统拜登出席加州国家纪念碑建立活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UZDSKIF6EFKGDFYKV72VXIGL4I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img alt="美国总统拜登在白宫签署查库拉国家纪念碑建立宣言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KEVINLAMARQUE.jpg"&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统拜登在建立查库拉国家纪念碑和塞特里拉高地国家纪念碑活动上佩戴领巾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FABRIZIOBENSCHE.jpg"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:25:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-names-two-california-national-monuments-after-fires-thwarted-in-person-2025-01-15/</guid></item><item><title>俄罗斯称其部队在乌克兰东部控制两座定居点</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-its-forces-capture-two-settlements-eastern-ukraine-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯军队在东乌克兰的缓慢推进中，已控制了顿涅茨克地区的两处定居点。俄罗斯国防部在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄武装力量俘获了靠近小镇西维尔斯克的特任耶村，并在南部更远的地方俘获了涅斯库奇内村。国防部的报告中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总参在晚间报告中未提及特任耶的易手情况，但提到该村庄是17起武装冲突之一的目标，其中5起冲突持续到晚间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告显示，涅斯库奇内是乌克兰军队击退俄方攻击的五个村庄之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立核实双方战场报告的真实性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰著名的DeepState博客使用开源材料跟踪基辅部队的位置，称俄方部队在涅斯库奇内地区有所进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月全面入侵乌克兰以来，俄军推进速度最快，每日前线报告中宣布俘获了大量村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，俄罗斯军队宣布俘获了库拉霍夫——一个关键的后勤中心，被视为进军其他城镇的跳板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几天的公告显示，俄军距离另一个重要的交通运输枢纽交托夫仅数公里，该地是乌克兰唯一一家供应炼焦煤的煤矿，原本服务于一个非常庞大的钢铁工业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社周一从两个消息来源获悉，交托夫煤矿的生产已暂停。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 23:30:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-its-forces-capture-two-settlements-eastern-ukraine-2025-01-14/</guid></item><item><title>苏丹军方谴责针对埃尔斯吉扎拉地区平民的族裔 targeted 杀戮</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/sudans-army-condemns-ethnically-targeted-killings-civilians-el-gezira-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;苏丹军队周二谴责了在苏丹El Gezira地区近期发生的“个体违反行为”，此前人权组织指责军队及其盟友对平民实施了针对特定族群的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些攻击主要针对西苏丹居住在中部州的居民，因为有人指控他们与正在与军队作战的准军事快速支援部队合作。这场冲突已经持续了近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，苏丹军队及其盟友从快速支援部队（RSF）手中重新夺回了州首府瓦德马达尼，这标志着这场毁灭性冲突可能迎来了一个转折点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权律师团表示，在军队推进通过地区后，农业聚居区卡姆波塔伊巴发生一起事件，有13人遇害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织称，这些攻击事件紧随煽动针对居民的负面言论之后。此外，近几日还发生了其他平民被逮捕、拷打或处决的事件。这些报道并未得到路透社核实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“武装部队谴责近期发生在El Gezira地区某些区域的个体违反行为，同时重申…军队对其任何违反人员的人员负责，无论其定居点和村庄内发生的任何违反行为都坚决追究责任。”苏丹军队在周二声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Gezira曾是快速支援部队（RSF）历时一年的打砸抢掠和暴力事件的背景，此事逼迫了数以十万计的居民逃离。一些居民称，长期被边缘化的卡姆波居民参与了RSF的突袭行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上分享但未得到路透社核实的一段视频中，一名平民向围困他的士兵求饶，士兵指控他属于快速支援部队。随后一名士兵将该平民按倒在砖墙上，反复向其射击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一段视频显示，一名年轻男子被一群男子推下桥。其中一人身穿标志贝拉阿·本·穆克塔尔旅的军装。路透社将该视频定位到瓦德马达尼的汉托比桥，但无法确认日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争的最大受害者是无辜的平民，他们每天因为冲突的持续而付出高昂代价，而他们在这些地区的处境使其无法离开。”苏丹医学协会在一份声明中表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 18:16:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/sudans-army-condemns-ethnically-targeted-killings-civilians-el-gezira-2025-01-14/</guid></item><item><title>韩国调查人员逮捕被弹劾的总统尹锡悦，结束数周僵局</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;韩国当局周三以叛乱罪逮捕了被弹劾的总统尹锡悦，面对指控的领导人表示，他同意接受调查以避免流血冲突，终结了持续数周的紧张政治僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自立法机关在其令人震惊且短暂的军事状态宣布后表决通过解除其职务以来，尹锡悦一直被困在其别墅内，由一支由私人安保构成的小部队保护，阻挡了一次之前的逮捕企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦是首位在职总统被捕，这是韩国这一最为活跃的民主国家最新动荡发展，尽管该国有 precedents-ok-record 逮捕和监禁前领导人的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦采取强硬态度表示，当近三千名警察于当天凌晨包围他的住宅进行逮捕时，他主动接受中央情报局（CIO）的调查，尽管这是非法的调查，以避免不可接受的流血事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在一份声明中表示：“今天当我看到他们使用灭火设备闯入安全区时，我决定响应中央情报局的调查——尽管这是非法的调查——以防止任何不愉快的流血事件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于周三上午在他的专车护送下抵达负责调查的反贪污局办公地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局现在有48小时对尹锡悦进行讯问。之后，他们需要寻求逮捕令，将他扣押20天或释放他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师们认为，企图逮捕尹锡悦是非法的，其目的是公开羞辱他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地新闻媒体报道尹锡悦可能很快被捕时，据报道，一些支持者和警察之间在尹锡悦的住宅附近发生了小规模冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦宣布军事状态令震惊了韩国人，动摇了亚洲第四大经济体，开启了前所未有的政治动荡时期。立法机关于12月14日通过弹劾他并解除其职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，宪法法院正在审议是否支持该弹劾并永久解除其职务，或者恢复其总统权力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国当局试图执行对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令，于首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MLQVM3MX4RMU7NGNBJ6BE5HW4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警方和高级官员调查办公室的调查人员正在通往被弹劾韩国总统尹锡悦的官邸入口，当局试图执行逮捕令，于首尔，2025年1月15日。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦的专车在被逮捕后正行驶在首尔的道路上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ACXWCF3EPBLGJIVWGKRSEGBP6E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦的专车在被逮捕后于首尔驾车行驶，2025年1月15日。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国当局试图执行对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令，于首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZUPPMNU4VJC5CU45TG3GJOMRI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者与警察在当局试图执行逮捕令时发生冲突，于首尔，2025年1月15日。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国当局试图执行对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令，于首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HJEPZ345HZNQ5PS4FBSCJICACE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者在面对警察冲突中，当局试图执行逮捕令，于首尔，2025年1月15日。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国当局试图执行对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令，于首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DXNSJRVPTJMX3A4ITKTBEKRNK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者在面对警察冲突中，当局试图执行逮捕令，于首尔，2025年1月15日。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国当局试图执行对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令，于首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2IOMGB6DJNJ7ABQA2SUGVVP5Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察和高级官员调查办公室成员聚集在被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸入口附近，当局试图执行逮捕令，于首尔，2025年1月15日。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国当局试图执行对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令，于首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2V7IPFOC3RN6VF4LNDH277NHRI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦的安全人员聚集在其官邸入口附近，当局包括高级官员调查办公室试图执行逮捕令，于首尔，2025年1月15日。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国当局试图执行对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令，于首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VFTZPZZB5NPPPKCW3USJ65HKYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦的安全人员在面对警察冲突中，当局试图执行逮捕令，于首尔，2025年1月15日。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国当局试图执行对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令，于首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3TW2RIKG6NL7LB7MYBLMEDGK3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦的安全人员聚集在其官邸入口附近，当局包括高级官员调查办公室试图执行逮捕令，于首尔，2025年1月15日。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="执政的人民力量党国会议员在被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸外，当局包括高级官员调查办公室试图执行逮捕令，于首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TYFSFAJ2I5OUHMYXGS4LUGDM6Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的人民力量党国会议员在被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸外，当局包括高级官员调查办公室试图执行逮捕令，于首尔，2025年1月15日。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国当局试图执行对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令，于首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KGAPT6TGFJNPJNLEIIJUWKAKEE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察和高级官员调查办公室的调查人员在通往被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸入口附近，当局试图执行逮捕令，于首尔，2025年1月15日。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国当局试图执行对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令，于首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QSWLF3EE6FO7PPKCAHO7SPOESA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦的安全人员在官邸入口附近行走，当局包括高级官员调查办公室试图执行逮捕令，于首尔，2025年1月15日。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国当局试图执行对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令，于首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5WVH6XCDFLOLKVUTV33SNCW7M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦的安全人员在官邸入口附近聚集，当局包括高级官员调查办公室试图执行逮捕令，于首尔，2025年1月15日。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:47:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</guid></item><item><title>气候投资基金secures 5亿美元首发债券以推动清洁能源转型</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/sustainable-finance-reporting/climate-investment-funds-secures-500-million-debut-bond-clean-energy-transition-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;多边气候投资基金（CIF）于周二宣布发行了一只5亿美元的国债，作为其多元化融资来源和吸引私人部门投资者参与新兴市场低碳技术融资计划的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该债券受到投资者六倍以上的超额认购，凸显了市场友好型发债的重要性，这正值各国和国际机构寻求达到1.3万亿美元气候融资目标之时，同时也面临发展基金变得稀缺以及未来美国支持力度存在不确定性的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该基金于2008年成立，已经批准了74亿美元的资金用于阿根廷、巴西和印度等国家的项目，并通过世界银行等六家多边贷款机构进行拨款。CIF是世界上规模最大的多边基金之一，旨在为发展中国家提供气候解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIF的资本市场机制于周二发行了首只债券，用于为其清洁技术基金募集资金。世行全球融资、资本市场和投资主管Andrea Dore表示，这只三年期债券的收益率为36.6个基点，票面利率为4.75%，投资者下单数额超过30亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次发行的动机是在海外发展援助减少以及对多边机构和气候基金提高资本使用效率的呼声不断的情况下，建立可持续的融资渠道。CIF首席执行官Tariye Gbadegesin对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划使资本市场机制能够成为一个定期在资本市场发行债券的机制，以吸引更多的私人资本进入CIF的清洁技术基金，该基金涵盖电池存储、煤炭转型和清洁技术等领域，Gbadegesin表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gbadegesin补充说，定期进入资本市场也帮助CIF在政治或经济条件发生变化时能够更好地获得资金支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普预计将让美国重回全球应对气候变化的努力，引发了关于国际货币基金组织和世界银行能否增加对气候相关问题的资助能力的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你总会面临政治或经济方面的摇摆。”Gbadegesin表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的挑战在于所有人必须建立多种融资渠道来应对气候挑战，并投资于能源转型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;World Bank的Dore表示，此次发行吸引了大约80家投资者，并指出私人投资者的分配比例高于其他类似的世行发行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是能够吸引私人资本用于应对气候变化，因此我们达成了这一目标。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIF得到了英国、日本和加拿大等国的支持，这些国家迄今已承诺提供120亿美元的资金。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="清洁工人在印度孟厄拉的太阳能公园打扫太阳能板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LF4Z3GI2JFILNGFTMSME6VK5N4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;清洁工人在印度孟厄拉的太阳能公园打扫太阳能板，这是一项日夜不间断的太阳能供电的村庄项目，位于印度西孟加拉邦。路透社/Sunil Kataria/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:54:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/sustainable-finance-reporting/climate-investment-funds-secures-500-million-debut-bond-clean-energy-transition-2025-01-14/</guid></item><item><title>特朗普内阁及其他重要职位的人选</title><link>https://www.reuters.com/legal/government/trumps-cabinet-whos-been-picked-whos-running-2024-11-12/</link><description>&lt;p&gt;总统当选人唐纳德·特朗普提名内阁及高级行政职位候选人的确认听证会在周二正式开启，国防部长提名人选彼得·赫哲斯成为首位接受美国参议院质询的候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普于1月20日就任总统之前，将有多场确认听证会举行。其他候选人将在特朗普就职后才接受确认听证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提名人选需要获得参议院中100张选票中的53张才能通过。尽管共和党占据53个席位，但若少部分共和党人反对某候选人的提名，该提名仍可能受到挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是特朗普提名的部分关键职位人选，包括国防、情报、卫生、外交事务、贸易、司法、移民与经济政策等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼得·赫哲斯，44岁，是一位军事退伍军人，曾公开批评国防部领导层的“觉醒”政策，包括其最高军事指挥官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为国防部长，赫哲斯有可能实现特朗普竞选承诺，换掉因推行多样性政策而被保守派批评为追求进步的观点的将军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也可能导致赫哲斯与联合参谋长会议主席、空军上将C.Q.布朗发生冲突，后者被指控“追求激进的左翼政治家立场”。在确认听证会上，赫哲斯否认了性侵女子的指控。尽管无任何指控成立，他还是与受害者达成了秘密和解，但这起指控仍阻碍了其确认进程。此外，在听证会上，赫哲斯也曾反对让女性参与战斗角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为国土安全部部长，诺恩领导着超过26万名员工的联邦机构，该机构负责边界保护、网络安全、交通运输安全和灾害应对等事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印第安纳波利斯现任州长诺恩，53岁，因在疫情期间拒绝实施全州口罩令而闻名全国。其确认听证会定于1月18日开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普选择了佛罗里达州前任总检察长布恩迪娅，取代其前选择马特·盖茨，盖茨在共和党参议员反对性侵指控和非法吸毒酗酒行为后，申请退出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;59岁的布恩迪娅从2011年至2019年担任美国人口第三大州的首席执法官。她在特朗普第一任期期间担任过阿片类药物和药物滥用委员会的委员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的内圈人士将布恩迪娅视为仅次于特朗普本人的关键人物，她将对席卷美国的非法移民进行大规模驱逐，并赦免2021年1月6日袭击国会的暴徒，报复过去四年对特朗普提起诉讼的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布恩迪娅一直捍卫特朗普关于2020年总统选举由于选票舞弊而输掉的错误说法。布恩迪娅的确认听证会定于1月16日举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若获确认，鲁比奥将取代现任国务卿，成为美籍第一位非裔国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美媒报道，鲁比奥可能是特朗普最鹰派的选择。出生于佛罗里达州的鲁比奥长期以来就积极主张采取强硬的对外政策，针对包括中国、伊朗和古巴在内的美国地缘政治对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在过去几年中，他在一些立场上已有所软化，更接近特朗普的观点，但特朗普诟病过去总统领导美国陷入代价高昂且无果的战争中，主张采取更少干预的对外政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥计划于1月18日首次出席参议院外交关系委员会的听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉特克利夫曾在特朗普第一任期结束时担任国家安全局局长，现在将会在其第二任期中领导中央情报局（CIA）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前国会议员和检察官被视为忠于特朗普的派系成员，有望赢得参议院的确认。但拉特克利夫在担任国家安全局局长期间，经常与职业公务员的评估相矛盾，受到民主党人批评称其为自己的利益曲解角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉特克利夫的听证会定于1月18日举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜菲，前威斯康星州国会议员和福克斯新闻主持人，将作为运输部长负责美国交通运输政策，其中包括约1100亿美元的预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺将撤销拜登行政部门实施的车辆排放规定，旨在推动汽车制造商生产更多的电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的杜菲因上世纪九十年代中期成为MTV真人秀节目《说我爱你》的一部分而开始为人所知。杜菲的听证会定于1月18日举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前大额特朗普捐赠者，维特雷是位于丹佛的一家石油服务公司利伯蒂能源的创始人兼首席执行官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位59岁的人士是化石燃料的倡导者，对极端天气事件与气候变化之间是否存在联系持怀疑态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果获提名，维特雷将担任能源部长，主管国家核库存等事宜。他也将在新的国家能源委员会中任职。维特雷的听证会定于1月18日举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃特，特朗普的重要智囊人物，将重返负责确定总统政策优先事项并为其预算制定计划的机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;48岁的沃特曾在美国第一任期担任管理办公室主任，将在制定预算优先事项和执行特朗普竞选承诺方面发挥重要作用。沃特的听证会定于1月18日举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布尔格姆，68岁的前软件公司高管，曾自称为传统的、具有商业性质的保守派。他曾与特朗普竞争共和党总统提名，在落败后成为特朗普的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内政部管理联邦土地和矿物资源、国家公园和野生动物保护区。该部门还承担着对美国土著居民的信托责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新成立的国家能源委员会主席，布尔格姆预计将与其他机构协调，特别是主要集中于政府土地的石油和天然气开采。布尔格姆的听证会定于1月19日举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽尔丁，纽约州前国会议员及特朗普坚定盟友，将在白宫重新负责环境保护署，将负责削减环境规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44岁的泽尔丁自2015年至2023年担任联邦众议员。2022年，他未能击败民主党的现任总督基斯利·霍奇尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾放话要重塑美国能源政策，旨在通过撤回规定并加快许可流程，最大限度地提高美国目前已经创纪录的石油和天然气产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽尔丁的听证会定于1月19日举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;52岁的图恩是一名前德州立法委员和职业橄榄球运动员，若获得确认将接任住房与城市发展部部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图恩在特朗普的第一任期期间曾担任白宫机会与复兴理事会的首任执行主任，他在一份声明中表示，帮助了该国陷入困境的社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图恩的听证会定于1月19日举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为特朗普的财政部长，出身对冲基金投资人的贝森特，将拥有对经济、监管和国际事务极大的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的贝森特与当选总统保持着友好的关系。尽管贝森特长期支持自由市场经济政策，但在特朗普政府期间，他高度赞扬了其使用关税作为谈判工具的做法。他对民主生活坚信不疑，将坚定推行经济哲学，即反对监管和国际贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝森特的听证会定于1月19日举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普第一任期期间曾为国家情报局局长和国防部长提供建议的帕特尔，对联邦调查局持有强烈批评态度。他曾要求被剥夺其情报收集的角色，并解散任何拒绝支持特朗普议程的雇员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44岁的帕特尔曾任共和党众议员助理，经常参加竞选活动以敦促支持特朗普的总统竞选活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦调查局现局长、共和党人克里斯托弗·韦瑞尔斯在2020年12月时表示，其将在本月辞职。帕特尔的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普任命前民主党众议员加巴尔为国土安全部局长，负责监督18个情报收集机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加巴尔，43岁，是一位直言不讳的美国政府政策批评者，特别是美国政府对乌克兰的支持，在反对俄罗斯战争方面更是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加巴尔的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡工作的联合主席兼金融服务公司坎托-费尔特长期主要执行官，被选为商业部长，将成为美国政府打击中国科技领域的武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位63岁的新泽西人全盘赞扬了特朗普的经济政策，包括关税措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，卢特尼克在经历外国贸易首席代表办公室后，还将会额外获得“直接责任”。其听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;70岁的肯尼迪，环保活动家，在总统竞选中，他在质疑疫苗恐吓信息方面颇具声望，因而在准备领导美国顶级健康机构中占据一席之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前曾是独立总统候选人的肯尼迪声称要全面削减拥有约1.8万名员工的食物、药品和医疗设备安全食品和药物管理局，并打算替换国家卫生研究院数百名员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼迪因其指责美国食品行业在其中添加的成分使得美国人健康状况恶化而广为人知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫生与公共服务部负责食品和药物管理局（FDA）、疾病控制和预防中心（CDC）、国家卫生研究院（NIH）和医疗保障项目的管理和提供健康保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在12月接受《时代》杂志采访时说，他将会在肯尼迪关于儿童疫苗计划的未来谈话中提及因自闭症率高而产生的问题，尽管该联系在医学上已经被证伪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前家庭保姆指控肯尼迪25年前对其采取不当行为。其声称无任何指控成立，并拒绝回忆起该事件。肯尼迪听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普挑选了来自俄勒冈州的前国会议员查韦斯-德·雷默，这可能成为获得两党支持的极少数人选之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被认为是国会上最支持工会的共和党人之一的56岁查韦斯-德·雷默，她的任命被视为特朗普向支持他的工会会员报答的方式。团队领导者欧布莱恩对她的任命表示赞赏，而某些保守派人士则表示失望。查韦斯-德·雷默的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国第一政策研究所高层人士罗林斯，52岁，将接任农业部长一职。该机构将涉及10万名员工，覆盖农场和营养计划、林业和国际贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构曾是特朗普当选总统前团队的重要智囊，为帮助塑造其上任后的政策而紧密工作。她在特朗普第一任期期间曾担任国内政策委员会的代理主任。罗林斯的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦考恩曾作为世界摔跤娱乐公司的首席执行官和小企业管理局的首席执行官，在特朗普的第一任期内工作。作为教育部长，她在推进保守的教育目标方面将发挥更重要的作用，摆脱公立学校的多元计划，允许使用公款资助私立学校。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦考恩的听证会被安排在1月20日之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自纽约州的四旬老手卡斯特尼克将担任美国常驻联合国大使，履行美国在联合国的发言权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;40岁的卡斯特尼的前任里奇·陈曾被解雇，因批评特朗普错误宣称选举舞弊。卡斯特尼将在联合国到来后，特朗普承诺结束与俄罗斯的战争以及在加沙展开的以色列之战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡斯特尼的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为代名斯的主张消除上世纪最大影响力的药品监管机构，食品和药物管理局（FDA）的经费已超过70亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦克莱瑞是一位约翰霍普金斯大学的外科医生和公共服务研究员，他在疫情期间曾提出保护来自自然免疫的优势，反对公众范围内的疫苗强制令。麦克莱瑞的参议院听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威登，71岁的前国会议员和医生，被特朗普选为疾病控制和预防中心主任，其管理的预算规模为173亿美元。威登的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为福克斯新闻的客座主持人，陈妮赛瓦特博士担任了纽约一家符合营业资质诊所的负责人，并将担任首任美国公共卫生局局长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈妮赛瓦特在疫情期间为病人提供服务，在飓风卡特里娜和圣路易斯龙卷风事件中救治伤员，并作为萨摩耶援助组织提供的卫生保健计划在摩洛哥、海地和波兰向民众提供医疗服务。陈妮赛瓦特的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为司法部副部长，50岁的布莱恩克将出任美国司法部副部长，这是司法部执行许多日常管理职责的职位。布莱恩克的听证会被安排在1月21日举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格里尔将出任美国贸易代表，在美国首位将会结束关税政策，旨在颠覆全球贸易。44岁的格里尔曾担任美国贸易代表鲁斯·莱希斯科特办事处的首席运营官。格里尔的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50岁的签署了共和党和退役陆军绿色贝雷帽的瓦兹克曾在抨击中国方面处于领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为特朗普的坚定盟友，瓦兹克已成为中美洲太平洋区域军事活动的批评者，并强调了为该地区可能发生的冲突做好准备的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家安全顾问并未需要参议院批准的重要职位。瓦兹克将负责在关键国家安全问题上向特朗普简报，并协调不同机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科技亿万富翁埃隆·马斯克和前共和党总统候选人维韦克·拉马斯瓦米预计将在新创建的效率委员会中发挥作用，以奖励他们在竞选期间的支持。马斯克和拉马斯瓦米预计并不会通过参议院听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普要求打听众告诉非法入境的移民中的安全和威胁人员终止跨境情况。特朗普将打击非法入境移民视为竞选的重要组成部分，承诺进行大规模驱逐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为“边界大师”，62岁的霍曼表示将优先考虑驱逐非法在美国工作的移民，他们可能会对他构成安全和威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍曼曾在特朗普的第一届任期内担任国土安全执法局局长。其无需参议院批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;67岁的两位竞选经理之一威尔斯将成为白宫首席幕僚长，预计将成为政府中最强大的女性之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位长期担任佛罗里达州共和党政治操盘手的女性，曾以有效的竞选策略帮助特朗普赢得了新选民的支持。支持者希望能通过威尔斯带来的秩序和纪律感，为缺乏经验的特朗普政府增添秩序和纪律。首席幕僚长无需参议院批准。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国防部长提名候选人彼得·赫哲斯的确认听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3K4DX5IXPRNJLB3XF5FQZNCVLM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;保卫长安国防部长提名候选人彼得·赫哲斯出席军事委员会确认听证会，2025年1月14日。雷·弗兰茨/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="关键广场集团创始人斯科特·贝森特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7N3GSSKL3RJTTLKC2BEAVC6BOY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;关键广场集团创始人斯科特·贝森特。美国北卡罗来纳州阿什维尔共和党总统候选人唐纳德·特朗普的竞选活动中。2024年8月14日。琼·德莱克/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普的内阁人选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JCVYO3PD4ROVTKKQHNOKHW456I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普内阁候选人在一次组合的照片中出现。图源网络/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普提名苏西·威尔斯为白宫首席幕僚长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EDXR7WY55JLNZPDQLOTEBHQZGU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;苏西·威尔斯在特朗普2024年中期选举中发表演讲。美国佛罗里达州佩尔基比亚县会议中心。2024年11月6日。保瑞·巴瑞亚/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国首席彼得·特朗普在北卡罗来纳州的竞选活动中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4J7E5JD46BNMDEEW2RDEJ3PASI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;关键广场集团创始人斯科特·贝森特在北卡罗来纳州的共和党总统候选人和前美国总统特朗普的竞选活动中。美国北卡罗来纳州阿什维尔。2024年8月14日。琼·德莱克/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统特朗普在美国纽约经济俱乐部活动中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSW6AY5ODBOQJKMXKCQ4XN7BZE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;经过美国纽约经济俱乐部活动，这位共和党候选人和前美国总统特朗普受到投资者约翰·保罗森给予了肯定回答。2024年9月5日。路透社/本杰明·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国华府的美国第一政策研究所峰会" src="https://cloudfront-us</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2024 17:30:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/government/trumps-cabinet-whos-been-picked-whos-running-2024-11-12/</guid></item></channel></rss>