<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2024 01:43:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>油价因中国需求担忧而下滑，中东担忧减弱</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-prices-slip-china-demand-concerns-waning-middle-east-worries-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;周三于早间的亚洲交易时段，原油价格出现下滑，延续了前一交易日的亏损趋势，投资者对于中国需求的担忧以及市场对于中东地区冲突升高的漠视引发关注。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
&amp;lt;p&amp;gt;布伦特原油期货在00:33 GMT时下跌了12美分，1.15%，单价为每桶79.78美元。美国原油期货每桶下跌14美分，1.18%，至75.67美元。&amp;lt;/p&amp;gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;中国近期释出的一系列令人失望的经济资讯已造成市场动荡。据路透社周一所做的调查显示，中国制造业活动可能已连续第三个月萎缩。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
&amp;lt;p&amp;gt;周一，美国银行Citi针对第二季度增长数据表现不及分析师预期以及七月份经济活动进一步放缓的情况，下调了对中国经济增长的预测至4.8%，原预测为5%。&amp;lt;/p&amp;gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;市场对本周中国政府最高决策机构政治局召开的会议深感兴趣，然而市场期望较小，因为此次会议中关于经济政策的支持信号几乎没有出现。之前在7月中旬的关键政策会议上，尽管政府提出了重申现有的经济政策目标，但其对市场情绪的影响甚微。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
&amp;lt;p&amp;gt;在上一交易日的活动中，油价下跌2%，这是由于以色列对周六在戈兰高地以色列占领区遭遇的哈马斯火箭袭击后的响应可能会采取针对哈马斯的有限打击来避免引发整个中东地区的全面战争的预测引发的。在此背景下，周一我报指出，美国正通过外交途径限制以色列的回应，以免以色列采取打击黎巴嫩首都贝鲁特或任何重大民用基础设施的报复行动。&amp;lt;/p&amp;gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;
&amp;lt;p&amp;gt;周一，委内瑞拉反对党声称赢得七成选票，尽管国家选举局宣布当选者为尼古拉斯·马杜罗，确认他获选连任，连续执政三届。&amp;lt;/p&amp;gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;
&amp;lt;p&amp;gt;"尼古拉斯·马杜罗在最近的委内瑞拉选举中获胜，这成为全球供应链的逆风，因为这可能导致美国实施更严厉的制裁，"ANZ分析师在一份报告中表示，估计这一结果可能导致委内瑞拉的出口量减少100,000至120,000桶/天。&amp;lt;/p&amp;gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;立于华盛顿等国家政府对选举结果表达了质疑，并呼吁全面清点选票，导致周一在委内瑞拉多个城镇和城市出现了抗议活动的集聚情况。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Zhoushan原油码头" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWBP3RIWX5MTVMQQ6WASJSAXC4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一张从大堤岛Waidiao附近的 Zhoushan，中国浙江省，拍摄的鸟瞰图，展示了拖船在油码头协助油轮停靠的画面，日期：2022年7月18日。通讯员通过路透社/新闻图库&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 01:04:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-prices-slip-china-demand-concerns-waning-middle-east-worries-2024-07-30/</guid></item><item><title>情报官员称，外国势力将寻求影响重塑的美国总统竞选</title><link>https://www.reuters.com/world/us/foreign-influence-actors-adapt-us-presidential-race-changes-says-intelligence-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;一位美国情报官员在本周一表示，预计美国敌对手对11月的选举发出的影响力操作将适应总统竞选形势的变化，这一点明显的涉及到了乔·拜登宣布退出连任竞选的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员强调，未指明的外国行动者特别集中在本月发生的与总统竞选相关的事件上，虽未直接提及拜登撤出连任竞选的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员的发言暗示，美国情报机构预期外来者会对影响操作重新聚焦，转移到拜登认同为民主党候选人、取代特朗普参与11月总统选举的卡玛拉·哈里斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们预期这些行动者将根据这些事件调整策略并纳入它们的影响力论述，旨在颠覆民主制”，该官员论述，未揭露具体的外来行动者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任81岁的拜登于7月21日，在来自民主党内部不断增大的压力下，结束了他萎靡的连任竞选，同时选用了哈里斯作为参选人来面对共和党候选人唐纳德·特朗普，重塑了11月5日总统选举的局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简要向记者阐述时，来自国家情报总署的官员引述非官方群体的报道称，外国行动者已经在利用7月13日特朗普的暗杀尝试这一事件作为它们的论述的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级情报官员表示，德黑兰和莫斯科在总统倾向上保持他们在前周期的偏好，伊朗操作者目标是打击共和党候选人，而俄罗斯努力玷污民主党，根据以往情报社区的评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗向联合国的电讯对其在“试图影响美国选举”的任何活动表示否认，并称许多这类指责是由心理战术设计的，旨在人造提升选举运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯大使馆未能立即回应要求评论的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去，俄罗斯与伊朗试图透过虚假前公司及第三方网站使用真实的美国人来部署其行动。这样做为它们提供了保护，并带来更加真实的声音，根据另一名官员的解析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对美国大选的敌对者同样向营销及传播企业外包影响力操作，其中莫斯科容纳依据俄罗斯立场的受聘公司来塑造美国大众意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉丁美洲与中东也有众多类似公司，可能被用来模糊责任归属。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中国政府实体则通过位于中国的科技公司增加隐蔽影响力操作，于美国境内进行。尽管中国政府或许并未策划介入美国选举结果，而是利用社交媒体煽动美国国内的分裂，官员补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国大使馆代表通过邮件指出，中国没有干涉他国内政，没有意图也不愿干预美国选举，并期许美国不会将中国视为选举议题。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统乔·拜登与夫人吉尔·拜登在华盛顿白宫举办的美国独立日庆祝活动中主持活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7ZO7ESFR2RN6BMVOD4M4N7F53Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;美国总统乔·拜登和副总统卡玛拉·哈里斯在2024年7月4日的美国华盛顿庆祝美国独立日活动中互相搀扶，REUTERS/Elizabeth Frantz/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:22:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/foreign-influence-actors-adapt-us-presidential-race-changes-says-intelligence-2024-07-29/</guid></item><item><title>体操-日本队在激动人心的决赛中击败中国队夺得男子团体金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/gymnastics-japan-win-mens-team-gold-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;在令人难以置信的喜悦中，20年的网页新闻翻译员哈迪基·浅沼成功地从马鞍跌倒的挫败中振作起来，助日本队在巴黎奥运会上获得金银座，最终以总分259.594战胜中国。他们仅仅以0.532分的优势领先于中国队。美国则庆祝获得首个2008年以来在团体赛事中的铜牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛中途，日本队还沦落至五名的位置，在该环节的最终表现为横木击打了前所未有的钢铁耐性，在釜山亚洲依赖力量所提供的一个难以置信的爆发让这个队伍完成了“军队”比赛中的第八个金牌，从东京奥林匹克的命运主宰中夺回了金牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国似乎要赢得这场比赛，但是一些令人震惊的最后错误打破了他们的梦想。在轻器械转轮上的紧密失误，首先是第一次参加奥林匹克比赛的年轻人苏文德连续两次落在了中国的金牌道路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为是缺乏经验”为中国队的主要支持者刘阳提供的答案，他表示自己没有尽力为队友提供足够的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当美国男子队在尽力抓住大部分着地的情况下获得了257.793分的成绩，结束了他们的团队知名比赛并超越了英国和乌克兰，使得这次竞争更加激动人心，团队金牌就成为了他们真正的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在横杆的最终表现获得了最高分数，并通过正确地赢得了日本队金牌后的这张图片，使得日本队的参赛者们宣称这是困扰他们整个表现的关键事件，他们认为迈克来坐标在空中五英尺跳跃的表现，如此的成就让整个团队受到深深感动，并表示他们付出了大量劳动并最终实现了自己的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次巴黎奥运会上，俄罗斯因为对乌克兰的侵略而被禁止参赛，中国队伍在中途表现出色，在转轮上的表现几乎无人可敌。但突然发生的戏剧情景立即吸引了在场上的每个观众的注意力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本参赛者仅依靠哈迪奇·浅沼在横杆上的表现以及他们的意志力和团队精神，不负众望，成为最终的胜利者。在他们的最后一轮比赛中带领日本队夺回了金牌，他们的意志将金牌具有的本质表现得淋漓尽致，此种物化把银牌银牌和铜牌抛在了理论基础上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，日本的xmin Hashimoto在赢得日本队横杆的最后一个项目中以14.566分的出色表现为日本队赢得了这部分积分。当其他参赛队伍朝着最终的目标努力时，他们也保持了对自己能量和获胜的坚定信心。在最后一轮比赛中的主题是团队共同信念。

附：不同场合的颁奖及庆祝照片显示了不同相遇的电光火石， Mechanics、Takaaki Sugino、Shinnosuke Oka、Kazuma Kaya、Wataru Tanigawa 等日本参赛选手及其对手们的相互握手和团队庆典分别在不同场景中展示了出来。

- 经典艺术体操 - 男子团队决赛 - 比赛期间，参赛者们就以行动表达了自己的喜悦和成就；

- 巴黎2024最兴奋时刻-艺术体操 - 男子团队决赛庆祝仪式 - 主擂台上的代表 - Japanese 队帮助别人明白自己的胜利；

- 黄金发现 - 巴黎 2024艺术体操 - 男子团队决赛庆祝机会 - Bercy AMDA 洪坚以40号队表现黄金运动。他们欢乐的舞蹈和比赛中的作品将这种氛围带到新的高度。

这些图片和文字描述均在充分的赞誉日本队和他们在决赛中的精神力量。</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 18:14:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/gymnastics-japan-win-mens-team-gold-2024-07-29/</guid></item><item><title>中国间谍还是反革命？外国特工审判在布鲁克林开始</title><link>https://www.reuters.com/legal/trial-begins-us-citizen-accused-acting-chinese-agent-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;美国检察官在星期一开庭审理的一起针对一名中国学术界人士基于美国的异议人士泄露机密给中国政府的指控案中，将其描述为背叛行为。辩护律师则称其客户旨在推进对共产主义中国的民主进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁克林联邦检察官指出，名为王叔君的美国永久居民，在领导纽约区域亲民主的华人社区中担任要职时，利用这一优势，搜集异议分子的资讯并向中国国家安全局（MSS）四位官员共享，MSS是中华人民共和国的一个情报机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官艾琳·西斯（Ellen Sise）在向陪审团陈述开庭陈诉中表示：“他塑造了自己的形象，作为一位学者、活动家和反对中国政府的民主倡导者。但事实上，被告王叔君实际却充当了中国政府的非法间谍，长达数年地监视新移民们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此人在1994年移民至美国，于2022年3月被捕，否认四项罪名，包括隐匿外国代理人身份而未向美国司法部长报告和向美国当局撒谎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官指出，MSS官员指使王叔君关注香港的民主运动参与者、 Taiwan独立运动倡导者和维吾尔族、藏族的活跃分子。司法报告显示，这一模式从2005年开始持续至2022年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辩护律师扎卡里·马吉里斯-欧努玛（Zachary Margulis-Ohnuma）则表示，王叔君与这些情报官员沟通，旨在赢得他们的支持并推动社会变革，并非以他们的代理人身份操作。他甚至被拍下与一位MSS官员合影，这显示他对这些互动并无保密意图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马吉里斯-欧努玛称：“他一生致力于通过和平方式推动中国的自由与民主进程，其目的是推进民主，而非为中国政府当间谍。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去几年里，美国司法部加大对跨国压制的打击力度，这一行动针对的对象包括中国、伊朗等国的参与者旨在对批评者进行监视、恐吓甚至试图将他们遣返回国或实施谋杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，一名前纽约市警队警官被定罪为非法中国政府代理人，通过恐吓一名身处美国的逃犯返回本土面对指控，这也是所谓的“狐狸猎捕”行动之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王叔君面临最高25年监禁的风险，如果被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官还指控了被视为王叔君的幕后指使人、四名中国情报官员，目前警方尚未捕获到位，且相信他们在中华人民共和国境内。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国司法部大楼位于华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G7JKXNGS4BORZI5ZLZTMFXJMNI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2019年3月21日，美国司法部大楼位于华盛顿，美国。路透社/雷厄姆·米尔丝摄&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 16:44:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/trial-begins-us-citizen-accused-acting-chinese-agent-2024-07-29/</guid></item><item><title>早盘竞价：美联储、日本央行面前的等待游戏</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;审视明天亚洲市场的概观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五收市后，全球股市在周一延续了先前的动作，显著稳定上周的下跌趋势，特别在投资者调整位置，准备迎接涵盖重要经济数据、货币政策决定以及后半周即将出炉的企业财报的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在下周五之前，缺乏明显的要推升亚洲资产的强大因素，这是平日的惊喜。接下来的交易日，忠心街区的走势温和，美元攀升而美国国债收益率微降，暗示区域市场将相对支持但稳定波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者关注的焦点包括日本的劳动市场数据、澳大利亚的房屋与零售贸易报告及三星等企业发布的一系列财报。亚太区域各个经济体的关键事件将为投资者提供指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲股价似乎已摆脱近日的走跌趋势，周一，多個基准指数（如MSCI亚太指数、恒生指数及东京日经指数）均收高1-2%，幅度在两周内居最高水平。其中：东京日经指数自4月以来的最高表现，表面上其攀升态势令人鼓舞，但其更以其三月低点的强势反弹作背景，难以忽视其连续八个交易日下跌的历史最长底线现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国与全球股票市场周一的表现能否为亚洲市场提供信心？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期对美国大型科技股的的兴趣减弱，在中小公司股票方面的关注反而减退。路易斯2000指数显著落后于科技股和其他一众非科技股。标准普尔500指数微幅上涨0.1%，这是两周内连续两天上涨的首次，虽涨幅微小，但给市场新的上升动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周三的日本央行（BOJ）决策会更加值得注意，该事件将影响日本金融产品。市场消息指，BOJ将在短期内提出关于加息的讨论，并可能宣布在未来几年将债券购买规模压缩一半左右的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;显示市场观点的东京市场难以推高日元的汇率奉行，这可能受到美国及部分其他央行于市场期望之外的更大幅度降息影响。美国为全球最大的经济体之一，联邦储备委员会（Fed）也将在本周三决定下一步行动，很有可能开始将利率下调至平日的水平，预计年底前总共将降低利率约65个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伦银行于周四召开会议，市场预期可能会下调利率。比特币等加密货币市场在周三Fed与BOJ会议前夕，相对保持平稳，并由于夏季后期金融波动，亚洲各国货币的波动较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下的关键发展可进一步描绘市场走向：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-6月日本失业率&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-6月澳大利亚建筑许可&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-第二季三星财报&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
	&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ADJ2ZFZ4LJMTJF4MD36BZRKSFM.jpg" alt="美国联邦储备局在华盛顿的建筑外景" /&gt;&lt;figcaption&gt;美国联邦储备局在华盛顿的建筑外景，拍摄于2022年6月14日。来源：REUTERS/Sarah Silbiger / 网络照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JO32ABG3GFM6HDLGYOAVENMCSI.jpg" alt="东京银行日本区建筑物上方的行人" /&gt;&lt;figcaption&gt;东京银行日本区建筑物上方的行人于2024年3月18日。来源：REUTERS/Kim Kyung-Hoon / 网络照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 21:48:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-29/</guid></item><item><title>羽毛球-中国队巴黎连胜被马来西亚人和丹麦人终结</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-malaysia-ends-chinas-paris-winning-streak-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;
  在巴黎奥运会上，中国遭遇了首场羽毛球失利，混合双打赛重镇方雁展和黄东萍不敌马来西亚组合，而中国的一支男子双打队伍则在面对丹麦的对决中败下阵来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  中国长期以来在奥运羽毛球竞赛中占据主导地位，共赢得了47枚奖牌，超过印尼和韩国两支紧随其后的参赛队总和的两倍之多。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  截至目前的三天中，巴黎已有十八场小组赛，中国现已遭受两次失败，而东京奥运时，中国运动员持续四日才尝到败果。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  方雁展和黄东萍在首场比赛中以17-21、21-15、21-16不敌马来西亚组合陈唐杰和 Thor Ee Wei。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  看看对手的表达：“我很高兴能击败他们并给予他们激烈的挑战。”Thor表示，“他们打了一场非常棒的比赛，并强力推动了我们的表现。”黄东萍，2020年奥林匹克混合双打冠军，与前搭档王依如参加东京奥运，对此回应说她不太会沮丧，因为她们仍处于小组赛。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  中国第二支混合双打队伍郑思维和 Huang Won Ho 的胜仗跟着到来，短时间内21-13、21-14击败韩国的金梧昊与 Jeong Na-eun 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  然而在第二场比赛中，世界排名第二的丹麦男子双打团队安德斯·拉姆森和 Kim Astrup 战胜中国选手刘玉辰与 Ou Xuanyi，后者排名第九，比分为21-15、21-13。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  日本的田湼由太与高枝航生在对抗香港的唐振男和季盈诗的赛中获胜，比分为21-17、14-21、21-18，随后不久，田广工作与马来西亚的 Aaron Chia 和吴耀毅奋力抵抗，最终比分为 24-22、21-14，胜在中国一方。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  本来第一天本该与中国男子“双打星星”崔翔和 Satchigosairaj Rankireddy，排名第三的组合挑战德国的Mark Lamsfuss和Marvin Seidel的对决，不过该场对决故障了，因为Mark Lamsfuss因膝伤退出了奥运。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  印尼男单排名第三的选手钟雅纳与中国单打半决赛意外入围者危多根属前卫古巴队的比赛遭到取消，因为危多根臂部受伤退出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  有人也是因为在踢球时膝盖受伤而退出余下对决的人的是来自苏里南的 Soren Opti，对抗意大利的 Giovanni Toti 时同样遭受同样的情况。
&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="羽毛球 - 混合双打小组赛阶段" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IXZ5RXGNHZJRHEWJ3QTIU53FGQ.jpg" width="500" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;p/&gt;

  曼谷短暂的外来者 Thang Jie Chen 与 Thor Ee Wei 为马来西亚在小组赛 D 组比赛中击败中国组合方雁展和黄东萍留下了深刻印象的反应。*
&lt;/p&gt;
&lt;i&gt;
  *英国路人（指英文作者 Reuter 官方）供图，余为转译官方注释
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="羽毛球 - 混合双打小组赛阶段" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6OE55B7JSRI4DMUFKNUL6QJDHY.jpg" width="500" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;p/&gt;

中国组合方雁展和黄东萍过后与泰国的 Tang Jie Chen 和 Thor Ee Wei围绕奥运会羽毛球混合双打小组赛展开激烈竞争。
&lt;/p&gt;
&lt;i&gt;
  *英国路人（指英文作者 Reuter 官方）供图，余为转译官方注释
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="羽毛球 - 混合双打小组赛阶段" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C33WV73FLBKJFBAJ3CCEUVHJTI.jpg" width="500" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;p/&gt;

大战于 2024 年巴黎奥林匹克运动会羽毛球混合双打小组赛期间于 Porte de La Chapelle 体育馆展出。作为小组赛 D 组似的双方黄东萍和方雁展竭力击打马来西亚组合 Tang Jie Chen 和 Thor Ee Wei。
&lt;/p&gt;
&lt;i&gt;
  *英国路人（指英文作者 Reuter 官方）供图，余为转译官方注释
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="羽毛球 - 男子双打小组赛阶段" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5ADT6Y5ZJVKX3CLIEJZK2V54MI.jpg" width="500" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;p/&gt;

丹麦男子双打团队安德斯·拉姆森和 Kim Astrup 在小组赛 D 组期间于 2024 年巴黎奥林匹克运动会羽毛球男子双打对抗中国队选手刘玉辰和 Ou Xuanyi。
&lt;/p&gt;
&lt;i&gt;
  *英国路人（指英文作者 Reuter 官方）供图，余为转译官方注释
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 10:37:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-malaysia-ends-chinas-paris-winning-streak-2024-07-29/</guid></item><item><title>本周伊始，世界股市上涨，美国国债收益率下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;在星期一，全球股市上涨，长期美国国债收益率下滑，开启了一个充斥着财务报表发布与三家中央银行会议的密集周，这些会议可能会促使美国和英国打开降息之门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周安排发布的美国7月份就业数据、关注中的美国和全球制造业调查数据，以及欧元区国内生产总值和通货膨胀数据等都是市场密切关注的重点。市场人士对大型科技企业业绩的担忧与对美国联邦储备系统下一步动作的关切交织在一起。大型科技股普遍上涨，虽稍有回调，但仍未达到全天的高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普500指数样本中大约40%、且市值庞大的公司将在本周发布财报，其中包括微软公司（MSFT.O）、苹果公司（AAPL.O）、亚马逊公司（AMZN.O）和Facebook母公司麦特平台（META.O）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国联邦储备系统的两天政策会议结束之际，市场对一张30%的利率调整进行了充分定价，有望在未来九个月内实现累计0.68%的调整。此外，大型科技格局可能受到了未来会议中降息可能性的增强所带来的影响。美国财政部将概述其本季度的债券发行计划，而中国政治局会议的决策因素可能更趋刺激，这是最近意外降息后的后续措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然六月份通胀报告结果温和，市场预计美国联邦储备系统将在本周四的会议中为其9月份降息计划铺垫基础，而这一举动在两天的策略定调中有可能为其接下来的会议打开空间。最终，联邦公开市场委员会锁定稳健立场，但可能会适度调整声明表达，提高9月份降息可能性的信号。风险评估关注点正微妙地倾向于下调，但并未显着超越市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本银行同样会在本周四开会，市场预估其大约有一半的概率在该会议中做出0.2%或0.15%的加息决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对于英格兰银行本周四召开会议时采取放宽政策可能性的判断显得更不确定，虽然根据近期数据，市场估计减息概率为51%。全球主要指数在本周一整体扬升的基础上，出现了小幅分野。全球指数（.MIWD00000PUS）上升了0.13%，收于804.51点，展现出微小升幅表现。欧洲指数（.STOXX）则以0.2%的跌幅告终，总计下滑0.2%，其中汽车行业（.SXAP）成为最大跌幅的板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管大体量股票的支撑让纳斯达克指数和标普500指数在周一上涨，但道琼斯工业平均指数（.DJI）则以微小跌势收尾。标普500指数上升了0.08%，收于5,463.54点；纳斯达克综合指数（.IXIC）微涨，涨幅为0.07%，至17,370.20点；道琼斯工业平均指数下跌了0.12%，收于40,539.93点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场对未来业绩的期待使得任何失望迹象都足以测试这些巨型股票在极高水平的估值。以星期报告当天市场对个股的预期动作量巨大为特点，整体水平的变化很可能会对同一行业内其他股票的走势产生影响，进而激发市场波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大型信息技术公司报告的表现尤其关键，微软公司（MSFT.O）的期权市场预期其股价变动范围达到±4.7%，暗示了周二的市场活动可能异常活跃。美元指数（USDINX）对包括日元和欧元在内的多个货币的相对波动亦有所参与，于周一会上升了0.18%，达到104.56点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元兑美元已贬值至1.0821，日元则跌至153.99。美国10年期国债收益率在本周初一度跌至4.171%，创下一周多以来的低位线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商品市场，虽美元走强影响金价，但白银价格（USD/GBP）表现出温和下跌，至$2,383.64/盎司，而美国黄金期货结算价反倒下滑了0.1%，至$2,377.80。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际原油价格本周初在波动中走低。面对以色列官员希望避免在中东爆发全面战争，尤其是在戈兰高地遇袭事件之后发布的应对表示被归因于黎巴嫩武装系统激进分子（Hezbollah）的举动，市场的确感受到了一定的影响。原油期货市场的表现反映了这种不确定性。作为全球基准价格的布伦特原油期货最终下跌了1.7%，成交价为每桶$79.78；美国原油期货则较上日下滑了1.8%，最终接近每桶$75.81。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价格变化反映了多变的全球形势，特别是战术调整和对经济趋势的重新评估。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 00:47:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-29/</guid></item><item><title>乒乓球-朝鲜晋级混双决赛挑战中国 勒布伦兄弟晋级</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-chinas-fan-chen-cruise-past-first-round-paris-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜赢得了八年来首枚奥运奖牌，其神秘莫测的混合双打配对球队在与香港的较量中胜出，顺利挺进决赛，将与实力强大的中国团队展开一场对决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国组合王楚钦与孙颖莎也在与东道主的激烈对抗中晋级决赛，击败了名列三号的韩国队伍林钟勋和沈玉斌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林与沈率先以11-9取得第一局胜利，随后的两局比赛同样胶着，分差同样是11-9，双方交替得分直到最终以4-2的比分惜败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了争取金牌，中国团队面临着朝韩组合葛永勇与李宗锡的挑战，这对抗议团队在中国极少参与国际赛事，直至巴黎奥运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;葛与李，分别22岁与24岁，首次参加奥运会，经过艰苦的4-3比分为时超过一小时的较量，击败了坚毅的香港团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夺冠并非唾手可得，即使是梦想团队的中国。孙颖莎说：“明天将是我们目前为止最难一战，我们未与朝鲜团队交过手。我们将更加认真准备协调战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福尔格党和里尔邦被视为地方英雄，通过呐喊他们的名字并在闭幕式上唱国歌，吸引了数千法国粉丝前来助威，成功晋级单打十六强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由第二种子选手樊振东与卫冕冠军陈梦组成的中国团队在日前成功以4-0横扫对手，进入男单第二轮赛；樊振东击败了乌克兰选手亚罗尔·日二科，陈梦则战胜阿尔及利亚选手丽娜·洛格拉比，晋级32强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;樊振东在败给地震同步长马龙后在社交媒体平台微博上表示其巴黎奥运可能是其“最后一次盛宴”，他因COVID-19被迫无法与球迷面对面互动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日选手福贺诚在败给朝鲜后，以4-0回击意外淘汰自己在混合双打第一轮阶段的比利时选手马丁-达尔戈罗洛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出生在塞内加尔，成长在巴黎的桑巴·迪亚，在与来自香港的伍成廷的激烈对决中经历了一个小时的较量，最终以4-3的比分胜出，在激烈的第二局中以18-16的结果体验了一次特别激烈的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="体育桌球 - 男子单打 64 强赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2DV6B6XKCJKCHAYAAINU27SHTU.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center; "&gt;巴黎2024奥运会 - 体育桌球 - 男子单打 64 强赛 - 南巴黎竞技场4, 巴黎, 法国 - 2024年7月29日。中国选手樊振东与乌克兰选手亚罗尔·日二科在64强赛中激烈交战。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="体育桌球 - 女子单打 64 强赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/433KCKNKONKBLOBYQZO4GDRUT4.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center; "&gt;巴黎2024奥运会 - 体育桌球 - 女子单打 64 强赛 - 南巴黎竞技场4, 巴黎, 法国 - 2024年7月29日。中国选手陈梦与来自阿尔及利亚选手丽娜·洛格拉比在64强赛中激烈交战。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:27:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-chinas-fan-chen-cruise-past-first-round-paris-2024-07-29/</guid></item><item><title>白宫称乌克兰援助计划价值高达2亿美元</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-aid-package-valued-up-200-million-white-house-says-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;白宫国家安全发言人约翰·柯比在周一宣布，美国已推出一项新安全援助方案予乌克兰，据评估值高达二亿美元，内容包含了空中防御系统及反坦克武器等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯比向媒体表示：“该方案中的‘总统动员授权方案’旨为乌克兰提供关键作战效能，具体包括空中防御拦截器、提供美国援助的HIMARS弹药、炮兵和火箭筒子弹、被称为‘Javelin’的反坦克导弹及其它反坦克武器。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，柯比还提及美国国防部门亦启程启动了重大安全援助倡议资金，目的是协助乌克兰实现长期的防御体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这组方案旨在加强乌克兰的空中防御、远程火力打击及反坦克武器能力，并利于支撑美国先前提供的装备持续运作。”柯比进一步说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登自四月底以来已授权九个安全援助方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰官员已连续数月呼吁其盟友提供更多的空中防御系统，以回应频繁的导弹和无人机攻击来自俄罗斯武装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自二○二二年起，美国为乌克兰供应了价值逾五十亿美元的军事援助，然而鉴于唐纳德·特朗普在十一月五日的总统选举中赢得政权的可能性，美国对基韦的支持未来可能产生疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国防部在一则X贴文颁发给新方案时，对美国伙伴的领导力和坚定支持表示欣慰与感激：“我们共同取胜！”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QRS7R5X7GRIPPJCOO55ES35FBI.jpg" alt="北约75周年庆典在华盛顿举行" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年7月11日在华盛顿，美国总统乔·拜登与乌克兰总统沃罗基米尔·泽伦斯基出席双边会议，期间为北约75周年庆典。REUTERS/Leah Millis/档案摄影&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 16:30:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-aid-package-valued-up-200-million-white-house-says-2024-07-29/</guid></item><item><title>市场等待央行和经济消息，美元横盘整理</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-eases-nikkei-jumps-central-bank-meetings-loom-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;货币保持稳定，交易员们紧绷神经，因为本周将举行联邦储备委员会、日本银行以及英格兰银行等机构的关键政策决定，且美国周五的就业报告有可能具有决定性意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日元几乎未变，因受到变化的利率期望和股市抛售的影响，自四月底以来的日元周度涨势最强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DXY货币指数，衡量兑欧元、日元和四种其他主要货币的汇率变动，今年至今为止上升了0.18%，指数当前达到了104.56点。欧元的概率为1.0821点，贬值了0.33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元兑日元的变动方向以0.13%幅度提高，达到了153.995点，与之前的下跌0.49%到153.04点的情况形成逆转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收市周内日元的大涨促使市场增加对日本央行本周升息的猜测，接下来市场认为这些猜测助推了货币上升势头，同时保持了对日本央行可能介入的决心，这在过去几轮官方购汇行动后出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brown Brothers Harriman的全球市场策略主管Mark Thin在给客户的备忘录中表示，日元可能难以继续进一步上升，日本央行可能在周三的会议上践行鸽派升息措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦公开市场委员会（FOMC）被广泛预期不会在本周的会议上做出变动，而会在随后9月份的会议上降低0.25个百分点的利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然8月FOMC没有会议，美联储主席Jerome Powell可以在8月底的中央银行“杰克森霍尔会议”上借此机会为市场准备降息信息。届时，通胀数据和7月份的就业报告将为政策制定者评估9月份进行降息的条件提供信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元与日本之间的利率差距预计将有所收窄，但对于未来两个月内利用日元进行借入/抛售，筹资在国外投资的近期收益选项，市场看来并未明显受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前市场没有什么确定性，因为每个人都在读同一本‘鸽派保持’之书。”纽约Bannockburn Global Forex的首席市场策略师Marc Chandler如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五公布的数据显示，投资者大幅削减了与日元的押注，当时日元年内的开盘价处于38年的低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“市场情绪仍然脆弱。”Barclays东京外汇策略师Shinichiro Kadota如是表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步补充道，“美国股票仍然是关键”。在股市暴跌期间，市场对安全避险货币如日元的需求明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，美国股市周一保持平稳，本周经历了剧烈的震荡，市场对巨型企业收益感到忧虑。本周美国股市将会公布包括亚马逊、苹果、Meta、微软、京东在内的几家重量级公司财报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场的下一个焦点是周四英国银行的会议，预测升息发生的几率如骰子般难以预测。英国国债收益率在周一下滑，拖累英镑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新任财政部长Rachel Reeves宣布两年内削减135亿英镑（约173亿美元），以弥补她认为由过去政府造成220亿英镑的超标耗费之后，英磅期内下滑0.01%，最终关闭于$1.28645。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“本周有许多大事即将发生，现在仍处于事件前的资金配置阶段。”Chandler 如是表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方，澳大利亚美元成功上涨0.02%至$0.6548，有恢复私人的迹象，上周五触底于$0.65105, 该位置自今年5月份初开始便未被触及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比特币主导货币下跌1.22%至$67,390，短期内未受共和党总统候选人Donald Trump对比特币会议上提及“美国必须主导这一领域，否则会是中国”的积极反应影响。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="银行员工在越南河内的一家分行计数美元票券" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GVXGY4MYRJJNTHU2BEAKO347GQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;越南河内的一家分行内，银行员工计数美元票券，2016年5月16日。图片来自REUTERS/Kham&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="日本币钞票插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PX2IKTASHBL3VHL6OSHLZKGH4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年9月22日拍摄的日本币钞票插图。图片来自REUTERS/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 01:31:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-eases-nikkei-jumps-central-bank-meetings-loom-2024-07-29/</guid></item><item><title>麦当劳全球销售额三年多来首次下滑</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/mcdonalds-posts-surprise-drop-quarterly-global-sales-spending-slows-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;麦当劳公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MCD.N" target="_blank"&gt;MCD.N&lt;/a&gt;）在上一交易日揭示了其全球销售出现意料之外的下降，此乃在过去13个季度中首次销售下降，系因节俭型消费者对高价菜单项目诸如巨无霸汉堡的回避所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持续的通货膨胀迫使家庭收入较低的消费者转向物价更加实惠的食物选项。诸如麦当劳、汉堡王（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/burger-king-launch-5-value-meal-ahead-mcdonalds-bloomberg-news-reports-2024-05-23" target="_blank"&gt;QSR.TO&lt;/a&gt;）、温迪（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/WEN.O" target="_blank"&gt;WEN.O&lt;/a&gt;）和墨西哥小卷饼（Taco Bell）等快餐连锁企业，借助于价值套餐拢动流量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴随股份下跌15%的业绩状态，麦当劳在晚间宣布近期开设的价值５美元组合销售活动超出了预期，股价因而增长近4%。该公司高层正与加盟商合作，力求将该套餐延长至8月之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2024年的盈利预期仍维持在营业利润率的中至高40%区间，然而公司表示将继续选择性的上调价格以保障盈利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦当劳子公司执行主管克里斯·肯珀辛说：“消费者对价值条件的表现表现出一定程度的挑剔。大多数主要市场的消费者情绪依旧低迷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二季度内，全球比较销售出现1%下滑，而市场预期则仅为0.5%上升。整体收入同比上涨了1%。支出程序有所放缓同时关联交易量预计将在上半年余下的时段内得到改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据麦当劳在去年12月10日伦敦伯明翰的照片，一名达利瑞送餐员站在餐馆的自行车旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而根据2024年6月14日在墨西哥首都的照片，图中展示了墨西哥城麦当劳店铺的标识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧接着，就是2016年4月22日在洛杉矶的照片，照片中可见麦当劳标识。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:03:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/mcdonalds-posts-surprise-drop-quarterly-global-sales-spending-slows-2024-07-29/</guid></item><item><title>中国习近平和意大利总理梅洛尼在北京会面讨论冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/italys-meloni-calls-balanced-eu-china-trade-xi-meeting-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平及意大利总理吉奥瓦尼&amp;middot;梅洛尼于本周一在北京举行的会晤中，讨论了乌克兰战争与中东危机，梅洛尼官邸的声明指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼，当前负责七国集团轮值总统职位的国家领导人，强调了处理全球不断攀升的不安全因素时，中国作为合作伙伴的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位领袖针对国际议程上的首要问题展开了讨论，包括乌克兰战事与中东形式进一步升级的风险，以及印度太平洋地区的紧张局势。依据梅洛尼领导的办公室所发布的公告，这包括了上述议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼寻求重新启动意大利于去年退出习近平主导的丝绸之路经济倡议后与北京的经济往来，以及面对西方与世界第二大经济体之间不断恶化的贸易关系时，重新建立与中国之间的经济关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在国际层面，安全正逐渐恶化，我认为中国不可避免地是一个极其重要的对话者，以应对所有这些动态。”梅洛尼在中国的钓鱼台国宾馆与之会谈时如此表明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼强调了取缔贸易倾向中毗邻北京的局面，主张贸易关系应保持平衡而非倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为意大利在与欧盟的关系中也能发挥重要作用，在此方面尝试建立尽可能平衡的贸易关系。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲联盟的贸易政策转向越来越具有防御性，目的在于防范中国侧重生产的经济发展模式可能导致欧盟出现大量廉价商品的现象，为阻止中国集团的出口增长，暗中加剧了与北京的紧张关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会在本月宣布，将对源自中国的电动车进口征收高达37.6%的初步关税，进一步升级了与北京的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府已警告称，若布鲁塞尔不改变立场，可能存在实施贸易战的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为战略对中国的重要性在于，意大利已展示其独立与中国进行联络，并成为集团内能够大局思考的力量角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2019年起，意大利成为唯一加入习近平的“一带一路”基础设施倡议的G7工业化民主国家，这项倡议声称是为重现古代丝绸之路交易路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管意大利后因美国对中国经济势力的关注而最终退出了基础设施投资方案，但罗姆声称仍渴望与亚洲巨人加强贸易关系，上周末签署了为期三年的行动计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;双方均面临发展互惠的机会&amp;rdquo;，习近平在会面之初所谈及，&amp;ldquo;中意应举起丝绸之路精神，使通过它沟通东西方的桥梁在新的时代回响&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:33:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/italys-meloni-calls-balanced-eu-china-trade-xi-meeting-2024-07-29/</guid></item><item><title>独家：SpaceX 正在洽谈在澳大利亚海岸着陆并回收星舰火箭</title><link>https://www.reuters.com/technology/space/spacex-talks-land-recover-starship-rocket-off-australias-coast-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;SpaceX正在与美国及澳大利亚官方讨论在澳大利亚海岸附近登陆及回收一枚其“星舰”火箭的可能性，这是两个国家强力推动安全合作的可能第一步，目标在于提升Elon Musk公司的在区域的存在。知情人士表示，自从一枚“星舰”火箭在印度洋实现受控登陆，这可能是首次完全可控地在水面上降落以来，SpaceX一直致力于扩大其测试项目。成功登陆及后续的回收对于这款设计用于送卫星进入轨道，并在未来送人类登陆月球的重大且可重复使用的火箭的快速发展极为关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划通常是从得克萨斯州的SpaceX设施发射“星舰”，在其穿越澳大利亚海岸线于海洋中登陆，并且在澳大利亚境内完成回收。实现此一目标需要美国放宽高科技太空技术出口限制，以供澳大利亚使用，知情人士表示，这些讨论均需匿名进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·拜登政府已经在协助氨澳美安全联盟（AUKUS），这是一个由美国、澳大利亚和英国组成的旨在抗衡中国的集体组织，放宽限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX、美国太空军及澳大利亚空间特许机关并未立即回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX倾向于在登陆海洋或驳船之后，将“星舰”以拖拽的方式带到澳大利亚西部或北部海岸靠近的港口理想，但当前详细规划与地点仍在讨论中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些讨论凸显了美国致力于帮助澳大利亚加强国防，对抗区域中日益强势的中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计的SpaceX安排有助于澳大利亚依靠密切的美国盟友建立其军事力量，这回归了澳大利亚多年来力求扩张其太空防御项目、强化与美国的军民太空伙伴关系以及刺激自身太空工业基础目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX高层及美国与澳大利亚官员近期正在讨论有关的监管难题，包括在外国国家的海岸上硬回收“星舰”火箭补给站的流程。由于讨论仍处于初期阶段，目前澳大利亚之“星舰”登陆时间仍无法确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计的测试登陆将是SpaceX在澳大利亚进一步确立存在感的初期阶段的一部分，这可能包括从大陆的设施中发射火箭，或者是改用陆地回收“星舰”火箭的脚本而不是在海洋中，而这些讨论仍处于初步阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追溯至十年前打造部分可重复使用的猎鹰9号火箭时期，SpaceX也曾在海洋中进行过测试降落地面，后来尝试在岸上及海洋驳船上实现着陆。猎鹰9号现在成为SpaceX的主力火箭，它的首级补给已实现多次常规地面着陆从太空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“星舰”是一个400英尺（约120米）高的两段式火箭，设计为完全可重复使用。它是SpaceX下一代火箭系统的核心，旨在发射一大批卫星进入太空、登陆NASA的月面基地或据称能够以大约90分钟提振全球军事货物运输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二四年上半年的“星舰”测试飞行是其目前为止最成功的尝试。这一次“星舰”从得克萨斯州被发射进入轨道轨迹，高速自由降落并再次发动引擎在印度洋实现柔和降落，只有开始于90分钟后末段航行于墨西哥湾的巨型SuperHeavy火箭的存在让人长舒一口气。此前的飞行测试中，“星舰”在安全着陆之前曾多次解体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年六月的测试飞行开启了一个更为复杂的着陆测试阶段，多名知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国空气军研究实验室的“火箭载运”概念计划设想，使用亚轨道火箭在90分钟内迅速传递全球军事物资，称为点到点传递。美国国防部的一些官员预计六月的“星舰”发射是这一程序的一个关键示范，这是根据美国国防部官员的了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从得克萨斯发射“星舰”，并登陆于澳大利亚海岸，可能进一步的证明点到点传递。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管仍处于初期阶段，利用太空船以凭借轨速度，即每小时17000英里（约27350公里），以及经过地球大气层的超音速再入，实现全球范围的航天飞船快递运送，所耗费的时间会是传统飞机所需时间的大约六分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX从2021年开始探讨使用“星舰”进行快递运送，此计划通过102万美元的美国国防部合同实现提升。预计在2024年之际，将通过与美国空间力的主要项目转移到更具体原型发展阶段。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:05:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/space/spacex-talks-land-recover-starship-rocket-off-australias-coast-2024-07-29/</guid></item><item><title>跳水-杨连杰让中国横扫梦想继续走上正轨</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinas-yang-lian-win-mens-synchronised-10m-platform-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;在巴黎奥林匹克运动会的男子10米双人板跳水比赛中，杨浩与连军杰表现出色，以傲人的技艺夺得了金牌。自预备阶段始，这对组合便确立了领先地位，最终以总分490.35分成功晋级，成为继挪步登上竞技顶点的第二支中国跳水组合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国选手汤姆·戴利与诺厄·威廉姆斯以463.44分获得银牌，加拿大选手瑞安·威恩斯和奈森·兹索勃-穆雷夺得铜牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年中国选手杨浩，今年26岁，以及23岁的连军杰在过去三年的世界锦标赛上统治该赛事，此次是他们首次于奥运舞台登顶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为秋日组合的第七位出场者，他俩的比赛以五米跳水开始，并迅速确立了领跑地位。比赛进入后期，他们演绎了节目中最具难度的动作——向前四个半转悬吊入水，与此同时，入水表现近乎完美，共积得103.23分的最高分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛结束后，连军杰在接受采访时坦承：“直到最后的动作结束，我们都在屏息以待，显然，在这个比赛过程中存有许多未知与不确定，直到比赛的最终阶段，我们的内心才能稍微放松一些。”同时表达了对英国劲敌带来的压力，并对其在比赛中协力表现出色的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汤姆·戴利未能撼动中国队的王朝梦想，却依然得到了热烈追捧，目睹了这位即将30岁的五次奥运参赛者可能的最后一届赛事，关于戴利之后将何去何从的决定尚未明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国队的汤姆·戴利与诺厄·威廉姆斯在不久前才开始搭档参赛，对于能找回竞技状态并在此领域发光发热，他表示出“完全出乎意料”的惊喜与成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大的威恩斯与兹索勃-穆雷带着一张奖牌离开巴黎奥运场馆，占据着他们首次参加奥运跳水比赛的高位。对此，威恩斯表示：“这个成就令人难以置信，如梦似幻，我们只是得到考试成绩的那一刻以及其他的感受都异常梦幻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周六的女子三人板上的同步3米跳板比赛中，陈仪雯与张乃雁为中国夺得首金。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴黎2024奥运会 - 男子10米双人板跳水胜利仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EMJZDSQV3ZPPPA5GTXG7LO4G5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;巴黎2024奥运会 - 男子10米双人板跳水胜利仪式 - 圣丹尼斯水上运动中心，法国，2024年7月29日。中国选手连军杰和杨浩站在领奖台上，英国选手汤姆·戴利和诺厄·威廉姆姆则获得银牌，加拿大选手瑞安·威恩斯和奈森·兹索勃-穆雷则获得铜牌。Reuters/Gonzalo Fuentes&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴黎2024奥运会男子10米双人板跳水决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2EOCJHFN5NWFCLSG6ANNJTU2A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;巴黎2024奥运会男子10米双人板跳水决赛 - 圣丹尼斯水上运动中心，法国，2024年7月29日。连军杰和杨浩在中国队的比赛中展示精湛技艺。Reuters/Gonzalo Fuentes&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 10:10:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinas-yang-lian-win-mens-synchronised-10m-platform-2024-07-29/</guid></item><item><title>中国名将盛在巴黎夺得第二枚射击金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/shooting-south-korean-ban-wins-womens-10-metre-air-rifle-gold-2024-07-29/</link><description>中国运动员盛李豪在巴黎奥运会上凭借在射击中心进行的男子10米气步枪赛事中无懈可击的发挥，夺得了他的第二枚金牌。
王一亭的同胞未能达成同样的壮举。韩媛信，韩国运动员，通过直 Minutes 补射战胜中国运动员，赢得了女子比赛并成为巴黎奥运会上最年轻女子射击冠军。年仅 16 岁，青少年队伍在巴黎的精彩表现为步枪射击的未来提供了一线光明。

世界纪录保持者盛李豪最近状态炙热，令人瞩目。周六时，他配合王一亭为中国队在混合团体比赛中赢得了金牌。

盛李豪在周日的个人赛事中力拔头筹，以打破奥林匹克纪录的 252.2 分的成绩击败世界冠军维多尔·林德伦（251.4 分），赢得了金牌。

"很高兴在比赛中赢得两枚金牌，”盛李豪对在东京获得银牌鞠躬感谢，“我希望能以此激励其他选手，激发他们在巴黎的表现。”


克罗地亚的米兰·马里奇获得铜牌。

周一早些时候，韩国运动员韩媛信与王一亭决斗到最后，后者最终获得银牌。



虽然韩媛信在金牌对决中与分数相差 1.3 分的情况下，在关键时刻的准确性临场失手。

她末尾的两次射击，分别是 9.9 和 9.6 分，为王一亭提供了一线希望，后者以两次射击 10.3 和 10.5 分的成绩，将比分追至与韩国运动员同样的 251.8 分水平，从而将对决推向了最后的射击对决。

王一亭的得分10.3分还算不错，但韩媛信以 10.4 分令人肃然起敬，以绝小的差距赢得了长达 spilled

比赛的冠军。心痛之后的颤抖表现以擦干眼泪并缓缓恢复镇定结束。

"我没有预期最后一两次射击之间会如此接近，”韩媛信说，“但当那最后一次射击到来时，这将是我证明自己能赢得金牌的绝佳机会，因此我集中所有力量，没有选择余地地去完成那最后一笔。”

王一亭失去一枚金牌，但成为了巴黎奥运会中的多枚奖牌收藏者。

"遗憾地与冠军在射击对决中摘得银牌，"她说道，“昨天资格赛表现不佳，但我告诉自己要保持聚焦，做好今日所必需的一切以调整心态。”

克洛伊蒂·欧乃尔为瑞士赢得铜牌，成为巴黎奥运会中国之外首个赢家。

图片展示：

1幅 - “巴黎2024奥运会-射击-男子10米气步枪决赛”。 L-R，来自瑞典的银牌获得者维多尔·林德伦、金牌得主盛李豪以及来自克罗地亚的铜牌获得者米兰·马里奇用着他们的气步枪站在巴黎射击中心的决赛场上，来自Amr Alfiky的照 影显示在决赛后的相据。

另一幅 - 来自Amr Alfiky的照片说明了“巴黎2024奥运会-射击-女子10米气步枪决赛”。L-R方向，来自中国的银牌获得者王一亭、金牌得主韩国的韩媛信以及来自瑞士的铜牌获得者克洛伊蒂·欧乃尔在决赛后用着他们的气步枪站在巴黎射击中心的决赛场上。</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 08:16:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/shooting-south-korean-ban-wins-womens-10-metre-air-rifle-gold-2024-07-29/</guid></item><item><title>中国国家规划师向五省划拨抗洪救灾资金</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-state-planner-allocates-flood-relief-funding-five-provinces-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;中国国家计划机构于星期一宣布，从中央预算中拨付了五亿人民币（约六千九百万美元），旨在支持台风和暴雨后五个省份的恢复重建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家发展和改革委员会在一份声明中表示，此项投资将“支持洪灾和暴雨，以及福建台风灾害后湖南、河南、四川和陕西（省份）的紧急恢复”，焦点在于修复遭受损害的防洪基础设施、学校、医院以及其他公共服务设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元 = 7.2558人民币元）&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Pingjiang县洪水" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WXMHXM63PZIEHJP46IHOCBNVZM.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;无人机视角记录了湖南岳阳市平江县洪水泛滥的区域，暴雨后，河流水位迅速上涨，7月2日，2024年。视觉财务提供/路透社/历史照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 04:43:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-state-planner-allocates-flood-relief-funding-five-provinces-2024-07-29/</guid></item><item><title>路透调查显示全球经济增长弹性与降息预期不符</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-economys-growing-resilience-odds-with-rate-cut-expectations-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;鉴于对全球增长前景抱有乐观情绪的急剧增加，由路透社调查的数百名经济学家确凿地表露出对未来发展的憧憬，尽管他们仍然坚信通胀压力升高的风险仍然存在，而利息借贷成本的预测依然指向降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上年度，主要中央银行在国内通胀率急升的情况下，以快速提高利率手段取得显著降温效果，但得力于一个坚不可摧的全球经济格局以及强有力的就业态势与工资增长，这使得再次爆发价格压力的风险得到了维系与延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体而言，根据对全球近50个顶级经济体于7月8日至25日进行的一次涵盖面广的调查，由202名经济学家参加，其中114人表示更有可能预估全球通胀率将超过他们原本的预测，直到年末且对利率的预测同样如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据此全球经济增长在展望今年和明两年将分别加速至3.1%，这比四月份的预测的2.9%及3.0%，更为乐观 相当于国际货币基金组织最近的最新预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有如此乐观的升级，但预计众多中央银行还将在年内至少降低两次利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在这里谈及的最关键要点在于全球经济增长整体仍然稳中有进……在这个面对诸多压力与挑战的背景下，全球宏观经济体系取得了不容小觑的韧性和生命力，自然包括过去两年执行的大型紧缩政策周期”， BMO资本市场首席经济学家多格拉斯波特如此说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全球经济增长率尽管须承受多样化的挑战，故其仍然以每年大约3%的速度维持，高出目前预测”，他又补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此乐观发展的预期与年初时对美国经济能否在强效货币政策施政压制下避免经济衰退的担忧形成鲜明对比 ，尽管第二号经济体中国的担忧仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受调查的48个顶级经济体中有24个的经济增长率得到提升，其中三个为发达经济体，担忧市场疲软影响需求，而剩余21个为新兴经济体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从3个月前至今，18个经济体出现了经济增长率下滑，而其余6个维持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于主要中央银行的预测，预计美联储与英格兰银行年内将成为至少两次降低利息率的央行，而欧洲中央银行料将降低三次利息率，这一预测基于接受调查的信息显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，专业预报人员倾向于更为稳定的观点，与金融投资商/交易员的预期大为不同。年初时金融市场对利率降息的强力预期已从六年联邦基金减少六次裁至一次或两次，最新预期则回调至三次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于目前经济状态的稳定局面，通胀现象仍决定了降临的利息率走向与时间窗口，即使是至12月，许多中央银行 - 包括20个设有通胀目标的27个中的绝大多数 - 亦均未预计能达到此期限利率目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面临全球核心商品价格结算近至2021/22年高位水平的不利因素，詹姆斯罗斯蒂，TD证券全球宏观策略的负责人指出：“本次，我们预期对通胀的提振这倍不如去年，但与核心商品通胀增长相关的威胁比起服务性通胀的稳固，或将减缓降息的幅度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被调查的104人中，预测在未来大半年内哪一个重要组成部分最稳定从核心通胀来分，过半人 – 56人选择服务行业之后，30人被评为租金和住房，其余18人选其他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至年末结束，合计60%的220人认为利息率将高于他们的预期而非下行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKT3NCASL5JBNHNFTZC7QCBF2U.jpg" alt="Shoppers make their way at a shopping district in Tokyo"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在东京，王室人员漫步于商业区的景象，拍摄于2024年3月19日，由REUTERS/Kim Kyung-Hoon提供&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JEVREFBA3NNIVBKZIMVGKGVHRI.jpg" alt="China’s BYD opens its first electric vehicle (EV) factory in Southeast Asia, in Rayong"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拍摄于2024年7月4日， Rayong地区，中国品牌BYD启动绿色汽车行业的东南亚首座工厂，李文斯/Reuters/Chalinee Thirasupa提供。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5ADNV65NLRP3FDBAWTYS77Q6XQ.jpg" alt="A worker carries a bag of sun-dried cocoa beans at a warehouse in Kwabeng in Ghana"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年2月28日的场景，甚为典型，在Ghana东部地区，装卸阳光干燥的可可豆的工作人员正在仓库中忙于工作，弗兰西斯科·科科罗科/REUTERS提供。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:41:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-economys-growing-resilience-odds-with-rate-cut-expectations-2024-07-29/</guid></item><item><title>香港维权人士擅自带出监狱投诉表格被定罪</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-activist-convicted-taking-complaint-form-out-prison-without-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;
    香港法院昨日判定，亲民主活动分子蒲定雄及其律师钟艺仪越权将投诉表格从监狱带出一事构成犯罪。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    27岁的蒲定雄，以及作为其助理律师的30岁的钟艺仪，被指控“私自携带监狱外物品出狱” 。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    两人此前均否认了这一指控并决定不自行辩护也不征召证人。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    蒲定雄最近备受关注，被裁定在5月的一起国家安全部案件中意图颠覆国家秩序，与其他13名亲民主活动分子一同服刑。据报，他可能面临终身监禁的严重惩罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    他因参与2019年亲民主抗议活动期间占领香港立法会而被判入狱超过五年，此事引发国际社会批评。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    主审法官白蔚文女士认为，两人都有意图违反规定将投诉表格私自带到监狱外，因他们皆知道此份投诉表格属于“未经许可物品”。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    法官隐言：“在未经监狱管教部知悉或未作为安全核查对象的条件下私自带走文件或通讯必然破坏监狱安全检核机制。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    判定有罪后，两人将面临最高三年监禁和罚款港币2000（相当于256.19美元）的刑罚。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    日期为2020年5月2日的那次非法出入，在狱中由蒲定雄交付钟艺仪的投诉表格，是由他提供给法定探视中心的无权限物品。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    蒲定雄向政府督察署提出的投诉，与家人试图送入监狱的两册中国佛教书籍被纠正服务部门认定为禁止物，引发冲突。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    政府监察4名监狱官员作为控方证人出庭。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    检察署长李文谦在结论中表示，所有法律访问过程中文件交换都应按照监狱条例经过监管人员检查并签名确认。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    蒲定雄的辩护律师谭杰夫则认为监管规定允许囚犯撰写和转交投诉到政府督察署，但并未明定律师需要事先获得许可以携带此类物品离狱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    蒲定雄继续被收押，而钟艺仪则得以保释。 审判延期至8月14日，以便两位被告方能请求从宽处理。 
&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="亲民主活动分子蒲定雄在访问后在香港接受采访时的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M66FZJNAFNI7RIOR2YB7JJ6YYE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;亲民主活动分子蒲定雄在访问结束后在中国香港接受采访时的照片，2021年2月8日。REUTERS/Tyrone Siu/档案图片&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="蒲定雄站在香港殖民旗帜和大厅番号前，背后有抗议者闯入立法会大楼的情况，这发生在纪念香港转交中国大陆周年活动中，2019年7月1日，香港。 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LZXKMLYS6RJGPNJXVF2MGHWRVQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;亲民主活动分子蒲定雄站在香港殖民旗帜和大厅番号前的情况，背后有抗议者闯入立法会大楼，纪念香港转交中国大陆周年活动，2019年7月1日，香港。REUTERS/Tyrone Siu/档案图片&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 08:09:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-activist-convicted-taking-complaint-form-out-prison-without-2024-07-29/</guid></item><item><title>早间竞价：比较平静，但能持续多久？</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;阿尔文·约翰，欧洲中东非洲区财经和市场突发新闻报道者，对昨日美国及全球市场展望进行概述&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晨间，市场情况似乎趋于平定，但我们将持续监控持续状况，因为本周料将充斥着多事之举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲与亚洲的股市表现积极，纳斯达克期货在撰写之时（东部时间上午05时，格林尼治时间上午09时）已攀升0.3%，与前两周大型科技股表现不佳导致的技术重置指数下跌5.6%形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周将对本次股市抛售和小型股流入的模式作出最终定论，或者这只是开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地缘政治事件目前对市场影响甚微，至今为止，以色列与伊朗支持的黎巴嫩下属海尔扎尔组织的潜在全面冲突，未能推动石油价格变动，更不必说市场整体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一市场的主事件之一，是美国财政部的季度证券交易公告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此事件有时甚至不易引起注意。然而，我们记得在此前一年的类似公告中，拍卖规模的增加意外地引起了关注，导致长期国债收益率因市场对如何消化新增供应的担心而走高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;避免大规模事故的可能性，是基于最近的公告中透露信息，表明财政部计划保持大部分拍卖规模稳定。因此，意外才能引发更大的反应，投资界对美国的财政前景仍持有担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会议开始时，我们会迅速回顾其余一周的重大事件，以免耗去太多时间，因为本周将涵盖诸多重要活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微软将于周二公布收益，而Meta在周三，苹果与亚马逊则将分别在周四公布。上一周特斯拉与Alphabet的表现，对此产生了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央银行会议中，美联储将在周三召开会议。会议中并无变动预期，但其是否会采取措施打破市场对九月份降息的预期，抑或是银行行为的进一步影响，将成为话题焦点。而日本和英格兰的中央银行将在周四召开会议。市场定价预计为英格兰银行开始削减该周期的首次降息开启博弈，而又美国方面，第二次较小的利率增加则可能性较高于普通预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，在即将十一月举行的美国总统选举的前期，公众对该选题的关注及一系列民调也将影响市场走向。然而，这些关注似乎还不够，因为本周将有劳动数据散布，而关键指标将汇集于周五的非农劳工数据，市场界向来认为该指标重要无比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管缺乏决定性的迹象，但我们依然观察到劳动市场的情势正在放缓，具体到周五的数据，我们甚至可以因此了解美联储的利率走势。同时，市场预期联邦储备今年可能削减约70个基点，对于部分美联储决策者来说，若此预计的七次25bp步骤（每次0.25%）顺利进展，足以给他们带来一定满足感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这似乎不是最终定论。自去年12月起，市场估算一度预期今年将进行7次降息，又或是几乎零次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下为更多指向美国市场的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;收益：麦当劳、雪佛兰能源&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;美国财政部宣布季度借款估算&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;达拉斯联储制造业活动指数&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 10:21:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-29/</guid></item><item><title>四国外长谴责危险的南海行动</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/quad-foreign-ministers-meet-tokyo-talks-maritime-security-cyber-2024-07-29/</link><description>&lt;h1&gt;四方国家外长表示對南中國海威脅行為嚴重關注，誓言增強地區海上安全&lt;/h1&gt;

&lt;p class="p"&gt;澳大利亚、印度、日本和美国的外长在周一发布的共同声明中表示，对南中国海地区的恐吓与危险性动作表示严重关切，并承诺加强该地区的海上安全。&lt;/p&gt;

&lt;p class="p"&gt;此次联合声明，发布地点在东京，正值“四方”国家会谈期间，参会者包括澳大利亚的 Penny Wong、印度的 Subrahmanyam Jaishankar、日本的 Yoko Kamikawa 和美国的 Antony Blinken。&lt;/p&gt;

&lt;p class="p"&gt;在上周的美日国家安全会谈中，这两国盟友将中国描述为 “亚太地区最大的战略挑战”。&lt;/p&gt;

&lt;p class="p"&gt;“我们对东中国海和南中国海的情况表示严重关切，并重申对任何试图通过武力或强硬手段单方面改变现状的一系列行为的强烈反对。”余下的声明并未直接提到中国。&lt;/p&gt;

&lt;p class="p"&gt;对于争议海域的军事化，以及围绕南中国海的军事挑衅与恐吓性行为，尤其是可疑海岸警卫和海上民兵船只的危险使用，他们也表示严重关切。&lt;/p&gt;

&lt;p class="p"&gt;在周一例行新闻发布会被问及声明内容时，中国的外交部发言人林键表示，四方是人为制造紧张局势，挑动对抗并遏制其他国家的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p class="p"&gt;最近几个月，中国舰船与菲律宾船只在有争议的第2汤姆斯礁试图补给前线部队时发生过多次碰撞，不过两国在7月份达成了一个旨在缓解紧张局势的临时协议。&lt;/p&gt;

&lt;p class="p"&gt;四方国家表示，他们正在合作推进一系列举措，以维持“自由开放的海洋秩序”，包括帮助伙伴改进海洋卫星数据信息收集、训练和能力提升。此外，他们宣布计划建立一个新的海上法律对话。&lt;/p&gt;

&lt;p class="p"&gt;“我们正在规划引领一个更加安全、开放的印太和印度洋区域，通过加强海上安全以起到引导作用。” Blinken 对记者提出表示。&lt;/p&gt;

&lt;p class="p"&gt;他补充道，“在实际操作层面这意味着什么？这意味着加强整个地区伙伴的海域自我感知能力，包括海底电缆等关键基础设施。”&lt;/p&gt;

&lt;p class="p"&gt;他指出，美国将继续与伙伴合作，确保航行自由与合法的海上贸易畅通无阻。&lt;/p&gt;

&lt;p class="p"&gt;美国宣布计划在周一对日本的军事指挥体系进行重大改革。这是盟友们为应对他们表示的“安全环境变化”，特别是来自中国各个方面的各种威胁下，宣布的一系列措施之一。&lt;/p&gt;

&lt;p class="p"&gt;日本的 Kamikawa 在会谈后表示，“随着俄罗斯持续在乌克兰发动侵略行动，东中国海和南中国海单方面改变现状的武力行为企图，以及朝鲜进行弹道导弹发射导致的国际秩序和国际情况不确定性正在增加。”&lt;/p&gt;

&lt;p class="p"&gt;四方外长们也承诺推动网络安全合作，以保护供应链和关键基础设施，其中包括海底电缆等。&lt;/p&gt;

&lt;p class="p"&gt;在离开东京后，Blinken 和 Austin 将与另一个亚洲盟友菲律宾进行安全会谈，拜登管理希望通过这一举措对抗日益自信的中国。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 02:18:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/quad-foreign-ministers-meet-tokyo-talks-maritime-security-cyber-2024-07-29/</guid></item><item><title>司法部要求法院驳回 TikTok 对打击法律的挑战</title><link>https://www.reuters.com/legal/usdoj-tells-court-reject-tiktok-challenge-crackdown-law-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;美国司法部在周五晚时请求联邦上诉法院维持四月份的法律，该法律要求中国背景的字节跳动在1月19日之前出售美国市场抖音应用程序的资产，否则将面临禁用风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在司法部提交的文件中，他们争辩称，由于抖音可以接入美国大量个人数据，因此在中资背景情况下构成对国家安全的严重威胁。司法部坚称，中国可能暗中操控美国人通过抖音浏览的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对美国国家安全构成严重威胁的抖音也是真实的。” 美国政府表示。“抖音通过两种主要方式为中国政府破坏美国国家安全提供工具：数据收集和隐蔽内容操纵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府请美国哥伦比亚特区的上诉法院拒绝由抖音、母公司字节跳动和一群抖音创作者提交的旨在阻止可能禁用该应用的法律的诉讼。该应用现在被1.7亿美国人使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直以来，抖音反复否认他们会分享美国用户数据给中国，也否认操纵视频结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府从未提出对其指控的证据，包括当国会通过这项违宪法律时。”抖音在社交平台X上回应司法部简报时指出，“今天，政府又一次采取了这一前所未有的步骤，却躲在了机密信息背后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部的文件详细列出了有关(ByteDance)字节跳动拥有可畅游相关安全问题的广泛问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国长期地缘政治战略涉及开发和预先部署资产，它可以在有利时机加以利用。”美国政府表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管政府承认，没有证据表明中国政府获得了美国可畅游用户的数据，但它表示，这种可能性的存在就是不可接受的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国不允许等到其外国对手采取特定的损害行动后才应对这种威胁。”这份文件明确指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府也向法院提交了机密文件，详细阐述了字节跳动拥有可畅游相关的进一步安全问题，以及包含FBI、国家情报总监办公室和司法部国家安全部的广泛声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ByteDance告诉美国政府，可畅游的应用源代码含有20亿行代码，使得进行全面审查成为不可能。 美国司法部补充说，Oracle估算审查此体量代码需要3年的时间，且不包括任何额外的更改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如总统乔·拜登于4月24日签署的法律所规定的，在1月19日之前字节跳动需要出售可畅游，否则将面临禁用风险。白宫明确表示，他们的目标是基于国家安全考虑结束中国背景的所有权，但不希望停用可畅游。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府全面地否定了抖音的诸多论据，比如称这项法律违反了美国用户的言论自由权（第一修正案），用国家安全部门关注的问题答复，并宣称此法律是针对中国利用可畅游来获取美国人的敏感个人信息的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，可畅游用户有其他许多可替代平台，如YouTube、脸书、Instagram、Snapchat和X等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部认为，抖音预先投入20亿美元以保护美国用户数据的计划不足以应对问题，并指出政府对字节跳动不信任的部分原因是缺乏信心，担心美国官员检查时无法发现违规行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上诉法院将于9月16日举行口头辩论，这一讨论将决定可畅游命运的核心问题，在11月5日的总统选举前几周内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党总统候选人唐纳德·特朗普也加入了名人行列，并在6月份表示他不会支持可畅游的禁用。预计副总统卡玛拉·哈里斯将成为民主党候选人，也加入并使用了可畅游。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项法律规定了禁止苹果（AAPL.O）应用商城和谷歌（GOOGL.O）存储服务提供抖音支持的禁令，除非字节跳动将其剥离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依据美国国会议员对中国获得美国数据访问或通过应用进行间谍活动的担忧，这项网络安全措施在推出后几周就被国会以压倒性票数通过。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示了美国国旗与抖音标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIL5CJKGCVOH5HZVDATGDRYDL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社/达多·鲁维&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 04:09:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/usdoj-tells-court-reject-tiktok-challenge-crackdown-law-2024-07-27/</guid></item><item><title>中国谴责美日在海上问题和军事扩张问题上的“不实指控”</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-rebukes-us-japan-false-accusations-maritime-issues-military-expansion-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;中美日三国之间的联合声明竟然在南海和东海的海域问题上对我国无端指责，混淆视听，对我国正常的军事发展和国防政策提出无端质疑，对此，中华人民共和国外交部严正声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我国外交部发言人Lin Jian的例行记者会上，对美国和日本的联合会谈及表述中过分夸大了我国对周边环境的威胁和故意对区域紧张局势进行错误的臆测，以及恶意攻击我国在南海和东海的正常军力发展和国防政策这三项指摘，做出了强烈的抗议。Lin指出，国际社会应当理性对待各国武装力量的建设与发展，应当共同维护和促进地区的和平稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准的国际梳理报告通常会谴责中国政府在迅速发展其军事体制，包括不断增加核弹头的情况下试图做出战略讹诈。然而，我们得提醒世界：中国始终坚定地遵循和平发展的道路，始终保持着守成的国防政策，其国防建设与军事活动都是正当和理性的，我们从不主动威胁任何国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全面加强国防现代化建设与全球战略协作时，我们必须正确认知和应对国内外的安全环境，并在主要国家中发挥更为积极合理的作用。对于与中国息息相关的安保事务，请中美国共同正视与处理，停止无端干涉中国的内部事务，避免一切可能加剧国际关系紧张的言论表达。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XTSIPMYYVBN4NIP5ZCEZNSDM3E.jpg" alt="美国国务卿布林肯访问东京"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯和日本外务大臣加藤thumbnails库在东京的一家宾馆与防卫部长小野寺五一郎出席共同记者会，讨论军力的合作与交流&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7RS7TE4GYJNMFIE36MQF5XUKGE.jpg" alt="俄国与中国军机联合巡逻靠近阿拉斯加州"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;俄空军苏-30CM战斗机陪同中国空军H-6K轰炸机在靠近美国阿拉斯加州的航线上进行联合作战巡逻&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 07:47:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-rebukes-us-japan-false-accusations-maritime-issues-military-expansion-2024-07-29/</guid></item><item><title>路透调查显示中国7月份制造业活动继续下滑</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-manufacturing-activity-seen-extending-decline-july-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;本周一的路透社民意调查揭示，中国的制造业活动可能在7月连续第三个月萎缩，这使得官方可能需要进一步释放刺激措施的预期持续存在，适逢长期的房地产危机和就业不稳定性继续拖累经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="路透社logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/466BJJQ7PVGY5O53NZ3KL65MHM.png" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社logo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 07:02:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-manufacturing-activity-seen-extending-decline-july-2024-07-29/</guid></item><item><title>路透调查显示，台湾第二季度经济增长放缓，但受到人工智能热潮的支撑</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/taiwan-q2-economic-growth-seen-slowing-supported-by-ai-boom-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;依据路透社最近一项调查显示，贸易依赖型的台湾在第二季度的经济增长可能放慢步伐，这一增长虽然受到人工智能（AI）技术需求旺盛驱动下出口的助力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家对4至6月期间的经济增长预期显示，其同比增幅或达到4.8%，低于前一季度的6.56%，这对应中位数预测结果而得出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一季度的强势性能—它标志着自2021年第二季度以来最快的季度增长速度—主要是由于出口和建筑业的推动，然而，国内消费低迷成为不稳定的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对预定于周三公布的初步 GDP 数据的一项预测范围从增长2.5%至最高6.8%不尽相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于科技产业的强大输出，台湾这一全球科技需求的风向标，凭借在全球科技供应链中的优势地位，例如为苹果（AAPL.O）、英伟达（NVDA.O）等公司提供服务，极有可能持续受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二季度出口同比增长9.9%，低于第一季度12.9%的增速，科技类出口商，尤其是芯片制造商，受到AI需求高峰的推动。台湾作为全球最大的合同芯片制造商台湾半导体制造公司（2330.TW）的所在地，表现出色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台股分析师王Kevin表示：“第二季度出口表现强劲，AI相关产品增长势头提高。”他指出，企业在商业投资方面的态度保守，唯一的例外是台积电。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统上，台湾的出口商的全年高峰季节在后半年开始，以迎接主要西方市场年终购物季的生产高峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府统计机构在五月将其全年经济增长预期提升至3.94%，之前估计为3.43%。去年，台湾经济仅增长1.31%，这是过去14年来经济增速最缓慢的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，亚洲开发银行将台湾本年度经济增长预估上修为3.5%，这是因为从强劲的芯片出口和AI热潮中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是台湾最大的出口市场，其第二季度GDP增长低于预期的动态，可能会影响对世界第二大经济体的出口增速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾的初步GDP数据报告将包含最低限度的评论，更完整的修订数据和前景预测将在几周后提供。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="人们在新北市的市场购买食品" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NAFSBFAVHJLPLC6HNSCVAN4G6Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;人们在新北市的市场购买食品，图片摄于2024年1月31日。路透社/Ann Wang/档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 05:31:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/taiwan-q2-economic-growth-seen-slowing-supported-by-ai-boom-2024-07-29/</guid></item><item><title>第五：大型科技公司的大门得分</title><link>https://www.reuters.com/business/take-five/global-markets-themes-graphic-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;
    中央银行本周将面临一系列重要决策，美国、日本、英国的政策制定者都将回顾并重新审视贷款利率，并且市场的敏感神经在密切关注美国科技巨头持续的盈利能力增长。与此同时，在委内瑞拉，选民们走上投票站进行了总统选举投票。

    以下是未来一周市场活动的概览，由东京的凯文·巴克兰德、纽约的伊拉·约萨瓦希利和罗德里格·卡莫斯、以及伦敦的阿曼达·库珀为您带来。

    近日市场的大幅下跌正在聚光灯下审视美联储，该机构将在本周三结束7月份的货币政策会议。

    来自Fed的经济担忧迹象可能给已在动荡的美国科技股及其造成的不安中无法释怀的投资者们带来又一个担忧的源。目前投资者普遍预计，货币政策放松的时机即将来临：美联储基金利率挂钩的期货显示投资者预期在证据展现出降温的通货膨胀和就业市场初步下滑迹象的情况下，9月份降息概率超过90%。

    美国就业数据将于8月2日公布，为投资者提供评估7月份逐步减弱的放缓迹象是否继续存在的机会。自媒体预计美国7月份将创造18.5万个就业岗位，而上月则为20.6万个。

    投资者们还将面临潜在的地雷——来自大型科技公司的财报公布。可能的亏损将加剧对估值过高和市场压力的担忧。微软定于5日公布财报，紧跟着Facebook的母公司Meta将于6日，而苹果和亚马逊则在7日更新其财务状况。令人担心的不利数据可能会重新点燃6日导致声量创纪录、纳斯达克和标普500指数双双遭遇2022年年末以来最糟糕跌幅的猛烈抛售情况。

    科技股的空前繁荣可能给这些公司的财报设立了极高的期望门槛。在微软母公司Alphabet因支出膨胀导致财报超预期营收而引发近期抛售因素的触发点后，投资者可能越来越警惕人工智能基础设施支出的增长可能挤占利润率，导致其股价下跌了5%。

    一些市场观察者预计日本央行可能在将于本周三召开的会议中加息，此举受到政府高级官员——包括总理在内的高调政界人士对近期政策正常化必要性的呼吁。

    不是出于结束几十年的极度刺激性政策的明确需求，而鉴于日元的疲软对家庭和企业带来的压榨效果，似乎正将汇率问题及其决策权机构自由民主党9月选举的核心关注点之一。尽管日元从月初的三十年低点反弹了10日元，一些人仍预计日本央行可能在7月作出加息决定。他们认为，通过加息带动日元上涨，央行将获得更多收益。然而，其他国家担忧脆弱的经济和悲观的消费者情绪可能无法承受更高的借贷成本，而美国增长放缓的连锁反应又是其中的一定因素。

    英格兰央行将于周四召开会议，目前市场预期首次自2020年3月以来降息的概率约为48%。

    经济增长相对温和，消费者通胀已回到2%。然而，工资增长和服务行业通胀仍然扯皮，比英格兰的老牌银行官员们，即英格兰银行的老主教路德尔菲尔斯特街，希望的情况要热度更高。

    新任副行长克莱尔·伦巴尔迪可能会决定投票，因为其他八位货币政策委员会成员在上调或下调利率的问题上存在五五开的僵局。

    面对当前创14年来的高位利率水平，英国消费者可能正感受到痛苦，但银行业却无疑收复失地。市场将在不断下跌的利率以及银行们赚取它们与之附带收益上的表现时获得好运之际，密切关注HSBC、Barclays和标准渣打银行的财报。

    委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗和其反对派竞争对手爱德蒙多·冈萨雷斯在周一的总统选举中各自宣称赢取胜利，因投票期间被指责使用不正当手段和发生孤立的暴力事件。

    选举管理机关于周一凌晨宣布，马杜罗以51%的得票率获得第三个任期，并且在多个出走民调预测转折反对派胜利的情况下当选成功。

    该机构宣称，反对派候选人冈萨雷斯以44%的得票率获胜，但反对派初步认为有理由庆祝，并呼吁支持者持续监测计票。

    委内瑞拉过去四年经历了六位数的超通胀率，通货膨胀指标达到13万吨，耗尽了储蓄并使基本生活物资稀缺。但去年年通胀率降至约50%左右，这种下降归因于政府的信贷限制、维持汇率水平的稳定以及削减公共支出。

    选举的结果及其处理方式将是决定未来美国对委内瑞拉制裁路径的半数情景——美国总统大选仍将在11月进行。

    当前制裁包括禁止直接购买委内瑞拉政府的债券。这暂时禁止了一些国际债券和国有石油公司PDVSA所欠600亿美元的国际债券的重组计划。

    委内瑞拉和PDVSA的违约债券现在以低于13-22分的惨重水平交易，但最近一个季度显著上涨。投资者正在非常密切地关注马杜罗在选举中的处理情况。

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="纽约证券交易所的一块华尔街的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LIYKJBSVM5PKPP7VA7MQA6NIB4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                纽约证券交易所，美国纽约市，2021年4月16日，纽交所 的一块华尔街的标志。REUTERS/卡洛·阿尔杰里/档案照
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 08:47:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/take-five/global-markets-themes-graphic-2024-07-26/</guid></item><item><title>早盘竞价：亚洲因鸽派利率希望而反弹</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-view-europe-2024-07-29/</link><description>&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan="4" style="text-align: center; padding: 10px;"&gt;
        &amp;lt;p&amp;gt;多方分析师及国际金融市场瞩目&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/cigarette-bureaucrat-providing-thoughts-on-the-proximate-trading-sciences-in-european-and-international-markets-via-wayne-cole/" target="_blank"&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;，

        骤看亚洲股市，一个鲜活的轮回，大势平稳上翘。然而，在中国市场，通胀致其资源配置趋向失衡，投资者对经济体系的担忧愈演愈烈。&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/markets/america/wherewall-street-and-others-hunger-for-a-relief-cabinet-as-sharpe-mainstream-fjectices-blink-the-fed-and-bank-of-england-on-the-juicer/" target="_blank"&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;高盛信徒亦轻则_userid:cloudmatezers参考其鸽派观点，也许在紧张的情绪释放后，期待着联邦储备系统以及英格兰银行一行隐含的降息可能，尽管不少市场人士坚信假设性的降息可能将在下周即刻竣工执行。&amp;lt;/p&amp;gt;

        &amp;lt;p&amp;gt;中东方面，以火箭席位命名的地区冲突忧虑陡增，预示着一场浩劫。在过去，火箭                     的剧爆逼迫以色列与美国将仇恨直接对准黎巴嫩团体--真主党。环球油价由此飙升甚微以   &amp;lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/prices-behind-big-rally-in-arabia-I-have-the-worst-case-scenario-for-oil-pricing/jhk073/" target="_blank"&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;立时演化为二阶点。于贝鲁特机场，研判保险风险驱使取消及延误航班频次颇高。&amp;lt;/p&amp;gt;


        以一周决赛为终点的界点，市场加速&lt;br&gt; 对美联储九月降息预期达到四分之一个百分点的高温通电及暗示降息至三十六百分点之前的调零迹象(即将利率降至3.6%)。因此，市场&lt;!-- 中文在此处留白对应英文内容 - “只言片语”部分 -- --&gt;

        投资者在英格兰央行拟定本周召开情况存异。期货数据显示，加息概率达到百分之五十二的共识，其利率提至百分之五，即周日手势所持星相及其互为纠结，因此表明加息至九分点（个人意见）的可能性在三十六%范围内浮动。

        诫旅者停留之际，产保国日本央行即将开会处置。桡动其弹道至10基点，达到0.2%，其后对百分之15点基点的的可能性表示深有期待。

        周四即至，七月份失业统计报告、关注美国及全球制造业情绪的自愿性调查以及欧元洲第二季度GD P和通货平均值--即大众关注的强港或弱港关键性指数。

        美国财政部决策周一晚间，预告三月份期望支出一般性财政债券类别。

        而中国市场可能是咪鼠明天秘诀的关键，中国领导下巴基斯坦基地驻点应 【近期留白对应英文内容上下文】。紧随周四下，美联储决议，市场方向将猜对或错。

        对于驾驶大路而驰者而言，以周一周末权重为出发点，科技巨擘将敛足力拔在此阶段字符串：微软（MSFT.O）、苹果（AAPL.O）、亚马逊（AMZN.O）与十六号初５（META.


        孙祖尖击败其天敌或用心颇深的【充盈期待放空或升高皆在掌握】均可理解，任凭市场展现瞬间波动便可诠释诸多前台动向的结果，穿过市场预知情绪监控的舞窗因此洞察众多企业动态。&amp;lt;/p&amp;gt;

        声如报幕导演指控下的重要动向 - 

        &amp;lt;ul&amp;gt;&amp;lt;li&amp;gt;英国6月份公共支出报告&amp;lt;/li&amp;gt;
        &amp;lt;li&amp;gt;德克萨斯反顶尖宣传的工厂活动报告&amp;lt;/li&amp;gt;
        &amp;lt;li&amp;gt;美国财政部即将明天下马分配更新需求的情形&amp;lt;/li&amp;gt;
        &amp;lt;li&amp;gt;正在发布的企业财报 - 深入麦当劳和罗维斯的法规时刻&amp;lt;/li&amp;gt;
        &amp;lt;/ul&amp;gt;

        &amp;lt;figure&amp;gt;
          &amp;lt;img alt="滞留的行人穿梭电显示屏展示东京日本通讯公开的股价点数" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5QGBCYXPPVPQBF77T5ZQMLUA5Y.jpg" class="align-right" width="500" height="333" vspace="10"&amp;gt;
        &amp;lt;figcaption&amp;gt;行人穿梭电显示屏展示东京日本通讯公开的股价点数，并诠释波本棒的震荡能量与航空风险，终端刷新日经平均置顶伤疤高度。--《Jason+I+save+pictures+and+media+alt+texts+&amp;amp;+thumbs+alwys+getUserSettings+('assets.','image_info_id',family.Admin.&amp;amp;+tiny_'+Wed,+February,+26,+2024),》PeflateCrop]&lt;/figcaption&amp;gt;
        &amp;lt;/figure&amp;gt;

      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 04:40:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-view-europe-2024-07-29/</guid></item><item><title>法院称碧桂园清算听证会推迟至明年一月</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/country-garden-liquidation-hearing-adjourned-january-next-year-court-says-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;周一，香港法庭暂停了一项受理请求，意图对格林美地进行清算的听审，直至2025年1月20日，这在困境中挣扎的中国开发商正在努力完毕境外债务重组计划的同时，为其提供了喘息之机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年二月，隶属于在港上市的金宝集团有限公司的借方实体—恒信信贷有限公司，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0148.HK" target="_blank"&gt;(0148.HK)&lt;/a&gt;向香港高等法院提交了针对格林美地公司 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2007.HK" target="_blank"&gt;(2007.HK)&lt;/a&gt; 的清算申请，主因后者未支付2.05亿美元的贷款。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此开发商已届去年违约其110亿美元的境外债券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法庭审议中，该开发商的法律顾问指出，预计开发商将在9月份发布境外债务重组条款与债权人，同时计划于明年寻求法院对于该协议的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国官方法规改变了策略，以力促房产行业在2021年中突破意料中的债务崩溃后开始复苏，围绕格林美地的听审审议显得分外紧迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的几年间，愈来愈多开发商违约了其支付境外债务的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众多开发商面临由债权人发起的清算诉讼，最新的案例为中国国交集团 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/3377.HK" target="_blank"&gt;(3377.HK)&lt;/a&gt;，至今已有部分开发商如中国恒大集团 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/3333.HK" target="_blank"&gt;(3333.HK)&lt;/a&gt;，在官方的严令下被裁定进行清算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周一的听审期间，格林美地的法律顾问，何赛-安东尼奥·梅雷利特表示，债务重组是一次复杂而巨型的行动，但每周和每两周的会议正在进行中，以协调公司与债权人顾问之间的预期进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一套银行贷款集团和债券持有者群体也支持格林美地暂停听审的申请，旨在确保公司能履行其预期的重组时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若是格林美地能够为其境外债权人制定一个重组债务提案，并获得他们对执行该提案的批准，该开发商便能对抗清算命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦对格林美地下达清算命令，将加剧中国政府努力重新振兴其受动荡影响的房产行业时，面临的人为困境。这些努力自2022年起，通过源源不断的刺激措施接连开展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自本月起，格林美地的股票在港股已被暂停交易，直至对外发布2023年财务结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅雷利特在法庭上表示，该开发商目前拥有超过40,000名全职工人与3134项业务进行中，其中3,103项位于中国大陆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在天际线画下汇报线条的充足信息后，一幅标明项目地标的图片被插入，用以指示与格林美地相关的建设状态。天际线城市天津的身影显露，在佳季中蓬勃的建设氛围中融入地理所在的气息。此图展现着整个建设团队在临近夜晚的瑟瑟寒风中，披星戴月，凭籍清醒的思索与无数次试验，对地标的现代化与智慧化进行了慎重的诠释。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 02:16:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/country-garden-liquidation-hearing-adjourned-january-next-year-court-says-2024-07-29/</guid></item><item><title>梅洛尼誓言“重启”意大利与中国的合作</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-vows-relaunch-cooperation-with-china-ansa-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;意大利总理吉洛尔加尼·梅丽诺于周日宣示要“重启”与中国的合作，期间她随行签署了一份为期三年的行动纲领，作为其首次正式访问北京，并上任以来对中国的首次官方访见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅丽诺自2022年起领导着一个右翼政府。她透过与国家总理李强的一次会议，做出这一声明，同时罗马在寻求提升与北京的贸易关系后，试图改善关系，尤其是在2023年，罗马在国内压力之下退出了中国国家主席习进平主导的“一带一路”基础设施投资项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意大利领袖表示她的五天之旅，是“展示开始一个新篇章的意愿，以重启我们双边合作”的信号。这份行动纲领旨在试行新的合作模式，她补充。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一天内，梅丽诺说由意大利和中国签署的工业合作备忘录包含了战略性工业领域，例如电动交通工具与可再生资源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李强在办公室发布的声明中，指出了小企业在造船、航空航天、新能、人工智能领域与中国的互相有利合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅丽诺深信中国的投资能推动意大利萎靡的经济增长，她此行也将见习中国国家主席习进平与中国最高立法长赵乐基，后者在中国领导层级中排名第三。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日，梅丽诺出席了意大利-中国商业论坛，包括意大利轮胎制造巨头倍耐力、能源集团鹰尼、国防集团莱昂纳多、葡萄酒生产商以及包括托斯卡纳珍珠与多家意大利高档时尚集团在内的企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅丽诺说论坛给出“相互利益的另一个信号……来平衡我们的利益、商业交流”，她预测将与中国官员讨论中国对俄罗斯在与乌克兰的战争中的经济支持，并将提及中国的产能过剩问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李总理在论坛开幕式上表示，“中意双方应具备双赢心态，推动贸易与投资合作，使合作更显活跃与可持续性。”据梅丽诺办公室分享的视频显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年，意大利成为了G7国家中唯一加入大规模“一带一路”倡议的国家，但于2023年在美国压力之下，因担心中国对经济领域的过分追求，被迫退出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅丽诺的政府声称该交易对意大利提供了零效益。两国依赖的贸易总额在2023年达到了66.8亿欧元（80亿美元）且中国的利益明显偏重，中国目前是意大利最大的非欧盟贸易伙伴，仅次于美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国官方媒体报道访问旨在“澄清一些误解”与强调经济交往的重要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意大利政府正在与中国汽车制造商进行会谈，以寻求引进第三方大制造厂商至意大利，加上上述已与之合作的依维柯集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在论坛讲话中，梅丽诺强调了中意两国工业合作备忘录囊括的领域，并呼吁中方分享“新知的前沿”与伙伴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地理标志保护、食品安全、环境保护、教育成为了其他框架协定的核心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意大利在中国的直接外国投资总额为150亿欧元（160亿美元），且有超过1,600家意大利公司活跃，尤其是在纺织、机械工程、医药、能源及重工业领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，意大利支持欧盟委员会决定对从中国进口的电动车课征预估最高达37.6%的关税。北京对此剧烈反弹，并对中国品牌白兰地和猪肉进行了报复性调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;G7成员国，包括意大利，于上个月承诺将保护自己的企业不受他们认为非公正的中国贸易实践的侵害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(以上报道已经修正，更正了第五段中的“强”字拼写错误)&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PSJGH6CBCJNBLK353YRBOHXMGU.jpg" alt="意大利总理吉洛尔加尼·梅丽诺参加布鲁塞尔欧盟峰会的照片" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;意大利总理吉洛尔加尼·梅丽诺出席布鲁塞尔欧盟峰会，比利时2024年6月27日。REUTERS/Yves Herman/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 10:44:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-vows-relaunch-cooperation-with-china-ansa-2024-07-28/</guid></item><item><title>朝中社称，朝鲜金正恩视察中国边境附近的洪水地区</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-koreas-kim-jong-un-inspects-flooded-areas-near-china-border-kcna-says-2024-07-28/</link><description>&lt;div&gt;
  &lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩在周日视察了与中国边境地带受洪水淹没的区域，并且在周一，朝鲜国家媒体KCNA上报称有五千多人受到影响。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;周六时，朝鲜的顺安和与中国边境临近的地区出现创纪录的暴雨，大约五千人面临被隔离的情况，KCNA报道说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;军事部协助派遣了大约十架飞机进行大约20次飞行，来救援被暴雨、洪水和台风影响的地区内大约四千二百人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;金正恩赞扬了军方的救援行动，称其拯救了五千名生命，但是，他批评官员们在防止暴雨、洪水和台风导致的损害时应急响应措施准备不足，KCNA报道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最近几天，朝鲜地区受到热带风暴加美伊引发的大雨打击，导致南方中国发生山体滑坡并造成12人死亡，各地发生洪水。&lt;/p&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="朝鲜领导人金正恩实地考察了与中国边境地带受洪水淹没的区域，在平壤行政区进行救援工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2XTUWX6KJODJMZSHWEGP5NITQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption align="center"&gt;平壤行政区，朝鲜，2024年7月28日。由朝鲜官方韩国中央通讯社供 CSPRESS&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="朝鲜领导人金正恩实地考察了与中国边境地带受热带风暴加美伊引发的大雨带来的洪水淹没的区域，在平壤行政区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MK3XZIVYFNMYDMVZCPN7IKFJ74.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption align="center"&gt;由朝鲜官方韩国中央通讯社供 CSPRESS朝鲜领导人金正恩实地考察了与中国边境地带受热带风暴加美伊引发的大雨带来的洪水淹没的区域，在平壤行政区。&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="朝鲜边境地带受热带风暴加美伊引发的大雨带来的洪水淹没的区域，平壤行政区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UXVNRCOKAROSLFXFOOXL6AHFM4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption align="center"&gt;由朝鲜官方韩国中央通讯社供 CSPRESS朝鲜边境地带受热带风暴加美伊引发的大雨带来的洪水淹没的区域，平壤行政区，2024年7月28日在朝鲜官方韩国中央通讯社的照片中公布。&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="朝鲜边境地带人员在正在开展救援工作的水淹区域的人行道上行走，平壤行政区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6NEBGYKDZKETNENX424O3EXE4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption align="center"&gt;由朝鲜官方韩国中央通讯社供 CSPRESS朝鲜边境地带人员在正在开展救援工作的水淹区域的人行道上行走，平壤行政区，2024年7月28日在朝鲜官方韩国中央通讯社的照片中公布。&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="朝鲜边境地带受热带风暴加美伊引发的大雨带来的洪水淹没的区域，平壤行政区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HM7DIRTPIVPN5J3I6CKSJXNPWA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption align="center"&gt;由朝鲜官方韩国中央通讯社供 CSPRESS朝鲜边境地带受热带风暴加美伊引发的大雨带来的洪水淹没的区域，平壤行政区，2024年7月28日在朝鲜官方韩国中央通讯社的照片中公布。&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="朝鲜领导人金正恩指导三池城市建设项目" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A5S2FDZSKNKPPFFY5GOMLINBDU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption align="center"&gt;朝鲜领导人金正恩在朝鲜指导三池城市建设项目的照片，发布于2024年7月14日。由朝鲜官方韩国中央通讯社供 CSPRESS&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 22:45:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-koreas-kim-jong-un-inspects-flooded-areas-near-china-border-kcna-says-2024-07-28/</guid></item><item><title>早盘买入：希望平静，为更多波动做好准备</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-28/</link><description>展望明日亚太市场的综览。

本周将是世界市场转折点的一周，亚洲周一迈入这一关键周期，日本银行与联邦储备系统将先后公布政策决定，美国将发布就业数据，澳洲与韩国将相继披露通胀指标，以及全球范围内的采购经理指数报告。

在上一周的市场波动之后，投资者们的神经被紧绷。这场风险乱局是否会持续，还是一周的抛售为重新构建风险敞口和进行跨币种交易提供了机遇？

由于广泛股市的抛售导致金融条件紧缩，这在很大程度上是基于美国政策状况与美元汇率及其收益率下降的事实。然而，金融状况依然处于低基数之上，根据高盛的研究后断，本月早些时候美国的金融条件是最松弛的。

新兴市场的金融状态亦处于收紧态势，即使是美元汇率下跌、收益率下滑以及股票、债券和货币的隐含波动性有所提高的情形下。

周一，投资情绪可能还未完全复苏，众所瞩目的日本银行与联邦储备系统决策即将在周三揭晓。然而，上周五的反弹为痛苦的抛售周，以科技大厂的拖累之下的一些损害得到了缓解。

然而，亚洲股票未能追随这一反弹趋势，亚洲及太平洋（不含日本）Mirada指数在周五跌至约两个月的低点。该指数在过去两周下跌了5%，并仅在10个交易日内中有一天下涨。

中国股市在周五有所反弹，但由于股价连跌八周，反弹势能未足。这是因为3.7%的跌幅为自一月以来的最大，七年来最严峻的一周。

不过，对于唱多中国的投资者而言，一个难得的好消息是：中国官方数据表明中国企业利润在六月实现了更快的增长。该月的年比增长率为3.6%，较上月的0.7%有明显提高，为今年上半年的业绩增长率提速至3.5%。

中国经济惊喜指数有望得到提振，此指标目前处于过去10个月的最低水平。

日股市的命运再次被交换汇率所主导，其亦可能迎来动荡的周期。自前两周的下滑，日元兑美元已上涨10个大金额度至四个月高位152美元，并已失去10%的价值。日本金融市场以70%的概率预期将于周三迎来10个基点的利率上调，美联储利率掉期交易显示明年9月会议保持不变的概率接近100%。

日元能否突破150美元/日元？

周一的经济日程虽然轻量，然而本周的优质事件及发布将充满活力。同样的情况也适用于企业界，本周将依次发布多个日本著名企业业绩公告。

以下是一些可能指引市场方向的关键发展：

- 印度尼西亚外商直接投资增长（第2季度）
- 美股业绩发布
- 美国国务卿与国防部长与日本同岗位高级官员会面</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 21:48:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-28/</guid></item></channel></rss>