<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 14:57:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>沙特阿拉伯说，如果没有建立巴勒斯坦国家，它不会与以色列建立联系</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/saudi-arabia-says-it-wont-establish-ties-with-israel-without-creation-2025-02-05/</link><description>沙特阿拉伯在周三表示，除非在没有巴勒斯坦国的情况下建立与以色列的联系，否则不会与以色列建立关系，此言论发生在美国总统唐纳德·特朗普承认沙特政府未要求建立巴勒斯坦国之后。

在一场令人震惊的公告中，特朗普在2月4日的记者会上宣布，美国将会接手战乱的加沙地带，并在将巴勒斯坦人安置在其他地方并进行经济开发之后，对该地区实施该政策。特朗普在与来访的以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的联合记者会上进行了上述讲话。

沙特外交大臣的声明指出，沙特阿拉伯王储穆罕默德·本·萨勒曼以清晰明确的方式阐释了王国在任何情况下都不允许有任何误解的立场。

沙特阿拉伯也坚决反对任何试图将巴勒斯坦人从他们的土地上驱逐出去的行为，声明补充说，该国对巴勒斯坦人的立场是不可谈判的。

内塔尼亚胡在与特朗普的记者会上表示，以色列将给与沙特阿拉伯一个很好的机会，并相信可以获得成功。

美国曾领导数月的外交活动以说服沙特阿拉伯与以色列正常化关系并承认以色列，直至2023年10月的加沙战争开始，促使利雅得暂停了这一事项，在面对阿拉伯国家对以色列挑衅行为的愤怒情绪。

![Gulf Cooperation Council (GCC) Summit - Kuwait.jpg](./Gulf Cooperation Council (GCC) Summit - Kuwait.jpg)
《科威特城，2024年12月1日，第45届海湾合作委员会（GCC）峰会上的沙特阿拉伯王储穆罕默德·本·萨勒曼。Bandar Algaloud/Courtesy of Saudi Royal Court/Handout via REUTERS/File Photo》</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 02:03:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/saudi-arabia-says-it-wont-establish-ties-with-israel-without-creation-2025-02-05/</guid></item><item><title>特朗普政府在全球范围内让美国国际发展署员工休假，进行大幅度人道主义援助改革</title><link>https://www.reuters.com/world/us/state-dept-orders-shutdown-usaid-overseas-missions-recalls-staff-sources-say-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府周二宣布，将全球范围内的美国国际开发署直接聘用员工全部置于停职留薪状态，并召回数千名海外工作的人员。美国国际开发署官网消息指出，从2025年2月7日美国东部时间晚11点59分起，全球所有美国国际开发署直接聘用人员将被置于停职留薪状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公告表示，有部分人员“负责关键任务、核心领导和特定指定项目”将不在此项行动之内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国际开发署的员工总数超过1万，其中约三分之二在海外工作。根据国会研究服务处（CRS）的资料，该机构在全球拥有超过60个国家和地区任务。对于海外的美国国际开发署人员，华盛顿正在与国务院协调，准备制定一套计划，将在30天内支付人员返回美国的费用。美国国际开发署领导层将针对个人困难或移动和安全担忧考虑个案例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一震惊各方的大规模调整可能对数千名员工及其家庭的生活产生颠覆性影响。总统唐纳德·特朗普的举措旨在将美国国际开发署，即美国主要的外国援助机构，与分布数十亿美元海外援助的任务，合并到国务院，并实质上瓦解这一机构作为独立实体的地位。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务卿马可·鲁比奥在周一的记者会上表示，自己已代理美国国际开发署的工作，并指责该机构“完全不响应”，且工作人员“不愿回答有关项目的基本问题”。他在信中告知国会有关机构重组的即将展开，可能有部分美国国际开发署部门被国务院吸收，其余部分也可能被取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国国际开发署在政府行政机构中作为独立机构设立，根据国会报告，美国总统在没有国会授权的情况下无法解散该机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普于1月20日下令暂停几乎所有美国对外援助资金的拨款，要求确保这笔款项与“美国优先”政策保持一致，引发舆论哗然。亿万富翁埃隆·马斯克被指控错误指控美国国际开发署为“犯罪”组织，并被委以缩小该机构的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普任命的彼得·马洛奇（Peter Marocco）在周一被指派监管美国国际开发署的运营后，向国务院官员发出指示，要求所有美国国际开发署员工及其家属回国。这项指派是周二晚间公告背景的一部分，标志着美国国际开发署近两周内动荡的日子的高潮。哈佛总部工作人员被停职，数百名内部承包商被裁减。美国国际开发署的执行合作伙伴正面临财政困难，由于国务院的停工令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些紧急生命救助项目获得了豁免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2023财政年度，美国共在全球范围内发放720亿援助款项，用于从冲突地区的女性保健到清洁水、艾滋病治疗、能源安全和反腐败工作等一系列事宜。2024年，联合国追踪的全部人道主义援助中，美国提供了42%。这笔资金仅占美国总预算的不到1%，但在华盛顿建立全球联盟、强化外交、对抗如中国和俄罗斯在发展中国家影响力等方面发挥着关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述公告还指出，预计将根据机构领导层的通知继续工作的关键人员，将于2025年2月6日美国东部时间下午3时前被通知。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DWCZMYA7GVIQJK5ORE42KUCLPE.jpg" alt="华盛顿，美国国际开发署大楼对员工关闭，发出的备忘录建议美国国际开发署工作人员远程工作，2025年2月3日。REUTERS/Kent Nishimura" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;华盛顿，美国国际开发署大楼对员工关闭，发出的备忘录建议美国国际开发署工作人员远程工作，2025年2月3日。REUTERS/Kent Nishimura&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:09:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/state-dept-orders-shutdown-usaid-overseas-missions-recalls-staff-sources-say-2025-02-05/</guid></item><item><title>特朗普对伊朗重新实施“最大压力”，目标是将石油出口降至零</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-set-reimpose-maximum-pressure-iran-official-says-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在周二上恢复了他的对伊朗“最大施压”行动，包括努力将伊朗的石油出口量降至零，以阻止德黑兰获取核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡会面之前，特朗普签署了一份总统备忘录，重新实施了华盛顿对伊朗的严厉政策，这一政策涵盖了前总统任期的整个时段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当特朗普签署这份备忘录时，他形容这份行动非常强硬，同时也感到犹豫是否采取这个行动，他表示愿意与伊朗达成协议，并愿与伊朗领导人对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对我而言，很简单：伊朗不能拥有核武器，”特朗普说。当被问及德黑兰距离拥有武器有多近时，特朗普回答说：“他们太接近了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国常驻联合国代表团在纽约并未立即对此请求发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普指责前总统乔·拜登未能严格执行石油出口制裁，他称这使德黑兰有胆量透过出售石油资助其核武器计划以及中东地区的武装团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗“大幅度”加速铀的提炼，最远达到了60%的纯度，接近约90%的武器级纯度，这一进程由联合国核监督机构负责人在去年十二月对路透社表示。伊朗否认其旨在开发核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的备忘录命令美国财政部部长实施“最大经济压力”，包括制裁和对违反现有制裁的实施机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备忘录还要求财政部和国务院实施一项旨在“将伊朗的石油出口降至零”的活动。美国油价周二在美国计划签署备忘录后，有所减损，部分抵销了与北京间的贸易战所带来的弱势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国能源信息署估计，2023年伊朗的石油出口收入为530亿美元，2022年为540亿美元。2024年的产量函数采用欧佩克数据，运行情况自2018年以来达到最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在任时期恢复制裁后，伊朗的石油出口接近零；在拜登任期内，伊朗成功规避了制裁，石油出口有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据设在巴黎的国际能源署的评估，沙特阿拉伯、阿联酋及其他欧佩克成员国具有补充伊朗任何出口损失的能力，因为伊朗也是欧佩克成员国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国不承认美国的制裁，中国公司购买了最多伊朗石油。中国及伊朗亦建立了使用人民币而非美元、避免美国监管的交易系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克莱尔维尔能源分析员凯文·布克表示，特朗普政府能执行2024年《停止伊朗原油避港法》（SHIP）以限制某些伊朗原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SHIP在拜登任期内并未严格执行，允许对违反制裁的外国港口和精炼厂实施措施。布克指出，去年1月，中国山东港集团禁止美国制裁的油轮到其港口停泊，这显示了SHIP产生的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还指示其联合国大使与盟友合作，“完成对伊朗的国际制裁和限制”，这是2015年伊朗与关键世界国家达成协议的一部分，该协议解除对德黑兰的制裁条件为限制其核项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在2018年特朗普首任期退出了协议，并且伊朗开始逐步脱离与核项目相关的承诺。特朗普政府亦在2020年试图触发该协议的制裁解除，但该行动遭到联合国安理会驳回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国、法国和德国在今年十二月向联合国安理会表示，如果需要，他们将准备激活对伊朗的所有国际制裁以防止其获取核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次将失去能力在10月18日进行这一行动，因为2015年的联合国决议将在那时到期，该决议确立了伊朗与英国、法国、德国、美国、俄罗斯和中国达成的协议，透过限制伊朗核项目解除制裁的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗驻联合国大使阿米尔·塞义德·埃拉维尼曾说，对杜兰·达里亚号（Adrian Darya 1）或前格蕾丝号（Grace 1）石油船所谓的“快速回撤”制裁将是“违法且不利的”行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普返回之前11月与本月一月的欧洲与伊朗外交官会议中讨论了如何能缓和中东地区及与德黑兰的核计划相关的紧张关系。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 16:23:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-set-reimpose-maximum-pressure-iran-official-says-2025-02-04/</guid></item><item><title>在震惊的宣布中，特朗普称美国希望接管加沙地带</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-set-pivotal-talks-middle-east-agenda-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;
美国总统唐纳德·特朗普表示，美国计划接管饱受战争摧残的加沙地带，并对该地区进行经济开发，将流离失所的巴勒斯坦人安置后，这一举动将彻底颠覆美国对巴以冲突的长期政策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
特朗普在接待以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的联合新闻发布会上，公布了这个出人意料的计划，并未提供具体细节。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
公告发布后不久，特朗普提出了一个震惊世界的提议，建议永久安置加沙地区的巴勒斯坦人前往邻国，将该地区，目前还在执行脆弱的以色列与哈马斯停火的第一阶段，称为“废弃现场”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
对于特朗普提出的美国接管加沙的行动，盟友及对手都可能强烈反对。美国直接介入加沙，将与华盛顿及国际社会长期以来的政策相抵触，普遍认为加沙将是未来巴勒斯坦国家的一部分，包括被占领的约旦河西岸地区。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
“美国将接管加沙条，我们将把它做好。”特朗普对记者说，“我们将负责在这里拆除所有危险的未爆炸炸弹和其他武器。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
“如果需要的话，我们将会这么做，我们将会接管那片区域，我们将会开发它，创造出数千和数千的工作职位，并使得中东的整个地区都能为之自豪，”特朗普补充说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
“我看到了一个长期的拥有制地位，并且这将为中东带来极高的稳定，”他说，他私下已与地区领导人进行了交谈，并得到了他们的支持。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
特朗普回答有关美国如何及依据何种权限接管和占领人口约200万人、拥有长期控制海岸地带暴力历史的加沙的问题时，基本上避而不答。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
内塔尼亚胡其他几次被提及特朗普称为“贝希”（请注意，这是对内塔尼亚胡昵称的错误引用，应该为“贝内特”），没有深入讨论提案内容，而是表扬特朗普尝试了一种新的方法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
该提案的一些专家表示，特朗普可能在国外政策中采取过分强硬的立场，以划定未来谈判的界限。在任期初期，特朗普曾经多次说出极度强硬的外交政策言论，但大多数都没能付诸实施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
前美国近东国家情报办公室副主管乔纳森·帕尼克福格表示，特朗普的计划意味着美国军队长期的承诺，并在实现后将被认为是华盛顿未能从伊拉克和阿富汗的建设性国家治理中吸取教训的标志。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
特朗普稍早重复他呼吁约旦、埃及等阿拉伯国家安置加沙难民的呼吁，称加沙地区的难民别无选择只能离开这片遭到近16个月以色列与哈马斯战斗破坏的沿海地带，现在必须重建。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
这次特朗普表示他将支持巴勒斯坦人永久安置，这是之前他提出的阿拉伯领导人坚决拒绝的建议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
加沙人口的强制性疏散可能违反国际法，并遭到了来自整个地区和美国西方盟友的激烈反对。一些人权倡导者将其描述为种族清洗设想。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
加沙地带的高级哈马斯官员赛米·阿布·祖赫里谴责特朗普要求加沙居民离开的呼吁是“逃离土地”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
“我们将把这看作是一个制造混乱和紧张的食谱，因为加沙的人民不会允许这类计划通过，”他说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
特朗普在行政方面的共和党身份提出这一计划时，并没有详述安置过程如何实施，这一提案与以色列极端主义分子的愿望不谋而合，与民主党前总统乔·拜登反对大规模巴勒斯坦人流离失所的承诺形成鲜明对比。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
沙特政府强调其拒绝任何企图将巴勒斯坦人流离失所，并表示在没有建立巴勒斯坦国家的情况下不会与以色列建立关系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
在第二届任期仅仅两周的时间里，特朗普就在白宫与内塔尼亚胡会谈，讨论加沙停火的未来，伊朗的战略对抗以及推动对以色列和沙特阿拉伯关系正常化的愿望。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
特朗普的加沙提案发布后，新任美国总统乔·拜登的团队与沙特政府就条件达成协议之前，包涵内在请求的加沙停火得以实现。第一阶段已导致哈马斯释放18名人质，以色列释放几百名被囚禁的巴勒斯坦人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
特朗普描述加沙地带为“死亡与破坏的长期象征”，并表示巴勒斯坦人应被安置在其他国家的多个领地中。特朗普宣布美国接管加沙， “打理这片土地”，并进行经济开发，但没有说如何进行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
特朗普，曾从事房地产开发事业的活跃政治家，用广阔的乐观视图概述了美国接管加沙情景，回避了美国如何占有这片领地以及如何控制的细节。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
特朗普在提到加沙居民将迁往何处时出言模糊，他信心满满地认为埃及和约旦会接收他们，而这两个政府已经拒绝了这个想法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
特朗普的提案对将执行的为期二阶段的加沙停火协议的谈判影响如何尚不可知，因为哈马斯坚定不移地认为要留在加沙，而内塔尼亚胡发誓要摧毁该组织，甚至不允它再次统治地区。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
特朗普中东特使史蒂夫·沃斯金在帮助拜登政府在1月20日权力交接前达成备受期待的加沙协议方面扮演了关键角色。第一阶段导致哈马斯释放18名人质，以色列释放数百名被囚禁的巴勒斯坦人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
“我们现在在第二阶段，”沃斯金先前告诉记者，他说他周一与内塔尼亚胡讨论了谈判框架，并将于周四在华盛顿与调解人卡塔尔总理会面。
&lt;/p&gt;
&lt;/body&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 06:09:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-set-pivotal-talks-middle-east-agenda-2025-02-04/</guid></item><item><title>特朗普暂无意与中国国家主席习近平进行贸易谈判</title><link>https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;
    &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;
        美国总统唐纳德·特朗普
    &lt;/a&gt;
    在周二表示，他对与中国国家主席习近平进行对话来缓和两国之间由他实施的全面 10%关税引发的新贸易大战没有紧迫感。中国在周二针对美国进口实施了有针对性的关税并把谷歌等多家公司列入制裁名单中，对特朗普的关税措施作出了温和的回应。特朗普表示：“那很好。”
    与墨西哥和加拿大领导人之间的对话被认为是缓解或推迟关税的关键因素，此前中美之间贸易免除了紧张态势。
    白宫发言人卡拉琳·列维特告诉记者，特朗普和习近平之间的通话还需要确定时间。
    中国驻华盛顿大使发言人刘鹏宇表示，中国期望华盛顿与北京合作，确保两国间关系稳定、健康、可持续发展。
      &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/imf-lifts-us-outlook-warns-countries-against-protectionism-subsidies-2025-01-17/"&gt;国际货币基金组织&lt;/a&gt;
      在上个月警告称保护主义政策的增加将对投资产生影响并打乱供应链，并强调找到建设性途径解决分歧，并促进贸易的重要性。
      环球经济分析公司的中国经济学负责人 Julian Evans-Pritchard 表示，中国政府对美国关税措施的回应是相当温和的。
      特朗普在周一向墨西哥和加拿大暂停了 25%的关税威胁，在美国暂停期间，特朗普同意作出让步以获得边境和犯罪控制的让步。
      特朗普在上周日表示可能下一步对欧盟发起关税，但并未明确时间。
      埃尔萨·冯德莱恩，欧盟执行委员会主席在周二的演讲中表明，布鲁塞尔准备进行强硬的谈判，同时也强调了与欧盟最大贸易和投资伙伴建立更强关系的迫切需求。
      她表示：“我们将准备开放和实际的途径来达成这一目标，但我们也会明确我们在需要时始终会保护自身利益。”
      欧盟和新的美国政府在技术层面上进行了交流，冯德莱恩和特朗普尚未直接通话，一位欧盟发言人表示。
      中国在特朗普关税政策生效前一天宣布了新的措施，对中国进口的美国煤炭、液化天然气、原油、农业设备以及赛车等不超过10%的关税。
      中国反垄断监管机构正在针对谷歌的母公司 Alphabet Inc、「卡尔文克莱因」（PVH Corp）以及美国生物科技公司Illumina发起反垄断调查。
      中国对美国出口的金属这类关键电子、军事设备和太阳能板的原材料，实施了出口控制。
      十分之一的华纳卡车以及美国制造的部分特斯拉轿车均被列入征税的范围。
      中国表示，新的关税政策将在下周一生效，给美国和中国政府足够的时间以达成他们希望通过与特朗普的对话来获得的共赢协议。
      特朗普推行了超过两年的中美贸易战，以消除中国对美国的巨额贸易顺差，两方通过相互征收关税，重塑了全球供应链，并给全球经济增长带来了损害。
    特朗普表示如果中国不阻止芬太尼的流入到美国，他可能会进一步增加对中国的关税。
    中国政府坚称芬太尼是美国的问题，并表示已经在世贸组织发起反制，留有与其他国家对话的可能性。
    美国从中国进口原油的比例很小，去年仅占总进口量的1.7%，价值约60亿美元。
    5%的中国液化天然气进口来自美国。“两人之间达成协议的一部分可能性会持续使用关税作为一种不断更新的手段可能导致今年市场波动的更显著因素。”
&lt;/p&gt;
    &lt;p style="text-align: center;"&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JP2OEBRXK5MKVBO3CJAYZMRISA.jpg" alt="美国总统唐纳德·特朗普在白宫办公室的现场图片"&gt;
        &lt;/figure&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p style="text-align: center;"&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z77E5FQX5ZLDJJITK7QOQG5RW4.jpg" alt="因贸易紧张局势升级的奥克兰港口现场图片，有装满货物的集装箱"&gt;
        &lt;/figure&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p style="text-align: center;"&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7IBLNXAV2FIVPECWUXIUVKNBPM.jpg" alt="中国深圳盐田港现场图片，展现了疫情期间的忙碌景象"&gt;
        &lt;/figure&gt;
    &lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/</guid></item><item><title>澳大利亚将性别平等作为外交政策和援助工作的核心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-makes-gender-equality-key-foreign-policy-aid-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;在堪培拉的联合国妇女活动现场，澳大利亚外交部长 Penny Wong 星期三宣布，性别平等将作为澳大利亚外交政策、外交关系、贸易和援助计划的核心内容，纳入一项新的国际策略中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“性别平等比国家的财富或政治体制更加有力地预测着和平”，Wong 在议会大厦的演讲中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚的新国际性别平等策略旨在保护女性的性健康和生殖权利，提高女性的安全性和经济包容性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全球范围内，女性正面临更多的性暴力和基于性别的暴力，获得性健康服务的途径也越来越少”，在推出这一新策略时，Wong 如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她补充说，在太平洋地区，每三个女性中就有两个经历过物理或性暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，全球有3.8亿女性和女童生活在极端贫困中，而24亿女性无法享有同等的经济机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有人可能会试图将这一策略妖魔化为狭隘的利益追求……性别平等关乎国家利益”，她强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球最大的援助捐赠国，美国已经 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/fiji-leader-press-pacific-islands-concerns-washington-after-us-aid-frozen-2025-02-04/"&gt;冻结了援助资金&lt;/a&gt;，其中包括对女性生殖健康的资助，并对太平洋地区女性有关清洁能源项目的援助给予批评，这是特朗普政府重构对外援助时做出的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚对太平洋岛屿提供40%的援助，并已有一项政策，要求所有超200万美元的新援助项目包含性别平等目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照新策略，澳大利亚预计将投入3000万澳元，用于资助更大的帮助团体在项目中纳入性别和平等目标。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿布林肯和国防部长奥斯汀与澳大利亚同行在马里兰州安纳波利斯的美国海军学院共同主持会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4HTHUIR2NPA7IHK7YE3FV2ATM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;澳大利亚外交部长 Penny Wong 参加了 2024 年澳大利亚-美国部长级会谈 (AUSMIN) 的联合新闻发布会，地点在美国海军学院，地点位于美国马里兰州安纳波利斯，2024年8月6日。REUTERS/Kevin Mohatt/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 01:50:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-makes-gender-equality-key-foreign-policy-aid-2025-02-05/</guid></item><item><title>震级6.2级地震袭击印尼北马鲁古海域</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/magnitude-62-quake-hits-offshore-indonesias-north-maluku-geophysics-agency-says-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;印尼北马鲁古海沿岸周三发生里氏6.2级地震，地质物理机构表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构在社交媒体平台X上称，此次地震深度为81公里（50英里），不具引发海啸的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚未收到有关损害的报告。印尼灾难减缓机构未立即对此请求置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼位于所谓的太平洋火环地带，这一地带地震活动极为频繁，是地球地壳板块相会的地方，产生大量地震和火山活动。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 03:26:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/magnitude-62-quake-hits-offshore-indonesias-north-maluku-geophysics-agency-says-2025-02-05/</guid></item><item><title>新加坡通过反外国干涉种族基于组织法律</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/singapore-passes-law-against-foreign-interference-race-based-organisations-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;新加坡已通过一项法律，旨在防止外来势力干涉其基于种族的宗族和商业协会活动，这是政府限缩外国势力损害这个多元文化新加坡城市的种族和谐之举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依据该于本周三通过的《维护族群和谐法》，一旦某个组织被指定为基于种族的实体，将必须公开外国及匿名捐款、外国关联组织，以及其领导层信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府有权禁止实体接受来自外国主要捐助者的捐款、禁止匿名捐款，或要求实体归还或处理这些捐款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新法亦赋予内政部长权力，禁止个人发布可能损害新加坡族群和谐的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内政及法律部长尚穆根向国会表示，该法律并非解决所有族群问题的万灵药，无法防止日常交易中的不当言行或种族轻忽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，可能难以在新加坡之外执行犯法行为，但这表示了我们致力于保护我们的种族和谐，即使威胁源自新加坡之外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党支持这项法律，尽管部分立法者呼吁制定更多谨慎措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党议员杰拉尔德·基建议，宽泛的“外国关联”定义可能会无意中给与历史悠久海外关联组织有深厚联系的本地组织设立障碍，这些关联组在保护新加坡文化遗产方面有所助益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡的居民主要族群为74%华人、13.6%马来裔和9%印度人，另3.3%则被归类为其他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，新加坡将商人陈万平（ Philip Chan ）指定为“具有政治影响力人士”，指其活动有利于未指明的外国国家的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为新加坡公民的陈万平曾参加北京的年度中国政治协商会议，且向本地媒体表示，海外华人社区应组成“联盟”，并“讲好中国故事”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出生于香港的陈万平曾担任香港新加坡工商协会的会长。&lt;/p&gt;
&lt;section&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img loading="lazy" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZHT3REYEZIAZLXBOARBUWQOQU.jpg" alt="新加坡的法律部长尚穆根向路透社介绍时的照片"&gt; &lt;figcaption&gt;&lt;i style="text-align:center;"&gt;新加坡的法律部长尚穆根于2019年7月31日在新加坡与路透社交谈的照片。REUTERS/埃德加·苏/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 02:16:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/singapore-passes-law-against-foreign-interference-race-based-organisations-2025-02-05/</guid></item><item><title>美国邮政服务暂停从中国、香港入境包裹</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-postal-service-suspends-incoming-packages-china-hong-kong-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;美国邮政局在其网站上宣布，将暂时暂停接受来自中国和香港邮政的入境包裹，直至另行通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该变动从2月4日起生效，但不会影响中国和香港向美国输送信件和“扁平物品”的流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国邮政局未立即回应此事是否与美国总统唐纳德·特朗普终止从中国和其他国家的“微量豁免”货物发货有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对“Section 321 微量豁免”的叫停是其对中国实施额外10%关税和对加拿大及墨西哥实施25%关税措施的一部分，后两项在一个月内暂停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国占美国“微量豁免”下所寄包裹近一半，美国众议院对中国的报告在2023年6月如此指出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/76OZTXPPMNJHLLDW2BWG3VQ4QE.jpg" alt="美国最大的邮政设施为年度最繁忙的配送时期准备，位于美国加州洛杉矶"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
在美国加州洛杉矶，美国邮政服务（USPS）最大的设施为一年中配送量最繁忙的时期做准备。路透社/ Jorge Garcia/资料照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 02:35:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-postal-service-suspends-incoming-packages-china-hong-kong-2025-02-05/</guid></item><item><title>澳大利亚在特朗普的加沙计划后支持中东的两国解决方案</title><link>https://www.reuters.com/world/australia-pm-albanese-says-supports-two-state-solution-gaza-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞于周三表示，政府支持中东地区的两州解决方案，此言论背景是前美国总统唐纳德·特朗普宣布计划接管加沙地带。这一表态是基于特朗普于2025年发布的消息，在该消息中他称美国计划接管加沙地带，并将巴勒斯坦人重新安置到邻近国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴内塞在新闻发布会上说：“澳大利亚的立场一直是一贯的，正如今天早上和去年那样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“澳大利亚政府在两党共识的基础上支持一个两州解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡共同召开的新闻会中宣布他的计划，他表明美国将接手加沙地带，并将对此进行管理和安置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="新西兰总理克里斯托弗·卢克斯访问澳大利亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WEUGKZWUNBJFVDIDUAT5EW63GI.jpg" /&gt;
&amp;LT;figcaption style="text-align: center;"&gt;&amp;AMP;lt;i&amp;gt;2024年8月16日，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞在堪培拉澳大利亚国会大厦与新西兰总理克里斯托弗·卢克斯的新闻发布会上向媒体致辞。路透社/特蕾西·纳尔米/文件照片&amp;lt;/i&amp;gt;&amp;AMP;lt;/figcaption&amp;gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 02:38:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/australia-pm-albanese-says-supports-two-state-solution-gaza-2025-02-05/</guid></item><item><title>瑞典最致命的攻击使奥雷伯（Orebro）成人学校11人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/swedish-police-respond-threat-deadly-violence-school-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;周二，瑞典警方表示，一名成人教育中心发生了枪击事件，造成11人死亡，这是该国历来最致命的枪击事件，总理形容这是一个“悲痛的一天”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;警方表示，枪手被认为是死亡者之一，并且正在继续在位于奥尔布赫市的学校搜索其他可能的受害者。枪手动机尚不明确。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们知道今天有10人左右死亡。我们目前无法更准确地确定人数，原因是事件的规模之大。”当地警察局长罗伯特·伊德·森林在新闻发布会上说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上，警方网站公布：“目前有11人死亡是由于该事件。受伤人数仍不清楚。我们目前没有关于受伤者状况的信息。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;森林在新闻发布会上表示，警方认为枪手是单独行动的，目前不怀疑恐怖主义作为其动机，但他警告说许多情况仍然未知。他表示，警方认为的凶手此前并不被警方所知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们有一个大规模的犯罪现场，必须完成正在进行的学校搜查。我们需要采取一些调查步骤：凶犯档案建立，证人采访等。”森林说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;枪击事件发生在首都斯德哥尔摩以西约200公里（约125英里的）的奥尔布赫市，这是成人职业学校Risbergska的所在地，接受未完成正统教育或无法满足继续高等教育要求的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;医疗中心外的路人阿利·埃尔莫卡正在寻找他的亲属，还不知道他是否在受伤者或死难者之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一整天我们都尝试联络他，但没有成功。”他说，并且他有一个也在这所学校就读的朋友。“她看到的太可怕了。她在学校地板上看到的都是受伤的人，全身是血。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;警方表示，他们仍在查看犯罪现场并袭击了奥尔布赫市中心的多个地址。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二深夜，警方车辆和人员仍在一个在奥尔布赫市中心遭到袭击的公寓楼外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们看到许多拔枪的警察。”住在同一个楼里的42岁居民林 Gam Tuohmaki说。“我们都在家，听到外面的骚动声。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞典总理乌尔夫·克里斯特森称这起事件是该国历史上最严重的群体枪击事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在，今夜，这一切降临了瑞典的黑暗，很难理解发生的事情──一系列令人心碎的悲剧。”他在新闻发布会上说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞典国王卡尔十六世·古斯塔夫传达了慰问。“一家人，在得知奥尔布赫这起可怕的事件后，我们深感悲痛和震惊。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧洲委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩表示：“在这个黑暗的一刻，我们与瑞典的人民站在一起。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名学校的教师玛利亚·佩加多说，枪手在午休后突然打开她的教室门并大喊让所有人离开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我带我的15名学生走出教室，我们在走廊上开始奔跑。”她向路透社电话描述道。“之后我听到两声枪响，但我们都跑出去了。我们接近学校的大门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我看到人们拖动受伤的人，先是自己拖拉，然后是另一个。我知道事情极严重。”她表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞典成人教育体系中的许多学生是寻求改善基础教育并帮助他们在斯堪的纳维亚国家找到工作的人，同时也学习瑞典语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，学校发生的致命袭击是罕见的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在过去12年间，自2010年至2022年，瑞典警方记录了七起造成死伤的学校枪击事件。瑞典有超过1000万人口，近几十年来枪击事件是欧盟中人兽数量最多的国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从死亡率来看，Swedish近年来被认为是欧洲枪击犯罪之都。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据瑞典预防犯罪全国委员会的数据，在过去十年中有10人在七次导致人死亡的学校暴力事件中遇害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞典拥有欧洲标准的高枪支所有权，主要与打猎有关，尽管远低于美国。持续的帮派犯罪浪潮凸显了非法武器的高发生率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在过去十年的一起最高知名度的犯罪案例中，一个受到种族动机驱使的21岁蒙面袭击者杀害了老师助手和一名男孩，并导致另两人受伤，发生在2015年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2017年的一起袭击中，一名男子驾驶一辆卡车在斯德哥尔摩繁忙街道击倒购物者，然后在百货店前坠车，5人在那次袭击中丧生。&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在奥尔布赫枪击后的教育中心-Campus Risbergska学校的救援人员和警察工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R4CGCOG66RJBLMPJC52VUW2EYA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;救援人员和警察在奥尔布赫的成人教育中心-Campus Risbergska学校枪击后的场景&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Orebro大学医院外在搜寻家属的埃尔莫卡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOIHN6BSENMFTN57H5CYGLXRYE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;埃尔莫卡在Orebro大学医院外搜寻亲属，尚不清楚他是否在受伤者或死者中&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="执法人员在school-Risbergska开展大规模行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZRUNUL6AA5MVVFZXCFZVHY6AUA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警员在奥尔布赫市的Risbergska学校进行大规模行动&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="-Risbergska学校枪击后警员在 queryInterface COVID-19"&gt;&lt;math xmlns="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"&gt;&lt;mfrac&gt;&lt;mi&gt;NO&lt;/mi&gt;&lt;mi&gt;SO&lt;/mi&gt;&lt;/mfrac&gt;&lt;/math&gt; 疫苗接种中心的调查活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M74G3WDBB5PLXEAPFVH44EDG7Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警员在Risbergska学校枪击事件后搜查医学蓝牙疫苗接种中心&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="奥尔布赫警察局高级警官和警方负责人出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ATML6F2HFVJMFGQ42IXSEQ633E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;奥尔布赫警局负责人罗伯特·伊德·森林出席新闻发布会，宣布奥尔布赫的校园枪击事件造成人员死亡（原文图片已模糊遮挡）&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="奥尔布赫校园严重的暴力事件后的大规模警力行动 - Risbergska school"&gt; src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/THENFOSNYJNJBOJG7X7XOM5Q7M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警力在奥尔布赫发生的严重暴力事件后，在Risbergska学校进行大规模行动&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="警员敞开电线杆线经过警力行动的Risbergska school"&gt; src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TNL2RH6ZYFNWHO3HX5VPKDSHRE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警员在Risbergska school布的最大规模的警力行动中整理现场&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="警方直升机飞行于Risbergska school的大规模警力行动"&gt; src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQJIWDAJANKI5ANBPHUM5H3SNA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警力在Risbergska学校进行大规模行动时，警方直升机在飞行&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="警员在Risbergska school进行大规模警力行动"&gt; src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2D6S2NV6ZZICPCIEWTERJCS274.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警员在Risbergska学校进行大规模警力行动&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="警力在Risbergska school的大规模警力行动"&gt; src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q64SY6TC6FLNHPPNYKSDVTVK4U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警力在Risbergska school进行大规模警力行动的行为施设标记现场&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 12:36:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/swedish-police-respond-threat-deadly-violence-school-2025-02-04/</guid></item><item><title>美国参议院确认特朗普的提名人帕姆·邦迪（Pam Bondi）为总检察长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-senate-confirms-trumps-nominee-pam-bondi-attorney-general-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;共和党主导的美国参议院在周二确认了帕姆·邦迪为新任美国司法部长，此举将盟友总统唐纳德·特朗普最坚定的政治盟友推向了美国执法体系的顶峰职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以54比46的票数确认邦迪为前佛罗里达州总检察长，此举将帮助特朗普巩固他对美国司法部的控制，该部最近看到了针对调查2021年1月6日总统支持者冲击国会事件的检察官和联邦调查局特工的大规模削减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党参议员约翰·费特曼与所有53名共和党人一同投票支持邦迪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;59岁的邦迪在上个月的确认听证会上誓言将维护司法部的独立性，她告诉立法者，自己不会将政治因素注入刑事或民事调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，立法者仍存疑心，担心她是否能够反对来自特朗普可能的不当或非法指令，对此后因推进就特朗普的刑事指控被解雇的数十名检察官往往会有所顾虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普于1月20日正式上任后，签署了一份行政命令谴责联邦执法和情报机构的所谓“武器化”，并要求司法部长审查所有行使民事或刑事执法权的部门和机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为数十年的检察官，邦迪曾代表特朗普参加他的第一次弹劾审判。她还曾重复特朗普关于2020年总统选举存在选民欺诈的错误说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新任司法部长持有特朗普媒体公司的股份，即特朗普媒体和技术集团，这一点根据她向政府伦理办公室提交的财务披露得到了证实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是特朗普就任后的第二次选择，他的前首要人选，前美国众议员马特·加伯茨，在一封众议院的道德报告中被发现支付了女性进行性交易和药物滥用并妨碍国会调查后，从国会辞职并撤回了自己作为司法部长候选人的提名。加伯茨是迄今为止唯一退出特朗普内阁提名的人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院委员会在本周批准了特朗普两位最具争议的任命者罗伯特·F· kennedy Jr.作为国家首位卫生官员和富士·加贝找到首席情报官员的提名。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:58:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-senate-confirms-trumps-nominee-pam-bondi-attorney-general-2025-02-05/</guid></item><item><title>特朗普提议美国接管加沙地带</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/trump-proposes-us-takeover-gaza-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周二提议美国接管加沙地带，在过去的16个月里，以色列对该区域的军事进攻导致数万人丧生。此前，他曾建议该地区的巴勒斯坦人应被永久性地转移到埃及和约旦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此前的言论遭到巴勒斯坦领导人和阿拉伯世界领袖的公开反对，并被人权倡导者斥为种族清洗提案。在白宫与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡举行的新闻发布会上，特朗普做了部分陈述和回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示：“美国将接管加沙地带，我们将对那里进行改造。我们将接手责任，并清除现场所有的危险未爆炸物和其他武器，平整现场，消除被摧毁的建筑，进行改造，建立经济开发，供应无限数目的工作机会和住宅，为该地区的人们提供就业。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称，华盛顿将要求邻国接收从加沙地带流离失所的巴勒斯坦人。自1月25日起，美国一直在反复要求埃及和约旦接受这些难民。阿拉伯国家对此进行了拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普说：“我们应当前往其他国家，这些国家有着仁慈之心，有很多他们希望这样做的国家，并建设各种领域，这最终将由居住在加沙地带的180万巴勒斯坦人占有，结束死亡和破坏，以及不幸。这些成本可以由邻国那些富裕的国家支付。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据官方统计，战前加沙地带人口为230万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示：“我们将做到必要之事。如果……可能，我们会做这个。我们将接管那片领土，发展它，创造出成千上万的工作机会，这将让整个中东感到自豪。” 当被问到美国是否会派兵到加沙地带，特朗普说：“我们将会做所必需之事。至于问题的说法，我们打算为人们赢得生活机会，因为在加沙地带生活的人们置身地狱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普谈及他所设想的在加沙地带居住的人时说：“我也设想世界上的人民居住在那里，世界上的人民也将居住在加沙地带，许多人都将居住在那里。”他没有就此提供更详细信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几十年的老以色列和巴勒斯坦冲突于2023年10月7日被触发，当时巴勒斯坦哈马斯武装分子袭击以色列，导致至少1,200人死亡，约250人成为人质，据以色列官方数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年以来，以色列对加沙地带的军事行动已导致4万7千多名巴勒斯坦人死亡，加沙卫生部数据显示。该行动遭到指控并由以色列否认。这些包括指控以色列对巴勒斯坦人的种族灭绝与战争罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事行动导致加沙地带几乎全部人口内部流离失所，并导致食物危机加剧。战斗在目前正处于脆弱的停火状态中。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y3BOQ5PHRJJQBPAWBUP2KFH63U.jpg" alt="在以色列对加沙的军事行动后，巴勒斯坦人正经过被毁建筑的废墟，在加沙地带南部拉法，2025年2月4日，为期完成停火期间。新华社/Hatem Khaled" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月4日，在以色列与哈马斯为期完成停火期间，巴勒斯坦人正经过加沙地带南部拉法被毁建筑的废墟。图文/新华社 Hatem Khaled&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 02:30:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/trump-proposes-us-takeover-gaza-2025-02-05/</guid></item><item><title>新纳粹领导人因密谋袭击巴尔的摩电力电网被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/neo-nazi-leader-found-guilty-plot-attack-baltimore-power-grid-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;美国司法部周二表示，一位涉嫌策划攻击巴尔的摩电力网络的纳粹运动领袖已被定罪，罪名是密谋破坏能源设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年2月，来自佛罗里达州奥兰多的29岁男子邦兰德·路易斯及其一名同伙 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/fbi-arrest-two-including-neo-nazi-leader-plot-attack-baltimore-grid-2023-02-06/" target="_blank"&gt;在联邦调查局 (FBI) 帮助下遭逮捕&lt;/a&gt;，阻止了他们对巴尔的摩电网的袭击计划，利用了一名秘密内线提供了帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部在一份声明中说，法庭证据表明，2022年11月至同月期间，路易斯密谋攻击电力系统变电站内的变压器，这是出于其种族或族裔动机的极端暴力信仰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路易斯在法庭上展示了公开的基础设施地图链接，并描述了少量的变电站攻击如何导致“连锁崩溃”的过程，该部门说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部门还说，路易斯招募了一名来自马里兰州的女子莎拉·贝丝·克莱内达尼，旨在破坏并损害巴尔的摩市的电力网络，巴尔的摩是马里兰州最大的城市。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;克莱内达尼确认了五个潜在的攻击目标，路易斯试图为她获得武器。为此计划，袭击本应造成超过7500万美元的损害，该部门说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路易斯是被定罪的重犯，同时也是名为 &lt;a href="https://www.splcenter.org/resources/extremist-files/atomwaffen-division/" target="_blank"&gt;原子武器派&lt;/a&gt;生物的创始人，该组织旨在“推动文明崩溃”，据《南方贫困法律中心》称，这是一家追踪美国仇恨团体的民权组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在承认持有未注册破坏装置和不当储存爆炸物的罪名后，路易斯此前被判入狱五年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部门说，路易斯定于6月17日接受宣判，最高刑期为20年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月，克莱内达尼 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/white-supremacist-receives-prison-plot-target-baltimore-power-grid-2024-09-25/" target="_blank"&gt;被判处18年监禁&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路易斯的律师拒绝对此判决发表评论。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 01:37:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/neo-nazi-leader-found-guilty-plot-attack-baltimore-power-grid-2025-02-05/</guid></item><item><title>特朗普的加沙地带接管计划受到批评</title><link>https://www.reuters.com/world/trumps-call-us-take-over-gaza-draws-criticism-2025-02-05/</link><description>### 共和党领袖对特朗普关于占领加沙地带的声明作出反应

#### 澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞：
“澳大利亚的立场始终一致，直至今日，澳大利亚政府在两党基础上支持两种解决方案。”

#### 民主党与巴勒斯坦裔美国国会代表拉希达·特利布：
“巴勒斯坦人不会离开。特朗普总统除了在国会得到两党支持的资金支持种族灭绝和种族清洗宣传外，只能发表狂热的胡言乱语。是时候让我的两种解决方案的同僚们发声了。”

#### 民主党美国参议员克里斯·范霍伦：
“特朗普提议，将200万巴勒斯坦人驱逐出加沙地带并以武力迫使美国夺取该地区的控制权，这是另类种族清洗。此宣言将给予伊朗及其他敌对势力众口一词，同时削弱我们在该地区的阿拉伯盟友。答案违背了美国几十年来在两国解决方案上的一贯支持。国会必须对此危险而轻率的计划发声反对此行为。”

#### 美国穆斯林倡导组织美国伊斯兰关系理事会：
“加沙属于巴勒斯坦人民，不是美国的，特朗普总统要求将巴勒斯坦人驱逐出他们的土地，这不是一种可行的策略。如果将巴勒斯坦人强迫驱逐出加沙，这种人道主义罪行将引发广泛的冲突，让国际法的棺材盖上了最后一枚钉子，并破坏我们国家在国际形象和地位上的最后残存价值。”

#### 阿拉伯美国研究所：
“如果总统对中东施加和平的理念，他应支持巴勒斯坦人民在他们历史领土上的自我决定，并遵守国际法律，而不仅仅是谈论非法强迫迁徙。”

#### 美国良心国际组织执行董事保罗·奥布莱恩：
“从加沙地带驱逐所有巴勒斯坦人就等同于消灭一个民族。加沙是他们的家园，加沙的毁灭是由于以色列政府杀害平民数以千计造成的罪行，可能包括由美国提供炸药。”

#### 大马士革高级哈马斯官员萨米·阿布·祖赫里：
“呼吁加萨之民离开是‘故土被逐’，对此我们表示反对。我们认为这些计划会引发地区内混乱与紧张，因为加萨民众绝对不会允许这样的计划通过。”

#### 民主党美国参议员克里斯·默菲：
“他完全失去了理智。”“美国入侵加沙会导致成千上万美军的屠杀，并引发中东数十年的战争。这又像是一个荒谬恶心的笑话。”

#### 民主党众议员杰克·奥斯辛科尔：
“此提案是轻率而不切实际的，可能会阻碍以色列与哈马斯之间的第二个停火阶段。我们需要考虑特朗普的动机，在特朗普提出政策时，总是有自我服务、以裙带关系为目标的背景。”

提及特朗普与其女婿杰里德·库什纳，奥斯辛科尔声称“他们想将此变为度假胜地。”

#### 华盛顿战略与国际研究中心中东项目主任乔恩·阿尔伯曼：
“许多加萨人是历史难民，他们从未返回过自己原先是整个今天的以色列区域的地方。我怀疑会有多少人愿意甚至在一个破败的加萨留下。”</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 02:13:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trumps-call-us-take-over-gaza-draws-criticism-2025-02-05/</guid></item><item><title>哈马斯准备与特朗普政府进行会谈，哈马斯官员告诉里亚</title><link>https://www.reuters.com/world/hamas-ready-talks-with-trump-administration-hamas-official-tells-ria-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦哈马斯运动已准备好与美国总统唐纳德·特朗普的政府建立联系并进行会谈，俄罗斯RIA国家通讯社在周三早些时候发布的一篇报道中援引了一名高级哈马斯官员的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们准备好与唐纳德·特朗普政府接触并进行会谈，”RIA援引哈马斯政治局高级成员穆萨·阿布·马尔祖克的话报道说，“在过去，我们并没有反对与（前美国总统乔·拜登）拜登政府、特朗普政府或任何其他美国政府进行接触，我们对与所有国际各方进行会谈持开放态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不清楚RIA是何时采访马尔祖克的，他于周一在莫斯科与俄罗斯外交部进行了会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在周二誓言，美国将接手所谓战乱的加沙地带，在巴勒斯坦人被迁至其他地区和发展经济后，这将改变美国对以色列与巴勒斯坦冲突处理政策数十年的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尔祖克告诉RIA，与美国的对话对哈马斯而言变得必不可少，考虑到华盛顿在中东是一个关键角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这就是为什么我们欢迎与美国人的会谈，对这个议题没有异议，”他补充说。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统特朗普与以色列总理内塔尼亚胡在华盛顿的联合新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZM77GPKXSNNYPKKOV542MQA5E4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月4日，美国白宫，特朗普总统在与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的联合新闻发布会上讲话。资料来自REUTERS/Leah Millis&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 01:17:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/hamas-ready-talks-with-trump-administration-hamas-official-tells-ria-2025-02-05/</guid></item><item><title>艾哈迈德·阿赫塔尔·汗，他的财富使赛马业得以辉煌，88岁灵性领袖去世</title><link>https://www.reuters.com/world/aga-khan-spiritual-leader-whose-riches-enabled-horse-racing-glory-dies-88-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;阿迦汗在其马术界的胜利、华丽的财富以及全球的开发工作成就之后，于里斯本逝世，享年88岁，据阿迦汗发展网络宣布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该网络表示，指定继承人的宣布将随后进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为全球1500万伊斯梅利穆斯林的第49代世系精神领袖，他的名字也是赢得赛马的辉煌主人，著名的赛马如谢格尔(Shergar)是他最著名的代表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;身价估计在数十亿美元之间，他过着奢华的生活，拥有私人飞机、价值2亿美元的超级游艇以及巴哈马的私人岛屿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的财富估计从8亿美元至130亿美元不等，来源包括家族继承、赛马业和对其旅游和发展行业的个人投资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个四海游历的贵族——持有英国、法国、瑞士和葡萄牙国国籍——亦倾注巨资帮助世界上最贫困地区的人民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果你去看看发展中国家，你会发现贫穷是引发悲剧绝望的驱动力，而任何经济困境都将被人们以任何手段度过。”他在2007年与《纽约时报》的罕见采访中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过业务帮助穷人，据报纸表示，“我们正在建立抵御极端主义的保障。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1936年12月13日生于日内瓦，早期童年时期在肯尼亚内罗毕度过。后来返回瑞士，在勒罗赛板校念书，之后前往美国哈佛大学研究伊斯兰历史。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1957年，当他的祖父阿迦汗五世去世时，20岁的他成为了伊斯梅利穆斯林的精神领导人，一支什叶派伊斯兰教派的领导人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的祖父选择卡米尔作为接班人，而他的狂热的儿子、卡米尔的父亲，酒后疯狂的阿尔希尔坎王子，与著名的好莱坞女演员丽塔·海沃斯曾经结为夫妻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿迦汗，起源于土耳其和波斯语，被认为是米罕嘞德洋期法利离不开的人，他直接通过先知穆罕默德的表姐兼妻，和先知穆罕默德的第一位议会、他的 saber，以及巴蒂玛，先知的女儿，的后代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他是最初在1830年代由波斯皇帝将他远祖的四世的棋盘祖，后来与其当代女儿结婚后，为波斯皇帝授予这个头衔的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个角色包括为伊斯梅利社区提供神学指导，该社区成员生活在全球的中央亚洲、中东、南亚、撒哈拉以南 Africa、欧洲和北美。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在父亲于1960年5月去世后，阿迦汗曾考虑是否要继续家族的传统 thoroughbred 马术和育种业的悠久传统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但本在他的首季赢得了法国马主冠军后，他对这个种族充满了热情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我爱上了它，”他在2013年采访《名利场》杂志时说，“它令人兴奋，始终充满挑战，每一次你坐下来繁育，你都在与自然下棋。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的马厩和骑师，穿着他的绿松石绿丝绸制服，以马如赛尔哈斯、梅格斯和雀后如斯高的名声赢下了诸如埃普姆大赛和两千万购入赛等重要奖项。但最著名的马可能是谢格尔 - 他在1983年2月被从爱尔兰巴利曼育马场绑架。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赎金要求被提出时，黑帮，前利比亚领导人穆阿迈尔·卡扎菲和爱尔兰共和军被认为是嫌疑犯之一，但没有任何金钱被支付，马从未被发现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿迦汗在1967年创立了阿迦汗发展网络。这个国际发展机构有8万名员工，帮助在非洲和亚洲的最贫穷地区建立学校、医院和电力供应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他将自己的发展工作与私人产业相结合，例如在乌干达拥有一家制药公司、一家银行和一家渔网工厂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“很少有人像他一样巧妙地跨越了精神和物质之间、东方与西方以及穆斯林和基督之间的鸿沟。”《名利场》在2013年的文章中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他婚配两次，第一次于1969年与前英国模特莎拉·库克-波尔结婚，与她育有一女和两子。后来在1995年离婚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1998年，他与德国出生的加布里埃尔结婚，与她育有一子。2014年离婚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的生活见证了媒体上的公开曝光，包括他与加利福尼亚州州长阿诺·施瓦辛格的互动，以及他与荷兰皇家宫殿的互动，最终在荷兰新教堂（Nieuwe Kerk） 举行婚礼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下为覆盖阿迦汗不同篇章的照片:&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿迦汗，伊斯梅利穆斯林的精神领袖，就在其演讲活动的多米森厅（Massey Hall）观察&lt;/img&gt;
    &lt;figcaption&gt;阿迦汗，伊斯梅利穆斯林的精神领袖，在多米森厅（Massey Hall）进行演讲活动，2014年2月28日。 &lt;i class="figure-caption"&gt;在多米森厅（Massey Hall）进行演讲活动。 &lt;i class="figure-caption"&gt;REUTERS/Mark Blinch/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Christophe Soumillon在赢得了皇家的服装（Queen Anne Stakes）之后，与阿迦汗（HH ruler）同登宝座的照片"
    src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B7YJ7PJCYFJNNHKNO57XC5GX6Q.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        French jockey Christophe Soumillon（中）庆祝赢得女王皇后赛马（Queen Anne Stakes ）得了富含马（Valixir）的冠军，2005年6月14日在约克的皇家上帝。REUTERS/Ian Hodgson/文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="(L)阿迦汗从赢得冠军跑马“凯那在香港（Kayhasi）”后的赛会上获得竞赛奖杯，位在英格兰的埃普姆。照片"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        (L) 阿迦汗从赢得冠军跑马“凯那在香港（Kayhasi）”后的赛会上获得竞赛奖杯，位在英格兰的埃普姆，1988年6月1日。REUTERS/Martyn Hayhow/文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿迦汗（右）与他的德国出生的妻子追米拜尔抵达荷兰皇家宫殿至新教堂。“新教堂”婚礼"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        荷兰皇家婚礼中的阿迦汗（右）与其德国出生的妻子追米拜尔离开荷兰皇家宫殿新教堂的婚礼，2002年2月2日。REUTERS/Paul Vreeker/Pool/文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="英国查尔斯王子陛下在访问伊斯基米中心，一起出席庆祝让他二五周年的庆祝会之时，被阿迦汗（L）接待。”
    src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YWZODGG7LBKXPBHVS7N2BJNIQQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2010年11月18日英国查尔斯王子陛下在访问伊斯基米中心，一起出席庆祝他的伊斯基米中心对他25周年的纪念会，在伦敦时，被阿迦汗接待。REUTERS/Anthony Devlin/Pool/文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿迦汗（左）在华盛顿特区会议的第 35 周年国际发展会议的奖励大会以及晚会中致词于讲坛上。"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        1987年3月18日华盛顿特区会议的第 35 周年国际发展会议的奖励大会以及晚会上，阿迦汗在讲坛上致词。REUTERS/Colleen Combes/文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿迦汗（右）与加州州长阿诺·施瓦辛格在圣塔莫尼卡会面。"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2008年4月14日阿迦汗（右）与加州州长阿诺·施瓦辛格在加州圣塔莫尼卡的会面。REUTERS/Lucy Nicholson/文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 22:12:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/aga-khan-spiritual-leader-whose-riches-enabled-horse-racing-glory-dies-88-2025-02-04/</guid></item><item><title>特朗普政府取消对贸易对服务不足社区的影响的研究</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-cancels-study-impact-trade-under-served-communities-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;美国国际贸易委员会（ITC）周二表示，在特朗普政府的要求下，其正在进行的关于国际贸易政策对尚未得到充分服务的社区和工人影响的跨年调查被取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家独立的非党派联邦机构告知参会者，应美国贸易代表办公室的撤回请求，原定于周三进行的关于贸易对种族和多样性影响的听证会被取消。路透社看到了退出请求的副本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ITC计划总共举行六次在线听证会讨论该议题，包括分别针对农村和城市地区的持久性贫困情况，并计划从3月至5月在美国五个城市进行面对面会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国际贸易委员会和白宫未立即对此事回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自唐纳德·特朗普总统于1月20日上任以来，通过一系列行政命令和备忘录，已结束了一切涉及多元化、平等和包容性计划的联邦工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前美国总统乔·拜登的贸易代表候选人卡瑟蒂·泰（Katherine Tai）于2023年1月首次要求进行此类调查，ITC计划在2026年1月完成报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾反对30年前北美自由贸易协定的公民贸易运动的亚瑟·斯托里厄斯（Arthur Stamoulis）表示，特朗普政府停止调查的这一决定虽令人失望但不令人惊讶，鉴于该政府上任以来作出的其他决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一研究旨在分析由外发制造和供应链决策导致的工作岗位流失如何不公正地影响有色人种，对政策制定者来说极其重要，斯托里厄斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“至今为止，我们没有看到特朗普政府首先考虑工人利益，其贸易政策被用来推动一个极其仇外的移民议程”，他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府官员曾主张，多元化、平等和包容性计划浪费金钱且常常歧视白人。&lt;/p&gt;

附图：
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国际贸易委员会华盛顿特区外的指示牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QU3NJAKKZBPOZC24PV55RHRKVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2020年8月31日，美国国际贸易委员会位于华盛顿特区，路透社/安德鲁·凯利/档案图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 01:26:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-cancels-study-impact-trade-under-served-communities-2025-02-05/</guid></item><item><title>欧盟寻求与美国早日会谈，避免特朗普的关税</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;欧盟急于与美国总统唐纳德·特朗普的计划关税及贸易政策进行迅速沟通，欧盟贸易专员马罗·塞夫科维奇（Maros Sefcovic）于周二表示，而他的上级欧委会主席乌尔苏拉·冯德莱恩（Ursula von der Leyen）预测与华盛顿的谈判将充满挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇在欧盟部长会议上的讲话中表示，他希望进行“早期互动”并等待确认特朗普提名的商务部部长霍华德·卢廷克（Howard Lutnick）以及美国贸易代表杰米森·格林（Jamieson Greer）的任命。他向记者表示：“我们已准备好立即参与，并希望通过这种早期互动，避免可能对地球上最重要的贸易和投资关系造成干扰的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冯德莱恩在布鲁塞尔的一次演讲中说，优先事务是与欧盟和美国的利益相交汇的领域，如关键供应链和新兴技术，她补充说欧盟已准备好应对艰巨的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普高级贸易顾问彼得·纳瓦罗（Peter Navarro）指出，欧盟通过对汽车征收价值所得税对美国实施了惩罚性措施，而欧盟国家对所有本地和外地汽车征收增值税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟官员表示与新特朗普政府的联络有限，指出直到任命获得了确认，美国提名的关键职位人员才能够与外国同行进行交流。冯德莱恩和特朗普自特朗普就职后就未有过接触。在华沙的欧盟会议刚刚开始，美国对中国商品的新一轮10%关税实施后，中国立即采取反制措施。加拿大和墨西哥亦处于准备对25%对美国商品征税的状态，但都获得了为期30天的延迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普强调，欧盟此后可能成为美国的下一个目标，他多次对欧盟作为美国27国联盟的贸易盈余表示不满，纳瓦罗估算该统计高达3500亿美元。塞夫科维奇说明，包括服务业的贸易盈余约为500亿欧元，占总体年度欧盟-美国贸易额15000亿欧元的约3%，数百万两地的就业岗位依赖着这种开放的交易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相信通过建设性的互动和讨论，我们可以解决这个问题。”他强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧盟贸易专员、彼得森国际经济研究所资深研究员西西莉亚·马尔姆斯特伦（Cecilia Malmstrom）表示，即使没有开启贸易战，欧盟也应该集中精力与其它伙伴进行贸易协议的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冯德莱恩表示，欧盟甚至可以扩大与中国的贸易和投资联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟认为自己可能比加拿大小布什更为复杂，欧洲委员会负责贸易政策的制定，但需要调和其往往分裂的27个成员国。其职权仅限于贸易，如果特朗想要构建针对中国的美国-欧盟经济安全联盟，那么这将主要取决于个别欧盟国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交官表示，在今天的会议中，成员国表现出一致立场，如欧盟会对美国的关税要坚决但适度回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇未详细说明欧盟可能如何进行谈判，但一些部长提出了该地区的实施建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢森堡外长格雷戈尔·贝尔特（Xavier Bettel）在特朗普第一个任期时任总理，他表示欧盟需要团结而强大，并不应先行做出让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是马格赫魔法市集，”他说。“我们不提供，我们倾听，交换，说出我们的想法。我们不提供任何方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱尔兰贸工部长彼得·伯克（Peter Burke）表示，现阶段对美国做出承诺可能不值当。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟贸易和经济专员马罗·塞夫科维奇出席会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YBZKJQAUMFJ4FM4GCT27AWB444.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;欧盟贸易和经济专员马罗·塞夫科维奇出席欧盟会议，参见欧洲议会国际贸易和宪法事务委员会确认听证会，布鲁塞尔，比利时，2024年11月4日。Reuters/Johanna Geron/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:57:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</guid></item><item><title>解释器：萨尔瓦多的大型监狱是什么可能带给我们的罪犯？</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/what-is-el-salvadors-mega-prison-that-could-take-us-criminals-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;星期一期间，美国国务卿马可·卢比奥在访问萨尔瓦多时宣布，萨尔瓦多总统纳伊布·布基勒提出将其接收并囚禁被美国遣返的罪犯，置于中美洲国家的CECOT超级监狱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个卢比奥随后称其为“极为慷慨”的提议没有太多细节，可能包括接收著名的委内瑞拉帮派“埃尔•阿瓜拉”成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布基勒表示愿意接受美国囚犯，尽管美国公民在美国法理上不能被驱逐出境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于这座超级监狱，我们可以知道，它受到了严厉执法政界人士的赞同，但遭到人权组织的批评。总统布基勒自称为“最酷的独裁者”、“哲学国王”，通过极强的安保政策对抗萨尔瓦多帮派暴力，广泛监禁疑似帮派成员，成功大幅减少了凶杀案的数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年3月，他宣布紧急状态，至2024年8月期间，萨尔瓦多地安全部队逮捕了超过8.4万人，该国司法与安全部长古斯塔沃·维塔罗表示，该国正计划额外逮捕8000人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会团体和改革倡导者报告了逾6000起指控中的权利侵害，包括任意拘留、酷刑、程序侵害、强制失踪和466起死亡案件，所有这些均在萨尔瓦多司法系统内发生。政府否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了具有争议的安保政策，布基勒还因为2021年推动将比特币定为合法货币，成为首个实行这一政策的国家，而引发了舆论关注。他也是倡议这一政策的领导人。自那之后，“拉丁美洲最大监狱”CECOT在萨尔瓦多东面70公里的农村地区FolderPath位置，于2023年2月正式开建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该设施坐落于远离城市地区的57英亩（约23公顷）地点，可容纳多达4万人，包括帮派的头目和成员，特别是马萨-13、巴罗阿尔比。截至2024年8月，这所监狱容纳了1.45万名囚犯，官方数据如此显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年11月期间，在洪都拉斯访问时，布基勒透露购买土地、建造和设备成本是1.15亿美元，不过谁是建筑承包商仍不明朗。另一家地方媒体报告称，某商业团体获得了其中的30个合同中的14个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2024年6月时，阿根廷安全部长帕特丽夏·布利亚里丘评价该设施的言论表示赞同，即“对付罪犯应该采取强硬措施”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个月后，美国共和党众议院代表团，由现任国会议员马特·盖茨带领，参观了此监狱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自墨西哥的Luisito Comunica、西班牙的Lethal Crysis和来自哥斯达黎加的Araya Vlogs，都在YouTube上制作了关于他们的参观监狱视频，给出的观感是监狱条件艰难，仍引起了无数的点击量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多人权组织也反对中心及布基勒的全面安保政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月发布的一份美洲国家人权委员会报告警告指出，监狱的囚犯人数大大超过最近公布的数据，并估计人口拥挤将达到133%的严重程度。他们总结表示每个囚犯的平均空间为0.6平方米，这与国际标准相违背。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界监狱摘要数据显示，萨尔瓦多以每10万人拥有1659名囚犯的人口比例全球最高。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿马可·卢比奥在萨尔瓦多国际机场（San Luis Talpa）登机准备前往哥斯达黎加的航班" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2TH4NMQBPVJTNGI64KRPDKQOFQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center; "&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马可·卢比奥在萨尔瓦多国际机场（San Luis Talpa）登机准备前往哥斯达黎加的航班，时间为2025年2月4日，出发时。照片摄于马克·谢尔宾/法新社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 23:19:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/what-is-el-salvadors-mega-prison-that-could-take-us-criminals-2025-02-04/</guid></item></channel></rss>