<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2024 13:45:42 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议以释放人质为条件，实施新的加沙地区停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“结束这场战争的时刻已经到来，迎接战后的开始吧，”拜登说，他正面临选举年的压力，试图停止持续已八个月的加沙冲突，该冲突正处于僵持状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋，旨在安排以色列与加沙地带激进哈马斯运动之间的停火谈判，已经多次受阻，双方互相指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列连续几周入侵拉法之后，以及国内外对内塔尼亚胡总理政府的新一轮压力之后提出的，这股压力源于加沙地带的死亡和人质的持续被拘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在内塔尼亚胡在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在民主总统的共和党竞争对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控而被定罪后一天提出，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议包括三个阶段，与之前的提议不同，因为在各方通过所有三个阶段时，停火将继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，包括老人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，且有600辆卡车每天将人道援助运入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续，”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动“长期”战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划。他们会要求战争无限期地继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明了立场。他们想占领加沙。他们想并肩作战多年，而对他们来说，人质不是优先考虑的事项。好吧，我已经敦促以色列 Leadership 尽管面临任何压力，也要支持这笔交易，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生都对以色列有承诺的人，作为唯一一位在战时访问过以色列的美国总统，作为一个刚刚派美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步，思考如果这一刻被错过会发生什么，”他说。“我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新提议是因为最近的战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。“它已经经过耐心细致的谈判。现在摆在桌上的实际上是该过程的终结阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电台媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并解释说这是一次直接呼吁以色列公众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;排名第一的频道12中断了晚间新闻节目，现场转播拜登的演讲。以色列审查当局此前已禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共政策教授杰里米·苏里表示，这一提议的成功概率比之前的提议更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或事件的概率虽然不低，但远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向反对”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某事时，他可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早时候提出的一项关于人质的提议要求释放加沙地带生病的、年老的和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长，以便向该地区输送更多的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那项拟议的交易在月初破裂，因为在谈判中，以色列拒绝同意哈马斯要求作为战争部分永久结束的要求，并加强了对加沙地带南部拉法城的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告知调解者，不会在持续进攻期间进行更多谈判，但如果以色列停止战争，它将准备好就包括人质和囚犯交换在内的“完全协议”进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将周五与17个在加沙地带被哈马斯扣为人质的公民的国家的外交官会晤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法的一枚以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际哗然，但并未逾越美国红线，切断向以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了真正的地狱，”拜登周五表示。“我们所有人都看到了这周早些时候以色列空袭目标哈马斯引起的致命火灾的可怕画面……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日哈马斯袭击南以色列后对加沙地带的攻击以来，已有超过36,280人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在破坏后的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在6月12日北部加沙地带贝特拉希亚以色列军事进攻后的毁坏建筑废墟中行走。来源：路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
(p)(该故事第十七条包含强硬的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对众多摄像机镜头，传达了一条适合其法律和政治争斗的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天判定他犯有34项虚假文件罪后，其中涉及隐瞒支付给一名色情女演员的封口费，这位共和党总统候选人愤怒而语无伦次地列举了一系列敌人和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔chan为“腐败者”和“恶魔”。他将11月5日选举中的对手、民主党人乔·拜登描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员——以及他在集会上所宣扬的非法涌入国家的外来移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐赠，并将面前的挑战视为超越他个人孤独之战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事吧，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常充满幽默，但这次演讲却显得较为阴郁。特朗普在新闻发布会上仅持有一页半的笔记。结束发言后，他没有接受任何提问，并在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款呼吁和社交媒体，前任总统的盟友也对司法体系以及任何敢暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位领先候选人都不认为对方是国家安全威胁的竞选中，拜登团队抓住特朗普的言论，将其作为他不足以履职的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选活动传播总监迈克尔·泰勒发表声明称：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的呢喃自己对个人不满的人，并对美国司法制度撒谎，使任何观看者都只有一个明显的结论：此人无法成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人都认为纽约的判决是不公正的——仅在周四一天内就向他竞选活动捐赠了3480万美元。这创下了特朗普在共和党数字筹款平台WinRed上的单日捐献纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然该竞选活动在筹集资金总数上落后于拜登，但他们在周五试图保持节奏，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普新闻发布会结束后，另一条信息严厉地喊道：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存在缺陷，指控应该从未提出，曼哈顿陪审团池受到民主党的影响，法官存在偏见——这些指控当地当局都予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手们发动了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉奇维塔对一家全国性大学共和党组织进行了嘲笑，该组织在社交媒体平台X上表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样……每个人都有一个……，”拉奇维塔在X平台上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt;马里兰州温和的前共和党州长拉里·霍根进行了抨击，霍根在判决前警告美国人“不要用更多的有毒党派之争来煽风点火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选活动已经结束了，”拉奇维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州这些关键摇摆州共和党选民采访时，几位选民表示，特朗普的定罪让他们开始&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑11月对他的支持&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的掉队可能会在特朗普与拜登的再次对决中对他造成伤害，因为特朗普在多个摇摆州的优势极为微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访者听起来就像特朗普本人一样，称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治性的，只是为了尽可能地伤害他，并让他无法出现在竞选活动中，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州玛丽埃塔市表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在美国纽约市特朗普大厦就其涉及2016年向封口色情女演员Stormy Daniels支付款项的刑事审判中被宣判有罪后出席新闻发布会，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的部分限制，这是在持续两年之久的战争中迈出的一个虽小但意义重大的步伐。专家们认为，这一举动有助于削弱俄罗斯跨越边境发动的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美制武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过大。他们担心，一次重大的乌克兰攻击可能引发与核武装的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对克里夫的其他禁令相吻合，这些禁令也随着时间的推移而瓦解，包括不允许向基辅提供高端武器，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，该决定针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅在俄罗斯领土上对从边境“攻击或准备攻击他们”的俄罗斯军队进行回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们表示，这将为前线乌克兰人绿灯放行，允许他们使用美国提供的、配备有制导多launch火箭系统（GMLRS）导弹的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器和其他武器向俄罗斯军队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究院研究学者米哈伊洛·别列斯科夫说：“这将稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区来得及设防之前将其击退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少克里夫需要从东部的顿巴斯地区关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将发现自己处于守势，将不得不重新思考他们一直在使用的进攻哈尔科夫的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程已追溯至数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军举行的一项安全视频会议期间，提出了在哈尔科夫地区越过边境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了一项放宽限制的建议，沙利文于5月15日将该建议提交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰应能够从俄罗斯领土的安全地带对进攻他们的俄罗斯军队进行回击，拜登政府自那时起一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取此类措施，并表示：“到目前为止，没有任何积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚计划高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵直接部署在边境。它可以部署防空系统、电子战、指挥和控制（在其中）。” “它至少拥有一定的程度上的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我不认为（这一决定）将极大改变前线移动，如果有的话。但这将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯缺少足够的部队对哈尔科夫发动重大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力，从东北方位对正威胁卡拉科夫的哈克夫发挥威胁。要这样做，它将使他们在东部战斗地区的部队裸露。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不得允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大使用美国武器在其他俄罗斯地区的权限，尤其是在过去一年中，俄罗斯在战场上占据了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变后的第二天，泽连斯基在接受《卫报》采访时引用他的话，呼吁美国批准向俄罗斯境内深处目标发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在五角大楼任职、现在华盛顿的战略与国际研究中心智库工作的马克·坎西亚尼表示，拜登的这一举动只是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这并非政策上的激进转变。但它是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰人和政府官员们将争论下一步：打击更广泛的靶标——比如不是直接威胁哈尔科夫，而是在其他地区的俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他没有透露拜登政府是否有可能扩大其政策，允许在其他俄罗斯地区发动攻击。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“向前看，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近的俄罗斯导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在俄罗斯对乌克兰的袭击中，乌克兰五一村外，防空体育学校和青少年骑术学校严重受损，5月30日，乌克兰哈尔科夫。REUTERS/弗拉基米尔·奥热雷科克/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持其控制增产支出的承诺，使得全球最大的原油生产商在2024年的增长步伐放缓，这可能在某种程度上减轻OPEC+本周周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术和效率方面的突破，美国在过去十年中一直是全球非OPEC产油供应增长的重要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地迎来增长，日均产量超过一百万桶，达到1293万桶，远超美国政府于2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其被称为OPEC+的盟国上一次加速削减供应，部分原因是美国和其他非OPEC产油国产量上升。OPEC+的总削减量达到586万桶/日，相当于全球需求量的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三位消息人士表示，OPEC+正在酝酿一揽子复杂协议，旨在将其中一些削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日会议考虑供应政策，美国生产的增长继续推动非OPEC+产量的增加，但相较于2023年威胁减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油供应量将增加大约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长300,000桶/日的预测相吻合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将增至640,000桶/日。这三个预测机构是最受关注的，它们的预测值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求量将增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的产油国供应量大约100万桶/日。该组织在5月份的月度《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油需求量应该比2023年高出大约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将在1.1百万桶/日，而对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元左右，但行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样意外实现产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户仍然非常审慎和自律，"合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"鉴于当前的价格，钻机数量没有更多增加确实是令人惊讶的。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出平稳，暂缓对其钻井平台的升级，以最好地适应平坦的钻探增长。它计划到年底运营12座钻机，并将在明年重新部署几座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期的496座下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S＆P分析师在周四的报告中表示，美国有能力在未来几年以每天一百万桶的速度增长，但当前并没有实现这一增长率的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S＆P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在投资者压力下限制了其成长支出，这种压力是在2010年代无节制地支出推动快速增长但收益有限后形成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的产量增加部分得益于私人生产商，其中一些生产商现在正受到席卷该行业的一股&lt;p&gt;整合》浪潮的影响。他们通过钻更长的井和岩层压裂，同时从更多油井中生产石油，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯逊表示："尽管最近出现了一股整合浪潮，但我预计当前油价将持续并有助于支持美国石油总产量增长的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB:N），今年预测将从国际市场而非北美获得更多增长。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在近年来战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。" 瑞士信贷银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫说，他认为OPEC+将延长其自愿削减量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那一起，预计将在今年引领石油和液体生产增长。根据EIA的三月报告，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士信贷的斯塔诺夫说："OPEC+已经学会了与美国的石油生产增长共存。"&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自结束种族隔离以来最差选举结果后，其政治势力将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率仅为42%，较2019年上次选举的57.5%大幅下降，首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他一个或多个小党进行协商，达成联盟协议或采取其他形式的合作协议以治理国家，可能需要作出政策让步或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从工会领袖转身为商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和其党派内部的批评者要求其辞职的呼声，但一名高级ANC官员已表示支持他继续留任，分析师表示目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，著有拉马福萨传记，他表示：“没有一位明确的候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中主要政治人物中获得了最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能会加剧对其实施动员的任何尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日全面公布候选结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年时陷入失衡，当时一个调查小组发现他可能在其狩猎场家具中藏匿的现金丑闻中存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对该丑闻予以否认，并在同年年底获得了新的五年任期，成为ANC领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于选民对高失业率、犯罪和断电等问题的愤怒，周三的投票被宣称为ANC面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，誓言要清理党的形象并振兴经济，此前他在前任雅各布·祖马统治下的九年中经历了一系列丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家领导人时所引发的狂热很快烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过六年过去了，经济依然停滞不前，ANC高级官员周围仍然不断出现丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的致命一击由他的宿敌祖马发起，他支持了新成立的政党uMkhonto we Sizwe，该党业绩超预期，在祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔（KZN）严重削弱了ANC的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫加说：“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC置于了局地，他知道他们在KZN是弱势的。这是拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举，还期望一切照常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决，以免加剧其党内的分歧而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领导人的果断作风形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识建设能力和推动南非作为所谓的“全球南方”捍卫者的作用，该术语是对一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁更公平分配疫苗声音最突出的政治人物之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了种族灭绝案，本月，法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。以色列强烈否认这些指控，并在拉法继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图突出ANC过去30年的成就，但批评者表示，他几乎没有提供解决南非最大难题的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC在索韦托足球场举行的最后一场竞选集会上，他在数万名支持者面前承诺将“做得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五逝世，享年74岁。据监狱当局透露，他在本月月初被另一名囚犯攻击，导致其在最高安全级别的监狱中不幸身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的杀手之一，2007年被判处杀害吸毒者与妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的他的养猪场中将她们的尸体切割。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，她们的残骸在其接近温哥华的破败地产中被发现。在他被判无期徒刑后，政府检察官撤销了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大刑罚服务机构表示，皮克顿在五月十九日遭遇攻击后死亡，事发地点为其服刑的魁北克监狱。攻击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构在其声明中指出：“我们深知，这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了灾难性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性在十多年的时间里从温哥华贫穷、毒品泛滥的下东城区消失，直到皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华市中心以东大约25公里的波克特莱姆养猪场，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，一本据报道由皮克顿所写的书籍在其上架几小时后就被从亚马逊下架。当时，加拿大太阳报报道称，在这本书中，连环杀手声称自己无辜，且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求其从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="TV图像文件，展示将于新韦斯特敏斯特开审的罗伯特·威廉·皮克顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的电视图像文件中，罗伯特·威廉·皮克顿在他位于波克特莱姆的家中。图片由 REUTERS/Global TV/ 文件照片提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经流入一种新型平台，该平台向投资者提供锁定代币作为回报的奖励，这种复杂方案分析师警告称对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新抵押”的激增是加密市场中最新的风险承担迹象，随着价格上涨和交易者寻求收益。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新抵押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密部门融资1亿美元，已将其平台上的加密货币价值吸引至188亿美元，比六个月前不足4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了重新抵押，以扩展一项长期存在的加密货币实践，即所谓的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;抵押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;检查和确认&lt;/a&gt;谁拥有哪些加密货币。为此，加密代币的所有者，如以太坊，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与抵押期间无法即时访问他们的代币，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些抵押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们抵押的加密货币。重新抵押使得所有者可以将这些新代币再次抵押，在不同基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于重新抵押的风险，加密货币世界意见不一，有些人认为这项实践尚处于起步阶段，无法判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新抵押加密货币的新代币被用作加密贷市的抵押品，可能会出现基于少数基础资产的无限循环借贷。他们说，如果每个人都同时尝试退出，这可能会动摇更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何事物都具有抵押品上的抵押品时，这不是理想的情况，它增加了一个原本不存在的新风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行抵押的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以同时赚取多个收益，重新抵押的收益可能会更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新抵押是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不出售它们的情况下对他们持有的加密货币产生大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为直接支付的后台机制尚未开发。用户正在加入平台，期待未来的奖励或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向使用该平台的用户提供其自己新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币将在未来具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新抵押平台的增长是由用户寻求这种空投所推动的，称其为“真正的、真正的投机，这是一笔免费的金钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong表示，该交易所提供抵押但不提供重新抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预先这样做，期望获得某种回报，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan推出的，他曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，并曾参与在印度推出首个学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已出现新的重新抵押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台代表客户在EigenLayer上重新抵押他们的代币，并生成新代币来代表那些重新抵押的资产。这些代币可以用作其他地方，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择将代币抵押在哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的以加密货币作为抵押的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新抵押可能存在“隐藏的风险”——如果重新抵押的代币用于加密贷市，可能会在市场下跌期间出现强制平仓和更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，作为抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新抵押，而在于借贷协议。借贷协议是在错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新抵押不太关心，指出与全球加密行业2.5万亿的净资产相比，重新抵押协议中的现金非常少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构早已关注加密世界中的损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新抵押问题对传统金融市场的任何实质性传染风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析师负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得更加与主流金融联系在一起，重新抵押正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行（Standard Chartered）的加密部门Zodia Custody表示，对抵押产生了显著的机构兴趣，但认为重新抵押过于冒险，因为它难以确定资产的去向以及如何分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月的博客文章中表示，已经与Kelp DAO合作重新抵押部分资金。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它为客户抵押加密资产，并预计“围绕重新抵押将出现一个新生态系统”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="插画展示比特币加密货币的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插画图片显示的是在法国巴黎拍摄的比特币加密货币的表示，摄于2024年3月9日。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="插画展示以太坊加密货币的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插画图片显示的是在2023年6月16日拍摄的以太坊加密货币的表示，放置在PC主板上。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;Clifford Sheinbaum以压倒性的胜利当选墨西哥首位女总统，继承了导师、现任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔因在贫困人口中的高人气而助力了她的胜选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一名气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速采样统计，以58.3%至60.7%的得票率赢得总统职位，这将是墨西哥民主历史上的最高得票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在大选中也可能赢得国会两院三分之二以上的超级多数席位，这将允许联盟在不需反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的一系列结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在看初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在共和国200年的历史中，我第一次将成为墨西哥的第一位女总统," 她在得到“总统，总统”的欢呼声中告诉支持者们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的胜选对于墨西哥来说是一大步，这个以男性文化闻名、拥有世界第二大罗马天主教人口、长期推崇传统的女性价值观和角色的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她是第一位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为一名女性投票," 87岁的Edelmira Montiel，Sheinbaum在墨西哥最小州特拉斯卡拉的支持者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在我们之前甚至不能投票，当你可以投票的时候，你投票的是你的丈夫让你投票的人。感谢上帝这一切都变了，我能亲身体验到它," Montiel补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum面前是一条复杂的前路。她必须在提高社会福利政策的承诺与继承巨额预算赤字和低经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将负责任地财政管理并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺将改善安全状况，但细节不多，墨西哥现代历史上最暴力的竞选活动之一——有38名候选人被杀害——使得安全问题上演成了一场前所未有的危机。许多分析人士认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，有组织犯罪集团扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还受到在波波卡特佩特州投票站发生两人被杀事件的影响。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期中，已有超过185,000人在墨西哥被杀害——这是墨西哥现代历史上任何其他政府在任期间的比例——尽管杀人率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除非她在改善警务和减少不公正的程度上做出改变游戏规则的投入，否则Sheinbaum可能很难在整体安全水平上实现重大改善，独立拉丁美洲政治风险分析师Nathaniel Parish Flannery说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥市市长选举&lt;/a&gt;，这是该国的要职之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统的挑战之一将是与美国进行紧张的外交谈判，以应对大量前往美国的移民流量，以及在美国芬太尼流行病肆虐之际，就毒品贩运进行的安全合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统大选，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对在墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一位总统将需要解决电力和用水短缺问题，并吸引制造商作为近岸外包趋势的一部分重新迁址，这种趋势中公司将其供应链转移到其主要市场附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum还必须解决如何处理Pemex的问题，这是已经连续20年产量下降和深陷债务的国家石油巨头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不能只是一个无尽的坑，你往里投入公共资金，公司永远不会盈利," 高盛拉丁美洲首席经济学家Alberto Ramos表示。"他们必须重新思考Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，并监督比索升值和失业率降低——这些成就是他极度受欢迎的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum承诺将扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计将出现大量赤字和预计2025年央行只能实现1.5%的缓慢GDP增长，这将不会容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;干预了竞选活动&lt;/a&gt;，试图将选票转变为对他的政治议程的全民公决。Sheinbaum驳斥了反对派关于她将是洛佩斯·奥夫拉多尔“木偶”的指控，尽管她誓言将继续他的许多政策，包括那些帮助最贫困的墨西哥人的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum以“一位独特的人物，他使我们国家变得更美好”的评价感谢洛佩斯·奥夫拉多尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师Viri Rios认为，性别歧视是批评Sheinbaum将成为离任领导人“木偶”的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"令人难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是一位女性的事实有很大关系," 她说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，在墨西哥城就胜选发表讲话后，激动地与支持者互动，墨西哥，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，在墨西哥城举行胜选集会后向支持者挥手，墨西哥，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城市中心宪法广场上，执政党Morena宣布Claudia Sheinbaum当选总统后，人们高举“President Claudia Sheinbaum”横幅。 2024年6月2日。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城举行的大选中，反对派总统候选人Xochitl Galvez在投票站关闭后向支持者发表讲话，表达失望。2024年6月2日。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥Santa Cruz Xoxocotlan举行的大选中，选举人员在选举当天关闭投票站。2024年6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥韦拉克鲁斯举行的大选中，人们在投票站投票。2024年6月2日。 REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，Zinacantan。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城举行的选举当天，人们排队在投票站投票。2024年6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城举行的大选中，墨西哥反对派总统候选人Xochitl Galvez在投票站外拍照。2024年6月2日。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城举行的大选当天，投票站在投票站的准备情况。2024年6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥奇瓦瓦州诺罗加奇镇举行的大选中，拉拉米人女性在投票站等待投票。2024年6月2日。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选当天，墨西哥城的人们在投票站投票后展示涂鸦了手指。2024年6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城举行的大选中，在San Juan Chamula投票站投票的女性。2024年6月2日。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选当天，墨西哥城设计的投票站上，游客投票。2024年6月2日。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选当天，墨西哥San Andres Larrainzar的人们在投票站投票。2024年6月2日。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，Claudia Sheinbaum，2024年6月2日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在San Juan Chamula，2024年6月2日。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥Comachuen举行的大选中，人们走向投票站。2024年6月2日。 REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城举行的大选当天，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒走向投票站投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城举行的大选当天，人们举着支持墨西哥反对派总统候选人Xochitl Galvez的标语，等待投票所开门。2024年6月2日。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选当天，墨西哥城举行的支持墨西哥反对派总统候选人Xochitl Galvez的横幅，在外面的投票站。2024年6月2日。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选当天，墨西哥城举行的大选中，投票站在投票站的准备情况。2024年6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选当天，在墨西哥城附近的人群排着队等待投票站。2024年6月2日。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城商业区的人群，在大选前一天。2024年5月31日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成关于如何更好地防控大流行的全球协议的谈判将于2025年或更早时间结束，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议旨在在确认COVID-19期间失败的基础上，提高疫情前后的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富国与贫穷国家在疫苗共享和准备等问题的深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括为最重大且全球威胁性的健康危机设置一个新的“大流行紧急状态”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所做出的历史性决定体现了成员国共同 Protect their own people and the world from the shared risk of public health emergencies and future pandemics 的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长哈维尔·贝塞拉周六表示：“随着这一协议的达成，我们采取措施，确保各国承担责任并加强措施，在疫情威胁到美国及我们安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球健康规则的改变旨在增强世界对新病原体的防御能力，因为在COVID-19导致超过700万人死亡之后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="档案照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）标志可见于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴拉布 oste&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>