<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 15:46:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五逝世，享年74岁。他在本月早些时候的一所高安全级别监狱内遭到同监犯人的攻击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模凶手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省伯温地区猪场残杀吸毒者和卖淫女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定皮克顿杀害了六名受害者，他们的部分遗体在其靠近温哥华的私有土地上被发现。政府检方在判处其终身监禁后放弃了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大刑罚服务部表示，皮克顿是在魁北克监狱内于5月19日遭到攻击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省内及全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者来自多伦多东端贫民区超过十年间失踪的超过60名女性，直到皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在波特克基 Lamitz 附近，约25公里东侧的猪场内，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中很多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架仅数小时内就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊将其删除并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，显示他在波特克基 Lamitz 的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于这幅无日期标记的电视照片中出现在他在波特克基 Lamitz 的家中。图片来源于Reuters/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球疫情条约有望于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效地应对流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国过去两年一直在就一项协议进行谈判，该协议可能会在流行病前和期间增加合作。这一谈判背景是承认了新冠肺炎期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本计划本周达成一致，但由于富裕国家与较贫困国家在疫苗共享和准备等议题上的分歧较大，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中新增了一个“ pandemic emergency”（大流行紧急状态）类别，用于描述对全球公共卫生构成最大威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特地·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身及世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克逊·贝塞拉周六表示：“达成这一协议标志着，我们将采取措施，追究各国的责任，并加强防止疫情蔓延的措施，以防止疫情威胁美国人及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，这些全球健康规则的改变旨在增强世界应对 COVID-19 大流行导致超过700万人死亡后的新型病原体的能力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党吞下自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，元气大伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举约71%的选区结果显示，ANC的得票率不足42%，较2019年上一次选举的57.5%大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对该国前解放运动的影响沉重，意味着ANC将不得不与一个或多个较小的政党谈判形成联盟或其他形式的合作以执政，这可能要求其作出政策让步或放弃内阁要职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔日工会领袖转型成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党派和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析家指出目前也缺乏一个明显继承人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并没有一个明确的团结候选人能接替拉马福萨的位子，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一月份的一项民意调查显示，在此次选举中，拉马福萨在主要政界人士中拥有最高的满意度，党内派系斗争可能会让针对他的集会更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日全权初步结果公布时宣布发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾因家具中藏有大量现金被一条调查委员会报告指涉不当行为的“农场门”而面临辞职压力，但他否认了这一指控，并在同一年赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被预期将是对ANC最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题的愤怒日益加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺清洁党的形象并重振经济，这是因为前任总统雅各布·祖马领导的腐败和经济衰退给ANC带来了前所未有的负面形象，后者是一名流行主义政客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，自2018年拉马福萨成为国家元首后，这种初时的兴奋很快就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近六年过去了，经济依然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性挫折是来自他的对手祖马的支持，祖马领导的新党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马设下了陷阱，困住了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰卡塔说，“拉马福萨的计划结束了……你不可能选举失败还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上拖延而导致党内分裂而受到批评，这与他作为工会领导人在20世纪80年代所展现的果断立场大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者们称赞他构建共识的能力，以及他推动南非作为“南方之南”的倡导者，后者指的是包括低收入和中等收入国家在内的一个简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情时期，拉马福萨是全球最坚定呼吁公平分发疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的灭绝种族指控，促使法官裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。以色列强烈否认了这些指控，并继续推进其对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图凸显自30年前以来ANC取得的成就，但批评者声称，在解决南非最大挑战方面，他提出的新的解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨身后聚集了数万名支持者的桑顿足球场，他承诺“做更好”，但许多观众还未听完他的发言便退场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在桑顿足球场投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡市桑顿足球场。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美方武器的限制，这是美国在两年内战争中迈出的一个小但重要的步伐。该措施有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心如果允许乌克兰使用提供给其的武器打击俄罗斯领土内的目标，可能会引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定曾与美国对其他向基辅供应的高精尖武器禁令相符，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于上周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美方提供的武器反击“其或即将被攻击”的来自边界的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这允许前线的乌克兰士兵使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射增程多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，越过边界打击跨境的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，有可能在俄军在哈尔科夫地区还未稳固阵地之前将其逼退。”乌克兰国立战略研究院的研究员米科拉·比莱耶科夫表示，这是一个官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报军官菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅需要从东部战略重地顿巴斯地区调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将面临防守不利的局面，并不得不重新考虑其在哈尔科夫地区的攻势战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府官员表示，乌克兰在5月13日的安全视频会议上要求使用美国武器越过边界攻击哈尔科夫地区的俄罗斯军队，与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席克里斯托弗·B·布朗上将进行了讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登呈递了这份建议。这位官员透露，拜登同意，乌克兰应在保障领土上的俄罗斯军队的安全情况下反击。拜登政府随后一直在讨论最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁其合作伙伴采取类似措施，但当时表示：“到目前为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福布斯的地中海项目高级学者罗布·李指出，俄罗斯一直利用拜登的限制禁止在俄罗斯境内进行攻击的规定，将哈尔科夫地区作为安全地带发射火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对面保持其火炮阵地。它可以保持防空和电子战能力以及指挥控制中心。”李说道，“它也许可以拥有一定的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能短时间内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线的推进情况，但它会让俄罗斯更难继续进行这种跨境作战。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队以大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向对哈尔科夫造成严重威胁。要做到这一点，就需要将更多部队从东部战场调离。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器攻击俄罗斯，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几个月继续扩大其在俄罗斯其他地区的武器使用能力，尤其是在俄罗斯在战场取得胜利的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，几乎是华盛顿宣布政策转变后的第二天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国许可，以攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现任职于美国战略和国际研究中心的马克·坎辛认为，拜登的这一行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一个进步。”坎辛表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求进一步向前迈进：打击更广泛的军事目标，或许是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯地区，但这些地区位于不同的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否能扩大政策允许打击俄罗斯其他地区尚属未知，但未排除这一可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将会如过去所做的那样，持续调整和适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫的现场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在俄罗斯导弹袭击损毁严重的哈尔科夫附近村庄马拉达尼柳卡的儿童及少年运动学校的工作现场，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 despite guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈言语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了一个既适于其法律斗争也适于其政治战的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影明星的封口费而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统竞选人列举了一系列对手和不满，并发表了愤怒且散漫的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钦为“扭曲的”和“恶魔”。他将对手乔·拜登形容为“我国历史上最糟糕的总统”。他抨击了对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及被称为非法移民的他所说的侵入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战描述为超出了他的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常带有幽默感，但这次的演讲大部分是阴郁的。特朗普仅在新闻发布会上拿了一份小纸条。在演讲结束时，他未回答任何问题就迅速地与儿子埃里克·特朗普一同从讲台上退下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款倡议和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击了司法系统和那些敢于声称特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方是国家威胁的竞争中，拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论作为进一步的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失利的自我诉说，他甚至对美国的司法系统撒谎，让任何观看的人都得出一个明显的结论：这个男人不适合成为美国的总统。”比尔·泰勒在一份声明中说，泰勒是拜登竞选团队的通讯主管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人——他们大多认为纽约的裁决是不公正的——向他的竞选活动捐款，周四单日捐款额达到3480万美元，特朗普团队表示。这是共和党筹款平台WinRed一天内创下的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管竞选团队在总筹款方面落后于拜登，在周五也发起了攻势，向支持者发出一系列令人不安的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”在特朗普新闻发布会之后，另一条短信呐喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织均一致支持前总统，指出此次审判存在缺陷，不应提起这些指控，曼哈顿作为民主党重灾区的陪审团被污染，法官有偏见——地方当局否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党谴责力度不够的情况下，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉基维塔对一所大学共和组织在其社交媒体平台上发布应尊重陪审团裁决的声明进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有意见……每个人都有肛门……”拉基维塔发布到自己的推特账号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将矛头对准了马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根，这位州长在裁决之前曾警告美国人“不要让更多的党派主义来浇油”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你终止了你的竞选，”拉基维塔在推特上回应霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州与共和党选民的访谈中，几位人士表示，特朗普的定罪令他们开始重新考虑十一月对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背弃支持者可能会对他与拜登的重新对决造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普颇为相似，将此审判视为一场彻头彻尾的政治秀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治化的，只是为了伤害他，并尽可能多地阻止他在竞选途中出现，”62岁的退休警察沈特克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，他们能对任何人都做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席一场新闻发布会。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约的特朗普大厦出席一场新闻发布会。该新闻发布会发生在以伪造商务记录掩盖向沉寂成人电影明星支付封口费的指控定罪之后的一天。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/ Brendan McDermid/档案照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长步伐，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守控制开支以抑制产量增长的承诺，这或将使世界第一大产油国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国由于页岩油革命和提高产量的技术突破，过去十年里一直是非OPEC产油国增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量达到1293万桶，超过2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量上升的影响，去年大幅削减了供应。OPEC+的总减产规模为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，以允许该组织将部分减产延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议上考虑供应政策，美国产量的增加仍在继续促进非OPEC+产油国的产量增长，但这些增长给人带来的威胁将远不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源部最新预测显示，今年美国原油供应预计增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的情况相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将更进一步，达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的产油国供给增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于目前油价保持在每桶近80美元，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量的上升幅度令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟了对钻机的升级，以更好地与较平坦的钻探增长相匹配。该公司计划年底运营12台钻机，并再部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496座，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前尚未表现出以这种速度增长的意愿。”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下，在增长上的支出有限。在2010年代，过剩的支出推动了飞速增长，但也限制了页岩油领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量高于预期的部分原因在于私营生产商，其中一些正在被这一行业的整合浪潮所吞噬。他们通过钻更长的井以及在更多井眼中进行压裂，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期的整合浪潮过后，预计目前的油价将继续稳定，并有助于支持钻井作业总体效率的持续改善，从而促进适度的美国石油产量增长。”德克萨斯标准石油公司总裁提摩西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油勘测服务公司如SLB（SLB.N）预计，今年国际市场的增长将超过北美地区的增长。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致产生了不同的反应。”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年引领石油和液体燃料的产量增长。根据美国能源信息署（EIA）3月的说法，预计2024年OPEC+的石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞士银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从Oasis Petroleum在德克萨斯州Wink附近的Permian盆地租赁区控制室俯瞰钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;从Oasis Petroleum在德克萨斯州Wink附近的Permian盆地租赁区控制室俯瞰钻井平台的操作楼层。2018年8月22日，路透社/尼克·奥福克斯/档案照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他正面临要在2024年的选举年里停止加沙冲突的压力，这场持续了八个月的冲突现在仍在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国进行调解的旨在安排以色列与哈马斯运动之间停火的谈判已经多次陷入僵局，双方都指责对方拖延进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法进行长期入侵，并且在加沙死亡和人质持续被扣押的问题上在国内和国际上给内塔尼亚胡政府带来了新的压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，因为拜登宣布了这项停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议亦在唐纳德·特朗普当选美国总统的竞争对手被裁定有三十四个重罪指控的次日，暗示了两位候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与以往的提议不同，因为停火将持续到各方通过这三阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙主要城区，并交换不少于数百名巴勒斯坦囚犯，人质包括老年人和妇女。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将谈判达成永久结束冲突的条款。总统表示，“停火将在谈判继续进行期间依然生效。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项大规模的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列那些支持“无限期”战争的人们改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人将不会同意这个计划，并将会呼吁战争继续无限期地进行。他们甚至在政府联合体中。他们明确表示，他们想要占领加沙，继续战斗多年，这些人质对他们来说不是优先事项。我的确敦促以色列领导层即使在面对各种压力时也要支持这一协议。”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一直致力于以色列的美国总统，作为唯一一位在战争时期前往以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接防卫在伊朗袭击中受到攻击的以色列的美国总统，我希望你们退一步，想想如果这机会被错过将会发生什么。我们不能失去这一机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出这一新的提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图，这是一项详细程度达四又半页的协议。”这位官员表示，“这项协议经过了细致无遗的谈判。摆在桌面上的其实就是结束整个过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体机构将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列民众呼吁的表现。领先电视台12频道中断了晚间新闻播送，转播了拜登的演讲。以色列审查员此前曾禁止出版对提议细节的报道，主播丁尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，与之前的提议相比，当前的此提议成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大损害，哈马斯能够对以色列发起任何严重攻击或袭击或恐怖事件的可能性虽然仍然不低，但比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一点是全球公众的看法正在转向反对以色列，“这可能会促使以色列民众寻求结束冲突”，苏里说，“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议则要求以释放生病、年老和受伤的人质为交换，在得到六周停火，可以延长至允许更多援助物资进入该封闭区的情况下达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议在本月早些时候破裂之后，以色列拒绝接受哈马斯要求将永久结束战争作为谈判的一部分，从而使此前对拉法发动攻击加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告知调解人，其在当前持续的激进行动期间不会参与进一步的谈判，但若以色列停止战争，他们准备达成一个“完整的协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣押的国民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡后，引起了国际社会的强烈愤怒，但并未触及美国的红线，美国不会因此切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个战争中，巴勒斯坦人民遭受了地狱般的苦难。”拜登周五表示，“我们看到了一周前发生在拉法的致命炮火留给人们的可怕景象，那是针对哈马斯的以色列攻击之后留下的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对这一加沙封闭区发动进攻以来，已有超过36,280人丧生。据以色列方的统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡，发生在10月7日对南以色列发动的袭击中。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚遭受以色列军事进攻摧毁的建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需将加密货币锁定，以换取奖励，这在分析师看来是一种风险，并可能影响加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益盛行，是加密货币市场风险偏好提升的最新迹象，价格回升，交易者寻求盈利。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高位；以太币，作为第二大加密货币，今年至今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该企业在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下加密货币部门获得了1亿美元的融资，目前吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，相比于六个月前的不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，公司发明了重质押，旨在扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对持有哪种加密货币进行核实和确认。为此，持有加密货币的用户，如以太币持有者，会锁定其资产以确保验证过程。参与者在参与质押期间会暂时失去对加密货币的即时访问权，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币，代表他们已投放的加密货币。重质押使得持有者可以将这些新发行的代币再次质押给不同的基于区块链的项目和应用程序，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险持有不同的看法，一些行业内部人士表示，鉴于该实践尚处于初期阶段，风险还无法完全评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师则担心，如果使用代表重质押的加密货币作为加密市场庞大借贷市场的抵押品，借贷可能会基于少量底层资产形成无穷的借贷循环，如果所有参与者同时退出，这将导致更广泛加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为新一轮抵押品时，这并不可行，这种方法增加了一种新的风险因素，以前并没有这种风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%，而分析师认为，通过重质押，投资回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性项目，期望不售出资产就能获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为相应的机制尚未开发。用户在期待未来奖励或其它赠品——空投时加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自己的新生成代币，用户希望EIGEN代币未来的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是用户寻求空投奖励的结果，称为“真的，真地投机性的免费奖金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重质押。（目前的预期是）他们将获得某种形式奖励，但并不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾经是华盛顿大学助理教授，并参与了印度第一颗学生设计的微卫星发射，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接希望质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo及Kelp DAO。这些平台为客户代为重质押加密货币，并生成新代币代表这些质押资产。这些代币在其他应用中可用，例如作为借款抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在让用户选择质押地点，并促进新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式的联系。这是一种自发现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能会带来“潜在风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制清算，市场下滑时波动性增加，他在一便士笔记中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着抵押的加密货币迅速失去价值，Terra和Luna代币崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将其平台与风险分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而是在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分专家并不担心重质押，指出可以在重质押协议中的现金仅为全球2.5万亿美元加密行业资产的一小部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期关注加密世界的损失对更广泛金融市场的传染风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场没有任何明确的风险传染性。”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody观察到机构对质押有显著兴趣，但认为重质押是难以掌握的流动性证明的一步。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital，野村的加密部门于4月发布的博客文章中宣布了与Kelp DAO合作重质押部分资金。Laser Digital未对《路透社》的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为其客户质押加密资产，并期待“围绕重质押的生态系统出现新变化”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;3月9日，巴黎，法国，这是一张在巴黎拍摄的比特币的图像插图。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一个插图，显示了以太坊的代表，出现在PC主板上的插图，拍于2023年6月16日，REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥塞万提斯总统选举获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum以压倒性胜利成为墨西哥首位女总统，接过了她的导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的遗产项目。奥夫拉多尔在贫困人口中的高人气为Sheinbaum的胜出奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的初步快速计票结果显示，赢得了约58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也可能获得三分之二以上多数，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;xref href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/xref&gt;在初步结果公布后承认失败，她的得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在这200年的共和国历史上，我将成为墨西哥首位女性总统。"Sheinbaum对支持者说道，现场响起阵阵欢呼声"总统，总统"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说是一个重要步骤。这个国家以其阳刚文化著称，拥有世界第二大天主教人口，长期以来推崇较为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大首位通过全民选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德雷玛·蒙提尔，她是一位Sheinbaum的支持者，来自墨西哥最小的州特拉斯卡拉州，说道："我从来没想到有一天我会投票给一名女性。我们过去甚至无法投票，当有资格投票时，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况终于改变了，我有幸经历了这一点。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她面前的任务既复杂又艰巨。她必须在增加普选福利政策的同时，应对巨额赤字和低经济增长率的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果发布后，她对支持者承诺其政府将财政稳健，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但并未详细说明具体计划。本次选举是墨西哥历史上最暴力的一次，共导致38名候选人遇袭身亡。许多分析师认为，奥夫拉多尔任期内，犯罪组织势力扩大并深化了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票也遭受到特别破坏，普埃布拉州的两个投票站在投票当天被杀害。奥夫拉多尔统治期间，墨西哥的谋杀案数量超过历史上任何一届政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非承諾在提高警务水平和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则Sheinbaum几乎不可能在提高整体安全水平上取得显著进展。"独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳·帕里希·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长的选举，这是该国最重要的职务之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国在移民流动和毒品走私安全合作方面的紧张谈判。美国正在进行的芬太尼药物成灾可能使谈判更加困难，尤其是如果美国总统选举获胜者是川普。川普曾誓言对从墨西哥制造的中国车辆征收100%关税，并表示将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统还需解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商迁址以顺应近岸外包的趋势，即公司将供应链迁近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还需要解决佩梅克斯（Pemex）的问题，这是一个国有石油巨头，生产量已连续二十年下降，并陷入债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"公共资金投入无法无止境，Pemex永远无法盈利的情况不能持续。"高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。"他们必须重新考虑Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，并监督了墨西哥比索的增强和较低的失业率，这些成就使其广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但面对这一年度可能大规模的财政赤字和央行预计2025年的仅为1.5%的低经济增长率，这将是一个挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾试图在竞选中将投票转化为对他的政治议程的全民公投，寻求将这次选举变为对他政治议程的全民公投。她坚决否认反对派指控她将被奥夫拉多尔操控，但她承诺将继续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum感谢奥夫拉多尔，称他是一位独特的人物，使国家变得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，性别刻板印象可能是批评她将成为奥夫拉多尔继承人背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不可思议的是，人们无法相信她会做出自己的决策。我认为这与她是女性有很大关系，"她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，赢得选举后在墨西哥城向支持者发表演讲，《路透社/鲁伊查/卡瓦娜》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，在墨西哥城赢得选举后向支持者挥手，《路透社/鲁伊查》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示威者举着‘总统Clauia Sheinbaum’的横幅在墨西哥城的市政广场庆祝执政党MORENA赢得总统选举，《路透社/莱玛尔皮佩》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，《路透社/德纳里·贝塞里尔》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人Xochitl Galvez在大选投票结束后向支持者发表演讲，《路透社/克黛莉尼·尼奇-哈》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣克鲁斯·霍索科塔兰，《路透社/何塞·卢伊斯·普拉塔》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，韦拉克鲁斯，《路透社/亚赫尔·塞巴尔洛斯》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛纳坎坦，《路透社/加布里埃尔萨纳布里亚》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，《路透社/亚历山德罗·梅尼甘奇》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，《路透社/路易斯科特斯》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，查科瓦哈州，《路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，《路透社/亚历山德罗·梅尼甘奇》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨孔杜拉，《路透社/加布里埃尔萨纳布里亚》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，《路透社/亨利·罗梅罗》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨农德·拉拉兰扎，《路透社/雅各布·加西亚》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，《路透社/雅各布·加西亚》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，《路透社/亚历山德罗·梅尼甘奇》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，特拉斯卡拉州，《路透社/加布里埃尔萨纳布里亚》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，《路透社/路易斯科特斯》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，《路透社/达尼埃尔贝塞里尔》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，《路透社/达尼埃尔贝塞里尔》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，《路透社/达尼埃尔贝塞里尔》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>