<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 09:26:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭狱事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省的一所 maximum-security 监狱内，在本月早些时候被另一名囚犯袭击后去世，终年 74 岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于 2007 年被判定在不列颠哥伦比亚省温哥华市郊的一个猪场杀害和肢解毒瘾者和卖淫女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名女性，她们的部分遗骸在其猪场被发现。在判决后，由于撤回了另外 20 起谋杀案的指控，政府检察官停止了进一步的起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构声明称，皮克顿是在 5 月 19 日在魁北克监狱内遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这一罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”该机构在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者的身份中包括达_tolerance 区温哥华市中心吸毒严重的棚户区失踪的超过 60 名女性，直到 2002 年年初皮克顿被捕前，这一现象存在了超过十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约 33 名女性的遗骸在皮克顿位于距市中心约 25 公里的波特库克雷姆的猪场被发现，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016 年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上线后数小时内被下架。在书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方敲诈。据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，未注明拍摄日期，在他波特库克雷姆的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，未注明拍摄日期，在他波特库克雷姆的家中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民党（ANC）党后，将因该党自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举成绩而受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举约71%的计票结果显示，ANC的得票份额低于42%，较2019年上一次大选时的57.5%大幅下降，首次在30年内失去多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，将不得不与其他较小政党谈判结盟或达成其他形式的协议以治理国家。这可能要求让出部分政策职权或重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨很可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，分析认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确团结的候选人能够接替拉马福萨。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·博勒如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但据3月民调显示，拉马福萨在此次选举中的政治认同度最高，党内派系战争可能使任何反对他的人士的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当5月31日公布完整的最终计票结果时他会上述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨在2022年的一份调查报告中可能因将一大笔现金塞入家具中而涉嫌不当行为，面临总统职位产生动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这场被称为“农场门”的丑闻，拉马福萨否认了指控，并在同年晚些时候获得了新的五年ANC领导人的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为对ANC迄今为止最严苛的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC领袖的拉马福萨承诺清理党派形象、振兴经济，但他的继任者雅各布·祖马在九年任期内的丑闻和经济衰退使得这一愿望难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年初上任国家元首时的初期热情很快褪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞，涉及高级ANC官员的丑闻持续不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，后者支持新成立的政党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期表现并严重削减了ANC的支持。尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这是拉马福萨计划的终结……选举失败意味着一切如常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因回避可能导致党派分裂的关键改革而受到批评，这一点与他在上世纪80年代作为工会领袖时展现的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者赞誉他的协商技巧和他的推动南非作为“全球南方”倡议支持者的角色。“全球南方”指的是低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的倡导者之一，倡导更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来，南非向国际法院提出一起针对以色列的集团灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻，但以色列坚决否认并继续推进拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去三十年的成功，但批评者认为他对南非最大的挑战提出了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，数千名支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲未结束前就陆续离场。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登就援乌武器问题进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是这场已持续两年的战争中的一个小而重要的步骤，专家认为，这一决定有助于削弱俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大的风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅提供的高端武器禁令其他规定相契合，这些规定近年来都已解除了，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自上周四生效后，仅针对哈尔科夫地区的战斗进行了严格限定。美官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为哈尔科夫前线的乌克兰部队提供了使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多联装火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄军的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄军在哈尔科夫地区深挖之前，迫使他们撤退。”乌克兰国家安全与战略研究所研究员Mykola Bielieskov说，该研究所是基辅的一家官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的这一决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战区调离部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将发现自己处于被动地位，并不得不重新考虑他们在攻击哈尔科夫区域时使用的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员称，在5月13日的一场安全视频会议上，乌方就要求使用美国武器越境打击哈尔科夫地区的请求与国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长会议上校C.Q.布朗讨论。之后，沙利文于5月15日将这一建议呈递给拜登。该官员匿名透露，拜登同意基辅应能够在俄罗斯境内安全地带反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取这样的措施。当时他称：“迄今为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用了拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令，将其作为安全的基地向哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直部署在边界对面，其防空、电子战和指挥控制也可以在那里进行。”Lee说，“这可能有一定的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Lee和其他专家认为，单凭此一决定，短期内可能不会大幅改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不太可能大幅改变前线的推进，但如果持续推进，将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram称，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够兵力进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队没有足够的作战能力，从东北方向对哈尔科夫发起有效威胁。”他说，“这样做，他们将在东线作战区域兵力虚空。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京已警告北约成员不得允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次强调战争升级为核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，尤其在战斗中吃了败仗后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策转向后不到一天的时间里，泽连斯基在接受《卫报》采访时称，要求美国批准针对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部高级顾问Mark Cancian表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是总体政策的根本改变，但这确实是一个步骤。乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的区域目标——或许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域的目标。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，白宫不会说是否会将政策进一步扩展到允许打击俄罗斯其他地区。但他也未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行一直以来所做的必要调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区受损的青少儿童体育骑术学校” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;直升飞机在乌克兰哈尔科夫附近遭受俄罗斯导弹袭击后，对着Hurkin村的Kids and Youth Sport Riding School造成的严重破坏进行灭火，2024年5月30日。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争后被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含粗俗语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，就他当前面临的法律和政治斗争发出信号：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一场陪审团裁决中，特朗普因提交虚假文件企图掩盖向一名成人电影明星支付封口费一事，被判定有34项罪名成立，用完一天后的次日，共和党总统候选人对一批对手和不满进行了愤怒、杂乱的指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其此次审判的法官胡安·梅伦查为“卑鄙”和“魔鬼”。他形容其竞选对手、11月5日选举中的对手乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击那些作证反对他的证人、在审判中投票弹劾他的国会议员，并重申他在竞选集会上的言论，称非法入境的移民正在涌入该国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选活动，将他面临的挑战比作不只是他个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，“来做这件事吧”，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说常常穿插着轻松的幽默，但此次演讲却主要是阴郁的。特朗普在新闻发布会上仅持有一页纸的草稿。最后，他没有回答任何问题，便迅速与儿子埃里克·特朗普一同离开了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄影机之外，通过筹资倡议和社交媒体，前总统及其盟友纷纷抨击司法系统，并对任何暗示特朗普犯罪的人进行激烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场竞选中，两位候选人都将对方视为对国家的威胁，在共和党总统候选人的布鲁斯竞选团队的言论被《纽约时报》引述为最新证据后，突显了特朗普不具备成为美国总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹唐纳德·特朗普在怒吼中指向个人怨恨，并错误地谴责美国的司法制度，这让每个观看的人都得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;着眼于纽约裁决，特朗普支持者——大多数认为这次裁决是不公正的——在周四向其竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是一天内的记录，当时正值共和党在WinRed平台上处理的数字筹资记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹资方面仍落后于拜登，特朗普竞选团队在周五寻求保持这种势头，向支持者发送了一波充满悬念的筹资短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上的最黑暗的日子！”一条消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不投降！”特朗普在新闻发布会后另一条严厉的消息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统一边，声称审判程序存在缺陷，指控本不应提出，陪审团来自激进的民主党为中心的曼哈顿且存在偏见，法官偏袒——这些指控被当地官员否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不够迅速或有力的共和党谴责，特朗普的支持者和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉塞维塔对社交媒体平台X上一个全国大学生共和党团体的帖子进行了不屑一顾的回应，该团体在其发布中表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像粪坑，每个人都有一个。”拉塞维塔在X平台上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上针对前马里兰州共和党州长、参议员竞选人拉里·霍根进行了攻击，在判决前，霍根曾警告美国人：“不要用更激烈的派系争议来助势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普回复道，“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州——两个摇摆州——对共和党选民进行的采访中，几位选民表示，特朗普的判决使他们在11月的选举中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的弃权可能在特朗普在多个摇摆州的微弱优势中对他造成损害，使其在与拜登的重赛中失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人的话语与特朗普本人类似，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，目的是伤害他，并尽可能多地将他排斥在竞选活动中。”来自佐治亚州西尔克塔的退休警官斯科特·克莱顿在62岁时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，就能对任何人做到。任何人都没有安全份。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;     &lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 产油国联盟考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减少支出以提高产量的承诺，这可能使全球最大原油生产商在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+本周必须进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在非常规油气革命和技术突破的推动下，从非OPEC产油国中引领了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎预料地快速增长，日产量超过1290万桶，远超2023年初政府预计的约1250万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年加大了减产力度，部分原因是抵消美国和其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+总共减少的产量为586万桶/日，约为全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在讨论一个复杂协议，将于2025年延续部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日召开的会议上，OPEC+将考虑供应政策。尽管美国生产增加继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但这种增长的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预期均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味OPEC+的原油需求应较2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月发布的月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像去年那样超出预期，即使油价持续接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户正在保持非常保守和审慎的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前价格，钻机数量没有更多增长让人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应较低的钻井增长率。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期下降13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有以这种速度增长的意愿，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者的压力下减少了扩张性支出，因为在2010年代，过度的支出虽然推动了蓬巴迪的快速增长，但导致该板块的回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增长部分归功于私有生产商，一些生产商现在正在被一场席卷行业的整合浪潮吞噬。他们通过钻更长的井并压裂岩石来提高产量，同时可以从更多的井中同时获得石油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近出现了一系列整合，但由于钻井和完井效率的持续改进将继续推动美国石油产量的增长，当前的油价将持续支持总体适度的增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美，其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近来策略出现了转变，更加注重资本纪律，从而产生不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo说，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;UBS的Staunovo表示，“OPEC+已经学会与美国石油产量的增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州林克附近Permian盆地奥古斯蒂诺石油公司拥有的租赁区控制室内，看到钻机操作楼层。&lt;br&gt;路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登周五表示，以色列提议在释放人质的基础上宣布加沙停火，并呼吁巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了，”拜登总统表示。[&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;]承受着 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt; 压力，需尝试停止 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;，至今已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他人促成的旨在调解以色列与哈马斯军事运动之间停火的谈判屡次停滞，双方都指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议源于过去几周以色列对拉法的进攻，以及国内和国际对莱尼这样政府因加沙死亡事件及人质持续被囚禁而施加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，这是在拜登透露停火计划后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普当选后仅一天，特朗普因为34项重罪被判有罪，这突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，与以往提案不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将回到加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续进行，”总统补充说，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案已被卡塔尔转交给了哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部支持“无限战争”的人士改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这项计划，并将继续呼吁战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟中，已经表明他们希望占领加沙，继续战斗多年，将人质作为优先事项。但是，我敦促以色列领导层支持这项协议，尽管面临着各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的美国唯一一位总统，在战争期间亲自前往以色列的人，作为刚刚派遣美国部队直接保护以色列免受伊朗攻击的人，我恳请你们退一步思考，如果失去这一刻会怎样。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员，匿名对记者说，以色列能够提出新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个结束危机的时间表。它是一个详尽的四页半协议，再次详细谈判。现在摆在桌上的真正是一个结束这个过程的游戏规则。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体描述了拜登周五的讲话具有戏剧性，并将之解读为直接吸引以色列民众的尝试。12频道的晚间新闻节目中断直播，转为现场直播拜登的讲话。以色列检方此前曾禁止发布这项提议的详细内容，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的成功几率比以往任何提议都更高，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来能对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性不太大，但比过去更低，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向反对”以色列，萨里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响力也起到作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心支持某项举措时，他可以创造很多激励因素，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年提出的一个更早的人质提议要求释放加沙生病、年迈和受伤的人质，交换为期六周的停火，可以延长以允许更多援助物资进入该区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在上个月早些时候因以色列拒绝将结束战争作为谈判的一部分而破裂，同时加沙南部的拉法遭到了加剧的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告诉调解人，在持续的攻击期间，它不会参与更多谈判，但若以色列停止战争，它准备达成“全面协议”，包括人质和战俘的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·符尔萨将于周五与17个有公民被哈马斯囚禁的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拉法上周日的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤慨，但仍未触碰美国对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受了纯粹的苦难，”拜登周五表示。“我们目睹了拉法本周初致命大火中的恐怖画面，这是在以色列袭击下……针对哈马斯的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部以色列的一次哈马斯袭击后攻击加沙以来，约有36280人死于加沙。根据以色列的统计数据，此次哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在被以色列军事行动毁坏的建筑废墟中行走，地点位于加沙北部贝特利哈，2024年6月12日。图/路透社/玛哈姆德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成一致</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球抗疫情协议以更有效地应对传染病的谈判有望在2025年前完成，如果可能，还会提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已在过去两年中就相关协议进行谈判，意图在疫情爆发前后加强国际合作，这得益于新冠疫情期间的失败教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于发达国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻的分歧，谈判被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一份与现有具有法律约束力的《国际卫生条例》(IHR)进行更新的平行协议，新增了“全球性健康紧急情况”这一分类，适用于最严重且对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在声明中表示：“今天的决定性举措彰显了成员国共同保护自身及全球人民，免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的共同意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部秘书长杰克·希克斯周六表示：“通过此项协议，我们将采取措施，要各国承担起责任，加强措施，以阻止爆发前威胁到美国和我们的安全的疫情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，对新病原体的防御措施旨在强化在全球新冠大流行导致超700万人死亡后的世界卫生防御体系。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近。路透社/迪尼兹·巴拉比索/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯尔里再次充当美国与真主党之间的关键接触者，华盛顿试图调解与以色列的战争，凭借数十年的经验帮助促成停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老人仍对黎巴嫩的影响力，特别是在他长期以来影响甚深的什叶派穆斯林社区。自今年9月以色列击毙伊朗支持的真主党领袖哈桑·纳赛尔哈adders以来，他被认为起到了稳定影响作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯尔里表示黎巴嫩正在“闭合历史时刻，这可能是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民为了国家的未来保持团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯尔里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中作为什叶派阿马尔运动的领袖而声名鹊起。自1992年以来，他就一直担任议会议长，是黎巴嫩什叶派中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领袖阿米尔·加塞姆赞同伯尔里作为谈判者的角色，称他是“真主党的长兄”。历时多次访问貝鲁特，美国特使艾摩斯·霍奇斯坦与伯尔里进行了多次会面，希望促成双方停火，这些冲突同时发生在哈马斯的加沙之战中，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯尔里在2006年协助结束真主党与以色列之间重大战争时的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用更为重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁只拥有部分权力，而且很难触及真主党，美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名贝鲁特的外交官表示：“现在你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得会面的人。他就是国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在卡纳成立了安全委员会，大大助其在全球范围内声名鹊起，帮助释放了被什叶派武装劫持的39名美国人质，那时正值黎巴嫩长达15年的内战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后当选议长之际，纳斯拉赫正崛起成为真主党的领导人。二人一起主导了“什叶派二重奏”，这是指两股主导什叶派政治代表和国家大部分事务的政治力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯尔里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这让他非常重要，但也有一个明确的界限，无论是因为真主党还是伊朗的立场，他能做的有很多限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火箭弹袭击了伯尔里阿马尔运动掌权的地区，包括提里的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，伯尔里出生于塞拉利昂，父亲是一名移民商人，来自塔尼因。他在黎巴嫩长大，并在大学时积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾饱受贫困和压迫的什叶派社区许多人称颂伯尔里帮助改善了他们在宗派制度中的地位，该制度曾使特权侧重于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯尔里在阿马尔运动的创始人、伊玛目穆萨·萨德尔失踪后接任了该运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯尔里领导阿马尔运动军事崛起，该运动与内战中的几乎所有主要政党交战，后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯尔里的什叶派追随者广泛加入国家机构和安全部门，并且他似乎与真主党的政治决策步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报在2010年发表时唤起了人们对他对真主党的真正感受的质疑，伯尔里否认了这一质疑，宣称纳斯拉赫“像我自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯尔里的阿马尔斗士在哈马斯10月7日袭击以色列南部后，加入真主党向以色列发射火箭弹以声援加沙，表现出支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始到访贝鲁特并会面伯尔里，试图阻止双方的交火，并说服真主党撤退到黎巴嫩里的利塔尼河以北，这条河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯尔里曾告诉一位外国官员：“向北推进真主党比移动利塔尼河的南部边界容易一些。”一位接近伯尔里的人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯尔里的对手也批评他是导致2019年经济崩溃的宗派精英之一，当时因数十年的政府腐败导致金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议以选举总统，使其首席基督教职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯尔里作为外交桥梁的作用也令真主党的政治对手不满，他们表示任何谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯尔里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议员纳斯贝·比里与前伊朗议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。路透/塔伊尔·阿萨德尼/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯尔里图像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，这是纪念阿马尔运动创始人、伊玛目穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚时失踪的45周年集会的一部分" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在纪念阿马尔运动创始人、伊玛目穆萨·萨德尔1978年访问利比亚失踪45周年的集会上，一幅展示贝鲁特议长纳比勒·伯尔里图像的横幅悬挂在建筑上。路透/莫罕默德·阿札基尔/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可将他们的代币锁定并换取奖励，这引发了分析师关于该平台对用户和加密货币市场的风险警示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”越来越受欢迎，是加密货币市场冒险心态的表现，随着价格上扬和交易者寻找收益，这一趋势尤为明显。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高价位；而第二大加密货币以太坊，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该企业在2月份从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前已有188亿美元的加密货币流入其平台，较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了“重质押”来扩展传统的“质押”加密货币实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机的数据库，这些计算机用于验证和确认谁拥有哪种加密货币。在这种过程中，拥有加密货币代币（如以太坊）的所有者允许他们的资产被锁定以确保验证过程，并且在参与质押期间失去了即时访问其代币的权限，但会因此获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供新的加密货币来代表他们已质押的加密货币。通过“重质押”，代币持有者可以将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对于“重质押”有多大的风险存在分歧，一些内部人士认为这种做法尚处于初期阶段，无法准确判断其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果重质押的代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场中，可能会形成基于少数底层资产的各种借贷循环。这些循环可能导致所有用户同时退出时，整个加密货币市场崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品后再次进行抵押时，这是不理想的，它引入了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者之所以对“重质押”感兴趣的主要原因是收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，分析师表示，通过“重质押”投资者可以同时获得多个收益，从而提高回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重质押”是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在这里，加密货币持有者投资于实验性的项目，希望在不出售自己的加密货币的情况下，通过这些项目获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台主要是为了期待未来奖励或平台发放的其他空投奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自己的新代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币将来能有实际价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重质押”平台的增长势头被推动由寻求空投奖励的用户“点燃”。Kaiko的Morgan McCarthy表示：“这真是非常、非常投机，这看起来就是‘免费午餐’。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这很冒险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，该平台提供质押服务但不提供“重质押”。他说：“他们在预期将获得某种奖励，但在不知道具体奖励的情况下进行这种预设的操作。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他也是印度第一个由学生设计的微卫星项目的成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为交易验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些新的“重质押”平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户的代币在EigenLayer进行重质押，并生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如用作借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里锁定他们的代币，并帮助新区块链服务的增长，而不是鼓励更多的以加密货币为担保的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有正式关系……这是一件正在新兴的现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，“重质押”可能伴随着“隐性风险”：如果“重质押”代币用于加密货币借贷，可能会导致强制清算和市场下滑期间更大的波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售热潮因高风险借贷市场的崩溃而加剧，作为抵押品的加密货币在Luna和Terra崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer远离这些风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些协议错误定价了风险。”Kannan表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不担心“重质押”，指出重质押协议中的现金在全球2.5万亿美元的加密货币行业资产中占比微小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，从‘重质押’问题对传统金融市场造成传染的实质性风险仍不存在。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但随着加密货币世界变得与主流金融越来越紧密相连，机构投资者也开始接受“重质押”。Standard Chartered加密货币部门Zodia Custody观察到机构投资者对“质押”表现出显著的兴趣，但认为“重质押”的风险太大，难以证明资产转移的“纸面记录”和收益分配方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作提供“重质押”服务。Kelp DAO在4月份的博客中表示将为客户资金进行“重质押”。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，已为其客户提供“重质押”服务，并预计“围绕‘重质押’将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. Thomson Reuters (Benoît Tessier/Illustration/File Photo)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard taken June 16, 2023. Thomson Reuters (Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得巨大勝利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦布马赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥历史上首位女性总统，接过了她导师和卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布拉多留下的总统项目。后者在贫困群体中的受欢迎程度帮助推动了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦布马&lt;/a&gt;，这位气候科学家和墨西哥前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，获得了约58.3%至60.7%的选票。这有望成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还将有望在两院获得超过三分之二的超级多数席位，允许该联盟在无需反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;修奇特尔·加尔vez&lt;/a&gt; 在初步计票结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙提尔说，她是一位来自墨西哥最小州塔拉乌马拉州的席尔瓦布马支持者，“以前我们甚至不能投票，即使能投票，也必须按照丈夫的吩咐投票。感谢上帝这种情况已经改变，我能亲身见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布马的竞选之路充满挑战。她必须平衡增加受欢迎的社会福利政策同时还要应对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步计票结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将严格遵守财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺会改善安全状况，但几乎未透露更多细节。这次选举是墨西哥近代史上最为暴力的一次，超过38名候选人遭谋杀。许多分析师认为，犯罪集团在此期间增强了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选区内的两起杀人事件而受到影响。在洛佩斯·奥布拉多任期内，墨西哥的命案数量在全国现代历史上居首，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行空前的投资，否则席尔瓦布马很难实现总体安全状况的有效提升，”独立拉美政治风险分析师 Nathaniel Parish Flannery 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党也在墨西哥城市长选举中获胜，根据初步计票结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国在移民和安全合作方面进行紧张谈判，尤其是在美国芬太尼危机下毒品走私问题严峻的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果 11 月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更为困难。特朗普承诺对从墨西哥制造的每辆中国车加征 100% 的关税，并称他将动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统还需要应对电力和水资源短缺问题，并吸引制造商转而迁移，这是将供应链更靠近主要市场的近岸外包趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布马还要处理 PEMEX 的问题，这家国有石油巨头在近二十年的生产下降后背负巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个情况不能无休止地吞噬公帑，公司也永无盈利之日。他们必须重新思考 PEMEX 的业务模式，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多在任期间将最低工资翻了一番，减少了贫困，促使比索和失业率走低，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布马承诺扩大福利项目，但这需要克服墨西哥今年可能面临庞大预算赤字和 2025 年央行预期的仅 1.5% 的低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多试图将这次选举转化为对其政治议程的全民公决，力求将席尔瓦布马塑造成自己的傀儡，但她明确表示将持续推行促进最贫困人口的多项政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在胜选演讲中向洛佩斯·奥布拉多表示感谢，称他是“一个独特的人，他使我们的国家变得更好”。演讲中，席尔瓦布马感谢了洛佩斯·奥布拉多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师 Viri Rios 认为，质疑席尔瓦布马是否将成为洛佩斯·奥布拉多的傀儡反映了对女性决策能力的偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，有些人无法相信她将作出独立决策，”她指出，“这与她是女性有关。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="席尔瓦布马赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    席尔瓦布马，执政的 MORENA 党总统候选人，在赢得选举后与支持者互动。&lt;span&gt;墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 3 日。路透社/拉腊·坎沙&lt;/span&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="席尔瓦布马赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    席尔瓦布马向支持者挥手，她在执政的 MORENA 党总统选举中获胜。&lt;span&gt;墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 3 日，路透社/拉腊·坎沙&lt;/span&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    MORENA 党宣布席尔瓦布马在总统选举中获胜后，人们举着“总统席尔瓦布马”的横幅。&lt;span&gt;墨西哥城市中心扎卡尔略广场，2024 年 6 月 2 日。路透社/玛赫·李珀&lt;/span&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    圣克鲁斯·霍索可坦，2024 年 6 月 2 日。路透社/何塞·路易斯·贡萨尔维斯
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    反对派总统候选人修奇特尔·加尔vez在大选之后向支持者讲话。&lt;span&gt;墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 2 日，路透社/奎特扎莉·尼科特-哈&lt;/span&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    赛拉卡斯特拉纳，2024 年 6 月 2 日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    人们在投票站投票期间聚集在一起。&lt;span&gt;韦拉克鲁斯，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/亚赫里·塞巴尔洛斯&lt;/span&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    2024 年 6 月 2 日，图尔坎塔，墨西哥。路透社/加布里埃尔·桑布里亚
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/亚历山德雷·门格尔吉尼
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    反对派总统候选人修奇特尔·加尔vez在大选日投票站外拍照。&lt;span&gt;墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 2 日，路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/span&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    2024 年 6 月 2 日，查科霍切，恰瓦哈州墨西哥。路透社/约瑟·路易斯·贡萨尔维斯
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    人们投票后显示手指上的墨水印记。&lt;span&gt;墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/亚历山德雷·门格尔吉尼&lt;/span&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    2024 年 6 月 2 日，桑胡安·查马拉，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    比卡楚恩，2024 年 6 月 2 日。路透社/伊万·艾里亚斯
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/亨利·罗梅罗
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    2024 年 6 月 2 日，桑胡安·查马拉，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布拉多和他的妻子贝黛丽丝·古铁雷斯·穆勒走入投票站。&lt;span&gt;墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 2 日，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/span&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    人们在投票站外举着支持反对派总统候选人修奇特尔·加尔vez的横幅，等待投票站开放。&lt;span&gt;墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 2 日，路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/span&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，墨西哥。路透社/奎特扎莉·尼科特-哈
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    作为投票站准备工作的一部分，人们在墨西哥城的圣巴托罗梅奥夸拉纳拉。&lt;span&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/span&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    人们在墨西哥城的次日排队等待投票。&lt;span&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/span&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    墨西哥城，2024 年 5 月 31 日。路透社/迭戈·贝塞里
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    在周日投票前，人们走在墨西哥城的市中心。&lt;span&gt;墨西哥城，2024 年 5 月 31 日。路透社/迭戈·贝塞里&lt;/span&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
    作为禁酒令的一部分，一家店铺的冰箱被覆盖了塑料，并贴上了“禁止售酒”标志。&lt;span&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 1 日。路透社/迭戈·贝塞里&lt;/span&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>