<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 11:29:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布实施 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以290名议员中的190人出席，在线上直播中通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表宣布戒严令的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所超级监狱被另一囚犯袭击后不幸去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被指控在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的一处养殖场杀害毒品成瘾者和卖淫女，并肢解处理其遗体，被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿被定罪杀害了六名女性，她们的部分遗体在温哥华市中心东区附近的简陋房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了他另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世。受伤后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“皮克顿案受害者对其在不列颠哥伦比亚省乃至全国范围内社区生活的破坏性影响令我们铭心刻骨，”服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者大多来自温哥华市中心东区，一个贫困且毒品泛滥的地区，自1990年代初至2002年初皮克顿被捕期间，该地区超过60名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在25公里外的大温哥华中心 downtown Vancouver 附近皮克顿的养殖场中，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿据说撰写的一本书在出现不到几小时后便被亚马逊下架。在书中，这位连环杀手坚称自己无罪，并声称遭到了警方的诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，拍摄于皮克顿的.GetProperty Coquitlam家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，拍摄于皮克顿的GetProperty Coquitlam家中。Reuters/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党遭遇自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的计票结果显示，ANC的得票率不到42%，远低于2019年上次选举时的57.5%。这是过去30年来ANC首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的沉重打击意味着，被誉为纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC将不得不与一个或多个较小政党谈判联盟或其他形式的协议以执政。这可能导致政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，并且分析家认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”如此表示的托尼·巴特勒教授来自开普敦大学，他曾为拉马福萨撰写传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份一项民调显示，拉马福萨是本次选举中主要政治人物中受最受欢迎者，党内派系纷争可能使得反对他更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人说，将在周日发布完整的初步结果时，他会发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前曾因2022年检讨委员会的一份报告而悬而未决，该报告指出他可能因大量现金藏在家具中而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认该丑闻，并将其称为“农场门”，但同年内赢得了ANC新一轮五年任期的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被批评为ANC迄今为止面对的最大考验，因为选民对失业率高、犯罪率和断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑政党形象，重振经济，这之前他的前任雅各布·祖马在九年的丑闻和经济衰退中任期届满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为总统后最初的一波兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济依然停滞不前，上层ANC官员周围依然是丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的决定性打击来自他的宿敌祖马，祖马支持的ANC新政党uMkhonto我们Sizwe表现超预期，显著削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马终结了拉马福萨和ANC的项目。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“选举失利，事情就不会正常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决，避免加剧党内分歧而受到批评，这与他作为工会领袖在80年代所展现的果断完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他构建共识的能力和他的推动南非成为“全球南”的倡导者的角色。“全球南”通常指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最积极呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝起诉，使法官裁定以色列必须中止对加沙城市拉法的军事行动。尽管以色列强烈否认这些指控并继续其军事行动，法院仍旧做出了这一裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者指出，他对解决南非最紧迫的挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨誓言“做得更好”，这集中于成千上万的支持者聚集在索韦托的足球体育场。许多人在他演讲结束之前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden缓步加大介入乌克兰冲突力度，决定提供武器</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国介入两年战争的又一小而关键的步骤。专家表示，这一决定可能有助于削弱俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险。他们担心，大规模进攻可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅其他高阶武器供应限制相协调的规定，这些规定自那时起已逐渐放宽，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国政府称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境袭击他们或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有报道称，这一决定允许前线的乌克兰士兵使用高机动多管火箭系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其它武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线更加稳固，并可能在俄罗斯尚未稳固之前将他们从哈尔科夫地区逼退，”库尔兰国立战略研究所的研究员米科拉·比列斯科夫说，这是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场的兵力调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人在军事上处于劣势，需要重新评估他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席威廉·伯恩提出了使用美国武器的问题，当时白屋官员与乌克兰进行了讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和伯恩制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全发动反击。自那时起，拜登政府一直在确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁伙伴采取此类举动，并表示：“截至目前，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国雷鸟基金会欧亚项目高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内开展打击行动的规定，作为在其境内发起攻击的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以直接部署在边境上。防空系统、电子战和指挥控制系统也可以部署在那里，”莱说，“它可能拥有一定的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，这一决定单独可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动情况，如果是的话更是如此。但将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的作战能力，从东北方向威胁哈尔科夫，”他说，“这样做将使其东部战斗区域的兵力空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将武器瞄准俄罗斯，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰方面似乎准备在接下来的数周和数月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯夺回战场主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿宣布政策转变不足一天的时间，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准打击俄罗斯境内更深层的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心高级分析师马克·坎辛表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大变化，但这是一个步骤，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会继续争论下一步：打击更广泛的、可能不是直接威胁哈尔科夫但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时，拒绝说拜登政府是否会扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前进道路上，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫外围地区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯导弹袭击哈尔科夫外围地区ZW指挥部森村瓦莲京消防局严重受损的儿童和少年体育骑马学校，乌克兰2024年5月30日的图赖诺夫村。路透社/瓦利杨科夫档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇新闻第17自然段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头时，传达了一条适合他的法律和政治战斗的讯息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给成人电影女演员“封口费”而涉及34项指控罪名成立的一天之后，这位共和党总统候选人列举了他的对手和不满，怒气冲冲、语无伦次地发表了讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主持其审判的法官胡安·梅雷罕为“歪曲事实的”和“魔鬼”。他称他的竞争对手、将在11月5日选举中对垒的民主党人乔·拜登为“我们国家历史上最差的总统”。他猛烈抨击了为其作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他说非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将他面前的挑战描绘得更为宏大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这样做是因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这场讲话主要是沉闷的。在新闻发布会上，特朗普仅拿着一张小纸条。演讲结束时，他没有回答问题，携子埃里克·特朗普迅速从讲台上退下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击司法系统，以及任何敢说特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此都构成为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据，表明他不具备担当总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的彷徨、绝望和落败，他在自述个人争议，说谎攻击美国司法制度，观看的人都会得出一个明显的结论：这个男人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是不公正的——周四为其竞选筹集了3480万美元的资金，特朗普团队说，这是在WinRed平台的单日记录。WinRed是为共和党人处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管目前竞选在总筹款中落后于拜登，但竞选团队希望保持这一势头，在周五发出了多条令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普新闻发布会后，另有一条信息喊道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在特朗普身后，指责审判不公，指控不应提起，陪审团名单在民主党占多数的纽约市受污染，法官偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党的谴责若不猛烈或不够迅速，特朗普联盟和竞选助手会采取攻击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个社交媒体平台X上发布内容的学生共和团体进行了讽刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼……每个人都有一个……”他在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也在X平台上质疑了马里兰州前共和党州长拉里·霍根，他在判决前警告美国公民“不要把更多的政治毒丸倒在火上”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选，”拉齐维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的摇摆州战场中，几位共和党选民在接受采访时说，特朗普的定罪使他们重新考虑他在11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能会削弱他在与拜登的重新对阵中的选情，尤其是特朗普在多个摇摆州的领先优势十分微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党选民听起来与特朗普本人一样，称这次审判是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选舞台，”62岁的退役警官斯科特·克雷顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做，他们能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;11月5日选举中的共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，当天适逢其因2016年为掩盖支付给成人电影女演员“封口费”而伪造商业文件的刑事案件获认罪判决，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业坚持减少增加产量支出的承诺，这使得2024年全球原油产量增长放缓，或减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里推动了非OPEC国家原油产量的增长，得益于页岩油革命及新技术和生产效率的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及OPEC+盟国去年进一步减产，以弥补美国及其他非OPEC国家产量的增长。OPEC+总体减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正拟定一项复杂协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+定于周日开会审议产量政策，美国产量增加将持续推动非OPEC+国家产量的增长，但威胁程度低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期，美国产量增长64万桶/日。上述三个是最具影响力的预测机构，它们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。该组织在其5月份的月度《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份下降约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样意外增加产量，即使油价徘徊在每桶80美元左右附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户正保持高度保守和严谨的态度。”石油钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量未能进一步攀升，这令我们感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司正在维持资本支出不变，并暂停对其钻机的升级，以最好地与较低的钻井增长相匹配。该公司计划年底前运营12台钻机，并将在未来一年重新部署部分设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年的时间能够以每天100万桶的速度增长，但目前并无意愿以这一速度增长。”S&amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下减少了发展支出，因为无节制的支出在2010年代推动了快速增长，但在页岩领域限缩了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来因产量高于预期增长的部分原因是私营生产商，其中一些已经成为整合浪潮的一部分。他们通过钻探更长的井和压裂岩石来同时提高更多井的石油产量，增加了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期存在一轮整合，但预计未来油价将继续支持总体美国石油产量的适度增长，”德克萨斯标准石油公司主席Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将成为石油和液体产量增长的领头羊。美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名在Oasis石油公司拥有许可证的Permian盆地附近的Wink租赁区运营平台的钻井平台控制室中工作的操作员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名在Oasis石油公司拥有许可证的Permian盆地附近的Wink租赁区运营平台的钻井平台控制室中工作的操作员，照片摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他正面临在选举年的压力，希望制止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他多方努力调解以以色列和哈马斯武装运动之间的停火谈判至今未果，双方互相指责停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法的数周军事推进以及对内对外因加沙死亡和人质继续被扣押的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表依据拜登公开的停火计划提出加沙停火方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人、拜登的共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪，凸显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，并且与以往提议不同，因为即使在通过三个阶段的过程中停火也会持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口聚集区撤出，释放包括老年人和女性在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火条件进行谈判。“在此期间，即使谈判继续进行，停火也将持续。”总统补充道，这是新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，美国通过卡塔尔将此提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有人不会同意这一计划，并会主张将战争无限期进行下去。有些人甚至在内阁中，他们已明确表示，希望占领加沙，希望持续多年战斗，人质不在其优先考虑范畴。但我在呼吁以色列领导层支撑这一协议，即使面临任何压力也不例外。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的唯一一位美国总统，我在战时去过以色列，当伊朗袭击以色列时，我还派美军直接保卫以色列，我希望你们后退一步思考，如果这个机会失去会怎样，我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员称，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的路线图。这是一份详尽的四页半协议，已经过深思熟虑的谈判。”该官员说，“摆在桌面上的是结束这一过程的关键战役。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段将持续42天，一位美国高级官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其视为试图直接向以色列民众求助。领先的一家12频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止发布该提议的详细内容，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯顿大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这项新提议的成功几率高于以往提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯进行任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然仍不可忽视，但明显低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论“正转向反对”以色列，苏里说，这也可能促使以色列希望战争结束，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提交的一项人质提议要求释放加沙的患病、年老和伤残人质，换取为期六周的停火，该停火本可以延长，以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，该提议在本月初因以色列拒绝同意哈马斯要求的永久全面停火条件而破产，同时以色列加大了对南部加沙谢赫·拉法市的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已告知调解人，在当前侵略行为继续进行期间不会参加更多谈判，但愿意在以色列停止战争的情况下就包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”展开谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与有公民被哈马斯扣押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拉法市周日的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但并未触犯美国对以色列的红线，切断对其的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”周五，拜登表示。“我们看到了本周早些时候火箭袭击拉法时的可怕景象，袭击目标是哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列应阿什杜德南部的一次火箭袭击而对加沙进行报复以来，已有超过3.628万人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯发动的这场攻击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部的贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走。2024年6月12日。路透社/莫罕默德·伊萨。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里再次扮演了美国与黎巴嫩真主党之间的关键调解角色，华盛顿试图调解以色列冲突以结束战争。凭借数十年的经验，伯里帮助促成了停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一成就再次凸显了这位86岁老者在黎巴嫩的影响力，特别是让什叶派穆斯林社区认识到他在其中的影响力。自以色列在9月份杀死了伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉leh后，伯里一直被视为提供稳定的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结起来，为了国家的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间逐渐崭露头角，成为什叶派伊斯兰运动的主要领导人。自1992年起，他就担任议会主席——这一职位在黎巴嫩宗派体制内是什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人 Sheikh Naim Qassem支持伯里作为谈判者的角色，称他是该组织的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，致力调解冲突，这些冲突同时与加沙战争爆发并加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间最后一次大规模战争中所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，又缺乏涉足真主党的途径，伯里在其中扮演的角色愈发重要。一位贝鲁特外交官说：“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得一见的人。他是国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里协助谈判并释放了遭到什叶派激进分子劫持并扣留的39名美国人，这些激进分子在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了一架美国飞机。内战结束后，他在1992年当选为议会主席，这与纳斯拉leh成为真主党领导人的时间相吻合。两人领导着什叶派政治领域，以及在很多国事中占主导地位的两大党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是真主党的信得过伙伴，这使他非常重要，但他的行动也有明显界限，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里所在的什叶派力量覆盖的地盘，包括泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的伯里是图宁的一位移民商人的后代，他从小就活跃于黎巴嫩政治舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在曾经地位低下的什叶派社区中，许多人称赞伯里因为他帮助改善了该社区在宗派制度中的地位，该制度中的特权历来偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里在宗派主义运动创始人穆萨·萨德失踪后接替了他的领袖地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了什叶派伊斯兰运动的军事崛起，该运动反对内战期间几乎所有主要党派，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里什叶派追随者加入国家机关和安全部门，他似乎与真主党政治同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报在2010年出版后，提出了一些有关他对真主党的真实看法的问题。伯里否认了这一点，声称纳斯拉leh像他自己一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里率领的什叶派运动与真主党一同向以色列发射火箭以响应加沙地带的冲突，以色列在10月7日袭击了南部以色列地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图停止在以色列-黎巴嫩边境的交火，并说服真主党撤至里特尼河以北约30公里（20英里）的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位高级官员说：“移动里特尼河至边界比让真主党撤离更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是带领黎巴嫩走向2019年经济灾变的宗派精英之一，当时经济崩溃是由于数十年的腐败所致。一些人指责他拒绝召集议会会议以便更选出总统，导致政府中的总统职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引起了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党人的不满，他们认为谈判必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（照片未展示）。路透社/萨迪尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅悬挂着黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里肖像的横幅悬挂在黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅悬挂着黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里肖像的横幅，悬挂在贝鲁特为庆祝什叶派伊斯兰运动创始人穆萨·萨德出走后失踪45周年举行的集会现场的一栋建筑上。路透社/阿扎基尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新鲜类型的新平台上，投资者需将他们的代币锁定以换取奖励，该复杂方案引起分析师警告，表示用户和加密市场的风险增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重投” popularity 的急剧上升是加密市场风险偏好的最新迹象，随着价格的反弹，交易者们寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而以太币，第二大加密货币，今年迄今为止已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投热潮的中心是西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月从Andreessen Horowitz加密基金获得了1亿美元融资，目前其平台上已吸引188亿美元的加密货币，六个月前仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向彭博社表示，重投是为扩大传统的加密“质押”实践而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一点，加密货币持有者，如以太币的持有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。参与者在质押期间暂时失去对代币的即时访问权，但会获得一定程度的收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户发放新的代币来代表他们质押的代币，重投使持有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链基础的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界的参与者对重投的风险性意见不一，其中一些内部人士称，这项实践尚处于初级阶段，难以确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果重投产生的新代币用作加密庞大借贷市场中的抵押品，可能会形成一个基于少量底层资产的无尽借贷循环。若所有人试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品押在其他抵押品上时，情况并不理想。这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫_chunks_o麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%至5%之间，但分析师认为重投的回报更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是去中心化金融（DeFi）领域有风险发展的最新进展，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不必出售的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接将质押奖励支付给用户，因为支付机制尚未开发好。用户在预期未来奖励或所谓的“空投”之前加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自行创造的代币，用户期望未来这种代币（称为“EIGEN”）会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫_chunks_o麦卡锡称，重投平台的增长是由用户寻求这些空投驱动的，这被称为“真是非常投机性的免费金钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（David Duong）表示（注：原文链接为COIN.O &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;） ，Coinbase提供质押服务但不提供重投服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前他们出于预判目的在采取行动，（拜托）在未来有所回报，但他们不知会是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾任西雅图华盛顿大学助理教授，并参与了一个推出印度首颗学生设计的小卫星的团队（注：详情可参见其学术网站）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重投平台还有EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户提供重投服务，并生成新代币以代表这些重投资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的质押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台旨在让用户选择如何质押其代币，并帮助新区块链服务发展，而不是为了激励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们尚未与这些参与者建立任何正式关系……这是一个新兴现象，”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示重投可能带有“隐藏风险”，若是用于加密借贷，重投代币可能导致强制清盘和市场暴跌期间更大的波动性。（注：原文链接为COIN.O &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售被高风险借贷加剧，由于作为抵押品的加密代币迅速失去价值，Terra和Luna代币崩盘导致这一局面。（注：原文链接为https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借贷协议而不在重投，借贷协议错误地定价了风险，”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重投，指出重投协议中的资金相对全球2.5万亿美元的加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构早已对加密世界损失蔓延到更广泛的金融市场表示担忧。（注：原文链接为https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到从重投问题扩展到传统金融市场意义上的明显风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者开始尝试重投。（注：原文链接为https://www.reuters.com/technology/blackrocks-etf-becomes-largest-bitcoin-fund-world-bloomberg-news-reports-2024-05-29/）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密分支机构Zodia Custody已注意到大量机构对质押的兴趣，但认为重投存在难以建立“纸质账簿”以追踪资产流向和奖励分配的问题，首席风险官阿努什·阿瑞夫夏蒂安（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密分支机构Laser Digital已与Kelp DAO合作，在其部分资金上进行重投。Kelp DAO在四月份发布的博客中表示。（注：原文链接为https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示会为客户的加密资产进行质押，并预计“围绕重投将会出现新的生态系统”。（注：原文链接为https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>