<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 12:00:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国将于周一发布济州航空坠机事故初步报告</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-release-preliminary-report-jeju-air-crash-by-monday-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;韩国交通部宣布，将于本周一发布上月发生的济州航空（089590.KS）飞机坠机事件的初步报告。这次事件导致179人丧生，是该国最严重的空中灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据交通部声明，调查的重点之一是鸟类撞击对该航班12月29日从曼谷飞抵全罗南道牟川国际机场时发生的坠机事故是否起到了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告将发送给国际民航组织，以及美国、法国和泰国。首尔方面已经与美国国家运输安全委员会和法国航空事故调查分析局的调查员密切合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部称，分析和验证飞行数据及驾驶舱语音记录可能需要数月时间。这些记录在坠机前四分半钟停止录制，其中包括与空中交通管制塔台的通信录音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据交通部声明，飞机于上午08:58:11时的飞行员讨论了遇到的飞鸟，随后在上午08:58:56时宣布紧急情况，报告称在复飞过程中遭遇了鸟类撞击。机场监控录像也显示，飞机在复飞过程中确实与鸟类有过接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，交通部表示，飞行员因遭遇鸟类撞击后宣布紧急情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这架飞机于上午09:02:57时坠毁，撞击了跑道边的堤坝，爆发的火焰导致机上除飞行尾部的两名机组人员外的所有人员遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部官员对路透社表示，尽管监控录像距离较远，无法看到鸟类撞击时是否有火花，但“录像确认了飞机与鸟类有过接触，具体时间尚不明确”。GE Aerospace发动机中发现了鸭羽毛和血液。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部表示，将对支持导航天线的“localizers”混凝土堤坝的作用进行独立分析。“localizers”是指帮助飞机准确对准降落点的导航设备。交通部表示，会在本周移除这一堤坝，专家认为这可能使灾难更加严重。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="济州航空失事飞机残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D5M2WPATVJPRJKAGAWMM4Y6EO4.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;济州航空飞机在全罗南道牟川国际机场跑道外坠毁，残骸靠近一处它撞击过的混凝土结构。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="济州航空失事飞机残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VCFJJDFWNNKVDEHW6OLBVKIVYM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;济州航空坠毁飞机残骸位于全罗南道牟川国际机场。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 08:37:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-release-preliminary-report-jeju-air-crash-by-monday-2025-01-25/</guid></item><item><title>独家：美国数据显示，自战争开始以来，哈马斯新增了15,000名战斗人员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-has-added-up-15000-fighters-since-start-war-us-figures-show-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;自以色列与巴勒斯坦激进组织哈马斯爆发冲突以来，哈马斯据报道已招募了10,000至15,000名新成员，这表明伊朗支持的武装分子可能会继续对以色列构成持续威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两家知情的国会消息来源透露，情报显示，哈马斯在这段时期内大约损失了相同数量的武装人员。这是最新的美国官方情报评估，此前未被报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯和以色列自2022年1月开始的冲突持续了15个月，导致加沙地带遭受重创，进一步激化了中东局势。双方于周日宣布停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府情报机构在拜登政府即将结束时提供的一系列情报更新中提到，虽然哈马斯成功招募了新成员，许多新成员尚未成年且缺乏训练，仅用于简单的安全任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家情报总监办公室拒绝对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时任美国国务卿安东尼·布林肯于2023年1月14日表示，美国认为哈马斯招募的武装人员数量与其在巴勒斯坦飞地的损失数量相当，警告称这种情况“预示着持久的反叛和永无止境的战争”。他对具体情况没有提供更多细节，但以色列统计数据显示，自冲突以来，加沙地带的死亡人数接近20,000。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每当以色列结束军事行动撤退后，哈马斯的武装人员就会重新集结，因为没有其他东西来填补这一空缺，”布林肯说道。以色列及美国均将哈马斯定性为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及评论时，哈马斯高级官员表示正在征求该组织内相关部门的意见。哈马斯武裝翼发言人阿布·乌拜达于2023年7月表示，该组织成功招募了数千名新武装人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火后的几天里，尽管以色列许诺要摧毁哈马斯，哈马斯在加沙地带的根深蒂固仍然显而易见。加沙地带的哈马斯政权迅速恢复了安全措施，并开始恢复飞地部分地区的基本服务，这些地区在以色列的进攻中几乎变为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自冲突开始以来，美国官员未公开表示认为哈马斯损失了多少武装人员，仅指出该组织遭受了严重打击，可能已经损失数千人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯袭击以色列造成1,200人死亡、250多人被绑架以来，美国官员不断发出类似的警告。据巴勒斯坦卫生当局的统计，随后的以色列袭击行动中，共有超过46,000人丧生，这些统计并不区分平民和战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家情报局局长阿夫里尔·海恩斯在2024年3月的国会听证会上表示，加沙冲突将“对恐怖主义产生代际影响”，并指出危机已经“激发了世界各地各种行为者的暴力活动”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于缺乏来自加沙内部的可验证情报和哈马斯招募及训练活动的流动性，获取确切的哈马斯数据非常困难。但根据官方美国情报数据，截至2023年10月7日，哈马斯拥有约20,000至25,000名武装人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三当被问及布林肯的评论时，以色列常驻联合国大使丹安表示，意识到了哈马斯的招募努力，但淡化了威胁程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道哈马斯招募年轻人，”丹安说道。“即使他们招募了年轻人，他们也没有武器或训练设施。因此，虽然你可以煽动这些年轻人对付以色列，但他们无法成为恐怖分子，因为你无法装备他们枪支或火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟随停火，以色列军队已经开始撤出其驻扎在加沙的部分地区。停火第二阶段的协议可能会结束冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该阶段的具体条款仍需谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二的辞职讲话中，以色列军事首席部长里兹·哈列维少将表示，哈马斯遭到严重打击，大部分该组织的军事指挥官已被击毙。但他表示，该组织尚未被完全清除，以色列国防军将继续作战，以进一步瓦解哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈判下一轮协议最难解决的问题之一是战后加沙的管理权。一些以色列官员表示，他们不会接受哈马斯继续执政。但迄今为止，哈马斯并未放弃权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统唐纳德·特朗普的国家安全顾问迈克·沃尔特斯在周日表示，哈马斯不会统治加沙，如果哈马斯违约，美国将支持以色列“采取必要行动”。 &lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈马斯武裝翼举行军事游行，纪念2014年与以色列的战争" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JZ3FI4MRFRPMNJ2UT3QDO7AB6A.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年7月19日，加沙中部，阿布·穆斯塔法报道，哈马斯武装翼士兵参加军事游行，纪念2014年与以色列的战争。路透社/伊布瑞海姆·阿布·穆斯塔法/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 20:20:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-has-added-up-15000-fighters-since-start-war-us-figures-show-2025-01-24/</guid></item><item><title>特朗普在权力顶峰迅速“接管”华盛顿</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-zenith-power-moves-quickly-take-over-washington-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;上任仅五天，已迅速强势地将个人意志强加于华盛顿，表明其激进的竞选承诺远非虚张声势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位共和党总统已采取措施开始重塑其认为在2017年至2021年任期内对其持有敌意的联邦官僚机构。他同时撤换或解雇了数百名公务员，涉及众多机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他迅速将军队部署到南部边境，解雇了美国海岸警卫队负责人，并发布了覆盖从环境规制到美国公民规则等广泛内容的26项行政命令，这些命令在他就职后的数小时内陆续签署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这项最为大胆的举动中，他大赦了约1500名参与2021年1月6日袭击美国国会大厦的特朗普支持者，美国国会大厦是美国民主的象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的盟友将他的突袭式打击比作特战部队的突袭，冲击了联邦员工、工会、倡导团体乃至媒体的防线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们认为，这得益于保守盟友多年精心策划的政策蓝图，使特朗普能够快速进入执政状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是接管联邦政府的突击队。”曾担任特朗普第一任期内白宫首席战略家的史蒂夫·班农说道，班农与特朗普的核心政策顾问关系密切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对特朗普的人称，他正在扭曲美国宪法，扩展行政权力的边界，超出宪法本意。他们还表示，特朗普的这些举措显示出他更倾向于从根本上改造美国，而非团结美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项特朗普的举措是撤销数十名前情报官员的安全许可，这些官员指控前总统乔·拜登的儿子亨特遭到俄罗斯干预。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还解除了三名前国家安全官员的特别保护，尽管伊朗发出可信的威胁。其助手还腾出了国防部长办公室的一幅曾是其最严厉批评者的将军马克·米利的肖像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普解雇了被视为对其不够忠诚的国家安全委员会的职业官员，此举为他带来了超过100个国家安全职位的忠臣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他显然不是轻易放下恩怨的人。”布鲁金斯学会高级研究员威廉·加斯顿说道，他在政府内外已有40多年的工作经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫未就此回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至特朗普的反对者也承认，过去五天内的表现与他第一任期截然不同，当时党内纷争和准备不足使得许多激进政策最终夭折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仅就规模和速度来看，他的团队展示了超凡的准备成果。”前尼克松总统图书馆馆长、总统历史学家蒂莫西·纳夫塔利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多特朗普的政策与“项目2025”相契合，“项目2025”是由保守组织组成的联盟，已在创立特朗普可能回归时的政策框架方面耗时逾两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管去年特朗普声称对此一无所知，但许多前顾问表示一直在参与该项目。可见其对新白宫运营的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“项目2025”支持清除国家安全委员会的职业官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;项目的另一项推出的政策是特朗普已经采纳的，通过为联邦工人设立新的“F级”类别，使其更容易被解雇，此举可使数百上千名公务员更容易被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还提出了一项关于美国紧急事务管理机构的重组计划，该计划脱权许多FEMA功能归州政府管理，这也是“项目2025”建议的计划之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在2021年，有真正相信特朗普的人开始为特朗普重返白宫工作。”班农说道，“如今你正在见证这一计划的实现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普议程面临的障碍显而易见。其政府初期几周可能是特朗普权力的巅峰时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多行政命令触及宪法底线，终止出生公民权的命令已被联邦法院禁止。其他承诺和命令随即面临州政府和倡导团体的诉讼，其震撼效应可能会持续到总统任期内的大部分时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果特朗普在两年后的中期选举中失去共和党在众议院的微弱多数，已经狭窄的立法通道将完全封闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普得到了美国选民的明确授权，将对华盛顿进行剧烈变革。”特朗普司法事务顾问迈克·戴维斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他不迅速兑现，这份政治授权就会消散。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统特朗普在北卡罗来纳州考察恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/65MS64CWFNNOVJ2RO6Y5GUXVBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，美国总统唐纳德·特朗普视察北卡罗来纳州受灾地区，评估恢复工作。 REUTERS/莱厄·米利斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:08:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-zenith-power-moves-quickly-take-over-washington-2025-01-25/</guid></item><item><title>海吉思以微弱优势获得确认成为美国国防部长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hegseth-narrowly-wins-confirmation-become-us-defense-secretary-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;皮特·赫格赛在周五获得足够的选票，成为下一位美国国防部部长，这是唐纳德·特朗普总统在民主党及部分共和党人的强烈反对下取得的重大胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格赛在参议院以平局50-50被确认后成为国防部部长。副总统杰德·凡斯在参议院投票时作为参议院议长打破僵局，三位共和党参议员与所有民主党参议员及独立参议员投反对票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前福克斯新闻主持人和荣誉勋章获得者，赫格赛承诺将给五角大楼带来重大变革。然而，他即将面临的领导压力巨大，因为在参议院确认审查中表现不佳，严重质疑了他的资历、性情以及对女性参战的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们从未见过一位像赫格赛这样的国防部长。”得克萨斯大学奥斯汀分校历史教授、总统学者杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格赛成为美国军事最高职务的最争议候选人，该职位通常授予具有丰富大型组织管理经验且获得两党广泛支持的候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一确认过程是历史上第二次出现内阁提名需要打破平局才能通过。第一次也是特朗普提名的贝丝特·德沃斯，她在2017年成为教育部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对赫格赛的三位共和党参议员分别是丽莎·穆尔科斯基、苏珊·科洛克斯和米奇·麦康奈尔，后者在此之前一直担任参议院党鞭一职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦康奈尔表示，赫格赛未能证明他有能力有效管理像军事这样庞大而复杂的组织。“仅仅渴望成为变革的发起者是不够的。”他在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武装服务委员会的民主党籍首席议员、罗得岛州参议员杰克·里德在声明中表示，他将严格监督赫格赛，并要求其承担责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格赛将领导130万现役军人和近100万为美国军事机构工作的平民，美国军事的年度预算接近1万亿美元。赫格赛对立法者说，迄今为止，他管理过的最大团体仅有100人，最大的预算为1600万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的提名受到一系列指控的冲击，包括本周他的前妹夫声明称，赫格赛对其第二任妻子有多次不当行为，使其藏身于衣橱内，并拥有一个紧急求救的暗码词。赫格赛坚决否认这些指控，他的妻子在此之前也否认了任何形式的身体虐待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普坚称支持自己的候选人，并对其他共和党参议员施加了巨大压力，希望能争取这位44岁的电视主持人赢得支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里表示，这一投票结果反映了特朗普第二次任期开始时的强大影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它意味着特朗普显然对共和党和参议院成员拥有巨大的影响力。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五的投票前，特朗普直言批评在周五上午举行的程序性投票中反对赫格赛的丽莎·穆尔科斯基和苏珊·科洛克斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很惊讶科洛克斯和穆尔科斯基会做出这样的决定。”特朗普告诉媒体记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数参议院共和党人仍坚定支持这位他们认为将会给美国军队带来“战士”精神的候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格赛曾批评军事中的多元化、公平和包容倡议，并在其最新著作中质疑，现任美国最高美军将领职位是因为他是非裔而担任的。此前曾有报道称，军事高层可能面临大规模裁员，这一说法在赫格赛的确认过程中反复被拒绝评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，赫格赛还强烈反对女性在战斗岗位的角色，但在争取确认的过程中，他逐渐撤回了这项立场，包括获得了包括共和党参议员乔尼·恩斯特在内的军事老兵的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恩斯特是唯一在委员会投票中支持赫格赛的14名共和党成员之一，当时委员会以14比13的支持比例投票支持赫格赛，每位民主党参议员都反对其提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些事件引发了对赫格赛的担忧，包括2017年的一起没有指控的大规模性侵指控，赫格赛否认了这一指控。性侵在美国军事中是持续存在的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格赛还被指控过度饮酒和在退伍军人组织中存在财务管理不当。如果获得确认，他誓言戒酒，并表示自己犯了财务错误但否认有任何不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2021年的一桩首次被路透社报道的事件中，陆军国民警卫队成员称赫格赛的纹身构成“内部威胁”。赫格赛曾在事件中证词，导致他在拜登宣誓就职时被撤除国民警卫队职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他上任之际，美国国防部已决定应特朗普的命令派遣C-17飞机将拘押中的移民遣返回国，这是近年来美国军事首次参与遣返行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部宣布将派遣1500名现役官兵赴边境以响应特朗普的命令，人数预计会迅速增加。美国官员在周五告知路透社，军事已经准备派遣第二批，可能来自第82空降师的队伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格赛在关键的外交政策问题上的立场，如向乌克兰提供武器、如何为可能与中国的冲突做好准备以及是否将缩减美国在叙利亚和伊拉克等地区的军事存在等方面知之甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎是一党之选的确认投票标志着国防部长职位长期寻求两党意见分歧的背离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统乔·拜登的国防部长劳埃德·奥斯汀在2021年确认时以93-2的比例通过，而特朗普第一任政府时期的国防部长吉姆·马蒂斯在2017年的确认时得到了98-1的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持赫格赛的参议院共和党人认为，赫格赛曾承认过个人过失，比如通奸和过去酗酒的问题，他确实是恢复五角大楼核心使命的合适人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一位遭遇失败的国防部长提名候选人是约翰·坦纳，他在1989年被否决。坦纳因醉酒和不当行为涉及女性的问题受到调查。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 02:55:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hegseth-narrowly-wins-confirmation-become-us-defense-secretary-2025-01-25/</guid></item><item><title>乌克兰无人机部队深入打击俄罗斯的运作内幕</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/inside-ukrainian-drone-unit-conducting-deep-strikes-russia-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;白雪覆蓋一片林区，乌克兰一边的远程无人机相继从一条未照明的废弃公路上升空，其轰鸣的引擎声在夜晚的天空中回荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;装载有爆炸弹头的无人驾驶飞机是乌克兰远程无人机打击活动的一部分，旨在对莫斯科军队向东部推进时远后方的目标实施打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的主要目标是打击对方的后勤枢纽、弹药库，并减轻对方对我方前线的压力。”乌克兰无人机部队的一名营长说道，他仅以代号卡斯珀（Casper）透露身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅军事部门授予路透社独家访问权，但在发无人机袭击的地点和日期上，出于安全考虑无法公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰保持其大部分战时无人机计划的秘密，视其为侵蚀俄罗斯庞大军事工业体系的一种重要方式，尽管其缺乏俄罗斯大规模生产的远程导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科每晚都在进行远程无人机攻击，与此同时，基辅最近几周加强了自身的无人机打击频率，美国前总统唐纳德·特朗普则倡导停止俄罗斯与乌克兰之间持续近三年的全面战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和平谈判的可能性促使双方试图改善战线态势，从而在谈判中占据更有利的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部门于周五表示，乌克兰 overnight 的一次无人机攻击动用了超过 121 架无人机，针对其 13 个地区，但已经被击退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军方表示，无人机袭击击中了布良斯克地区的俄罗斯炼油厂和芯片工厂，并发布了视频显示俄罗斯里亚兹地区的炼油厂被浓烟和火焰淹没。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡斯珀单位乌克兰第 14 无人驾驶航空系统团，有几百人，并配有分析师和工程师，专门针对远程精确打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单位创始人之一、使用代号菲德勒（Fidel）的人告诉路透社，他们曾在战斗任务中使用无人机实现 2,000 公里（1,240 英里）的打击范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲德勒表示，他们的单位已经执行过多次打击行动，包括袭击位于莫斯科东南约 730 公里（450 英里）的恩格尔斯空军基地，该基地部署有战略轰炸机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在战争中取得了影响，菲德勒认为“无人系统单独无法改变战争的进程”。他表示：“你仍然需要步兵... 你需要炮兵... 你需要航空兵，以及其他许多其他的事物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡斯珀表示，他们使用了国产的鲁蒂（Lyuty）无人机进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充：“我们武器的总效率约为 40%-50%。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能独立验证该评估。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰以代号'卡斯珀'的军人在乌克兰某地，未公开日期，2025年，未公开地点，对该俄罗斯领土进行远程打击无人驾驶飞机前敬礼的照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWRVGOXKKNMZBAWDI2PRQGPIVE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乌克兰代号为“卡斯珀”的军人与第 14 无人驾驶航空系统团成员，在俄罗斯对乌克兰入侵期间，在乌克兰一未公开地点、未公开日期，2025 年，展示将远程打击无人驾驶飞机前敬礼的照片。REUTERS/瓦利琴科&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在乌克兰某地，未公开日期，2025年，准备发射远程打击无人驾驶飞机的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VZ62RHMCJBJ25LT372YBHYE4GY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在乌克兰某地，未公开日期，2025 年，准备发射远程打击无人驾驶飞机的照片。REUTERS/瓦利琴科&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰以代号'卡斯珀'的军人在乌克兰某地，未公开日期，2025年，准备发射远程打击无人驾驶飞机的照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GG3RJDSQ55N3RFV22HTZS7PXZY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乌克兰代号为“卡斯珀”的军人与第 14 无人驾驶航空系统团成员，在俄罗斯对乌克兰入侵期间，在乌克兰一未公开地点、未公开日期，2025 年，展示将远程打击无人驾驶飞机前的照片。REUTERS/瓦利琴科&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰人员准备发射远程打击无人机，该无人机将飞往俄罗斯领土，在乌克兰某地，未公开日期，2025年。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P33J3WGK4JIL7HIKN6B67ZDZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乌克兰第 14 无人驾驶航空系统团成员在俄罗斯对乌克兰入侵期间，在乌克兰一未公开地点、未公开日期，2025 年，准备发射远程打击无人驾驶飞机的照片。REUTERS/瓦利琴科&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="远程打击无人驾驶飞机飞往俄罗斯领土，乌克兰某地，未公开日期，2025年。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MAOT5COBNVP3NN7LP52HP3YK7M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乌克兰第 14 无人驾驶航空系统团人员在俄罗斯对乌克兰入侵期间，在乌克兰一未公开地点、未公开日期，2025 年，发射远程打击无人驾驶飞机的照片。REUTERS/瓦利琴科&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 19:45:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/inside-ukrainian-drone-unit-conducting-deep-strikes-russia-2025-01-24/</guid></item><item><title>摩尔多瓦总统桑杜抵达基辅与泽连斯基举行会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/moldovan-president-sandu-arrives-kyiv-talks-with-zelenskiy-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;摩尔多瓦总统玛يا·桑杜周六抵达基辅，与乌拉圭 counterpart 奥莱克桑德·扎尔耶斯基就双边议题进行会谈，她在X社交媒体平台上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将讨论安全、能源、基础设施、贸易以及欧盟路径上的相互支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦正面临能源危机，自今年年初俄罗斯经乌克兰的天然气供应中断以来，情况日益严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅拒绝重新谈判过境天然气协议，原因是俄罗斯全面入侵已持续近三年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦表示有替代供气路线，但俄罗斯坚持认为必须在支付据称7.09亿美元的欠款后才能改变天然气流向，这一数额遭基什尼奥夫否认。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:43:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/moldovan-president-sandu-arrives-kyiv-talks-with-zelenskiy-2025-01-25/</guid></item><item><title>墨西哥拒绝美国军事飞机运送驱逐移民，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-refuses-us-military-flight-deporting-migrants-sources-say-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥拒绝了唐纳德·特朗普政府要求允许美军运输飞机携带被遣返的移民在该国降落的请求，一名美国官员和一名墨西哥官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周五，美国军事飞机进行了两次类似的飞行，每次载有约80名移民前往危地马拉。然而，在墨西哥拒绝允许后，美国政府未能实施让C-17运输机在墨西哥着陆的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员和一名墨西哥官员确认了这一决定，这一消息最先由美国全国广播公司（NBC）新闻报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥外交部周五晚些时候发表声明称，该国与美国拥有“非常密切的关系”，在移民问题等议题上也进行了合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我们谈到遣返时，我们总是张开双臂欢迎前往本国领土的墨西哥人，”该部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员未给出拒绝计划的理由，而外交部也未提及此次事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府本周宣布重新启动“留在墨西哥”（Remain in Mexico）计划，该计划迫使非墨西哥难民在等候美国案件解决期间留在墨西哥等待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·席尔贝曼表示，这样的措施需要接收难民的国家同意，而墨西哥尚未同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院和国防部未立即回复置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周一特朗普宣誓开始其第二个任期以来，美墨关系陷入紧张。他宣布美国与墨西哥共享边境进入国家紧急状态，并已部署1500名额外美军。官员表示，数千名美军可能很快部署在该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统将墨西哥毒枭列为恐怖组织，将墨西哥湾更名为“美国湾”，并威胁自2月份起对墨西哥商品实施全面25%关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔贝曼试图避免局势升级，同时表示愿意接受被遣返的墨西哥国民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这位左翼领导人也表示，她不同意大规模遣返，认为墨西哥移民对美国经济至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用美国军事飞机执行遣返航班是五角大楼对美国周一宣布国家紧急状态的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前，美国军事飞机曾被用于向其他国家转移个人，类似于2021年美国从阿富汗撤军时的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员说，这是近年来首次有美国军事飞机用于将移民遣返回国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼表示，美国军事将提供航班，将美国当局在德克萨斯州埃尔帕索和加利福尼亚州圣迭戈拘留的超5000名移民运送回国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据危地马拉官员报道，周五危地马拉也接收了第三班约80名被遣返的移民，由包机商业航班飞抵。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美墨边境诺加莱斯，亚利桑那州和索诺拉州诺加莱斯之间的边境过境点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FO7QQ5SXEBKAXFA5RQNA4UYPX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;车辆排成长龙等待从美国诺加莱斯向南通过迪恩·德康西尼过境点进入亚利桑那州，2025年1月24日。 REUTERS/Rebecca Noble&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国将移民遣返回墨西哥，出现在吉塔拉米萨德雅各布斯-桑塔菲雷边境过境点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CKPVKHAY35NZPL7LKORC7FTDX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从墨西哥吉塔拉米萨德雅各布斯-桑塔菲雷边境过境点拍摄的无人机照片显示，美国执法人员正在驱逐一批以委内瑞拉人为主的移民，当他们被墨西哥执法人员迎接时。2025年1月24日，墨西哥。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="难民援助委员会（COMAR）位于墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2GHERWVF5PYZEHJICGLT267JA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;难民援助委员会（COMAR）官员正与等待正规化其在该国移民身份的移民交谈，墨西哥城，墨西哥，2025年1月24日。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="难民援助委员会（COMAR）位于墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZYSHEO745NVLIE5L456QK7ML4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以海地人、古巴人和委内瑞拉人为主的移民聚集在难民援助委员会（COMAR）外，等待正规化其在该国的移民身份，墨西哥城，墨西哥，2025年1月24日。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="难民援助委员会（COMAR）位于墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4BYY3NTAFPLPOVF2UBFQLAVVM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以海地人、古巴人和委内瑞拉人为主的移民在难民援助委员会（COMAR）外聚集，等待正规化其在该国的移民身份，墨西哥城，墨西哥，2025年1月24日。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 01:34:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-refuses-us-military-flight-deporting-migrants-sources-say-2025-01-25/</guid></item><item><title>伊朗逮捕13名巴哈伊教徒，称他们向儿童传教，伊朗媒体报道</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-arrests-13-bahais-claiming-they-were-proselytising-children-iranian-media-2025-01-25/</link><description>伊朗周六表示，当地媒体援引革命卫队情报部门的声明称，该国已抓获13名巴哈伊教徒，指控他们向儿童和青少年进行传教。

声明称，这些被捕者“行为非法，通过利用儿童和青少年间接推广其意识形态偏差。”

伊斯兰共和国视巴哈伊教为异端的伊斯兰分支。

据估计，全球有超过190个国家分散着大约五百万名巴哈伊教信徒。</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-arrests-13-bahais-claiming-they-were-proselytising-children-iranian-media-2025-01-25/</guid></item><item><title>黎巴嫩军队表示以色列在撤军问题上拖延不决</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-army-says-israel-procrastinating-withdrawal-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩军方指责以色列拖延从黎巴嫩南部撤军，这违反了在结束与真主党战争的停火协议中的规定。此前一天，以色列表示其部队将超过周日的撤离截止日期驻留超过60天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩军方在周六发布的声明中还呼吁当地居民在前往边境地区之前等待，鉴于该地区存在地雷和未能爆炸的以色列遗留弹药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月27日生效的美国斡旋协议中，规定真主党武器和战斗人员必须从里蒂尼河以南地区撤离，同时以色列军队应在黎巴嫩军队部署进入该地区后撤军，这些都在60天的时间框架内，也就是说最迟将于周日凌晨4点之前完成撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，黎巴嫩政府尚未完全执行上述条款。白宫表示，需要紧急延长短期停火协议的期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国支援的黎巴嫩军队表示，自停火协议生效以来，其已继续执行部署计划，强化在里堤尼河以南的部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出：“由于以色列敌人的撤离拖延导致某些阶段出现延误，这使军队的部署任务复杂化。”还表示，“军队保持着在以色列敌人撤离后尽快完成部署的准备状态”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议结束了持续一年多的冲突，这场冲突由加沙战争引发，并在以色列针对真主党进行的大规模进攻中达到高潮，这导致超过百万人逃离黎巴嫩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府尚未说明其军队可能在黎巴嫩南部驻留多长时间，而以色列军事方面表示他们一直在回收真主党的武器，并摧毁真主党使用的一系列设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党称其在这场战争中遭受了重大打击，并在周四表示，如果以色列的撤离延期将会是无法接受的违约，这将使黎巴嫩政府不得不采取一切手段和方法应对，符合国际章程中的相关规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列说，其对真主党的军事行动旨在确保数万因真主党火箭袭击而被迫离开北部以色列住所的人能够返乡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一辆汽车经过特里尔海滨一处受损的建筑旁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ES4KWLNYJNK4HCVTUE56ZVIAAA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一辆汽车经过特里尔海滨一处受损的建筑旁。以色列总理办公室表示，因为停火协议中的条款未全面执行，以色列部队将在黎巴嫩南部驻留超过60天的通知发布于2025年1月24日在黎巴嫩特里尔拍摄。REUTERS/阿里·汉基克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:30:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-army-says-israel-procrastinating-withdrawal-2025-01-25/</guid></item><item><title>特朗普下令审查后，美国发布广泛的对外援助冻结</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;美国国务院于本周五发布了一份“暂停工作”指令，暂停所有现有外国援助，并暂停新的援助，据路透社获得的一封电报显示，美国总统唐纳德·特朗普下令暂停对该援助分配是否与他的外交政策一致的审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这封由国务院援助办公室起草、国务卿马科斯·鲁比奥批准的电报称，已为以色列和埃及的军事融资发放了豁免。其他未提及的国家未获豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举可能切断数以亿计的救命援助资金。美国是全球最大单一援助国，在2023财政年度分配了720亿美元的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚刚就任的特朗普在周一下令对外援助暂停90天，以审查效率并与他的外交政策保持一致，但是该命令的具体范围尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院电报称，自即日起，高级官员“应确保在国务卿审查完毕前，不再承担任何新的对外援助义务”，直至鲁比奥作出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电报还称，对于现有的对外援助项目，应立即下达停工指令，直至接受鲁比奥的审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国国际开发署官员、如今是难民国际主席的杰里米·康宁 دي克认为，“这是胡闹。这会害死人。如果严格按照电报内容执行……很多人会丧命。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全不能视为诚意地审查对外援助项目效果的善意尝试。这只是彻底破坏，拆除尽可能多的建筑物。”康宁德克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位知情的国会讨论消息来源认为，特朗普的命令违法了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“冻结这些国际投资将导致我们的国际合作伙伴寻求其他资金合作伙伴——可能是美国的竞争对手和对手，以填补这一缺口，随着无效扣留的持续，美国的影响也将被逐步削弱。”该消息来源匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国国际开发署官员称，负责乌克兰项目的官员已被告知停止所有工作。其中受影响的项目包括对学校的支持以及公共卫生援助，如紧急母婴护理和儿童疫苗接种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普遍而言，在鲁比奥完成85天的审查后，将依据审查结果作出处置决定：继续、修改或终止项目。在此期间，鲁比奥可以批准豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社获得的电报显示，鲁比奥已批准了紧急食品援助豁免。这正值加沙地带在以巴停火后接受了大量人道援助，以及全球其他一些饥荒危机，包括苏丹的危机之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，康宁德克表示，紧急食品援助只是人道援助中很小的一部分，营养、健康和疫苗接种项目必须停止，包括加沙和叙利亚的救灾援助，以及苏丹难民营的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是人为的混乱。”一位匿名的前美国国际开发署高级官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“各机构必须停止所有活动，因此所有救命的医疗服务、艾滋病、营养、孕产妇和儿童健康、农业工作、民间社会组织支持、教育项目等都将暂停。”这名官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院电报还称，鲁比奥已批准了“为以色列和埃及提供的外国军事融资以及行政支出，包括为管理外国军事融资所需的薪资等”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列每年约收到33亿美元的外国军事融资，埃及则约收到13亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年，受外国军事融资支持的国家还包括乌克兰、格鲁吉亚、爱沙尼亚、拉脱维亚、立陶宛、台湾、印度尼西亚、菲律宾、泰国、越南、吉布提、哥伦比亚、巴拿马、厄瓜多尔、以色列、埃及和约旦，路透社根据拜登政府前任传送给国会的要求获悉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该要求还表示，外国军事融资将“增强黎巴嫩武装部队的能力，以缓解不稳定局势并对抗恶意的伊朗影响力”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩军队正试图部署到其南部，以执行以伊朗支持的真主党武装撤出的《停火协议》。该协议要求伊朗支持的真主党武器和战斗人员从该地区撤出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="国务院大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFHGPQCTRVNO5FSZ3CXLXJS4BI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;华盛顿，美国，2017年1月26日。路透社/尤肖鲁布/文件照&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="特朗普总统在北卡罗来纳州检查灾后重建工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/65MS64CWFNNOVJ2RO6Y5GUXVBI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;美国，北卡罗来纳州斯旺诺亚，2025年1月24日。特朗普总统正在检查飓风海伦过后破坏严重的地区，评估重建工作。路透社/莱娅·米利斯&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 19:02:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/</guid></item><item><title>土耳其外长将访问伊拉克，讨论库尔德武装分子和安全问题，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-foreign-minister-visit-iraq-discuss-kurdish-militants-security-source-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;土耳其外交部长哈坎·费丹将于周日访问伊拉克，与官员讨论打击库尔德武装分子、安全问题及双边关系。据土耳其外交消息来源透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于安卡拉对在伊拉克北部山区活动的库尔德工人党（PKK）武装分子展开跨境军事行动，土伊两国关系一直处于紧张状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，两国关系自从巴格达将该组织定性为“禁止组织”以来已经有所改善，并达成了一项高层安全对话协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费丹的访问正值土耳其一再呼吁在上个月叙利亚前总统阿萨德政权垮台后，东北叙利亚的库尔德人民保护部队（YPG）解散。安卡拉警告称，如果其关切得不到解决，安卡拉将可能采取新的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YPG是美国支持的叙利亚民主力量（SDF）的领导力量。土耳其视YPG为恐怖组织，认为其是PKK的延伸，而西方国家也将PKK视为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交消息来源表示，费丹将与伊拉克总统易卜拉欣·阿里·拉希德、总理穆罕默德·阿卜杜拉希姆·萨迪尼、外长富阿德·侯赛因及其它伊拉克官员会面，并重申安卡拉希望伊拉克将PKK定性为恐怖组织，驱逐其控制区域内的PKK一己之见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交消息来源指出，费丹将强调需要盟国“共同行动，阻止恐怖组织试图获得合法性及在地立足”。双边关系和贸易也是会谈议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周四，侯赛因表示，土耳其袭击伊拉克北部的库尔德武装力量将是危险之举，会导致更多的难民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自阿萨德政权被亲安卡拉政权的政府推翻以来，叙利亚库尔德势力一直处于劣势。美、土、大马士革和SDF的谈判人员正集中讨论解决库尔德武装力量命运的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费丹的访问同时也正值土耳其国内为解决与PKK长达数十年冲突进行的政治努力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:04:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-foreign-minister-visit-iraq-discuss-kurdish-militants-security-source-2025-01-25/</guid></item><item><title>哈马斯在第二次加沙交易中释放了四名以色列人质</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-set-release-four-israeli-soldier-hostages-second-swap-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦准军事组织哈马斯于周六释放了四名以色列女军人人质，作为交换，释放了约200名巴勒斯坦囚犯，这是旨在结束加沙地区长达15个月战争的停火协议的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四名人质被带至加沙市的讲台，在大量聚集的巴勒斯坦人和数十名持武装的哈马斯成员的包围中现身。她们挥手微笑后被带离现场，进入国际红十字会（ICRC）车辆，并由以色列武装力量接往目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四名士兵包括卡琳娜·阿里埃夫、丹尼拉·吉洛鲍、纳玛·利维和莉莉·阿拉巴格。她们当时驻扎在加沙边缘的一个观察哨，并在2023年10月7日哈马斯对以色列的袭击中被哈马斯战士劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当在边境对面的军事基地直播人质释放场景时，她们的父母喜极而泣。在特拉维夫，数百名以色列人在所谓的人质广场聚集，哭泣、拥抱并庆祝这一时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据军方消息，她们在不久后与家人团聚。以色列卫生部表示，这几名人质将被送往中部地区的医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，以色列人质释放的喜悦中却夹杂着失望。一位应于周六获释的平民女性人质阿贝尔·耶胡达未能获释。这位29岁的平民与男友于2023年10月7日在基布兹尼罗兹的家中被劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方发言人称，这违反了停火协议，而哈马斯则表示这是一起技术问题。哈马斯官员表示，该组织已通知调停人，这位女性人质仍然活着，将在下周六获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡表示，在上述问题解决之前，加沙地带的巴勒斯坦人不能返回北部地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争期间，数百上千名巴勒斯坦人被从北部加沙疏散，许多人期待在周日返回。一名巴勒斯坦官员告诉路透社，调停人正努力解决此问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯宣布，作为交换的一部分，将在周六释放200名囚犯，包括因参与造成数十人死亡的袭击而被判处终身监禁的武装分子。约70名囚犯将被遣返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;载有囚犯的巴士在以色列占领的西岸奥弗军事监狱被释放后不久，就被看到出发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，周六进行的人质与囚犯交换将是停火协议开始以来的第二次交换。前一次是在1月19日停火协议开始后，哈马斯释放了3名以色列平民交换了90名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据卡塔尔、埃及和美国调解，达成的半年停火协议于1月份生效，这是自2023年11月仅持续了一周的停火以来首次停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据协议，在第一个六周阶段，哈马斯同意释放33名人质，包括儿童、妇女、老年男性以及病患和伤者，以此交换大量被关押在以色列监狱的巴勒斯坦囚犯，同时以色列军队从加沙部分地区撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在随后的阶段，双方将谈判交换剩余人质，包括军事年龄的男性，以及以色列军队从加沙的完全撤出。加沙在过去15个月的战争和轰炸后，几乎处于一片废墟之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列方面的消息，目前有90名人质仍留在加沙，其中约三分之一的家人认为他们在人质名单上。参与此次交换的人质的家人们担心停火协议可能在接下来的阶段告一段落，导致他们亲人的人质身份被放弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日在基布兹尼罗兹遭到哈马斯袭击后的行动中，共杀死了1,200人并俘虏了超过250名人员，运送到加沙。自那时起，约4万7千名巴勒斯坦人死于加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，自冲突爆发以来，以色列在加沙战场上牺牲了400多名士兵，哈马斯未透露其损失状况，以色列估计约三分之一的死亡人数是武装分子。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人质与囚犯交换协议在加沙地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UVCPIE6U5NIX7JUPLKP6WQQ3BA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;四名以色列女军人，自2023年10月7日的致命袭击后被扣留在加沙，作为停火协议和人质与囚犯交换协议的一部分，已于2025年1月25日被哈马斯人员释放。REUTERS/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人为定期释放的人以色列人质做准备，这些人在2023年10月7日由哈马斯袭击被扣留在加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DC5446RPKNNZTHMB6OY7HADSOE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;以色列军人准备迎接手中定期被释放的人质。这些人在2023年10月7日的致命袭击中被哈马斯扣留在加沙，作为以色列与哈马斯的人质与囚犯交换协议的一部分。2025年1月25日在以色列佩塔赫蒂卡的布伊拉布舍纳复原中心。REUTERS/Ronen Zvulun&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人为定期释放的人质在佩塔赫蒂卡准备直升机停机坪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QRKNMPBIF5KQHPGEA7S4WGPPSQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;以色列军人为定期被释放的人质在佩塔赫蒂卡的布伊拉布舍纳复原中心准备直升机停机坪。她们在2023年10月7日的致命袭击中被哈马斯扣留在加沙，作为以色列与哈马斯的人质与囚犯交换协议的一部分。2025年1月25日。REUTERS/Ronen Zvulun&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列人质观察组合的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/753FG3ZG4BLWDGNCYV7UXR72N4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一组照片显示以色列人质卡琳娜·阿里埃夫、纳玛·利维、莉莉·阿拉巴格和丹妮拉·吉洛鲍，她们曾在2023年10月7日由哈马斯袭击被扣留在加沙的以色列军队指挥部。REUTERS/Bring Them Home Now/Handout via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人与囚犯交换协议在加沙地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z6WXHKXDBRLH7NHCOD2YSVHFC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;国际红十字会成员准备签署文件，作为哈马斯扣留在加沙的人质被交给红十字会的一部分，这是停火协议和哈马斯与以色列的人质与囚犯交换协议的一部分。2025年1月25日在加沙市。REUTERS/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="集会为即将释放的三名人质的到来做准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/26HKE6CR5RJ3RMZYRO7KIOCF6Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名妇女挥舞着以色列国旗，2025年1月19日在特拉维夫雷马特甘的舍巴医学中心迎接解除人质状态的三位女性人质罗马·戈内、多伦·斯坦布雷切和埃米莉·达马里。她们三人此前在2023年10月7日由哈马斯袭击被扣留在加沙，作为加沙地区以色列与哈马斯停火协议的一部分。REUTERS/Ronen Zvulun/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:09:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-set-release-four-israeli-soldier-hostages-second-swap-2025-01-25/</guid></item><item><title>也门胡塞武装在红十字国际委员会的支持下释放了153名囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/yemens-houthis-release-153-prisoners-with-support-icrc-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt; Yemen的胡塞武装于周六与国际红十字会（ICRC）的支持下，释放了约153名囚犯，据ICRC声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管未透露囚犯的身份，但ICRC表示这些囚犯曾在也门首都萨那定期接受该组织的探访。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="也门胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2OL4DGC2JLZZGENX24SED2VEU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月25日，也门萨那，被胡塞武装关押的人员等待获释。路透社/Khaled Abdullah&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="也门胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R7DZPO5WCFOSHKOA7W5ZCDB7PA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月25日，也门萨那，被胡塞武装关押人员在获释当天行走。路透社/Khaled Abdullah&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="也门胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2N55XJVQ25KNZPJGN5GSSMRYIA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月25日，也门萨那，被胡塞武装关押的人员获释后与其家人会面。路透社/Khaled Abdullah&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="也门胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYOWXLVKW5PJXDESB4K76VL3WQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月25日，也门萨那，胡塞武装人员在获释人员获释当天行走。路透社/Khaled Abdullah&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="也门胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6XOM6TCK4JKGHAKSYEJKBLQ4TY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月25日，也门萨那，被胡塞武装关押的人员等待获释。路透社/Khaled Abdullah&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 08:30:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/yemens-houthis-release-153-prisoners-with-support-icrc-2025-01-25/</guid></item><item><title>希腊议员在第一轮投票中未能选出新总统</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/greek-lawmakers-fail-elect-new-president-first-round-voting-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;希腊国会议员在周六首轮投票中未能选举出新总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在300个席位的议会中，需有200票的支持，才能让其中任一由政党提名的候选人当选总统，这是一个主要为礼仪性质的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一轮投票将于1月31日举行，但预计也不会得出结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经过两轮投票后，所需的多数票降至180票，之后进一步降至151票。最后一轮投票中需要在场议员的简单多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由右翼中心政府控制的156个席位，提名前议会议长康斯坦丁·塔索拉斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/greek-pm-nominates-parliament-speaker-presidential-post-2025-01-15/"&gt;Constantine Tassoulas&lt;/a&gt;）参选。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希腊总统选举现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OAV724VE25KO3NAO3M25MQ5LDQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月25日在希腊雅典国会举行的希腊总统首轮选举现场。路透社/路易斯·格尤迈卡&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 10:25:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/greek-lawmakers-fail-elect-new-president-first-round-voting-2025-01-25/</guid></item><item><title>阿尔巴尼亚东正教会领袖去世，信徒哀悼</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/archbishop-anastasios-head-albania-church-dies-95-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;阿尔巴尼亚正教会主教安纳斯塔修斯于周六在希腊雅典一家医院去世，享年95岁，教会宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安纳斯塔修斯在1992年当选领导重新焕发生机的阿尔巴尼亚正教会后，在穆斯林为主体的国家中扮演了关键角色，当时国家刚刚摆脱长达数十年的共产主义政权统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安纳斯塔修斯在十二月初因流感被送往地拉那一家医院，但病情恶化，随后被空运至雅典，在埃夫 Terismos医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“主教今天在埃夫 Terismos医院安息，因多脏器功能衰竭去世。”阿尔巴尼亚正教会发布的一项声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市民在地拉那正教会大教堂前点燃蜡烛哀悼这位丧亲之痛，教堂的大钟也不断鸣响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他为阿尔巴尼亚尤其是为我们这个长达50年忽视宗教的民族贡献了很多。让人们再次相信已然困难，所以很难让他们相信再次有信仰是很重要的。”65岁的伊瓦·亚德米告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邻国希腊立法者在星期六早上会议开始时静默一分钟表示哀悼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位积极支持各宗教对话的安纳斯塔修斯曾担任非洲几个国家的传教士，并以其帮助阿尔巴尼亚穷困潦倒和被排斥者而广为人知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴尼亚总统和希腊总理分别表达了他们的哀悼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，阿尔巴尼亚哀悼蒂拉纳和全阿尔巴尼亚教宗安纳斯塔修斯主教的逝世。”总统巴尔帕姆·贝加伊在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他的奉献和对人民的爱使教会得到了加强，并为阿尔巴尼亚东正教开辟了一条新的道路，尤其是在经历了一个充满挑战的时期后，”贝加伊补充说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="蒂拉纳、都拉斯和全阿尔巴尼亚教宗安纳斯塔修斯在基督复活正教会主持弥撒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KVGTNKJFYBKTBKELMYULKSYFLU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年4月29日，阿尔巴尼亚蒂拉纳，教宗安纳斯塔修斯在基督复活正教会主持弥撒。路透社/佛洛日安·哥加/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 07:55:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/archbishop-anastasios-head-albania-church-dies-95-2025-01-25/</guid></item><item><title>独家：欧洲可卡因头目在塞拉利昂享有高级别保护——消息灵通人士透露</title><link>https://www.reuters.com/world/european-cocaine-kingpin-has-high-level-protection-sierra-leone-sources-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;欧洲头号通缉要犯、曾因走私可卡因被判有罪的Jos Leijdekkers在塞拉利昂找到了庇护和高层级别的保护，根据三位直接了解此事的消息来源以及路透社所见的照片和视频。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些照片和叙述为国际执法官员所称的西非国家塞拉利昂提供了一个新的视角，该国被视为大量南美可卡因向欧洲转运的重要中转地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Note: Jos Leijdekkers 为荷兰籍人士，于2023年6月25日被鹿特丹法院缺席判处24年监禁，罪名是走私超过7吨的可卡因。荷兰警方此前称，他近期被认为生活在土耳其。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰检察机关的一名发言人周五在接受路透社采访时针对其行踪问题表示，Leijdekkers 至少已在塞拉利昂居住了六个月。两位了解该情况的消息来源称，Leijdekkers 自2023年初就开始居住在塞拉利昂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"警方和检察官的首要任务是将他引渡回荷兰服刑。我们将尽一切可能实现这一目标。"荷兰检察机关发言人Wim de Bruin 表示，但他拒绝进一步评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能联系上 Leijdekkers。在他的判决书中，荷兰法庭法官指出他没有委托辩护律师为其辩护。此前代表他在荷兰出庭的律师Guy Weski 对路透社的询问请求没有立即做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年1月1日，在塞拉利昂举行的一次圣诞弥撒上，视频和照片显示，33岁的Leijdekkers 坐在塞拉利昂总统朱利叶斯·玛达·比奥的第二排后面，旁边是另一位女士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社通过使用五种不同的面部识别工具将出现在Facebook和YouTube视频中的Leijdekkers 与 Europol 于2022年发布的Leijdekkers 的照片进行比对，识别结果显示，所有工具均认定双方匹配，匹配度在82%到98%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息来源指出，这位女士是比奥的女儿Agnes，Leijdekkers 已经与她结婚。路透社无法证实这一关系。Agnes Bio 对路透社的询问请求没有立即回复电子邮件和社交媒体账户。弥撒在塞拉利昂总统的家乡蒂昆举行，位于该国南部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息来源表示，Leijdekkers 在塞拉利昂受到了高层级别的保护，他在那里频繁出入。他们拒绝透露身份，因此事的敏感性。塞拉利昂信息部长兼政府发言人Chernor Bah 对路透社的询问请求也没有立即做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leijdekkers 在 Europol 的“&lt;a href="https://eumostwanted.eu/nl/leijdekkers-joseph-johannes-jos" target="_blank"&gt;通缉名单&lt;/a&gt;”上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年9月4日，荷兰警方更新了针对他发出的通缉令，称他是“国际可卡因走私网络中的关键人物。”他们表示，2024年因走私7000公斤可卡因被判有罪的毒品走私案只是其中一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰警方引用截取的通讯数据显示，Leijdekkers 可能已经洗钱数千万欧元，并且可能还有数公斤黄金通过可卡因交易所得。路透社没有独立的证据来证实这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的二十年里，西非已成为大量从拉丁美洲走私到欧洲的可卡因的重要中转地，记录显示截获了大量毒品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，一个英国犯罪团伙的成员因企图从塞拉利昂走私1.3吨价值1.4亿英镑的可卡因被判处监禁。路透社无法确定Leijdekkers 是否涉及这次交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰检察官为举报通缉Leijdekkers 并将其逮捕者提供了最高20万欧元（约合21万美元）的奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9513欧元)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 22:14:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/european-cocaine-kingpin-has-high-level-protection-sierra-leone-sources-2025-01-24/</guid></item><item><title>科摩罗总统阿苏马尼否认有意将权力交给儿子</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/comoros-president-assoumani-denies-he-intends-hand-power-son-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;科摩罗总统阿扎利·阿桑曼尼于1999年通过军事政变上台，并自2002年以来赢得了四次选举，在印度洋群岛国家科摩罗，他否认有意愿将权力移交给他的儿子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿桑曼尼在2024年1月26日在莫埃利岛上对支持者发表演讲时说：“我将把我的儿子安置为国家和党的领导人。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，在1月27日深夜在其脸书页面发布的声明中，总统办公室表示，这样并不意味着他打算在他2029年卸任时将权力移交给他的儿子诺尔·阿尔·法特。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;声明中称：“政府重申，总统阿扎利从未提到诺尔·阿尔·法特可能接任国家领导人的可能性。实际上，他提到的是一位‘孩子’将接任他，要知道在科摩罗，习惯上将每位公民称为‘孩子’，不一定指自己的子女。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;声明还指出，总统此前曾拒绝家族继承的提议，并表示他的继任者必须来自科摩罗的三大主岛之一安乔万。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据科摩罗宪法，每10年总统职位必须在三大主岛间轮换一次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诺尔·阿尔·法特除非宪法有所改动，否则到2029年总统任期结束时不符合接任父亲的资格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿桑曼尼在2022年的最新选举中获胜，但反对派声称选举存在违规行为，并拒绝接受选举结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他将儿子任命为政府事务协调人，并授予他对内阁的广泛权力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的执政党本月决断地赢得了议会选举，尽管反对党要么抵制选举，要么拒绝接受结果，声称有欺诈行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科摩罗人口约为80万人。自1975年从法国独立以来，这个国家经历了约20次政变或未遂政变。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿扎利·阿桑曼尼在罗马讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GXTKE57FJFINDM3FNPFCYEHRCE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2024年1月29日，意大利罗马，科摩罗总统阿扎利·阿桑曼尼与意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼和欧洲议会主席罗伯塔·梅佐拉拉一起参加意大利-非洲峰会。路透社/雷蒙·卡西利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 10:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/comoros-president-assoumani-denies-he-intends-hand-power-son-2025-01-25/</guid></item><item><title>据《纽约时报》报道，美国下令暂停允许临时移民定居的计划</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-orders-pause-programs-allowing-temporary-immigrant-settlement-nyt-reports-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;美国国土安全部官员下令暂停多项允许移民暂时在美国定居的项目，美国《纽约时报》周五报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指令要求立即停止对某些签证申请的最终裁决，直至美国内阁审查后决定是否永久取消这些项目。《纽约时报》引用了美国公民及移民服务局局长的邮件内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些项目为来自包括饱受战争摧残的乌克兰在内的多个不同国家的大批移民提供了可能的入口，其中包括正经历政治动荡或极端贫困的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在当选后的第一天就签署了一系列行政命令，旨在遏制非法移民并使美国能够驱逐数百万无合法身份的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府正在推进加强移民执法的努力，开启了针对拜登时期移民项目进入者的可能性，同时援引一项晦涩的移民法条款，使其更容易授权州和地方政府执法部门逮捕和拘留非法滞留在美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项被终止的程序曾允许在墨西哥等待的移民预约在合法边境口岸申请庇护。另一项程序则允许古巴人、海地人、尼加拉瓜人和委内瑞拉人如果持有美国担保人并接受审查，可以选择通过空中入境美国。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国海关和边境保护局(CBP)成员在在墨西哥城北部国际边界桥上进行演练，图源：路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3JCEP4QMYFJLNGABZOJK4KLILQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城北部国际边界桥上的美国海关与边境保护局(CBP)成员演练图，拍摄于2025年1月23日墨西哥城。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 03:29:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-orders-pause-programs-allowing-temporary-immigrant-settlement-nyt-reports-2025-01-25/</guid></item><item><title>美国芬太尼死亡人数下降，但该新墨西哥保留区除外</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-fentanyl-deaths-are-declining-not-this-new-mexico-reservation-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;两年前，在新墨西哥州南部亚拉莫纳瓦霍保留区的一棵大树下，28岁的阿姆布罗斯·贝加因服用芬太尼过量而死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他属于年轻原住民中的一代，尽管全国范围内因药物过量致死的人数呈下降趋势，他们中的许多人却不幸失去了生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝加的祖父曼努埃尔·格雷罗，77岁，作为学校的联络员每天经过事发地点，接送学生上下学，并探访经常逃学的学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该保留区干燥起伏的景观中，哀悼者们在一处被指定为最贫困的原住民保留区之一——亚拉莫保留区——的地点修建了祭坛，纪念药物过量致死和车祸死亡的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格雷罗不想为他最喜爱的孙儿——2022年10月19日逝去的他在树上系上缎带，他不愿意这个地方成为促使他孤立社区解体的毒品流行病的象征。这个孤立社区大约有2000人，拥有全国最高的药物过量致死率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它几乎撕裂了我们，”格雷罗说。格雷罗是一位音乐家、珠宝商和喜剧演员，其作品被收录于美国国家原住民博物馆和国会图书馆，在保留区的社区中心外坐着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据格雷罗回忆，贝加在新冠疫情期间感到自己孤独，因为他的父亲、继父、叔伯以及朋友相继去世。在一次试图阻止他购买毒品的努力中，格雷罗曾跟在他身后到保留区内的毒品贩子家中，其中一些是“年长且受人尊敬的人。”他的孙子对他说：“爷爷，他们会来杀你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国疾病控制与预防中心初步公布的数据显示，全国范围内的药物过量致死人数从2023年8月至2024年8月期间下降了21.7%，降至89,740人，然而对亚拉莫纳瓦霍保留区以及其他原住民部落来说，这一下降趋势并未显现。此类死亡人数不仅没有减少，反而增长了近306%，达到了每10万人中有199人过量致死，这是全国平均水平的六倍以上，而2023年该数字为每10万人中有50人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该趋势的扭转将需要该保留区的警察，而目前保留区中没有警察；需要更靠近的戒毒和康复中心服务于原住民，根据Twitter上的新闻报道，多名部落成员和倡导者认为，要长期扭转这一趋势，还需要解决该保留区56%居民的大水、食品保障等基本需求问题。从新墨西哥州最大城市阿尔伯克基南部驱车85英里抵达该保留区，沿途道路有时会不通行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国范围内，止痛药纳洛酮（naloxone）的分发和更便捷的成瘾治疗被认为是拜登政府提到的降低药物过量致死人数的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在即将大选前的承诺——阻止芬太尼流入附近墨西哥-美国边境，并降低杂货价格，其中多数原住民都亲睐他的上述承诺，他们抱怨民主党控制的纳瓦霍族和新墨西哥州资源不足。特朗普在就职总统的当天签署了一系列行政命令，其中包括将毒品贩子认定为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2024年11月5日赢得了该保留区及其周围的索科罗县，这是自36年前以来首次有共和党总统候选人赢得该地区投票，整个原住民地区出现了右倾趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚拉莫，同伴支持工作者哈罗德·佩拉尔塔试图将部落成员送入戒毒和康复中心，但他表示许多人会在这些设施停留数日或数周，他们将此类设施视为“监狱”。他们留下了“我们正在失去年轻一代，他们因药物而迷失”。哈罗德表示，他曾试图帮侄子侄女们获取美沙酮治疗，但效果不甚理想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部落成立初期，联邦政府将其从南边的山区迁移至该面积是罗得岛十分之一的保留地。该保留区目前受到部落管辖，纳瓦霍族和美国政府的管治，以及索科罗县和新墨西哥州的管治。有时，他们难以从任何地方获得支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这成为了一场噩梦，资源难以抵达这个社区，”新墨西哥州众议员米歇尔·阿比耶塔说，她的选区包括亚拉莫，阿比耶塔是一名经常提出为这一地区梅托瓦克试管胚胎植入捐赠者服务的前民主党国会议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿比耶塔希望将药物治疗研究中心带到该地区，并提供给抚养有成瘾问题亲人的家庭成员财政支持，正如她所做的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着就是法律与执法的问题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格蕾尔·格雷罗，格雷罗之妻的表亲，回忆起2023年九月一桩事件，一名毒品贩子曾光顾她家，威胁要杀死她和她的丈夫，声称追踪设备显示他的手机在他们家中。她说她与这名贩子并无关联。她表示需要六个小时才能接到纳瓦霍族警察的警官从距离最近的镇——皇冠点100英里以外的警察局过来。警官无法逮捕这名非纳瓦霍族男子，纳瓦霍族警察局发言人未对此事作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚拉莫居民最终制服了该贩子，索科罗县治安官的官员最终逮捕了他，51岁的格蕾尔，目前是该保留区健康中心的行为健康案例管理师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将使我们彻底灭绝，我们的世代正在我们的面前消逝，”格蕾尔说，她虽试图让侄子和侄女们服用美沙酮，但成效甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该保留区一家用熊熊炉火供暖的住宅内，一位26岁吸毒者母亲描述如何与她的儿子们一起上锁，加锁房间和冰箱，她不愿被披露姓名，表示他们试图阻止女儿为了购买芬太尼而偷走排骨，一份肉丸即可搞定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特拉·查拉米洛是一名非部落成员，言语治疗学家，认为保留区的孩子们转向使用毒品以应对“代际创伤”，即十九世纪原住民被迫迁移的恶果，原住民寄宿学校以及新冠疫情期间的死亡，和父母的成瘾问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些孩子还不曾有食物，他们的用水也未接通，他们或许也感到夜晚不安全，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查拉米洛曾是一名民主党州众议员，在学校上过该项目，她于2024年11月5日的选举中败给了共和党候选人雷贝卡·道，道以巩固美国和墨西哥边境安全为竞选承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们所访谈过的每个家庭中，毒品消费和成瘾严重影响了他们的生活，而民主党对此毫无反应，”道说，她代表的选区紧邻保留区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新墨西哥州陶斯的一家沃尔玛收银台，31岁的部落成员迈伦·阿帕奇托工作为团队领导。去年，他因服用海洛因、甲基安非他明和芬太尼，在陶斯进行七个月的戒瘾治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他希望打破他家族的成瘾循环。他的父母都是前酗酒者，这对夫妇给予了他灵感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我母亲曾说，她开始饮酒是因父母代代传递下的代际创伤，而我自己吸毒是由于父母的不在身边，”阿帕奇托说。他计划留在陶斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚拉莫，他说可以在亚拉莫州际公路25号和40号上找到贩毒者们在事先安排的地点进行交易，这是前往该保留区边界的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚拉莫纳瓦霍保留区最后的一名全职警官西莱尔·阿比耶塔，阿比耶塔之岳父，在退休12年后，已成为该保留区的重要学区董事会成员。他正在尝试设立戒毒中心，并争取纳瓦霍族和联邦警察来捕捉贩毒者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“必须有解决方案，绝不能没有解决方案，”64岁的西莱尔表示，他最近招募了两名部落成员来接受成为保留区警察的训练。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国药物过量致死人数下降，但未波及新墨西哥州保留区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HF66RCNXKJPT7GRORDTUWUFTKU.jpg" style="width: 600px;"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;曼努埃尔·格雷罗在亚拉莫纳瓦霍保留区亚拉莫正教教会的墓地里走过，他的孙子阿姆布罗斯·贝加 Jr. 埋葬于此。2025年1月15日 《路透社》/阿德里亚·摩尔甘&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国药物过量致死人数下降，但未波及新墨西哥州保留区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S6BGOUXBX5M3NHSPX3SGI5SAYU.jpg" style="width: 600px;"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;阿姆布罗斯·贝加 Jr. 的墓碑在亚拉莫纳瓦霍保留区亚拉莫正教教会墓地中。2025年1月15日 《路透社》/阿德里亚·摩尔甘&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国药物过量致死人数下降，但未波及新墨西哥州保留区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WKNKIGO3PBNFFPFJWKB6KE3F4E.jpg" style="width: 600px;"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;曼努埃尔·格雷罗在亚拉莫纳瓦霍保留区亚拉莫纳瓦霍社区学校的大厅里与他曾孙科达·贝加拥抱。2025年1月15日 《路透社》/阿德里亚·摩尔甘&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国药物过量致死人数下降，但未波及新墨西哥州保留区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GRYNQGWORJIOXNDIBBLAO2YOCU.jpg" style="width: 600px;"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;同伴支持工作者朱莉·格雷罗在亚拉莫纳瓦霍保留区亚拉莫纳瓦霍健康中心拿出一个包含纳洛酮的教学视频箱子。2024年12月11日 《路透社》/阿德里亚·摩尔甘&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国药物过量致死人数下降，但未波及新墨西哥州保留区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EIJNBAZHBRN5PC263GQO3SS3UI.jpg" style="width: 600px;"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;同伴支持工作者哈罗德·佩拉尔托在亚拉莫纳瓦霍保留区亚拉莫纳瓦霍健康中心内拍照。2024年12月11日 《路透社》/阿德里亚·摩尔甘&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:23:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-fentanyl-deaths-are-declining-not-this-new-mexico-reservation-2025-01-25/</guid></item><item><title>被哈马斯释放的四名以色列女军人</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/four-female-israeli-soldiers-released-by-hamas-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）于周六释放了四名以色列女士兵，以便在即将进行的交换中，用这四人换取200名巴勒斯坦在押囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四人均为观察者部队的成员，主要由女性组成，负责在加沙周边巡逻，监控哈马斯的活动。当时她们在约10月7日的袭击中，成为约250名人质之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，以色列电视台播放了这些女士兵被捕的录像片段，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-releases-film-female-conscripts-held-by-hamas-2024-05-22/"&gt;该录像片&lt;/a&gt;摄于纳哈勒·奥兹军事基地，是哈马斯武装人员的随身摄像头记录下来的。录像显示她们手被绑住，坐在地上，有些腿部受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交平台上还流传了一段录像，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-mother-gaza-hostage-i-try-keep-my-thoughts-her-2023-11-05/"&gt;Naama Levy&lt;/a&gt;被绑进吉普车上时的场景。录像显示Levy浑身青肿，裤子被血染红，双手被反绑在身后，由一名枪手强塞进车辆中，在旁观者高喊“真主至大”的情况下。她刚加入军队不久，被绑架时她在录像中恳求：“我在巴勒斯坦有朋友。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniela Gilboa在10月7日的袭击中受伤，在显示士兵被捕的视频中，她跛着脚走路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，哈马斯发布了一段视频，她愤怒地呼吁政府帮助她获释，并表示感到被遗弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列媒体报道，Liri Albag在开始为期两周半的军事服务不到一天后就被绑架为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，哈马斯发布了一段录像，她读出了一封信，要求获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列媒体报道，Karina Ariev在被绑架前短暂与父母通了电话，并发消息告别。随后哈马斯发布的她在狱中的照片显示她头部缠着绷带，似乎有血迹。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="人质-囚犯互换协议中的巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）与以色列之间的交换" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NRIOH4ZZS5MS7BH76MAAQH4UH4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;四名以色列女士兵，自2023年10月7日被哈马斯武装人员在加沙绑架以来，于2025年1月25日在加沙市作为人质-囚犯互换协议的一部分被释放。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 09:59:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/four-female-israeli-soldiers-released-by-hamas-2025-01-25/</guid></item></channel></rss>