<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>
首页 | 路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 18 Aug 2024 07:51:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>
拜登提出新的以色列停火方案，呼吁哈马斯予以接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一项新的加沙地带停火协议，以交换人质释放，并呼吁哈马斯接受新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的日子了，”拜登说，他目前在选举压力之下寻求结束已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的以色列与加沙地带武装哈马斯运动之间的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方是进展缓慢的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续几周对拉法地区的入侵以及国内外对内政部长本杰明·内塔尼亚胡政府的压力之后提出的，这一压力源于加沙地带的死亡和被扣押人质的持续 hostage。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在拜登揭示了停火计划后，以色列已授权谈判者提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天，民主党的总统候选人，共和党人唐纳德·特朗普被判犯有34项重罪，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，与之前的提议不同，因为停火将随着各方通过所有三个阶段而持续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，包括老人和女性在内的人质将与其他数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括加沙北部地区，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续下去，”总统说，这是新出现的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登呼吁鼓励无限期战争的人在以色列改变主意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，他们会要求无限期地继续战争。其中一些人在政府联盟中。他们已经表明了立场。他们想要占领加沙。他们想要多年继续战斗，人质对他们来说不是优先考虑的事情。好吧，我已敦促以色列领导层在这个交易中坚持立场，无论有什么压力，”拜登说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“作为一个一生献给了以色列的人，作为唯一一个在战时访问以色列的美国总统，作为一个刚刚派遣美军直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们后退一步，思考如果在此时失去这一时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名美国高级官员在没有透露姓名的条件下告诉记者，以色列能够提出新的提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细四页半的协议。它已经在痛苦的细节中进行了谈判。现在摆在桌上的是这个过程的真正终局，”该官员说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官方还补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众发出呼吁。主要频道12中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止发表该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务学教授杰里米·苏里表示，这一提议比以前的提议更有可能取得成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大的破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性不小，但远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法正在“转向”，苏里说，这可能促使以色列人想要结束冲突，同时拜登的影响力也在发挥作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造出很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项早期人质提议要求在加沙释放病弱、老年和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以便向孤立地区运送更多援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该提议本月早些时候因为以色列拒绝在谈判中同意哈马斯提出的战争永久结束的要求而破裂，以色列同时加强了对加沙南部的拉法城的攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已经告诉调解者，在持续攻击期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备好了达成一项“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名要求匿名的高级美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙地带扣押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日对拉法的一个以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但并未越过美国的最红线，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在这场战争中忍受着纯粹的痛苦，”拜登周五说。“我们都看到了本周早些时候在拉法发生的致命火灾的可怕图像，这是在以色列针对哈马斯的打击之后。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列针对10月7日在以色列南部发动突袭的哈马斯进行复仇性攻击以来，加沙地带已有超过36,280人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月12日，在北加沙地带贝特拉基亚，一名巴勒斯坦人在被以色列军事攻势摧毁的建筑废墟中行走。美联社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>
愤怒的特朗普誓言在判罪裁决后持续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本故事第17段含有粗俗语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五，唐纳德·特朗普在美国特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一条既适合其法律诉讼又符合其政治斗争的信息：他已作好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团发现他犯有34项伪造文件罪，用以隐瞒向一名成人电影演员支付封口费的行为后一天，这位共和党总统候选人以愤怒且语无伦次的方式列举了其敌人的名单和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持其审判的法官胡安·梅尔坎称为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他将民主党人乔·拜登——他在11月5日选举中的对手——描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他斥责了对立面证人、投票弹劾他的国会成员，以及他所说的那些非法涌进国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐款，将他所面临的挑战描绘成远超个人本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这样做吧，”他解释道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普的其它竞选演讲常常穿插幽默，但这次演讲则充满了忧郁。在新闻发布会上，他只持有了一张小页的笔记。结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及任何质疑特朗普犯罪的人进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位主要候选人都将对方描绘为对国家构成威胁的竞选活动中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为他不适合担任公职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管麦克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚见证了困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普就他个人的不满信口雌黄，并对美国司法系统进行了诽谤，使任何观看的人只能得出一个明显的结论：这个人无法成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人都认为纽约的判决是不公正的——仅在周四一天就向他竞选活动捐赠了3480万美元，这是特朗普在WinRed平台上的单日记录，该平台处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款额上落后拜登，但该竞选活动仍在周五努力保持节奏，向支持者发送了一连串充满威胁的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后，另一条信息高声喊道：“我永远不会放弃！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和团体都站到了前总统一边，辩称审判有瑕疵，指控不应被提出，曼哈顿重民主党的陪审团受损，以及法官存在偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔对在一个社交媒体平台上表示应该尊重陪审团裁决的国家大学共和党团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"观点就像屁股……每个人都有一个……" 拉西维塔在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;将矛头&lt;/a&gt;指向了马里兰州温和的前共和党州长拉里·霍根，他在判决之前警告美国人“不要让更多的毒害党派之争火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你的竞选活动已经结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州等关键摇摆州的共和党选民进行访谈时，几位受访者表示特朗普的定罪让他们开始&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/" target="_blank"&gt;重新思考&lt;/a&gt;11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类背叛可能会在一定程度上损害他与其对手拜登的候选人对抗，鉴于特朗普在多个摇摆州以微弱优势领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人非常相似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治的，只是为了尽可能多地伤害他，让他远离竞选舞台，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在乔治亚州的马里埃塔市表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。" &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普出席在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普出席在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市的特朗普大厦中出席新闻发布会，在该地刑事审判因伪造商业记录掩盖支付封口费给成人电影演员Stormy Daniels的2016年案件中被判有罪后一日，2024年5月31日美国。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>
拜登在军援决定上进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在美国武器支持下在俄罗斯境内作战的限制，这一举措虽小，却具有深远意义，标志着在持续两年的战争中，专家们认为此举可能有助于减轻俄罗斯对乌克兰哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标太过冒险。他们担心大规模的乌克兰攻击可能会引发与装备核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国以往禁止向基辅提供高端武器（包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹）的禁令相契合，而这些禁令也随后被打破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周四生效的最新决定是为了应对哈尔科夫地区的战斗而量身定制的。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器对越过边境“攻击或准备攻击他们”的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们指出，这将让前线的乌克兰人得到绿灯，允许他们使用美国提供的可移动炮兵火箭系统（HIMARS）发射器，配备精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器对俄罗斯军队进行还击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究学院的研究员米ハ伊洛·别列伊斯科夫表示：“这可以帮助稳定前线，并在他们（俄罗斯人）加固阵地之前，创造条件将他们从哈尔科夫地区推回去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战线上调部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在会发现自己处于下风，并不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫时使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席哈蒙德·布朗举行的一次安全视频会议上提出了请求，要求在美国政府的政策范围内允许使用美国武器越过边境打击哈尔科夫地区的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了对放松限制的支持性建议，沙利文于5月15日将建议递交给拜登。官方人士表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土上的安全区域对攻击它们的俄罗斯军队进行反击，拜登政府自那时起一直在完善这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取此类行动，但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极的情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登实施的针对俄罗斯境内打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵部署到边境的另一边。它可以保留防空、电子战、指挥控制（设施），也许在某种程度上享有某种庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我不认为（这一决定）将极大改变前线的移动，如果有所改变的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队发起对哈尔科夫的全力进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人无法产生足够的作战能力，从东北部对喀尔科夫形成有效威胁。为了做到这一点，他们不得不在东部战区的部队中抽调兵力，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次提起核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上夺回动能在艰难的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变的第二天，泽连斯基在 Guardian 报纸的采访中引用的话呼吁美国批准对俄罗斯境内纵深目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部高级官员、现任华盛顿战略与国际研究中心（CSIS）智库成员的马克·康西安表示，拜登的举措只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是（政策的）根本性转变。但它是一个步伐，”康西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员们将为下一步行动进行辩论：对更广泛的目标进行打击——可能在俄罗斯的其他地区，而不是直接威胁到哈尔科夫的地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时，拒绝表示拜登政府是否可能扩大其政策范围，允许在其他俄罗斯地区进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“前进的道路上，我们将继续做我们一直做的事情，即根据需要不断调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;乌克兰哈尔科夫地区外的儿童和青少年运动骑马学校在俄罗斯袭击乌克兰期间遭到俄罗斯导弹重创，拍摄于2024年5月30日的乌克兰马拉·丹尼利夫卡村。图片由瓦伦蒂因·奥热伊琴科提供，路透社档案照片。&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>
美油生产商维持稳健增长，欧佩克+冀望延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商秉持承诺，严格控制增加产量带来的支出，这使得全球最大的原油生产商在2024年的增长速度放缓，这或许有助于缓解欧佩克+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术进步和效率的提升，过去十年中，美国推动了非欧佩克产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（欧佩克）及其被称为欧佩克+的盟友成员国去年深化了供应削减措施，部分原因是为了弥补美国及其他非欧佩克产油国的产量上升。欧佩克+的总削减量达到580万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉欧佩克+讨论的三个消息人士周四表示，欧佩克+正在研究一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+将于周日讨论供应政策，美国产量的持续增加继续推动非欧佩克+产量的增长，但相较于2023年构成的威胁将有所降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油供应将增加大约27万桶/日。这一预测与欧佩克本身对美国原油和凝析油产量增长的300,000桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长640,000桶/日。这三个机构是最受关注的预测机构，它们的预测都低于去年同期的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长将比欧佩克+集团之外的石油生产商的供应增长多出220万桶/日。该组织在其5月的月度《石油市场报告》中表示，这意味着欧佩克+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅降至110万桶/日，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国原油产量变动不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，但业内人士和分析人士表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出现产量增长的上行惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和自律，”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在当前的价格水平下，钻井平台数量并未显著增加，这颇为令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出稳定，并暂缓对其钻井平台的升级，以最佳适应平缓的钻井增长。它计划到年底运营12座钻井平台，并计划明年再重新部署几座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井数量已下降至496座，较去年同水平下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示，“美国有能力在数年内以每天一百万桶的速度增长，但目前在那个速度上增长是没有欲望的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在扩张上的支出受到限制，这在投资者压力下尤为明显，此前无节制的支出推动了页岩行业的快速增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增长超出预期的部分原因是私人生产商，其中一些现在正被该行业经历的合并浪潮所波及。他们通过钻更长的井和在相同的井同时进行岩石压裂来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了合并浪潮，但我预计当前的油价将继续保持并有助于支持美国原油总产量增长的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改善将继续发挥作用，”德克萨斯州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯逊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），今年预计将更多地从国际市场而不是北美市场获得增长。今年第一季度其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，更加注重资本纪律，导致反应不同，”瑞士信贷银行分析师吉奥瓦尼·斯塔诺沃说，他认为欧佩克+将继续延长其自愿削减供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将引领石油和液体产量增长。美国能源情报署（EIA）在3月份表示，预计欧佩克+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国的石油产量增长共存，”瑞士信贷的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="从美国德克萨斯州维克附近怀亚特油田的租赁控制室看到的钻机作业平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州维克附近的怀亚特油田的租赁控制室，从钻机作业平台拍摄。重新报道/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>
南非总统拉马福萨在非洲国民大会（ANC）选举中遭遇重大挫折，权力根基显著削弱。</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将遭受极大的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站数据显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举中获57.5%的得票率相比大幅下降，并且首次在30年内未达到多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党协商联盟协议或其他形式的协议，以治理国家。它可能不得不作出政策上的让步或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、 Nowadays 商人拉马福萨可能会面临来自反对党和他党派内部分裂者的辞职呼吁，但一位 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级行政官员&lt;/a&gt; 已支持他留任，分析师表示，没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一位明确的统一候选人能够接替拉马福萨，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在本届选举中获得了主要政治家中最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能使任何动员反对他的尝试变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现作出评论。其发言人表示，他将在周日当选举初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年的一场调查报告中被置于危险之中，该报告发现他可能在关于他狩猎农场的家具中藏匿的一笔现金上犯有过错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于“农门”丑闻的指控，并在当年晚些时候成功连任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票曾被认为是ANC面临的最为严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底获选为ANC领导人，承诺在前任雅各布·祖马（Jacob Zuma）九年来的丑闻、腐败和经济衰退之后，净化党的形象并振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他成为国家元首后的最初的喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过六年过去了，经济依然停滞不前，ANC的高级官员仍围绕着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举决定性的打击是由他的宿敌祖马造成的，他支持的政党uMkhonto we Sizwe的表现超出预期，大幅削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马家乡的夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马在KZN中对拉马福萨和ANC实行了棋至极点。他知道他们在KZN的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失利，却期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键的改革上犹豫不决，以避免加剧他党内的裂痕而受到批评——这与他作为20世纪80年代工会领导人的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识建设能力和他在提升南非作为所谓“全球南方”领袖的角色表示赞扬，“全球南方”是低收入和中等收入国家群体的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最显赫的呼吁更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法庭对以色列提起种族灭绝案，本月，法官们裁定以色列必须停止对加沙拉法城的军事攻击。以色列坚决否认指控，并继续在拉法开展攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年来的成功，但批评者说，他几乎没有提供针对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，面对聚集在索韦托足球场数万名支持者，他承诺他将&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&amp;quot;做得更好&amp;quot;。&lt;/a&gt;但许多人在他结束演讲之前就已经离去。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>
加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遭到攻击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大一名已被定罪的连续性杀手罗伯特·皮克顿于本周五去世，享年74岁。监狱当局表示，他在本月早些时候遭到另一名囚犯的攻击，并在魁北克省一所最高安全级别的监狱中不幸身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，2007年被判犯有谋杀瘾君子和妓女并将他们肢解的罪行，地点位于不列颠哥伦比亚省太平洋省区的他的养猪场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被裁定杀害了六名妇女，她们的遗体部分残骸发现在他位于温哥华附近的简陋住宅所在地。在被判处无期徒刑后，政府检察官对他的另外20起谋杀案指控予以撤回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭到攻击后死亡，攻击发生地即为他被服刑的监狱。攻击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一份声明中，该服务机构表示：“我们心知肚明，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名在21世纪前十年间从温哥华 Downtown Eastside 贫民区和毒品泛滥的地区消失的妇女之一。这些妇女在皮克顿于2002年初被捕之前已失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华市区东部约25公里的科QUITLAS姆港的养猪场，发现了33名妇女的遗骸或DNA，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所著的一本书在上架后几小时内便从亚马逊迅速下架。据当时《温哥华太阳报》报道，在这本书中，这位连续性杀手声称自己是无辜的，并表示自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件将在新威斯特敏斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;如上图所示为罗伯特·威廉·皮克顿在科QUITLAS姆港家中的未注明日期的电视截图。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>
加密货币“再质押”平台蓬勃发展，交易者追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供锁仓代币以换取奖励，这一复杂的方案分析师警告称，对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”的日益流行是加密市场风险承担的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益。最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年以来的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，已吸引188亿美元的加密货币进入其平台——这比六个月前的3.6亿美元有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了再质押，以扩展一项长期存在的加密实践，即所谓的“质押”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;进行验证。为此，加密货币的持有者，如以太坊，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在质押期间无法立即访问他们的代币，但作为回报，他们会获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。再质押使所有者可以将这些新代币再次质押给基于不同区块链的节目和应用，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于再质押的风险程度，加密世界存在分歧，一些内部人士表示，这种做法过于初步，尚无法得知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心，如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密巨大借贷市场的抵押品，可能会导致基于少数基础资产的无限借贷循环。他们说，如果所有人在同时退出，这可能会破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何东西都是以抵押品抵押抵押品时，这并不理想，它增加了一个原本不存在的新风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对收益率很感兴趣：在Ethereum区块链上质押的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的收益可能更高，因为投资者可以一次性获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）高风险世界的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不必出售的情况下对其持有的加密货币产生大量收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，由于完成此操作的机制尚未开发，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励。用户正在加入该平台，期待未来的奖励或其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已经向使用平台的人士发放其自己创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来将有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长得益于寻求此类空投的用户，称之为“真正真正投机性的免费金钱事务”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，该交易所提供质押但不是再质押。“他们现在正在采取预防措施，（期待）他们将得到一些奖励，但他们不知道那是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾任西雅图华盛顿大学助理教授，并曾是首个由学生设计的小型卫星开发团队的一员，如他的学术网站所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已出现新的再质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上再质押代币，并生成新代币来代表这些再质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是使用户能够选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会带来“隐藏的风险”——如果再质押代币被用于加密货币借贷，那么在市场低迷期间可能会有强制平仓和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷，因为用作抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险划分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议高估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担忧，指出再质押协议中的现金相对于全球加密行业25万亿美元的净资产而言数额很小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会波及到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再质押问题向传统金融市场的任何有意义的风险传染，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在变得越来越与主流金融联系起来，再质押也正在吸引机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行（Standard Chartered）的加密部门Zodia Custody表示，对质押有显著的机构兴趣，但认为再质押过于激进，因为它难以确立资产的“纸质轨迹”以及奖励的分配方式，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券（Nomura）的加密部门Laser Digital在4月份的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作，再质押了一部分资金。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，正在质押客户的加密资产，并预期“将出现围绕再质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在法国巴黎拍摄的这张插画图片中，可以看到加密货币比特币的代表，拍摄日期为2024年3月9日。 REUTERS/Benoit Tessier/插画/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张插画中，加密货币以太坊被放置在PC主板上，拍摄日期为2023年6月16日。 REUTERS/Dado Ruvic/插画//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>
墨西哥前市长谢伊纳鲍姆以压倒性优势赢得选举，成为中国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·谢伊纳鲍姆取得压倒性胜利，当选墨西哥首位女性总统，继承了其导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民众支持者众多，这为她的大胜奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊纳鲍姆&lt;/a&gt;，气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速样本统计，获得58.3%至60.7%的选票，赢得总统职位。这一比例有望成为墨西哥民主历史上的最高票数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据选举当局提供的结果范围，执政联盟预计将在国会的两院中获得三分之二以上的超级多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;埃克斯奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在共和国200年的历史中，我将成为首位女性墨西哥总统，”谢伊纳鲍姆在热烈的“总统、总统”欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆的胜利对墨西哥是一个重大步骤。这个以男性优越文化著称、拥有世界上第二大多明我会天主教徒的国家，多年来一直推广传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆是美国、墨西哥或加拿大第一位在一般选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;87岁的伊德尔米拉·蒙特伊尔，是墨西哥最小的州特拉西卡的一名谢伊纳鲍姆支持者，她说：“我从未想过有一天我会为一个女性投票。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我们那时候甚至不能投票，当你能投票时，是为了投票给你丈夫告诉你要投票的人。感谢上帝，那已经改变了，我能够亲身体验这一切，”蒙特伊尔补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆面临着复杂的道路。她必须平衡增加社会福利政策的承诺，同时继承一个庞大的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，她对支持者说，她的政府将财政负责任并尊重中央银行的自决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全，但细节很少，此次选举是墨西哥现代历史上最血腥的选举，共有38名候选人遇害，进一步加剧了重大的安全问题。许多分析人士表示，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期里扩大了其影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期日的大选还因普埃布拉州投票站发生两人被杀而蒙上了一层阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔的执政期间，有超过185,000人遇害——比墨西哥现代历史上任何其他政府执政期间都要多，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉纳里说：“除非她承诺在改善警务和减少豁免上进行颠覆性的投资，否则谢伊纳鲍姆可能难以实现整体安全水平的显著改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据初步结果，执政党MORENA党还赢得了墨西哥市长职位，这是该国的最重要职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统所面临的一项挑战是在美国对墨西哥大量前往美国的移民以及毒品贩运的安全合作上进行紧张谈判，而此时正是美国芬太尼流行之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普在11月赢得美国总统大选，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言对在墨西哥制造的100%的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和供水短缺，以及吸引制造业将供应链 closer to their main markets的挑战，作为近岸外包趋势的一部分，在这种趋势中，公司将其供应链转移到其主流市场附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆还必须设法解决如何处理拥有国营石油巨头Pemex的问题，该公司的产量已下降了20年，陷入债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说：“不能只是有一个无尽的坑，你把公共资金投进去，公司永远不会盈利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监管比索走强和失业率低——这些成就使他获得了极大的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆承诺扩大社会福利项目，但鉴于墨西哥今年预计将出现大量赤字，以及央行预计2025年GDP增长率仅为1.5%，这将不会容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;主导了这场竞选&lt;/a&gt;，试图将选票变成对其政治议程的全民公决。谢伊纳鲍姆否认反对派关于她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“木偶”的指控，尽管她承诺将继续他的许多政策，包括帮助墨西哥最贫困的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢伊纳鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称其为“一位非凡的人物，他使我们国家变得更好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里亚斯说，她认为性别歧视是批评谢伊纳鲍姆将成为卸任领导人的“木偶”背后的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“有些人无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是一名女性的事实有很多关系。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA党的总统候选人克劳迪娅·谢伊纳鲍姆在墨西哥城，墨西哥6月3日赢得选举后，对支持者发表演讲时的反应。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA党的总统候选人克劳迪娅·谢伊纳鲍姆在墨西哥城，墨西哥6月3日赢得选举后向支持者挥手。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城市中心的主广场上，墨西哥执政党Morena党宣布克劳迪娅·谢伊纳鲍姆赢得总统选举后，人们举着写着“总统克劳迪娅·谢伊纳鲍姆”的横幅。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥6月2日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥州奇瓦瓦州诺罗哈奇镇的一天，拉拉米鲁里妇女在投票站等待投票。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥6月2日。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥6月2日。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥6月2日。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥6月2日。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城， Mexico 6 月 2 日。 REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的妻子贝阿特里斯·古铁雷斯·穆勒与他一道走向投票站投票。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥6月2日。人们举着支持墨西哥反对派总统候选人埃克斯奇特尔·加尔韦斯的标语牌。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥6月2日。一位支持者在外一名投票站外举着支持墨西哥反对派总统候选人埃克斯奇特尔·加尔韦斯的标语牌。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥6月2日。在墨西哥城，墨西哥6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥6月2日。人们排队在投票站附近。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥5月31日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥5月31日。人们在周日大选中走向投票站。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥6月1日。一家商店的冷却器被塑料覆盖，商店的外观上有一块标牌写着“由于政府宣布禁酒令，禁止销售酒精”，在禁酒令公布的前一天，在墨西哥城。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>
世界卫生组织宣布：全球大流行公约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在就如何更有效地应对全球大流行的协议谈判将在2025年或更早之前完成，世界卫生组织于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议有望在COVID-19疫情期间及之后，弥补此前认知不足，提升协同作战的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国卫生机构最初计划在本周达成协议，然而，由于富裕国家和贫困国家在疫苗共享和准备方面存在着深层次的分歧，谈判被无限期推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国已经达成一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），该条例包括一个新的类别，“大流行紧急状态”，适用于那些最具重要性和全球威胁性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天所做出的历史性决定体现了各成员国共同保护本国人民和世界人民，免受公共健康紧急事件及未来大流行病的共同风险的愿望，”世界卫生组织总干事谭德塞·阿dá诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们采取行动确保国家承担责任，并加强在疫情威胁到美国人民及我们的安全之前阻止疫情爆发的措施，”美国卫生与公共服务部长塞萨尔·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的变化旨在加强世界抵御COVID-19疫情之后新病原体的防御，该疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>