<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 09:31:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;convicted加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱遭受其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华市郊区的农场屠杀毒品吸食者和卖淫女及其遗骸而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭裁定他杀害了六名妇女，这些妇女的残骸在靠近温哥华的破旧地产上被发现。政府检察官认为他另外20起谋杀罪名不成立，他在被判终身监禁后，罪名被减免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是于5月19日在魁北克监狱遭受攻击后去世的，该监狱关押了他服刑期间的囚犯。遭受攻击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括在超过十年的时间里从温哥华市的贫困、毒品泛滥的市区东端消失的超过60名妇女。直到2002年初皮克顿被捕时，这些女性才逐渐消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于约25公里东郊温哥华市的猪场被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，一本被认为是由皮克顿撰写的书在亚马逊上线销售后不久被下架。当时，据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己是无辜的，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求将其从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，显示于其波库坦姆的家中，该图像为未标明日期的文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这张未注明日期的文件照片中的电视图像，拍摄于其波库坦姆的家中。路透社/全球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲人国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将面临重大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中超过71%的投票站结果显示，ANC的得票率仅为42%以下，这比2019年上一次选举时获得的57.5%大幅下降，并且这是ANC自30年来首次未能获得议会多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉之前反种族隔离运动的先锋，ANC将不得不与其他较小政党谈判联盟或其他形式的协议，以治国理政。这可能需要作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导者的拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC内部高层官员已支持他留任，分析人士表示，没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前还没有明确能够接替拉马福萨的团结性候选人，”来自开普敦大学的政治学教授安迪·伯特勒说道，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，拉马福萨是本次选举中政界人士中最具批准率的人之一，这可能导致ANC内部派系斗争可能使其难以组织起反对他的联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人称，将在周日当全初步结果揭晓时他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位以前也曾陷于不确定之中，2022年一个调查小组报告称，他曾可能在农场家具中藏匿一数额的现金而违反道德规范，他否认了这一指控，被称为“Farmgate”，并在那年晚些时候赢得了新五年的ANC领导人职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被认为是ANC遇到的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪猖獗和停电变本加厉等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年底当选ANC领导人，承诺清理党派形象，振兴经济，其前任雅各布·祖马在其九年的任期内曾因丑闻和经济增长萧条而备受争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他成为国家首脑后的2018年初的一片欢庆很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞不前的状态，而ANC高层仍面临丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举打击决定性地来自其政敌祖马的支持者，他们支持新党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，对ANC的支持造成了重大冲击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马残局击败了拉马福萨和ANC。他很清楚他们在夸祖鲁-纳塔尔省是多么地脆弱，”政治分析师拉尔夫·马席卡说，“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举并期望一切照常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎在关键改革上摇摆不定，避免加剧党内裂痕而受到批评——这种果断性与他作为工会领导人80年代的表现大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建设共识的能力，并且赞誉他南四分之一作为“全球南半球”的倡导者的角色，这是指低收入和发展中国家的统称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2019年新冠疫情流行期间，拉马福萨是全球中最著名的呼吁公平分配疫苗的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，本月法官裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这一指控并继续对该行动进行。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成就，但批评者认为，他并未提供任何关于解决南非最大挑战的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后一次选举前的竞选集会上，他承诺“做好准备”前有大量的支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他讲话结束前就已散去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争，在被判有罪后誓言继续斗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，发表了一番既适合他的法律斗争，也适合他的政治战役的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐藏封口费给色情明星 stripped naked 34项罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人列举了一系列敌对者和抱怨，言语愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔恰恩是“不正直的”和“魔鬼”。他还形容民主党总统候选人乔·拜登是“我国家史上最差的总统”。特朗普猛烈抨击作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，甚至模仿其竞选集会的言辞，攻击那些据称非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将面临的挑战视作超越其自身的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这样做是因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在他的其他竞选演说中常常带有幽默感，但这次大多数时间显得灰暗。他在新闻发布会上只用了一页纸大小的笔记。新闻发布会结束时，他没有回答任何问题，一边与儿子埃里克·特朗普站在一起，迅速离开了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统盟友们也对司法制度及其指责特朗普犯罪的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人都认为对方是对国家构成威胁的选举中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为最新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对自己个人怨恨的混乱、绝望和失败，对美国司法制度撒谎，令人无可置疑地得出结论：此人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数认为纽约判决有损正义——在周四向他的竞选账户注入了 3480 万美元的捐款，特朗普团队表示，这是平台 WinRed 上创纪录的一天捐款金额。该平台专门处理共和党的数字化筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因筹款总额落后于拜登的竞选活动试图保持这种速度，在周五爆发了一系列危言耸听的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有一条信息在特朗普新闻发布会后叫嚣：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称审判存在瑕疵，不应提起指控，曼哈顿陪审团被民主党重灾区污染，而法官存在偏见——当地官员否认此说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于某些共和党官员和组织的谴责不够迅速或力度不够时，特朗普盟友和支持团队展开了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔嘲讽了在社交媒体平台上发言的全国共和党大学生团体，该团体的一条推文表示，审判结果应得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔发推说：“意见就像屁股……每个人都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他还批评了在审判前警告美国人不要在党派斗争中“火上浇油”的马里兰州前共和党温和派州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔在 X 平台上回应说：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受《洛杉矶时报》对宾夕法尼亚州和佐治亚州摇摆州共和党选民的采访时，几位受访者表示，特朗普近期的判决使其犹豫在 11 月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的人的倒戈可能在多个摇摆州对其与拜登的重赛造成伤害，鉴于特朗普在这些州的支持率非常微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人极为相似，称审判是场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;62岁的玛利塔的退休警官斯科特·克莱顿说：“这只是政治闹剧，目的是尽可能地伤害他，让他尽可能长时间无法参与竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做，他们也能对任何人这么做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约城，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约特朗普大厦举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约城，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决策中渐行深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是美国两年冲突中的一个重要且微小的进展，专家认为这一决定可能有助于抵消俄罗斯在赫尔森方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯本土目标是过于冒险的做法。他们担心大规模乌克兰进攻可能会触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅提供的更高端武器进行限制的其他规定形成对照，这些规定近年来已经瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于本周生效，针对的是赫尔森地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击来自边境对面的俄罗斯部队的攻击，包括他们正在准备进攻时的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线的乌克兰人使用美制的高机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的反制俄方力量的行动提供了明确许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以帮助稳定前线，并可能在俄罗斯部队在赫尔森地区扎营之前将其赶走，”乌克兰国家安全研究院（基辅官方智库）研究员米科拉·比莱谢科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战斗前线调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会在防守上处于被动，并需要重新考虑他们在对赫尔森的进攻中使用的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定制定过程可以追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿具名的美国官员透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗上将提出了在赫尔森地区使用美国武器的要求。沙利文、奥斯汀和布朗据此形成了一个放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登报告。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄领土上安全回击俄罗斯部队的攻击。自那时起，拜登政府一直在商讨决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃 patheticido·札尔詹斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取此类步骤，但当时他表示：“迄今为止，还没有取得积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前“欧洲计划”研究员福布斯战略研究所的罗伯·利表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的规定，将其用作一个安全地点，对赫尔森地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市赫尔森距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接放置在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制措施，”利表示。“这可能赋予其一定的保护地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这一决定本身可能短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会大幅度改变前线的移动，但如果能使得俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，那也将是积极的，”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的部队进行对赫尔森的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵员来从东北方向生成足够的战斗能力来威胁赫尔森，”他表示。 “要那样做，它将使东部作战区域的部队空虚化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰对其发动武器攻击，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用的美国武器能力，特别是在这一年俄罗斯在战场上的推进取得难以为继的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布其政策转变不到一天后，札尔詹斯基在与《卫报》的采访中呼吁获得美国批准以打击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心的前国防部官员马克·坎辛表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策转变。但这是一步，”坎辛表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求进一步采取下一步措施：打击更广泛的目标——或许这些目标在赫尔森之外，但对赫尔森没有直接威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时拒绝说拜登政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们仍将像过去一样继续调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="俄罗斯导弹打击后赫尔森的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救灾人员正在乌克兰赫尔森地区米拉达尼里夫卡村的儿童和青年体育学校灾后受损现场工作，该学校在俄罗斯对乌克兰发动攻击期间受到俄罗斯导弹的严重打击。图片来自路透社/奥吉伦科/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长,OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油勘探商继续遵守限制支出的承诺，逐步提升产量，这使得作为全球最大石油生产国的美国在2024年的增长将放缓，这可能减轻OPEC+在本周周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国在过去十年大部分时间里推动了非OPEC产油国的全球石油供应增长，这得益于页岩油革命和技术创新以及提高生产效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远远超过了政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年进一步削减了供应，部分原因是为弥补美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续到2025年，知情消息人士周四表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管上周末OPEC+将就供应政策进行讨论，美国生产增长将继续推动非OPEC+产量增加，但这种威胁将不及2023年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己的预测一致，即美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计美国的增产将更强劲，增幅为64万桶/日。这三个机构是最受关注的预测者，而他们今年的预计均低于去年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商供应量的增长近100万桶/日。OPEC表示，这意味着OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长更低，为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不大可能再像2023年那样超出预期，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户保持了高度的保守和严谨态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“令人惊讶的是，考虑到当前的价格，钻机数量没有更多增长。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，其公司保持资本支出平稳，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的态势。该公司计划到年底前运营12台钻机，并计划明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国可以在几年内每年增长100万桶/日，但这目前并未表现出这样的增长意愿，”标准普尔分析师在一份周四发布的报告中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，美国上市的石油生产商在投资者的压力下，限制了增长支出。此前，毫无节制的支出导致页岩油产能在2010年代初快速扩大，但随后带来了有限的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增长部分归功于私营生产商，一些私营生产商如今正在经历行业的整合浪潮。他们通过钻更长的井并在同一时间从更多的井中压裂岩石来提高生产效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尽管近期有整合的浪潮，我预计当前的油价持续将有助于支持美国石油整体产量适度增长，即使在钻井和完井效率不断改进的情况下，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近年来战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量的增长。美国能源信息署（EIA）在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻机作业平台从控制舱可以看到一个由Oasis Petroleum拥有的炼油厂石油钻井租约在得克萨斯州宾克附近佩曼盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻机作业平台从控制舱可以看到一个由Oasis Petroleum拥有的炼油厂石油钻井租约在得克萨斯州宾克附近佩锰盆地，2018年8月22日。路透社/尼克·奥茨/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯 acceptance</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的基础上提议新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，这场战争应宣告终结，新时代应开启。”拜登在一份声明中说。他面临的是选举年的压力，必须阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家促使的调停，旨在为以色列和哈马斯武装组织促成停火的谈判屡次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续几周对雷法赫地区的武装入侵后提出的，并伴随着国内和国际上越来越大的压力，针对贝尼·内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件及人质持续被扣而面临的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判者在拜登透露新的停火计划后，呈交加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，前总统唐纳德·特朗普在接受总统竞选对手美国民主党的竞逐中，被裁定有34项重罪，这突显了两位候选人间的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议由三个阶段组成，这是一个新的变化，因为在这三个阶段中停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是一个为期六周的停火协议，以色列军队将从加沙的人口中心撤离，包括老年人和女性的人质将与数百名被扣押的巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运人道援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。总统表示，“停火将在谈判进行期间继续”，这是一次新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登将这一提议通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列中推动“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不会同意这个计划，有些人会要求战争无限期持续下去。他们甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们希望通过战争延续数年，人质对他们并不重要。但我要呼吁以色列的领导层尽管面临压力，也要支持这个协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个有生以来致力于以色列的美国总统，我是唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，因为我刚刚派遣了美国部队直接保卫以色列，遭受伊朗攻击。我请求你们慎重考虑这次机会。我们无法失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够做出新的提议，是因为在战场上取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有一个通往危机结束的路线图。这是一份详细的接近五页的协议，”这名官员说，“这份协议再次经过了细致的谈判。我们现在摆在桌面上的，实际上是一个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，每阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的讲话描绘得非常具有戏剧性，认为是直接向以色列公众寻求支持的一种努力。主要的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。据坎沙罗报道，以色列审查机构先前禁止发布提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了显著的破坏，而且哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性显著降低，尽管不是不存在。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步，全球舆论正在“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人想要停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一件事时，他可以创造很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一个提议是，在释放加沙病重、老年及受伤人质的基础上，交换为期六周的停火，如果得以延长，可允许更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月较早时因以色列拒绝哈马斯要求将其永久停火作为谈判的一部分而破碎，随后以色列对加沙南部的莱夫哈市进行了大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告诉仲裁者，在当前的攻势下不会参与更多的谈判，但准备好达成一个“完全的协议”，包括人质和囚犯的交换，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在雷法赫的一次空袭中造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但却没有触碰到美国的底线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历的是一片战争的炼狱。”拜登周五说。他提到本周早些时候莱夫赫发生的致命火灾，以色列对其发动的攻击瞄准了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部对哈马斯的攻击回应中攻击加沙以来，超过36280人丧生。根据以色列统计，哈马斯攻击造成了大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈破坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈破坏建筑的废墟中行走，贝特利哈位于加沙北部地区，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重申关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次扮演了美国与真主党之间关键沟通者的角色，华盛顿试图调停与以色列的战争，利用其数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次凸显了这位86岁长者的影响力，特别是在他长期占据影响力的什叶派穆斯林社区。自今年9月以色列空袭击杀真主党领袖哈桑·纳斯尔拉赫后，伯里被视为稳定影响的来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里周三在电视演讲中称，黎巴嫩即将结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的利益努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里自1975年至1990年黎巴嫩内战期间成为什叶派阿迈勒运动的领导人物，自1992年起担任议会议长，这也是黎巴嫩政教体系中什叶派最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人Sheikh Naim Qassem支持伯里作为谈判者的角色，称他是“大哥”。制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次在访问贝鲁特期间与伯里会面，旨在促成结束冲突的协议，而这场冲突与2024年加沙战争平行，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的角色也似乎在他的上一次调停下发挥了同等重要性，当时他帮助结束了2006年与以色列的大规模冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前无总统，内阁只有部分职能，难以直接接触真主党，伯里的角色显得更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是唯一一个值得会面的人。他是国家。”一位贝鲁特外交官这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内因为协助谈判释放一批被什叶派武装分子劫持人质的39名美国人而声名大噪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后的选举使其成为议长，就在此时，纳斯尔拉赫也崛起成为真主党的领导人。他们共同引领了“什叶派双雄”，指的是主导什叶派政治代表和部分政权的两个团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也存在因真主党和伊朗立场而限定的界限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿迈勒运动影响力范围内的城市提尔等地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里生于1938年，在塞拉利昂，是一位移民商人后裔。家族从特尼夫迁居黎巴嫩，他在黎巴嫩长大，并在学生时代即积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，曾落魄的什叶派社区普遍赞赏伯里为改善他们在这个宗派体系中的地位所做的努力，该体系中的特权偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里接替创始人穆萨·萨德后成为阿迈勒运动的领导人，穆萨·萨德在访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导阿迈勒运动军事崛起，击败了包括真主党在内的所有主要内战派别，在后来成为盟友之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部队，他似乎与真主党保持一致的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报刊发后，有人质疑他对真主党的真实感受，伯里予以驳斥，宣称纳斯尔拉赫“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，跟随加沙的哈马斯对南部以色列发动袭击后，伯里的阿迈勒战士与真主党一起向以色列发射火箭表示团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交特使们开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩边境的交火，并说服真主党向黎巴嫩里吞河（南约30公里）以北撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“将黎巴嫩里吞河向南移动到边境比推动真主党北移更容易。”有消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手们也批评他作为宗派精英的一部分，该群体将黎巴嫩2019年的经济危机推向尽头，这是由于长期的官僚腐败所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有人指责他拒绝召开议会会议，让议会职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也得罪了真主党的政治对手，例如基督教的黎 BAL 部队，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未在照片中出现）在贝鲁特，黎巴嫩，2024年11月15日。路透社/Taha Al-Sudani/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅上面印有黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一座建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一幅上面印有黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的建筑物上，在贝鲁特庆祝阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年集会上，穆萨·萨德尔1978年前往利比亚后失踪，2023年8月31日。路透社/Mohamed Azakir/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世界卫生组织称全球大流行病条约将于2025年前 finalize</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前后增加合作，这被认为是新冠肺炎疫情期间揭示的失败之后的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享、应对准备等方面存在深刻分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实在一项平行协议中达成一致，更新了现有的国际健康法规，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最重大和全球性威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天所作的历史性决定展示了成员国共同保护自身和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿，”世界卫生组织总干事特德罗斯·阿丹诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们正采取步骤要求各国承担责任，并加强措施以在这些爆发威胁到美国人和我们的安全之前阻止它们，”美国卫生与人类服务部部长詹妮弗·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的数据表明，全球卫生规则的变化旨在强化世界对新冠疫情期间致死超过700万人的新型病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照片: 瑞士日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片: 瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的标志，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密staking平台飙升：交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到一种新型平台，投资者可通过锁定其代币获取奖励。行业分析师警告称，这种复杂的方案对用户及加密货币市场都存在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“再抵押”的热潮是加密货币市场风险偏好的最新标志，随着价格的波动和交易者寻找收益，加密货币市场的风险偏好不断增强。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高点；而以太坊，作为第二大加密货币，今年至今已上涨超过60％。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再抵押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元投资，在此之前，其平台吸引的加密货币价值从六个月内不到4亿美元增至188亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司发明了再抵押，目的是扩大加密货币传统服务——抵押的做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，由网络中的许多计算机参与，检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币代币的所有者，如以太坊代币持有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。在抵押期间，持有者暂时无法即时访问其代币，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些抵押平台还给用户派发新的加密货币来代表其已抵押的加密货币。再抵押允许代币持有者将这些新代币再次抵押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币领域对于再抵押的风险程度存在分歧，一些内部人士表示，由于这项做法尚处于初创阶段，尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，包括分析人士在内的其他人士则担心，如果新代币作为抵押品在加密货币的庞大借贷市场中使用，可能会形成无底洞式的借贷循环，基于少量基础资产。如果每个人同时退出市场，这可能会动摇更广泛的加密货币市场，他们认为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当任何有抵押品的贷款用抵押品作为更为基础的抵押品时，这都不是理想的安排，它引入了新的风险因素。”Koiko的数据研究员Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者而言，再抵押的吸引力在于收益率：以太坊区块链上的抵押收益通常在3%-5％的范围内，而分析师称，再抵押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再抵押是去中心化金融(DeFi)领域中的最新发展之一，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性的计划中，希望不需出售代币即可获得大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台期待未来的奖励，或其他已知为空投的奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户提供其自己的新代币作为奖励。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来能够升值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《路透社》的Koiko数据研究员Adam Morgan McCarthy表示，再抵押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，他称之为“极具投机性的免费资金游戏。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，(Coinbase提供抵押服务但不提供再抵押服务)，“他们现在预判性地进行这一操作，希望他们将获得奖励，但并不知道具体的内容。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer去年由西雅图大学的前助理教授Sreeram Kannan及部分团队成员推出。他们曾共同推出了印度首个学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己是一个验证服务市场，连接潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新兴的再抵押平台有EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户提供再抵押服务，并生成代表再抵押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，其平台的目标是让用户选择抵押地点，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式的关系，这是一项新兴的现象。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的David Duong表示，再抵押可能带来“隐藏的风险”——如果再抵押的代币被用于加密货币借贷，则可能引发强制清偿，并在市场低迷期间增加更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的急剧抛售加剧了高风险借贷的后果，由于该事件后加密货币用作抵押品的代币迅速贬值，稳定币Terra和Luna的崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan为EigenLayer摆脱风险的方法辩护。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于再抵押，而在于借贷协议中的风险。借贷协议在错误地评估风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对再抵押并不担心，指出再抵押协议中的现金相对全球2.5万亿美元的加密货币行业的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币领域亏损溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们并未看到再抵押问题对传统金融市场构成任何实质性风险传染。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币领域正在变得越来越紧密地连接到主流金融领域，机构投资者也开始关注再抵押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的Zodia Custody部门已经看到了机构对此类抵押的需求，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为再抵押越过了一步，这使得资金流动的“票据追踪”难以实施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密货币子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行再抵押，其在一份四月的博客中写道。而Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，他们为客户加密资产进行抵押，并期望“围绕再抵押形成新的生态系统”。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;代表性的加密货币比特币图示，巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/图示/文件图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;代表性的加密货币以太坊图示，画于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/图示/文件图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥sheinbaum赢得 landslide胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·希恩baum以压倒性的优势赢得墨西哥首位女性总统选举，接过了她导师和前领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。后者的人气在穷人中高涨，帮助她获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum，一位气候科学家和原墨西哥城市长，据墨西哥选举委员会快速计票结果显示，获得了58.3%至60.7%的选票。此次选举将创下墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两个国会中的得票可能达到三分之二的多数，这意味着他们可以推进宪法改革，无需反对派的支持，据选举委员会提供的结果范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索希特尔·嘉芙兹在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，宣布承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我来说，这是我历史上第一次成为墨西哥的第一位女性总统，”希恩baum在支持者面前说，并受到热烈的欢呼声回应“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum的胜利对墨西哥是一个重大里程碑，墨西哥以挺男子气概的文化闻名，是全球第二大天主教人口国。多年来，传统的价值观和性别角色束缚着女性的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum成为美国、墨西哥或加拿大首位在普选中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给一位女性，”87岁的希恩baum支持者埃德利玛·蒙帝尔在墨西哥最小的州塔拉斯卡拉省说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以往我们连投票的权利都没有，即使有，也只是按照丈夫的要求投票。感谢上帝，这种情况发生了改变，现在我可以亲身经历这一切。”蒙帝尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum面临着复杂的政治道路。她需要平衡扩大普及福利政策的诺言，同时承受巨额预算赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她对支持者承诺政府将谨慎财政，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但很少具体说明细节。这次选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，已有38名候选人被杀害，这加强了重大的安全问题。许多分析师认为，在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，犯罪团体的影响力日益扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区出现选站人员死亡而受到了破坏。洛佩斯奥夫拉多尔任期内的谋杀案数量超过了墨西哥现代史上任何其他政府的同期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改进执法和减少有罪不罚方面进行前所未有的投资，否则希恩baum可能难以实现总体安全水平的显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔尼亚胡·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市长选举中赢得了胜利，这是该国最重要的职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新总统而言，即将面临的挑战将包括与美国进行紧张的谈判，讨论成千上万移往美国的移民如何穿过墨西哥的大量流动，以及在芬太尼危机肆虐的背景下，对毒品贸易进行合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计这些谈判将会更加困难，视美国总统选举结果如何。特朗普此前誓言对墨西哥制造的中国轿车课征100%关税，并计划动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商重新选址，作为所谓的近岸外包的一部分，在这种趋势中，公司将供应链重新靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum还需要应对墨西哥石油公司佩梅克斯（Pemex）的问题，该公司经历了二十年的产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是用公共资金无止境地填入一个永远无法盈利的公司，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑佩梅克斯的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困率，并确保了墨西哥比索的强劲以及低失业率，这些成功让他赢得了极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum承诺扩大福利计划，但随着墨西哥今年面临大规模预算赤字和2025年央行预测的仅1.5%的低经济增长，这将是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将惠恩变成对他政治议程的认知投票，将竞选活动描绘成政治计划的全民公投。希恩baum拒绝了反对派认为她将成为洛佩斯奥夫拉多尔“傀儡”的指控，尽管她承诺继续执行包括帮助墨西哥最贫困人口的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩baum感谢洛佩斯奥夫拉多尔，“他是一个独特的人，通过改善我们的国家生活变得更加美好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评她将成为洛佩斯奥夫拉多尔“傀儡”的背后是对性别主义的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会作出自己的决策是令人难以置信的，我认为这是女性身份所带来的东西，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪亚·希恩baum，现任执政MORENA党的总统候选人，在墨西哥城赢得选举后向支持者发表讲话。REUTERS/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪亚·希恩baum，现任执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，地点在墨西哥城。REUTERS/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;六月二日，墨西哥城，墨西哥执政MORENA党宣布克劳迪亚·希恩baum赢得总统选举后，人们在墨西哥城中心的扎科拉广场展示“总统克劳迪亚·希恩baum”的横幅。REUTERS/马哈埃莉佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，六月二日。REUTERS/迭戈路斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希特尔·嘉芙兹在投票日结束投票后向支持者发表讲话。地点在墨西哥城。REUTERS/库埃茨allee哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选务人员在大选日关闭投票站。地点在萨尔瓦卢克索科托兰镇，墨西哥，六月二日。REUTERS/乔治卢伊斯布拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在大选日于瓜尔克，墨西哥投票站排队等候投票。REUTERS/亚习赫查贝尔罗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;六月二日，扎纳坎坦镇。REUTERS/加布里艾拉桑亚布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在大选日前在墨西哥城的投票站展示已投票的指关节。REUTERS/亚历山德雷梅内格希尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;六月二日，墨西哥城，反对派总统候选人索希特尔·嘉芙兹在投票站外与支持者合影。REUTERS/路易斯科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;六月二日，库埃斯特拉瓦镇，投票站内选务人员准备就绪。REUTERS/乔治卢伊斯布拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;六月二日，丘伊加奇镇，纳拉茹妇女在投票站前等待投票。REUTERS/何塞路易斯冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;六月二日，墨西哥城，人们展示已投票的指关节。REUTERS/亚历山德雷梅内格希尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;六月二日，伊拉克杜马拉镇，人们在教堂投票站投票。REUTERS/雅科布加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;六月二日，墨西哥城机场投票站，一名旅客投票。REUTERS/亨利罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;六月二日，圣安德烈拉拉辛镇，人们在投票站投票。REUTERS/雅科布加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;六月二日，墨西哥城，选务人员在投票站准备就绪。REUTERS/亚历山德雷梅内格希尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;六月二日，圣胡安查乌玛拉镇，人们走向投票站。REUTERS/伊万·亚里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;六月二日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和妻子伊斯特丽茨·古特里尔·穆勒在前往投票站投票前挥手。REUTERS/亨利罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;六月二日，墨西哥城，反对派总统候选人索希特尔·嘉芙兹的支持者们手持支持其的横幅在投票站外等待。REUTERS/路易斯科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;六月二日，库埃斯特拉瓦镇，选务人员在投票站准备就绪。REUTERS/乔治卢伊斯布拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;六月二日，墨西哥城，选民在投票站前排队等待投票。REUTERS/路易斯科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;六月一日，墨西哥城，选举日前民众在市中心区域行走。REUTERS/迭戈路斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;六月一日，墨西哥城，选民在大选前的前一天早上众所南下行。REUTERS/迭戈路斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;六月一日，墨西哥城，政府宣布禁售酒精的前一天下午，一家商店的冷柜用塑料覆盖，并标有“干酒法禁止出售酒精”。REUTERS/迭戈路斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>