<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 11:26:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省一所高安全级别监狱中去世，享年74岁。本月早些时候，他在另一起监室内遭到了其他囚犯的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场屠杀毒贩和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被定罪杀害六名妇女，部分遗体遗留在温哥华附近一片简陋的房产中。检方在量刑后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务局声明称，皮克顿是在5月19日遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”该服务局在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女自上世纪末至2002年初在温哥华市中心贫困且毒品泛滥的唐人街东区失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不列颠哥伦比亚省韦斯特郭基兰，与皮克顿猪场相关的33名女性遗骸或DNA样本被发现，其中许多女性为土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，亚马逊迅速撤下了皮克顿据报道撰写的书籍，当时，《温哥华太阳报》报道称，书中他声称自己无辜且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社请求亚马逊移除相关链接并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行疾病条约》将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织指出，旨在达成一项全球协议以更有效应对疫情的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情前后增强合作，这一协议的制定背景是承认了在COVID-19疫情期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原本计划本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和应对措施等问题上的深远分歧下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了更新现有具法律约束力的卫生规则的相关协议，这些规则被称为《国际卫生条例》，其中包括了一个新的“疫情紧急状态”类别，用于描述最严重和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决定展示出了成员国共同保护自己人民，以及全世界人民，免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长Xavier Becerra在周六说：“通过这项协议，我们将采取措施使各国承担责任，加强在疫情威胁美国及国家安全前遏制疫情扩散的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织数据显示，这些全球卫生规则的修改旨在强化世界对于新病原体的防御能力，因为在COVID-19疫情期间，超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部外的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部前的标志，拍摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因反对党选举表现不佳而遭受重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲民族大会（ANC）党上任以来最糟糕的选举结果之后，其影响力将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字远低于2019年大选时的57.5%，首次在30年内未能获得多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举行为意味着作为纳尔逊·曼德拉曾经的解放运动组织的ANC，将不得不与一个或多个较小政党协商组成联盟，或采取其他形式的协议来管理国家。这可能需要作出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转行的企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的罢黜要求，但ANC的一名高层官员认为他应留任，分析人士指出，目前尚未出现明显的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说道，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民调显示，拉马福萨在主要政治人物中获得了最高的的支持率，党内的分裂可能会影响任何旨在对抗他的动员行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在本周日公布完整的初步结果时发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年，一个特别委员会报告称，拉马福萨可能因在猎豹农场的家具中发现一捆现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该丑闻，并将其称为“农场门”，并在此后的2022年赢得了ANC的新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是对ANC最严峻的考验之一，因为选民对高失业率、犯罪率和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选举为ANC领导人，承诺改革党的形象并复兴经济，此前九年的乱象、腐败和经济衰退是由前领导人雅各布·祖马造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首初期的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞，CAR官员仍卷入诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持新党姆孔托威齐，该党超出了预期并在ANC，尤其是祖马家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）的表现令人印象深刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经扭转了拉马福萨和ANC的局面。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特盖加说道。“这标志着拉马福萨计划的终结……不能选举失败还想象正常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键时刻显得犹豫不决而反对改革而受到批评，避免加剧党内分裂——这与他作为工会领袖在上世纪80年代显示的果断行动形成巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却为他搭建共识的能力和他在全球南方的利益共同体中提升南非声誉的角色喝彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的灭绝罪案，法官裁定以色列必须中止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这一指控，继续进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年ANC的成就，但批评者表示他为南非所面临的诸多挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，数千名支持者聚集在索韦托足球场，但许多人在他演讲尚未结束时就离场。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是一个虽小但意义重大的步骤，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美制武器打击俄罗斯领土内的目标过于冒险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种政策与之前对基辅供应更高级别武器的限制形成了鲜明对比，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自上周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，此决定允许基辅使用美制武器反击“对它们或准备攻击它们”的俄罗斯军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这赋予哈尔科夫前线的乌克兰军队使用“高机动多管火箭炮系统（HIMARS）”发射器和“精确制导多管火箭炮系统（GMLRS）”导弹，以及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前让他们撤退，”基辅官方智囊团乌克兰国家安全战略研究所研究员米科拉·比莉耶科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将会遭受挫折，需要重新考虑他们对哈尔科夫地区的攻击战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席科·布朗在5月13日的安全视频会议上提出请求，允许企业在哈尔科夫地区使用美制武器，一名美国官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗向拜登提交了建议，后者同意允许乌克兰在安全的俄罗斯领土内反击俄罗斯军队的攻击。随后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁基辅的合作伙伴采取这样的步骤，当时他表示：“目前还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧亚研究所高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内进行攻击的限制，将其作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有不到30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接放置在border对岸，可以保留防空、电子战、指挥和控制等系统，”莱表示，“它可能拥有某种程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家都认为，此决定本身短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的位置，但也将使俄罗斯难以继续进行这种跨境作战行动，”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯可能缺乏足够兵力进行大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗力，从东北方向对哈尔科夫构成真正的威胁，”他指出，“要这么做，它会大大削弱东部作战区域的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告盟国不要让乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大其使用美制武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的进攻加剧后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策变化不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国国防部官员马克·坎西安现在是位于华盛顿的战略与国际研究中心智库的研究员，他表示拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大改变，但这是一种进步，”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的目标——或许不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未明确表示拜登政府是否可以扩展政策以允许在其境内其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈 période 房夫地区导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击对乌克兰胡尔科夫地区的小丹里夫卡村的儿童和青年体育骑术学校的严重损坏现场，消防队员在作业。路透社/瓦伦汀·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机时，明确表达了他的法律和政治斗争的态度：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一宗纽约陪审团裁决他因篡改文件隐匿娱乐明星封口费而被定罪的案件后的一天，共和党总统候选人列出了对手和不满，情绪激动地发表了一通长篇大论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔尚法官为“腐败”的“魔鬼”。他还形容民主党的乔·拜登总统为“美国历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击了为他做证的人，谴责那些投票弹劾他的国会议员，以及他自己在竞选集会上经常提及的非法移民话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战比作超出个人的更大难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中常常带有幽默感，但这次演讲大部分都显得阴郁。特朗普在新闻发布会上仅持有一页笔记。在新闻发布会结束时，他没有回答任何问题，并迅速与儿子埃里克·特朗普一同离开阳台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的场合、筹款信函以及社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统表示愤怒，并攻击任何提出特朗普有罪的建议者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人彼此视为国家威胁的选举中，拜登阵营将特朗普的言论视为其不适任的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了特朗普这位困惑、绝望且失败的政客对他个人的怨言，并对美国司法系统撒谎，使旁观者得出一个明确结论：此人在美国无法承担总统职责。”拜登竞选活动的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的裁决是对司法的不公正——周四为特朗普的竞选筹集了3480万美元的捐款，特朗普团队称这是其竞选在WinRed平台上创造的单日最高筹款额。WinRed是共和党人处理数字化筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管目前特朗普在总筹款方面落后于拜登阵营，但其竞选试图维持这种筹资速度，向支持者发出了敲击性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我决不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条短信喊道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控本不应提出，陪审团成员在民主党人占多数的曼哈顿被“感染”，且法官有偏见——当地官方否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党的批评力度不够时，特朗普的盟友和竞选助手则发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉科维塔对在社交媒体X平台上发布支持尊重陪审团裁决帖子的全国大学生共和党团体嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有……”拉科维塔在推特上发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指责了Maryland州温和派共和党前州长劳里·霍根，霍根在裁决前曾警告美国人“不要以更多党派性的言论加剧火势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了竞选活动，”拉科维塔在X平台上回应霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州的共和党选民采访中，数人表示特朗普的定罪使他们重新考虑将在11月对他是否继续支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背离可能会因特朗普在多个摇摆州支持率微弱而影响其与拜登的重赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多数接受调查的共和党人听起来都像特朗普本人，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，目的是尽可能让他不露面，”62岁的杰梅特市退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们可以对任何人这样做。绝对没有人在安全之列。”&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;img alt="未来美国总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日，裁决唐纳德·特朗普因隐瞒支付给2016年封口费的娱乐明星斯托米·戴维斯而伪造商业记录的刑事案后一天，特朗普政府候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，在加沙地带实施新的停火，并敦促哈马斯接受新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的日子了。”拜登总统在竞选连任的压力下，呼吁结束加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家在加沙战争中调解的停火谈判，因双方相互指责导致多次搁浅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法长期的军事行动以及对贝尼·内塔尼亚胡政府国内外压力不断加大的背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尼·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表提出加沙停火协议，这是在拜登公布停火计划后的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议还出现在唐纳德·特朗普的竞选对手、现任民主党总统提名人的宣判日之后，突显了两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往不同的是，停火将一直持续到所有三个阶段谈判完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，人质（包括老人和妇女）与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民返回加沙（包括北部加沙），每天将有600辆卡车运送人道主义援助，拜登宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的具体条款进行谈判。“停火将在谈判继续进行时持续下去，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，已经将该提议传达给哈马斯，希望通过四面楚歌艰难拟定的这四页半详尽协议，实现危机的终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议，是因为战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终结的道路。这是一份详尽的、长达四页半的协议，在紧张的谈判中达成，现在的摆在桌面上的，其实是一位实现过程的终局。”这位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将其描述为极具戏剧性，并认为这是试图直接向以色列国民呼吁的尝试。领先第12频道中断其晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。此前，以色列审查员已经禁止发表该提议的具体内容，加沙的记者丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德州奥斯汀大学的历史学与公共事务教授耶雷米·苏里表示，新提议的成功几率较之前更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯的破坏很大，这使得哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性大大降低，尽管仍然不是不可能的，但比以前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始转向”反对以色列，这可能鼓励以色列停止冲突，特别是拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的一个之前的人质提议要求，交换加沙内病患、老人和伤员作为交换，换取为期六周的停火并可能延长，以允许更多的援助物资运入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久结束战争，这一提议崩盘。以色列加强了对加沙南部拉法市的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已在上述持续攻击期间告知调解人，不会参加更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯准备进行包括人质和战俘交换在内的“彻底的协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对拉法的空袭周日造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有触及美国不中断军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民历经了水深火热。”拜登周五表示。“我们目睹了本周早些时候拉法致命的火灾，之后以色列的打击……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列于10月7日对南部的袭击回应中突袭加沙以来，加沙已有超过36280人丧生。根据以色列官方数据，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事进攻期间被摧毁的，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司坚持减少支出以提升产量的承诺，这使得在2024年全球最大的原油生产国将继续保持温和增长态势，从而缓解欧佩克+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年中在页岩油革命和技术突破的推动下，一直主导着非欧佩克产油国的原油供应增长。过去十年来，美国原油生产量大幅增加，很大程度上抵销了美国及其他非欧佩克产油国产量的上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量令人意外地增加了超过一百万桶/日，达到了1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友(OPEC+)去年进一步减产以补偿美国及其他非欧佩克产油国的产量增加。尽管如此，欧佩克+整体减产量仍然达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，欧佩克+正在就一项复杂协议进行谈判，该协议可能允许这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随著周日欧佩克+开会考虑供应政策，美国增产持续推动非欧佩克+产量增长，但其威胁程度将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日，他们是最受关注的预测机构，所有机构的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超出非欧佩克+产油国供应增长约100万桶/日，意味著欧佩克+原油需求将较2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降至110万桶/日，而欧佩克对需求变化的估算几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至目前为止，美国总体原油产量变化不大。四月份原油产出约为1313万桶/日，比去年12月略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能再次像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们的客户保持非常保守和审慎,&amp;rdquo;合约钻探商Scandrill运营首席保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;令人惊讶的是，钻机数量没有出现更明显增长，目前的价格水平显示出这一点。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示其公司费用支出持平，并推迟升级钻机，以最好地与较低的钻探增长相匹配，计划今年年底运营12台钻机，并且再部署几台明年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据表明，美国石油钻机数量下降至496台，比去年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;美国有多年以每天100万桶的速度增长的能力，但目前没有增加生产的愿望,&amp;rdquo;S&amp;amp;P分析师在周四的报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市石油生产商因数年前在页岩油产业毫无节制的投入而承受着投资者的压力，导致了收益的大幅增长但也有平淡的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年超出预期的产量增加，在一定程度上是由私营生产商推动的。一些私营生产商如今正被整合浪潮席卷，他们通过钻更长的油井以及压裂岩石来提高产量并同时从更多的油井中生产石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;尽管最近的整合浪潮仍在持续，但预期将持续当前的油价，以支持美国总体石油产量的温和增长，这得益于钻探和完成技术持续改进,&amp;rdquo;德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;近年来战略发生了变化，更加注重资本纪律，导致了不同的反应,&amp;rdquo;瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔纳夫认为欧佩克+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国仍然与加拿大、巴西和圭亚那等国家一起，预计将领导2024年的油和液体燃料生产增长，因炼油需求增加而平衡产量削减。美国能源信息署表示，欧佩克+2024年石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;欧佩克+已经学会了接受美国原油产量增长,&amp;rdquo;瑞银银行的斯塔纳夫如是说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt=" drill rig 的操作间从租用的帕里曼盆地奥申石油拥有的土地上的控制室可见 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于美国德克萨斯州韦恩附近帕里曼盆地的奥申石油租用土地上的钻井平台操作室。2018年8月22日。路透社/尼克·奥福西/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已迁移到一种新的平台，投资者可以将自己的代币锁定以换取奖励。这一复杂的方案引起了分析师的警惕，他们警告称这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益受到追捧，是加密货币市场风险行为不断加剧的一个最新迹象。随着比特币（全球最大加密货币）接近历史最高水平，以太坊（第二大加密货币）的价格今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，吸引了188亿美元的加密货币来到其平台，这一数字在六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押，以扩大长期存在的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中的许多计算机来核查和确认谁拥有哪些加密货币。在这一过程中，加密货币的所有者允许其代币锁定起来以进行验证。代币持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也向用户发放新创建的加密货币，以代表他们质押额的加密货币。再质押允许代币持有者将这些新代币再次质押到不同的区块链基础程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对再质押的风险持不同意见，一些业内人士认为该行为尚太新，还难以断言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析人士、其他人士则担心，如果新的代表再质押加密货币的代币作为抵押品被用于加密货币的庞大借贷市场，可能会导致基于少量基础资产的借债环环相扣。如果所有人都同时试图退出，这可能会对更广泛的加密货币市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上存在抵押时，这并不是理想的情况。这增加了新的风险因素，而这些风险之前并不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益率的吸引力是再质押的卖点：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%，但分析师称再质押的预期收益可能更高，因为投资者可以同时获取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）这个高风险世界的新进展，在该领域中，加密货币持有者投资于实验性的方案，期望使他们的资产增值，而不必出售这些资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押收益，因为该机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或获取其他被称为“空投”的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其新创建的代币。用户希望这款名为"EIGEN"的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由于用户寻求这些空投奖励，称这“超级投机了，这份免费钱真的很吸引人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，该公司提供质押但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先这样做，（预期）会获得某种奖励但并不确定是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他在西雅图大学担任过助理教授，并且是首批由学生设计的小型卫星发射团队的一员，这一信息列在其学术网站上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要已锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台正在涌现，其中包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币再质押并生成新的代币来代表再质押的资金。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币的借债。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能带有“隐藏的风险”——如果再质押的代币用于加密货币借贷，可能导致被迫清算并在熊市期间加大波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，加密代币作为抵押品迅速贬值，这一切正值Terra和Luna代币崩盘之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而是在于借贷协议，这些协议未能准确反映风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押表示不担心，指出再质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产规模微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不认为再质押问题会对传统金融市场构成重大风险传染，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得愈加与主流金融联系紧密，机构投资者也开始接受再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币部门Zodia Custody目睹了机构对质押的巨大兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，再质押因为难以建立资产和奖励分配的“文件记录”而目前仍是太远一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，代为其部分资金进行再质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的具体评论要求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“围绕再质押的新生态系统将涌现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;这是一个用插图展示的比特币形象图，摄于2024年3月9日在法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/Illustration/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;这是2023年6月16日在插图中展示的以太坊形象图。路透社/Dado Ruvic/Illustration//文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性 victory 获胜，成为该国第一位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥迪娅·舍伊奈巴 Cuomo当选墨西哥首位女总统，赢得了一场压倒性胜利，并继承了其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政绩。洛佩斯·奥夫拉多尔的民望主要来自对其支持的穷人群体，这推动了舍伊奈巴的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;舍伊奈巴&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票。这一得票率将缔造墨西哥民主史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院议会中也可能取得三分之二的超多数，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果公布后承认失败，他的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是墨西哥共和国成立200年来第一次，我将成为墨西哥的第一位女性总统，”舍伊奈巴对支持者发表讲话时说道，现场观众为她高呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍伊奈巴的胜利是墨西哥的重大进步。墨西哥以其阳刚文化而闻名，拥有世界上第二大天主教徒人口。长期以来，这种文化在推动传统价值观和女性角色方面发挥了巨大作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍伊奈巴不仅是美国、墨西哥或加拿大的首位当选总统的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未梦想有一天我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥最小州塔拉斯卡的一名舍伊奈巴的支持者。“过去我们甚至不能投票，有时能投票也是按照丈夫的指示。感谢上帝，这一切都改变了，我能见证这一切。”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍伊奈巴面临复杂的发展路径。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时肩负着巨额预算赤字和经济增长缓慢的重任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据初步结果公布后，她告诉支持者，政府将遵循财政纪律，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管她在安全问题上作出了承诺，但细节却不多。这次选举是墨西哥历史上最暴力的一次，有38名候选人在这之前被杀，许多分析人士认为有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任内扩大了影响，加强了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次选举前，两大选区的投票站发生了两名人员被杀事件。据统计，洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，墨西哥的谋杀案数量超过任何其他现代时期的墨西哥政府，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警力和减少逍遥法外方面作出彻底的投资，否则舍伊奈巴将很难实现安全总体水平的显著改善，”独立拉美政治风险分析师内厄米坦·菲尔南德兹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是最具重要意义的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这位新总统而言，挑战将是与美国就巨大的流向美国边境的移民流动进行紧张谈判，尤其是在美国芬太尼危机肆虐的情况下。美国方面期望这种谈判更加棘手，因为11月如果唐纳德·特朗普赢得了总统职位的话。特朗普誓言对来自墨西哥的中国制造汽车征收100%关税，并表示他将动员特种部队与帮派团伙作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将被要求解决电力和用水短缺问题，并吸引制造商回归，以响应“近岸化”趋势，即企业将供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍伊奈巴还将不得不处理墨西哥石油巨头佩梅克斯的问题。尽管佩梅克斯的产量在过去20年间下降，负债累累，但舍伊奈巴必须重新考虑其业务模型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仅从小国库不断注入资金，使该公司永远无法盈利，这样的模式不能持续下去，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新审视佩梅克斯的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，维持强势的墨西哥比索和低失业率，这些成就使他极度受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍伊奈巴承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年将面临庞大的预算赤字，2025年预计经济增长率仅为1.5%，这不会容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图在整个竞选过程中将选举转化为对其政治议程的全民公投，他寻求通过选举彰显自己的政治遗产，但舍伊奈巴拒绝了反对党的指控，称自己不会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺继续推行有助于最贫困人口的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，舍伊奈巴感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好而进行的独特转变”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，政治分析师维拉·里奥斯认为，性别歧视可能是舍伊奈巴被视为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的理由之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法想象她会作出自己的决定，我觉得这是因为他们认为她是一位女性，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="舍伊奈巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当地时间2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥执政党MORENA的总统候选人克莱奥迪娅·舍伊奈巴在赢得选举后向支持者发表讲话。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="舍伊奈巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥执政党MORENA总统候选人克莱奥迪娅·舍伊奈巴在赢得选举后向支持者挥手致意。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城中心的扎克萨洛广场，墨西哥执政党MORENA宣布克莱奥迪娅·舍伊奈巴在总统选举中获胜，人们手持“总统克莱奥迪娅·舍伊奈巴”的横幅庆祝。路透社/麦赫埃利皮莱&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥反对党总统候选人索希奇特尔·加尔韦斯在选举闭幕后感谢支持者。路透社/克.AUTO希-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，维拉克鲁萨，路透社/亚赫尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，锡那卡坦，路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，恰霍加奇，墨西哥查霍卢阿州，路透社/约瑟夫·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨万杜拉，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在贝尼托·赫尔南德斯国际机场安装的投票站，路透社/亨利·罗马诺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨恩德雷·拉兰扎，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/鲁克斯阿里斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亨利·罗马诺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔杜亚，路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马休，路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亨利·罗马诺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="可能在墨西哥城的选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="可能在墨西哥城的选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="可能在墨西哥城的选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，在选举日前一天，墨西哥城的政府宣布禁止酒精销售的禁令，导致一家商店的冷却器被塑料覆盖并贴上了“禁售酒精”标签。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>