<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2025 13:37:42 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>俄罗斯表示已从乌军手中收复库尔斯克地区的大部</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-has-taken-back-major-chunk-kursk-region-ukrainian-forces-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;俄军已重新夺回俄罗斯库尔斯克地区超过800平方公里（309平方英里）的土地，约占自去年入侵以来乌克兰控制的总面积的64%，一位俄军高级将领表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄军副参谋长、总参谋部主要作战部门负责人谢尔盖·茹德科夫将军告诉红星报，俄军正在各个方向推进，在2024年2月的大型反击行动中，已经夺回了相当可观的领土，使乌克兰处于防御态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;茹德科夫表示，目前俄罗斯控制着乌克兰顿涅茨克、扎波罗热和赫尔松等地区75%的领土，以及卢甘斯克地区99%以上的面积。他强调这四个地区现在合法属于俄罗斯，并将永远不被归还乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去年是实现我们目标的一个转折点，在战场上的局势将不再由基辅政权大幅改变，”茹德科夫说，“敌人已基本上失去生产必要武器、装备和弹药的能力。动员通常都是被迫的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;茹德科夫表示，冲突的未来不再取决于乌克兰，而是取决于西方是否同意构建一个新的欧洲安全架构，以考虑俄罗斯的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在2025年2月19日电视讲话中已经颠覆了美国在乌克兰战争中的政策，并指责乌克兰总统沃洛季米尔·泽连斯基为“独裁者”。特朗普警告称，泽连斯基必须迅速达成和平协议，否则可能导致国家失去领土，这加剧了两位领导人之间的分歧，引发欧洲官员的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，俄罗斯在总统弗拉基米尔·普京称为“特别军事行动”的背景下入侵乌克兰，引发了自二战以来欧洲最致命的战争，俄罗斯军队与获得西方支持的乌克兰军队对峙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯还控制着2014年 annexed 的克里米亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，俄罗斯控制着乌克兰约五分之一的领土。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="近期乌克兰和俄罗斯军队在苏杜扎镇作战中受损的建筑物” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AJUOHJY2H5OELGAMYYK3PJCYZU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;该照片显示的是2024年8月16日在俄罗斯库尔斯克地区的苏杜扎镇，乌克兰军队控制下的战斗中受损的建筑物。图/路透社/亚宁·多布罗诺索夫/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 06:57:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-has-taken-back-major-chunk-kursk-region-ukrainian-forces-2025-02-20/</guid></item><item><title>泽连斯基呼吁美国务实应对 特朗普称其为“独裁者”</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-calls-us-pragmatism-after-trump-calls-him-dictator-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，他寄希望于乌克兰和欧盟的团结以及美国的务实立场，以应对与美国总统唐纳德·特朗普领导下的美国关键盟友关系中的日益严重的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在异常的分歧中，特朗普周三表示，泽连斯基是一个"&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-trump-is-disinformation-bubble-ukraine-2025-02-19/"&gt;没有选举的暴君&lt;/a&gt;"，应当迅速行动，否则将失去国家，这是美国领导人对持续三年的俄乌全面战争中俄罗斯所发出的前所未有的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普正在推动尽快达成结束乌克兰战争的协议，并在与俄罗斯的初步会谈中将乌克兰排除在外，指责乌克兰发动了2022年的入侵。这一举动引发了美国欧洲盟友的不安。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲领导人对此作出了回应，承诺增加国防开支，并考虑美国支持的欧洲在乌军事维和力量，尽管克里姆林宫对此表示关切，但泽连斯基对此表示欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们坚定不移地依靠自己的力量。我期待乌克兰的团结，我们的勇气……欧盟的团结和美国的务实立场，"泽连斯基在周三晚发表的视频讲话中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国的成功和我们的成功同样重要，"他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国与俄罗斯和乌克兰的关系紧张之际，美国驻俄罗斯与乌克兰特别代表基思·凯洛格访问了乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基告诉乌克兰人，他将于周四会见凯洛格。他强调会议以及与华盛顿合作必须是"建设性的"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普希望通过与俄罗斯重新建立关系，投资乌克兰关键的能源转型资源矿物，尽管乌克兰最初拒绝了美国的计划，因为该计划没有提供安全保证。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府可能会寻求达成简化版的矿物协议，并稍后商讨详细条款，两名知情人士表示，这在周三告知了路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯洛格周三抵达基辅时表示，他此行的目的是倾听各种意见。泽连斯基表示，特朗普在重复俄罗斯的不实言论，但随后态度变得缓和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在与美国和欧洲的合作之下，和平将更加安全，这是我们共同的目标。成功让我们团结，我们的团结是保障未来的最强保障。没有（俄罗斯总统弗拉基米尔）普京的未来，但必须是和平的未来。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲领导人正努力应对美国对俄和乌政策的突然转变。希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯与其他欧洲领导人周三与加拿大进行了谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"最近的发展和美国的这种不同看法迫使我们必须面对真相，并以极高的速度实施长期以来一直在讨论的决定，"他在周三晚表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯军队在摧毁乌克兰的城市、城镇和村庄的同时，沿着东部和南部乌克兰长达1000公里的前线推进。莫斯科控制着乌克兰五分之一的领土，并声称拥有更多的领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰官员表示，停火只会给俄罗斯更多时间准备进一步的侵略。然而，乌克兰国家安全高级官员表示，今年可能会有停火，但也对它的持续时间表示怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普指控泽连斯基是“暴君”的中心论点在于，乌克兰由于在2022年2月24日宣布实行 Martial law（军事管制），未能举行选举，战争期间禁止举行选举。泽连斯基的任期本应于去年五月结束，但由于没有举行选举，他仍然在执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的言论促使一些（但不是全部）反对派人士站出来支持泽连斯基，尽管他们视其为政治对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总理尤里娅·季莫申科表示，只要有人当选，泽连斯基仍是乌克兰的合法领导，战争期间举行选举是不可能和不道德的。没有军队参与，制定选举是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位前军事最高指挥官瓦列里·扎卢津，作为英国驻乌克兰大使，他的人气让他看起来可能会成为总统候选人，他说优先任务是与俄罗斯结束战争，而不是举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰新闻网站NV举办的活动中，他说: "目前我们只有一个任务:站起来保护我们的国家。" &lt;p&gt;“在那之后，我们必须考虑其他事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今仍在没有强有力地回击特朗普最新选举指控的主要反对派人士之一是前总统普罗什科内，他视泽连斯基为政治对手，并与他关系紧张。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普罗什科内此前坚定反对战时选举，但在政府上周对其实施制裁后保持沉默，他说这损害了团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普罗什科内政党议员伊莉娜·赫拉什钦表示，必须建立一个政府，加强团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示：“今天的最大责任在于乌克兰当局。泽连斯基必须立即停止对反对派的政治压迫，停止针对他不喜欢的政治人士的迫害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位被认为是可能成为总统候选人的慈善机构负责人更改表示，如果乌克兰人想知道谁是暴君，答案只能由乌克兰人民来决定。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在基辅举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OF3HJ22OPZOZDML4JWEPPIGXHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在2025年2月19日于基辅举行的新闻发布会上。图片来自路透社/ Tetiana Dzhafarova/池。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 12:22:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-calls-us-pragmatism-after-trump-calls-him-dictator-2025-02-20/</guid></item><item><title>入侵三周年后，儿童情绪创伤累积</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/emotional-trauma-piles-up-ukraines-children-three-years-after-invasion-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;随着防空警报在基辅响起，因弹道导弹威胁而拉响时，数十名八岁孩童带着铅笔和课本，进入了他们小学的地下室继续上课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快，避难所里变得拥挤起来：一组孩子练习行书，另一组开始阅读，而舞蹈课在教室中间热烈地进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是战争让他们变得成熟了。”基辅马尔齐纳艺术中学“Zmina”的老师柳德米拉·叶罗萨廖夫斯卡说，她回忆起战争之初，警报响起时孩子们哭闹和惊慌的情景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月24日俄罗斯全面入侵后满三年，孩子们已经学会在高度焦虑的环境中生活，官员们注意到，寻求心理健康支持的未成年人数量增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人担心，即使乌克兰很快停火，这些情绪创伤也可能会持续存在。作为美国总统唐纳德·特朗普推动尽快结束俄乌战争的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据乌克兰教育部和科学部提供的数据，2024年前九个月，超过五万名儿童因心理健康问题寻求专业帮助，比2023年增加了三倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教育部表示，在战争初期，确保安全教育的挑战定义了最初的几个月，从2023年开始，对教师和学生的心理支持需求激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在学校时期的孩子们，尤其是在战争时期，经常因不稳定的情况、防空警报、失去亲人或住所而经历心理创伤。”教育部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种情况下，孩子们可能会发展出焦虑和行为问题，因此识别和提供心理需求支持变得更加紧迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五十多岁的瓦伦婷娜·马鲁尼亚克是基辅某学校的艺术教师，她自2022年以来一直追踪孩子们情绪状态的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们过去常画坦克、飞机和空袭。现在他们画太阳、彩虹、花朵和美好事物……他们渴望胜利、快乐、春天和平静。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马鲁尼亚克要求学生画下他们对入侵最难忘的时刻，有的画了歌唱比赛或新宠物，有的画了和平时期珍贵的记忆，或战斗中的坦克和亲人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八岁的索莉米亚·卡兰达画了一幅她怀念的乡村风景——她曾经去探望过因战争逃离家园的祖母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一枚导弹逼近我祖母的家，但现在正在重建。”卡兰达说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她很害怕，去了罗马尼亚住了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年后，她还因为空袭警报感到不安，她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我通常关门，与玩具一起趴在床上，这样比较不吓人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的同学尼基塔·班达尔enko和他的妹妹则蜷缩在公寓最厚的墙边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对她说，玛莎，导弹和炸弹飞过，然后盖上被子和枕头。”他画了一辆坦克，灵感来自他父亲讲的故事——他在军队服役。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅的孩子们因防空警报时的中断，但距离前线较近的孩子们由于安全问题往往无法到达学校，导致他们很少面对面见到同龄人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将是我们未来面临的巨大问题，因为这一代孩子在过去的四年里缺乏线下面对面的互动——这意味着交流、社交化和适应日常生活。”今年三十二岁的桑娜·提马金娜说。她是乌克兰“Sane Ukraine”的创始人，该组织为教师提供心理支持培训。战争后是 COVID 大流行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提马金娜补充道：“我们正处于创伤后应激障碍和成长的关键时期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，教师、心理学家和孩子们需要长期生活在慢性疲惫的状态中，因为看不到尽头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫生部估计，2022年，超过90%的乌克兰人至少出现了创伤后应激障碍的症状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，据称可能有四百万儿童需要心理帮助，以处理入侵带来的创伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅教师叶罗萨廖夫斯卡努力保持平静和积极的态度，因为她知道孩子们的脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她想到仍然生活在俄罗斯占领区的妈妈和丈夫，不禁泪流满面。她说，八岁孩子们的“疯狂节奏”帮助她前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“三年已经太多。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="基辅小学中乌克兰儿童的心理创伤积累" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5ENYGUF5RRKQVPLRWYUKNC5DWQ.jpg" /&gt;	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;基辅一所小学在俄罗斯袭击乌克兰期间，孩子们在防空警报响起时进入避难所继续上课。图源：路透社/托马斯·彼得/档案照片。2025年2月6日。乌克兰基辅。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="基辅小学中乌克兰儿童的心理创伤积累" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C2H4OOXQXBPBDH66DIGYK2YJMY.jpg" /&gt;	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰基辅一所小学在俄罗斯袭击期间，瓦伦婷娜·马鲁尼亚克进行艺术课。图源：路透社/托马斯·彼得/档案照片。2025年2月6日。乌克兰基辅。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="基辅小学中乌克兰儿童的心理创伤积累" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZQPNXN6FVVITDAPSRTOIEKSOCE.jpg" /&gt;	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰基辅一所小学在俄罗斯袭击期间，索莉米亚·卡兰达在上艺术课时作画。图源：路透社/托马斯·彼得/档案照片。2025年2月6日。乌克兰基辅。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="基辅小学中乌克兰儿童的心理创伤积累" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XG2UION2FBKFBBJJNY4WMFR3XY.jpg" /&gt;	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰基辅一所小学在俄罗斯袭击期间，尼基塔·班达尔enko在艺术课上画坦克。图源：路透社/托马斯·彼得/档案照片。2025年2月6日。乌克兰基辅。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="基辅小学中乌克兰儿童的心理创伤积累" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2V7MEF5ZCVIXJEW7WOWKPKN7I4.jpg" /&gt;	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰基辅一所小学在俄罗斯袭击期间，博赫达娜·纳霍RNA在艺术课上展示她做的画。图源：路透社/托马斯·彼得/档案照片。2025年2月6日。乌克兰基辅。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 08:01:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/emotional-trauma-piles-up-ukraines-children-three-years-after-invasion-2025-02-20/</guid></item><item><title>韩国尹锡瑞出席首次叛乱案庭审</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-set-attend-his-first-criminal-trial-hearing-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦于周四首度出席首尔法院的庭审，就叛乱指控接受刑事审理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月，检察官指控尹锡悦在12月3日短暂实施军事管制期间领导叛乱，对其提出指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部的一辆汽车将尹锡悦从拘留所转移到法院，周围停满了警车以确保安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公诉方鉴于案情重要性要求尽快审理，但尹锡悦的律师表示，他们需要更多时间审查记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦的一名律师在法庭上表示，尹锡悦“并无意图瘫痪国家”，还称其实施军事管制是为了提醒公众注意“巨大反对党”的立法寡头统治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果被判有罪，尹锡悦可能因军事管制令而面临数年监禁，这一命令震惊了韩国，并试图禁止所有政治和议会活动并控制媒体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举引发韩国第四大经济体、美国的重要盟友的一场政治动荡，总理亦被弹劾并停职，而高级军方官员也被指控与此事有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院还聆听了尹锡悦律师提交的解除拘留申请，认为调查方式不符合法律规定，且不存在尹锡悦试图销毁证据的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尚不清楚法院何时会裁定是否解除拘留，但法官决定于3月24日再次审理此案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在刑事审理之后，尹锡悦当天下午还出席了宪法法院的平行弹劾审理，该审理已进入最后阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院代理院长Moon Hyung-bae周四表示，下一次审理定于2月25日举行，在此期间，尹锡悦和提出弹劾议的国会将发表最终言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，出席庭审的证人包括也被弹劾并等待法院裁决命运的总理韩明淑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩明淑表示：“我深深承担着我们每一个人都因非常规紧急军事管制制度而感到的绝望负担。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所有涉及紧急军事管制程序都必须以公平和合理的方式进行……以避免任何进一步的国民分裂火花。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院正在审查国会于2022年12月14日对尹锡悦的弹劾案，决定是否永久免去他的职务或恢复其职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析认为，宪法法院很可能在3月作出裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦及其律师认为，他从未意欲完全实施军事管制，而只是希望通过该项措施打破政治僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果尹锡悦被罢免，将必须在60天内举行新的总统选举。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一辆载着被弹劾的韩国总统尹锡悦的车辆抵达首尔法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XIQ3V4BHXVNSFCTL3FYX5ISV6M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一辆载着被弹劾的韩国总统尹锡悦的车辆抵达首尔法院，2025年2月20日。Yonhap via REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦出席弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N7BKKF4AUFMXJEK3S4ASHZJAU4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦出席针对其短暂实施军事管制的弹劾听证会，地点为韩国宪法法院首尔，2025年2月13日。JEON HEON-KYUN/Pool via REUTERS/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="宪法法院内被弹劾的韩国总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FZQGFJKO2ZN3FK6GNLQSFIHZ74.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;载有被弹劾的韩国总统尹锡悦的汽车在首尔宪法法院的凸面交通镜中反射出的画面，2025年2月18日。REUTERS/Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:53:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-set-attend-his-first-criminal-trial-hearing-2025-02-20/</guid></item><item><title>台湾官员称美国对台支持“依然非常strong”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-support-taiwan-remains-very-strong-taiwanese-official-says-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;美国特朗普政府对台湾的支持仍然十分坚定，台湾方面正考虑从美国采购更多商品，包括液化天然气（LNG），以平衡贸易关系，一位台湾高级安全部门官员周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾多次批评台湾夺取了美国的半导体业务，他希望这一行业能够回归美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还威胁要对与美国存在贸易不平衡的国家广泛征收进口关税，这可能会影响到台湾，鉴于台湾对美国的贸易顺差较大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在台北举行的哈 vals国际安全论坛上，台湾国家安全委员会负责人吴钊燮表示，台湾在新政府中拥有许多盟友，特别是在安全和防御体系方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普政府对台湾的支持仍然十分坚定，”他说，“我认为台湾处于有利位置。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及特朗普有关芯片的言论时，吴钊燮说，台湾最大的半导体生产商台积电（TSMC，2330.TW）是从零开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有从任何人那里窃取任何东西。台湾在与国际社会做生意时非常真诚可靠，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，台湾与美国的贸易顺差去年增长了83%，台湾对美国的出口额创下了1114亿美元的新高，其中高科技产品如半导体的需求推高了这一数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴钊燮表示，台湾正在探讨还有哪些其他商品可以从美国采购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果美国有非常优质的产品是台湾所需要的，我们就会考虑这是否会在采购清单上，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;液化天然气（LNG）是政府已经考虑的一个领域，尤其是阿拉斯加这个选项。尽管目前台湾大部分的液化天然气供应来自卡塔尔和澳大利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴钊燮指出，美国的液化天然气质量很高，但来自德克萨斯州和路易斯安那州的现有供应者，加上需要经过巴拿马运河，所以运输时间较长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果阿拉斯加开始大规模生产液化天然气，那将是我们大量采购的好时机，我们现在正在与阿拉斯加进行讨论，”他没有提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt=" Flags of Taiwan and U.S. are placed for a meeting between U.S. House Foreign Affairs Committee Chairman Ed Royce speaks and with Su Chia-chyuan, President of the Legislative Yuan in Taipei" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WKNIOTEBNRM2HEVN3LG4R2VAFY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图为2018年3月27日，台北，美国众议院外交事务委员会主席埃德·罗伊斯与立法院长苏嘉全会面时摆放的两岸国旗。路透社/Tyrone Siu/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 09:58:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-support-taiwan-remains-very-strong-taiwanese-official-says-2025-02-20/</guid></item><item><title>在俄罗斯，数十名异议人士被关押为精神病患者</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-dozens-dissenters-are-held-psychiatric-patients-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;根据律师和人权组织的说法，数十名俄罗斯人因政治观点而被迫接受精神治疗。人权组织表示，这种趋势自俄乌战争爆发以来有所加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种做法让许多人联想到苏联时期广泛使用的“惩罚性精神病学”，尽管当前规模远不及1960年代末至1980年代初的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此报道，路透社分析了一位国际专家的数据，以及来自两家俄罗斯人权组织的资料。路透社采访了三位律师，并审查了两位被法庭要求接受精神病评估的女活动家的病例材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些女性的经历是首次详细报道，虽然她们在几周后被释放，但这段经历让她们心有余悸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;37岁的叶卡捷琳娜·法蒂亚诺娃在去年4月28日因批评俄军被指控一篇由她经营的小型反对派报纸发表的文章而被送往克拉斯诺亚尔斯克的一家精神病医院。她并非该文章的作者，该文认为乌克兰战争是由帝国主义动机驱使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在医院期间，她遭受到痛苦的、有辱人格的及不必要的检查，包括妇科检查，她在向当局递交的投诉信中写道，这些投诉信已被路透社审阅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法蒂亚诺娃于5月27日被释放，因为医生认定她在接受路透社查看的一份文件中没有精神障碍或疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为送我入院的实际目的是道德镇压和社会隔离，或许作为一种惩罚，因为我曾经表现出活跃的公民精神。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰教授罗伯特·范·伏伦是一位人权倡导者，他从事政治性的精神医学滥用研究已经数十年之久，据他记录，自2022年起，这种情况每年大约记录到23例，而从2015年至2021年平均每年仅有5例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯司法部、人权专员和克里姆林宫均未回应有关精神病学被滥用于政治目的的问题。克里姆林宫表示，不会就个案讨论经过刑事司法系统处理的案件，因为这些由法庭决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一精神病医院未就评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在苏联时期，原告人据称曾有数千名异议者因政治原因被送入精神病院，理由是只有精神失常者才会反对集体经济状态。著名的案例包括维克多·布科夫斯基和诺贝尔奖得主约瑟夫·布罗茨基等异见者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管远低于当时规模，但当前趋势仍然“令人不安”，范·伏伦在接受采访时表示。路透社先前报道过，乌克兰战争期间，苏联时期使用的其他做法也有所复兴，包括民间对疑似持不同政见者的举报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在世界其他许多地区，因强制性精神治疗的数量已呈下降趋势，且几乎仅限于暴力犯罪案件，立陶宛精神科医生、联合国健康权特别报告员丹尼斯斯·普拉斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉斯警告说，俄罗斯使用由国家任命的精神科医生在法庭案件中可能导致有利于国家权力机关的裁决结果。其“对精神医学的制度性侵蚀产生了负面影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在俄罗斯，强制性精神治疗如今再次被用于政治目的，就像在苏联时期那样，他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯人权组织“记忆”组织指出，有48人当前由于政治原因进行强制性精神治疗。其中，46人是精神病在院患者，另有两人正在监狱接受门诊治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据“记忆”组织称，针对他们最常见的指控是批评战争。据该组织称，13人因俄罗斯入侵不久后通过的审查制度法令而遭到起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据“记忆”组织的说法，上周在医院内因抗议战争接受强制性精神病治疗的最年轻人士已满20岁。2023年作为青少年时期，他因寻求组织反战集会的许可而被调查，随后法院在去年2月下令其入院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表多位接受强制性精神病治疗者的律师安纳斯塔西娅·皮利彭科在接受路透社采访时说，她认为任何形式的公共反战言论不应被视为精神疾病的症状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮利彭科没有代表本文中的任何人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于因政治犯罪被捕和关押的人而言，入院接受精神病治疗一事往往代表是一个细微但重要的一环，因为这些人员的自由将持续更长时间，且其精神状态也在被质疑，罗伯特·范·伏伦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这会质疑你的思想价值，因为它被标榜为精神疾病。而这种现象具有非常削弱心理健康的作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“记忆”组织表示，在一个政治动机驱动的案例中，住院时间最长的人是亚历山大·古尔季扬。古尔季扬自2017年起被长期监禁，理由是曾在一个社交网络平台上发帖称俄罗斯执法官员是一个有组织的犯罪团伙，并提到袭击该国一位与普京总统亲近的商人的好。不过古尔季扬并未能联系到进行答复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法蒂亚诺娃投诉称，她被联邦安全局的官员带走至第一精神病医院，并被迫签署未注明知情自愿的入院和治疗同意书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在医院，她不得不辞去一家管理公司的主要工作，因为她未能获得休假许可。她在另一家公司工作时，因为联邦安全局的调查也被解雇，法蒂亚诺娃在投诉书中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还表示，患者有时被限制每日散步，吃发霉的面包，且经常被同一栋建筑另一楼层传来的女性尖叫声所打扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫生部回复，否认收到了这些投诉。然而，于10月1日，地区卫生监督局发函警告医院，必须从患者中获得知情同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，法蒂亚诺娃因新反对派报纸的文章被判处两年的家庭拘役，这是一种因犯有无技术工种的劳役而需羁押生活的判决，但尚未生效，她正申请上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在医院期间，她遇见了同样因违法而在76岁时受制于人体检查和处理的奥尔加·苏沃罗娃。苏沃罗娃对路透社表示，尽管她拒绝签署同意文件，她也因为被检查和治疗而遭受了侵入性及不必要的测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这毫无疑问是惩罚性精神病学，”苏沃罗娃在接受电话采访时说道。“现在，这个涉及的所有一切都在贬低我，损害我的贡献……并在污蔑我，从而让人们对我不再信任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据审查的案件文件显示，苏沃罗娃的部分原因是因她在2023年十月指控一名警察被擂打而被指控虚假指控罪。苏沃罗娃称警察曾粗暴对待了她，并附上两周内需要佩戴绷带的医疗报告作为佐证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年12月，苏沃罗娃因虚假指控一案在克拉斯诺亚尔斯克的机场从莫斯科返回后被捕。拒绝认罪的她，后来被一名监察人员要求做两次门诊精神健康检查。在检查报告中，医生称她表现出“混合性人格障碍”症状，包括冲动行为和“强烈希望帮助他人”的倾向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，根据5月法庭决定的进一步调查，苏沃罗娃被送至第一精神病医院作为在院患者，审查文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏沃罗娃表示，在向路透社投诉后，她在三周内被释放，并以医疗文件宣称，其未被诊断出任何精神症状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏沃罗娃承认，在2021年和2024年的两次法律程序中，她分别在公开场合割伤了自己的手臂。她说，她当时并未真正严重受伤，而是想要引起关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我选择能够引起人们关注的方法，”她说。“如果真有理由相信我精神失常，我无论如何也不会从医院出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26岁的伊宁·哥拉诺夫来自西伯利亚，其父母在他幼年时去世。根据他的律师亚历克西·普赖亚尼什尼科夫的说法，哥拉诺夫在2019年因在莫斯科总统府附近举办单一人员请愿，要求与普京见面讨论孤儿权益，被送往精神病机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方逮捕了哥拉诺夫，并将其送往医院。几天后，法院裁定对其进行强制性治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后，因多次被抓捕入狱，他已被送往两家精神病医院，普赖亞尼什尼科夫在接受路透社采访时说道。哥拉诺夫因其包括煽动仇恨和侮辱警察的行为而在联邦恐怖主义和极端主义名单上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普赖亚尼什尼科夫说，他的客户有强烈的正义感，但并不对他人或自己构成威胁，应当接受治疗，而非住院治疗和抗精神病药物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社与哥拉诺夫一直间歇性联系，后者自2023年7月15日以来一直被关在家中的一家精神病医院。他报告说，他每周只获得10分钟打电话的时间。最新数据显示，哥拉诺夫仍然在这家医院提供服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及继续抗议的动力时，哥拉诺夫回复说：“为了改善国家政策，机会贡献自己。”&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="Vessels sail along the Yenisei River in Krasnoyarsk" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PYAOTP4OHVIIZL2KYPXVNKJXF4.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;几艘船只从克拉斯诺亚尔斯克的叶尼塞河上航行，河岸旁可见花朵。这封文件图片是2019年8月18日在俄罗斯克拉斯诺亚尔斯克拍摄的。路透社 Image by Ilya Naymushin /file photo
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="A view shows the Siberian city of Krasnoyarsk" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CP2NL3GYCFNSNIATVIZJ2AXN4Q.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张2016年7月1日在俄罗斯克拉斯诺亚尔斯克拍摄的西伯利亚城市克拉斯诺亚尔斯克。路透社 Image by Ilya Naymushin /file photo
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="Social activist Olga Suvorova looks on in Krasnoyarsk" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D4TT3J6GTBIOHCQWT6UYA3EQUU.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;社会活动家奥尔加·苏沃罗娃在克拉斯诺亚尔斯克，俄罗斯拍摄。这张照片拍摄于2025年2月12日。奥尔加·苏沃罗娃家人的档案/扯线新闻图片/资料图
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:06:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-dozens-dissenters-are-held-psychiatric-patients-2025-02-20/</guid></item><item><title>中国从缅甸诈骗案件中获救人员从泰国返家</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/chinese-extricated-myanmar-scam-centres-fly-home-thailand-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;由200名中国公民组成的团队从缅甸的诈骗中心获救后，于周四穿越泰缅边境返回中国，这是多国联合努力中的一部分，旨在将数百名陷入大规模网络诈骗案件的人送回国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国表示，多年来，犯罪团伙将数百万人诱拐到东南亚各国的诈骗窝点，包括泰缅边境地区。这些受害者被迫从事非法的在线诈骗活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据泰国副总理兼国防部长攀丹·韦查亚查亚透露，本周将有共计600名中国公民从这些诈骗中心被遣送回国。首批50名中国公民于周四清晨从缅方一侧的迈索镇非法越境进入泰国境内，受到武装士兵和装有机关枪的装甲车的护送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;攀丹·韦查亚查亚表示，多国之间合作对于此次行动至关重要。未来一周，中国、泰国和缅甸的官员将就此议题举行会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人郭 Mejia Kun 表示，北京方面正“积极进行双边和多边合作”，与中国、泰国、缅甸以及其他国家共同努力，打击非法网络诈骗活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国方面与北京的合作是对该区域诈骗窝点进行打击的一部分。此前，中国演员王小刑在被许诺演艺机会后失踪，最终在迈索地区被解救。他的案件在中国引起了广泛关注，此后他返回了祖国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也引发了一场罕见的民间运动，收集到了近1800名自称被诱拐至缅甸的家庭成员的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缅甸军政府在2021年政变后正与日益扩大的内战作斗争，目前在迈索地区拘留了超过1500人，其中在最近的一次行动中拘留了250人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《环球光》报纸报道称：“相关部门正在收集这些人的个人信息，以便尽快将其遣返回国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一批260人中的一部分回国幸存者在迈索地区的一座军营中说，他们身上有伤口和瘀青，是由于遭受了殴打和电击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理帕亚通谭信瓦特拉告诉《2025年2月19日》，约7000名从缅甸诈骗窝点获救的人正在等待被转移至泰国。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="从中缅诈骗中心获救的中国公民在泰国回国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4CWENY5DNFM75N5OIUCM7NSAQY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月20日，一架飞机搭载着从中缅诈骗中心获救的中国公民，从迈索国际机场起飞回国，此次行动是打击在此类诈骗窝点活动的漏洞边境地区运营的诈骗中心的举措。路透社/查琳妮·梯蕾萨帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="从中缅诈骗中心获救的中国公民在泰国回国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BJTZSNHIKBPZVL2AFTP5SSEI2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月20日，一名从中缅诈骗中心获救的中国公民在泰国迈索市迈索国际机场获准登机回国，此次行动是打击在此类诈骗窝点活动的漏洞边境地区运营的诈骗中心的举措。路透社/查琳妮·梯蕾萨帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="从中缅诈骗中心获救的中国公民在泰国回国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AWEKDTMBNBIBNKVYCU2PMJI2SQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月20日，一辆载有从中缅诈骗中心获救的中国公民的大巴抵达泰国-缅甸友谊桥2号前准备空运回国，此次行动是打击在此类诈骗窝点活动的漏洞边境地区运营的诈骗中心的举措。路透社/查琳妮·梯蕾萨帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="从中缅诈骗中心获救的中国公民在泰国回国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IREODSC2KNPR7FQNFMRAG5DWL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月20日，一名从中缅诈骗中心获救的中国公民在泰国迈索市迈索国际机场等待登上飞机回国，此次行动是打击在此类诈骗窝点活动的漏洞边境地区运营的诈骗中心的举措。路透社/查琳妮·梯蕾萨帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="从中缅诈骗中心获救的中国公民在泰国机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WNS3EGXNGNIVBJW7WUKNXTWLG4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月20日，泰国官员和军官在中国公民从中缅诈骗中心获救并准备回国至泰国-缅甸友谊桥2号前等待，此次行动是打击在此类诈骗窝点活动的漏洞边境地区运营的诈骗中心的举措。路透社/查琳妮·梯蕾萨帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被诱拐至缅甸诈骗中心的受害者送至泰国后在回国前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZVVVUOOZRBJPBP6JL35OMYYWNA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月19日，来自缅甸诈骗中心的受害者的中国公民在泰国清迈省的一座军事区接受当局照顾，他们正等待大使馆接他们回国，在此次大规模打击诈骗窝点运营的行动中，他们于2月12日被空运至泰国。路透社/查琳妮·梯蕾萨帕/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:07:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/chinese-extricated-myanmar-scam-centres-fly-home-thailand-2025-02-20/</guid></item><item><title>奥地利在极右力量失败后接近中间派联盟协议</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austria-moves-towards-centrist-coalition-deal-after-far-right-fails-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;奥地利两大中间党派正迅速走向与极右翼自由党（FPÖ）结盟之外的联合政府协议。由于自由党未能组建政府，相关官员在周四表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果奥地利人民党（ÖVP）和社民党（SPÖ）能够与一些中间小党达成某种程度的支持协议，这将是第三次成功的机会。自去年1月由人民党主导的首次努力失败以来，两周前由 eurosceptic 和亲俄罗斯立场的自由党主导的另一次尝试也以失败告终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这将是有史以来奥地利政府建立时间最长的一次，自二战以来，若短期内无法找到解决方案，将很可能举行提前选举。根据民调显示，如果提前选举，极右翼自由党有望获得更高的选票份额，从29%增加到上次议会选举中的最高票数，即2024年9月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责政府组建事务的奥地利总统亚历山大·范德贝伦在极右翼自由党主导的努力失败后表示，现有四种选择：提前选举，最快三个月后举行；少数政府；重新尝试组成能够获得多数支持的联合政府；或专家临时政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随著奥地利人民党和社民党逐渐接近达成联合协议，选择临时政府的可能性也就越高。两党一直在密室中进行密集的谈判，力争快速达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士在未透露姓名的情况下表示，他们既不能确认也不能否认周四早晨两家地区报纸报道的有关如何将预算赤字带回欧盟3%经济产出上限协议的消息。两周前，由极右翼自由党和人民党主导的联合谈判就开始了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位SPÖ和ÖVP官员透露，他们难以预测可能达成广泛联合协议的确切时间，但表示谈判正迅速进展，协议可能在下周准备就绪。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="维也纳选举后的联合政府谈判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EMSP6LGGXFK3ZKFQYJDOJVB2PA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年2月12日，奥地利维也纳，奥地利总统亚历山大·范德贝伦在自由党（FPÖ）和人民党（ÖVP）联合政府谈判失败后发表新闻声明。路透社/埃莉丝·曼德尔/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="社民党党魁安德烈亚斯·帕布勒前往霍夫堡宫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IY5J2RYDPBN3XH5BC4ZBKNVJ24.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年2月13日，奥地利维也纳，社民党党魁安德烈亚斯·帕布勒前往霍夫堡宫与奥地利总统亚历山大·范德贝伦会面。路透社/埃莉丝·曼德尔/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 10:45:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austria-moves-towards-centrist-coalition-deal-after-far-right-fails-2025-02-20/</guid></item><item><title>哈马斯移交从以色列劫持的最年轻加沙人质遗体</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-prepares-receive-bodies-youngest-gaza-hostages-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯于2月20日周四，将以色列婴儿希弗·比巴斯和他四岁哥哥亚里尔的遗体移交给红十字会，两人是2023年10月7日哈马斯袭击中被俘的最年轻的受害者，也是当日创伤的最鲜明象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红十字会车辆在加沙地带的移交地点搭载四具黑色棺材驶离，每个棺材上都放有一张俘虏的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武装哈马斯骏骑兵身穿黑色和迷彩制服包围了现场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国人权事务负责人沃尔克·特尔克称，加沙展示遗体的做法令人厌恶和残忍，并指出此举违背国际法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据国际法，在移交遗骸时必须遵守反残酷、不人道或侮辱性待遇的禁令，确保死者及其家属的尊严得到尊重。”他在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红十字会在遗体移交后，对棺材进行了爆炸物检测，武装部队表示，然后才将其运往以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列靠近加沙地带的地方，雨中聚集着人群向运送棺材的车队致敬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们心碎地站在一齐，天空也为我们哭泣，我们祈祷未来会更好。”一位只名为厄弗拉特的妇女说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特拉维夫，人们聚集在以色列国防军总部附近所谓的“人质广场”，其中一些人泣不成声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“痛苦。无法用言语形容。整个民族的心灵支离破碎。”以色列总统伊萨克·赫佐格说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名武装分子站在一张海报旁边，海报上一人站在装有以色列国旗包裹的棺材上，其下肢部分是树根，暗示这领土属于巴勒斯坦人民。海报标题为“战争的回归=囚困者的棺材的回归”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两名男孩、他们的母亲希瑞·比巴斯以及另一名人质奥德·利夫施兹是在本月早些时候在加沙地带遵守停火协议条件下被释放的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红十字会此前在2月19日呼吁，遗体移交应保持尊严。哈马斯主导的公共人质释放仪式已受到包括联合国在内越来越多的批评，后者谴责“炫耀人质”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希弗·比巴斯当时刚满九个月，在比巴斯家族，包括他们的父亲亚登被哈马斯率领的袭击者从比兹奥尔农庄绑架时，就被劫持了。农庄是靠近加沙地带的一系列社区之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于2023年11月称，这两名男孩及其母亲是在一次以色列空袭中丧生的，但以色列官方从未就此进行确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希瑞和孩子们成为了象征。”比兹奥尔的居民伊费塔赫·科恩说，该地有约四分之一的居民在此次袭击中被杀害或绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚登·比巴斯是在以巴交换俘虏的协议一部分被释放的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月7日，参与袭击的除了部分知名的和平活动人士外，还有83岁的奥德·利夫施兹和其他三人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利夫施兹帮助建立的农庄基布兹，他的妻子于当时85岁的Yocheved被一起或解救，与另一名女性一起，两周后获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利夫施兹生前是一名前记者。2019年1月，在左倾的《赫芬顿邮报》上，他发表了一篇社论，罗列出他认为是以总理本杰明·内塔尼亚胡的政策失败，包括拒绝承认与巴勒斯坦人实行双重国家方案和一项于2011年交换了1000多名巴勒斯坦囚犯，其中包括激进派哈扎亚·辛瓦尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛瓦尔将成为哈马斯加入加沙地带的领导层，并策划了10月7日的袭击，最终遭以色列军队击毙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡及其国防机构因10月7日的安全漏洞而遭到批评，该日是该国最为致命的一日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遗体的移交标志着根据当前协议首次有人质遗体被移交给以色列，以色列将在完成全面DNA检测前不会公布细节。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈马斯移交死者人质遗体，扎尼尤尼斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XNBQDXOPARKKHGZE2HKIBX2KSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月20日，加沙地带南部扎尼尤尼斯，哈马斯成员和红十字会成员聚集在车辆旁，该组织在此代表哈马斯向红色十字会移交死者余人质Oded Lifschitz、Shiri Bibas及其两个儿子 Kfir和Ariel Bibas，这些人质是在2023年10月7日致命袭击中被劫持的，作为哈马斯和以色列之间停火协议和人质-囚犯互换协议的一部分。路透社/哈泰姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈马斯移交死者人质遗体，扎尼尤尼斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GZWYGT4JNZLIVPS2GRHIYLONUY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月20日，加沙地带南部扎尼尤尼斯，两名巴勒斯坦察员围观哈马斯移交死亡人质Oded Lifschitz、Shiri Bibas及其两个儿子Kfir和Ariel Bibas，这些人质是在2023年10月7日致命袭击中被劫持的，作为哈马斯和以色列之间停火协议和人质-囚犯互换协议的一部分。路透社/拉曼·阿贝德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈马斯和以色列的人质-囚犯互换协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/772GNN3PY5LABACGNK5OCCZWTU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月20日，以色列特拉维夫，人们站在旗帜旁，该日以色列未能确认死者Oded Lifschitz、Shiri Bibas及其两个儿子 Kfir 和 Ariel Bibas，这些人质是在2023年10月7日致命袭击中被哈马斯劫持，作为哈马斯和以色列之间停火协议的一部分。该尸体交接根据协议进行。路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈马斯和以色列的人质-囚犯互换协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GJUETVTZZN3RCRGQ24TBC6JLM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月20日，以色列特拉维夫，一名男子骑自行车经过展示人质照片的横幅时，该日以色列未能确认在2023年10月7日致命袭击中被哈马斯劫持的死者Oded Lifschitz、Shiri Bibas及其两个儿子 Kfir 和 Ariel Bibas，作为哈马斯和以色列之间停火协议的一部分，根据协议进行尸体交接。路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="耶路撒冷，妇人走过Bibas家人照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BWYSSW4LLBPYDLREL44HWNBO7A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月19日，耶路撒冷，一名男子走过布巴斯家人照片，他们是在2023年10月7日致命袭击中被哈马斯绑架的以色列人质。路透社/罗恩·祖尔文&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈马斯和以色列的人质-囚犯互换协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2LLQRRNK4NJDTKYI6JETRFAT3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月20日，以色列特拉维夫，人们在旗帜旁放置旗帜，该日以色列未能确认死亡人质Oded Lifschitz、Shiri Bibas及其两个儿子 Kfir 和 Ariel Bibas，这些人质是在2023年10月7日致命袭击中被哈马斯劫持，作为哈马斯和以色列之间停火协议的一部分，根据协议进行尸体交接。路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈马斯和以色列的人质-囚犯互换协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ERJWV3SJO5L7JDXDWHTDZHURJM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月20日，加沙地带南部扎尼尤尼斯，哈马斯成员守卫该组织向红十字会移交死者人质Oded Lifschitz、Shiri Bibas及其两个儿子 Kfir 和 Ariel Bibas，这些人质是在2023年10月7日致命袭击中被劫持的，作为哈马斯和以色列之间停火协议和人质-囚犯互换协议的一部分。路透社/哈泰姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈马斯和以色列的人质-囚犯互换协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOZZ4ETRHBPV5J6WCV6VX3TY64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月20日，雨中以色列特拉维夫，一名行人骑伞经过通往失踪人质照片的路，这些人质是2023年10月7日致命袭击中被哈马斯绑架的以色列人质Oded Lifschitz、Shiri Bibas及其两个儿子 Kfir 和 Ariel Bibas，作为哈马斯和以色列之间停火协议的一部分，根据协议进行尸体交接。路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="耶路撒冷，妇人走近Bibas家人照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWTZ3IBQ5RIUBADFC3PHMOJMJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月19日，耶路撒冷，一名行人走近展示布巴斯家人照片的人行道，他们是在2023年10月7日致命袭击中被哈马斯绑架的以色列人质。路透社/罗恩·祖尔文&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙城的无人机视图显示，加沙地带停火期间居民在海滩上休闲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GHVKM56VUVOSLPEQWALCTJNVZM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月18日，加沙城的无人机视图显示，巴勒斯坦居民在停火期间在海滩上休闲。路透社/达尔乌德·阿布阿卡斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙南部拉法赫地区建筑物被摧毁，以色列进攻期间破坏的余烬中的巴勒斯坦男性" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TXCIKJLLLFKHLKMM43MLF3JPI4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月16日，加沙地带南部拉法赫，一名巴勒斯坦男性坐在被以色列进攻破坏的建筑物废墟中。路透社/哈泰姆·哈利德/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙城港口，巴勒斯坦渔民驾驶船只工作，加沙地带停火期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WAFYJEXNHFM2LN2C5C3FGYQCME.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月16日，加沙城，渔民在港口驾船工作，加沙地带停火期间。路透社/奥斯马·阿勒·阿拉比特/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:06:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-prepares-receive-bodies-youngest-gaza-hostages-2025-02-20/</guid></item><item><title>意大利、希腊当局调查两艘希腊油轮的事件——船运公司</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italian-greek-authorities-investigating-incidents-with-two-greek-tankers-ship-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;意大利和希腊当局正在调查两起涉及油轮的事故，这两起事故分别发生在一月和二月，油轮的雅典运营商Thenamaris透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thenamaris在周三表示，Seajewel油轮已于2月15日暂停常规货物运输，并称“本次事故未对环境造成危害”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利检方因周日发生的一起爆炸事件，导致停泊在意大利北部海岸附近的Seajewel油轮受损，已启动恐怖主义调查，热那亚首席检察官在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thenamaris在周四还表示，希腊当局正在调查Seacharm油轮在一月份发生的事故情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Seacharm油轮目前正在进行正常运营。”Thenamaris表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 12:19:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italian-greek-authorities-investigating-incidents-with-two-greek-tankers-ship-2025-02-20/</guid></item><item><title>瑞典警方表示，他们对一起大规模枪击事件的介入防止了更多人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/swedish-police-say-their-intervention-mass-shooting-prevented-more-deaths-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;瑞典警方周四表示，在本月早些时候一起大规模枪击事件中，他们的干预行动防止了更多死亡，这是该国历史上最严重的枪击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，袭击者雷克哈德·安德森（Rickard Andersson）在奥雷布罗的一所成人教育中心进行了15分钟的连环枪击，造成十人死亡后自杀身亡。雷克哈德·安德森的身份已被路透社和其他媒体确认，他拥有四把持枪许可证的枪支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在接到报警后六分钟赶到现场，并遭到袭击者的射击，但搜索袭击者尸体花费了一个小时，这引起了媒体和部分幸存者的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，当警员们到达校园时，那里一片混乱，并且安德森放了三枚烟雾弹，这给行进带来了困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在袭击者向巡逻队开火过后，只响了两枪，”区域副警察局长尼克拉斯·霍尔格伦在新闻发布会上说道。“一组霰弹弹爆破并击中了某人，但另一枪结束了袭击者的生命。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;35岁的失业隐居者安德森拥有四把合法持有枪支，他在第一次报警后的12分钟内实施了自杀并击发了70枪，遗体旁发现了三把手枪。据报道，他还剩下超过100发未使用弹药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方重申，他们认为袭击者随机选择受害者，并表示正在审查大量材料，但尚未找到袭击的确切动机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在广泛地工作，并不排除任何可能性，”副警察行动指挥官埃梅莉·博德格里姆说道。“但我们也可能不得不为没有得到我们所希望的答案做好准备。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="奥雷布罗学校枪击事件后的现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PREV6H34ENMFBDWIMXBPL7PDFU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在瑞典奥雷布罗一所成人教育中心发生致命枪击事件后，人们在里斯贝尔加学校附近点燃蜡烛并摆放鲜花。2025年2月7日，路透社/库巴·斯捷兹基奇/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 11:58:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/swedish-police-say-their-intervention-mass-shooting-prevented-more-deaths-2025-02-20/</guid></item><item><title>意大利检方就油轮爆炸事件启动恐怖主义调查</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italy-prosecutors-open-terrorism-probe-into-oil-tanker-explosion-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;意大利检察官就上周末发生在意大利北部海岸附近锚泊油轮的一起爆炸事件开启恐怖主义调查，热那亚首席检察官在周四的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两次爆炸在静止于意大利西北海岸萨沃纳-瓦多港附近的希腊运营原油油轮Seajewel船体下方造成了70 x 120厘米的水下裂缝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，在地中海发生的几起爆炸事件中，已有三艘油轮遭受损坏，具体原因尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据船舶跟踪数据和消息来源，所有上述船只近期均曾停靠过俄罗斯港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们接管了黑匣子，船只没有被扣留，”热那亚首席检察官尼科拉·皮卡内te告诉路透社，指的是意大利上周六的爆炸事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;热那亚检方反恐部门正在调查涉嫌“由恐怖主义意图造成船只沉没”的事件，检察官表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 11:56:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italy-prosecutors-open-terrorism-probe-into-oil-tanker-explosion-2025-02-20/</guid></item><item><title>另一个不明物体落在波兰境内，警方说</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/another-unidentified-object-fell-polish-territory-police-say-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;在波兰西北部，警方发现了一个不明物体。波蘭太空署正调查周三在该国发现的类似物体是否来自埃隆·马斯克的SpaceX猎鹰9号火箭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方发言人马加达琳娜·兹布莱夫斯卡表示，该不明物体落在了茨尔斯克镇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，一个类似容器的物体在西波蘭的波兹南附近被发现。随后，在瓦里村的森林中又发现了一个“相同的”容器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兹布莱夫斯卡周四表示，“地方警察接到一名茨尔斯克居民的报告，称在其财产上落下了不明物体。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“警方正在确保现场并调查事件的详细情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方已通知波蘭太空署（POLSA）、波蘭空中导航局、消防部门以及其他相关部门。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 12:17:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/another-unidentified-object-fell-polish-territory-police-say-2025-02-20/</guid></item><item><title>独家：FDA备忘录禁用“ woman”、“disabled”等词；白宫称系错误</title><link>https://www.reuters.com/world/us/fda-staffers-told-that-woman-disabled-among-banned-words-white-house-says-its-an-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;有消息人士透露，美国食品药品监督管理局一些科学家被告知在对外沟通时不得使用“女性”、“残疾”和“老年人”等词汇，这是白宫发言人此前提到的禁用词汇清单的一部分，该清单被指误解了唐纳德·特朗普的行政命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两家知情FDA科学家自上周起得知，名为“禁止词汇”的文件清单已在工作聊天中流传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份未被先前报道的清单令该局在特朗普政府大规模裁员中挣扎时显得更为混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两名科学家表示，他们及其主管均不知是谁下达了该禁令指令，以及为何超过两打词汇出现在其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不明白为什么不能使用‘女性’这个词，”一名收到该清单的FDA消息人士对路透社表示，“这份清单上的词汇几乎使我们无法完成工作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一家联邦健康机构在最近几周内收到通知，在沟通中删除“性别”、“跨性别”、“LGBT”（女同性恋、男同性恋、双性恋和跨性别者的缩写）、“非二元”等词汇，以确保符合仅认可男性和女性性别的行政命令，并消除多元性、公平和平等计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该指令导致美国疾病控制与预防中心撤下了公开可用的健康信息，如艾滋病数据集，并撤回了正在科学期刊中审阅的由特朗普任命人员进行审阅的研究论文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公共卫生专家称，此类术语的删除威胁了他们满足不同人群包括艾滋病与性传播疾病患者等群体各种医疗需求的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社审阅过的在FDA内部流传的、涉及更广泛词汇的清单上包括“未充分代表”、“未充分提供服务”、“研究不足”、“性”、“身份”、“多元化”、“女性”、“女性”、“促进”、“定义”、“连续性”、“意识形态”、“自我评估”、“特殊人群”、“老年人”与“残疾”等词汇。这些词汇未附带解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫发言人告诉路透社，FDA清单上的大部分词汇无需从沟通中移除。他表示，FDA官方可能因错误地将特朗普反对“性别意识形态”的行政命令偷换概念为“性别身份”而出现该误解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发言人表示，FDA需要禁止使用“性别”、“包容”、“身份”、“多元化”、“交互性”、“间性”、“公平的”、“同等的”、“跨性别”和“转换性”等词汇，以符合该命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国食品药品监督管理局发言人表示，该机构没有官方的禁用词汇表，并拒绝就白宫所谓的某些词汇不能被使用的说法发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两名FDA消息人士表示，同事告诉他们该清单最初源自器械与放射卫生研究中心，该中心负责确保医疗设备的安全与有效，拥有超过2000名员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两名消息人士表示，沟通上的限制，叠加近期员工被裁，将影响医疗设备的审查流程，并阻碍科学家在产品公开发布前质疑设备安全的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫发言人表示，美国食品药品监督管理局裁员超过1000人，总计近2万人。该裁员行动是马斯克领导的效率型联邦政府的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="莱辛顿举行医疗自由集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D3JBEEFQXFJSDK3IF4DZEUNGFA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位妇女手持美国国旗在美国密歇根州莱辛顿参加医疗自由集会，2022年6月15日。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/tax-enforcers-rocket-scientists-bank-regulators-fired-trump-slashes-federal-2025-02-18/"&gt;图片来源&lt;/a&gt;：路透社/埃米莉·埃尔金尼/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国食品药品监督管理局总部位于马里兰州瑟尔索普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D46ZAM7QMVK45LLBTNY7EQP5TM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2009年11月4日，美国食品药品监督管理局总部位于美国马里兰州瑟尔索普。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-cdc-orders-pullback-new-scientific-papers-involving-its-researchers-source-2025-02-02/"&gt;图片来源&lt;/a&gt;：路透社/杰森·里德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 11:04:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/fda-staffers-told-that-woman-disabled-among-banned-words-white-house-says-its-an-2025-02-20/</guid></item><item><title>IMF任务开始就乌克兰贷款计划审查进行会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/imf-mission-starts-talks-ukraine-loan-programme-review-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰官员周四与国际货币基金组织（IMF）的一支团队进行了会谈，该团队正在审查乌克兰最新的贷款计划，这可能释放出约9.17亿美元的新资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着与俄罗斯的战争进入第四年，乌克兰高度依赖外国财政援助以覆盖其社会和人道主义支出需求，大部分乌克兰国家收入用于支持国防努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是IMF发布的第7次对乌克兰156亿美元扩展基金安排（EFF）项目的定期审查，经济学家表示，达成改革目标可能对乌克兰构成挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这包括修订乌克兰刑事诉讼法和批准成立行政法庭的相关立法目标。尚未经议会审议相关提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理丹尼斯·什梅哈尔在电报（Telegram）平台上表示，政府预期在今年接收总共27亿美元的IMF资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与基金组织的合作是我们财政稳定的重要因素，”什梅哈尔说：“尽管战争持续升级，但我们仍在转型并实施必要的改革。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什梅哈尔补充说，自2022年2月俄罗斯入侵以来，IMF已向乌克兰提供了总计124亿美元的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部数据显示，自战争开始以来，乌克兰从盟国接收了超过1180亿美元的外币财政援助。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基与国际货币基金组织主管克里斯塔琳娜·格奥尔基耶娃在美国华盛顿的国际货币基金组织举行的会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B6WFA3UCYZOSBORG6IWZCZLML4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B6WFA3UCYZOSBORG6IWZCZLML4.jpg" alt="乌克兰总统泽连斯基与国际货币基金组织主管克里斯塔琳娜·格奥尔基耶娃在美国华盛顿的国际货币基金组织举行的会面" /&gt;
&lt;i&gt;国际货币基金组织，时任总裁克里斯塔琳娜·格奥尔基耶娃与乌克兰总统泽连斯基于2023年12月11日在美国华盛顿到达时的照片。路透社/朱莉娅·尼克辛诺尔/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 11:12:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/imf-mission-starts-talks-ukraine-loan-programme-review-2025-02-20/</guid></item><item><title>联合国人权高专：加沙尸体游行令人厌恶</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/urgent-un-rights-chief-parading-bodies-gaza-abhorrent-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;联合国人权高专周四表示，在加沙展示遭绑架者遗体的行为令人作呕，违反了国际法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯已将四位被绑架者的遗体移交给国际红十字会。遗体被摆放在舞台上，全副武装的哈马斯武装分子穿着黑色及迷彩制服包围着该区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列婴儿基弗·比巴斯及其4岁哥哥亚里尔的遗体，是2023年10月7日哈马斯袭击期间所绑架的两人中年龄最小的。他们的遗体被运送回以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据达成的停火协议，被哈马斯囚禁的比巴斯母亲施里·比巴斯和另一位被绑架者俄德·利夫希茨的遗体也一同移交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据国际法，在任何遗体移交过程中，必须遵守禁止任何形式的残忍、不人道或有辱人格的待遇的规定，确保尊重逝者的尊严及其家属的权利。”联合国人权高专福尔克·图尔克在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在移交过程中，一名武装分子站在一张展示有人矗立在旗帜卷起的棺材旁的海报旁边。海报上写着“战争的归还 = 俘虏的棺材的归还”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一天，国际红十字会呼吁维护逝者的隐私和尊严。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“必须明确：在释放操作过程中，任何形式的有辱人格待遇都是不可接受的。”国际红十字委员会在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月19日停火以来，哈马斯定向释放被绑架者的行为引发了巨大争议，包括在加沙废墟上举行的大型公开仪式，联合国对此也表示批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文已在第三段中更正名字拼写，改为 ‘Ariel’）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈马斯向国际红十字会移交遇难被绑架者遗体" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4HOXDCVMNK23P2QCVLPLX4DXI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;无人机视角显示，在停火协议和哈马斯与以色列之间交换被绑架者和犯人协议的一部分，哈马斯将被绑架者俄德·利夫希茨、比巴斯夫妇及其两个孩子基弗和亚里尔的遗体移交国际红十字会，在加沙南部的凯尼尤尼斯，2025年2月20日。路透社/路透社照片摄者&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 11:28:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/urgent-un-rights-chief-parading-bodies-gaza-abhorrent-2025-02-20/</guid></item><item><title>中国 Foreign Minister Wang Yi 将不久访问莫斯科进行会谈，俄罗斯 Lavrov 称</title><link>https://www.reuters.com/world/chinese-foreign-minister-wang-yi-visit-moscow-soon-talks-says-russias-lavrov-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;中国外交部长王毅即将访问莫斯科进行会谈，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫周四表示，中俄关系正日益成为稳定国际局势的重要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已商定您将访问莫斯科。因此，我们的下一次会面将在俄罗斯联邦。”路透社援引拉夫罗夫在南非金砖国家会议间隙与中国外交部长举行的会谈后的话报道。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫与到访的中国外交部长王毅在南非约翰内斯堡举行的二十国集团（G20）峰会场边会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QDIXKT7MRJO3PGS2O26TRJIYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫在南非约翰内斯堡举行的二十国集团（G20）峰会场边，与中国外交部长王毅会面，拍摄日期为2025年2月20日。外交部/路透社/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 11:55:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinese-foreign-minister-wang-yi-visit-moscow-soon-talks-says-russias-lavrov-2025-02-20/</guid></item><item><title>乌克兰军事情报负责人称：停火可能在2025年实现</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-military-spy-chief-says-ceasefire-possible-2025-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰军事情报局（GUR）局长基里洛·布达诺夫认为，与俄罗斯的战争停火在今年内可能会发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这种情况会发生，大部分条件都已经具备。”他在接受记者埃尼乌拉·法图拉耶夫在YouTube上的采访时这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有提供更多细节。乌克兰官员普遍认为停火的想法不可靠，警告说停火只会给俄罗斯更多时间重整军备，为未来的攻势做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“停火将持续多久，效果如何——这都是另一个问题。”布达诺夫补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰与俄罗斯停火讨论的升温发生在唐纳德·特朗普重返白宫担任第二任总统之后。特朗普曾承诺迅速结束这场战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京进行的快速外交对话引发了基辅和其他欧洲首都的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们担心，两位领导人可能达成一项快速协议，损害欧洲的安全利益，对俄罗斯入侵给予奖励，并使普京在未来能够继续威胁乌克兰和其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="军事情报局局长布达诺夫出席基辅的‘乌克兰. 2024’会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NGRSB7VYDVIBZFGCXIPCHB5XFY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰军事情报局局长基里洛·布达诺夫于2024年2月25日在乌克兰基辅出席“乌克兰. 2024”会议，其间俄罗斯对乌克兰发动袭击。路透社/ Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 11:32:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-military-spy-chief-says-ceasefire-possible-2025-2025-02-20/</guid></item><item><title>尼日尔委员会建议实行五年过渡期以实现民主统治，国家电视台报道</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/niger-commission-recommends-5-year-transition-democratic-rule-state-tv-reports-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;军事委员会领导下的尼日尔委员会建议在与国家各利益相关方讨论后，实施为期至少五年的民主过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过渡期定为60个月，即5年，但根据安全局势及其他因素可能有所调整，”该委员会的副总主席阿布杜拉耶·西迪奥说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委员会主席马穆杜·哈拉纳·丁嘉雷耶给出了相同的时间表，并表示将解散现有的政治党派，设立新的章程允许成立2至5个政治党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年掌权以来，尼日尔军事委员会，像邻国马里和布基纳法索的军事统治者一样，驱逐了法国及其他欧洲势力，并转而寻求俄罗斯的支持，以对抗极端武装组织。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 11:19:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/niger-commission-recommends-5-year-transition-democratic-rule-state-tv-reports-2025-02-20/</guid></item><item><title>卢旺达称刚果民主共和国对阿森纳、拜仁和 PSG 交易的批评威胁区域和平</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rwanda-says-drc-criticism-arsenal-bayern-psg-deals-threatens-regional-peace-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;卢旺达周四表示，刚果民主共和国外交部长最近对其与阿森纳、拜仁慕尼黑及巴黎圣日耳曼的赞助协议进行的批评，是对其地区和平与稳定的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，刚果民主共和国的外交部长瑟塞尔·凯伊库瓦马·瓦格纳（Therese Kayikwamba Wagner）敦促这三支俱乐部结束与“Visit Rwanda”的“血腥”赞助协议，对这种合作关系的道德性提出质疑，当时刚果东部地区的武装冲突仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达支持的M23叛军最近几周占领了刚果东部的关键地区，这是持续了十余年的冲突中最大的升级，该冲突源于卢旺达1994年种族灭绝惨案的余波及对刚果丰富矿产资源的争夺控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ Rwanda发展局”在一份声明中表示，克林顿政府“拒绝刚果民主共和国方面通过散布不实信息和政治施压企图颠覆卢旺达的国际合作伙伴关系的最新尝试。”该机构负责监管这些协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些努力不仅歪曲了事实，还威胁着我们为建立地区和平、稳定和经济合作而不懈努力的基础。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果民主共和国的外交事务部长并未立即回应有关评论的WhatsApp请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国表示，东部刚果的冲突导致人权侵犯，包括随意处决、袭击流离失所者营地、性暴力报告等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达表示其正在自卫，并指责刚果军队与支持胡图族民兵结盟，这些民兵打算在刚果屠杀图西人，并威胁卢旺达，而1994年胡图人在卢旺达实施了针对图西人的种族灭绝，一些胡图族人后来逃往了刚果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Visit Rwanda”于2018年开始赞助阿森纳，最新协议估计每年价值超过1000万英镑（约1200万美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，拜仁慕尼黑与卢旺达签署了一份为期五年的足球发展和旅游业推广合作协定，“Visit Rwanda”自2019年起一直是巴黎圣日耳曼的赞助商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社此前曾联系这三家俱乐部就赞助协议进行咨询，但均未得到回复。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="女子超级联赛 - 阿森纳 vs 阿斯顿维拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NHX4J5SWUJONNDZ5VGZQQ5TYMY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/元帅图片/Andrew Boyers/文件照片。女子超级联赛 - 阿森纳 vs 阿斯顿维拉 - 英国博雷汉姆伍德梅多公园，2022年5月1日。Visit Rwanda 广告。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 11:22:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rwanda-says-drc-criticism-arsenal-bayern-psg-deals-threatens-regional-peace-2025-02-20/</guid></item></channel></rss>