<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 10:44:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布紧急状态令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190人出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为曾在中国引发广泛关注的连环杀手，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省（简称BC省）的养猪场杀害吸毒者和卖淫女，并将她们的遗体肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判杀害6名女性，她们的部分遗体在位于温哥华附近的其简陋住宅中被发现。尽管如此，在他被判终身监禁后，政府检方仍撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到了这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家社区所造成的影响。”该服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在过去十多年间，在温哥华贫瘠、毒品泛滥的唐人街东区失踪的60多名女性中的其中之一，皮克顿于2002年初被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据发现，共有33名女性的遗体或DNA样本在其位于温哥华市区以东约25公里的普特科姆兰养猪场中被发现，其中许多女性是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据传撰写的书籍在亚马逊上架几小时后即被撤下。当时报道指出，书中皮克顿声称自己是清白的，并表示自己是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书出版商请求亚马逊移除该书，并向受害家庭致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，显示他在普特科姆兰的家中。 图源：路透社/环球电视台/资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，显示他在普特科姆兰的家中。 REUTERS/环球电视/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福sa将因领导非洲国民大会（ANC）党在选举中遭遇有史以来最差成绩而受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举约71%投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上次选举57.5%的支持率大幅下降，并且自30年前以来首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织的遗产，ANC将不得不与其他较小政党谈判形成联合政府或达成其他形式的协议。其可能需要作出政策让步，或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖后转为商人的拉马福sa极有可能面临反对党和党内部批评者的辞职要求，但ANC高层官员之一支持他继续留任，并有分析认为目前还没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有任何明显能够接替拉马福sa的统一候选人。” cape镇大学的政治学教授安东尼·伯勒说道，他曾撰写拉马福sa的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福sa是此次选举中主要政界人士中受欢迎程度最高的人。此外，ANC内的派系斗争可能使其难以发起反对其的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福sa尚未对ANC的选举表现发表评论。他在2024年5月31日表示，将在全初步结果出炉时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前，拉马福sa曾在2022年因一项专家组报告称，他可能因在狩猎农场中藏匿现金不当行为而面临纪律处分。他对该指控予以否认，并在同年晚些时候赢得了第二个五年任期的ANC领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举是ANC迄今为止面临的最严峻考验之一，原因在于选民对失业率高企、犯罪率和电力限供等议题的不满情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福sa在2017年底当选ANC领导人，当时的承诺是改善党派形象并重振经济，这此前九年间，由于前任领导人雅各布·祖玛贪腐泛滥和经济不振因素所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的早期狂喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，顶级ANC官员周围的丑闻仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举结果遭到了祖玛的致命一击，后者支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现对ANC的支持造成了重大打击，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛扼杀了拉马福sa和ANC的胜局。”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示，“这是拉马福sa计划的终结……选举失败后想要一切如常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福sa因在关键改革方面犹豫不决而遭受批评，这与他作为工会领袖时的果断立场大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者称赞他的协商技巧和他作为南非“全球南方”的倡导者的作用，后一种表述常被用于指代一类低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福sa是全球最坚强的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列的种族灭绝指控，从而促使法官宣布以色列必须暂停对其加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福sa试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者表示，他并未为南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上次选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福sa向成千上万的支持者承诺会 “做得更好”。许多人在其讲话尚未结束时便退场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福sa在桑托驳进行投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;桑托驳，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌战争中采取了更深入的行动。专家认为，这一举措有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国对基辅供应更高级武器的其他禁令是一致的，例如，先前禁止供应先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的这一决定，从本周四开始生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯部队的进攻或准备进攻的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰军队提供了使用美国提供的高度机动火箭炮系统（HIMARS）发射器及其发射配置的制导火箭弹（GMLRS）以及其他武器打击俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并且可能创造条件，迫使其在深入哈尔科夫区域之前撤退，”乌克兰国立战略研究所的学者米科拉·比亚利斯科夫表示，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯地区关键战场的兵力调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在处境不利，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻时使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定制定过程已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员（要求匿名）透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长莱昂·埃斯珀和联合参谋长主席科斯廷·布朗上将进行的加密视频会议上提出了这一请求。沙利文、埃斯珀和布朗随后建议放松限制，并于5月15日将这一建议带给了拜登。这名官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯军队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终确定该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但他当时表示：“迄今为止还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学院欧亚项目高级研究员罗布·莱表示，俄罗斯利用拜登禁止境内打击的禁令作为安全地在哈尔科夫地区发动攻击的庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮一直部署在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥与控制等功能，”莱说道。“这也可能提供一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，莱和其他专家指出，仅凭此决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定并不会显著改变前线走势，但将使俄罗斯难以继续这种跨境行动，”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯的兵力不足，无法对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的部队来在东北部对哈尔科夫构成有效威胁，”他说道。“要这样做，他们将在东部战场减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约国家不要允许乌克兰从俄罗斯境内发射武器，并且在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在美国武器使用范围，尤其是考虑到俄罗斯在战场上已经掌握了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整仅一天之后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿智库战争与国际战略研究基金会前五角大楼官员马克·坎赞指出，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变。但这是一步，”坎赞说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将建议下一步：发起更广泛的袭击——也许并不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格表示，考虑到局势的需要和变化，拜登政府目前尚未考虑扩大政策以允许在俄罗斯其他区域发起进攻。但他并没有完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要进行调整与适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击外的哈尔科夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重受损的儿童和青年体育骑术学校附近工作，照片为2024年5月30日，邻近乌克兰哈尔科夫地区的马拉达尼洛瓦村。路透社/瓦伦廷·奥吉利诺/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在有罪判决后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦面对一排摄像头，发表了既适合他的法律斗争，也适合他的政治较量的讲话：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约市陪审团裁定他对提交虚假文件隐藏封口费一事承担责任，判处他34项罪名成立后的第二天，这位共和党总统候选人愤懑不平、言辞杂乱地列举了对手和怨愤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主持其审判的法官胡安·梅尔尚称为“歪曲事实”和“恶魔”。他还称他的竞争对手、将在11月5日选举中与他一决高下的民主党总统候选人乔·拜登为“历史上最差的总统”。他指责那些出庭作证反对他的人，指责投票弹劾他的国会议员——并像他在选情演讲中一贯那样，指责那些他声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将其面临的挑战比作关乎整体而非仅个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们正与整个美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲主要偏于阴沉。在他举行的新闻发布会上，他仅拿了一张小页的讲稿。演讲结束后，他没有回答提问，随即在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速退出了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款倡议和社交媒体，前总统的盟友们也抨击美国司法体系和任何敢暗示特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人之间都称对方对国家构成威胁的这场竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其作为进一步证明特朗普不适任的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了自我纠缠、垂死挣扎的唐纳德·特朗普对自身怨愤的胡言乱语，并关于美国正义系统的谎言，这清晰告诉所有观众，这个男人无法担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多视纽约市的结果为司法不公——周四单日向他的竞选活动捐款达3480万美元，他的团队称。这是共和党内筹款平台WinRed上特朗普单日筹款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于总体筹款逊于拜登，他的竞选团队试图继续保持筹款速度，在周五发出了一系列恐吓支持者的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条短信上写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远也不会投降！”特朗普的新闻发布会上又一条短信如此宣示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国共和党几乎所有官员和组织都一致支持前总统，认为此次审判存有瑕疵，本不应提起诉讼，竞选人来自美国民主党的曼哈顿陪审团成员存有偏见，法官偏袒——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手会予反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉克维尔蒂塔德意地嘲讽了在社交媒体平台上发文要求遵守陪审团判决的全国大学生共和党组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的意见……”拉克维尔蒂塔德在推特上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也指责了作为马里兰州前共和党州长、现在参议员候选人且之前审判结果出炉前警告美国“不要火上浇油，继续更令人痛苦的党争”的兰尼·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉克维尔蒂塔德在推文中回应霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州这样的关键战场州的共和党选民进行的采访显示，数人表示特朗普的有罪判决让他们在11月对他是否有意向支持发生了重新考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背叛者可能对他的与拜登的重赛造成损害，尤其是考虑到他已在多个摇摆州拥有极其微弱的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数采访时的共和党受访者听起来与特朗普本人无二，都称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都只是为了伤害他，尽可能多地将他挡在竞选舞台上。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市，特朗普担任总统的时期，共和党总统竞选人唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会，这是有关他因破坏商业记录掩盖2016年支付给色情女星斯蒂西·戴尼尔斯封口费而受到刑事审判的体认结果后的一天。路透社/文件照/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在维持提高产量支出的克制承诺方面保持一致，这或将导致美国在2024年的原油产量增长放缓，从而减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要推动力，得益于页岩革命、技术创新和生产效率的提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织以及OPEC+盟国去年进一步削减供应，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+的整体减产幅度为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，旨在允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，在OPEC+会议讨论供应政策时，美国产量的持续增加仍然在推动非OPEC+国家的产量增长，但所带来的威胁将不像2023年那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应在今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计，美国的产量增长将高达64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，它们在过去都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量在2024年将比2023年多出约90万桶/日，OPEC在5月的月度&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长幅度为110万桶/日，OPEC原油需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量几乎没有变化。4月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管目前原油价格徘徊在每桶80美元左右，但行业高管和分析师表示，美国生产商似乎很难再次像2023年那样超越预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和审慎。”承包钻探公司Scandrill的运营主管Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量未能进一步上升令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并延迟更新钻机以更好地与更为平坦的钻探增长保持一致。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，与去年同期相比下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年生产100万桶/日的能力，但目前并没有扩大生产的需求。”S&amp;amp;P分析师在上周的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodities Insights预计，美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国产油商在投资者的压力下限制了增长支出，因未经牵制的支出引发了页岩领域超速增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分得益于私人生产商，一些私人生产商目前正被合并潮所裹挟。他们通过钻更长的井并压裂岩石在同一时间从更多的井中生产更多的石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期合并浪潮仍在进行，但我预计在钻井和完井效率持续改进的推动下，美国的原油产量将继续温和增长。”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。该公司的一季度国际收入今年增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更注重资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和哥斯达黎加预计仍将引领2024年的石油和液体产量增长。EIA在今年3月表示，OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的产油增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室内的赵炎石油租赁地块拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这个钻井平台的操作楼层从控制室内的赵炎石油租赁地块拍摄，位于美国德克萨斯州的帕尼盆地附近温克。2018年8月22日。图片来源：汤森路透/尼克·奥克福德/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的和平。”拜登说。他正面临在选举年制止加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家斡旋的停火谈判多次停滞不前，双方相互指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法的数周入侵之后提出的，同时也伴随着对内对外的新压力，由于加沙死亡事件以及人质持续被扣留，促使总理本杰明·内塔尼亚胡政府面临新的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后向哈马斯提出加沙停战提议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一提议也在唐纳德·特朗普被判34项重罪当天提出。特朗普是民主党总统拜登的共和党竞选对手，此举突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，停火将在各方通过所有三个阶段的过程中继续进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙，每日将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火也将继续，”总统说，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我知道，以色列国内有人将不同意这一计划，并会呼吁战争无限期持续下去。有些人甚至在政府内阁内部，他们已经表明，他们希望占领加沙，希望通过战争多年，而人质对他们来说并非当务之急。但我要呼吁以色列的领导层支持这一交易，尽管可能会承受各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“作为对以色列终身承诺的美国总统，曾是唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，同时也是最近派美国部队直接守护以色列免受伊朗袭击的人，我希望你们暂停思考，如果错过了这个时刻会发生什么，”拜登说。“我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终结的道路。这是一份详尽的四页半协议，经过了仔细的谈判。现在摆在台面上的是整个进程的终结。”该官员说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几位以色列媒体机构将拜登周五的讲话描述为具有颠覆性，并认为这是试图直接对以色列民众产生影响。领先媒体12频道打断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。以色列审查制度曾禁止发表该提议的详情，新闻主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与以往的提议相比，这一提议更有可能取得成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动任何严重攻击或恐怖袭击的可能性虽然不是不显著，但比以前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更重要的是，全球公众舆论正在转向反对以色列，这可能促使以色列民众希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当美国总统站在一件事的背后时，他可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是释放加沙患病、年老或伤残的人质，交换为期六周的停火，该停火可以延长以运送更多人道主义援助进入加沙区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求，并加强了对南部加沙区拉法市的进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉斡评人，在当前持续的敌对行动中不会再参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括17个有公民被哈马斯扣押的国家在内的外交官会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日以色列在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但没有触碰美国的红线，即不切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的痛苦，”拜登周五说。“我们看到了上周早些时候拉法发生的致命火灾，接下来是针对哈马斯的以色列空袭……造成了可怕的景象。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估算，自以色列于10月7日在南部以色列发动攻击后袭击加沙以来，已有超过36,280人被杀。根据以色列的统计，哈马斯的进攻造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在华盛顿寻求调解黎巴嫩与以色列之间战争之际，再次扮演了黎巴嫩与真主党之间关键沟通人的角色，凭借数十年的经验，帮助达成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com(world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;停火协议&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举动进一步突显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是，在什叶派穆斯林社群中仍拥有巨大的影响力，并且被视作自从以色列在9月份杀死真主党领导人哈桑·纳斯拉勒后，维系该国稳定的关键因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视发言中，伯里对黎巴嫩民众说，黎巴嫩正在结束“历史上的一个最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众从国家利益出发，展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间担任什叶派阿马尔运动领导人，并于1992年开始担任议会议长至今。长久以来，他是什叶派穆斯林社群中的一个重要人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫尼姆·卡萨姆对伯里赞不绝口，称他是“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯曼在多次访问贝鲁特期间与伯里多次会面，试图促成双方的停火协议，这一协议与去年加沙战事同时展开，并在9月达到最高峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间大型战争中的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁只拥有部分权力，又难以接触真主党并被美国列为恐怖组织，因此伯里在此中的作用尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，他绝对是值得相见的人。他是黎巴嫩政界的象征。”一名驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球舞台上崭露头角，帮助谈判释放49名在黎巴嫩被什叶派武裝分子劫持的美国人质，这些人被劫持的美国民航机在长达15年的黎巴嫩内战期间被劫持并做为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1992年黎巴嫩内战结束后当选议长时，正值纳斯拉勒领导真主党崛起，伯里与纳斯拉勒一同成为什叶派政治和国家事务中的重要人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，因此非常重要，但同时很清楚他能做什么的界限，部分原因也是由于真主党和伊朗的态度所致。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已袭击阿马尔运动影响力所及的特里尔市，包括该市部分地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的贸易商家庭，后来移居黎巴嫩并在该国活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一度地位卑微的什叶派社群中，许多人赞赏伯里帮助改善了该社群在教派制度中的地位，该制度长期偏向基督教和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的律师，伯里在1978年旅黎巴嫩商人穆萨·萨德尔无故失踪后，接任阿马尔运动领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动与几乎所有内战主要参与者交战，包括后来成为真主党盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者涌入国家机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电报公开后引发了关于伯里对真主党的真实看法的质疑，伯里予以否认并宣称：“纳斯拉勒像我一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔部队与真主党和以色列在支持加沙行动时一同发射火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图阻止双方在黎以边境的交火，并说服真主党向利塔尼河以北撤退——该河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位国际官员：“要将黎巴尼河移至边界以南比推动真主党向利塔尼河以北撤退要容易得多。”一位亲近伯里的消息人士向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是2019年将该国经济推向崩溃边缘的教派精英之一，当时由于数十年来的腐败，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召集议会召开会议，为立法者选举总统，使政府首席基督教职位长期空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也让真主党的政治对手感到不满，例如基督教的黎波里力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会晤（图为阿里·拉里贾尼。资料图片）2024年11月15日，路透社/萨杜尼·塔伊尔/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，标志着什叶派运动创始人穆萨·萨德尔的消失，后者于1978年访问利比亚时失踪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅展示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的肖像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔的失踪，后者于1978年访问利比亚后失踪（资料图片）2023年8月31日，路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可以通过将其代币锁入该平台来获得奖励，这引发了分析师的警告，称此类复杂模式或为用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的日益普及表明，随着加密货币价格的上涨以及交易者不断寻找收益，加密货币市场中的风险行为正在增加。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大艾萨（以太坊）的价格今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是在西雅图成立的创业公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元资金，吸引了188亿美元的加密货币到其平台中——而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押，以扩展一种长期以来的加密货币实践——质押。所谓的质押是将公共区块链网络中的计算机用于确认谁拥有哪些加密货币的过程。Staking平台允许加密资产的所有者将其资产暂时锁住以参与验证过程。持有者在参与质押期间会失去立即访问其代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币作为他们质押代币的代表。再质押则使所有者能够再次将这些新代币质押到不同的区块链项目中以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于加密货币世界而言，再质押的风险程度尚存争议，部分业内人士认为该实践仍处于初级阶段，难以断言其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果作为再质押代币的代表新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会形成基于少量基础资产的无限借贷循环。这意味着，当所有人都试图同时退出时，可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在多层次的抵押品时，这并不是最佳状态，这增加了新的风险因素，”Kaiko加密数据提供商的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益率：基于以太坊区块链的质押回报通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，再质押的回报可能会更高，因为投资者可以通过同时获得多种收益来积累回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）世界中最新的一种发展，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性的方案，希望通过将持有资产用于生成收益而无需出售来产生大规模的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户是以期待未来奖学金或其它空投奖励的形式加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向其用户发放其自行创建的代币“EIGEN”，用户希望该代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长受到用户寻求空投奖励的推动，他称这为“确实是真的投机行为，这些免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong说（Coinbase通过平台提供质押服务，但不提供再质押服务）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预先做这件事，（期望）会得到奖励但不知道会得到什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan在西雅图大学的前助理教授身份以及他领导的团队率先在印度推出由学生设计的微型卫星，EigenLayer推出了这一平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer中再质押其代币，并生成新的代币作为代表再质押资产的凭证，这些代币可以用作其他用途，例如借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系，这是个自发的现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能带来“隐藏的风险”，如果用于借贷的再质押代币可能面临强制清算，而且在市场下跌期间可能产生更多的波动。（Coinbase提供质押服务，但不提供再质押服务）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷活动，随着作为抵押的加密货币代币价值迅速下跌，以Luna（Terra）_tokens为例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持了距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在再质押而在借贷协议。借贷协议在定价风险方面出了问题。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，因为他们认为再质押协议中的资金相比全球市值2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界中的损失可能扩展到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到再质押问题对传统金融市场造成任何实质性的风险。”S&amp;p Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越与主流金融接轨，机构投资者也开始关注再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody作为Standard Chartered Crypto的分公司，已经看到了对质押的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，再质押过于复杂，难以建立“追踪文件”以明确资产和回报的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital作为Nomura的加密货币子公司，据Kelp DAO在四月的一篇博客中所述，已与Kelp DAO合作为部分资金进行再质押。Laser Digital对路透社的要求未进行回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预见到“围绕再质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="示意图描绘了比特币的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的象征性示意图，拍摄于2024年3月9日在法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/示意图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="示意图描绘了以太坊的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的象征性示意图放置于电脑主板上，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/示意图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>