<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2024 18:25:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出一项新的加沙地带停火协议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯接受这一新的提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的一天了，”承受着压倒性选举压力、力求制止持续八个月的加沙冲突的拜登总统说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的以色列与加沙地带武装哈马斯运动的停火会谈多次陷入僵局，双方相互指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在以色列对拉法地区多周入侵之后提出，同时也是在国内外就加沙地带的死亡和被绑架者的持续拘禁对总理本雅明·内塔尼亚胡政府施加新压力之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是在民主党总统的共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控而被定罪后的一天，这一事件强调了两位竞选人之间明显的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议包括三个阶段，并区别于之前的提议，因为停火将随着各方通过所有三个阶段而持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙地带的人口中心，人质，包括老人和妇女，将与其他数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙地带，包括北加沙地带，每天将有600辆卡车将人道主义援助运入加沙地带，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久结束敌对行为的条件。总统说：“只要谈判持续，停火将继续”，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人不会同意这个计划，并呼吁战争无限期地继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明了立场。他们想占领加沙。他们想为多年战争而战，对他们来说人质不是优先事项。好吧，我已敦促以色列领导层在这个协议面前坚定立场，无论面临什么压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生对以色列有承诺的人，作为唯一一位在战争时期访问过以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步，思考如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这一刻。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新的提议，是因为最近的战场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真正有了通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。“它已经被细致地谈判。现在摆在我们面前的是真正意义上的过程终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性，将其解读为直接向以色列公众发出呼吁。领先的第十二频道中断了其晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查部门曾禁止发布提议的详细信息，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授耶利迈亚·斯里说，这一提议比之前的提议有更高的成功率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性并不小，但它远远低于之前，”斯里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法“正在转向”，斯里说，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响也起到作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力以赴支持某事时，他可以创造很多激励，”斯里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早期提出的一项早期人质提议呼吁为释放加沙地带疾病、老年和受伤的人质，以换取为期六周可行的停火协议，该协议可以延长以允许更多援助运入飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那份提议本月在以色列拒绝同意哈马斯在谈判中永久结束战争的诉求，并对南部加沙地带的拉法市发动攻势后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已向调解方表示，在持续的攻击期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备好接受包括人质和囚犯交换的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问雅各布·苏利文将于周五与17个国家的使节会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙地带绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际哗然，但并未触碰到美国撤军援助以色列的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周五说：“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。我们都看到了这周初在拉法发生的致命火灾的可怕画面，这是一场以哈马斯为目标的以色列打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击以来，加沙地带已有36,280多人被以色列攻击杀害。以色列的统计数据显示，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在北加沙地带贝特·拉希亚被以色列军事进攻摧毁的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在北加沙地带贝特·拉希亚被以色列军事进攻摧毁的建筑物废墟中行走，2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本故事包含第17段中的粗俗用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一条既适合他的法律战，也适合他的政治斗争的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他犯有34项与伪造文件以隐藏向一名艳星支付封口费的罪行之后的一天，这位共和党总统候选人以愤怒而冗长的言论，罗列了多位对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指责审判他的法官胡安·梅尔chan是“卑鄙的”和“魔鬼”，将他的竞选对手、11月5日选举中的民主党人乔·拜登描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他对作证控诉他的证人、投票弹劾他的国会议员以及他所谓的非法涌入美国的移民进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选活动捐款，将他所面临的挑战描绘得超越了他个人的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这么做，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常带有幽默元素，但这一次演讲则显得较为阴郁。在新闻发布会上，特朗普只手持一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法制度以及任何敢于质疑特朗普犯罪指控的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领先候选人都将对方描绘成国家威胁的竞争中，拜登的竞选团队利用特朗普的言论作为他不宜任职的新的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普就他个人的不满事项胡言乱语，并对美国司法系统撒谎，让任何观看的人得出一个显而易见的结论：这个人不可能成为美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大部分人都认为纽约的判决是一场冤案——仅在周四一天就向他的竞选活动捐献了3480万美元。这创下了特朗普在WinRed平台上的单日捐款记录，该平台负责处理共和党的数字化筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款方面落后于拜登的竞选团队，在周五试图保持这种速度，向支持者发送了一连串充满威胁的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息声称：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息在特朗普的新闻发布会后大声宣称：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，辩称审判有缺陷，罪名本不应用来指控，曼哈顿这样一个民主党重地的陪审员池受到污染，法官存在偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选团队成员发动了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔对一所国家级大学共和党组织进行了嘲笑，该组织在社交媒体平台X上发表帖子，声称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在帖子中写道：“意见就像屁股...每个人都有...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上发表了对拉里·霍根的指责，霍根是马里兰州一位温和的前共和党州长，他竞选参议员，在判决之前警告美国人不应用更多的有毒党派之争激化局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应说：“你的竞选活动已经结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和佐治亚州等争夺战摇摆州共和党选民的访谈中，几位选民表示，特朗普的定罪让他们开始重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛可能会在与其他拜登的再次对决中对他造成伤害，因为在多个摇摆州，特朗普的领先优势微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大部分共和党人听起来和特朗普本人很相似，他们将审判称为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州的马里埃塔市说：“这完全是为了损害他，尽可能多地让他离开竞选舞台，完全是政治性的，只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社布鲁登·麦德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦就其因涉嫌伪造业务记录隐瞒向艳星斯通·玛格丽特·丹尼尔斯支付封口费案被判有罪的所有诉讼举行的新闻发布会上发言。2024年5月31日。美联社/布鲁登·麦德米德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制的决定，是一小步却意义重大，使得这场长达两年的战争更进一步。专家们认为，这一举措或许能够减轻俄罗斯对边境城市哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担心乌克兰的大规模攻击可能引发与装备核武的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国之前对向基辅供应高端武器实施的禁令相吻合，这些禁令也随后破碎，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅限于针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器对“从边境攻击或准备攻击他们的”俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为前线乌克兰人发出了越过边境对使用美国提供的装有制导多管火箭系统的“机动炮兵火箭系统”（HIMARS）发射器和其他武器的俄罗斯军队进行射击的绿灯，专家们说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家安全战略研究院研究员米克雷拉·别利耶科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队挖战壕之前，将他们从哈尔科夫地区推回。”该研究院是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部的顿巴斯地区关键战斗前线调集部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将会发现自己处于守势，并将不得不重新考虑他们在袭击哈尔科夫时使用的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，在5月13日与白宫国家安全主任杰克·苏利van、国防部长劳埃德·奥斯汀和美军参谋长联席会主席C.Q.布朗上将的安全视频会议中，乌克兰要求在哈尔科夫地区越过边境使用美国武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏利van、奥斯汀和布朗制定了一项放宽限制的建议，苏利van于5月15日向拜登提出了这一建议。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全地带反击攻击他们的俄罗斯军队，拜登政府自那时起一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社5月20日采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取这一步骤，但他当时表示：“到目前为止，还没有任何积极的事情发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚计划高级研究员罗布·李表示，俄罗斯在其对乌克兰的侵略中一直在利用拜登禁止对俄罗斯领土实施打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵部署在边境的对面。它可以保持空气防御、电子战、指挥控制和（如此类）。它可能有一定程度的避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线士气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我不认为这一决定将极大地改变前线士气，如果有所改变的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动更加困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的军队对哈尔科夫发起新的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有产生足够的作战能力，从东北部恰当威胁哈尔科夫。”为此，它将不得不让东部战区的军队谈及削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不得允许乌克兰向俄罗斯开火，并再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大在其他俄罗斯地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场的主动权被夺走的一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在美国宣布其政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时引用表示，呼吁美国审批在俄罗斯境内深处打击目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前国防部官员、目前在华盛顿战略和国际问题研究中心智库工作的马克·坎西安表示，拜登的行动只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这并不是政策的激进转变。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“乌克兰和政府的官员将会为下一步争取：攻击更广泛的系列目标——可能在俄罗斯的其他地区，而不是直接威胁哈尔科夫的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时拒绝就拜登政府是否可能扩大政策以允许在其他俄罗斯地区实施打击发表评论。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，那就是适应和调整。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Russian missile strike aftermath outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Firefighters work at the site of the Kids and Youth Sport Riding School heavily damaged by Russian missile strikes, amid Russia's attack on Ukraine, in the village of Mala Danylivka, outside Kharkiv, Ukraine May 30, 2024. REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减缓增加产量支出的承诺，这使得全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，可能有助于缓解OPEC+作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术创新和效率提升带来的产量增加，美国在过去十年推动了非OPEC原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地呈现正值增长，日均产量超过一千零一十万桶，达到了一千二百九十三万桶/日，远高于政府在2023年初预测的大约四十万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其在内的称为OPEC+的盟国在去年的减产深化的部分原因是补偿美国和其他非OPEC生产国产量的上升。OPEC+的总减产量达到五百八十六万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三位知情人士于周四表示，OPEC+正在策划一项复杂协议，该协议将允许该组织将部分减产延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日召开会议以考虑供应政策，美国生产的持续增加继续推动非OPEC+产出增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测预计美国原油供应将今年增加约二十七万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量的增长预测相似，预期增加三十万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达六十四万桶/日。这三大预测都是最受关注的，但所有预测都远低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达二千二百万桶/日，到2024年可能超过OPEC+集团以外的石油生产国供应增长约一百万桶/日。OPEC在其五月份的《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油的需求量应比2023年高出约九十万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅降低至一百一十万桶/日，对OPEC原油的需求预期将基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油的总体产量在今年至今基本保持稳定。四月份的产量约为一千三百一十三万桶/日，低于去年十二月的第十三百二十六万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，但行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样实现正面的增长惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，钻机数量没有更大增长是令人意外的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出平稳，并推迟升级钻机，以最佳地适应平缓的钻井增长。计划到年底运营十二台钻机，并计划明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯公司数据，美国石油钻机数量已从去年同一时期的水平下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示：“美国有能力以每天一百万桶的需求保持几年的增长，但目前没有任何愿望以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加四十七万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在投资者压力下限制了增长支出，在2010年代无节制的支出推动了飞快的增长，但来自页岩行业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年的产量意外增加部分得益于私人生产商，其中一些现在正受到影响该行业的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/" target="_blank"&gt;一轮整合&lt;/a&gt;。他们通过钻探更长的井，并通过对岩石进行裂缝化以在相同时间内从更多井中生产石油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合的浪潮，但我预计当前的油价将继续稳定，并有助于支持美国总体石油生产增长的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进，”得克萨斯州标准石油的首席执行官蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年可以从国际市场获得更多增长，而不是北美。其今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，这部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转移，对资本纪律的关注更为强烈，这导致了不同的反应”，瑞士联合银行分析师 giovanni staunovo 说，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的油和液体产量增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降一百万桶/日，而非成员国供应将增长一仌四百万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的石油生产增长共存”，UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018." src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统塞西尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来最差选举结果后，其地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站的结果显示ANC的得票率不足42%，相较于2019年上一次选举中获得的57.5%，出现了大幅下跌，并且首次在30年内未能获得多数席位。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;（详见链接）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的失败意味着曼德拉的前解放运动将不得不与其他一个小型政党或多个政党进行谈判，达成联合执政的协议或其他形式的协议。这可能需要让步于政策调整或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、转型企业家拉马福萨可能会面临来自反对派和其党内批评者的辞职要求，但一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级ANC官员&lt;/a&gt;已支持他继续留任，分析师也表示没有显而易见的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"目前没有一位能够接替拉马福萨的明确候选人"，《开普敦大学》政治学教授、拉马福萨的传记作者安东尼·巴特勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的民调显示，拉马福萨在此届选举中拥有主要政治人物中最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能会使任何动员对抗他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年曾经处于微妙平衡之中，当时一个委员会的报告发现，他可能在美国总统农场中发现的一笔现金存入家具中的行为中涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在那个丑闻中否认了不当行为，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;被称为“农门案”&lt;/a&gt;，并在同年年底赢得了新的五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC面临的最严峻考验，原因是选民对高失业率、犯罪和痛苦的电力削减等问题感到愤怒。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;（详见链接）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导，当时承诺要整顿党的形象并振兴经济，以结束他前任贾克布·祖马九余年来的丑闻、肮脏和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首时初尝的欢欣很快便消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，ANC的高级官员周围仍然笼罩着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持的新政党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马被困住了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说，“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败并期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上犹豫不决以避免加剧其党内的分歧而受到批评——这与他在20世纪80年代作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识建设技能和在提升南非作为所谓“全球南方”盟主的声誉中所发挥的作用表示赞赏，这是一个用于指代一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最响亮的呼声之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际刑事法庭对以色列提起种族灭绝案，本月，法官&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;下令&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙城拉法城市的军事进攻。以色列强烈否认了这些指控，并继续在拉法发起进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年中的成就，但批评者表示，他几乎没有提出针对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，他在聚集在索韦托足球场的成千上万的支持者面前承诺要&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&amp;quot;做得更好&amp;quot;&lt;/a&gt;。许多人在他结束讲话之前就已经离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统塞西尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯·皮克顿于周五在74岁高龄去世，原因是本月月初他在一家最高安全级别的监狱内遭受另一囚犯的袭击，监狱当局如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大恶名昭彰的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年被判犯有杀害吸毒者和妓女，并在不列顛哥伦比亚省大不列顛地区的猪场切碎他们尸体的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还被判谋杀6名女性，她们的遗体部分残骸在靠近温哥华的破旧地产中被发现。在他被判处无期徒刑后，政府检察官撤回了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大刑事服务机构表示，皮克顿在5月19日遭受袭击后去世，当时他在魁北克监狱服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构在一份声明中表示：“我们深知此罪犯案件对不列顛哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了破坏性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名女性中的一部分，她们在十多年的时间里从温哥华市的贫困、毒品泛滥的东救济区消失，直到皮克顿2002年早期被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿大多住宅位于温哥华市中心约25公里处的库特尼姆，其猪场发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人属于土著民族。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据说撰写的一本书在上市后的几小时内就被从亚马逊下架。据《温哥华太阳报》报道，在这本书中，这位连环杀手宣称自己无辜并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊撤下该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;img alt="Robert William Pickton is shown in this undated file television image in his Port Coquitlam home. REUTERS/Global TV/ File Photo" style="text-align: center;"/&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在温哥华库特尼姆家中出现的这份非特定日期的文件电视画面。路透社/全球电视/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供奖励，以换取其锁定代币，这一复杂方案分析师警告称可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”的日益流行是加密市场风险承担的最新迹象，随着价格反弹和交易者寻求收益。最大加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再质押”繁荣的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，并将其平台上的加密货币价值吸引至188亿美元——相比六个月前的不足4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了“再质押”以扩展一种长期存在的加密实践——“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多个计算机参与&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;过程，以确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许其资产在验证过程中被锁定。投资者在参与质押期间失去对其代币的即时访问，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。再质押使所有者能够将新代币再次质押在不同基于区块链的程序和应用中，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于再质押的风险，加密界意见分歧，一些人表示，由于该项实践尚处于起步阶段，因此尚无法知晓其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再质押加密货币的新代币被用于加密信贷市场的抵押，可能会出现基于少量基础资产的无限借贷循环。他们表示，如果每个人都同时退出，这可能会破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当有任何东西以抵押品为抵押品时，这并非理想，它添加了一个原本不存在的新风险要素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行的质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的回报率可能更高，因为投资者可以一次性获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域风险性最高的最新发展，在该领域，加密货币持有者投资于实验性计划，以期在其持仓上获得高额回报，而无需出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付质押奖励给用户，因为这还尚未开发出相应的机制。用户正在加入该平台，期望未来获得奖励或其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用其平台的人士发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，他将其称为“真的、真的投机，这是一笔免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong表示：“他们现在正在预防性地做这件事，期待获得一些回报，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年成立，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，曾是印度首个学生设计微型卫星的团队成员之一，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上再质押代币并生成新代币来代表这些再质押资产。这些代币可用于其他用途，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户选择将代币质押何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励越来越多的以加密货币为抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我们与这些参与者没有任何官方关系...这是一些新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能存在“隐藏的风险”——如果再质押代币在加密信贷市场中使用，可能会在市场低迷期间出现强制平仓和更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售，由于Terra和Luna代币崩溃后用作抵押品的加密货币迅速贬值，而加剧了高风险借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议正在错误地定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押不太担心，指出相对于全球加密行业25万亿净资产的规模，再质押协议中的资金微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密领域的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Ratings的数字资产分析师Andrew O’Neill表示：“目前，我们未观察到再质押问题对传统金融市场造成任何显著的传染风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融融合，再质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汇丰银行加密部门Zodia Custody表示，对质押表现出显著的机构兴趣，但认为再质押过于激进，因为很难确定资产的去向和奖励分配的“纸质记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作再质押其部分资金。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其以质押客户加密资产，并预计“将出现一个新的围绕再质押的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;本图所示为在法国巴黎拍摄的代表加密货币比特币的插图图片，摄于2024年3月9日。图片由路透社提供/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;本图所示为在2023年6月16日拍摄的插图，展现了放置在PC主板上的加密货币以太坊的代表。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳狄娅·谢伊纳鲍姆以压倒性的胜利成为墨西哥首位女总统，继承了其导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉的adors的计划。奥夫拉多尔的 popularity 之中下层民众中广受欢迎，为其胜利提供了助力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊纳鲍姆&lt;/a&gt;，墨西哥城的前市长，同时也是一位气候科学家，根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，她以58.3%至60.7%的得票率赢得了总统之位。这将成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据选举机构公布的种种结果，执政联盟也有望在国会两院获得三分之二以上的超级多数席位，这将使得联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇蒂尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的得票后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆对支持者们说：“在共和国的200年历史中，我将成为首位女总统。”她的支持者们大声欢呼：“总统，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆的胜利对墨西哥来说是一项重大举措，墨西哥以其颇具争议的男子气概文化闻名，且拥有世界上第二大天主λιοή人口，尽管多年来该国推动较为传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的爱德尔米拉·蒙特伊尔，来自墨西哥最小的州特拉希卡利亚，这位谢伊纳鲍姆的支持者表示：“以前我们甚至不能投票，而当你能够投票时，你只是为了投票给你丈夫告诉你要投票的那个人。感谢上帝，这些都变了，我得以亲历其境。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆面前是一条复杂的前进道路。她必须在增加社会福利政策承诺的同时，应对巨额预算赤字和低经济增长问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将实行财政责任并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但具体措施不多，这次选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举，38名候选人遇害，进一步加剧了重大的安全问题。许多分析人士认为，有组织的犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多的任期内扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州投票站的两人被杀而蒙上阴影。在洛佩斯·奥夫拉多的任期内，有超过185,000人在墨西哥遇害，比墨西哥现代历史上任何其他政府的任期内都要多，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉纳里表示：“除非她承诺在改善警务和减少不公正行为方面投入难以改变水平的投资，否则她可能难以显著提高整体安全水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党在初步结果中也赢得了墨西哥市长职位竞选，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的主要挑战之一是与美国就大量前往美国的移民流动进行紧张的谈判，以及就在美国芬太尼疫情肆虐之际加强毒品贩运方面的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统在11月被唐纳德·特朗普赢得，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对在墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队与贩毒团伙作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和用水短缺的问题，吸引制造商进行供应链重组，作为与主要市场邻近化的趋势的一部分，其中公司将其供应链转移到主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆还必须就如何处理拥有20年生产下降和债务堆积如山的国家石油巨头 Pemex 进行较量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能只是一个无尽的坑，你在这里投入公共资金，而该公司永远无法盈利。他们必须重新思考 Pemex 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多将最低工资翻倍，减少贫困，监督比索走强和失业率低，这些成果使他异常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆承诺扩大福利计划，但考虑到今年墨西哥预计将出现大额赤字，中央银行预计2025年GDP增长仅为1.5%，这不会容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多在谢伊纳鲍姆竞选活动中占据突出地位，试图将投票变成对其政治议程的公投。谢伊纳鲍姆驳斥了反对派关于她会是洛佩斯·奥夫拉多“木偶”的指控，尽管她承诺将延续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫穷的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，谢伊纳鲍姆对洛佩斯·奥夫拉多表示感谢，称他为“一位具有变革性的人物，他使我们的国家变得更美好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，她认为性别歧视是背后批评谢伊纳鲍姆将成为卸任领导人“木偶”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“真是难以置信，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是一位女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政 MORENA 党的总统候选人克劳狄娅·谢伊纳鲍姆在墨西哥墨西哥城发表演说后，在墨西哥城庆祝获胜，墨西哥6月3日报道，路透社/Rachel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政 MORENA 党总统候选人克劳狄娅·谢伊纳鲍姆在墨西哥墨西哥城获胜后向支持者挥手致意，墨西哥6月3日，2024年。路透社/Rachel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城中心的宪法广场上，墨西哥城政府宣布克劳狄娅·谢伊纳鲍姆赢得总统选举后，人们举着标语“总统克劳狄娅·谢伊纳鲍姆”，墨西哥6月2日报道，路透社/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日报道。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城获胜后，反对党总统候选人索奇蒂尔·加尔韦斯在向支持者表示感谢时作出反应，墨西哥6月2日报道，路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥圣克鲁斯·乔racotlan县的一般选举日，一天的选举结束时，在投票站关闭时关闭投票站。路透社/Jose Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥韦拉克鲁斯州的一般选举期间，选民在投票处投票。路透社/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥的辛南坎坦，6月2日的总选举日，人们走向投票站。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的总选举日，人们排队等待在投票站投票，墨西哥6月2日报道，路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的投票站外，墨西哥反对党总统候选人索奇蒂尔·加尔韦斯摆姿势拍照，墨西哥6月2日，2024年。路透社/Luis Cortez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的投票站准备进行总选举，墨西哥6月2日，2024年。路透社/Jose Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥奇瓦瓦州诺罗加奇镇，拉拉米鲁里妇女在总选举日，在投票站外排队等待投票。路透社/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的总选举日，选民在投票处按照手指和投票。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的投票站投票，6月2日总选举日，在圣胡安·昌穆拉，墨西哥。路透社/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的投票站，人们在一架临时设置在贝尼托·胡亚雷斯国际机场上的投票站投票，墨西哥城的总选举日，墨西哥6月2日报道，路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的总选举日，在圣安德烈斯·拉莱尼亚尔，选民在投票站投票。路透社/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳狄娅·谢伊纳鲍姆，墨西哥城。2024年6月2日。路透社/Rachel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的6月2日，路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的圣胡安·昌穆拉，6月2日，路透社/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们走在墨西哥科马钦的总选举日，6月2日。路透社/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的总选举中，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多和他的妻子贝阿特里斯·古铁雷斯·穆勒离开投票站投票，墨西哥城，墨西哥6月2日报道，路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在美国反对总统候选人索奇蒂尔·加尔韦斯的标语下，人们等待投票站开门，墨西哥城，6月2日报，路透社/Luis Cortez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在投票站外，一个人举着一个支持墨西哥反对党总统候选人索奇蒂尔·加尔韦斯的标语牌，墨西哥6月2日总选举日，墨西哥城，路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城总选举日，投票站准备投票，墨西哥6月2日，2024年。路透社/Jose Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城总选举日，人们靠近投票站排队。路透社/Luis Cortez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，5月31日报道。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的市郊地区，在周日总选举前，人们步行。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，6月1日成立“禁酒令”的前一天，一家商店的冷却器被塑料覆盖，上面写着“由于禁酒令，不卖酒”的标语。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成一项全球协议，以更有效应对大流行的谈判预计将于2025年或更早时刻终结，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经进行了两年的谈判，以达成一项协议，该协议有望在COVID-19疫情中的失败之后，提高在疫情前后开展的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望在本周达成协议，但鉴于在疫苗共享和准备等问题上富国与贫国之间的深刻分歧，谈判已延长至现在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），该条例新增了一类针对最为重大且对全球构成威胁的健康危机的“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事лергебレسیェス·特多在一份声明中表示：“今天所作出具有历史意义的决议展示了成员国共同保护的愿望，即保护自己国家和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长谢endent·贝塞拉周六表示：“通过这一协议，我们采取措施确保各国承担责任，并加强措施，阻止疫情在威胁到美国人民和我们的安全之前爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球卫生规则的改动旨在巩固全球防御新病原体的能力，因为在COVID-19疫情中，超过700万人不幸丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：世界卫生组织标牌位于日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近可见，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>