<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 15:56:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>俄罗斯谴责特朗普导弹防御计划，并指责美国企图 militarise 太空</title><link>https://www.reuters.com/world/russia-condemns-trump-missile-defence-shield-plan-accuses-us-plotting-militarise-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周五谴责美国总统唐纳德·特朗普签发的新的导弹防御指令，指责美国试图破坏全球核平衡，并为太空军事对抗铺平道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于周一签署命令，要求“发展‘美国铁穹’”，这是一种新的美国导弹防御系统，旨在对抗弹道导弹、高超音速巡航导弹及其他形式的空中攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，此举意在现代化过时的系统，并应对随着美国对手研发新型运载工具而愈发复杂的“灾难性威胁”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃说，该计划旨在削弱俄罗斯和中国执行核威慑的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对特朗普新政府宣布的政策进行了迄今最尖锐的批评后，她表示，美国计划将阻碍核裁军对话的可能性，这是特朗普和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京都支持的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎哈罗娃在莫斯科的新闻发布会上表示：“该计划直接意在显著加强美国核武库和开展太空作战的能力，包括开发和部署太空拦截系统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她补充说：“我们认为这再次证明了美国致力于将太空视为武装对抗的场所...以及部署武器于此的意图。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎哈罗娃还表示：“美国的这种做法将不会有助于缓解紧张或改善战略领域的局势，包括为战略进攻性武器的有益对话奠定基础。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫发布的“铁穹”声明未提及加强美国核武库，仅表示：“‘铁穹’将进一步通过增强实力来实现和平目标。通过赋予美国第二打击能力，‘铁穹’将遏制对手对本土的攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和普京都表示希望尽快会面讨论包括乌克兰战争在内的各种问题，但莫斯科尚未收到美国关于会面时间和地点的信号。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯外交部长拉夫罗夫出席莫斯科年度记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TYPNRYZ7BFMV5CMT73MBYDQSCY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃出席2025年1月14日在莫斯科举行的年度记者会。路透社/弗捷亚娜·诺佐捷尼娜文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:46:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russia-condemns-trump-missile-defence-shield-plan-accuses-us-plotting-militarise-2025-01-31/</guid></item><item><title>佩特罗要求在美国的无证件哥伦比亚人返回</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗于周五敦促在美国的无证件哥伦比亚移民立即离职并返回哥伦比亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在X平台上的帖子中补充说，社会繁荣部将为参加其项目并返回的人员提供信贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，满载遣返人员的哥伦比亚空军飞机抵达哥伦比亚首府波哥大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗周末时避免了一场经济灾难，他的政府外交官与美国就遣返航班达成了协议，这场争端曾导致两国扬言征收关税，美国还实施了签证限制措施。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗访问海地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34SYMKIWERICZKDEHEXK2YE434.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在海地雅克梅勒访问期间与其共同举办的部长级工作会议合影。2025年1月22日。路透社/马尔金松·皮埃尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:42:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</guid></item><item><title>致命华盛顿坠机事故后，调查人员寻求抢救飞机</title><link>https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;调查人员计划于周五继续努力打捞涉及华盛顿空难的两架飞机，此次空难造成67人遇难，引发了对美国首都航空安全的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在成功打捞出美国航空公司坠入波托马克河的客机黑匣子后，潜水员将在周五继续“打捞飞机”并寻找更多部件，华盛顿消防部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“夜间，现场将有船只进行安保和表面搜索，当地、州和联邦区域伙伴将一同参与。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家运输安全委员会正在研究CRJ700型飞机的驾驶舱语音记录器和飞行数据记录器，该机载有60名乘客和4名机组人员，所有人员在空难中遇难，机上3名直升机机组人员同样遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关方面尚未确定坠机的原因，当时该支线喷气客机正在试图降落于罗纳德·里根华盛顿国家机场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方表示，直升机所经航线的最大飞行高度为200英尺（约61米），但可能飞得更高。坠机时，直升机的飞行高度约为300英尺，根据飞行追踪网站FlightRadar24的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无线电通讯显示，空中交通管制员已通知直升机关于即将接近的喷气客机，并要求其改变航线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在机场，当晚只有一名空中交通管制员负责处理飞机和直升机的交通，这种情况被认为不太正常，但在低流量情况下被认为是可以接受的，知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空集团CEO罗伯特·伊索姆表示，美国鹰航空5342航班的飞行员拥有约六年的飞行经验。波音加拿大型喷气机由PSA航空公司操作，后者是区域子公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部长佩特·赫格塞思表示，直升机由三名身上佩戴夜视镜的较为经验丰富的士兵飞行，在一次年度训练飞行中发生了事故。官员们表示，他们已从涉及此次坠机的陆军单位中暂停其他航班，并将重新评估该地区的训练演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普总统在没有证据的情况下暗示，民主党推行的多元化努力可能起到了一定的作用。共和党籍的特朗普自1月20日就任以来一直在寻求取消多元化、平等和包容（DEI）项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项言论遭到了民主党的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在调查刚刚起步之际，他怎么能做出这种如此唐突的言论？”全国行动网络民权组织主席阿尔·夏洛顿表示，“无论是DEI招聘还是常春藤盟校招聘，重要的是受害家庭，他们不想看到这场悲剧被寻求取消DEI政策的总统政治化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遇难者中包括来自俄罗斯、中国、德国和菲律宾的人，包括一些花样滑冰运动员，以及来自飞机起飞地堪萨斯州的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州州长格伦·扬金告诉路透社，截至周四，已经有超过半数遇难者的遗体被找回。机场位于华盛顿的对岸。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国鹰航空5342航班坠入波托马克河附近罗纳德·里根华盛顿国家机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WU2ARWSLURMGHBIU3ZZZLQWRFE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援团队在发现美国鹰航空5342与一架黑鹰直升机坠入波托马克河后于亚历山大，美国拍摄的事故现场景象。2025年1月30日。REUTERS/Carlos Barria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国鹰航空5342航班坠入波托马克河附近罗纳德·里根华盛顿国家机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ4WIU5SXBMD5GKTY665DAQLUM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国海岸警卫队及其他救援团队在华盛顿河中坠机现场进行救援，这是发生在坠入波托马克河的美国鹰航空5342与一架黑鹰直升机之后的场景，美国，2025年1月30日。Taylor Bacon/美国海岸警卫队/ REUTERS 报道&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 06:09:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</guid></item><item><title>北美警惕新关税来袭，周六截止日期临近</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;北美地区的企业、消费者和农民们在周五为美国总统唐纳德·特朗普可能在数小时内对加拿大和墨西哥进口商品征收25%的关税做准备，此举可能导致每年近16万亿美元贸易额的大幅变动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普已经设定周六为最后期限，以回应加拿大和墨西哥在阻止非法移民和致命芬太尼及其前体化学品流入美国方面所采取的行动力度不够的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周四表示，他仍在考虑对中国的额外10%关税，以惩罚北京方面在这问题上的参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业团体正急切寻求任何有关特朗普实施关税计划的信息——他是否会立即实施全部25%的关税，或者宣布后再延迟一段时间以允许谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使立即实施，据过往的关税行动记录，也需要两周至三周的公示期，美国海关与边境保护局才能开始征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周四表示，他将很快决定是否对加拿大和墨西哥的石油进口征收关税，表明他可能担心关税对汽油价格的影响。根据美国商务部数据，原油是美国从加拿大进口的最大商品，也是墨西哥进口的前五大商品之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位熟悉此事的消息人士称，特朗普预计将根据《国际紧急状态经济权力法》（IEEPA）实施关税，该法律用于宣布鉴于2023年因芬太尼过量服用导致近75,000名美国人死亡和非法移民问题的全国紧急状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项1977年通过并在2001年9·11袭击后进行了修订的法律赋予了总统在危机期间广泛实施经济制裁的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普可供使用的贸易法律工具中，IEEPA将为他快速实施广泛的关税提供最便捷的路径，因为其他工具需要商务部或美国贸易代表办公室进行漫长的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普任命领导这两个机构的人——华尔街CEO霍华德·卢特尼肯和贸易律师杰米森·格林尚未得到美国参议院确认。特朗普曾在2019年使用IEEPA来支持对墨西哥因边境问题而实施的关税威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实施这些关税将撕毁历时30年的自由贸易体系，这是构建了一个高度整合的北美经济的基础，汽车零部件有时会跨越多个边界在最终装配前多次流转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家和企业高管警告称，这些关税将导致从加拿大进口的铝和木材、从墨西哥进口的水果、蔬菜、啤酒和电子产品等大幅涨价，以及从两国进口的机动车价格上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家表示，关税由进口商品的企业支付，之后将成本转嫁给消费者或接受较低的利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统的关税将首先对美国征税，”加拿大商会首席公共政策官马修·霍尔姆斯表示，“从汽油、杂货及在线结账的成本上涨开始，关税通过经济系统传递并最终伤害两国的消费者和企业。这就是一损俱损。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大已制定出针对立即关税报复的详细目标，包括对佛罗里达橙汁的具体关税，一名熟悉该计划的消息人士表示。加拿大还有更广泛的目标，可能是要对价值1500亿加元的进口美国商品收取关税，但在采取行动前将进行公众咨询，一名消息人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大能源和自然资源部长乔纳森·威兰建议，加拿大回应美国关税的主要策略将聚焦对美国人伤害更多而非加拿大的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一任期，中国针对美国的大豆和其他农产品，欧盟则针对包括波旁威士忌和哈雷戴维森摩托车在内的一系列标志性美国产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆也表示墨西哥会采取报复措施，指出特朗普的关税将导致美国失去400,000个工作岗位，推升美国消费者的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最近，希恩鲍姆发出质疑，公开质疑特朗普是否会兑现对关税的承诺，他表示：“我们真的不相信这会发生，老实说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一部分麻痹大意可能源于特朗普上周与哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗进行了10小时的贸易战口舌之争，威胁要因哥伦比亚禁止美军载有哥伦比亚遣返人员的航班而对其征收25%的关税。危机最终在佩特罗接受航班后结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对报复计划表现得更为谨慎。外交部发言人刘鹏宇强调了中国与美国合作打击芬太尼走私的承诺，并表示希望美国不要忽视中国的好意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国贸易团体的高层（匿名）表示，特朗普最近关于芬太尼和移民问题的进展的言论表明，有可能宣布或者暂停关税，但他也认为特朗普需要通过实际行动来支撑他的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们不断威胁却从不实施，他们将失去可信度，”该高管表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普签署《Laken Riley法案》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EXSDDJI5R5OKJMJNKF24QFTPJM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普签署《Laken Riley法案》立法要求对在美国非法居住并被控窃贼的移民进行拘留，2025年1月29日，在华盛顿白宫举行的一场活动上签署该法案。路透社/伊丽莎白·弗兰茨/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:06:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国、法国和德国重申对以色列阻挠与巴勒斯坦难民联合国救济和工程处接触的关切</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/uk-france-germany-reiterate-concern-over-israel-blocking-contact-with-unrwa-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;英国、法国和德国在周五重申了他们对以色列实施一项法律的“严重关切”，该法律禁止以色列官员与联合国巴勒斯坦难民救济机构UNRWA接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们敦促以色列政府与包括联合国在内的国际伙伴合作，确保运营的连续性。”英国外交部发布的一份三国联合声明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项法律于今年10月被通过，并于本周四生效，禁止UNRWA在以色列土地上开展业务，并阻止该机构与以色列当局接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员指控部分UNRWA员工参与了2023年10月7日的哈马斯袭击事件，并称这些员工是巴勒斯坦激进组织的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国表示，上周四UNRWA仍在加沙地带、约旦河西岸和东耶路撒冷继续提供援助和服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成立于1949年的UNRWA，向巴勒斯坦领土及其邻近的叙利亚、黎巴嫩和约旦阿拉伯国家提供援助、医疗服务和教育资源。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人接收在以色列与哈马斯停火后UNRWA提供的援助，位于加沙地带南部的凯尼尤尼斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JH7JZJFRVJPQRPILXVZ223PU4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一位巴勒斯坦男子在加沙地带南部的凯尼尤尼斯接收联合国巴勒斯坦难民救济机构UNRWA提供的援助箱，这是在以色列与哈马斯停火后。2025年1月21日，路透社/Hatem Khaled/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:00:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/uk-france-germany-reiterate-concern-over-israel-blocking-contact-with-unrwa-2025-01-31/</guid></item><item><title>印度尼西亚亚齐 offshore 地区发生 6.2 级地震，地物理机构称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/magnitude-62-quake-hits-offshore-indonesias-aceh-geophysics-agency-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;印度尼西亚阿奇尔省近海发生里氏6.2级地震，该国地质物理机构在社交媒体平台X上发布消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次地震深度为29公里，无引发海啸的潜在风险，地质物理机构如是表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:31:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/magnitude-62-quake-hits-offshore-indonesias-aceh-geophysics-agency-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>哈马斯公布将于周六在加沙被释放的以色列人质名单</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯在周五宣布，将释放其在2023年10月7日以色列空袭中劫持的最年幼人质的父亲Yarden Bibas，以及其他两名人质，包括一名美籍双国籍人质Keith Siegel和Ofer Kalderon，在下一轮人质与巴勒斯坦囚犯交换中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hamas武装部队发言人阿布·奥贝达在Telegram频道上表示，Yarden Bibas、Keith Siegel和Ofer Kalderon将在周六被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yarden Bibas是被劫持时仅九个月大的Kfir和四岁大时被绑架的Ariel的父亲。在他被绑架时，他们的母亲Shiri也一同被带走。哈马斯在2023年底表示，Shiri和她的孩子已在以色列空袭中被击杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shiri和孩子们被绑架后不久，其被捕视频开始流传。视频中，Shiri紧紧抱住她的两个孩子，跪在毯子旁，周围是武装分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被绑架时34岁的Yarden也被劫持，一段视频显示他头部受伤，流血不止，这是锤击造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国籍以色列人Keith Siegel和他的妻子Aviva在2023年被Hamas劫持，他在Hamas去年发布的一段视频中出现。他的妻子Shiri在第一次人质与囚犯交换中获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ofer Kalderon的两个孩子Erez和Sahar，也在第一次交换中获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯在加沙释放了三名以色列人和五名泰国人质，而以色列释放了110名巴勒斯坦囚犯，原因是延误了释囚过程，因一方交出人质地点的聚集人数过多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停火协议中，超过15个月的冲突被终止，哈马斯在加沙关押的33名人质将在停火六周内被释放，以交换数百名巴勒斯坦囚犯，这些人中许多人已在以色列服刑终身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15名人质，包括五名在2023年10月7日被绑架的泰国籍工人，和400名囚犯已经进行了交换。另外，哈马斯的囚犯信息办公室表示，另有九名服刑终身的囚犯和81名服刑长期的囚犯将与三位以色列人交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡因未能在战争初期达成人质交换协议而受到批评，战争是由于安全失败，导致由哈马斯领导的武装分子突破边境，袭击了临近的以色列社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有一些以色列批评者反对当前的协议，称这将大多数人质的命运悬置，并允许哈马斯在加沙继续保持主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管遭受了中东最先进军队15个多月的猛烈炮击，并刺杀了哈马斯领导人亚历山大·申瓦尔，但以色列仍决心彻底摧毁哈马斯。然而，哈马斯仍然在加沙保持强大存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦囚犯和被关押者中包括30名未成年人和一些被以色列归为造成伤亡的巴勒斯坦团体成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哈马斯对以色列的袭击中，大约1200人死亡，超过250名人质被绑架，这是自大屠杀以来犹太人伤亡最严重的一天。在死亡和被绑架者中，还包括多名泰国农业工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙卫生部的数据，以色列的军事行动已杀死超过47000名巴勒斯坦人，摧毁了养育230万人的地区，这些人面临严重的药品、燃料和食品短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列同时针对与伊朗关系密切的哈马斯和黎巴嫩真主党袭击了其他领导层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯和加沙居民指责以色列的无差别和不成比例的轰炸。以色列表示，它采取措施保护平民，并指责哈马斯在人口密集的加沙使用人质，哈马斯对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约有一半的人质在2023年11月的唯一停火期间被释放，而其他人则在这次军事行动中被找回，无论是生是死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场由哈马斯袭击引发的战争中，以色列杀死了更多的哈马斯领导层及其他与伊朗关系密切的黎巴嫩真主党成员，对伊朗在中东的代理网络造成了重大打击，这也提升了以色列的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯和二次协议的第二阶段实施日期定于2月4日起的相关谈判，预计将释放另外60多名人质，包括服役年龄男子，并实现以色列军队从加沙的全面撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果成功，战争可能正式结束，并将开启哥萨重建的巨大挑战的对话。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张显示凯斯·西格尔的横幅，他是2023年10月7日在以色列空袭中被劫持并被哈马斯带入加沙的双重国籍美国人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KP63LBKTTFJGNBHGFHBWEVT4VY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;一张显示凯斯·西格尔的横幅，他是2023年10月7日在以色列空袭中被劫持并被哈马斯带入加沙的双重国籍美国人，这是以色列与哈马斯冲突期间，泰国有些人质的大照片。摄影：2024年4月28日，以色列特拉维夫，路透社/斯嘉丽·斯蒂佩顿/文件照片&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:30:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</guid></item><item><title>俄罗斯靠近关键乌克兰城市，寻求未来攻势的通道</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-closes-key-ukrainian-city-seeking-gateway-future-advances-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯军队正在逐渐收紧对东部乌克兰城市的波克罗夫斯克的包围，这个城市作为重要的物流枢纽，其主要补给线在莫斯科于三年前入侵邻国后几乎面临着威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌克兰坚守防御，但波克罗夫斯克的被包围或失陷可能会使俄罗斯军队在这片东部战场上从多方向发动进攻，并在战争的关键时刻增加对基辅的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波克罗夫斯克内生活困苦。据当地行政长官介绍，战前6万居民中目前只剩下7000人。最近，当地邮局已经停止运营，邮件将由装甲运货车送达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围绕着城市的两侧，俄罗斯的部队已经抵达了东西横贯乌克兰的主干道范围之内。现在，为了避免炮火的袭击，多数车辆不得不绕道通过波克罗夫斯克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的几天里，莫斯科的部队已经抵达了从东部乌克兰最重要的物流中心顿涅茨克通往波克罗夫斯克的主要铁路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前局势十分艰难，敌方不断进行地面攻击。”乌克兰第59突击师副指挥官说道，该单位正在波克罗夫斯克前线作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于安全原因，这名指挥官仅提供了其军事代号“凤凰”。他认为，敌方人数优势明显，分组进行攻击，不惜付出高昂的人员伤亡代价，并娴熟地利用地形和低能见度天气条件隐蔽自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们不分昼夜地向前推进。”凤凰对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波克罗夫斯克的公路和铁路连接使其成为乌克兰前线一个重要的补给中心，尽管在过去几个月，俄罗斯的炮火和无人机威胁限制了其功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿卡内基国际和平研究院高级研究员迈克尔·科法曼表示，波克罗夫斯克的交通线路意味着，如果这座城市落入俄罗斯手中，俄罗斯部队可以将其作为基地，向北或向西推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将为俄罗斯部队在砍普罗沃德茨克地区进一步推进铺设基础。在前线后方，他们正在修建和修复铁路线。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们随后可以推进自己的补给线，从而进一步向西推进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;砍普罗沃德茨克地区是一个大的省份，位于东部边缘的省份正面对波克罗夫斯克。当前，俄罗斯部队距离其边界大约5公里。它不是俄罗斯声称的四个乌克兰省份之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普敦促双方达成和平协议之际，俄罗斯占领这一地区的部分可能会增强其在将来的谈判中的话语权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军事发言人维克托·特鲁霍波夫表示，俄罗斯试图从西侧包围和闯入波克罗夫斯克。他表示，这种做法不同于他们攻占先前大城市时的重兵突击和街战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“似乎他们第一次开始节省兵力。”特鲁霍波夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位接受路透社采访的分析师表示，如果占领波克罗夫斯克，俄罗斯部队有两条主要的推进路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一条路径是推进进入.Mapping, 密度稀疏的德尔涅普罗地区平原，这些地区轻度防御，难以成为基辅的天然或城市障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二条路径是推进北向，进入密集的工业城镇网络，这将更具挑战性，但可以令莫斯科对比罗霍茨克和斯洛维扬斯克施压，后者是东顿涅茨克地区仅有的两个乌克兰控制主要城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，乌克兰总统奥莱克西·申儿童斯基任命陆战队总司令米哈伊洛·德帕蒂伊负责负责视察包括波克罗夫斯克在内的乌克兰战线的战区军事指挥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他是一个备受尊敬的指挥官，他的任命可能会导致前线部队之间改善指挥控制和协调，这是乌克兰过去一年面临的挑战之一。”美国弗吉尼亚州的外交政策研究学院高级研究员罗布·李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事发言人特鲁霍波夫表示，俄罗斯对波克罗夫斯克前线的攻击主要由小规模部队进行，他们利用村庄和树林掩护进行安营扎寨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第59师副指挥官凤凰表示，俄罗斯部队最近开始使用一种新战术——派遣3至4人的步兵小队深入敌军领土，利用反坦克地雷伏击乌克兰士兵和车辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他补充说，总体而言，过去的几个月里，此类袭击已经变得没有那么频繁，俄罗斯的炮击也比六个月前有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰黑鸟集团分析师帕西·帕拉伊恩表示，乌克兰难以对抗俄罗斯的小规模步兵突击，因为其自身兵力不足，难以全面覆盖前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅一直面临长期招募和动员问题，去年，由于兵力凋敝，疲态尽显，士兵逃亡和擅离职守现象有所上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰部队已经没有足够的步兵可用。”帕拉伊恩说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯军事打击造成的建筑物损坏，在波克罗夫斯克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7B6P2DBQXFJJ3ILTPRMXPIYR3M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月21日，乌克兰顿涅茨克地区的波克罗夫斯克镇，俄罗斯军事打击造成的公寓楼损坏。路透社/伊娜·瓦伦茨亚/图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="我的科拉在波克罗夫斯克损坏的建筑物前固定木材在他的自行车上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IHVACNVOBVNSBFQIQCX5DRQF2Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月25日，乌克兰顿涅茨克地区的波克罗夫斯克，76岁的我的科拉在其受损的建筑物前将木材绑在他的自行车上。路透社/安东·申克亚内科/图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="波克罗夫斯克镇里的一个居民赶走鸽子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZNFRUL2M5PAFK7SHJNHPZYVBM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月21日，乌克兰顿涅茨克地区的波克罗夫斯克镇，一个居民在俄罗斯军事打击下赶走鸽子。路透社/伊娜·瓦伦茨亚/图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 07:06:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-closes-key-ukrainian-city-seeking-gateway-future-advances-2025-01-31/</guid></item><item><title>乌克兰称在其库尔斯克地区摧毁了俄罗斯指挥所</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-it-destroyed-russian-command-post-kursk-region-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰军事部门周五表示，其导弹和火炮部队成功打击了库尔斯克地区的一个俄罗斯军队指挥所，这是其干扰莫斯科方面部队行动和后勤支持计划的一部分。“在协调和精准打击后，敌方的指挥与控制中心已被摧毁，”总参谋部在Telegram上宣布。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:25:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-it-destroyed-russian-command-post-kursk-region-2025-01-31/</guid></item><item><title>台湾总统告诉教宗方济各 全球机构应停止排除该岛</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-president-tells-pope-francis-global-bodies-should-stop-excluding-island-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;国际组织应停止以政治为由排除台湾，台湾地区领导人赖清德在写给教皇方济各的信中表示，他认同战争对任何人都没有胜利者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈是仅有的与中华人民共和国声称的台湾维持正式外交关系的12个国家之一，台北方面对北京和梵蒂冈之间不断改善关系的努力表示关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年10月，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china-says-it-has-extended-agreement-with-vatican-bishops-2024-10-22/"&gt;梵蒂冈与中国&lt;/a&gt;延长了与任内华人天主教主教任命有关的协议四年，这表明双方之间的信任达到了一个新的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德在回复教皇方济各关于1月1日世界和平日的信息时提到，方济各提到全球性的挑战，如粮食危机和气候变化，应当共同应对，而不仅仅是视为单纯的慈善行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对此深表赞同，因此我真诚地希望国际组织停止以政治因素排挤台湾。”据赖清德办公室发布这封信件的声明，他在信中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾因受到中国大陆的压力，无法参与大多数国际组织。中国大陆认为台湾是其省份之一，无权被当作国家对待，而台当局对此持有异议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德还提到了中国持续的军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“圣父您曾说过战争对所有人都是一场失败。我也坚信和平无价，战争对任何人都没有胜利者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国际社会对台湾海峡两岸和平与稳定的共识已有相当高度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的宪法保障宗教自由，但近年来，政府对被视为挑战执政共产党权威的宗教进行了更严格的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾没有对信仰自由加以限制，拥有一个活跃的宗教社区，包括基督徒、佛教徒和穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾总统赖清德在台北举行的亚洲民主与人权奖颁奖典礼上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3YLBQG2XIRIQ3MR277AP5ZMWKE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;台湾总统赖清德在台北举行的亚洲民主与人权奖颁奖典礼上发言，台中，2024年12月10日。路透社/Ann Wang/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:57:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-president-tells-pope-francis-global-bodies-should-stop-excluding-island-2025-01-31/</guid></item><item><title>德国保守派议员支持极右势力或将 complicating 联合政府组建</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-conservatives-vote-with-far-right-set-complicate-coalition-building-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;德国主流政党打破与极右势力合作禁忌，或将使组阁复杂化，并加剧德国作为欧洲最大经济体的政治不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打破这个禁忌的举动发生在德国饱受纳粹历史创伤的背景下，是德国总理候选人弗里德里希·梅茨决定推动一项旨在严控非法移民的解决方案，并在议会中寻求极右翼“alternative für Deutschland”（AfD）的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举让朔尔茨领导的社会民主党（SPD）和绿党感到愤怒，损害了与梅茨所在保守派CSU/CDU联盟可能在未来组阁的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦国王学院德国研究讲师亚历山大·克拉克森表示，德国的组阁谈判通常冗长，现在预计将会更加漫长，并可能充满挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可避免地，他们会希望一切都能顺利进行，”克拉克森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冗长的谈判或组阁困难可能导致德国决策困难，德国正试图从结构性危机中解救其经济，而这种危机也抑制了更广泛的欧洲经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟也依赖德国，作为经济增长的重要引擎，与美国总统唐纳德·特朗普政府进行谈判，特朗普曾威胁要对欧盟征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着极右翼AfD在民调中得票几乎仅次于保守派CSU/CDU联盟，一些政治分析家指出若政治动荡持续，AfD有可能从中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“本次选举后的任何联合政府都不大可能是和谐的，”汉诺威大学政治科学家菲利普·科克勒表示，“除非下一届联合政府在生活成本方面取得显着改善，否则2029年——甚至是更早——AfD获胜的可能性依然存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在朔尔茨与绿党和自由民主党组成的三党联盟在11月崩溃后，选举被推迟至2月23日。朔尔茨当前仅依赖于社会民主党（SPD）和绿党形成了少数政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的12年间，大型政党联盟的衰落和极右翼AfD的兴起，使组阁变得愈加复杂。随着进入议会的政党数量增加，以及AfD势力的强大，任何两个政党形成多数派政府的任务变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afd目前的得票率高达22%，远超2021年的水平，但所有主流政党普遍被预期将坚持不与AfD结盟的承诺，AfD受到安全部门监控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守派目前的得票率约为30%，未来很可能会依赖社会民主党（SPD）或绿党——各得票率分别为约15%和14%——来组合政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但周三的议会投票引发了对梅茨的严厉批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不能再信任他了，”朔尔茨在投票后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主导性的社会民主党成员和绿党成员公开称梅茨不适合领导德国。一些议员私下质疑在梅茨领导下，是否还能与保守派共同执政。梅茨在梅克尔政府期间一直处于中间立场，但随后向右转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他毫无诚信、毫无决心，这样的人物不应该领导这个国家，”社会民主党议会领袖卡塔·马斯特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守派指责绿党经济管理不善，与众多选民脱节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅茨对永久性移民控制和在德国边境拒绝所有寻求庇护者的呼吁加剧了与绿党及社会民主党之间的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两党指责梅茨未能遵守11月的承诺，即不在议会中提交任何他知道自己需要极右势力支持的法案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅茨希望通过就移民问题采取行动，来增加其保守派的支持率，尽管这引发了全国各地的抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他声称《凯旋》严格控制移民是应对公开空间内由移民背景的人士引发的系列高调杀人事件的必要回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但将焦点放在移民问题上也可能对极右翼有利，因为它严控移民；这也可能无意间提高社会民主党与绿党的地位，政治分析家认为，因为他们可以进一步宣传教育他们是抵御极右翼的真正堡垒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的民调结果参差不齐。一些民调显示民调显示，极右翼政党在稳步增长，大众民主联盟（CDU-CSU）的民调略有下降。而另一些民调显示民调显示，民调结果变化不大。&lt;/p&gt;

&lt;!-- 以下是相关图片和说明 --&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="联邦议会下院会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KBBMEGFCRVOIHLWJ445F2EJZSE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Christian Democratic Party (CDU) 总书记弗里德里希·梅茨在柏林联邦议院会议当天获得一项严控移民的提案通过，该提案提出了在边境拒绝寻求庇护者，图源：路透社/娜达雅·沃尔伦贝恩&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="联邦议会下院会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3SRMJBIZ5VNJ3OFPBOR6VG7M3U.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;自由民主党（FDP）领导者兼前德国财政部长克里斯蒂安·林德纳离开基督教民主党（CDU） 总书记弗里德里希·梅茨的办公室，背景是联邦议院的会议，图源：路透社/莉塞·约翰森森&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="联邦议会下院会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/43ZJNI2TWBNIROXSOW5QKU5DCA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨与社会民主党议会党团主席罗尔夫·穆登齐希赫会议当天在柏林国会大厦内处理决定严厉管控移民的提案一事，图源：路透社/娜达雅·沃尔伦贝恩&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="联邦议会下院会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2K46KD5QJRLNLKOZLXGGRR527I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;绿党成员布里塔·海森曼离开弗里德里希·梅茨的办公室，背景是联邦议院的会议，图源：路透社/莉塞·约翰森森&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="联邦议会下院会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NM2XDIJA5JKULGM7LJIM76QJKA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;自由民主党（FDP）领导者兼前德国财政部长克里斯蒂安·林德纳出席联邦议院会议，背景是弗里德里希·梅茨成功使联邦议院通过了一个严厉管控移民的提案，该提案包括在边境拒绝寻求庇护者，图源：路透社/娜达雅·沃尔伦贝恩&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:24:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-conservatives-vote-with-far-right-set-complicate-coalition-building-2025-01-31/</guid></item><item><title>对于数百万处于食品危机中的儿童来说，面临着更大的终身损害风险</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/millions-children-food-crises-heightened-risk-lifelong-damage-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;自以色列和哈马斯停火以来，自2024年1月19日生效以来，进入加沙地带的援助流量显著增加，这有望缓解战争破坏对该地区，特别是儿童的严重食品紧急状况。但即使援助到达他们那里，他们所遭受的饥饿也可能会在几年内对其健康造成阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合国于1月22日的估计，2025年将有超过6万名加沙儿童需要急性营养不良的治疗。一些儿童已经死亡，但具体死亡人数各不相同。幸存者即使恢复到足够的营养水平，依然面临由儿童营养不良引发的长期健康问题的隐秘威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种令人担忧的前景引起了全球关注。路透社在一系列报道中（&lt;a href="https://www.reuters.com/investigates/section/famine/"&gt;详见链接&lt;/a&gt;）指出，过去一年中，从海地到阿富汗，再到苏丹及其他多个非洲国家，乃至加沙地带，饥荒和其他急性食品危机反复肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据联合国世界粮食计划署提供的最新数据，约有1.31亿儿童，其中近4000万人年龄在5岁以下，生活在遭受急性食品危机的地区。联合国人口基金会表示，这些地区生活着近470万孕妇。联合国的估计基于在可能进行评估的国家的最新数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儿童饥饿的长期损害范围广泛且可能非常严重，科学家、营养专家及人道组织官员表示，经历严重营养不良的儿童可能永远无法达到其全部的认知或身体潜力。多項研究跟踪了过去食品短缺的幸存者，结果发现，儿童期营养不良，甚至在子宫内的营养不良，会增加成年后心血管疾病、2型糖尿病及其他非传染性疾病的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们非常合理地关注营养不良的短期方面，”伦敦卫生与热带医学院营养学教授马克奥·克雷卡表示。“但忽略的是，当紧急情况结束时，已经造成的损害不会突然停止。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究表明，如果儿童后来能获得良好营养，某些严重的饥饿效应可以减弱。但这种假设在实践中可能行不通。在许多食物危机发生的国家，贫困、战争和内部冲突持续存在，限制了儿童获得充足食品和医疗服务的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对短期内和长期内受影响儿童数据的确切统计造成了一定困难，联合国儿童基金会营养部负责人汉娜·斯蒂芬森表示，但“营养不良情况越严重，儿童恢复的可能性就越小。”修复时间的长短也是一个关键变量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她和其他专家强调，每一名营养不良的儿童都是悲剧，但饥荒和其他食品危机不仅对个人造成伤害，还会对整个社会产生持久影响。内布雷克·阿贝拉教授指出，这会使个人，家庭乃至国家付出高昂的代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在食物危机中，儿童比成人更容易受到营养不良、饥饿或感染性疾病的伤害，尤其是在饥饿使人们变得更加虚弱的情况下。科学家表示，由于儿童的身体和大脑仍在发育，他们在极端营养不良时期也会面临更大的长期健康问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织定义了四大类营养不良，所有这些营养不良在饥荒或其它严重的食品危机期间都可能存在，留下的损害可能持久而且在某些儿童身上可能同时存在。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在慈善厨房工作的巴勒斯坦人正在准备食物，加沙地带，凯恩尤尼斯，2024年10月16日。路透社/穆罕默德·赛勒/资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WYXJ2A4HPZK6VMXEA3QLMNIEWM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
巴勒斯坦儿童正在接受慈善厨房提供的食物，此时正值以色列-哈马斯冲突期间，地点位于加沙地带南部凯恩尤尼斯，2024年10月16日。 图片来源：路透社/穆罕默德·赛勒/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;普遍的可提升反弹力（增加营养）缺口可通过分析马塞卢克和利物浦主教座堂医院领导的研究探讨。他们追踪了2006年7月至2007年3月在马塞卢克住院治疗急性营养不良的1024名儿童，观察了他们在治疗一年、七年和十五年后的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究发现，一年后只有462名（45%）儿童存活，其中几人离开或无法追踪，427名儿童在治疗或治疗后不久死亡，死亡率最高的是年龄较小和住院时营养状况最差的儿童，还有那些患有HIV或残疾的儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到2021年，即初步住院十五年后，最初1024名儿童中只有168人注册为存活，因此他们代表着原先接受照护时最健康的孩子，即使青少年时期仍留有营养不良的影响痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究显示，营养不良母亲所生婴儿也面临长期损害的风险。一项2022年发布于《科学》杂志的研究（&lt;a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.adn4614"&gt;详见链接&lt;/a&gt;）关注了苏联政府希特勒时期制造的1932-33年乌克兰饥荒，这场人为灾难导致约400万人丧生。研究人员发现，经历这种早孕期饥荒的死者，其成年后2型糖尿病发病率增加了一倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员将1000万乌克兰人出生记录与过去七十年后导致糖尿病的全国登记诊断进行了比对，发现孕早期暴露于饥荒会增加2型糖尿病的风险两倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我终于确信，有某些东西会继续作用，”这项研究的首席作者、纽约哥伦比亚大学医学中心流行病学教授伯特利·鲁迈伊表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他研究表明，1958年至1962年的中国大饥荒和二战末期的荷兰饥饿冬季期间，儿童期的营养不良也与更高的肥胖率和精神分裂症风险增加有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项对此类研究进行系统的文献回顾（&lt;a href="https://gh.bmj.com/content/6/3/e003161"&gt;详见链接&lt;/a&gt;）发现，暴露于儿童期严重营养不良的人群后续患糖尿病和心血管疾病的风险显著增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于子宫和儿童期经历极度营养不良如何导致长期健康后果的具体机制尚不清楚。研究人员怀疑，在子宫内它可能扰乱大脑和其他重要器官的发育，或对营养不良母亲产生的高水平压力激素作出反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些科学家认为表观遗传学可能在某些情况下起到作用，这在这种情况下，婴儿的表观基因组可能会使他们在这种困难时期生存，但由于未来的丰富饮食会增加他们患代谢性疾病如肥胖和糖尿病的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有观点认为，孩子的食物代谢能力可能在早期就被设定，营养不良的儿童难以管理成年后摄入过多的食物。低出生体重婴儿，也是孕期营养缺乏的另一后果，成年后面临更高的非传染性疾病风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家们表示，还需要进行更多研究以确定营养不良引起的许多长期健康影响的确切原因。伦敦卫生与热带医学院的克雷卡教授表示，填补这一“重要证据缺口”可能有助于改善最初治疗和曾遭受营养不良儿童的长期支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期饥荒对儿童的深远影响始终笼罩着无数亡灵：在食品危机中死亡的数千乃至数百万儿童，以及那些因生育和繁殖减少而未曾出生的儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严重的食品危机常常“剥夺”妇女的生育选择权利，因为这种危机对生育率和婴儿存活率的影响，或因无法养活孩子而不想生育的情况，研究专家威尔布罗德·泽奇表示，其机构目前尚未数据说明当前食品危机对生育率的影响。过去饥荒提供了可能的影响指导：在中国1958年到1962年的大饥荒最高峰时期，采取的出生率下降了80%，乌克兰损失了10%的人口，如果没有上世纪30年代的饥荒，人口会更加庞大。</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:03:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/millions-children-food-crises-heightened-risk-lifelong-damage-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国说唱歌手开设新超市 以帮助社区“被人看见”</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-rappers-open-new-supermarket-help-their-community-feel-seen-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;厌倦了在家乡一家接一家地寻找所需的文化多样性产品，两位英国说唱音乐人决定亲自解决这个难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得奖赞赏的Krept和Konan，本名Casyo Johnson和Karl Wilson，在音乐界以Krept and Konan组合出名，他们曾在2015年推出过一首热门歌曲“Freak of the Week”。这对组合成长于伦敦南部的克罗伊登，2021年的人口普查显示，该地区大约40%的居民自认为是黑人或亚洲裔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这对组合表示，许多这些社区的小型本地便利商店服务不足，一些主要超市中的“世界食品”货架也缺乏品种。他们希望他们的新超市——占地15000平方米的“Saveways”——能够填补这个空白，该超市将于周六开业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望人们能够感到被看到。”Konan表示，他在2020年因对他们音乐和克罗伊登社区服务的贡献而获得大英帝国勋章。“我们希望当人们想要购买他们特有的食品时，能够有一个能够代表他们的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;货架上摆满了上百种香料、不同种类的豆类、米和烹饪油。顾客还可以大量购买清真肉、异国鱼类和水果，以及各种族裔的发礼用品和美容产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超市内设有祈祷室和靠近收银台的反馈箱，顾客可以在那里提出对其新产品的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开设一家专为黑人、亚洲裔及其他族裔社区定制产品的“一站店”的想法是由他们的商业伙伴Kaysor Ali抛出的，Kaysor Ali与这对说唱音乐人相识已有15年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个想法背后充满了热情，”Ali表示，“填补这个空白……因为它从未有人以如此高的标准做过。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:28:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-rappers-open-new-supermarket-help-their-community-feel-seen-2025-01-31/</guid></item><item><title>独家：美国寻求阻止 Hezbollah 同盟提名黎巴嫩财政部长</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/us-seeks-block-hezbollah-ally-naming-lebanon-finance-minister-sources-say-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;华盛顿正施压黎巴嫩高层官员，阻止伊朗支持的真主党或其盟友提名下一任财长，多名知情人士透露，这是试图限制真主党在黎巴嫩事务中的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国采取直接干预措施介入黎巴嫩宗派政治，似乎是利用该国及其周边地区的权力格局变化。自去年与以色列的战争和巴沙尔·阿萨德政权被逐出权力以来，伊朗支持的真主党受到严重打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像黎巴嫩的主要派别一样，武装组织真主党长期以来一直协调选定政府部长，与什叶派盟友阿迈勒运动合作，自2014年起，阿迈勒运动一直选定财长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有五名知情人士透露，美国官员希望在黎巴嫩总理提名朱阿夫·萨勒姆组建新内阁时，减少真主党的影响力。这些人士要求匿名，因为他们未获授权接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们表示，美国官员已向萨勒姆和黎巴嫩总统乔瑟夫·奥恩传递信息，要求不要包括真主党在下一届内阁中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中三人称，美国波士顿裔商人马萨德·布尔罗斯，他曾由唐纳德·特朗普总统任命为中东事务顾问，是向黎巴嫩传递这一信息的人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国共和党国会议员曾公开敦促特朗普阻止真主党和其盟友进入政府，但尚未有报道显示布尔罗斯和其他美国官员直接将这一信息传达给黎巴嫩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国白宫和国务院对此置评拒绝答复路透社的询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布尔罗斯在接受黎巴嫩AL JADED电视台访谈时称，他期待政府在缺少“之前系统内的人”的情况下成立，以重建国际信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名知情人士表示，美国正对萨勒姆和奥恩施压，以削弱真主党及其盟友的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有三名知情人士告诉路透社，允许真主党或阿迈勒提名财长将损害黎巴嫩获得外国资金的前景，以应对去年战争带来的巨大重建费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多损害都发生在什叶派占多数的地区，这些地区是真主党的支持基地。真主党呼吁阿拉伯和国际社会支持重建工作，但黎巴嫩和区域消息人士称，国际援助依赖于政治变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一个里程碑是奥恩当选总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特王室的一名消息来源称，法国、沙特阿拉伯和美国的代表已告知议会议长纳比赫·伯里，包括沙特在内的国际金融援助取决于奥恩的当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一步则将是政府的组建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及真主党是否应在新政府中占据名额时，法国外交部发言人克里斯托夫·雷莫南回应称，新政府需要强大并能团结多元化社会中的所有派别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国官员表示，尽管真主党实力受损，但不应忽视什叶派社区的需求，真主党在政治格局中仍具有一席之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩实行教派分权制，总统由马龙派基督教徒担任，总理由逊尼派穆斯林担任，议会议长由什叶派穆斯林担任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨勒姆，国际法院院长，于1月13日被提名组建黎巴嫩新内阁。他获得了大多数议员的支持，但不是真主党或阿迈勒运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去两周，他一直在与政党协商组建内阁，内阁职位的分配也将基于教派和政治派别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉美国政府资助的阿拉伯语电台AL HURRA，他的政党提名前议员和部长贾西因·杰伯为该职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三名提供信息的人士告诉路透社，美国不反对由什叶派穆斯林担任此职位，但不希望看到阿迈勒或真主党直接提名部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一人称，华盛顿向萨勒姆传达的信息是，黎巴嫩已经进入新阶段，真主党及其盟友“享受特权”的时代已经结束，包括“获得敏感的财长等职位”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国共和党众议员达林·拉霍德和戴拉尔·艾萨共同领导美黎友好委员会，他们在写给特朗普的一封信中要求美国考虑以多个关键政策为前提提供经济和重建援助，信件的副本被路透社获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黎巴嫩新政府必须不允许 Hezbollah 成员或其政治党派代理人在新政府中的职务。”他们写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基中东中心的迈克尔·杨表示，鉴于真主党控制的政权吸引了大量公共支出，美国将在这方面发挥影响力，因为黎巴嫩在2019年由于严重国家债务导致金融体系崩溃，美国认为财长职位是一条“红线”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国希望在黎巴嫩建立一个后真主党秩序，因此从他们的角度看，拒绝真主党及其阿迈勒运动参与到政府政策中显得合乎逻辑。”杨告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围绕这个职位的政治拉锯引发了黎巴嫩的政治紧张局势。坚决反对真主党的基督徒黎巴嫩力量党曾威胁要抵制政府，如果真主党及阿迈勒提名该部长及其他关键职位。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SLTASK5HWBJZPMS6TMUUTPLA3Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面（2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特，路透社/Thaier Al-Sudani/资料照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普在密歇根州拉邦的一家餐馆进行竞选活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6IZJOMNEVORPKI3BRCC2HUVDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人特朗普与美国高级顾问马萨德·布尔罗斯一起在密歇根州大急河市的Great Commoner餐馆进行竞选活动（2024年11月1日，路透社/Brian Snyder/资料照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名男子在贝鲁特南部郊区Chiya区的一个受损地点附近行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EQI5R6M5DFKIBGPNZI53UQQQZM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名男子在贝鲁特南部郊区Chiya区的一个受损地点附近行走，当时以黎巴嫩和真主党停火后（2024年12月5日，路透社/Emilie Madi/资料照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:49:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/us-seeks-block-hezbollah-ally-naming-lebanon-finance-minister-sources-say-2025-01-31/</guid></item><item><title>苏伊士运河管理局表示红海地区稳定局势正在恢复</title><link>https://www.reuters.com/world/suez-canal-authority-says-stability-returning-red-sea-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;苏伊士运河管理局主席奥斯马·拉比对全球航运巨头马士基公司表示，红海地区已有稳定迹象，并呼吁该公司在规划航路时予以考虑，苏伊士运河管理局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，拉比是在与丹麦集装箱航运集团首席执行官及其他高管会面时作出上述表示，但未披露会面具体时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将考虑未来计划海路时观察到的红海地区的积极迹象。”拉比在接受采访时如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家全球主要航运公司已暂停红海航线，并绕道南非南部以规避也门胡塞武装可能的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西在去年12月表示，红海航线的中断已导致埃及因苏伊士运河收入减少约70亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，马士基公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MAERSKb.CO" target="_blank"&gt;MAERSKb.CO&lt;/a&gt;）宣布，尽管胡塞武装宣布将减少对船只的袭击，公司仍将继续将船只从亚丁湾和红海转向南非南部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持伊朗的胡塞武装自2023年11月以来已对船只发起超过100次袭击，击沉两艘船只，劫持了另一艘船只，并造成至少四名海员丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="苏伊士运河管理局主席奥斯马·拉比在苏伊士的一场新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKYBAX32LBIWNCYTSEXRGQP7XM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年2月15日，埃及苏伊士，苏伊士运河管理局主席奥斯马·拉比在一场新闻发布会上发言。路透社/穆罕默德·阿卜杜勒·盖尼/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:13:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/suez-canal-authority-says-stability-returning-red-sea-2025-01-31/</guid></item><item><title>印尼更大的免费餐食预算将使经济增长率提高2个百分点，总统顾问称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-bigger-free-meals-budget-add-2-pct-points-growth-presidents-adviser-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;印尼总统普拉博沃·苏比安托的一项新增预算计划将在今年拨款100万亿印尼盾（约61.4亿美元），这将使该国经济增长率增加接近2个百分点。一位普拉博沃总统的助手在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃的标志性免费学校餐计划本月早些时候开始实施，最初计划今年覆盖约1750万人，预算为71万亿印尼盾（约43.6亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印尼今年国内生产总值（GDP）增长目标为5.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃的兄弟、亲密顾问哈希姆·多乔哈迪库斯莫在周五的一场论坛上表示，总统同意追加100万亿印尼盾的预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印尼财政部周四表示，该计划的预算将达到171万亿印尼盾，预计到2025年可惠及约4000万人。该项目负责人两周前表示，普拉博沃希望追加预算，以便年底时可以惠及接近8300万人，约占总人口的四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该免费学校餐计划帮助普拉博沃在一项民调中获得了近81%的支持率，此次民调基于他担任总统的前100天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，印尼的金融市场对该计划的成本表示担忧，该计划是普拉博沃竞选的关键政策之一，警告资金上的额外债务可能会给该国最近赢得了预算谨慎声誉的地位带来影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈希姆表示，额外的预算将来自普拉博沃本月早些时候命令政府削减的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印尼财政部表示，将削减306.7万亿印尼盾的支出，相当于今年总批准支出3621.3万亿印尼盾的大约8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈希姆表示，普拉博沃的另一项旗舰计划，即每年建设300万套经济适用房，可以通过发行住房债券以及政府部门提供长期最高30年的按揭贷款来获得投资者的资金支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 16,295.0000印尼盾)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="印尼启动免费餐计划" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M232IMW6SVJLHNNTZ5JSUMU6UY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生在印度雅加达一家学校的免费营养餐计划中用餐（2025年1月6日），路透社/威尔利·库尼瓦丹/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:38:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-bigger-free-meals-budget-add-2-pct-points-growth-presidents-adviser-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国格伦费尔大火遇难者家属要求就无法识别的遗骸给出答案</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uks-grenfell-fire-families-demand-answers-over-unidentified-remains-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;自伦敦格伦费尔塔火灾发生超过七年之后，一些遇难者家属再次因接到通知，被告知有人类遗骸在储存中，且可能与他们的亲人有关，而感到震惊和痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年6月14日，英国第二次世界大战后最致命的住宅火灾席卷了这座23层建筑，造成72人死亡，引发了关于低收入人群社会保障住房安全和条件的全国性反思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员和警方表示，每位遇难者均通过一个细致严谨的过程进行了身份确认，如在公共调查中所述，并尽可能将遗骸归还给家属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，家属称接到通知，他们的亲人可能仍然在未识别的遗骸之中，这给他们带来了意外的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就像重新打开了他们的墓穴，”失去六位亲人的人斯瓦桑· chucair 说道。当她和弟弟希萨姆在2017年安葬了他们收到的部分遗骸时，他们以为已经为亲人安息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，他们收到了警方代表尸检验官发出的信件，告知他们亲属的遗骸可能仍与一小部分未识别的遗骸存放在一起，这些遗骸可能与其它遇难者混合存放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种再次受到创伤的情况发生在错误的时间，采取了错误的方式，这让人深刻感到困扰、无谓且处理不当，”希萨姆说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被保护的格伦费尔塔空壳高高矗立在伦敦西部，那里是该市贫富并存的街区。政府预计将在下月宣布该建筑场地未来的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《路透社》审阅的信件中，家属被告知如果愿意可以将遗骸火化或继续存放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信件针对的是那些家人被其他无关的遇难者发现，且部分遗骸无法识别的家属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们怎么决定是否火化这些可能或者不可能属于我们亲人的合埋遗骸呢？”失去父亲且匿名的男子问道，“这给我们留下了很多深思的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该尸检验官办公室和英国住房、社区及地方政府部拒绝置评。伦敦大都会警察局副助理专员斯图尔特·坎迪表示，警方将不会对个人和保密事务发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表几乎一半遇难者家属的格伦费尔下一代亲属协会（GNK）表示，家属们不清楚这些遗骸的存储位置，也不清楚是否有存档记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在将近八年之后我们收到这样的冷淡信件——甚至不是面对面的拜访，”一位失去两名亲人的人说道，她也要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她曾在火灾后安葬了家属的遗骸。三年前，她又收到了其他遗骸，但没有被告知还可能有更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以这种人性化的方式处理我们，不断地重开伤口，真的很不人道，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在信件中，警方表示尸检验官芬娜·威廉斯担心对遗骸的安葬可能会一直拖延，直到她对场地纪念建设的决定确定下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年一个委员会关于未来纪念设施的报告称，早些时候与威廉斯及其家属的交谈中表明遗骸部分可能成为纪念设施的一部分。GNK团体称他们没有意识到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表该塔所在大厦居民的兰开斯特西街区声音协会表示，遗骸的处理让人感觉毫无能力。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="覆盖在格伦费尔塔的遗骸看到在哀悼墙之后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A3IM3QITRRK43AAKHWUAVYCNE4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;覆盖在格伦费尔塔的遗骸在英国伦敦，第二份英国公众调查报告发布前夕，看到在哀悼墙之后。路透社/Hannah McKay/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="格伦费尔塔一年后被覆盖并用绿色灯光点亮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M7FYCNH445NBPOC2BHRL47T4JE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;格伦费尔塔被覆盖并用绿色灯光点亮，伦敦，英国2018年6月13日。路透社/Peter Nicholls/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 07:03:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uks-grenfell-fire-families-demand-answers-over-unidentified-remains-2025-01-31/</guid></item><item><title>丹麦坚持在格陵兰问题上的立场，après 瑟鲁说特朗普的兴趣并非开玩笑。</title><link>https://www.reuters.com/world/denmark-stands-firm-greenland-after-rubio-says-trumps-interest-is-no-joke-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;丹麦在周五表示，高度重视格陵兰岛不属于出售范围，这是在回应美国国务卿马科斯·鲁比奥的言论。鲁比奥此前称，美国总统唐纳德·特朗普对收购格陵兰岛的兴趣并非玩笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他希望将丹麦的这一自治地区划归美国领土，并未排除使用军事或经济手段说服丹麦交出该岛的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在周四的谈话中说，收购格陵兰岛符合美国国家利益。他称，特朗普并未排除军事手段作为选项，这样做是为了不让对手有可乘之机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是玩笑。这并不仅仅是为了获取土地，这符合我们的国家利益，我们必须着手解决。”鲁比奥说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦外交大臣拉尔斯·洛克·拉斯穆森在回应鲁比奥的采访时表示：“如果他说这只是个笑话，那我更感诧异。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们严肃地表示——同样地，在格陵兰，我们也是明确而坚定地表示，格陵兰不属于出售范畴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰岛约有5.7万名居民，他们自主管理内部事务。丹麦负责格陵兰的国防和安全事务，并强调只有格陵兰人民有权决定自己的未来。美国根据条约在那里部署了一个空军基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，多数格陵兰岛居民倾向于与丹麦保持较为松散的关系但同时反对将该地并入美国领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰总理穆特·伊格德加深化了其脱离丹麦独立的推动工作，并反复强调格陵兰不属于出售的范围，其人民有权决定自己的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在采访中称，北极地区对于航运航线至关重要，美国需要确保其能够在此地区进行防卫。他认为，中国等竞争对手可能试图扩大其影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及4年后美国是否会拥有格陵兰岛时，鲁比奥说：“这是总统的首要任务……目前我们尚未讨论具体的战术步骤。但可以肯定的是，4年后，美国在北极的利益将更加安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉斯穆森表示，鲁比奥在采访中提到的美国利益与丹麦王国相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们可以就这一问题进行实质性的讨论，我们也将找到相应的解决方案。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉斯穆森提及鲁比奥的言论时说：“这表明，美国如果希望自己完全控制整个世界，事情会变得容易得多，但这不会发生，我们不得不找到另一种方法共同实现这些目标。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="丹麦外交大臣拉斯穆森在哥本哈根的新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/36TD6CAANZKW3BIAVFXLE34WGE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
丹麦外交大臣拉斯穆森在哥本哈根的新闻发布会上讲话，摄于2025年1月29日，丹麦。路透社/Tom Little/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:00:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/denmark-stands-firm-greenland-after-rubio-says-trumps-interest-is-no-joke-2025-01-31/</guid></item><item><title>肯尼亚致命暴力浪潮激妇女奋起反抗</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/kenyas-wave-deadly-violence-spurs-women-fight-back-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;从一名年轻女性被残忍杀害肢解于短租公寓，到马拉松女运动员被前男友纵火，肯尼亚女性遭受的暴力事件激增，促使许多人准备对抗这些暴力行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据警方数据，去年8月至10月间，肯尼亚至少有97名女性遭遇了基于性别的故意杀人事件。警方未提供更早时期的统计数据，但据非洲数据汇编集体根据媒体报告汇总的数据，2023年至少发生了75起此类事件，而前一年则有46起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动人士表示，近期这种上升趋势在肯尼亚贫困的非正式定居区尤为明显，当地的女性正更加紧迫地努力保护自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首都内罗毕科尔戈乔地区的教堂里，93岁的玛丽·瓦内娜娜在擂打沙袋，“不！不！不！”她喊道，然后躲避了假装攻击她的同学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这个班级中的十二名成员，她们称为“库库朱基内”的人，意为“祖母保护自己”，她们的课程不仅理论性极强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该课程始于25年前，由一对美国夫妇与当地居民合作创办，当时科尔戈乔地区发生了多起女性被强奸并杀害的事件。科尔戈乔是一个贫困且犯罪率高的铁皮棚区，分布在内罗毕河附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社区为希望照亮项目表示，仅在去年10月至12月间，它就支持了科尔戈乔地区307名基于性别的暴力幸存者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几年前，瓦内娜娜说她利用自卫技能成功抵御了一名试图强奸她的男子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;82岁的埃斯瑟·内杰里·姆E布鲁表示，当前女性暴力事件的激增与早前的袭击浪潮一样令人担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们恐惧看到年轻的母亲和年轻女性被杀害，”她说，同时，她的同学正用手杖练习打击潜在的攻击者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员表示，基于性别的暴力长久以来是肯尼亚的一个重大问题，原因是父权观念、经济发展不平等以及不足的法律保护。例如，肯尼亚法律并未将配偶强奸定为犯罪，只能通过非性攻击的相关法律进行处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性别暴力恢复中心的主任阿尔伯塔·翁巴乌表示，经济困难加剧了这种暴力事件，因为对经济困境感到失望的男性会对女性发泄不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据肯尼亚倡导组织“终结女性谋杀案”成员贝蒂·叶巴里称，肯尼亚警察系统经常未能对基于性别的暴力事件进行回应，通常将其视为私人事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有大量的家庭暴力案件，其中施暴者往往是熟悉的人，”她表示，“他们是熟悉的，但警方对此并不感兴趣。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前马拉松女运动员贝雷卡·切普特盖伊在上个月被其前男友谋杀，警方表示，她去年至少有三次向警方报告其前男友的威胁和身体虐待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警察发言人表示，警方正在认真对待女性谋杀案的问题，刑事调查部门最近成立了失踪人员单位，专门处理女性谋杀案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，活动人士表示，他们难以看到进展的迹象。上个月，在内罗毕抗议女性谋杀案的过程中，数百人示威，警察使用了催泪弹并对部分示威者进行了逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位警察发言人后来承认了处理示威的管理失误。随后，政府成立了一个总统工作小组，并给予其90天时间提交解决女性谋杀案的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，“库库朱基内”们表示他们只能依靠自己。81岁的贝雅翠丝·蒙盖回忆起一次有人试图闯入她家的情景时说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我迅速踢了他下身三脚。他开始尖叫，要求我不杀他。我告诉他：‘我警告过你。’”</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:09:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/kenyas-wave-deadly-violence-spurs-women-fight-back-2025-01-31/</guid></item><item><title>一些共和党议员担心特朗普关税政策将对其所在州造成影响</title><link>https://www.reuters.com/world/us/some-republicans-congress-worry-about-trump-tariffs-toll-their-home-states-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;总统唐纳德·特朗普2024年的竞选承诺之一便是对进口商品征收重税，包括从紧密盟友美国盟国进口的商品，这已让部分同僚共和党人在国会担忧这些可能对所在州经济造成的不利影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普面临一项自设的周六最后期限，有可能对加拿大和墨西哥进口商品征收25%的关税，同时对来自中国的商品加征关税，这可能会提升进口商品的成本，并增加对出口品加征报复性关税的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人在关注风险的同时，谨慎地未直接批评特朗普的决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不赞同全面的关税，因为这些问题在农业社区的影响严重，这对我们的州至关重要。”共和党参议院多数领袖约翰·图恩表示，图恩来自农业资源丰富的南达科他州。他补充说，“特朗普准备征收的关税水平仍需观察。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南达科他州是39个州中的一员，加拿大或墨西哥是这些州的主要出口市场。特朗普在2024年的选举中赢得了26个这些州的选票，并且每个州每年对加拿大或墨西哥的出口额超过5亿美元。根据路透社对美国人口普查局数据的分析，加拿大和墨西哥分别是美国的第二大和第三大出口市场，总价值分别超过3540亿美元和3220亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党参议员汤姆·蒂利斯表示，特朗普应“绝对”威胁对墨西哥加征关税，以此作为遏制芬太尼和移民流入的手段；同时，要求加拿大增加对北约的防务支出。然而，他指出，这些关税会引发价格上涨，“必须非常谨慎”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱荷华州参议员查克·格拉斯利每年出口超过160亿美元的农产品，他说自己持观望态度。“我原本通常是更强硬的言论支持者，因为我是一名自由贸易倡导者。曾经，自由国际贸易曾是国会的主流观念，但我现在处于少数派。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格拉斯利的一位选民大卫·沃尔顿是一位59岁的大豆和玉米农场主。他表示，上周末特朗普威胁对哥伦比亚征收类似关税的行为，让他意识到这些关税可能不只是空谈。“他的警告让我们意识到，这可能是个真实的问题。对于已经因当前农业经济困境而陷入财务困难的农场来说，这将失去更多农民。”沃尔顿是一位政治独立人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他共和党参议员认为，国内民众对特朗普可能征收的新关税不感到担忧，因为民众曾经历过第一任期内中国加征关税带来的影响。最终，政府为此于2019年出台了总计160亿美元的农业援助计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的农业部长提名者布罗克·罗琳斯告诉参议员，如果实施关税，会考虑类似的农业援助计划。然而，此类额外支出可能复杂化总统为支付今年重审2017税收减免计划所需的关税论证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“共和党长期支持自由贸易和平等市场，这些原则支撑着美国成为全球经济超级大国。”肯塔基州的波兰参议员拉姆表示，捍卫代表的威士忌生产商和汽车制造商，“我的党内许多人似乎已忘记了这些教训。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一任期中，威士忌是美国对包括加拿大和英国在内的其他国家的出口商品之一，这些国家随后对他国实施了报复性关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自西弗吉尼亚州的参议员詹姆斯·司法对未来对华关税持乐观态度，“每个人都喊着‘天要塌下来了！’，但实际上并没塌下来。”司法质问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大高级官员已威胁报复性关税，但保守派安大略省省长达尼埃尔·史密斯试图采取更为外交的策略。她在与多名共和党参议员在国会山会面时强调了两国经济联系的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有34个州的主要贸易关系都与加拿大紧密相关。对于那些拥有如此紧密关系的人来说，这是一个相当简单论点。”史密斯在接受采访时表示，“他们认识到这一点的重要性，认识到由此带来的就业机会是多么重要。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党领导人在国会山召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YTY7UXLOKBOV5ENS5UNKGUWKCE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月28日，共和党众议院多数领袖约翰·图恩（R-SD）在华盛顿国会山举行的每周参议院党团午餐会之后的新闻发布会现场。路透社/Evelyn Hockstein/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:07:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/some-republicans-congress-worry-about-trump-tariffs-toll-their-home-states-2025-01-31/</guid></item></channel></rss>