<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2024 01:49:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加纳最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的养猪场谋杀毒贩和妓女并残害她们的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，她们的部分遗体在温哥华附近的破旧房产中被发现。政府检方在判决后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括十余年间逃离温哥华市中心东区（贫困且毒品泛滥）的逾60名女性，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的房产——位于温哥华市中心东偏北约25公里处的波特科奎特——共发现33名女性的遗体或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿所写的小说在其亚马逊上市仅数小时内被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，连环杀手在他的书中声称自己无罪，且已被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，此图为文件电视图片，显示他在波特科奎特的住宅。这是一张未注明日期的照片，来源：路透社/全球电视网/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，此图为文件电视图片，显示他在波特科奎特的住宅。这是一张未注明日期的照片，来源：路透社/全球电视网/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约预计将于2025年达成，世卫组织表示</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更好应对流行病的全球协议的会谈将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前后增加合作，这在承认COVID-19期间的失败后显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富国和穷国在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，会谈已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国确实就更新现有具有法律约束力的公共卫生法规达成了一项平行协议，这些法规被称为国际卫生条例（IHR），其中包括了一种新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最严重且具有全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的这一历史性决定展现了成员国共同保护本国人民和全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六在声明中表示：“通过此次协议，我们将采取措施，促使各国承担责任，并加强措施，以在这些爆发可能威胁到美国人和国家安全之前阻止其传播。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变更旨在巩固世界对COVID-19等新病原体的防御，该病导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织（WHO）的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）的标志。图片摄于2023年2月2日，瑞士日内瓦总部。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因民主联盟 election 下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）政党自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果后，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站数据显示，ANC的得票率低于42%，较上次2019年选举中的57.5%大幅下降，并且首次在30年内未能获得过半数选票。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举惨败意味着作为纳尔逊·曼德拉的卸任解放运动组织的ANC将不得不与其他一个或多个较小政党协商组建政府或达成其他形式的协议。这可能意味着需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼商人拉马福萨或将面临反对党和其党内批评者的呼吁辞职，但ANC的一位高层官员&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;[2]&lt;/a&gt;支持他留任，分析家也认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明显能够接替拉马福萨的新候选人，”开普敦大学政治学教授安thonie Butler说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，在这次选举中拉马福萨是主要政治家中最得民心的一位，党内派系争斗可能使任何试图对抗他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人在一份声明中表示，预计他将在公布最终初步结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前在2022年被调查委员会发现可能因在农场家具中藏匿大笔现金的行为而违法，共产党精英事件（“Farmgate”）引发了他是否违法的争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他仍赢得了那年的新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是对ANC的最大考验，原因是选民对高失业率、犯罪及严重电力短缺等问题的愤怒情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨以承诺净化政党形象和振作经济的形象当选ANC领导人，这之前的是九年间因一系列的丑闻、渎职和经济衰退而备受争议的雅各布·祖马为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后的初步喜悦很快就黯淡了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍面临着一系列的丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自其政敌祖马，立场激进的邦科·维约翰泽韦支持的新政党超越了预期，在祖马老家夸纳纳塔尔省（KwaZulu-Natal）尤其具有竞争力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马扳倒了拉马福萨和ANC，他知道他们在这里容易受到攻击。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“这是拉马福萨事业的终结……选举没有胜出，你不可能让一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在重要改革上的犹豫让指责其未能弥合党内分歧而受到批评，这与20世纪80年代他作为工会领导人时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他团结建制的技能和他在推动南非在所谓“全球南方”中的地位上的作用，这通常指代低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，本月法官&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;[3]&lt;/a&gt;裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动，但以色列极力否认这一指控，继续推进在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者说他对解决南非最具挑战性问题的新方案提供甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前几天的ANC集会上，他承诺“做得更好”，面对成千上万的支持者在索韦托足球场聚集，但许多人在他未讲完演讲前便离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续抗争_after有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机时，明确了他的法律和政治斗争的状态：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖向一位成人电影明星支付封口费而 guilty 的一天后，这位共和党总统候选人愤怒而冗长地列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称他的法官伊恩·梅伦法官为“拐弯抹角的”和“魔鬼”。他将反对党候选人、11月5日选举中的对手乔·拜登描述为“历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并且重复了他在竞选集会上的言论——抱怨非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战视为比他个人更大的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这场演讲主要充满了阴郁的情绪。特朗普在新闻发布会上仅拿了一张小纸条作为记事。最后，他不接受提问，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普前总统的盟友也抨击了司法系统和任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场选举中，两位主要候选人都将对方描绘为对国家的威胁，在这种情况下，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为进一步的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨言胡言乱语，并且捏造关于美国司法系统的谎言，这让任何观看的人都得出一个明显的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是一个不公正的判决——周四向特朗普的竞选活动捐赠了3480万美元，这是特朗普团队在WinRed平台——共和党数字筹款平台——上单日筹款的最高纪录。这位前总统的竞选活动在总筹款上落后于拜登，试图在周五延续这一势头，向支持者发送了一系列充满威胁的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另有一条短信如此喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟特朗普，声称审判存在缺陷，指控本不该被提出，陪审团来自偏向民主党人的曼哈顿，而法官有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够迅速或强硬时，特朗普的盟友和竞选助手也展开了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉科维塔批评了一个全国性共和党团体在其社交媒体平台上发布的帖子，表示要尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像粪便……每个人都有一个……”拉科维塔在他的帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也批评了马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根，霍根在判决前警告美国人“不要在政治上继续煽风点火”。拉科维塔回应说：“你结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受来自宾夕法尼亚州和佐治亚州这位关键战场州选民的采访时，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的脱离可能会在特朗普在多个摇摆州紧要的选票中对他造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党受访者听起来和特朗普很像，称这场审判为“一场骗局”。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治手段，只是为了尽可能多的将他赶离竞选跑道。”一位来自佐治亚州玛丽塔市今年62岁的退休警察斯科特·克莱恩顿这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，他们也能这样对待任何人。绝对没有人是安全的。” &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市，特朗普塔。号召对他提起刑事诉讼的同一日裁定他因伪造商业记录掩盖2016年向成人电影明星支付封口费而guilty。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌冲突介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这被视为美国在持续两年的冲突中进一步介入的一个小小的但意义重大的步骤。专家认为，这一举措有助于遏制俄罗斯针对乌克兰东部赫尔松地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美供应的武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险。他们担心，乌克兰的重大军事行动可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一限制规则也与先前美国向基辅提供的高端武器禁令相吻合，这些禁令已经逐步取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定自本周四起生效，针对的是赫尔松地区这场战斗。美官员表示，这一决定使基辅能够使用美供应的武器反击针对其或准备攻击其的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定允许乌克兰前线部队使用美供应的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）开火反击，该系统装有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线，并可能在俄罗斯军队在赫尔松地区扎稳阵脚之前，将其推回，” 赖联回忆研究所乌克兰战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国内阁情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅部队在东部顿巴斯地区关键战线的人员需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将陷入被动，并需要重新考虑他们在入侵赫尔松区域期间采用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定制定始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和众议院众议院军事委员会主席C.Q.布朗提出请求，使用美供应的武器在赫尔松地区打击俄罗斯目标，一位匿名美国官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了支持放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登提出了建议。据官员透露，拜登同意应允许乌克兰利用美供应的武器在俄罗斯领土上安全地点打击俄罗斯军队。自那以后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时表示：“截至目前，这没有任何积极成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖联回忆研究所欧洲研究院高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯此前利用拜登禁止在俄境内进行打击行动的禁令，将其用作安全地点，对赫尔松地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市赫尔松距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮放置在边境对面。它可以部署防空设备、电子战设备、指挥和控制系统，”莱说。“它可能有一定的庇护所或安全范围。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得这个决定并不会改变前线的位置，但这将使俄罗斯难以继续进行跨境作战行动，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的军队进行大规模进攻赫尔松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力生成足够的战斗能力来从东北部方向有效威胁赫尔松，”他说。“要实现这一点，他们需要在东部战斗区域剥夺其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟友不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的范围，尤其是在经历了一年多的战场僵局之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转变不足一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防官员马克·坎西安认为，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大突破。但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将论证下一步应采取的政策：打击更为广泛的军事目标——也许是不直接威胁赫尔松的俄罗斯目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中表示，拜登政府暂时没有扩大其政策范围，允许对俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续我们正在做的事情，即实事求是地调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄导弹袭击赫尔松地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;消防员在乌克兰赫尔松地区马拉达尼里夫卡村的一所儿童和青年体育骑术学校附近工作，该学校遭受了俄罗斯导弹袭击的严重破坏。图片拍摄于2024年5月30日，由路透社瓦伦廷·奥吉伦科提供。&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在控制开支以减缓产量增长方面坚持承诺，这让世界最大的原油生产国朝着2024年更为缓慢的增长步伐前进，从而减轻了OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国凭借页岩革命和技术创新大幅提高了原油产量，成为全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶至1293万桶，远超政府2023年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量的增长，去年进一步削减了原油供应量。OPEC+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一个复杂的延长减产协议的计划，据知情人士透露，该计划将允许该组织将其部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会考虑供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家的总产量增长，但此类增长今年面临的威胁比2023年要小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC预计美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的情况类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量增长达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测人，都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，比OPEC+以外的石油生产国的供应增长超出约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的总需求量将比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在其5月的月度报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体而言，美国原油产量今年截至目前变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，相比12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不太可能像2023年一样产生超出预期的产量增幅，即使油价徘徊在每桶80美元左右，业内人士和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然非常保守和谨慎。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，令人惊讶的是钻井数量没有出现更大的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持在不变，并暂时推迟了升级其钻井平台的计划，以更好地适应钻井增长放缓的态势。其计划今年年底运营12台钻机，并在明年部署更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，相比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年内以100万桶/日的速度增长，但现下没有动力要以这样的速度增长。”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在投资者的压力下限制了增长投入，因为无节制的支出带来了快速增长而限缩了页岩油部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增加部分来自于私营生产商，其中一些现在正陷入行业整合浪潮中。他们通过钻更深的井并同时从多个井口压裂岩石来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮可能持续，但预计当前原油价格将延续这一趋势，并在不断改进钻井和完成效率的持续进步中支持美国总体原油产量的适度增长。”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预计今年的国际市场将推动更多的增长，而不是北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液体产量的增长。据EIA报告，OPEC+今年的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应量预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的原油产量增长。”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从控制室可以看到，位于奥古斯丁石油公司的租赁油田附近，美国德克萨斯州佩姆比恩盆地。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            钻井平台的操作室从控制室可以看到，位于奥古斯丁石油公司的租赁油田附近，美国德克萨斯州佩姆比恩盆地，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福/档案照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台 booming 作为交易者追逐更高回报之际</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者可以通过锁定其代币来获得奖励。这种复杂的模式引起了分析师的担忧，认为这对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益流行，标志着加密货币市场风险规避的最新迹象。价格飙升和交易者寻找收益促使市场风险激增。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点；而排名第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——较六个月前增长了近9倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，EigenLayer发明了重新质押，旨在扩展传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查并确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，拥有代币的个人，如以太坊持有者，允许其资产被锁定，作为验证过程的一部分。参与者在质押期间会失去对代币的即时访问权，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供相应的全新加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重新质押则使代币持有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链协议和其他应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押有多危险存在分歧，有些内部人士认为这种作法太新，尚无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他分析家担心，如果新代币作为质押重新获得的代表用于加密货币广泛的借贷市场中，那么基于少量基础资产的借贷循环将可能存在无限循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这可能会使更加广泛的加密货币市场失去平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的抵押品上再抵押都是不理想的选择，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，“它增加了一种新的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，收益是吸引他们的重要因素。例如，在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师认为，在重新质押的情况下，投资者可以同时获得多种收益，回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不需出售资产的情况下提高资金回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台，是为了期待未来的奖励或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer将自己新创造的代币“EIGEN”免费提供给平台用户。用户希望未来这个代币会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长受到用户寻求空投的驱动，这被他称为一种“极其、极其投机”的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示（COIN.O），“他们现在预见性地这样做，（并希望）会得到某种奖励，但不知道会是什么样子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，Educational背景和软件系统的共同创始人，曾任华盛顿大学助理教授，也是印度首批学生设计的小卫星团队成员的说法显示对他的创业背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场的平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户在EigenLayer上重新质押其代币，生成新的代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户可以选择在哪里质押他们的代币，并且帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式的关系...这是一个自发的现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带有“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密货币信贷，那么在市场下滑期间可能会出现强制平仓和更多波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的大幅抛售加剧了高风险借贷的负面影响，因为作为抵押的加密代币在Terra和Luna崩盘后很快失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。这些协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金对于全球市值达2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段，我们不认为重新质押问题对传统金融市场构成重大风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币市场正变得越来越与主流金融相连，重新质押正在吸引机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密货币子公司Zodia Custody目睹了巨大机构对质押的兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押走得太远了，因为这种行为很难跟踪资产的去向和奖励的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作为客户重新质押资金，Kelp DAO在4月的一篇博客中表示。摩根士丹利未对此评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示其为客户质押加密资产，并期待“新的重新质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙停火与释放人质进行交换，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他承受着在选举年阻止持续八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家通过调停斡旋，在加沙战争中安排以色列与哈马斯激进派组织停火的对话一再陷入僵局，双方相互指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列连续数周对拉法的入侵，以及有关巴勒斯坦加沙死亡事件和人质持续被扣留带来的国内和国际压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里夫人星期五表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判决34项重罪罪名成立之后的一天，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将贯穿这三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列将从加沙人口密集区撤出部队，释放包括老年人和女性在内的人质，换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆运输车上运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对状态的条件进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判还在继续，”总统说，这标志着一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙地区的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已被卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些因无限期战争而坚持己见的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明了他们的态度，他们想占领加沙，他们希望数年内继续战斗，人质对他们来说并不是优先事项。我呼吁以色列的领导人即使面临任何形式的压力也要支持这个协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为第一位在战争时期访问以色列的美国总统，唯一一位亲自派遣美国部队直接保卫以色列的美国总统，也正是因为我在美国人民心中有着深植多年的以色列情结，我希望你们停下脚步、考虑一下如果失去这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近在战场取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一个详细到超过四页的协议，”该官员表示。他说，这项协议是经过精心谈判达成的，目前摆在桌面上的是这个过程的收尾阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其视为对以色列公众直接进行的一项呼吁。以色列第12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。主持人丹尼·克什马罗表示，以色列审查机构此前禁止发布这一提议的详细内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议的成功几率可能比之前的提议更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性虽不是微不足道的，但比以前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，而拜登的影响也起到了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以营造出很多有利条件，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求释放加沙的病人、老年人和伤员，作为换取为期六周停火的交换条件，这一停火可能可以延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候由于以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判一部分的永久结束战争的条件而破产，同时以色列加强了对加沙南部拉法市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，它已告知调解者，如果以色列停止战争，它将不会参与任何新的谈判，但它准备好达成包括交换人质和囚犯在内的“最终协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个拥有被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法进行的一次空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际社会的强烈愤怒，但没有超出美国的红线导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了一场前所未有的苦难，”拜登周五表示。“在本周早些时候，我们目睹了拉法袭击中可怕的火灾现场，以色列正对其针对哈马斯的行动……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应10月7日哈马斯袭击南部以色列后对加沙地带发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部比特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，该建筑是在以色列军事进攻期间摧毁的，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱门蒂娜·席尔瓦邦사를以 landslide 胜利当选墨西哥首位女性总统，从其导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔手中接过项目，后者在民选支持率上的优势帮助她赢得了胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦邦 hakka，在获得墨西哥选举机构的快速点票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟在两院中可能获得三分之二以上的超级多数席位，这将使该联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派候选人索希特尔·加尔维兹在初步结果表明她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女性总统的时刻，”席尔瓦邦在支持者面前表示，受到热烈的掌声响应：“总统，总统。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦邦的胜利对墨西哥而言是一个重大突破，墨西哥以 macho 文化闻名，是世界上天主教信徒第二多的国家之一，多年来传统价值观和女性角色根深蒂固。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美洲国家中，席尔瓦邦是首批赢得普选的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从没想过有一天会投票给女性领袖，”87岁的埃德姆丽拉·蒙特尔在墨西哥最小的州塔拉斯卡的支持者说道：“以前我们甚至不能投票，当你能够投票的时候，也只是被丈夫告知如何投票。感谢上帝这种状况已改变，我们现在可以亲身体验它。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦邦面临复杂的道路。她必须在推动提高民众福利政策和平衡巨额预算赤字和低经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果显示胜局已定后，她告诉支持者她的政府将财政负责，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但在大选中，即墨西哥现代史上最暴力的大选之一（38名候选人被谋杀），这种承诺并未减轻严重的安全问题。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪集团的影响力得到了扩大和深化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的大选还在普埃布拉州的投票站发生了两人遇害的情况。自洛佩斯·奥夫拉多尔执政以来，墨西哥的谋杀率虽然仍然很高，但低于墨西哥现当代任何其他政府时期，尽管这一数字超过18.5万人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务效能和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则席尔瓦邦大概会很难实现整体安全水平的重大改善，”独立拉美政治风险分析师纳特安尼尔·帕里希·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政MORENA党在市长选举中亦取得了胜利，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为新总统的挑战之一将是与美国总统特朗普就成千上万被迫穿越墨西哥前往美国的移民以及鸦片类药物走私的合作事宜进行艰难的谈判，尤其是在特朗普竞选总统期间，一场芬太尼成瘾流行造成的问题日益严重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内，新总统将面对解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商回归以应对近岸外包趋势，即企业将供应链更接近其主要市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦邦还需要解决 PEMEX（墨西哥国家石油公司）的问题，该公司的生产量下降了二十年，且负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不能只是公家资金无底洞滚滚投入，公司却从未盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示：“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾将最低工资整整翻了一番，减少贫困，监督了比索的增强以及低失业率，他在因这些成功而赢得了极高的民选支持率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦邦承诺扩大福利计划，但在墨西哥今年预计出现大规模财政赤字和中央银行预计2025年的经济增长仅为1.5%的情况下，这将非常困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变成检验其政治议程的全民投票，寻求将票选承诺转化为对公众关切的关注。尽管席尔瓦邦明确拒绝了反对派提出的她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的说法，她承诺将继续执行其许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困阶层的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席尔瓦邦感谢洛佩斯·奥夫拉多尔：“他是特别的人，使我们国家变得更好。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，怀疑她的女性朋友身份是她可能成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的批评背后的根源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人们难以相信她将做出自己的决定，我想这是因为她是个女性，”她补充道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦邦赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执政党 MORENA 党的总统候选人席尔瓦邦，在赢得选举后发表讲话，墨西哥城，2024 年 6 月 3 日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦邦赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执政党 MORENA 党的总统候选人席尔瓦邦在赢得选举后向支持者致意，墨西哥城，2024 年 6 月 3 日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市政广场，2024 年 6 月 2 日。墨西哥执政党 MORENA 宣称，席尔瓦邦赢得了总统大选。路透社/马哈尔·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔维兹在选举日向支持者发表讲话，墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/奎attice·尼奇特－哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，圣克鲁斯·霍索科坦，2024 年 6 月 2 日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，韦拉克鲁斯，2024 年 6 月 2 日。路透社/雅哈伊·切巴尔罗兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门纳吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城的反对派总统候选人索希特尔·加尔维兹在选举日的投票站外拍照。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，丘阿哈纳布尔塔·克拉纳纳纳，2024 年 6 月 2 日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，2024 年 6 月 2 日，丘阿塔吉西，锡纳加瓜州，墨西哥。路透社/何塞路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门纳吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;席尔瓦邦，2024 年 6 月 2 日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，孔查乌恩，墨西哥。路透社/伊万·阿瑞亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/亨利·罗马诺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/奎attice·尼奇特－哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，圣巴托洛梅·克亚拉纳纳，2024 年 6 月 2 日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 1 日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>