<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 14:38:32 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，他在本月早些时候遭受另一名囚犯袭击后在一个最高安全级别监狱内去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，他于2007年因在英属哥伦比亚省不列颠哥伦比亚南部农场杀害毒品成瘾者和妓女及processing their remains一案被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了六名女性，其中部分遗体残骸在其位于 Vancouver 附近破旧房产中被发现。政府检察官在其量刑后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务署称，皮克顿是在魁北克监狱内遭受袭击后于5月19日去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们注意到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务署在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名女性曾在近十年的毒品泛滥区域——温哥华市中心陋巷地区失踪，直到2002年初皮克顿被逮捕。在皮克顿的农场，Port Coquitlam 附近（距温哥华市中心约25公里），发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书籍在亚马逊网上书店上线后数小时内即被下架。当时，《 VANCOUVER SUN 》报道，皮克顿在书中表示自己无罪，并被警局栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面，显示他在不列颠哥伦比亚省普特科姆湖的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面，显示他在不列颠哥伦比亚省普特科姆湖的家中。路透社/Global TV /资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协定义疗措施以更有效应对流行病的讨论，将于2025年或更早就此达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就该协议进行谈判，该协议旨在加强大流行病之前和期间的合作，这是在新冠疫情中出现失败教训之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧严重，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国仍就更新现有的具有法律约束力的健康规则达成了平行协议，这批规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“新冠疫情紧急状态”类别，用于描述最严重的、对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天我们所做出的历史性决定，展示了成员国共同保护本国人民及全世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“此次协议使我们能够问责各国，并采取必要措施，在爆发威胁美国人及国家安全之前制止疫情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的数据表明，这些全球卫生规则的修改意在加强世界对新冠病毒大流行后的新型病原体的防御能力，在大流行期间，新冠病毒导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：洛桑附近世卫组织总部的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：日内瓦洛桑世卫组织总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因国民党选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党后，因该党近年来最差的选举表现而实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当地时间周三的选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自1994年种族隔离结束以来首次未能达到多数票，降幅巨大，远低于2019年大选时的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选的失败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他较小的政党谈判结盟或达成其他形式的协议以实现治理，可能需要作出政策妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人西里尔·拉马福萨可能会面临反对党和其所在党内的批评者要求其辞职的压力，但ANC的一名高级官员支持他留任，并且分析人士认为没有明显能够接替的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人可以接替拉马福萨的位置。”开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特说，布尔特曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上次3月份的一份民意调查表明，拉马福萨在此次大选中是主要政界人物中最受欢迎的，内部分裂可能使任何反对他、对抗他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人称，当星期天全面的初步结果公布时，他会发表演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在过去曾悬而未决，尤其是在2022年一个调查小组报告指出他可能因在猎场家具中藏匿大量现金而违反职业道德后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他否认在这次被称为“Farmgate”的丑闻中犯有错误，但他还是在当年晚些时候赢得了ANC五年的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当地时间周三的选举中，选民对就业率高、犯罪率严重以及频繁的断电等问题的不满被认为是决定选举结果的最大因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺清理党内的腐败，并重振经济，这些活动是在前任——雅各布·祖马执政九年后，这位祖马支持下的国家经济显著衰退的背景下进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在他2018年成为国家元首时的初步热潮很快被消减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经济停滞，上层ANC官员仍然卷入丑闻的背景下，这位竞争对手祖马的举动在本周的投票中对拉马福萨和ANC造成了决定性打击，祖马支持的新党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的祖鲁兰省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马限制了拉马福萨及其ANC。他很清楚他们在祖鲁兰的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特基加说，“这标志着拉马福萨项目的终结。你不能在选举中失利并期望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上的犹豫不决而受到批评，这种行为与他20世纪80年代作为工会领导人时果断和协作的风格相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他的合作技能以及他在促进南非作为“全球南方”倡导者方面所发挥的作用——”全球南方”是欠发达和中等收入国家的一个缩略词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COVID-19疫情期间，拉马福萨是国际上最有力的发声者之一，倡导疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了一场灭绝种族诉讼，法院本月裁定以色列必须停止在加沙城拉法的军事行动。以色列强烈反对这些指控并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者认为他对解决南非最大的挑战几乎没有提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“将做得更好”，尽管上万支持者在Soweto体育场聚集，很多人在他演讲尚未结束时就提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产幅度</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚守减少增产支出的承诺，这可能会使全球最大的原油生产国在2024年实现较为温和的增长，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国在页岩油革命及技术与效率突破的推动下，成为了非OPEC国家中全球原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了逾一百万桶，达到1293万桶，远超政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国因美国及其他非OPEC国家产量的提升，去年加深了减产措施。OPEC+的整体减产规模为586万桶，大致相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位知情人士透露，OPEC+正在努力达成一项复杂协议，该协议将允许部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+定于周日开会讨论供应策略，尽管美国生产增加推动非OPEC+产出增加，但预期威胁程度不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预测今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。以上三家是最受关注的预测机构，均低于去年的增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长率将超过非OPEC+国家的供应增长约220万桶/日，这暗示OPEC+的原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长率将降至110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，全美原油产量变化不大。四月产量约为1313万桶/日，较去年十二月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再次大幅超出预期，即使油价仍然接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持十分谨慎和自律，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量尚未明显上升，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天超过100万桶的速度增长，目前不具备以这一速度增长的意愿。”S&amp;amp;P分析员在一份周四发布的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，美国公共上市公司限制在产量增长上的支出，受投资者压力影响，在无限制支出推动狂飙增长但限制了页岩油板块回报的2010年代后，情况如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分得益于私人生产商，这些公司现在正在这场席卷行业内的整合浪潮中被卷入，通过钻取更长的井和对岩石进行压裂，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现一波整合，但预计当前的油价将延续，并有助于支撑钻探和完成效率持续改进带来的温和整体美国石油产量增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的产出将有所增长，而非北美。第一季度其国际营收增长了18%，而北美营收则下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年的战略重心转向了资本纪律，导致产生了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导今年原油和液体产量的增长。EIA在三月指出，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员方的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从Permian盆地Wink附近的Oasis Petroleum租赁物的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;照片来源：2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink，Oasis Petroleum拥有的租赁物内的Permian盆地钻井平台控制室俯瞰图。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>梅里科的希内玛以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆当选墨西哥首位女性总统，成功继承导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目&lt;/strong&gt;，后者在贫民中的民望为她的胜利奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥城前市长，赢得总统职位，获得墨西哥联邦选举机构快速统计的58.3%至60.7%的选票支持，这或将成为墨西哥民主史上最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;执政联盟&lt;/strong&gt;还很可能在国会两院获得三分之二以上的多数席位，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，这同样基于联邦选举机构给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在墨西哥共和国的200年历史中成为首位女性总统，”希恩巴乌姆在支持者中宣布，引起了大声的欢呼声，民众齐呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对于墨西哥来说是重大进展，这个国家以粗犷文化闻名，拥有世界上第二大天主教人口，多年来推崇传统价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直未敢想象有朝一日我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔，墨西哥最小的一个州塔拉哈斯蒂的一名希恩巴乌姆的支持者说道，“从前我们甚至不能投票，而当你有投票权时，结果还是由你的丈夫告知你。感谢上帝这一切都发生了改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“克劳迪娅·希恩巴乌姆的道路将十分艰难，”她说，“她必须在增加全民福利政策的同时，面对高额预算赤字和低经济增长率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果宣布后，她告诉支持者，政府将保持财政纪律并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改进安全状况，但缺乏具体细节，五月份举行的投票是墨西哥现代史上最为暴力的选举之一，38名候选人遭到谋杀，种种分析显示有组织犯罪团体在此期间不断增加其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在墨城总统竞选方面，执政的“MORENA”党胜出，这是该国最重要的职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临与美国的复杂谈判，包括数以百计试图穿越墨西哥前往美国的移民，以及毒品走私问题的安保合作，此时美国正处在芬太尼成瘾危机之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难，特朗普承诺对墨西哥制造的中国车辆征税100%，并调动特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内，下一任总统需解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁址作为近岸外包趋势的一部分，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还必须解决 PEMEX（墨西哥国家石油公司）面临的窘境，该公司历经二十年产量下滑且深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能无休止地将公共资金投入进去，而公司永远不盈利，”高盛公司首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们必须重新考虑 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍、减少贫困、维护强势货币和低失业率，这些取得了显著成功，使其极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥预计今年将面临较大财政赤字，且2025年国内生产总值（GDP）增长率预计仅为1.5%，这项承诺将非常艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将这次选举视为对自己政府议程的公众公决，希恩巴乌姆已拒绝反对派指控她会成为“洛佩斯代理人的新傀儡”，尽管她承诺继续执行许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是使国家更好的“独一无二的人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评希恩巴乌姆将成为洛佩斯·奥夫拉多尔代理人的根源可能是性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们居然不相信她将做出自己的决定，”她说，“我认为这在很大程度上与她是一位女性有关。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的限制，这是一项虽小但意义重大的举措，有助于缓解俄乌两年战争的局势，专家认为这可能有助于遏制俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标会引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一限制规则与美国此前禁止向基辅提供更高级武器装备的禁令相呼应，这些禁令也已经瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰部队使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的火箭和其他武器提供了许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前，迫使其撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员米赫科拉·比列斯科夫表示，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅为东部顿巴斯关键战区调拨部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在被动中应对，并不得不重新评估他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯到数周前。乌克兰方面在5月13日的专属视频会议中向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席、美国将军C.Q.布朗表达了在哈尔科夫地区跨越边境使用美国武器的请求，一位不愿具名的美国官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出此建议。该官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地点反击俄罗斯部队的提议，此后该决定已由拜登政府最终确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基5月20日在接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取这一步骤，但他当时表示：“目前还未见积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚欧洲研究计划高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行攻击的禁令，作为在哈尔科夫地区安全发起攻势的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮放置在边界对面，空中防御、电子战和指挥控制等设施也都可以放在那里，从而获得某种程度的安全庇护。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，单凭这一决定短期内可能不会改变战线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会对前线的移动产生太大影响，即便有任何影响，也将难以改变。但它会让俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前缺乏足够的部队来发起对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯在东北方向没有足够的兵力来有效地威胁哈尔科夫，”他说。“要那样做，他们就必须在东部作战区域的部队赤裸裸地暴露出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯境内向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在美国武器在俄罗斯其他地区使用的权限，尤其是在俄罗斯过去一年在战场上占据优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时，呼吁美国批准乌克兰对俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心高级研究员马克·坎西安认为，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的巨大转变。但这是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续呼吁采取下一步行动：打击更广泛的区域目标——可能是不直接威胁哈尔科夫但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时，并没有回答拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行攻击的问题，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时调整适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在哈尔科夫附近遭受俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在哈尔科夫地区外围村庄马拉达尼列夫卡的一个严重受损的儿童和青年体育骑术学校现场工作，俄罗斯军队正在对乌克兰进行攻击，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉里内科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓无论结果都将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的镜头前，发出了一条既适用于其法律斗争也适用于政治战斗的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新泽西州的一个陪审团裁定他因伪造文件以掩盖向一名成人影视明星支付封口费而被定罪34项罪名的一天之后，共和党总统候选人列出了自己的敌对者和不满事项，言语中愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主持其审判的法官胡安·梅伦作为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他称其选举对手——美国民主党候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了证人、指控他的人——那些在成人影视明星案件中作证的前律师迈克尔·科恩——以及那些投票弹劾他的人——摘要显示，有十位共和党议员都投票弹劾他。他再次重复了自己在集会上的演讲，指责非法入境者涌入了国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款，将其面临的挑战解释为远超他个人的局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这次演讲中不乏幽默，但总体上气氛沉重。特朗普在新闻发布会上仅持一张小纸条，最后没有接受提问便由其子艾瑞克·特朗普相伴离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的盟友们远离镜头，通过筹款呼吁和社交媒体同样地发起对司法制度和任何提出特朗普曾犯罪的人的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘成对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营利用了特朗普的言论，将其作为进一步证明特朗普不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个荒唐、绝望且失败的唐纳德·特朗普围绕其个人不满而非美国司法系统撒谎，任何在场观看的人都会得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们大多认为纽约的裁决是曲解正义——单独向他的竞选捐款3480万美元，特朗普团队称这是单日纪录，胜过了共和党筹资平台WinRed此前的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管捐款总额并不及拜登，特朗普的竞选也试图保持捐款速度，并向支持者发送了一系列不祥的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条信息如此振聋发聩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，称审判过程有偏见，这些指控本不应提出，曼哈顿的陪审团存在偏见，而法官也偏颇——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些对特朗普态度不够迅速或激烈的批评，特朗普的盟友和竞选助手展开了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉克维塔批评了一个在社交媒体平台上发表声明的全国性大学共和团队，该团队呼吁尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门……每个人都有一个。” 拉克维塔写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上转向攻击了马里兰州的温和派共和前州长拉里·霍根，在判决之前，霍根警告美国民众“不要用更加偏激的政治斗恶来火上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你自己的竞选活动。”拉克维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州对共和党选民进行采访时，多位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑了是否继续在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的流失在此前的败选中可能会削弱他竞逐的前景，在许多摇摆州，特朗普的领先优势十分微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来和特朗普本人一样，称其审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治行为，目的是拖住他，尽可能将他在竞选活动中的时间缩小到最低。”62岁的格雷斯帕县退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，这是他在被指控篡改商业记录以掩盖2016年向成人影视明星Stanley和未婚女演员支付封口费案件中被判定有罪一天后的活动。路透社/ Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙停火一事交换释放人质，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束了，新一天的和平应该开始了。”拜登说，他面临选举年结束加沙冲突的压力，冲突现已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过埃及、卡塔尔和其他国家的斡旋，旨在为以色列与哈马斯军事运动安排停火的会谈一再陷入僵局，双方互相指责缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列军队在拉法连续几周的行动以及对贝内-内塔尼亚胡政府在国内和国际上施加的压力之后，这一提议提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在总统共和党对手唐纳德·特朗普被定罪的第二天，突显了两名候选人间的显著对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，不同于以往的提议，因为停火将持续到各方都通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从人口密集区撤离，被解救的人质，包括老年人和女性，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙提供人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促那些推动“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，他们会要求战争继续下去，有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明了他们的立场，他们想占领加沙，他们想继续战斗多年，这些人质对他们来说并不是优先事项。我已经敦促以色列领导层支持这项协议，尽管可能面临压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我作为一名对以色列有终身承诺的总统，在上一次战争时作为有史以来唯一一位访问以色列的美国总统，刚向以色列派遣了美国部队直接防卫，我敦促你们退一步，想想如果错失这一机会会发生什么，”他说，“我们不能错失这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体透露，以色列能够提出这一新提议，是因为战场上的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议，经过逐一详细的谈判达成，现在摆在那里的是这个过程的结局。”这名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并认为这是一次直接试图向以色列公众呼吁的努力。主要的第12频道中断了晚间新闻节目，直接直播了拜登的讲话。以色列审查员此前禁止公开这份提议的详细内容，主持人丹尼·库斯马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相较以往的提议，这一新提议更有可能成功，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性不小，但远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论越来越反对以色列，苏里说，这也可能促使以色列停止冲突，尤其是拜登施加的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一件事时，他可以创造很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议建议，为了换取一个允许更多人道主义援助进入加沙区的六周停火，释放生病、年老和伤残的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的要求结束战争，以及以色列在加沙南部迅速展开大规模攻势而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉斡旋方，它不会在持续的行动期间参与更多的谈判，但只要以色列停止战争，它就准备好达成“完整的协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个其他国家拥有被哈马斯扣押公民的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈反对，但没有触及美国的红线，即切断向以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登周五说，“我们看到了前几周拉法致命大火的惨烈画面，这是以色列表射哈马斯时发生的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙区已有超过36,280人丧生。据以色列官方统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日加沙北部贝特拉赫亚遭受以色列军事进攻后毁坏的建筑废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可将其代币锁定以换取回报，这种复杂的方案令分析师警告用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”（re-staking）日益流行是加密货币市场风险所致的最新迹象。随着市场回暖，交易员寻觅收益，比特币（全球最大的加密货币）逼近历史最高水平，以太币（第二大加密货币）今年以来涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月从风险投资公司美国安德森霍拉维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门获得1亿美元投资，其平台已吸引1880亿美元的加密货币，相比于六个月前的不到40亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人雷格拉姆·卡纳尔（Sreeram Kannan）向《路透社》表示，重铸是为扩展加密货币长期存在的实践“抵押”（staking）而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为完成这一过程，加密货币代币持有者（例如以太币）允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。参与者在此过程中失去了对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台会给用户发放新创的加密货币来表示他们已抵押的加密货币。重铸使所有者能够再次将这些新代币重新抵押到基于区块链的不同计划和应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币圈对其重铸的风险存在分歧，一些业内人士认为该做法仍处于萌芽阶段，尚无法评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人士、包括分析师担心，如果重新抵押的代币作为抵押物用于加密货币庞大的借贷市场，可能会形成基于有限底层资产的无限循环借贷。如果所有人在同一市场崩盘时尝试撤出，这可能会导致加密货币市场的稳定性破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，这并不是理想的。”研究分析员Adam Morgan McCarthy表示，来自加密数据提供商Kaiko。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，回报是吸引力所在：在以太坊区块链上的抵押回报通常在3%至5%之间，但分析人士指出，通过重铸，投资者可以同时获得多重收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域风险的最新发展，持币者在不售出资产的情况下投资实验性方案，希望在不售出持有资产的情况下获取大笔收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付抵押收益，因为收益机制尚未开发。用户是出于预期未来回报或称为“空投”（airdrop）的其他赠品而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自己新创的一代币“EIGEN”。用户希望这一代币在未来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy称，重铸平台的增长受空投的驱动，称这是一个“非常、非常投机的免费钱”项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“非常有风险。”美国加密交易平台Coinbase，提供抵押但不提供重铸的首席研究官David Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预作应对，希望获酬但不清楚具体会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授雷格拉姆·卡纳尔（Sreeram Kannan）于去年创立，领导创建了印度首个由学生设计的微卫星，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供代币重新抵押服务，并生成新代币代表这些重新抵押的资产。这些代币可用于其他目的，例如作为借入的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳尔表示，其平台的目的是让用户选择抵押代币的去向，并帮助新的区块链服务成长，而非刺激更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种自发现象。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能伴随着“隐藏风险”——如果重新抵押的代币用于加密借贷，市场崩盘期间可能会出现被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷，加密代币作为抵押品的价值迅速下降，这在Terra和Luna代币崩盘后显现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳尔将EigenLayer与风险相区分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重铸，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重铸，指出在2.5万亿美元的全球加密产业中，重铸协议中的现金规模微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，监管机构长期关注加密世界损失对更广泛金融市场的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重铸问题对传统金融市场构成实质性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越多地与主流金融相连，重铸正在受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody观察到对抵押有显著机构性兴趣，但认为重铸令核查资产流向和收益分配的“纸张轨迹”变得困难，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为其部分基金进行重新抵押，Kelp DAO在4月的博客中表示。Laser Digital对《路透社》的评论要求未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它对客户加密资产进行抵押，并期望“围绕重新抵押的新生态系统”出现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin. This illustration picture was taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum. This illustration was taken in June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>