<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 09:26:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被判处绞刑的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所高安全级别监狱中受另一犯人袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最具知名度的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省（BC省）的养猪场屠杀毒品使用者和妓女，并埋藏她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名妇女的部分遗体在其靠近温哥华的破败地产上被发现而被判定有罪。政府检察官在他被判终身监禁后，放弃了对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部称，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括了自2002年初皮克顿被捕前，温哥华市中心东区（Downtown Eastside）贫困、毒品泛滥的街区失踪的60多名妇女中的部分人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场（位于温哥华市区以东约25公里的波特科奎特兰）中发现了33名妇女的遗体或DNA，其中很多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的一本书在亚马逊上架不到几个小时便被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，这位连环杀手表示自己是清白的，并被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片，拍摄于其审判开始于新威士敏斯特时在他波特科奎特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片，拍摄于其审判开始于新威士敏斯特时在他波特科奎特兰的家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现疲软而受到削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）以来最糟糕的选举结果后，实力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，在大约71%的投票站，ANC的得票率低于42%，这是自 apartheid 结束以来ANC的最低选举成绩。这比2019年上一次选举的57.5%大幅下降，并且30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举结果意味着，曾经由纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织，将不得不与其他较小政党达成联合政府协议或其他形式的协议来执政。这可能需要作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转为商业巨头的拉马福萨可能会面临反对党及内部批评者的压力，要求他辞职。然而，ANC的一名高层人物已经支持他留任，分析家认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确可以接替拉马福萨的团结候选人，”开普敦大学政治学教授安thoni Butler说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的主要政界人士中拥有最高的认可度，党内派系斗争可能会让任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对该党选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日宣布完整的初步结果，并发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，拉马福萨的总统职位曾多次悬而未决。2022年，一份委员会报告发现他可能因在野生动物农庄的家具中藏存现金而有过不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这一丑闻，即被称为“农庄门”，拉马福萨否认有过错，并在同年晚些时候赢得了新的五年ANC党主席任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是对ANC最具挑战性的考验，原因在于选民对高失业率、犯罪和瘫痪性断电等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底被选举为ANC领袖，承诺改善该党的形象并振兴经济，这发生在前总统雅各布·祖马九年的腐败、败坏和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他成为国家元首后，最初的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依旧停滞，围绕ANC高层官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击是他的死敌祖马和他的联盟新党umkhonto we sizwe表现超乎预期，显著削弱了ANC的支持，在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马终结了拉马福萨和ANC，他深知夸祖鲁-纳塔尔省是他们的弱点，”政治分析师Ralph Mathekga说。“这是拉马福萨计划的终结……你无法在选举中失利并对现状置之不理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上显得犹豫不决而遭到批评，避免加剧党内分歧，这一表现远逊于其在1980年代作为工会领袖时的果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者则称赞他建立共识的能力，并认可他在推动南非作为“全球南方”代表的价值观方面的作用，后者涵盖了低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁疫苗更加公平的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族诉讼，促使法官本月裁定以色列必须停止对其拉法职业道德城市的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续推进其攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨强调了ANC在过去30年的成就，但批评者认为他为解决南非最大的挑战提供的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夜ANC的最后一场竞选集会上，面对成千上万名支持者的聚众，他承诺“做得更好”。然而，很多支持者在他演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日. 路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更好地对抗流行病的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在流行病前和期间增加合作的协议进行谈判。 ذلك是在承认新冠疫情期间的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但在富国和穷国在疫苗共享和准备等问题上存在严重分歧的情况下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国虽然未能达成一项具体协议，但他们确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR）。其中还新增了一个“大流行紧急状态”类别，以涵盖那些最严重且对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天的历史性决定展现了各国成员共同保护自己和世界人民免受灾难公共卫生紧急情况和未来流行病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这一协议，我们正采取措施使国家负责起来，并加强措施，在这些疫情成为美国乃至国家安全威胁之前遏制疫情的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球健康规则的修改旨在加强世界对新冠疫情期间超过700万人死亡后的新兴病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;瑞士日内瓦世卫组织总部外的标志，摄于2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴里博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是其在已持续两年的俄乌战争中迈出的一小步，但具有重要意义。专家称，这一举措或将有助于缓解俄罗斯跨-border对哈尔科夫进攻所产生的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，向乌克兰提供打击俄罗斯领土上的目标的美国武器存在太大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅提供的高精度武器的禁令一致，这些禁令后来也在逐步取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的这一决定于周四生效，是针对哈尔科夫地区战斗而量身定制的。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境攻击他们的俄罗斯军队，或正在准备进行攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这一决定赋予乌军前线人员使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射“制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹”和其他武器的权限，越过边境攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前，迫使他们撤退。”位于乌克兰首都基辅的国立战略研究所研究员米科尔·比里列科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需调离东部顿巴斯关键前线的部队数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早在几周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的机密视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参联会主席科·布朗将军提出了跨越边界在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。沙利文、奥斯汀和布朗将军提出放宽限制的建议，沙利文于5月15日将这一建议带给了拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土安全的情况下反击俄罗斯军队的进攻。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的采访中公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时他说：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚亚太研究院高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击这一禁令作为后盾，发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持其大炮在边界对面。它可以在这里保持防空、电子战、指挥和控制的力量。”李说道。“他们可能在某种程度上拥有某种庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李及其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线移动情况，如果有的话。但它将使俄罗斯更难继续进行跨境行动。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够兵力以重大攻势进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力生成足够的作战能力，从东北部对哈尔科夫城市发动威胁。”他说道。“要做到这一点，他们需要在东部作战区域大幅减少部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰在未来的数周和数月内似乎准备寻求扩大其在美国武器使用范围的可能性，尤其是在过去一年中俄罗斯在战场占据优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，不到政策转变一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准以深入俄罗斯境内打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡尔森·马克，现任职于华盛顿的战略与国际研究中心的前国防部官员表示，拜登的行动仅仅是个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这的确是个步骤。”马克说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人及其政府官员将会呼吁下一步行动——打击更广泛的点目标，也许是在其他区域不是直接威胁哈尔科夫，但位于哈卡诺夫地区内的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五出席的布拉格活动上表示，拜登政府目前无意扩大政策允许打击的俄罗斯目标范围。但他并没有排除这个可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往前提，我们将继续如必要进行适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align:center"&gt;
                &lt;i&gt;救援人员正在叶尔马克村的“孩子们和青年体育学校”废墟中工作，该学校被俄罗斯导弹袭击严重损坏，这是在俄罗斯对乌克兰的攻击中于2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫拍摄的照片。路透社/瓦伦汀·奥格里内科/资料照片&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以增加产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+方面进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直在推动非OPEC成员国的全球原油供应增长，这归因于页岩革命以及新技术和效率的突破，这些因素显著增加了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶，远高于政府2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年进一步削减供应部分是为了抵消美国及其他非OPEC成员国产量上升的影响。总体来看，OPEC+减产幅度达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正计划达成一项复杂的协议，将部分减产措施延长至2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议讨论供应政策时，美国产量继续推动非OPEC+产量增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产出增长将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+集团之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。OPEC预计，这将意味着2024年对OPEC+原油的需求比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，并预计OPEC原油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。四月份产量为1313万桶/日，比去年12月下降约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商不太可能再次像2023年那样超出预期，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德(Paul Mosvold)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于目前的价格，定向钻井数量没有明显增加让人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟升级其钻机以更好地适应平缓的钻井增长。预计年底前运营12台钻机，并计划在明年初再部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的钻机数量已降至496台，比去年同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年内每年增长100万桶/日的能力，但目前没有意愿以那个速度增长。”标普(S&amp;P)分析师于周四的报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油生产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在其增长上的支出有限，受制于投资者的压力，这些投资者此前因无节制的支出而推动了迅猛增长，但限制了页岩区的收益（回报）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，产量意外增长部分归因于私营生产商的推动，这些公司现在正被席卷在一个该行业合并的浪潮中。他们通过钻更长的井并压裂岩石来同时从更多的井中产油，从而增加了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到最近的合并浪潮，我预计当前的油价将继续支撑整体美国原油产量的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续支撑这一增长。”德克萨斯标准石油(Texas Standard Oil)的总裁蒂莫西·罗伯森(Timothy Roberson)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB(纽约证券交易所代码：SLB.N)预计，今年将从国际市场获得更多的增长，而不是北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略有所转变，更多关注资本纪律，从而产生了不同的反应。”UBS银行分析师乔凡尼·斯塔瑙沃(Giovanni Staunovo)表示，他预计OPEC+将继续自愿削减供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液态油产量的增长。美国能源信息署(EIA)3月表示，OPEC+的石油液体生产预计2024年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的石油产量增长共存。”UBS的斯塔瑙沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一台钻井平台的操作楼层从温克的Oasis石油公司拥有的租赁的地面上的控制室拍摄到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一台钻井平台的操作楼层从温克附近的Oasis石油公司拥有的租赁的地面上的控制室拍摄到
            2018年8月22日，美国德克萨斯州
            路透社/Nick Oxford/文件照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓无论 Mossadaq 毅然继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对摄像机时，他传达了一则信息，既适用于他的法律斗争，也适用于他的政治斗争：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐匿支付给成人影片女明星的封口费而涉及34项罪名成立的一天后，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和怨言，言语愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔尚为“不正派的”和“恶魔”。他形容民主党对手乔·拜登是他11月5日大选中的对手，是“美国历史上最差的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并重复其集会演讲中的言论，指责非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐款，将他面临的挑战视为超越个人的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常夹杂着幽默，但这次讲话主要是沉郁的。川普在新闻发布会上只拿着一张纸的小纸条。结束时，他没有回答任何问题，偕子埃里克·特朗普迅速退场离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，这位前总统的盟友对司法系统和任何敢暗示特朗普犯罪的人进行谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两名主要候选人互认为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的发言，将其作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对公司和个人怨言的肆意妄言，还谎称美国司法系统，让所有在场的人得出一个显而易见的结论：此人在美国不应担任总统一职，”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据特朗普团队称，尽管大多数支持者认为纽约的裁决是一场错案，但支持者的捐款在周四当天达3480万美元，创下了特朗普在WinRed平台上的一日筹款纪录。WinRed是共和党为处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登的竞选活动试图跟上步伐，在周五发起了多条暗示的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不屈服！”特朗普在新闻发布会后的另一条信息中大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有瑕疵，不应提出指控，陪审团中的民众多来自民主党占优的曼哈顿，且法官有偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个全国大学生共和团体在社交媒体平台X上发布的内容嗤之以鼻——该团体表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见像屁股一样多，每个人都有，”拉奇维塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州温和派共和籍前州长兼参议员竞选对手拉里·霍根，在判决之前曾警告美国人“不要用更多任性的党派斗争加剧这一悲剧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选，”拉奇维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些战场州接受共和党选民采访时，一些受访者表示，特朗普的定罪让他们在11月的选举中是否会继续支持他感到犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类政治转变可能对他与拜登的重赛造成损害，给他在多个摇摆州的微弱优势带来冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在问询的受访者中，绝大多数共和党人和特朗普本人的观点类似，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“都是政治伎俩，只为伤害他并尽可能地让他离开竞选舞台，”62岁的退役警察斯科特·克雷顿在佐治亚州Marietta市接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对付他，他们也能对付任何人。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日 路透社/布伦南·麦德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席一场新闻发布会，当日其因2016年伪造商业记录掩盖支付给成人影片女明星封口费的刑事审判被裁定有罪。路透社/布伦南·麦德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新一轮以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的情况下暂停加沙地带的冲突，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启和平新篇章了。”拜登总统说。他正面临选举年的压力，需结束已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方在调解以色列与哈马斯干潮运动之间的停火协议时，谈判反复陷入僵局，双方都将停滞归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在数周以来以色列在拉法地区的入侵之后，并在国内和国际上对内坦亚胡政府施加了新的压力，原因是加沙地带平民死亡，以及人质仍然被囚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，向哈马斯提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪之后的一天，突显出两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，与以往提案不同，因为即便在三个阶段的过渡过程中停火仍然继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期6周的停火中，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地，每天将有600辆卡车运送人道援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。总统说：“停火将在谈判继续期间持续进行。”这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些希望“无限期”战争的人改变态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，那些以色列人中有人不认同这项计划，会要求战争继续无限期进行。他们甚至在联合政府中也有这种人的身影。他们很清楚，他们希望占领加沙，希望继续战斗数年，人质对他们来说没有优先性。我已向以色列领导层呼吁，尽管面对各种压力，仍要支持这一交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间亲自前往以色列的美国总统，作为最近派遣美国军队直接防护以色列免遭伊朗袭击的人，我要求你们退后一步，想一想如果这个时刻失之交臂会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新的提议，是因为战场上的近期获益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的道路图。那是一份详细的新四方协议，经过艰难细致的谈判制定。”该官员说，“摆在桌面上的内容实际上是这个过程的最后阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为直接对以色列民众发出的呼吁。领先频道12中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。以色列审查机构曾此前禁止出版该提议的细节，主播丹尼·库斯玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比此前的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重破坏了哈马斯，哈马斯有很大可能能够发起任何认真打击或袭击或恐怖事件的可能性不会不存在，但远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“倾向于”反对以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，而拜登的影响起到了促进作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某件事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提案提议，以释放病、老、伤人质换为期6周的停火，停火可延长以允许更多物资运入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月初因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争要求而崩溃，并进一步对拉法南部地区的攻势进行加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调停人，除非以色列停止战争，否则不会参加任何新的谈判，但愿意达成一项“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的民众被哈马斯困在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，在美国红色底线之内，不会切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受了深重的苦难。”拜登周五说。“我们看到了拉法本周早些时候死于以色列袭击引发的大火的可怕画面，目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙防空袭以来，超过36,280人在加沙地界丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日被以色列军事行动摧毁的拉法北部加沙地带受损建筑废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新抵押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者可以通过锁定自己的代币获得奖励，这在分析师看来是对用户和加密市场的一种风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，显示了加密市场投资人的冒险精神，随着加密资产价格的飙升和交易者寻找收益，这种现象达到了新的高度。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高价；以太坊，作为第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资机构Andreessen Horowitz旗下加密部门获得了1亿美元的投资，其平台吸引了约1880亿美元的加密货币——比六个月前增加了近40亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明重新质押是为了扩展长期存在的加密实践“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有人，如以太坊的持有者，允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。在参与质押期间，持有者暂时失去了对代币的即时访问权，但可获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给予用户代表其已质押的加密货币的全新加密货币。重新质押使代币持有人能够将这些新代币再次质押到不同的区块链程序和应用中，以获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密界对重新质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为，这项实践尚处于初级阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析人士，担心如果代表重新质押后加密货币的新代币被用于加密借贷市场的抵押品，可能会导致借贷规模无限扩大，以有限的基础资产为依托。如果所有用户同时尝试退出，可能会导致更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为额外抵押品时，这并不是很好，它增加了新的风险因素，”Kaiko的数据分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%，但分析人士称，对于重新质押，投资者可以同时获得多个收益，因此回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种发展，DeFi鼓励加密货币持有者投资实验性的方案，以在无需出售资产的情况下，从其持有资产中获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台还未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或俗称免费送的代币 Airdrop 的期望而加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者提供其新创的代币，称为EIGEN。用户希望在未来EIGEN代币会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的快速增长是由寻求免费送代币的用户推动的，他称之为“非常、非常投机的免费送钱现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究员David Duong表示（COIN.O提供质押服务但不提供重新质押服务）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是在预防性地进行操作，（预期）他们会获得某种奖励，但他们不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾担任西雅图华盛顿大学的前助理教授，并且是第一个学生设计的微卫星团队的一部分，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新推出的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户的代币重新质押到EigenLayer，并生成新的代币以代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他场合使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的基于加密支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个正在发展的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong说，重新质押可能伴随“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会引发强制平仓，而在市场下滑期间可能会带来更大的波动性，他在备忘录中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售受到高风险借贷的影响，当担任质押品的加密代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值时，市场损失急剧增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议，这些协议错误地定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押持乐观态度，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产总价值是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会影响更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重新质押问题对传统金融市场造成任何实质性风险的迹象，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界越来越与主流金融市场相连，重新质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody看到机构对质押的巨大兴趣，但认为重新质押是因为难以建立资产去向和奖励分配的“纸踪”，超出了一步，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇博客文章中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产的质押，并预期“围绕重新质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的象征性表示，这幅插图拍摄于2024年3月9日在法国巴黎。路透社/本尼特·泰西尔/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插图显示的以太坊加密货币放在一个电脑主板上，拍摄于2023年6月16日。路透社/达奥·鲁维奇/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性优势获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪亚·席尔瓦博姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，接过了她的导师、即将卸任的领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔留下的项目。洛佩斯奥夫拉多尔在其任期内的民调支持率主要集中在贫困群体，这一因素助力席尔瓦博姆的胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;，作为气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举管理机构公布的快速计票结果，获得了约58.3%到60.7%的选票。这一得票率可能成为墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也有可能在国会两院中获得三分之二的超多数，这将使该联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得约26.6%到28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我作为墨西哥共和国第一任女性总统的时刻，" 席尔瓦博姆在其支持者中宣布，现场响起热烈的欢呼声：“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的当选对墨西哥来说是一大步进展。墨西哥以其传统的 macho 文化闻名，其天主教徒人数仅次于梵蒂冈，长期以来，这种文化推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆是在美国、墨西哥或加拿大首次赢得全民选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一名女性，"87岁的艾德尔米拉·蒙蒂埃尔说，她是墨西哥最小州塔拉斯卡拉州的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以前我们甚至无法投票，即使可以投票，也只能按丈夫的命令投票。感谢上帝这一局面已改变，我亲身经历了这一切。"蒙蒂埃尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆面临着复杂的路径。她必须在推行广受欢迎的社会福利政策的同时，应对庞大的财政赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者保证，政府将负责处理财政事务，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要改善安全，但细节有限。这次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次选举，共有38名候选人被杀害，选举增强了严重的安全问题。许多分析人士指出，洛佩斯奥夫拉多尔任期内，犯罪集团的影响力扩大加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举在普埃布拉州的投票站还发生了两起选民遭杀害的事件。在洛佩斯奥夫拉多尔的任期内，超过18.5万多人死于谋杀，这是墨西哥现代历史上任何一届政府任期中的最高记录，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非席尔瓦博姆承诺大幅投资提高警务质量和减少有罪不罚的情况，否则她很可能难以实现总体安全水平的显著改善。" 拉丁美洲政治风险分析师纳特aniel·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统的任务将包括与美国进行复杂的谈判，就巨大数量的向美国移民的流动和关于毒品走私的安全合作谈判，特别是在美国芬太尼危机仍然肆虐的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果到11月美国总统选举特朗普获胜，这些谈判预计将变得更加困难。特朗普承诺对所有在墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并称将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造业在此重新布局的问题——这是临近市场趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆还将不得不解决墨西哥石油公司 PEMEX的问题，该公司产量已连续二十多年下降，并负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不是一个无底洞，政府投入公共资金而公司从不盈利的局面。"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，"他们必须重新审视 PEMEX 的商业模式。" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低 Wage 相比翻倍，减少了贫困，维护了强劲的比索和低失业率——这场成功使他变得极度受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大福利计划，但要面对墨西哥今年预算赤字巨大的问题以及央行预测2025年仅增长1.5%的国内生产总值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将选举转化为对他的政治议程的全民公决，试图通过竞选活动影响选民。席尔瓦博姆拒绝反对党声称自己是洛佩斯奥夫拉多尔的“傀儡”，但她承诺将继续执行他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，席尔瓦博姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔作为“一位独特的人物，使我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批判反映了性别偏见。"令人难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是女性有关。"她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 特拉斯卡拉州墨西哥城，墨希纳新闻网 / Reuters - 雷奎黛·库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 特拉斯卡拉州墨西哥城，墨希纳新闻网 / Reuters - 雷奎黛·库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 马赫·伊利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 达尼尔·贝塞尔里&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 科特泽莉尼·尼凯-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 约尔根·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 贾里德·贾尔博斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 加布里埃尔·桑亚拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 阿列克谢·梅内奇尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 玛格尔·卡斯蒂略&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 蒂托·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 雷奎黛·库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 约瑟·路易斯·古铁雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 埃万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 卢依斯·科特兹&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 加布里埃尔·桑亚拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 约尔根·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 卢依斯·科特兹&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RHFS2UWWAHBIRO4K7OTRX2RHCM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 达尼尔·贝塞尔里&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 达尼尔·贝塞尔里&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 墨希纳新闻网 / Reuters - 卡特里娜·尼基特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>