<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 17:31:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law 的声明</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名议员中的190名出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，此前他在一个月前的一所最高安全等级监狱中被同狱犯人袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（加拿大西部省份）的养猪场毒杀吸毒者和妓女并肢解其遗体被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪涉及6名妇女的部分遗骸在距离温哥华不远的破旧地产上被发现。在判处其终生监禁后，政府检察官放弃了对另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务体系表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭到袭击后去世的，他一直在该监狱服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯一案对不列颠哥伦比亚省内以及全国社区的毁灭性影响，”该服务体系在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一些受害者是自2002年初皮克顿被捕的十几年中，温哥华市贫困、毒品泛滥的东区的60多名失踪女性。或者她们的遗体或DNA曾在靠近温哥华市的波特库克林的皮克顿养猪场内被发现。这些受害人中有许多是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿写的一本书在亚马逊上架后不久就被下架。在该书里，这位连环杀手声称自己是无辜的，被警方陷害。据《温哥华太阳报》报道，当时加拿大皇家骑警对其进行了取证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社要求亚马逊下架该书籍并为受害人家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件影像摄于他的波特库克林住所。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将因其在本届选举中获得最差的结果而被严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自约71%投票站的选举结果显示，ANC的得票份额不到42%，远低于2019年大选时的57.5%，并且这是ANC近30年来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着南非曾作为曼德拉解放运动的政党，必须与其他较小政党通过联盟或其他形式的合作来协商执政事宜。这也可能意味着拉马福萨需要作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾是工会领导人，现转而成为企业家，他很可能会面临反对党及其内部批评者的辞职要求，但ANC高层官员已支持他继续留任，专家认为现阶段没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前并没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是政界人士中获得最高支持率的政治人物。ANC内部不同派系的斗争可能使得任何针对反对拉马福萨的动员工作变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查小组报告称，拉马福萨可能因在野地偷藏大量现金的行为而构成不当行为。他否认该丑闻，并在同年赢得了ANC新的五年任期领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本届选举被视为对ANC的终极考验，因为选民对诸如失业率高、犯罪严重和供电中断等问题的愤怒情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领袖，承诺重塑该党的形象并重振经济，此前他前任雅各布·祖马在九年的权力腐败和经济衰退统治下引起了极大的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年初成为国家元首时，最初的喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻依然频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票中的决定性打击来自其老对手祖马，祖马支持新党“姆科顿戈”，该党超出预期的票数大幅削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马击败了拉马福萨和ANC。他很清楚他们在夸祖鲁-纳塔尔省的虚弱之处。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说道。“这对拉马福萨的项目而言是一场终结……不能在大选中失利还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革问题的拖延而受到批评，这与他作为工会领导人时表现出的决心大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的拥护者对其构建共识的能力和为南非作为所谓的“全球南方”的代言人的角色给予了赞扬。“全球南方”用来指代一组低收入和中收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的灭绝种族指控，法院本月裁决以色列必须停止对加沙外古城的军事袭击。以色列坚决否认这些指控，并继续在古城进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在竞选期间试图强调ANC在过去30年间的成功，但批评者认为他未能提出新的解决方案来解决南非最紧迫的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在大选前举办的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，吸引了数万名支持者的到场。大会还未结束，许多人已经离去。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是他为这场已经开始两年的冲突采取的一个重要但不明显的行动，专家认为这也许能缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯侵略乌克兰以来，美政府一直担心允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土会被视为直接挑衅，从而引发与核武装备的俄罗斯发生直接冲突的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美政府此前对乌方在其他方面的武器供应限制形成了鲜明对比，这些限制包括先进的F-16战斗机以及远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四起生效，目的是为哈尔科夫地区的战斗提供支持。美官员表示，乌方现在可以使用美国提供的武器反击从跨境方向攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，乌克兰士兵可以使用HIMARS发射器配备的GMLRS导弹和其他武器，从边境地带打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莉耶斯科夫表示：“这一举措有望稳定前线，并可能在俄罗斯占领哈尔科夫地区之前迫使他们撤退。”另一前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，这一决定将减少基辅对东部顿巴斯关键战场的兵力投入需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员称，拜登的这一决定源自数周前的深思熟虑。当时，乌克兰在一次安全视频会议上提出了这一请求，与会者包括白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席科·布朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，拜登同意乌克兰可以利用俄罗斯领土对俄罗斯军队进行反击。自此，美政府一直在对该决定进行最终确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，乌总统泽连斯基曾公开呼吁合作伙伴考虑如此举措，在2024年5月20日接受路透社采访时他表示：“至今为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧亚项目高级研究员罗伯·李认为，俄罗斯一直利用拜登禁止打击其领土的立场，将其视为在哈科夫地区展开攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫距离边界仅19英里，不过李指出，俄罗斯可以一直将武器部署在边境附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李及其他专家指出，这一决定在短期内不太可能改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的动向，但它会让俄罗斯继续进行跨境作战变得更加困难。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯在哈科夫地区缺乏足够的部队进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够战力威胁哈尔科夫。要做到这一点，它将不得不在其东部战区陷入赤字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告欧洲北约国家不应允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提出了核冲突威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，未来几周和几个月，乌克兰似乎准备寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄军在过去艰难一年退却后掌握战场主动权的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周五，泽伦斯基在一份接受《卫报》采访时要求获得美国批准，进行更深入的俄罗斯领土打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员现供职于华盛顿国家安全和国际战略研究所的马克·坎辛称，拜登的这一举动只是第一阶段的一个尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但确实迈出了重要的一步。乌克兰政府和政府官员可能会要求下一步行动：针对更大范围的目标进行打击——也许是在不直接威胁哈尔科夫之外的其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府不会宣布扩大政策允许在俄罗斯其他地区发动攻击，但他也没有完全排除这个选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们未来将继续在必要时作出调整和适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科夫地区导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在哈科夫地区瓦拉达利文卡村一家被俄罗斯导弹袭击损坏严重的儿童和青年体育骑术学校工作，背景为俄罗斯攻击乌克兰。图片来源：路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持节制提高产量的支出承诺，使得全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，这可能缓解了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术效率的提升，主导了非OPEC产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年深化减产，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+减产总量达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂协议，计划将其中部分减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会商讨供应政策时，美国生产增长继续推动非OPEC+国家产量增加，但这种威胁不及2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的情况相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产出增长将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的产油国供应增长约100万桶/日。OPEC表示，这意味着OPEC+的原油需求量将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求量增长几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月下降约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，尽管油价接近每桶80美元，美国生产商不太可能像2023年那样意外增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常审慎和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很意外，考虑到当前价格，钻机数量没有明显增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，并推迟对钻机的升级，以最好地适应更平坦的钻井增长。公司计划年底运营12台钻机，并将在明年初重新部署数台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前并无扩大这种规模增长的意愿，”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在增加了支出的压力下专注于资本市场回报，而非页岩产业在2010年代的迅猛增长但有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过预期的产量增长部分归功于私人生产商，其中一些正卷入页岩产业的合并浪潮。他们通过钻更长的油井并破碎岩石来同时从更多的油井中产油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一轮合并浪潮持续，但我预计，由于钻井和完井效率的持续改进，我们将看到当前油价继续支持美国石油总体产量适度增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+可能会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液体产量的增长，而非OPEC成员国的产量将增加140万桶/日，EIA在3月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长，”瑞银银行Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在法克附近的佩里曼盆地租用的奥斯里石油公司的钻井平台上，控制室里可以看到钻井平台的运营楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在法克附近的德克萨斯州佩里曼盆地租用的奥斯里石油公司的钻井平台上，控制室里可以看到钻井平台的运营楼层。2018年8月22日。路透社/尼科·奥克福/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦内直面镜头，传达了一个适用于其法律和政治斗争的信息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一陪审团前一天裁定特朗普因伪造文件以掩饰向色情明星支付封口费而涉及34项指控的罪名成立仅仅一天，共和党总统候选人随即列举了一系列对手和不满，言语激烈且杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔罕为“不正直的”和“恶魔”。特朗普形容民主党人乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，为“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、表决弹劾他的国会议员，以及——如同他在集会上的言论——称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐款，将眼前的挑战比作不仅仅关乎他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们这样做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在他其他竞选演讲中曾夹杂着幽默，但此次演讲大体上情绪悲观。新闻发布会上，特朗普仅手持一页纸，且在结束时婉拒了任何提问立即在儿子埃里克·特朗普陪同下离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友猛烈抨击司法体系以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党均将其对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的评论视为最新证据，证明他不适任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“刚刚，美国见证了唐纳德·特朗普这个迷失、绝望又失败之人，与其个人怨言有关地乱谈美国司法体系，并将其谎言留给任何观看者一个清晰的结论：此人根本不适合成为美国总统，”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多认为这一点反映了一种不公正——在周四向其竞选捐款3480万美元。据报道，这是共和党所使用的WinRed平台上的单日最高捐款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，该竞选团队周五继续加速筹款，向支持者发送一系列令人不安的筹集资金信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条信息上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未放弃！”另一条信息在特朗普的新闻发布会后突显而出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都坚定地站在前总统一方，认为审判有缺陷，指控本不应提出，陪审团的民选成分在民主党占主导的纽约市受到玷污，该法官存在偏见——地方当局否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人士谴责的声音若不迅速且强烈，特朗普的盟友和竞选工作人员即向攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔指责一家全国大专院校共和党团体，称其社交媒体上的帖子敦促人们尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人人皆有观点……每个屁股下都是一个，”拉西维塔在社交媒体上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了位于马里兰州的前共和党州长劳瑞·霍根，后者在判决前警告美国人“不要在政治上进行不休的报复。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选，”拉西维塔在社交媒体上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州的共和党选民采访中，数人称特朗普的有罪判决使他们对他在11月的支持产生了重新考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能导致他在与拜登的重赛中受损，鉴于特朗普在几个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来似乎与特朗普本人一样，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是纯粹的政治，旨在损害他的形象，尽可能多地阻止他出现在竞选活动中，”来自佐治亚州玛丽塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，就能对任何人做到这一点。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;New York City, U.S., May 31, 2024. REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Republican presidential candidate and former U.S. President Donald Trump attends a press conference the day after a guilty verdict in his criminal trial over charges that he falsified business records to conceal money paid to silence porn star Stormy Daniels in 2016, at Trump Tower in New York City, U.S., May 31, 2024. REUTERS/Brendan McDermid/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，以交换释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，新的一天开始的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临美国总统选举年的压力，需要停止加沙冲突，目前这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家斡旋的旨在安排以色列和哈马斯激进运动停火的谈判，多次陷入僵局，双方都将缺乏进展归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法频频采取军事行动，以及国内和国际上对内塔尼亚胡政府在加沙死亡事件和人质继续被关押问题上的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已批准谈判代表向拜登透露的停火计划展示一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判有罪的前一天，这突显了两位候选人物见的大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，与之前提议不同的是，停火将在所有三个阶段仍然延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，释放包括老年和女性在内的人质，换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民，包括北部加沙地区的居民，可返回加沙，每天有600辆人道主义援助卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“停火将继续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人不会同意这个计划，他们会呼吁无休止地继续战争。有些人甚至在政府中，他们已经表明了他们的立场，他们想继续占领加沙，他们想继续战斗多年，而人质并不是优先事项。”拜登直言不讳地表示：“因此，我呼吁以色列的领导层支持这份协议，不管面临何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的总统，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为今年派美国军队直接保护以色列免受伊朗袭击的总统，我希望你们退一步，想想如果我们错过这个时刻会怎样，我们必须抓住这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为在战场上取得了一些显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在有一条清晰的道路通向危机的终结。这是一个详细的四页半协议，经过仔细谈判。”官员说：“现在摆在桌面上的是整个过程中的一个最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这项计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周四的讲话具有震撼性，被视为旨在直接吸引以色列民众的尝试。以色列12频道临时中断了晚间新闻播出，转为直播拜登的讲话。以色列审查员此前已禁止发布这项提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倡导者Jeremi Suri表示，这一提议的成功概率高于此前的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列给哈马斯造成了重大损伤，哈马斯能够发动任何形式的袭击或攻击或恐怖袭击的可能性显著降低，尽管仍有一定可能性。”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，全球公众舆论转向反对以色列，这可能会鼓励以色列民众想要结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励因素。”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年稍早，一项较早的提议建议交换加沙生病、年老和受伤人质，换取长达六周的停火，这可以延长以允许更多物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求，这项提议在本月较早时候破裂，以色列对加沙南部城市拉法加大了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调停人，如果以色列停止战争，它将不会参与期间持续的谈判，但准备进行“完整的协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙被哈马斯扣留的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一枚以色列空袭拉法击杀了45名巴勒斯坦人，引发了国际愤慨，但尚未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了真正地狱般的遭遇。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法发生致命火灾的可怕画面，以色列打击目标是哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列发动袭击后，加沙遭袭击以来，已有近36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击杀害了约1,200人。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日在加沙北部贝特拉哈的受损建筑物废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里继续担任黎巴嫩真主党与美国之间关键沟通桥梁的角色，华盛顿试图调停黎巴嫩与以色列之间的冲突，伯里凭借数十年的经验帮助促成停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事实在彰显伯里在黎巴嫩——尤其是影响巨大的什叶派穆斯林社区——的影响力方面意义重大。自伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯repository卡赫在九月被以色列击毙以来，他一直被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三通过电视台发表讲话时表示，黎巴嫩正在关闭“历史时刻”，这是黎巴嫩有史以来最危险的时刻，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的团结展现出一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间担任什叶派阿马勒运动首领，成为显赫人物。自从1992年以来，他始终担任议会议长，这是黎巴嫩逊尼派占主导地位的政教体系中什叶派所能占据的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人赛义德·纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的角色，称其为“真主党的大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，试图促成停火，这场冲突与加沙战争同时进行，并在九月份升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年时帮助结束黎巴嫩与以色列之间的上一次大规模战争中所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，其内阁仅有部分权力，无法直接接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里扮演的角色更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在当你来到黎巴嫩，他真的是值得一见的人。他就是国家。”一位常驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里参与谈判解救被什叶派武装劫持AN240UUS的39名美国人质，使其在当地国际事务中树立了全球声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后伯里当选议长时与纳斯repository卡赫一同上升为真主党的领导人，这意味着他们主导了什叶派的政治代表和大部分政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常与伯里会面的外交官说：“他是真主党的值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但他的行动也受到真主党和伊朗立场的明显限制。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火已击中伯里阿马勒运动势力范围内的城市提尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于西非的塞拉利昂，后移居黎巴嫩。他在学生时代就积极参与政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社群中许多人赞赏伯里为改善他们的地位所做的努力，在一个宗教权利倾向于基督教和逊尼派穆斯林的体系中，他们的地位得到了提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在先知莫萨•萨德尔在利比亚失踪后接任阿马勒运动领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马勒运动的军事崛起，该运动与其他主要当事方在内战中的大多数交战派别进行了斗争，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派支持者加入国家机关和安全机构，他似乎与真主党保持了政治上的步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报公开后，对伯里真正的真主党情感到疑问，伯里驳斥了这一说法，称纳斯repository卡赫“与我一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战斗人员与真主党一起在加沙战争期间向以色列发射火箭，以支持加沙的行动。以色列开始对南部地区的进攻后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，尝试结束两国边境的交火，寻找说服真主党撤退到利塔尼河北岸的途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示：“将利塔尼河向南移动到边界会比把真主党北推到利塔尼河要容易。”这消息来自伯里的身边人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为宗派精英的一部分，于2019年导致黎巴嫩经济崩溃，这是由于数十年的政府腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集国会会议选举总统，使政府中作为基督教最高职位的总统职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交使者的作用也让真主党的政治对手十分反感，例如基督教的黎巴嫩力量派，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未入镜）在贝鲁特会面，摄于2024年11月15日。路透社/塔依尔·阿尔苏丹尼/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，在阿马勒运动创立者、先知穆萨·萨德尔失踪45周年的集会上。萨德尔于1978年访问利比亚后失踪。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，在阿马勒运动创立者、先知穆萨·萨德尔失踪45周年的集会上。萨德尔于1978年访问利比亚后失踪。摄于2023年8月31日，路透社/莫罕默德·阿扎吉/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密重质押平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供奖励，作为锁定其代币的交换条件。分析师警告称，这种复杂的方案存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重绑定”（re-staking）日益流行的潮流，标志着加密货币市场风险投资意愿不断增强。随着价格反弹和交易者寻找收益，比特币作为最大加密货币接近历史高位，而以太币作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑定热潮的背后是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在二月从美国的风险投资基金安德森霍洛维茨（Andreessen Horowitz）旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了价值188亿美元的加密货币加入其平台，这是六个月前规模的近46倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，重绑定是为拓展传统的加密货币实践——即“绑定”而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多电脑验证和确认谁拥有哪一种加密货币。为了完成这一过程，持有加密货币代币（如以太币）的所有者会允许其资产被锁定以参与验证过程。持有者在参与绑定期间将暂时无法访问他们的代币，但他们可以从中获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些绑定平台也会向用户分发新的加密货币代币，以代表他们已绑定的代币。重绑定则让代币所有者可以将这些新代币再次绑定到不同的区块链应用程序中，Hope获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重绑定有多危险仍存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于初期阶段，仍需时间观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析人士，担心如果代表重新绑定代币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会出现基于少数基础资产的无限借贷循环。他们认为，在这种情况下，如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“使用抵押品作为抵押，这并不是理想的状况，它增加了一个新的风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于回报：在以太坊区块链上的绑定收益通常在3%-5%，但分析师表示，对于重绑定的回报可能会更高，因为投资者可以从一次性多个收益中获益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑定是风险投资领域的最新发展，这是去中心化金融（DeFi）的一部分，在其中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不抛售的情况下实现其持有资产的高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer尚未直接向用户发放绑定奖励，因为发放奖励的机制尚未开发。用户都是在预期未来奖励或称为空投活动（airdrops）的其他赠品的情况下加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人员分发其自己的新代币，用户希望该代币名为“EIGEN”在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重绑定平台的快速增长源于用户寻求空投活动，称其为“真正真正投机的，这免费的钱的事”。他说：“这非常有风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示：“他们现在在预先进行这种操作，(期待)最终会获得某种奖励，但他们并不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan去年推出，他曾是西雅图大学的一名助理教授，并且是印度第一颗学生设计的微型卫星项目中的一员，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务市场，将潜在的绑定者与需要绑定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近出现了新的重绑定平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币重新绑定到EigenLayer，并生成新的代币作为这些重新绑定资产的代表，这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目标是允许用户选择在何处绑定其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一个新的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong称，重绑定可能带有“潜在风险”——如果重新绑定的代币被用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算和市场低迷期更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，随着用作抵押品的加密货币代币迅速贬值，这与Terra和Luna代币的崩溃密切相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重绑定，而是在于借贷协议。借贷协议对风险的定价是不准确的，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重绑定并不担忧，指出重绑定协议中的现金量相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直担心，加密货币世界中的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重绑定问题会对传统金融市场构成任何实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界越来越与主流金融相连接，机构投资者也加入了重绑定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富卓资产管理（Zodia Custody）的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，Standard Chartered加密部门已经看到了显著的机构兴趣对绑定加密资产的兴趣，但认为重绑定是一个太大的步骤，因为很难追踪资产的去向及其收益的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村资产管理（Laser Digital）的合作伙伴Kelp DAO表示，其已与Laser Digital合作对其中一部分资金进行重绑定，Laser Digital没有回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，他们为客户加密资产提供绑定服务，并期望“围绕重绑定出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表性示意图显示了加密货币比特币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这张反映在巴黎拍摄的插图中，有一个代表加密货币比特币的图像，摄于2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表性示意图显示了加密货币以太币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一张代表加密货币以太币的插图放置在一台PC主板上，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>