<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 11:47:52 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，290人出席，于星期四通过一项决议，要求解除由总统尹锡悦宣布的戒严令，现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所监狱内受到另一犯人的袭击后于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省（BC省）的养猪场杀害吸毒者和妓女，并肢解遗骸而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，部分遗骸在温哥华附近他的破旧地产上被发现。其后，政府检察官在审判后撤销了对他另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案例对其在BC省和其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括从2002年初被逮捕前超过十年间，在温哥华市中心东区（Downtown Eastside）穷困且毒品泛滥的地区失踪的60多位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其养猪场（位于温哥华东区以东约25公里的普特科卢姆）的33名女性遗骸或DNA中，有相当一部分是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书籍在亚马逊上线不到几小时就被下架。当时，《温哥华太阳报》称，书中皮克顿坚称自己无罪，并声称警察设下了圈套陷害他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊下架此书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视图像，拍摄于普特科卢姆的家中，时间为未标注" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视图像，拍摄于普特科卢姆的家中。图片来源：路透社/ Global TV/ 资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党最近的选举中表现不佳，该党此次选举结果自种族隔离结束以来最差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上一次选举时的57.5%大幅下降，并且此次是ANC自30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC而言是一次打击，这标志着昔日的解放运动政党将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作，以治理国家。ANC可能需要在政策上做出让步，或将一些重要内阁职位交由他人执掌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马福萨可能会面临反对党和他所在深陷分裂党内的批评者要求他辞职的压力。不过，ANC高层官员ZZN支持他留任，并且分析家称目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨的位置。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前的一项调查显示，拉马福萨在此次主要政治人物中的支持率最高。然而，ANC内部的派系斗争可能复杂化任何试图反对他的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC此次选举的表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日全面预告选举初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在其任期内曾面临过严峻挑战，2022年一个调查报告显示，他可能在农场仓库中藏匿的大笔现金涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认对此争议的指控，后者被称为“Farmgate”，并在同年晚些时候获得ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举也被视为ANC迄今为止面临的最大考验，因为选民对高失业率、严重犯罪和令人窒息的停电等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末拉马福萨被选举为ANC领袖，他当时承诺重塑该党形象并复苏经济，但他的前任雅各布·祖玛的腐败丑闻和经济下滑在任期内持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成为国家元首后，最初的欣喜很快就消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今六年多仍经济停滞，同时顶级ANC官员仍然卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖玛。祖玛支持的政党uMkhonto we Sizwe在此次选举中表现超出预期，大大削弱了ANC的支持基础，特别是在祖玛的大本营夸祖卢纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛结束了拉马福萨的项目……在选举失败后，不可能期待一切如常运转。”政治分析师拉尔夫·马特凯加尼说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在1980年代的决断力截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他和解的技巧以及他作为南非“全球南方”的领军人物推动南非声誉的贡献，后者是指一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，一直呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案件，本月，法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图凸显ANC在过去30年取得的成功，但批评者认为他提供的新解决方案很少，不足以应对南非面临的最严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场集会上，拉马福萨承诺“将做得更好”，当时成千上万的支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他尚未说完演讲时便离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden 逐步通过武器援助深化乌克兰冲突参与</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这标志着美俄两国两年战争的一个小但重要的升级。专家认为，此举可能有助于缓解俄罗斯在哈科韦克地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标风险过大。美国担心大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅其他高级武器禁运相符，比如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些禁运已相继解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从周四起生效，仅针对哈科韦克地区的战斗。据美国官员透露，该决定允许基辅使用美制武器对越过边境进攻或准备进攻他们的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，此举可能给予前线的乌克兰人使用例如高机动火箭炮系统（HIMARS）和精确制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹等美国提供的武器，对跨越边境的俄罗斯部队进行反击的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比利茨科夫&lt;/strong&gt; 表示：“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈科韦克地区扎营之前，将他们推回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将发现自己处于劣势，不得不重新考虑他们在向哈科韦克地区的进攻中的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早在几周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，乌方在5月13日一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗将军提出在哈科韦克地区跨越边境使用美国武器的要求。沙利文、奥斯汀和布朗发展出一个放宽限制的建议，沙利文于5月15日将建议呈交给拜登。该官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯的领土上安全地反击俄罗斯部队。拜登政府一直在就此做最后安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日&lt;sup&gt;[链接](https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/)&lt;/sup&gt;接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“到目前为止，没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行攻击的禁令，将其作为安全区域，对哈科韦克地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科韦克是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保留火炮，保留防空、电子战、指挥与控制设施，”李说。“这可能为它提供一定程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，单凭这一决定，短期内可能不会对前线产生显著影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线的移动情况。但它会让俄罗斯更难继续这种跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向制造足够的作战能力，威胁哈科韦克，”他说。“要这样做，就需要从战斗地带调动他们的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器打击俄罗斯，并于周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月里寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在过去一年中，俄罗斯在战场攻势上已经占据了上风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变仅一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国武器使用批准，打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但确实是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的军事目标——这些目标可能不会直接威胁到哈科韦克，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，尚不确定拜登政府是否会将政策扩大到允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续进行我们一直在做的事情，即必要时进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈科韦克地区导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈科韦克地区奥贾尔尼科夫村附近的一家儿童与青年体育骑术学校因俄罗斯导弹袭击受损严重，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥格尔琴科。（美通社档案照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放劫持者以换取新的加沙停火，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临连任年阻止加沙冲突的政治压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方居间调停的旨在安排以色列与哈马斯军事运动之间停火的谈判多次停滞，双方互相指责对方不推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法连续数周的侵袭以及国内和国际对加沙死亡平民和持续被扣押的劫持者的压力不断加大的背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室在周五证实，以色列已授权谈判代表宣布加沙停火提议，并表示该提议是在拜登公布停火计划之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是一方面对总统的共和党对手美国前总统唐纳德·特朗普的陪审团宣布其因“封口费”案的34项重罪成立后，提出的提议。这突显了两候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议包括三个阶段，并不同于之前的提议，因为在各阶段都会进行停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军队将撤出加沙人口区，释放包括老年人和妇女在内的劫持者，以交换数百名巴勒斯坦囚犯。平民返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助。拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“停火将继续，只要谈判继续。”总统说道，这是一项新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称已经将提议转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内部有人不会同意这个计划，并将呼吁战争无限期继续。《以色列时报》报道，上周五发表的报道还说，那些甚至在政府联盟中的都明确表示，他们想要占领加沙，继续战斗多年，劫持者对他们并不重要。”拜登说道： “我对以色列领导人说，在面临任何压力的情况下，仍然应该支持这个协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有着终生承诺的总统，唯一一位在战争期间到访以色列的美国总统，以及最近派遣美国部队直接守卫以色列免受伊朗袭击的人，我建议你们退一步想一想，如果这个时刻被错过，将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名向媒体透露，以色列能够作出新的提议，是因为在战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议，已谈判达成。”官员说：“所提出的东西实际上是整个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlet 将拜登周五的演讲描述为激动人心的，将其视为直接向以色列民众求助的尝试。领先的第12频道中断了它的晚间新闻节目，现场直播拜登的演讲。以色列的审查机构此前禁止发布这一提议的详细内容，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布里姆·苏里说，这项提议比此前的提议更有成功的可能性。苏里是德克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性大大降低，但仍非微不足道。”苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法“正在转向”以色列，苏里说，这可能会促使以色列民众想要结束冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个劫持者提议，要求以释放加沙地区生病、年迈和受伤的劫持者换取为期六周的停火，并可延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候这个提议因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的结束战争的要求而于本月早些时候崩塌。以色列加大了对加沙南部拉法市的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯告诉调解人称，它已告诉调解人，在现行军事行动期间，它不会进行更多的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一项完整的协议，包括劫持者和囚犯的互换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家都有公民被巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际舆论哗然，但并没有触及美国为停止对以色列的军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”周五拜登说。 “我们看到了几天前拉法的大火，以色列打击的恐怖画面……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日南部袭击加沙以来，超过36280人被炸死。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击导致大约1200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了一则既适应法律战斗又适应政治斗争的信息：他已准备就绪，将全力以赴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给成人电影明星“静默天使”封口费而涉及34项指控时，共和党总统候选人列出了众多对手及其怨言，言辞激烈且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理他的案件的法官胡安·梅尔彻为“不正直的”和“恶魔”。他形容对手乔·拜登做为11月5日选举中的竞争对手是“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击为他作证的人、表决弹劾他的国会议员，并仿效集会时的言辞攻击所谓的非法涌入国家的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普请求支持者向其竞选捐款，将其面临的各种挑战视为超越他个人的事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中往往夹杂着幽默感，但这次演讲却主要是压抑的。在新闻发布会上他仅拿着一张小页的笔记。最后，他没有回答记者提问便匆匆与儿子埃里克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募款呼吁和社会媒体，前总统的支持者们也抨击司法系统及其试图指出特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个两位主要候选人互相描绘对方是国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天，美国见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他关于个人怨言的谩骂以及对美国司法系统的不实陈述，这使所有观众不难得出结论：此人无法担任美国总统。”拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——其中大多数人认为纽约的判决有失公允——在周四为他的竞选捐款了3480万美元。特朗普团队表示，这是在WinRed平台上共和党数字募款方面的一天记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于其在总募款方面落后于拜登，其竞选团队于周五试图保持相同的募款节奏，发送了一系列警示性募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会之后，又一条信息如此喊道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，共和党官员及其组织纷纷站在前总统一边，声称审判过程有缺陷，指控不应被提出，陪审团来自明显倾向民主党的曼哈顿地区，法官有偏见——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手便加以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉奇维塔对一家社交媒体平台X上发布的一篇内容尊重陪审团裁决的全国大学生共和党人组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有一把……”拉奇维塔发文指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前马里兰州州长、温和派共和党人、正在参议员竞选中的拉里·霍根进行了抨击，霍根在判决前曾警告美国人“不要在政党间更多党派性的冲突上增添燃料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选。”拉奇维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州的共和党选民的采访中，多名受访者表示，特朗普的有罪判决让他们重新考虑在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的反叛可能会损害他在与拜登的再对决中取得胜利的能力，因为特朗普在多个摇摆州的支持率都微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人士听起来都与特朗普本人一样，认为审判是个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是政治阴谋，旨在尽可能从竞选活动中把他逐出。”62岁的退休警官斯科特·克雷顿在佐治亚州梅里达塔告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么对付他，就能这么对付任何人。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，距离他因2016年伪造商业文件掩盖支付给成人电影明星“静默天使”的封口费而被判有罪的时间正好是一天。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出以提升产量的承诺，这有望使全球最大的原油生产国在整个2024年维持缓慢增长，从而减轻欧佩克及其伙伴国(OPEC+)在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去的十年间，美国因页岩油革命及技术效率的突破，成为非欧佩克国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地激增，日产量增加了超过一百万桶，增至1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其伙伴国(OPEC+)去年深度减产部分是为了抵消美国及其他非欧佩克国家产量的上升。截至目前，欧佩克+的减产总量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在讨论一项复杂协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论情况的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+周日会议考虑供应政策时，美国生产增长将继续推动非欧佩克+国家的产量增长，但将比2023年带来的威胁小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的情况类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三人是最受关注的预测者，他们的预测都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预期2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+国家的供应增长约100万桶/日。这意味着欧佩克+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月份的月度石油市场报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，总体美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，相比12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的市场价格， rig数量没有出现更大的增长令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地适合钻探增长较平缓的局面。其计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示，“美国有多年内增加100万桶/日原油产能的能力，但目前没有增加的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期几年，美国的公开上市公司在投资者压力下，限制在增长方面的支出，往年无节制的支出虽然带来了超预期的产出增长，但也限制了页岩油领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分是由私营生产商推动的，他们现在正被纳入产业整合的浪潮中。通过更长的钻井和同时对更多的井进行压裂，他们提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近整合浪潮持续，我预期当前的油价将继续高位运行，并支持美国原油生产增长的适度提升，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司SLB（SLB.N）预计今年将从国际市场获得更多的增长，而非北美洲市场。该公司一季度国际收入增长了18%，而北美洲收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更侧重于资本纪律，导致了不同的反应，”瑞士信贷银行分析师Giovanni Staunovo表示，并认为欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将继续引领2024年的石油和液体产量增长。美国能源信息署3月表示，欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国家的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会应对美国原油生产增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一个钻井平台的运营楼层从控制室的一个租赁业主奥申石油（Permian盆地靠近温克）摄得" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个钻井平台的运营楼层从控制室的一个租赁业主奥申石油（Permian盆地靠近温克，美国德克萨斯州）摄得。2018年8月22日。路透社/尼克·奥弗洛克/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再度扮演了一个关键角色，成为以色列和美国之间的沟通者，美国希望通过调解结束与以色列的战争，利用数十年的经验促成了以塞浦路斯为协调者的和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了86岁的伯里在黎巴嫩的影响力，尤其在什叶派穆斯林社区里，他长期发挥重要作用。自今年9月以色列暗杀伊朗支持的真主党头目哈桑·纳斯鲁拉后，人们更视伯里为一种稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，作为什叶派马太运动的领导人崭露头角。自1992年起，他担任议会议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人易卜拉欣·卡萨姆支持伯里作为调解人，称伯里是真主党的“年长兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问约旦河西岸的贝鲁特期间，多次与伯里会面，试图促成停火协议，而该协议是在2024年9月泽马尔哈马斯冲突中签署的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人回想起他在2006年帮助结束真主党与以色列战争的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩缺乏总统，内阁只有部分权力，且难以直接接触真主党，伯里在这一过程中扮演了更为重要角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在当你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判并成功营救了39名被什叶派叛军劫持并扣押的美国人在贝鲁特。该事件使他声名鹊起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后的选举中，他被选为议长，与纳斯鲁拉同期成为真主党的领导人，他们共同主导了什叶派政治代表权的两大支派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的人士表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但他的能力也有清晰的限制，取决于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也波及伯里马太运动影响力所及的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生于1938年的伯里，其父是来自黎巴嫩蒂宾公社的流亡商人，并移居塞拉利昂。他在黎巴嫩长大，并在大学期间活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度陷入困境的什叶派社区中，许多人赞扬伯里帮助改善其在新教徒和逊尼派穆斯林占主导的分裂制度下的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的人，他接替了马塔勒运动创始人穆萨·萨阿德，在后者访问利比亚失踪后，成为该运动的领导者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了马塔勒运动的军事崛起，该组织与内战期间几乎所有主要派别进行了战斗，包括真主党，后者后来成为其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大举加入了国家机构和安全机关，并与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国驻黎巴嫩大使馆电文质疑他对真主党的真实情感时，在2010年该电文公开后，伯里轻描淡写地回应称：“纳斯鲁拉就像我自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在哈马斯对以色列南部发动袭击后，当以色列开始对加沙进行进攻时，伯里的马塔勒战士与真主党一起发射火箭表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图停止以色列和黎巴嫩边境的互射，并说服真主党撤退到黎巴嫩里蒂尼河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外方官员：“把里蒂尼河向南移动到边界比让真主党向里蒂尼河以北撤退更容易。”一位接近伯里的消息人士向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的一部分，当时由于数十年的政府腐败导致金融危机爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责伯里拒绝召开议会会议选举总统，导致政府中最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手——如基督教的黎巴嫩力量——感到不满，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（左）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。路透社/萨迪尼·塔伊尔/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅出现在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，贝鲁特，一幅纪念马塔勒运动创始人穆萨·萨阿德消失45周年的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上。萨阿德于1978年访问利比亚后失踪。路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密资产“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新平台，投资者可借此锁定其代币以换取奖励，这引发了分析人士对用户和整个加密货币市场的潜在风险警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重质押”现象的日益流行，是加密货币市场风险偏好的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，这种情况越来越普遍。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上已吸引了价值188亿美元的加密货币——从去年六月以来增加了近45倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司发明了重质押，以扩大长期存在的加密货币活动——权益证明。权益证明涉及将许多计算机连接成网络，以验证谁拥有哪种加密货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者（如以太坊）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得具有竞争力的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也向用户发放新创加密货币来代表他们质押的加密货币。重质押让代币持有者能够重新质押这些新创造的代币，用于不同的区块链程序和应用程序，以期望获得更高的收益回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险意见不一，一些内部人士认为这种做法依然过于新颖，难以准确评估风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师在内，则担心如果代表重质押代币的新代币被用作去中心化金融（DeFi）领域的质押品，则有可能产生基于少量底层资产的无限融资循环。如果所有人都试图同时退出市场，这可能会导致整个加密货币市场失去稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何存在质押品作为质押品的情况都不是理想的选择，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者有吸引力的地方在于收益：以太坊区块链中的质押收益通常在3%至5%之间，而分析师表示，重质押的潜在回报可能会更高，因为投资者可以在一次操作中获得多次收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，其中的投资者将加密货币投资于实验性项目，希望通过无须出售即可生成高额回报承担责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付奖励的机制尚未开发出来。用户加入平台主要是为了期望未来的奖励或所谓的“空投”活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其新创造的代币。用户希望名为"EIGEN"的代币在未来会具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy指出，重质押平台的增长动力是用户寻求“空投”。他表示，“这绝对是非常投机，这笔免费的钱只是个噱头。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在在提前预想，期望获得某种奖励，但他们并不知道是什么，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创建，他曾是美国西雅图大学的助理教授，并参与了一个学生自主研发的微型卫星项目。根据其学术网站，EigenLayer自称为验证服务的市场，旨在将有意向的质押者与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供在EigenLayer锁定代币，并生成新代币作为那些重要资产的代表。这些代币可以用于其他用途，例如做质押借出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，他的目标是让用户选择哪里进行代币质押，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励基于更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系...这是一个新兴的现象，”他谈到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏的风险”，如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能在市场 downturn时出现强制拆借和更多的市场波动性，这些风险已在一份报告中体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着用作质押品的加密货币在Luna和Terra等代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不是来自重质押，而是来自借贷协议。这些协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球规模达25,000亿美元的加密货币资产来说微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密货币损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重质押问题对传统金融市场造成任何真正意义上的传染风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，传统金融市场与加密货币世界的联系越来越紧密，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered加密部门Zodia Custody收到了大量机构客户对于质押的兴趣，但是将对重质押保持谨慎，风险主管Anoosh Arevshatian认为难以追踪资金去向和分配收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital的CDO将部分资金与Kelp DAO合作重质押，Kelp DAO在4月的一篇博客文章中表示，但未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户进行加密资产质押，并预期可能会出现围绕重质押的新生态系统。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="This illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;图示展示了代表加密货币比特币的形象，此图示拍摄于2024年3月9日，地点为法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/图示/档案照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="This illustration showcases a representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;图示展示了代表加密货币以太坊的形象，此图示拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/图示/档案照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>