<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 16:43:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会投票通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的紧急状态。国会共有300名议员，到会190名，现场电视直播显示了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布紧急状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布紧急状态，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社手拍照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 notorious 连环杀人犯 Robert Pickton 于本月早些时候在魁北克最高安全级别监狱遭到同监犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯之一，Pickton 在2007年被判定杀害吸毒者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省西雅图地区的养猪场肢解了她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近一处破败的地产上谋杀六名妇女而被定罪，警方在其部分遗体被发现的地产上找到了六名受害者的遗骸。政府检察官在判处他终身监禁后，放弃了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法服务局表示，Pickton 在5月19日蒙特利尔监狱遭受袭击后去世，随后被送医救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中指出：“我们深知这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有 60 多名来自温哥华市中心东端贫困、毒品泛滥的社区的妇女，在 Pickton 在2002年初被捕前，有 60 多名妇女从这一地区失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从 Pickton 的猪场 Port Coquitlam 中，共发现了 33 名妇女的遗骸或 DNA，其中许多妇女为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2016年，据报道，一本据说是由 Pickton 所写的书在亚马逊上架仅数小时内就被移除。据《温哥华太阳报》报道，书中 Pickton 说自己无罪，是警方设下了圈套。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊移除该书并为受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视录像资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿，这是一张他在Port Coquitlam家中的无日期电视录像资料照片。路透社/环球电视网/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受重挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来最惨淡的选举结果后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的选区结果显示，ANC的得票率为不到42%，这一比例明显低于2019年上一次选举时的57.5%，并首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举带来的打击意味着，纳尔逊·曼德拉这位前解放运动的领导者，必须与其他较小政党谈判联盟或其他形式的合作以执掌国家。这可能需要作出政策让步，或放弃内阁中的关键职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能面临反对党和党内在深重分歧中的批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析人士认为并没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的国家统一候选人能够接替拉马福萨的职务，”阿尔伯特·巴特勒教授称，他是开普敦大学的政治学教授，曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，在此次选举中的主要政治人物中，拉马福萨是最受推崇的，而在ANC内部的政治派系斗争可能会使对他的任何抵制工作变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，拉马福萨将于周日发表声明，届时将公布最终初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的前路曾在2022年因一份调查报告称他可能因存于家具中的一大笔现金不当获罪而悬而未决。该事件被称为“农场门”。拉马福萨否认了这一指控，并于同年晚些时候赢得了ANC五年任期的续任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，选民对高失业率、犯罪和频发的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，当时他承诺清理政党的形象并振兴长期陷入丑闻和经济衰退的经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年担任国家元首之时，最初一股欣喜很快就烟消云散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高端ANC官员仍与丑闻纠缠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的宿敌祖马。祖马支持新党uMkhonto we Sizwe（即将之王），该党超出了预期，显著削弱了ANC的支持率，尤其是其家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经棋逢对手，击败了拉马福萨和ANC，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说，“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举失利后对现状视而不见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称颂他的共识建设技巧，并认可他在推动南非成为所谓“全球南方”的代言国大使中所扮演的角色，这意味着一组低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最活跃的倡导公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，国际法院本月裁定以色列必须停止在加沙城拉法的军事打击。以色列强烈否认这些指控，并继续其对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去30年取得的成就，但批评者称他对南非最严峻挑战提出的解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”。成千上万的支持者聚集在索韦托的足球场前聆听他的演讲，但很多人在演讲未完之前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这一举措被视作美国介入这场已持续两年的战争的又一步，尽管规模较小但意义重大，专家认为这有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区开展的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在巨大风险，此举可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这曾是与美国向乌克兰供应更高端武器规定相契合的一个准则，从先进的美国战斗机到远程ATACMS导弹，这些规定均已逐步松动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自周四起生效，是针对哈尔科夫地区战斗的严格限定政策。美国官员表示，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯军队的攻击或袭击准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给了前线的乌克兰部队绿灯，允许他们利用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器及制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器，攻击跨境的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区驻扎之前，迫使他们撤退，”乌克兰国家安全研究院研究员尼科拉·贝利耶斯科夫说，该研究院是基辅的一所官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减轻基辅在东部顿巴斯地区关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将处于防御地位，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定早在数周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，乌克兰通过一个安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋部部长C.Q.布朗将军提出了使用美国武器跨越边境的要求。沙利文、奥斯汀和布朗随后制定了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登递交。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯国土上安全地反击俄罗斯军队的攻击。此后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受《路透社》采访时表示，呼吁合作伙伴采取这样的步骤，但当时他曾表示：“目前还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地球语言研究所高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，将其作为安全区对哈尔科夫地区的进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮置于边界对面，保留防空、电子战、指挥与控制能力，”他说，“这也许提供了一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家指出，仅凭此次决定不太可能迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅度改变前线移动，但如果能阻止俄罗斯继续进行跨界行动，这将使打击变得更加困难，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯在哈尔科夫地区兵力有限，难以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备生成足够战斗力，从而在东北方向威胁哈尔科夫的能力。要做到这一点，它必须眼看着东部战区的部队被彻底消耗，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰在俄罗斯境内使用武器，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上掌握主动的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，周五，距离华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部前五角大楼官员马克·卡赞表示，拜登的举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一个步骤，”卡赞说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求迈出下一步：打击更广泛的指定目标——这些目标虽然不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府未来将继续采取其一贯所做的必要措施，即适应和调整政策。但他也没有排除未来扩大政策范围的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续此前所做的工作，即适时适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尼夫克地区的俄罗斯导弹袭击后的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图2024年5月30日在哈尔科夫附近乌克兰村庄小丹日列夫卡的儿童和青少年体育骑术学校，俄罗斯导弹袭击后，消防员在清理现场。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持限制支出以提高产量的承诺，这可能使全球最大原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中大幅推动全球非OPEC产油国的原油供应增长，这主要得益于页岩革命以及技术创新和效率的提升，从而大幅提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，同比增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年加大了减产力度，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国的产量增加。OPEC+合计减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一份复杂安排，以允许该组织将部分减产延续至2025年，据三位熟悉OPEC+讨论消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会考虑供应政策时，美国产量增加将继续推动非OPEC+产油国产量增长，但比2023年构成的威胁要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对自己的预测一致，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将更高，为64万桶/日。这三个是最值得关注的预测机构，它们的预测都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长为220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的产量增长约100万桶/日。该组织认为，这将使OPEC+原油的市场需求比去年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，美国原油产量今年迄今变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份下降约2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样出人意料地增加产量，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和纪律严格的态度。”合约钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管当前价格较高，但钻机数量回升不多令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出不变，并暂时搁置升级钻机的计划，以更好地适应钻井增长放缓。他们计划今年年底前运营12台钻机，并在明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯提供的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能够在未来几年每年增长100万桶/日，但目前并没有增长这一速率的意愿。”S＆P分析人员在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S＆P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了资本支出，因为2010年代无节制的支出推动了狂飙突进的产量增长，但限制了页岩油领域的利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出人意料的产量增长部分是由私营生产商推动的，这些私营公司现正陷入一次产业合并浪潮。他们通过钻更长的井以及使岩石裂缝来同时增加更多油井的产量来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，预计徘徊在当前油市价格水平，将会继续支持美国整体石油产量增长的适度增势，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是产业合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的策略发生了转变，重点更注重资本纪律，从而导致不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo说，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体生产增长。美国能源信息署数据显示，3月份预计OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量增长。”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;文森小镇附近的Permian盆地，曙光石油持有的租赁区控制室看到的钻井平台作业楼层。2018年8月22日，路透社/尼克·奥克福/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机时，发出了一条既适用于他的法律斗争，也适用于政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影明星的封口费共计34项罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人愤怒且杂乱地列举了一系列对手及其不满，言语中充满怨恨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦奇安为“不择手段的”和“魔鬼”。他称他的对手乔·拜登，即11月5日大选中的对手，是“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击出庭作证反对他的证人、弹劾他的国会议员，以及声称非法涌入的移民——这一说法与他在集会上的言论一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款，并将其所面临的挑战放在个人之外更广阔的背景中去看待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在演讲中，他的言论不乏幽默感，但此次讲话中更多的是阴郁。他在演讲中仅使用了一小页笔记。在讲话结束时，他没有回答提问，与儿子埃里克·特朗普一道迅速回到了讲台后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款倡议和社交媒体，前总统盟友也对司法体系以及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都彼此视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新证据，再次证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚刚目睹了唐纳德·特朗普这个迷惑、绝望且失败的人对自己的私人怨恨进行宣泄，还试图污蔑美国司法制度。每一位观看的人都会得出一个显而易见的结论：这个男子无法成为美国的总统。”拜登阵营的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管有证据显示纽约判决存在正义缺失，特朗普的支持者仍于周四向他的竞选活动捐款3480万美元，创下了特朗普阵营在WinRed平台上的单日记录——WinRed是共和党用于数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款金额低于拜登，特朗普的竞选团队在周五继续跟进，向支持者发送了一系列充满预兆性的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一则短信在特朗普的新闻发布会后震耳欲聋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统那边，他们称审判存在缺陷，指控本不应被提出，陪审团来自民主党占多数的地区遭受了污染，且法官存在偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手便发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉里维塔塔罗抨击了在社交媒体平台上发文认可陪审团判决的重要全国性保守大学集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门一样，每个人都有一个。”拉里维塔塔罗在社交媒体上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州的中立前共和党州长拉里·霍根，在判决发布前曾警告美国人“不要在已经引发的争端上再洒油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉里维塔塔罗在社交媒体上回应霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪令他们对他的支持在11月的选举中犹豫起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背离可能对特朗普在与拜登的重新对决中造成损害，尤其是考虑到他在多个摇摆州的差距微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人毫无二致，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全都是政治，只是为了消磨他，并尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们可以对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会，当日纽约法院裁定他在2016年伪造商业文件隐瞒向成人电影明星Stormy Daniels支付封口费的指控均成立。路透社/布兰登·麦克德米德/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出一项新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新日章了，”拜登总统在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;他的任期内&lt;/a&gt;承受着结束&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;的政治压力，现在已持续了八个月，他在竞选年需要做出明确的表态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国协调的关于安排以色列和哈马斯组织之间停火的谈判多次停滞，双方相互指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列军队对拉法多次侵犯以及对总理贝内特政府不断施加国内和国际压力后提出的，因加沙死亡事件和人质持续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特政府的官员在周五表示，以色列授权谈判代表在拜登公开提出停火计划后，向哈马斯提出加沙停火提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在唐纳德·特朗普被定罪的第二天提出的，特朗普是民主总统的共和党对手，这凸显了两位候选人的鲜明反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的提议分为三个阶段，不同于之前的提议，因为停火将伴随双方逐一通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段的六周停火期内，以色列部队将从加沙人口中心撤出，交换包括老年和女性在内的人质，以及数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，600辆运载人道援助物资的卡车每天将进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判结束敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火就会继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已经由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列国内那些坚持“无限战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人将不同意这个计划，并会呼吁战争继续无限期进行。一些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。因此，我敦促以色列领导层支持这一协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的总统，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派出美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们退一步思考，想想如果错过了这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新建议是由于最近战场取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的路线图。这是一份详细的大约四页半的协议，”该官员说。“这份协议是经过反复仔细谈判才达成的。现在摆在桌面上的是一项过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下的每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒称，拜登周五的发言极具戏剧性，被视为试图直接向以色列民众呼吁争取和平。主流12频道中断了晚间新闻节目，实况转播了拜登的讲话。以色列审查部门此前曾禁止发布该提议细节，新闻主播丹尼·库沙罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说，这一提议比以往的提议更有成功机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列在打击哈马斯方面已经造成了重大破坏，哈马斯能够发动的任何严重袭击或攻击或恐怖活动对以色列的影响将不再是不言而喻的，但它比之前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已“转向反对”以色列，苏里说，这可能会激励以色列人停止冲突，在此基础上拜登也有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以制造许多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议指出，将释放加沙伤病老年和伤兵人质，在六周的停火期后可以延长，以便运送更多援助物资进入该隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据此前报道，两周前由于以色列拒绝承认哈马斯在谈判中提出的结束战争的永久性要求，并且加大了对南部加沙的拉法的攻击力度，该提议逐渐失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调停者，在正在进行的侵略行动期间将不会参与进一步谈判，但愿意达成一个“完整协议”，包括人质交换，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民由哈马斯在加沙扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年前，以色列星期日在拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未触及美国不会中断对以军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历的是一场纯粹的灾难，”拜登在周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命大火的恐怖图像，这是一次以色列针对哈马斯的打击行动……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应今年10月7日夜南部以色列的哈马斯袭击并袭击加沙以来，加沙已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里再次扮演了美国与真主党沟通的关键角色，随着华盛顿试图调解黎以停战，在达成停火协议中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这再次突显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是在他影响深远的什叶派穆斯林教徒群体中。自真主党领袖哈桑·纳斯尔拉赫在九月份遭以色列空袭身亡以来，伯里被认为具有稳定作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周一次电视演说中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“最具危险的历史时刻”，并呼吁国民团结一致，为黎巴嫩着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战（1975-1990）期间因领导什叶派阿马尔运动而声名鹊起。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派体系中什叶派的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新任领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者，并称他为“我们的大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫司·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，在此过程中与伯里会面，试图促成双方停火。此次停火发生在加沙战争以及九月份战火升级的同时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束黎以上一次主要战争时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们认为，由于黎巴嫩没有总统，内阁仅具有部分权力，难以接近真主党，而真主党在美国被列为恐怖主义组织，伯里的作用尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，他是唯一值得会见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里通过协助谈判，促使持黎巴嫩15年内战的什叶派武装放习近百名被劫持的美国人质，让他在国际上崭露头角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战后的选举中当选议会议长时，纳斯尔拉赫正崛起成为真主党的领导人。他们两人一起领导了“什叶派双子星座”，这是指真主党和其中另一个政党主导什叶派政治代表和许多政府机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这让他变得非常重要，但也有明确的界限，他在受真主党或伊朗立场限制的情况下能做些什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿马尔运动势力范围内的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里出生于1938年，是塞拉利昂的一个移民商人家庭，后来移居黎巴嫩。他在大学期间就积极参与政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经饱受压迫的什叶派社区很多人赞扬伯里帮助提高了在教派系统中他们的地位，这一体系曾偏袒希腊正教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接掌了该组织。他推动了阿马尔武装的军事崛起，并参与了内战，但反对真主党等大多数参与内战的政党，后来真主党与阿马尔运动成为盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战后，伯里支持的什叶派成员大批加入政府机构和安全部门，并与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一份电报发表，质疑他对真主党的真实看法时，伯里否认此事，宣称“纳斯尔拉赫就像我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装在真主党支持下发射火箭弹以声援加沙的巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯），当以色列开始对南部地区的进攻时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图防止以色列和黎巴嫩之间交火，同时试图说服真主党从黎以边境附近北撤至里坦尼河以北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据接近伯里的一方透露，伯里曾对一名外国官员说：“重新安排行黎尼河比让真主党撤到黎以边境以北要容易得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩陷入经济困境的教派精英之一，当时的金融系统因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一些人指责他拒绝召集议会会议，让政府的最高基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外交渠道的角色也惹恼了真主党的政治对手，如黎巴嫩基督教力量，并认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比·伯里（左）与前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼（右）在贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·阿斯达尼/资料照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔的画像悬挂于黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑上，在纪念穆萨·萨德尔失踪45周年集会上进行展示。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特举办的纪念穆萨·萨德尔失踪45周年集会上，阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔的画像悬挂在建筑上。路透社/莫罕默德·扎基尔/资料照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可以通过锁仓其代币获得奖励，但这种复杂的方案引起了分析师对用户和加密市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热度激增，是加密市场风险偏好增强的最新迹象。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点；以太币，第二大加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2023年2月从美国风险投资基金安德森-霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密部门获得了1亿美元的融资，目前已吸引了价值188亿美元的加密货币加入其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司创立重新质押旨在扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机相互核实和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太币持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂时无法即时访问其代币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放新创建的加密货币，代表其已质押的加密货币。重新质押则让代币持有者可以使用新的代币，对不同的区块链项目重新进行质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密行业对于重新质押的风险看法不一，一些内部人士表示，这一做法尚处于初级阶段，仍不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析师和其他人士担心，如果重新质押的代币作为抵押品用于加密市场的借贷市场，可能会出现基于少量基础资产的无限借贷循环。如果所有参与者试图同时退出，可能会导致更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"任何有抵押物的抵押物都不是最佳选择，这增加了一种新的风险元素，"加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益率：以太坊区块链的质押回报率通常在3%-5%之间，分析师认为，重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以在同一时间内获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一项最新发展。在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性的项目，旨在提高其持有的资产的价值，而无需将它们出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未完善。用户是出于对未来奖励或其他派发奖励（空投）的预期加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其新创建的代币。用户希望这个名为"EIGEN"的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长动力来自寻求这些空投的用户，称其为"真的真的很投机，这种免费金钱的背后"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是非常有风险的，"美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在预期将来会获得奖励，但并不知道具体是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan是前西雅图大学助理教授，同时也是该平台创始人，曾参与一个在印度启动的学生设计的微型卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的交易平台，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户代为重新质押代币，并生成新的代币代表这些重新质押的资产，这些代币可以用来作为贷款的抵押品等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是让用户选择将代币质押到哪里，以及帮助新的区块链服务发展壮大，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong称重新质押可能存在“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会导致强制平仓并在市场下跌期间增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的大抛售因高风险借贷而加剧，加密货币用作抵押品的迅速价值损失，随着 Terra 和 Luna 的崩盘而加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题会对传统金融市场造成明显的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正越来越连接主流金融市场，重新质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了机构投资者对质押的浓厚兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押是一个误区，因为难以建立代币流向和收益分配的书面记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为客户重新质押部分资金。Kelp DAO在2023年4月的一篇博文中披露了这一合作。Laser Digital未回应路透社的消息请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，该公司为客户加密资产进行质押，并期待“围绕重新质押出现的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of Bitcoin cryptocurrency representations" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. Thomson Reuters/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of Ethereum cryptocurrency representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Ethereum cryptocurrency representation placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. Thomson Reuters/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>