<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 17:43:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;罗伯特·皮克顿，加拿大连环杀手，在本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭遇其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁，监狱当局证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀手之一，2007年因在不列颠哥伦比亚省（太平洋沿岸省份）的养猪场杀害吸毒者和卖淫女并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，其中部分遗骸在其位于温哥华郊外的破旧房产中被发现。政府检察官在判他终身监禁后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱中遭遇袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对该省不列颠哥伦比亚和全国其他社区造成长期而深远的影响。”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在超过十年里从温哥华市东南部贫困、饱受毒品问题困扰的唐镇地区失踪的60多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿于2002年初被捕前，皮克顿养猪场在不列颠哥伦比亚省波特库克兰附近被发现有33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据传由皮克顿所写的书籍在亚马逊上架仅数小时后即被下架。皮克顿在书中坚称自己无罪，被警方陷害。据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架此书并向受害者家属赔礼道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更有效应对传染病的全球协议的谈判将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在新冠疫情期间展现了合作上的诸多不足后，已经历时两年在一项协议上进行谈判，该协议旨在增加在大流行病前后及期间的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但随着富裕国与较贫穷国在疫苗共享和准备等方面存在深刻的分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了已有的具有法律约束力的卫生健康规定，即《国际卫生条例》，其中新增了“疫情紧急状态”这一类别，适用于最重大和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定彰显了成员国保护本国人民以及全世界不受公共卫生紧急情况和未来疫情共同风险的共同愿望。”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们朝着对各国负责和加强措施以阻止可能对美国国家安全构成威胁的疫情蔓延迈出了一步。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球健康规则的变化旨在提高世界对新病原体的防御能力，因为COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织Logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部外的世卫组织（WHO）Logo，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民主联盟（ANC）党后，将面临严重的削弱。该党在其历史性选举中的表现最差，自种族隔离制度结束以来，此番表现前所未有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举71%投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，较2019年上一次选举中的57.5%大幅下降，这也是ANC 30年来首次未能取得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的协议以执政，这可能需要它作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续担任职务，分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人来接替拉马福萨的职位，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尔说，他写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，在本次选举中，拉马福萨是主要政治家中最受欢迎的。党内派系斗争可能给试图反对他的任何努力带来复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日公布正式初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在2022年一份调查报告中可能涉及不当行为而面临风险。该报告发现他可能因在猎场家具中藏匿现金而违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管被这场风趣地称为“农场门”的丑闻所困扰，但他否认了此违规声明，并在这一年晚些时候赢得了新的五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因选民对失业率高、犯罪和电力中断等问题极度不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并提振经济，此前他的前任雅各布·祖马因腐败、丑闻和经济发展停滞而被指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时最初的乐观迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍未复苏，高层ANC官员仍围绕丑闻展开辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新党umkonto we sizwe，该党超出了预期的表现，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC的计划一剑封喉。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说：“这是拉马福萨计划的终结……你无法在选举中失败还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因迟迟未能在关键改革上采取行动以避免加剧党内分裂，而受到批评。这与他作为工会领导人在1980年代展现的果断相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他团结建桥的能力以及ANC作为“全球南方”倡导者的角色。“全球南方”指的是那些中低收入国家的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的新冠疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院起诉以色列，本月，法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事袭击。尽管以色列强烈否认这些指控并继续在拉法的袭击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在他的竞选活动中试图强调过去30年ANC取得的成就，但批评者指出他对南非最严峻的挑战提出了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后竞选集会之前，拉马福萨承诺将“做得更好”，吸引数千名支持者在约翰内斯堡足球场聚集。许多人在他讲话之前就离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的条件下实行新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争应该结束，战后的日子应该开始。”拜登在讲话中说，他正承受着因未能在年内解决加沙冲突而受到的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国进行调解的加沙战争中以米尔哈马斯运动之间安排停火的谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方导致进展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列军队连续几周入侵拉法以及国内和国际上对加沙地区死亡事件和人质继续被扣押的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登宣布停火计划后提议实行加沙停战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还来自共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪后的次日。这凸显了两位候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的停火计划分为三个阶段，并与以往提议有所不同，因为停火将继续进行，直至三个阶段的谈判均达到一定进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终结冲突事宜进行谈判。“即使谈判继续，停火也将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议已经由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国高级官员在匿名条件下告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为战场获得了重要进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在面临的是危机的尽头。这是一项详细的四页半协议，谈判者已对此进行了艰苦详尽的讨论。现在摆在桌面上的实际上是一种解决过程的终结方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多个以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为这是试图直接吸引以色列公众的尝试。以色列第12频道中断晚间新闻节目以实况转播拜登的讲话。以色列审查员早前曾禁止发布该提议细节，主持人丹尼·库舒马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内森·苏里、得克萨斯大学奥斯汀分校的一名历史与公共事务教授表示，此提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列提起任何重大袭击、攻击或恐怖事件的可能性微不足道，但相比之前，这种可能性要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步地，全球公众舆论正在转向反对以色列，这可能会促使以色列人希望结束冲突，还有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求，以人道援助物资的六周停火为交换，释放病重、年迈和受伤的人质，停火可以延长，以便向加沙地带输送更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议计划本月早些时候土崩瓦解，主要原因是以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分的永久结束战争的提议，并对该市南部拉法进行了加强攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已告诉调解者，在当前袭击不断的情况下，它将不会参与更多的谈判，但如果以色列停止这场战争，它愿意就人质和囚犯交换达成一个“完整的协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括17个国家在内、公民被哈马斯拘留的外交官见面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但并未触及美国的红线，使其停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们看到了本周以色列袭击拉法造成的致命大火，该袭击针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列自10月7日对以色列南部实施哈马斯袭击以来，加沙地带已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部比尔拉赫亚的受损建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，并阐述了一个适用于他的法律和政治对抗的信息：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他因伪造文件以隐瞒向色情明星支付封口费而被判34项罪名的次日，一位共和党总统竞选人愤怒而冗长地列出了自己的敌人和怨恨，并发布了一系列激烈的声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔尚为“不正派”和“恶魔”。他将竞选对手、民主党的乔·拜登形容为“美国历史上最差的总统”。他抨击指控他的证人、曾投赞成票弹劾他的国会议员，并重复他在竞选集会上的言论，将那些声称非法入境的移民视为敌人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战视为关乎国家命运的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常点缀着幽默，但这次演讲大部分充满了阴郁的氛围。特朗普只拿着一张小纸页泛泛而谈，演讲结束时没有接受任何提问，便匆匆与儿子埃里克·特朗普离开讲坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款呼吁和支持社交媒体，前总统的支持者对此前的司法判决和任何暗示特朗普犯罪的行为进行了猛烈的抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党候选人均将对方视为对国家的威胁的此次选举中，拜登阵营抓住特朗普的言论，将其描述为他不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在个人怨恨中自我纠结，甚至歪曲了美国的司法制度，使任何观看相关报道的人都得出同样一个结论：这个男人不足以成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不出所料，特朗普的支持者——他们大多数人认为纽约的判决有失公正——在特朗普的竞选页面上筹集了3480万美元的款项，这是WinRed平台上特朗普团队单日内的最高记录，WinRed是共和党用于数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，但特朗普的竞选团队试图保持这一势头，在周五发出一系列充满紧张感的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的记者会结束后，另一条短信发出挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数共和党官员和组织一致支持前总统，认为审判有缺陷、不应该提出指控、陪审团在曼哈顿（民主党重区）被污染、法官有偏见——上述指控均遭到当地执法部门的否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不够迅速或强大的谴责，特朗普的支持者和竞选助手便化身为攻击者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台X上发文支持法庭判决的全国性大学共和团进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像……每个人的屁眼上都有一个……”拉西维塔在推特上发文说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示还将针对此前警告美国“不要倾泻更多有毒党派行为的火”的马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动。”拉西维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个摇摆州对共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让其有理由重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类倒戈有可能在共和党与拜登激战的几个摇摆州给特朗普带来损害，因为特朗普在这些州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人毫无二致，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切政治化，只为了伤害他，并尽可能多地阻止他参加竞选。”62岁的前警察官员斯科特·克莱顿在亚特兰大表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做，他们一定能做到任何事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德（资料照片）
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中缓缓介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登决定允许乌克兰在其境内使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标，这是美国参与这场持续两年的冲突的一个小而重要的步骤。专家认为，这可能有助于减轻俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大，这可能导致直接冲突，尤其是核武装备的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国制定的这一规定与近年来美国对基辅提供的其他高级武器禁令相符，这些禁令也已相继废除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，是针对哈尔科夫地区战斗的。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境对面袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据分析人士称，这为哈尔科夫前线的乌军提供了一个信号，可以使用诸如美国提供的高机动火箭系统（HIMARS）发射器及其制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，迫使俄罗斯军队在他们在哈尔科夫地区安顿下来之前后撤，”乌克兰国立战略研究所的研究员Mykola Bielieskov表示，该研究所是基辅的一家官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅军队从东部顿巴斯关键前线调防的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将发现自己处于守势，不得不重新考虑他们的战术，他们已经在哈尔科夫地区的进攻中使用这些战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议，向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席C.Q.布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗据此提出了解除限制的建议，沙利文随后于5月15日向拜登提出。据该官员匿名透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取类似步骤，但当时他只表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲与亚洲项目资深研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内实施打击的决定，将其作为在哈尔科夫地区实施攻击的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接放在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥和控制功能，”Lee表示。 “它可能获得了一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee及其他专家认为，单独来看，这一决定短期内可能不会显著改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对战线的移动产生太大影响，甚至没有影响。但它将使俄罗斯更难以继续实施这种跨境行动，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯军队数量不足以对哈尔科夫地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”他表示。 “要这样做，他们将耗尽他们在东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次警告战争升级为核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用能力，特别是在过去一年中俄罗斯在战场上取得显著进展之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述为要求美国批准在俄罗斯境内部署更深远的打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心智库的前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登的这一举动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转变，但这是一个步骤，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将进一步要求启动下一项工作：打击更广泛的军事目标——可能是不在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前没有计划扩大政策允许在俄罗斯境内进行打击。但他没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，那就是在必要时调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈金地区俄导弹袭击后的现状" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名消防员在位于哈克尔夫附近村名Malaya Danylivka的儿童和青少年体育骑马学校被俄罗斯导弹重创的现场工作。2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥格里内科/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦班慕透过压倒性的胜利当选墨西哥首位女性总统，承继了她的导师及卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的人气在贫困人口中很高，帮助席尔瓦班慕赢得了这场胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据墨西哥选举当局快速计票的结果，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;现任总统 	
席尔瓦班慕&lt;/a&gt;以58.3%至60.7%的得票率胜出，创下墨西哥民主历史上的最高投票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟在两个国会中的席位有望达到三分之二的绝对多数，允许该联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人&lt;	a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，她获得了约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦班慕对支持者说：“这是我第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，” 庞大的掌声呼应着“总统，总统”的呐喊。”
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦班慕的胜利对墨西哥来说是一个重大里程碑。墨西哥以男性主导文化闻名，其天主教信徒人数是全球第二册，数十年来，这种文化推祟传统价值观和性别角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大历史上首位赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;87岁的席尔瓦班慕支持者埃德尔米拉·蒙蒂埃特说：“我做梦也没想到有一天我能够为女性投票。以前我们甚至不能投票，而且即使能投票，也要按照丈夫的指示投票。感谢上帝我们现在能实现这样的改变。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，席尔瓦班慕面前的道路复杂曲折。她需平衡增加民众福利政策的承诺与面对权衡预算赤字和经济增长缓慢的挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦班慕告诉支持者，她的政府将财政稳健并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺改善国家安全，但细节有限。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人遇刺身亡。许多分析师认为，贩毒集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任内深化了他们在墨西哥的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的投票中，两名选民在普埃布拉州的投票站遇害。墨西哥在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的谋杀案件比任何其他总统任期内都多，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;独立拉美政治风险分析师拿撒勒·帕里ش弗兰纳里（Nathaniel Parish Flannery）表示，除非席尔瓦班慕承诺在提高警务能力和减少有罪不罚方面投入重大资金，否则她可能难以显著改善安全水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政党MORENA赢得了&lt;	a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国进行艰难的谈判，讨论巨大的移民潮和毒品走私问题。美国方面在美国总统选举中若由唐纳德·特朗普胜出，谈判预计将更加困难。特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并表示他将调动特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺的问题，吸引制造商迁址，以响应将供应链拉近市场的趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦班慕也需要面对佩梅克斯（Pemex）的挑战，这是墨西哥的石油巨头，多年来产量不断下滑，负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高盛美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示：“这不能只是无底洞，投入公款却毫无利润。他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;已卸任的洛佩斯·奥夫拉多尔大幅提高了最低工资，减少了贫困，使比索升值，并维持了低失业率，这些成就让他的支持率极高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦班慕已承诺扩大福利项目，但由于墨西哥有望在今年出现庞大赤字，且中央银行预测2025年经济增长仅为1.5%，因此将面临困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间经常寻求让投票成为对他的政治议程的全民公投。席尔瓦班慕拒不接受反对者声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”的说法，尽管她承诺将继续许多有利于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席尔瓦班慕感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是一位“独特的人物，他使我们的国家变得更好”。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评席尔瓦班慕将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”的声音很大程度上是由于人们的性别刻板印象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的选择，我觉得这很大一部分是因为她是女性。”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长 产油国联盟考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚守节制支出以提高产量的承诺，这将使全球最大原油生产国在美国石油产量在2024年增长放缓的情况下，减轻OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美自从页岩气革命以来一直驱动非OPEC国家的全球石油供应增长，受益于技术水平和效率的突破，促使产量大幅上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到每天1293万桶，远高于2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟国在2023年加大了减产力度，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC国家产量的增长。OPEC+的整体减产规模达到每天586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在努力达成一项复杂协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续到2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的OPEC+会议上，关于供应政策的决策将考虑美国产量的增加仍将继续推动非OPEC+国家产量的增长，但与2023年相比，这种威胁将有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC预计的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将高达64万桶/日。三位是最受关注的预测机构，所有机构的预期均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长近100万桶/日，这意味着2024年对OPEC+原油的需求将是2023年的需求量高出约90万桶/日，根据OPEC在其5月份的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;的表述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长将远低于110万桶/日，并且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国原油总产量变化不大。4月份产量约为每天1313万桶，与去年12月份的1326万桶相比有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能以类似2023年的方式再次令市场感到意外，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户表现非常保守和审慎。”合同钻井商Scandrill首席运营官保罗·摩斯莫德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前油价，钻机数量未能显著增加令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，他的公司正在保持资本支出稳定，并推迟对钻机的升级，以适应更平坦的钻井增长。它计划到年底运营12口钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在数年内维持每天100万桶的产量增长，但目前没有意愿以这样的速度增长。”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球大宗商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数年来，受投资者压力的影响，美国上市钻探生产商在资本支出方面一直受到严格控制，此前无节制的支出驱动了页岩气行业迅猛增长，但2010年代页岩气产业的回报率却受到了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分归功于私人生产商，这些公司正在被行业整合大潮所吸收，通过钻探更长的井和对岩石进行压裂来提高生产效率，从而在相同时间内从更多的井中开采石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计当前的油价将继续并有助于支持美国整体石油产量增长的适度增长，只要钻探和完井效率持续改进。”德克萨斯标准石油总裁提摩西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重点转向资本纪律正在改变反应方式。”瑞士联合银行银行分析师乔凡尼·史塔诺沃表示，他认为OPEC+将继续自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得一提的是，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量增长。3月份，美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”瑞士联合银行银行的史塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一个租用由Oasis石油公司拥有的佩里曼盆地附近的维尔克经营控制室的钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一个租用由Oasis石油公司拥有的佩里曼盆地附近的维尔克经营控制室的钻井平台的操作楼层，2018年8月22日，美国。路透社/尼克·奥克福瑞/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台蓬勃发展，交易员追求更高的回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密资产已流入一个新的平台，该平台为锁定其代币的投资者提供奖励，这一复杂方案引起了分析师的关注，他们警告用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，体现了加密货币市场投资者的风险偏好加剧。比特币，作为最大的加密资产，接近历史高点，而排在第二位的以太币今年增长超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从风险投资公司Andreessen Horowitz领投的资金中筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密资产，相比六个月前的不到4亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社解释，重新质押是为了扩展加密货币传统做法“质押”的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行核实和确认。为实现这一目标，加密货币持有人，例如以太坊的持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将无法立即访问其代币，但会因此获得一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重新质押使代币持有者能够将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期望获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险程度存在分歧，一些业内人士认为，由于这一实践还处于初期阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果代表重新质押的加密货币用作加密货币领域庞大借贷市场的抵押品，可能会产生基于少量基础资产的借贷循环。他们警告说，如果所有参与者同时试图退出，可能会导致更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的抵押品都可以进一步抵押，这不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重新质押的吸引力在于其收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，而分析师指出，重新质押可能会带来更高的回报，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新体现，在DeFi中，加密资产持有者参与实验性的方案以期在不售出资产的情况下获得大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户提供质押奖励，因为其支付机制尚未开发。用户预期将获得更多奖励或所谓的空投来加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放其自身新创建的代币，称为“EIGEN”，用户希望这一代币在将来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称之为“非常投机的这种免费资金的事物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong指出，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正处于预想会获得某种奖励的阶段，但并不知道具体内容，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于2022年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学的前助理教授，也是第一个由学生设计的微型卫星团队的一部分，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，为客户提供服务，将其代币重新质押到EigenLayer，并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他场合使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系，这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密交易所Coinbase的Duong认为，重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密贷款交易，可能会在市场下跌期间引发被迫清算和更多的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密市场在2022年崩盘加剧，当时用于作为担保品的加密代币在 Terra 和 Luna 等代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重新质押问题对传统金融市场没有造成显著的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密货币领域正日益与主流金融相连，重新质押也受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密资产部门Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出浓厚兴趣，但认为重新质押是一个过远的步骤，因为难以建立资产的“纸质证明”及收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密资产部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月的博客中提到。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密资产的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产的质押服务，并预期“一个新的围绕重新质押的生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>