<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 14:44:42 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，190名议员出席，于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统所宣布的戒严令，电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。总统办公室/手绘图 via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所超级监狱遭受了其他囚犯的袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省（该省位于太平洋沿岸）的养猪场谋杀和残害毒品毒瘾者及卖淫女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在其被判终身监禁后撤销了对其另外20起谋杀案的指控。他在不列颠哥伦比亚省温哥华附近一处破败的房产中被发现谋杀6名女子的部分遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。事发后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名犯人的案件对他加拿大境内多个社区所造成的影响极为严重，”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者属于自2002年初被捕前失踪的逾60名居住于温哥华市中心东区贫困地区、饱受毒品侵蚀的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿养猪场（位于温哥华东郊25公里处的波特科奎特市）内发现了33名女子的遗骸或DNA，其中包括许多原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书籍在亚马逊出现后几个小时内便被下架。据《温哥华太阳报》报道，当时这本书中，连环杀手表示自己无辜，是被警方冤枉的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商请求亚马逊下架此书并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面档案，在新威斯特敏斯特审理案件期间拍摄于波特科奎特家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面档案，在审理案件期间拍摄于波特科奎特家中。资料图片/路透社/Global TV&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）党在选举中表现糟糕后，其影响力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三选举中，大约71%的选区数据显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，也是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC不得不与其他较小党派谈判组建联合政府或其他形式的合作，以继续执政。这可能要求其做出政策让步，或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前工会领袖、现商业大亨拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续任职，并且分析家指出，目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前没有一个能接替拉马福萨的明确团结候选人，”非洲金山大学政治学教授安东尼·博勒教授说，他曾为拉马福萨撰写传记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中各大政治人物中的支持率最高，党内派系争斗可能使任何针对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日满布初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位已在2022年因一个委员会报告指控他可能在猎豹农场中的储物家具里藏有现金而悬而未决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他否认了有关“农夫门”丑闻的指控，并在同一年赢得了新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三的选举被认为是对ANC的一大考验，因为选民对其面临的就业率高、犯罪率高和供电中断等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选为ANC领导人，承诺重塑党的形象并振兴经济，这发生在前领导人雅各布·祖马任期内长达九年丑闻、腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但当他在2018年成为国家元首时，最初的欣喜很快就消失了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，通往要职的官员们依然面临诸多丑闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击来自他的劲敌祖马，他支持的新党“姆金托维塞”（uMkhonto we Sizwe）表现超出预期，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖卢纳塔尔省。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“祖马已经设定了对拉马福萨和ANC的‘车阵’（checkmated，象棋术语），他知道他们在夸祖卢纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰卡说。“这将是拉马福萨项目的终结……你不能在选举失败后仍期待一切恢复正常。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上似乎拖延不决而受到批评，这与他在1980年代担任工会领导时的表现截然不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，支持者称赞他博取共识的能力以及他在推动南非作为“全球南方”的拥护者所发挥的角色，这通常被简称为低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此前的新冠肺炎疫情大流行期间，拉马福萨是全球最直言不讳地呼吁更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起以色列涉嫌种族灭绝的案件，法院本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。尽管以色列强烈否认这些指控并继续其进攻，但裁决仍促使以色列暂停军事行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力展示过去30年ANC的成就，但批评者认为他为解决南非主要挑战提供的新解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次集会上，拉马福萨承诺在近十万人聚集在约翰内斯堡足球场的会议上“做得更好”。许多人在他演讲未完之时就已经离去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
索韦托，2024年5月29日. REUTERS/Oupa Nkosi
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在援乌武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与两年战争的一个小而重要的步骤。专家表示，这一决定有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对基辅的禁令一致，这些禁令自那时以来均已松动，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自周四起生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国政府认为，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击其部队的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰部队使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器发射增程制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比莱伊斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区安营扎寨前将其驱逐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅因保卫东部顿巴斯等关键战场而需要抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示：“俄罗斯现在将处于守势，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全副顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席凯文·布朗将军提出请求，希望在哈尔科夫地区使用美国武器。该请求获得批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文于5月15日向拜登汇报了建议，拜登同意允许乌克兰在俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据这名官员称，拜登政府自那时起一直在做出最后决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时他表示：“迄今，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究中心的地缘政治项目高级研究员罗布·莱表示，俄罗斯充分利用了拜登关于禁止在俄罗斯领土内进行攻击的禁令，将其作为安全庇护所发起哈尔科夫地区攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境只有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱表示：“俄罗斯可以将火炮部署在边界对面，维持防空、电子战、指挥与控制等设施。”“这可能提供了某种意义上的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱和其他专家表示，单凭这一决定可能不会在未来短期内改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱表示：“我不认为这一决定会大幅改变前线的移动，但如果能使其更难以持续进行跨境作战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地區缺乏足够的军队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯无法从东北方对此发动有效的攻击，因为这会导致他们东部战区兵力空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北大西洋公约组织成员国不要允许乌克兰将其武器发射进俄罗斯，并在周二再次发出核战争的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，泽连斯基似乎准备在未来几周和几个月内扩大使用美国武器的范围，尤其是在去年俄罗斯占据战场主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅在宣布政策转向不到一天后，泽伦斯基在接受路透社采访时表示，有必要获得美国批准以打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是一次第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“这并不是政策的重大转变，但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰官员和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的靶标，也许是不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前拜登政府是否会将政策扩大到允许打击俄罗斯其他地区尚不确定。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“未来，我们将会继续执行我们所做的、必须适应和调整的政策。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国袭击后哈尔科夫地区的损毁现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/瓦伦丁·奥吉伦科供图，在乌克兰哈尔科夫地区村舍马拉达尼柳卡的儿童青年体育骑马学校，俄罗斯导弹袭击造成严重毁坏，跨疆界的俄罗斯攻击5月30日。 
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持节制增产支出的承诺，这将使全球顶级原油生产国美国在2024年的增长放缓，这可能缓解欧佩克+周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是全球非欧佩克产油国原油供应增长的主要推动力，得益于页岩油革命和技术效率的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，日产量超过100万桶，达到1293万桶，远超政府2023年初预计的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友组成的欧佩克+去年加大了减产力度，部分是为了弥补美国和其他非欧佩克产油国产量上升带来的影响。总减产量为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉欧佩克+讨论的内部人士透露，欧佩克+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许该组织在2025年继续实施部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+将在周日开会考虑供应政策，美国产油量增加继续推动非欧佩克产油国产量增长，但这些增长在2024年的威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字与欧佩克对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计美国产量增长将达到64万桶/日，他们是目前最受关注的预测者，这三个机构的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克产油国的供应增长约为100万桶/日。这意味着2024年对欧佩克+原油的需求应比2023年高出约90万桶/日，这是欧佩克+5月份月度&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;石油市场报告中的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长仅为110万桶/日，且对欧佩克原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量几乎没有变化。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国产油商不太可能像2023年那样超出预期，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持非常保守和严谨的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格已经相当高，但钻机数量还没有显著增加，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级以适应钻井增长较为平稳的情况。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前并没有增长到这种程度的意愿，”标普分析师在周四的一份分析中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国产油商在投资者压力下限制了扩张性支出，此前无节制的支出推动了快速增长，但限制了2010年代页岩油领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量超预期增加的部分原因是私人产油商的推动，其中一些已被整合浪潮席卷，提高生产效率的方法包括钻更长的井并同时从多个井钻井。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，但在钻井和完井效率持续改进的推动下，我预计目前的原油价格将有助于支持整体美国石油产量温和增长，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB等预计今年国际市场的增长将推动更多增长，而不是北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更加专注于资本纪律，从而导致了不同的反应。这一策略导致了不同的结果，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计今年将引领石油和液体产量的增长。根据美国能源信息署3月份的报告，欧佩克+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国石油产量增长共存，”瑞银银行的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="控制室观看到奥兹石油公司拥有的佩里曼盆地租赁地钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州内陆宾克，奥兹石油公司拥有的佩里曼盆地租赁地钻井平台控制室观看到的操作楼层。REUTERS/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;[1]: 指的是美国能源信息署发布的&lt;sup&gt;[链接]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳德son大厦内面对一群记者的镜头，发出了既适用于其法律又适用于其政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一名陪审团判决他因虚假申报文件隐藏成人影片女星沉默费支付事宜被定罪34项罪名的一天后，这位共和党总统候选人列出了一长串敌对者和不满情绪，发表了一番愤怒且无序的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚（Juan Merchan）为“歪曲事实”和“魔鬼”。他形容乔·拜登（Joe Biden，民主党总统候选人），即11月5日选举中的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他痛批对他发表不利证词的证人，投票弹劾他的国会议员，以及——如同他在集会上的选举演说——非法入侵的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向他的竞选事业捐款，将眼前的挑战描述为不只是他本人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演说中经常夹杂着幽默，但这次演说主要是沉郁的。特朗普在新闻发布会上只打开了一页纸的简要笔记。最后，他没有回答问题便迅速离开了讲台，他的儿子埃里克·特朗普陪在他身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在记者镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也向司法制度和任何敢于认为特朗普犯有罪行的人发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个两党主要候选人相互认为对方威胁到国家稳定的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其视为特朗普已不再适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普狂妄、绝望且不堪一击的胡言乱语，并对自己的司法制度撒谎，使任何观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大部分人认为纽约的判决是对司法制度的曲解——在特朗普竞选团队宣布的周四单日基金募捐记录中向他的竞选事业捐赠了3480万美元。这是共和党内政治筹款平台WinRed单日捐款的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总捐款额落后于拜登，但特朗普竞选团队试图在周五加快筹款速度，向支持者们发起了多轮恐惧预警的募款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”其中一则信息写到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”另一则信息在特朗普的新闻发布会之后写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党的官员和组织都站在了前总统的一边，认为审判存在瑕疵，指控本不应提出，陪审团因在民主党重镇曼哈顿县被重大的党派偏向所玷污，以及法官存在偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或者不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔（Chris LaCivita）对一个在社交媒体平台X上发文称应尊重陪审团 verdict 的全国性大学共和人士团体表示了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有一个……”。拉西维塔在一条推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也在另一条推文（&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;点击查看&lt;/a&gt;）中对马里兰州温和派前共和党州长兰尼·霍根（Larry Hogan）进行了攻击，霍根在判决之前曾警告美国人不要用更加有毒的党派偏见在选举中“浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动。”拉西维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个关键摇摆州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月的选举中重新考虑支持他的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的分化将可能在与拜登的再次角逐中对特朗普造成伤害，尤其是在他已在多个摇摆州拥有微弱领先优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，采访中的大多数共和党人听起来与特朗普本人一样，认为这场审判是一个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，唯一目的就是对他造成伤害，并尽可能地让他远离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿（Scott Clayton）在佐治亚州Marietta说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，同样也能对任何人这么做。绝对没有人在他们眼中是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了结束这场战争，开启后一天的时候了。”拜登说，他正面临在选举年结束加沙冲突的压力，加沙冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的旨在在加沙战争中安排以色列与哈马斯军事运动停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责彼此的进展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法进行侵入后提出的，同时还伴随着对总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上的新的压力，因加沙的死亡事件以及人质继续被俘虏的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，这也发生在民主党的总统候选人唐纳德·特朗普当选后的首日，特朗普被裁定有34项重罪，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这份新提议由三个阶段组成，不同于之前的提议，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，一个持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口聚集区撤出，人质，包括老人和妇女，将被交换给约600名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆牲畜车向加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行动的条款。总统说：“只要谈判进行，停火将持续。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项大规模重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将这一提议通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划。他们将要求战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们想占领加沙，希望多年持续战斗，而人质对他们来说不重要。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，作为一个刚刚派遣美国部队直接保卫以色列不受伊朗攻击的总统，我恳请大家后退一步，考虑到如果这个时刻失去将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够做出新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了通往危机结束的道路。这份协议非常详细，长达四页半的详尽协议已经谈判完毕。摆在桌面上的，是这个过程的收官方案。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其解读为直接呼吁以色列公众支持的尝试。领导频道12中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。以色列审查员此前禁止发布该提议的细节，新闻主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柏林纳·瑟里说，这项新提议比以往的提议更有成功的可能性。瑟里是得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授。“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何重大袭击或攻击或恐怖事件的可能性不低，但比之前低得多。”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再加上全球公众舆论正“转向”反对以色列，这对以色列人结束冲突是有帮助的，同时也包括拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个前期人质提议是，以释放病、老、伤人质交换为期六周的停火，这六周可以延长，以允许更多援助进入该自治区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，该提议因为以色列拒绝同意将永久结束战争作为谈判的一部分，以及在对南部加沙城市拉法的袭击升级而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，告诉调解人他们不会在新一轮侵犯期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯劫持的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位以色列空军周日对拉法的袭击造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但没有突破美国对终止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们看到了本周以色列袭击拉法导致的致命大火，随后针对哈马斯的攻击……。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对南部以色列的哈马斯袭击作出回应攻击加沙以来，至少有36280人死于加沙。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成大约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在毁坏的建筑残骸中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉海亚毁坏的建筑残骸中行走，这是以色列军事进攻期间造成的破坏，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·贝里再次充当了美国与黎巴嫩真主党之间的重要沟通者，作为华盛顿试图调停黎巴嫩与以色列的战争，贝里凭借数十年的经验，促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一系列事件再次凸显了86岁的贝里对于黎巴嫩，尤其是该国什叶派穆斯林社区的巨大影响。自以色列在今年9月空袭并击毙伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯里拉以来，贝里被视为稳定影响的重要来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周在电视讲话中，贝里表示，黎巴嫩“迎来了历史上最危险的时刻”，呼吁黎巴嫩民众为了国家的未来展现团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里于1975年至1990年黎巴嫩内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人，1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩什叶派在政治体系中最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳斯尔·卡萨姆确认了贝里作为谈判者的身份，称赞他是“真主党的大哥”。美国特使阿莫斯·霍切斯坦在多次访问贝鲁特谋求结束敌对势力的冲突时，屡次与贝里会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁权力有限，且很难与被美国认定为恐怖组织的真主党接触，因此贝里的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他是唯一一个值得你拜访的人。他是国家本身，”一名驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，贝里因帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持的人质而获得国际关注，这些人质当时被扣留在黎巴嫩，曾劫持一架美国客机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在内战结束后成为议长之际，纳斯里拉正上升为真主党的领导人，两人一起领导了“什叶派二人组”，这是指控制大多数什叶派政治代表和政府机构的两大政治力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名经常拜访贝里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常关键，但也清楚限制了他能做些什么，不论是出于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了贝里阿马尔运动势力范围内的地区，包括该市的锡尔赖特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里1938年出生在塞拉利昂的一个来自提本尼的移民商人家庭，后移居黎巴嫩并活跃于政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎巴嫩什叶派社区中大多数人一直赞扬贝里帮助改善了他们在教派体系中的地位，该体系中的特权主要向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名接受过法律训练的政治家，贝里接替什叶派领袖穆萨·萨德尔的创始人书记职务，后者在访问利比亚时失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里推动了阿马尔军事力量的崛起，该部队几乎与所有参与内战的主要政党作战，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者纷纷加入政府机构和安全机构，他似乎与真主党步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报公布后，贝里称2010年的报道内容是“不实之词”，他坚称纳斯里拉“像我自己一样”。2023年，贝里的阿马尔战士在真主党的支持下参战，与伊斯兰抵抗运动哈马斯一同对以色列发射火箭弹，以回应南部以色列的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交特使开始访问贝鲁特并会见贝里，试图在地中海东海岸边境停火，敦促真主党撤至里蒂尼河以北，这条河向北流，距离边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里曾对一位外国官员表示：“把里蒂尼河向南推到边界比把真主党向北推得容易些。”一个接近贝里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里的对手则批评他是导致2019年黎巴嫩陷入经济崩溃的世俗精英之一，当时由于几十年的贪污腐败，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议以选举总统，使政府中最重要的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手，如基督教力量组织，愤愤不平，认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·贝里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比赫·贝里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。路透社/塔埃尔·阿卢斯丹/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·贝里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，在国民大会成立45周年纪念活动期间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，一幅描绘建党45周年纪念活动的海报悬挂在建筑上，以纪念什叶派领袖穆萨·萨德尔的失踪，他于1978年在访问利比亚后失踪。路透社/氏莫罕默德·札基尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移至一种新平台，投资者需将代币锁入平台以换取奖励。此举引发业界关注，分析师警告称，这可能对用户及加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重绑定”（re-staking）热潮再次凸显了加密货币市场的高风险特征。随着价格波动和交易者寻找收益，加密货币的受欢迎程度持续攀升。比特币——最大的加密货币——正接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重绑定热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资基金a16z（Andreessen Horowitz）的加密货币部门融资1亿美元，目前其平台已吸引188亿美元的加密货币，相较六个月前增加了40多亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，他们发明了重绑定来扩展传统的加密货币质押做法（staking）。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是涉及网络中许多计算机的一种数据库，这些计算机会检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者（例如以太坊）需要将资产暂时锁定作为验证过程的一部分。在质押期间，持有者暂时无法立即访问其代币，但会获得一定的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台还向用户发放新加密货币以代表他们所质押的代币。重绑定允许所有者将这些新代币再次质押于基于区块链的不同计划和应用程序中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对重绑定的风险存在分歧，某些内部人士认为，该做法尚处于萌芽阶段，难以评估是否真正存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但包括分析师在内的一些人担忧，如果代表重绑定加密货币的新代币被用作加密金融市场借贷市场的抵押品，可能会出现借贷循环。如果每个人都同时尝试退出，这可能会导致整体加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当涉及递归抵押品时，这并不是最佳做法，它引入了一种新的风险因素，并且增加了市场不稳定性，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对重绑定的热情在于其收益：质押在以太坊区块链上的回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，通过重绑定可以获得更高的收益，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重绑定是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的体现，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期不售出即获得可观的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付用户质押收益，因为支付机制尚未开发完成。用户是基于未来奖励的预期加入该平台或将平台视为获取空投的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其新创建的代币，用户希望这一代币称为“EIGEN”在未来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CRYPTO数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重绑定平台的增长动力是用户寻求空投的机会，称其“非常、非常投机，就像免费彩金一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（文中链接COIN.O），虽然Coinbase提供质押但不提供重绑定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在在预支未来，期待获得某种奖励，但不知何物，”Duong表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，其曾是西雅图大学分校的副教授，并参与设立了印度第一个学生设计小型卫星团队，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接希望质押的用户和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴的重绑定平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供将代币重新质押至EigenLayer，并生成代表这些重新质押资产的新代币供客户使用，例如作为借款抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是逐渐发展而来的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重绑定可能带有“隐含风险”——如果重绑定代币被用于加密借贷，可能会导致被迫变现和市场下跌时的波动加剧，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着代币作为抵押品迅速失去价值，Terra和Luna的崩溃严重影响了市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan试图将EigenLayer与这些风险区隔开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在重绑定中，而是在借贷协议中，这些协议未能恰当地定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家不担心重绑定，指出重绑定协议中的现金量相对于全球2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构一直以来都担心加密货币世界中的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前来看，重绑定问题对传统金融市场不会产生实质性风险传染，”S＆P环球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正逐渐与主流金融市场连接，机构投资者也开始关注重绑定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody观察到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重绑定过远，因为难以建立资产去向及其奖励分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laser Digital是野村证券的加密部门，其与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博客文章中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“将围绕重新绑定兴起一个新的生态系统”。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. Credit: Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Credit: Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>