<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 17:28:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有190名议员出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&amp;lt;i&amp;gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&amp;lt;/i&amp;gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省的一所高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后死亡，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的集体杀手之一，皮克顿于2007年被判决在其位于不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的猪农场杀害和肢解吸毒者和妓女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，其部分遗体在温哥华市中心东边一个简陋的房产中被发现。法国政府检方在判处他终身监禁后撤消了另一起涉及20人死亡的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后死亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矫正服务在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对该省乃至全国社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括温哥华繁华区唐人街东区（Downtown Eastside）附近自2002年初以来超过60名失踪妇女中的部分人员。自2002年初以来，约有33名失踪女性的遗体或DNA被发现于皮克顿的猪场所在地波特科奎特兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者大多是原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报导皮克顿曾撰写的书籍在亚马逊上架不到几小时就被下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中，皮克顿声称自己无罪，并指控警方陷害他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书出版商要求亚马逊下架该书，并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面，图片 chụp tại nhà của ông tại波特科奎特兰，由路透社/Global TV 提供。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面，图片摄于2005年，拍摄地点为他的波特科奎特兰家中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党经历自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举约71%的选区结果显示，ANC得票率不到42%，低于2019年上一次选举时的57.5%，并且首次在30年内未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党进行联盟谈判或其他形式的合作来执政，可能需要作出政策妥协或放弃内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖后来投身商界的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析认为目前没有明显的新继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前并未出现一位能够接替拉马福萨的明确的统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记的作者安东尼·博勒特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨是此次选举中主要政治人物中最受欢迎的一位，党内派系斗争可能使得任何试图反抗他的行动变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的新闻发言人在选举结果正式宣布后的周日表示，拉马福萨将发表相关讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运此前曾面临巨大挑战。2022年的一份调查报告发现，他在农场事件中可能有不当行为，即指控官员在家具中藏匿现金的“农场门”丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认该丑闻，并在一个多月后赢得了一次新的五年任期，再次当选ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是对ANC最具考验性的考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题十分不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末拉马福萨作为ANC领导人当选，承诺要改善党的形象并重振经济，这之前是九年的丑闻、腐败和经济下滑时期，他的前任是雅各布·祖马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自从他于2018年成为一名国家元首后，早期的兴高采烈很快便消逝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞，高层ANC官员中仍环绕着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击出自他的死敌祖马，祖马支持的新党“瓦克坦克韦·西兹韦”超过了预期，显著削弱了ANC的支持率，特别是在祖马家乡夸纳省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马最终打败了拉马福萨和他的ANC，他知道他们在夸纳省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马泰克加表示。“这是拉马福萨项目的终结……输了选举，希望一切如常是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上似乎拖延不决而受到批评，这与他在80年代作为工会领袖时所展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他具备寻求共识的能力以及促进南非作为所谓“全球南方”（低收入和中等收入国家的统称）的倡导者所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最有影响力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在最近南非向国际法院提出针对以色列的种族灭绝指控的案例中，本月法官裁定以色列必须停止对加沙市法赫的军事行动。尽管以色列猛烈反驳这些指控，继续在法赫地区展开军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨力图强调过去三十多年ANC的成绩，但批评者认为他未能为解决南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC最后一次竞选集会在选举前的拉马福萨承诺“做得更好”，吸引了数千名支持者的到场。然而，在他演讲尚未结束时，许多人便离开了。&lt;/p&gt;
          &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
          &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登进一步卷入乌克兰冲突的武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌使用美制武器打击俄境内的限制，这是一个虽小却具有重要意义的举措，特别是在这场持续两年的战争中，专家称这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯领土上的目标存在太大的风险。该政府担心，可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是符合美国一系列其他对基辅的禁令的规则，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些禁令也已瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定已于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美制武器反击越过边界的俄罗斯军队，包括使用“高机动火箭炮系统”（HIMARS）装填“制导多管火箭炮系统”（GMLRS）导弹和其他武器进行回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将为前线的乌克兰部队提供使用美制武器越过边界打击俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，也许创造条件，使乌克兰能够在俄占地区未巩固阵地之前将其推进出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比莱耶斯基表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰称，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动兵力的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区攻击的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳德·奥斯汀和联合 Chiefs 首席将军 C.Q. 布朗的安全视频会议上提出了在哈尔科夫地区越过边界使用美制武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份有助于放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提交。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土安然无恙地反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在完成这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基早在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取这一步骤，但当时说：“迄今为止，没有积极结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福布斯研究学院欧亚研究中心高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内发动攻击的禁令作为安全避风港，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直把大炮放在边界对面，保留防空、电子战、指挥和控制系统，”莱说。“它可能有一种某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家表示，该决定本身短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅提升前线的移动，甚至可能不会有任何变化。但它将使俄罗斯更难继续这种跨境行动，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰称，俄罗斯军队没有足够的兵力发动对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部生成足够的战斗能力来确实威胁哈尔科夫，”他说。“要这么做，他们必须在东部战场卸载兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其使用美国武器在俄罗斯境内的能力，特别是在俄罗斯今年在战场占上风之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述要求获得美国批准打击俄罗斯腹地内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库高级研究员马克·坎西安称，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转折，但这是一步进展，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将论证下一步：打击更广泛的没错，可能是不在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯靶标，但位于其他地区的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时被问及拜登政府是否可以扩大政策以允许在俄罗斯其他地区发动打击时，没有给出明确答复。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续进行不得不进行的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="哈尔科夫地区俄导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区附近的小达尼林卡村，童装和少年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击中受损严重。来自路透社/瓦列尼廷·奥吉里恩科的资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探业者继续遵守节制支出以提高产量的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解欧佩克+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新以及生产效率提高，成为了非欧佩克国家中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日产量超过100万桶，达到1293万桶，远高于年初政府预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了弥补美国及其他非欧佩克产油国产量增长带来的影响，欧佩克及其盟友去年加深了减产力度。其中，欧佩克＋减产量总计586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位参与欧佩克＋讨论的消息人士称，该组织正致力于一项复杂的协议，将在2025年延续部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克＋在周日会议中讨论供应政策，美国产量的增加继续推动非欧佩克＋产量增长，但预期威胁程度将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量增长将达64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求较增长率将超出非欧佩克＋产油国的供应增长约100万桶/日，意味着欧佩克＋的原油需求量2024年将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球需求增长率仅为110万桶/日，且对欧佩克原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月下降约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国生产商今年不太可能再像去年那样出人意料地增加产量，即便油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了相当保守和严谨的态度，”承包钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前价格水平，钻机数量尚未明显增加，这一点令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划全年运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国石油钻机数量已从去年同期的水平下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国具备多年增加100万桶/日的产能，但目前没有加速增长的愿望，”S&amp;amp;P分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市油企在投资者压力下限制了成长性支出，此前狂热的支出推动了页岩行业在2010年代的迅猛增长，但同时也限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，产出超出预期的部分是私营生产商推动的，其中部分在合并潮中被吸收，通过钻更长的井和对岩石进行压裂来提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管面临近期的合并大潮，但预计当前油价将保持稳定，继续支持钻探和完成效率的持续改进，从而促进美国整体石油产量的增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油气服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并导致的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向资本纪律，这导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+会延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署3月份表示，欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+学会了与美国石油产量增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Permian盆地由露驰能源拥有的区块的一口气井操作楼层从控制室观察到的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Permian盆地由露驰能源拥有的区块的一口气井操作楼层从控制室观察到的景象，美国德克萨斯州温克附近。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;div&gt;
    &lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的一排摄像机前，向镜头发表了一篇既适用于他的法律之战也适用于他的政治战役的讲话：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在纽约陪审团以34项与伪造文件以掩盖色情明星 silence 奖金支付有关的罪名判定特朗普有罪的次日，这位共和党总统候选人列举了一长串敌手和怨言，怒气冲冲且言语杂乱。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;他称呼主持其审判的法官胡安·梅伦乔为“腐败”和“恶魔”；称竞争对手乔·拜登，即本周五选举的对手，为“美国历史上最差的总统”；猛烈抨击作证指控他的证人、投票将他弹劾的国会议员，以及他所说的非法入境美国的移民。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将他面临的挑战归结为不仅仅关乎他个人。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中常常穿插着幽默之处，但这一演讲大都是沉重基调。演讲中他仅拿着一张小纸片。在演讲结束时，没有回答任何问题，随其子埃里克·特朗普迅速退场。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;远离摄像头，通过筹资呼吁和社交平台，前总统的盟友抨击司法体系及其诋毁特朗普破坏或犯下罪行的人。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方是国家威胁的情况下，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新依据，称他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望并战败的唐纳德·特朗普在自我哀怨中发泄，还对美国的司法制度撒谎，留给大家一个明显结论：这个男人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;特朗普的支持者——多数视纽约的判决为司法不公——周四单日向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队宣称这是其在WinRed平台上创纪录的一天。WinRed是共和党人处理数字筹资的平台。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在总筹款额上落后于拜登的竞选活动试图在周五保持这一筹集捐款的高峰，向支持者发出多条警告信息。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;另一条信息在特朗普记者会在社交媒体平台上发布后写道：“我永远不会妥协！”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都纷纷站出来支持前总统，认为这次庭审存在缺陷，对此类指控从不应提起，陪审团团库在民主党占主导的纽约曼哈顿被玷污，且法官有偏见 这些指控当地当局予以否认。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在共和党官员和组织谴责不充分或不坚决时，特朗普的盟友和竞选助手会发起进攻。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉基维塔对一个出现在社交媒体平台上的全国性共和党组织提出批评，该组织在其帖子中表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;拉基维塔在一条帖子中写道：“观点就像每个人都有一个……”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;他也抨击了前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根，该州长在判决前警告美国民众不要因更多毒性党争而火上浇油。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;拉基维塔在X平台上回应说：“你已经结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这样的摇摆州进行的共和党选民采访中，有几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月对他本人的继续支持。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;这种反叛在特朗普重返与拜登的对决中可能给他带来伤害，考虑到他在多个摇摆州的优势微薄。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;然而，大多数被采访的共和党人听起来都像特朗普本身，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“这都是政治化的，目的是尽可能地诋毁他，让他尽可能少出现在竞选演讲台。”来自乔治亚州马里埃塔市的现年62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“如果他们能对他做这些，他们也能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                当2016年因谎报商业记录以掩盖支付给色情女星斯托里·丹妮尔斯的封口费而受到刑事指控时，在纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人和前任美国总统唐纳德·特朗普出席记者招待会。2024年5月31日，路透社/Brendan McDermid/资料图片
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里再次扮演美国与真主党之间的关键对话人角色，协助促成结束与以色列战争的协议。利用数十年的经验，伯里帮助促成了该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举动凸显了这位86岁老人对黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区的广泛影响力，并自以色列在九月份杀头真主党领导人哈桑·纳斯拉拉后被视为稳定的影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在本周的电视讲话中对黎巴嫩民众表示，这是黎巴嫩有史以来最为危险的历史时刻，呼吁黎巴嫩人民团结以确保国家稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在1975年至1990年的黎巴嫩内战中担任什叶派力量——希望 alliance运动的领导人。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是莱巴嫩政治体制中什叶派人士可以达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新的领导人尼姆·卡萨姆-seyyed端 也明确支持伯里作为谈判人角色，并称他为“真主党的大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，试图促成停火，同时这场战争在加沙军事行动中展开，并在九月份升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色也与伯里在2006年帮助促成结束真主党与以色列最后一次大规模战争的类似角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤为重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁的职权仅部分生效，且甚少途径可以接触到被美国认定为恐怖组织的真主党。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他是唯一值得会面的人，他是国家，”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他通过协助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国质监，使全球声名鹊起。在这场长达15年的黎巴嫩内战期间，该激进分子劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选议会议长时，正值纳斯拉拉领导真主党崛起。 二人共同领导了“什叶派双子星座”，这是指在政治代表性以及大部分国家机构中占主导的两个什叶派政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但同时他对能做什么也存在明确的界限，这可能是因为真主党或者伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里支持的部队——阿拉姆运动控制了包括特赖因城市的地区，遭遇了以色列的炮火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，伯里出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，从小在黎巴嫩长大，并在大学时期就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在曾经沮丧的什叶派社区中，许多人对伯里帮助提升该社区在有基督教和逊尼派穆斯林优先权的教派体制下的地位表示赞赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里在他创始人穆萨·萨德尔在访问利比亚时失踪后接管了阿拉姆运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉姆运动的军事崛起使它几乎与内战中的所有主要党派作战，其中包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入国家机构和安全部门，他似乎与真主党并肩行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报在2010年公布后，对伯里与真主党的真实感觉提出质疑，他否认了这些质疑，称纳斯拉拉“就像自己一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当萌哈姆攻击以色列南部后，阿拉姆运动的士兵与真主党一起发射火箭支持加沙行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图在以色列与黎巴嫩边界交火中达成停火，并促使真主党撤退到利塔尼河以北——这条河向北延伸约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示：“如果要将利塔尼河向南移到边界会更容易，但要将真主党向北推动到利塔尼河，则更为容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是推动2019年黎巴嫩陷入经济灾难的宗派精英之一，当时金融体系因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些人指责他没有召集议会会议选举总统，使政府中的最高基督教职位空缺了两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交沟通者的角色也令真主党的政治对手——如基督教的黎人力量感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统完成。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里在贝鲁特与前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼会面&lt;/i&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;i&gt;一张悬挂在黎巴嫩贝鲁特大楼上的展示黎巴嫩议长纳比赫·伯里形象的横幅，在8月31日2023年纪念扬·穆萨·萨德尔－阿拉姆运动创始人，在1978年访问利比亚后失踪的45周年活动期间。图源：路透社/莫罕默德·阿扎基/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，以换取释放人质。并呼吁巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）同意这一新建议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束并开始恢复和平的日子了，”现任期满的压力下，拜登在呼吁结束加沙冲突方面面临的挑战越来越大，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家正在推动的旨在调停以色列和加沙激进组织哈马斯之间的停火谈判已经多次停滞，双方均指责对方阻止冲突缓和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列对拉法持续数周的侵袭行动以及基兰·本-内坦雅胡政府在国内和国际上受到关于加沙死亡事件及人质持续被扣押的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内坦雅胡办公室宣布，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后呈交加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是在唐纳德·特朗普支持的对手、总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪一天后提出的，凸显两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划包括三个阶段，并且与之前的提议不同，因为停火将在整个三个阶段持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军队将从加沙居民区撤出，包括老人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入加沙提供人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将会商讨论持久停火条款。“只要谈判继续，停火仍将进行，”总统说，这是一个新的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将此提议转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些因战争而坚持“无尽”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列确有人不同意这个计划，并会要求战争继续无尽。有些甚至是在政府联盟内部。他们明确表示，他们希望占领加沙，希望战争持续多年，这些人质对他们来说不是优先事项。而我已经敦促以色列领导层即使面对压力也必须支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列的终身承诺者，美国在战争时唯一去过以色列的总统，以及刚派遣美军直接前往以色列防御伊朗袭击的人，我恳请您们退一步思考，如果这个机会失去会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在接受采访时匿名表示，以色列能够提出这一新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个走出危机的道路图。这是一个详细的四页半协议，”这位官员说。“它再次经过精心谈判。目前摆在桌面上的是一系列达成过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒将拜登周五的发言描述为戏剧性的，并将其视为直接向以色列公众传达其信息的努力。领先频道12中断了晚间新闻直播时配备了拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止刊登该提议的细节，记者丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁敦大学的杰里米·萨里教授表示，与之前提议相比，这项新提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动袭击或发动恐怖袭击对以色列的能力显著降低，尽管并非不可能，但与之前相比要低得多，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，全球公众舆论正在“反对”以色列，这可能促使以色列公众想要结束冲突，同时也受到了拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心投入时，他可以设很多激励措施，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个人质提议要求，在加沙以释放生病、年长和受伤的人质为条件，换取为期六周的停火，甚至可以延长以允许更多的援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议本月较早时未能成行，因为以色列拒绝同意哈马斯将其作为谈判的一部分永久结束战争的要求，并对拉法南部进行了更大规模的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于上周四表示，它已告知调解人不会在其继续进军期间参与进一步谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家在哈马斯手中扣留了公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，激起国际愤慨，但未触碰美国的红线，断定扣掉军援以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历的是地狱般的痛苦，”拜登周五说。“我们所有人都看到了拉法今年早些时候那场致命火灾的画面，火源来自以色列打击哈马斯……约柜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对南部以色列发动哈马斯袭击之后向加沙发动攻击以来，超过3.628万人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯攻击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事行动期间在加沙北部贝特利哈的损失，2024年6月12日。图片：路透社/穆罕默德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台蓬勃发展 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需锁定其代币以换取奖励，这在分析师看来是一种风险较高的操作模式，对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热潮正显示加密货币市场正变得更加冒险。随着加密货币价格的反弹和交易者的追捧高收益，比特币的市值几乎接近历史最高水平，而市值第二大的以太币今年涨幅已经超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的重心在于位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，现在其平台集资的加密货币已达188亿美元，这一数字比六个月前增长了近45倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了“重新质押”以扩展长期存在的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对拥有哪些加密货币进行检查和确认。为实现这一目标，加密货币持有者（如以太币持有者）允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将失去即时访问其代币的权限，但会获得相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放新的加密货币以代表他们质押的加密货币。重新质押则使代币持有者可以将这些新代币再次质押给基于区块链的项目和应用程序，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险分为两派观点，一些内部人士认为这项实践还太新，不足以得知其风险水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量底层资产的无限循环借贷。如果所有人同时试图退出，这将导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人兼首席执行官Sreeram Kannan表示：“当有抵押品时又有更多的抵押品，这并不是一种理想的情况，它会引入新的风险元素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者之所以感兴趣主要是因为收益：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为，通过重新质押，投资者可以同时获得多个收益，潜在回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中最新的发展，持有加密货币的投资者投资于实验性方案以期在不售出的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为资金发放机制尚未完善。用户加入该平台是出于未来奖励或称为“空投”的其他赠品预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer会向平台上使用该服务的人发放其新创建的代币，用户希望未来这款名为“EIGEN”的代币会有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡基克公司的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求空投驱动的，称其“非常非常投机，这种免费钱的事情”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong在接受路透社采访时指出：“他们现在预提地做这件事，预期会得到某种奖励，但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是印度首个由学生设计的微卫星团队的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一种验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台如EtherFi、Renzo等相继推出，它们将客户的代币重新质押到EigenLayer并生成新的代币作为这些重新质押资产的代表。这些代币可以用于其他用途，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Kannan的说法，他的平台旨在让用户选择其代币的质押地点，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的David Duong表示，重新质押可能带来“隐藏风险”——如果用于加密借贷的质押代币会导致被迫清算并在市场下行期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩溃加剧了高风险借贷的风险，随着充当抵押品的加密代币很快失去价值，Terra和Luna代币崩溃引发的后果使得市场形势更加严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认了EigenLayer的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押而在贷款协议，贷款协议错误评估了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出质押协议中的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密世界的损失可能蔓延到更广泛的金融市场感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重新质押问题对传统金融市场没有实质性的传染风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始拥抱重新质押。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的托管银行Zodia Custody见证了显著的机构对质押的兴趣，但由于难以建立资产的追溯记录以及利润分配方式难以厘清，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押是一个“太远一步”的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital与Kelp DAO合作以重新质押部分资金，据Kelp DAO四月份的博客文章报道。而Laser Digital并未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并期待“围绕重新质押的生态系统”出现。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>