<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 15:21:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国将于周一发布济州航空事故初步调查报告</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-release-preliminary-report-jeju-air-crash-by-monday-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;韩国政府将于周一同发布上月济州航空（089590.KS）空难的初步报告，该空难导致179人丧生，是韩国本土有史以来 deadliest air disaster（最严重的空难）。韩国交通部门周六表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;调查的一个重点是，在12月29日从曼谷飞抵木浦国际机场的7C2216航班坠机事件中，鸟类撞击对坠机事件的具体影响。交通部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该报告将送往国际民航组织、美国、法国和泰国。韩国一直在与美国国家运输安全委员会和法国航空事故调查分析局的调查人员合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交通部表示，分析和验证飞行数据以及驾驶舱语音记录（在坠机前四分七秒停止录制）和与控制塔的通信录音，这需要几个月的时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;声明指出，上午8点58分11秒，飞行员讨论了在波音737-800飞机上目击到的鸟类，并在8点58分56秒宣布紧急情况，报告飞机在复飞过程中遭遇鸟类撞击。机场的闭路电视录像也显示飞机在复飞时与鸟类有过接触。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，交通部表示，飞行员因为在复飞前遭受鸟类撞击而发出紧急信号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;飞机于上午9点02分57秒坠毁，撞击了沿滑行道的混凝土结构并起火，导致机上所有人员遇难，仅两名尾部舱乘员幸存。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交通部官员对路透社表示，监视录像在距离过远的情况下未能捕捉到撞击后的火花，但确认飞机与鸟类有过接触，具体时间不详。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据交通部称，两个航空公司的GE公司发动机中发现了鸭羽毛和血迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交通部表示，将单独分析支撑导航天线的混凝土沿路结构对事故的贡献。交通部周三表示将拆除这个结构，专家称认为这可能导致灾难更加致命。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国木浦国际机场坠机现场残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D5M2WPATVJPRJKAGAWMM4Y6EO4.jpg" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;失控坠毁在木浦国际机场跑道外的济州航空飞机残骸位于撞上混凝土结构附近的现场，韩国木浦，2024年12月30日。路透社/金洪基/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国木浦国际机场坠机现场残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VCFJJDFWNNKVDEHW6OLBVKIVYM.jpg" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;坠毁的济州航空飞机残骸停放在木浦国际机场，韩国木浦，2024年12月30日。路透社/金洪基/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 08:37:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-release-preliminary-report-jeju-air-crash-by-monday-2025-01-25/</guid></item><item><title>乌克兰无人机单位对俄实施深 penetrating 罢击</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/inside-ukrainian-drone-unit-conducting-deep-strikes-russia-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;随着乌克兰森林区域下起了雪，远程攻击无人机相继加速，在一条未照明且废弃的道路飞驰，它们轰鸣的引擎将它们带入了夜空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;携带爆炸弹头的无人驾驶飞机是乌克兰远程无人机攻击行动的一部分，该行动旨在对乌克兰前线后方的俄罗斯后勤枢纽、弹药库等地进行打击，直击莫斯科军队在东部进攻中的要害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们主要的目标是打击后方的后勤枢纽、弹药库，减少敌人的前压。”陪同记者并未透露真实姓名的乌军无人机部队指挥官曾用代号“凯斯帕”进行了说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄乌战区的军方官员曾向《路透社》授予独家访问权，但拒绝透露此次无人机攻击的具体时间与地点，以确保保密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管俄罗斯具有庞大的军事工业基础，乌克兰尽管拥有有限的远程导弹库，但也一直严密地守护着自身的作战无人机项目，视其为打击俄罗斯军事工业不可或缺的手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，莫斯科曾多次在夜间发动远程无人机袭击，而基辅方面则在最近几周持续提升无人机的作战效率。美国前总统唐纳德·特朗普曾多次推动停止俄乌长达三年的全面战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出于对潜在和平谈判的期待，双方都在努力改善战线上的状况，以便处于更有利的谈判地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部周五表示，一夜之间，乌克兰至少出动了121架无人机进行攻击，目标是13个区域，但俄罗斯方高调表示这些无人机的攻击被成功应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军方则表示，攻击中，位于俄罗斯亚佐詹地区的石油精炼厂及布良斯克地区的芯片厂被无人机命中，视频显示俄亚佐詹地区的一座石油精炼厂冒着浓烟和火焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“凯斯帕”指挥的乌军14无人机航空兵团人员众多，拥有多名分析师和工程师，该部队专门负责远程打击任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“凯斯帕”的战友之一、代号“菲德尔”的创始人透露，该部队的无人机曾在战斗中实现最大2000公里的远距离打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“菲德尔”表示，该部队此前曾针对位于莫斯科东南约730公里的切列帕诺夫空军基地发动打击，该基地驻扎有战略轰炸机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“菲德尔”认为，“单靠无人机无法改变战争进程。” 他说：“你仍然需要步兵、炮兵，乃至航空和其它多种武器支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“凯斯帕”提到，他们使用的是本国生产的“利蒂”无人机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的武器效率在40%-50%之间。” 他说。其评估未经独立核实。&lt;/p&gt;

[图1] 一名代号为“凯斯帕”的乌克兰军方人员正列队致敬，后方为该部队正在进行远程打击无人机的起降。
[图2] 无人机在发射前往俄罗斯领土前，位于俄罗斯对乌克兰发动战争的乌克兰某未公开地点。
[图3] 一名代号为“凯斯帕”的乌克兰军方人员正站在即将起飞、飞往俄罗斯领土的远程打击无人机旁，背景为俄罗斯入侵乌克兰后的场景。
[图4] 一名14无人机航空兵团成员正在准备发射远程打击无人机，即将指向俄罗斯领土，亦为俄罗斯对乌克兰攻击的背景。
[图5] 14无人机航空兵团成员发射的远程打击无人机从乌克兰某未公开地点飞向俄罗斯领土。均为2025年，未经公开日期。 REUTERS/瓦伦丁·奥格雷尼科夫

注：图片编号及文本顺序与原文保持一致，确保描述与原文对应。</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 19:45:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/inside-ukrainian-drone-unit-conducting-deep-strikes-russia-2025-01-24/</guid></item><item><title>消息人士称，墨西哥拒绝美国军事航班遣返移民。</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-refuses-us-military-flight-deporting-migrants-sources-say-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥拒绝了唐纳德·特朗普政府要求允许遣返移民的军机在该国降落的请求，美国官员和墨西哥官员向路透社证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军机于周五进行了两次类似的飞行，每次搭载大约80名移民前往危地马拉。然而，在墨西哥拒绝许可后，美国政府未能继续执行让C-17运输机降落在墨西哥的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员和墨西哥官员均证实了这一决定，该决定最初由美国全国广播公司新闻报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥外交部周五晚些时候发表声明称，墨西哥与美国关系密切，并在诸如移民问题上进行合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在遣返问题上，我们始终欢迎墨西哥公民回到我们的领土，”该部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员没有给出拒绝许可的具体原因，而该外交部也未提及此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府本周早些时候宣布重新启动“墨守原地”计划，即要求非墨西哥籍庇护寻求者在等待美国法院裁决期间留在墨西哥境内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆周三表示，这一举动需要接收庇护寻求者的国家同意，而墨西哥未做此决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院和国防部分别未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普总统就任第二任期以来，美墨关系趋于紧张。他在周一宣布了对两国共同边界地区的国家紧急状态，并调派了1500名额外的美军前往该地区，据称还有数千人可能很快部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统已将墨西哥的贩毒集团定性为恐怖组织，更名为美国湾，并威胁从2月起对所有来自墨西哥的商品征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆寻求避免局势升级，并表示愿意接受被遣返回国的墨西哥国民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这位左翼领导人也表示，她不赞同大规模遣返，并称墨西哥移民对美国经济至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用美国军机执行遣返航班是五角大楼对特朗普周一宣布的国家级紧急状态的回应之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往，美国军机被用于将个人从一个国家转移到另一个国家，例如2021年美国从阿富汗撤军期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名美国官员称，这是近期首次使用美国军机将移民遣返回国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼表示，美国军方将提供航班，将超过5000名由美国当局在德克萨斯州埃尔帕索和加利福尼亚州圣迭戈拘留的移民遣返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;危地马拉总统周五也告知路透社，该国周五收到了第三班搭载约80名被遣返移民的包机航班。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国亚利桑那州诺加莱斯与墨西哥索诺拉州诺加莱斯的边境关卡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FO7QQ5SXEBKAXFA5RQNA4UYPX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;1月24日，美国亚利桑那州诺加莱斯的迪恩·德康辛口岸，等待前往墨西哥的车辆排起长队。路透社/Rebecca Noble&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被驱逐到墨西哥的移民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CKPVKHAY35NZPL7LKORC7FTDX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;1月24日，从墨西哥的杰罗尼莫-圣塔特蕾莎边境关卡，俯瞰美国当局驱逐前往墨西哥的以委内瑞拉人为主的移民，迎接他们的墨西哥官员在墨西哥北方城市恰帕斯克juarez。路透社/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于墨西哥城的难民援助委员会（COMAR）外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2GHERWVF5PYZEHJICGLT267JA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名位于难民援助委员会（COMAR）的官员在墨西哥城的难民援助委员会（COMAR）外与移民交谈，移民们正在排队以理顺他们的移民状况。路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于墨西哥城的难民援助委员会（COMAR）外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZYSHEO745NVLIE5L456QK7ML4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以海地、古巴和委内瑞拉人为主的移民聚集在难民援助委员会（COMAR）外，等待理顺他们的移民状况。墨西哥城，墨西哥，1月24日。路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于墨西哥城的难民援助委员会（COMAR）外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4BYY3NTAFPLPOVF2UBFQLAVVM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以海地、古巴和委内瑞拉人为主的移民聚集在难民援助委员会（COMAR）外，等待理顺他们的移民状况。墨西哥城，墨西哥，1月24日。路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 01:34:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-refuses-us-military-flight-deporting-migrants-sources-say-2025-01-25/</guid></item><item><title>独家：美国数据显示，自战争开始以来哈马斯新增15,000名战斗人员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-has-added-up-15000-fighters-since-start-war-us-figures-show-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;自巴勒斯坦激进组织哈马斯与以色列开战以来，哈马斯已招募了约10,000至15,000名成员，据美国情报界两名知情国会官员透露，这表明受伊朗支持的武装人员可能继续对以色列构成持续威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，此期间哈马斯的武装人员中也有类似的伤亡人数。最新的美国官方情报估计尚未被报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自15个月的冲突以来，哈马斯和以色列于周日开始进行停火，这场冲突摧毁了加沙地带，加剧了中东地区的紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，虽然哈马斯成功招募了新成员，但其中许多人年轻、未经训练，仅被用于简单的安全任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国情报总监办公室拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月14日，时任美国总统乔·拜登的国务卿安东尼·布林肯表示，美国认为哈马斯招募的新战士人数几乎与其在巴勒斯坦飞地中的损失相等，并警告称这“将导致持久的叛乱和永无止境的战争”。他没有提供更多评估细节，但以色列方面的数据显示，加沙地带的激进分子伤亡总数约为20,000人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“每当以色列完成军事行动并撤退，哈马斯武装分子就会重组和重新出现，因为没有其他东西可以填补这一空缺。”以色列和美国都认定哈马斯为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及评论时，哈马斯官员表示，他正在向相关方核实。哈马斯武装部队发言人阿布·乌拜达在7月表示，该组织成功招募了数千名新战士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火以来，哈马斯尽管以色列曾誓言要摧毁哈马斯武装，但它在加沙深植已久。该地区由哈马斯领导的政府已迅速恢复了安全措施，并开始恢复飞地部分地区的基本服务，许多地区因以色列的进攻已沦为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自战争开始以来，美国官员未公开说明他们认为哈马斯损失了多少名战士，仅指出该组织显著削弱，并很可能损失了数千名战士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯对以色列发动袭击导致1,200人死亡和超过250人被绑架以来，美国官员就一直发出类似的警告，根据巴勒斯坦卫生部门的数据，随后的以色列袭击中已超过46,000人丧生，这些数字未区分平民和战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年3月在国会听证会上，时任美国情报总监的阿夫里尔·黑因斯表示，加沙的战争将对恐怖主义产生“代际影响”，这一危机已经“激发了世界各地各种角色的暴力行为”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从 inside Gaza 和因为哈马斯的招募和训练努力是流动的，收集确切的哈马斯数据尤为困难。但官方的美国数据显示，在2023年10月7日前，哈马斯的战士人数介于20,000至25,000之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及布林肯的言论时，以色列驻联合国大使丹尼·丹农承认哈马斯招募年轻战士的努力，但淡化了威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道哈马斯招募年轻人，”丹农说。“即使他们招募年轻人，他们也没有武器或训练设施。因此，是的，你可以激怒那些年轻人对以色列开战，但他们不能成为恐怖分子，因为你无法装备他们武器或火箭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火后，以色列士兵开始从加沙的一些阵地撤出。停火条款的第二阶段可能会带来永久的战斗终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该阶段的条款仍需谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防军总参谋长赫尔兹·哈利维在辞职演讲中表示，哈马斯遭受重创，该组织的主要军事指挥官大部分被杀。但他表示，该组织尚未被消灭，并称以色列国防军将继续战斗以进一步拆解哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈判接下来阶段最困难的问题之一是战后加沙的治理。一些以色列官员表示，他们不接受哈马斯继续掌权。到目前为止，哈马斯尚未让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新上任总统唐纳德·特朗普的国家安全顾问迈克·沃尔茨周日表示，哈马斯将永远不会统治加沙，如果它不履行协议，美国将支持以色列“采取所需行动”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈马斯武装翼在加沙举行军事阅兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JZ3FI4MRFRPMNJ2UT3QDO7AB6A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈马斯武装翼的巴勒斯坦战士参加纪念2014年对以色列战争的军事阅兵，地点为加沙地带中部，2023年7月19日。路透社/伊布拉黑姆·阿布·穆斯塔法/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 20:20:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-has-added-up-15000-fighters-since-start-war-us-figures-show-2025-01-24/</guid></item><item><title>特朗普在权力顶峰迅速“接管”华盛顿</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-zenith-power-moves-quickly-take-over-washington-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;上任仅五天，但已迅速且高效地向华盛顿施加其意志，表明其最激进的竞选承诺远非简单的口号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位共和党总统已迈出重塑其认为在2017年至2021年任期内对其持敌对态度的联邦机构的第一步，大批重新任命或解雇公务员，涉及众多机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他催促军队前往南部边境，解雇美国海岸警卫队负责人，并以一系列广泛的行政命令挑战宪法法律，26个行政命令在他就职当天发出，涵盖从环境法规到美国公民身份规则的一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在所有这些行动中，最具震撼力的一次是，他为参与2021年1月6日袭击美国国会大厦的约1,500名支持者进行了赦免，国会大厦是美国民主的全球象征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者将其迅猛的开端比作一种特种部队突袭，范围之广让联邦公务员、工会、倡导团体甚至媒体都猝不及防。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们赞扬保守盟友的细致工作，这是一支持续多年的团队，为特朗普的就职奠定了坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是登陆部队接管联邦政府，"史蒂夫·班农说。他曾担任特朗普第一任期内的白宫首席战略师，与许多核心政策顾问关系密切，他对路透社说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的对手认为他篡改了美国宪法，扩大了行政权力的界限，远远超出其预设的范围。他们还指出，特朗普的开局行动表明他更感兴趣的是彻底改变国家，而不仅仅是团结国家，甚至是寻求报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一些开端行动中，特朗普撤销了几十名前情报官员的安全清偏偏许可证，这些官员将不利的媒体报道归因于俄罗斯的政治干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还解除了三位前国家安全官员的安全警卫，即使面临来自伊朗的可信威胁也是如此。其幕僚还设法将曾批判他的马克·Milley将军的肖像从五角大楼走廊移除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普从白宫国家安全委员会中清除了一批被视为对总统不够忠诚的职业官员，这使他得以将忠诚者引入百多个国家安全职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"显然，他是一个不易忘恩负义的人，"布什研究所的高级研究员威廉·盖尔顿说，他在政府内外已有40多年的工作经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫未就此事作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使特朗普的对手也承认，过去五天呈现出与他第一任期截然不同的景象，在那段时间内，党内斗争和准备不足导致许多雄心勃勃的政策倡议未能实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"就规模和速度而言，他的团队展示了超乎寻常的准备成果，"前尼克松总统图书馆主任、总统历史学家蒂莫西·纳夫塔利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多特朗普的政策与保守组织“2025项目”的政策不谋而合，后者已花费超过两年的时间起草政策，为特朗普可能的回归做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普去年表示对此项目一无所知，当时许多前助手都参与其中，但该项目对新白宫运作的影响显而易见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2025项目”提倡清除国家安全委员会中的职业官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项目推动的另一项政策，特朗普已经采纳，是通过创建一种新的联邦工人性别分类——“F级别”——来使数百甚至数万名公务员更容易被解雇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还提出了一份对美国联邦紧急事务管理局（FEMA）进行全面改革的行政命令，该命令将许多FEMA的职能下放到州政府，这也是“2025项目”的提议之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"有坚定相信特朗普、且从2021年起即为特朗普返回白宫做准备的政策和政治人物，"班农说，"这就是你现在能看到的成果。" &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，特朗普的议程面临诸多障碍。内阁的一些初期举措可能标志着特朗普权力达到顶峰，一些支持者承认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多行政命令挑战宪法法律的界限。一份结束出生公民权——几乎每个人在美国出生就自动成为公民的宪法判例——的命令，已被联邦法院裁定禁止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多项承诺和命令立即面临州政府和倡导组织的诉讼，特朗普首周的震撼可能拖累了其中不少将持续其整个任期的法律诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普可能面临保持共和党在众议院微弱多数的挑战，在两年后不久的中期选举中，执政党通常会失去席位。如果这种情况发生，这将导致特朗普的立法道路彻底封闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"特朗普从美国选民中获得了明确的授权，以对华盛顿实施重大改革，"负责司法事务的特朗普近身顾问迈克·戴维斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他不迅速兑现这一政治授权，这一政治授权将逐渐消逝。"&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普在北卡罗来纳州巡视恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/65MS64CWFNNOVJ2RO6Y5GUXVBI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，美国总统唐纳德·特朗普在美国北卡罗来纳州斯瓦那诺瓦地区巡视飓风威尔妮造成的破坏现场，评估恢复工作。REUTERS/Leah Millis&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:08:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-zenith-power-moves-quickly-take-over-washington-2025-01-25/</guid></item><item><title>黎巴嫩军方称以色列拖延撤军</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-army-says-israel-procrastinating-withdrawal-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩军队指控以色列延迟从南黎巴嫩撤军，此举违反了旨在结束与真主党冲突的停火协议。此前一天，以色列表示其部队将在2025年1月29日（周日）后继续留在南黎巴嫩，超出规定期限60天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩军队周六在一份声明中还敦促当地居民在进入边境地区之前等待，原因是存在地雷和未爆的以色列弹药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国促成的协议，在协议于2022年11月27日生效后，真主党的武器和战斗人员必须撤出利塔尼河以南地区，以色列军队需在黎巴嫩军队部署之后撤出，整个过程需在60天内完成，即2023年1月29日4时（格林尼治标准时间0200时）之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室称，黎巴嫩政府尚未完全执行停火协议的条款。美国白宫则表示，需要尽快延长短暂的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国支持的黎巴嫩军队表示，自停火协议生效以来，他们一直在实施计划，加强在利塔尼河以南地区的部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出：“之所以出现多个阶段的延误，原因在于以色列敌对方撤军拖延，这复杂化了武装部队部署任务的完成。”该声明还补充道：“军队重申其准备在以色列敌对方撤出时尽快完成部署。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场持续一年多的冲突于2023年10月7日由加沙战争引发，并在对伊朗支持的真主党的大规模攻势中达到高潮，导致超过一百万人在黎巴嫩流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府尚未宣布其部队将在南黎巴嫩逗留多久。以色列军事表示，已在该地区回收真主党的武器并拆除该什叶派武装团伙使用的基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党在战后遭受重创，周四表示，任何以色列撤军的延误都将被视为破坏协议，使黎巴嫩政府负责采取行动。真主党称，政府对该类违约行为应“通过所有由国际公约保障的手段和方法”处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列声称其针对真主党的行动旨在确保因真主党的火箭炮火迫使撤离的数十万北方以色列人能够返回家园。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:30:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-army-says-israel-procrastinating-withdrawal-2025-01-25/</guid></item><item><title>摩尔多瓦总统桑杜抵达基辅与泽连斯基会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/moldovan-president-sandu-arrives-kyiv-talks-with-zelenskiy-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;摩尔多瓦总统玛雅·桑杜周六抵达基辅，与她的乌克兰同行弗拉基米尔·泽连斯基举行会谈，她在X社交平台上宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将讨论安全、能源、基础设施、贸易以及在欧盟道路上的相互支持。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦正面临能源危机，原因是与乌克兰的俄气供应自年初以来中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅拒绝就天然气过境协议进行谈判，以回应莫斯科方的全面入侵，这一战争已持续近三年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦表示存在替代供气路线，但俄罗斯拒绝改变天然气流向，除非支付据称拖欠的7.09亿美元，而基希讷乌对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="摩尔多瓦总统玛雅·桑杜就职第二任期仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5WSDZQAFJKYJEIRRU425JWFD4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
摩尔多瓦总统玛雅·桑杜在摩尔多瓦基希讷乌为她的第二任期举行就职仪式。路透社/瓦迪斯拉夫·库里奥姆扎
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:43:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/moldovan-president-sandu-arrives-kyiv-talks-with-zelenskiy-2025-01-25/</guid></item><item><title>伊朗逮捕13名巴哈伊教徒，称他们向儿童传教</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-arrests-13-bahais-claiming-they-were-proselytising-children-iranian-media-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;伊朗周六表示，当地媒体报道称，伊朗已逮捕13名巴哈伊信仰的追随者，指控他们向儿童和青少年传教。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗伊斯兰革命卫队情报部门通过官方媒体发布声明称，逮捕行动在伊朗中部城市伊斯法罕进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出，这13名被捕者“非法行事，通过利用儿童和青少年间接推广他们的意识形态偏离”。声明未作进一步说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰共和国视巴哈伊教为异端的伊斯兰派别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前估计全球有500万巴哈伊信徒遍布超过190个国家。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-arrests-13-bahais-claiming-they-were-proselytising-children-iranian-media-2025-01-25/</guid></item><item><title>赫格斯勉强赢得确认成为美国国防部长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hegseth-narrowly-wins-confirmation-become-us-defense-secretary-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;佩特·赫格塞斯（Pete Hegseth）在周五勉强获得了足够的票数，成为下任美国防务部长，这一结果是唐纳德·特朗普总统的一大胜利，尽管民主党甚至一些共和党人在其争议性提名上进行了激烈的反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯在参议院以50票对50票的表决结果中获得确认，副总统JD·文斯（JD Vance）以参议院议长的身份打破僵局。三位共和党参议员——莉萨·穆尔科夫斯基（Lisa Murkowski）、苏珊·柯林斯（Susan Collins）以及麦卡恩（Mitch McConnell）——与所有民主党人和独立参议员一起投了反对票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯，前福克斯新闻节目主持人和荣誉勋章得主，承诺为五角大楼带来重大变革。但是，他在充满争议的确认审核之后，其资格、涵养和对女性在战斗中的看法等问题遭到了严厉质疑。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="华盛顿国会山，当选总统唐纳德·特朗普时任防务部长提名佩特·赫格塞斯（Pete Hegseth）与参议员约翰· Cornyn（R-TX）会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7A2DSODBZIV7DN6JN4FETJPTE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;当选总统唐纳德·特朗普时任防务部长提名佩特·赫格塞斯（Pete Hegseth）与参议员约翰·Cornyn（R-TX）（未在图中）会面，地点在华盛顿国会山，2024年12月10日。路透社/贝诺特·提塞尔（Benoit Tessier）文件图&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;“我们还没有见过像赫格塞斯这样的国防部长。”奥斯丁大学历史系教授、前总统学者杰里米·苏里（Jeremi Suri）说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯成为美国军事最高职务的最佳人选，这在历史上几乎只有一名候选人通过最关键的投票，即新任国防部长接管五角大楼时，第一位是贝齐·德沃斯（Betsy DeVos），她在2017年成为教育部部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对赫格塞斯的三位共和党参议员分别是莉萨·穆尔科夫斯基、苏珊·柯林斯和麦卡恩。麦卡恩曾是上个月为止的参议院共和党领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦卡恩表示，赫格塞斯未能证明他有能力有效管理这样一个庞大而复杂的组织，如军队。“仅仅渴望成为‘变革的推动者’并不足以胜任这些岗位。”他在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武装服务委员会的首席民主党参议员、罗德岛州的杰克·里德（Jack Reed）表示，他将“严格监督”赫格塞斯，并“要求其承担责任”。赫格塞斯将领导130万现役军事人员以及近100万为美国军事工作的平民，美国军事几乎拥有1万亿美元的年度预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯的提名因一系列指控受到动摇，其中包括其前妹夫指控他虐待其第二任妻子，使她不得不藏身于壁橱中，且与其朋友之间有秘密代码词以救助之。赫格塞斯强烈否认这些指控，而其妻子之前否认有过任何形式的身体虐待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普坚称支持他的人选，施加了极大压力要求其他共和党人支持这位44岁的电视名人当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里表示，此次投票显示特朗普在第二任期开始时重大影响力的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这表明特朗普在共和党和参议院成员之间拥有巨大的影响力。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五的投票之前，特朗普对反对赫格塞斯的两位共和党参议员莉萨·穆尔科夫斯基和苏珊·柯林斯批评道，这些参议员的行为让他感到惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数参议院共和党成员全力支持这位声称将恢复美军“战士精神”的提名人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯批评了军队中的多元化、平等与包容倡议，并在其最新的书中质疑，顶级美国将军若是黑人，是否是因为其种族。Reuters此前报道了特朗普团队正在起草一份针对高级军官解职的名单，这一声明在赫格塞斯的确认过程中得到了反复提及，但他屡次拒绝推测这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年以来，赫格塞斯反对女性在战斗中的角色，但在谋求支持时，这一立场逐渐改变，包括获得共和党参议员乔尼·恩斯特（Joni Ernst）的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恩斯特是支持赫格塞斯的14名共和党武装服务委员会成员之一，当委员会以14比13票支持他时，每名民主党参议员都表示反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯涉及的一系列事件引发了对其的担忧，其中包括2017年被指控涉嫌性侵，该指控最终没有结果且赫格塞斯否认了。在军队中，性侵一直是一个持久问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯还因在退伍军人组织中饮酒过度和财务管理不当而受到指控。他承诺如果被确认，将戒酒，并承认犯有财务错误但否认有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2021年的一次事件中，赫格塞斯因纹身问题被陆军国民警卫队的成员称为“内部威胁”。这一事件在听证会上被提及，导致他在拜登就职典礼期间被停飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着特朗普政府表示边境安全和移民将是美军的重点任务，赫格塞斯即将接手领导岗位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国军事C-17飞机开始执行将被拘留的移民出境的命令，这是近年罕见的军事干预驱逐行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼宣布将派1500名现役部队前往边境以应对特朗普的命令，这一数目预计会迅速增加。美国官员周五告诉Reuters，军事部门正在为包括第82空降师在内的第二波增援部队做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯在关键的外交政策问题上的立场仍不为人所知，例如美国对乌克兰的军援、如何为可能与中国发生军事冲突做好准备，以及是否寻求在叙利亚和伊拉克等地区缩减美军部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎党派一致的确认投票打破了传统上一直保持两党一致的惯例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统约瑟夫·拜登的国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）在2021年获得93票与众2票的支持，而唐纳德·特朗普在最后一个任期的首任国防部长吉姆·马蒂斯（Jim Mattis）在2017年以98票与众1票获得确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持赫格塞斯的参议院共和党成员认为，他承认了自己的缺点，包括不忠和酒驾，是恢复五角大楼核心使命的关键人物，即赢得战争的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1989年以来，国防部长提名被击溃的最后一位候选人是参议员约翰·塔韦尔（John Tower），他因酗酒和不当的女性行为受到调查。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="华盛顿国会山，防务部长候选人佩特·赫格塞斯（Pete Hegseth）出席武装服务委员会确认听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BVBGFKX6G5L23LFG6BGOHPIZGA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月14日，美国当选总统唐纳德·特朗普的防务部长提名人佩特·赫格塞斯（Pete Hegseth）在美国华盛顿国会山武装服务委员会确认听证会上作证。路透社/伊芙林·霍基斯滕（Evelyn Hockstein）文件图&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 02:55:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hegseth-narrowly-wins-confirmation-become-us-defense-secretary-2025-01-25/</guid></item><item><title>哈马斯在加沙交易的第二次换俘中释放四名以色列人质</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-set-release-four-israeli-soldier-hostages-second-swap-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯于周六释放了四名被扣押的以色列女士兵，以此交换约200名巴勒斯坦囚犯，此举是为了停止自2023年10月7日开始的为期15个月的加沙战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这四名女兵在加沙城的大型民众集会上被引领上台，周围围绕着数千名持武装的哈马斯成员。她们挥手并微笑后被带离现场，进入国际红十字会的车辆，然后被送往以色列军队驻地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这四名士兵——卡琳娜·亚雷夫、丹妮拉·吉尔博、娜玛·莱维和莉莉·阿尔巴格——均驻守在加沙边境的一处观察哨所，在2023年10月7日哈马斯对以色列的袭击中被哈马斯武装人员劫持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当以色列方面通过边境附近的一个军事基地直播看到她们时，她们的家长们拍手欢呼并热泪盈眶。在特拉维夫，数以百计的以色列人聚集在所谓的“人质广场”，欢呼、拥抱并庆祝着这一幕在大屏幕上的播放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据军事当局透露，她们很快与家人团聚，并将被送往以色列中部的一家医院，以色列卫生部称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，以色列人欢欣之余旋即蒙上了失望的阴影——一位此前预期将获释的女性平民人质——29岁的阿尔贝·耶胡达，在2023年10月7日被哈马斯武装人员与其男友从以色列基布兹尼亚兹家中劫持。以色列军方发言人称此举违背了停火协议，而哈马斯则表示这只是技术问题，他们称将告知调解人在下周释放她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡表示，直到解决这一问题，加沙地带的巴勒斯坦人将被禁止返回北部地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙北部区域在战事期间有数十万巴勒斯坦人流离失所，许多人原本期望在周日能够返回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位巴勒斯坦官员对路透社表示，目前调解人员正在努力解决这一问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯宣布，将从周六起一次性释放约200名囚犯作为交换。这些人包括曾参与导致数十人死亡的袭击，被判处终身监禁的激进分子。约70人将被遣返回巴勒斯坦领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运送囚犯的车辆在以色列占领的西岸的奥弗军事监狱外不久后便开始出发，以换取被释放的以色列俘虏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次计划中的交换是自1月19日停火开始以来的第二次，此前哈马斯曾交换释放了3名以色列平民人质，以换取90名巴勒斯坦平民囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经过卡塔尔、埃及、以及美国促成的间歇性谈判并达成停火协议后，得以使加沙自2023年11月7日持续一周的停火以来第一次实现长时间的和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据协议的首阶段，延续六个星期，哈马斯同意释放包括儿童、妇女、老年男性及伤患在内的33名俘虏，以换取数百名关押在以色列监狱中的巴勒斯坦人质，同时以色列部队后撤离开部分加沙地带战略点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后阶段，双方将就剩余的其他俘虏——包括军龄男性，以及以色列从加沙撤军进行谈判。加沙自2023年10月7日以来已事隔15个月的战斗和轰炸后，局势基本索毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据以色列当局的情报，目前在加沙还剩下90名俘虏，其中包括一部分被宣告为失踪人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未被纳入首阶段释放计划的俘虏家属担忧，除非该停火协议得以顺利实施，否则他们所爱的人可能将被留下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的行动在2023年10月7日哈马斯袭击后展开，据以色列当局统计，当时激进分子杀死了1200人，并将250多名俘虏带进加沙。此后，据加沙当局统计，在加沙有多于4.7万名巴勒斯坦人被杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据 collided 的统计，以色列在加沙的作战行动中损失了超400名士兵。哈马斯至今未透露损失了多少名武装分子。以色列估计加沙死亡人数中的三分之一是激进分子。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈马斯与以色列之间的俘虏-囚犯交换协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UVCPIE6U5NIX7JUPLKP6WQQ3BA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;四名自2023年10月7日哈马斯攻袭以色列以来被扣押的以色列女士兵，在加沙城，2025年1月25日，作为停火协议和哈马斯与以色列之间的俘虏-囚犯交换协议的一部分，被哈马斯武装人员释放。REUTERS/Dawoud Abu Alkas&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="士兵们正准备迎接预期释放的以色列人质" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DC5446RPKNNZTHMB6OY7HADSOE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;士兵们正准备迎接预期释放的以色列人质，这些人质自2023年10月7日哈马斯袭击以来被扣押在加沙，作为以色列与哈马斯之间交换囚犯和人质协议的一部分，特拉维夫佩塔赫蒂克瓦，2025年1月25日。REUTERS/Ronen Zvulun&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="士兵准备直升机停机坪，迎接被释放的以色列人质" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QRKNMPBIF5KQHPGEA7S4WGPPSQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;士兵在特拉维夫佩塔赫蒂克瓦，2025年1月25日，为迎接被释放的以色列人质准备直升机停机坪，这些人质自2023年10月7日哈马斯袭击以来被扣押。作为以色列与哈马斯之间交换囚犯和人质协议的一部分。REUTERS/Ronen Zvulun&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列被扣押士兵们" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/753FG3ZG4BLWDGNCYV7UXR72N4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;特拉维夫佩塔赫蒂克瓦，2025年1月25日，这张合照展示了2023年10月7日哈马斯袭击以色列后被携持的以色列士兵——卡琳娜·亚雷夫、娜玛·莱维、莉莉·阿尔巴格和丹妮拉·吉尔博。REUTERS/Bring Them Home Now/Handout&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈马斯与以色列之间的俘虏-囚犯交换协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z6WXHKXDBRLH7NHCOD2YSVHFC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2025年1月25日，加沙城，国际红十字委员会成员为参与哈马斯与以色列之间停火协议和俘虏-囚犯交换协议的哈马斯武装人员准备签署文件。REUTERS/Dawoud Abu Alkas&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们聚在一起期待释放的女俘虏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/26HKE6CR5RJ3RMZYRO7KIOCF6Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2025年1月19日，在特拉维夫佩特拉甘，人们聚集等待从2023年10月7日哈马斯袭击加沙被解救的罗米·戈南、多伦·斯坦布雷舍和伊丽莎白·达马里，她们是曾经被扣押的女性人质。REUTERS/Ronen Zvulun/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:09:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-set-release-four-israeli-soldier-hostages-second-swap-2025-01-25/</guid></item><item><title>美国芬太尼致死案例下降。但没有在这个新墨西哥保留地上见到降幅。</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-fentanyl-deaths-are-declining-not-this-new-mexico-reservation-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;两年 ago，在新墨西哥州南部的阿尔莫洛纳瓦霍保留地上，28岁的阿姆布罗斯·贝盖因服用芬太尼过量，在距离其住所125码远的一棵树下去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是这一代年轻人中的一员，这些人因药物过量而失去生命，即使在全国范围内此类死亡率下降，这种情况仍然越来越普遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝盖的祖父曼努埃尔·瓜雷罗，今年77岁，每天都要经过那个地方，作为学校联络官，接送学生上下学，并且经常陪查缺勤学生的状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一处，哀悼者在干旱、起伏的环境中的一个新墨西哥最贫穷的保留地里建立了祭坛，纪念因药物过量和车辆事故而逝去的原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓜雷罗决定不为他最爱的孙子绑上丝带，那个孙子于2022年10月19日离世。他不想那个地方成为提醒他，药物灾难正在撕裂这块约为2000人的孤立社区的伤疤，而该社区是全美最高药物过量死亡率的地区之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它几乎差点将我们一分为二，”瓜雷罗，一位音乐家、珠宝商和喜剧演员，坐在他保留地社区中心外，解说道。瓜雷罗的作品收藏在美国原住民博物馆和国会图书馆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据瓜雷罗说，贝盖告诉祖父，自己在疫情期间失去了父亲、继父、姨妈和朋友，感到孤独。他曾努力阻止孙子购买药物，瓜雷罗曾跟随着订药的居民去拜访订药的地点，其中有不乏年长的且备受尊敬的人。孙子曾对瓜雷罗说：“这些人会杀了你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据疾病控制与预防中心初步统计，全国范围内，从2024年8月到2023年8月，药物过量死亡人数下降了21.7%，达到89,740人。但阿尔莫洛纳瓦霍保留地的情况却大相径庭，像许多原住民群体和非裔美国人一样，他们被排除在外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据保留地医疗机构的初步统计，在过去一年，阿尔莫洛纳瓦霍保留地的药物过量死亡率上升了约306%，从2023年的每10万居民中有50人增加到2024年的每10万居民中有199人，这一数字远远高于全国平均水平六倍多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要扭转这一趋势，需要在保留地设立警察（目前无警察），提供更靠近的戒毒和康复中心，以及特别关注原住民的需求。长期来看，保留地还需要解决基本需求，如供水和食品供应安全，56%的人口处于贫困之中。保留地位于新墨西哥州最大城市阿尔布奎克以南约85英里的砂石小径上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国全国范围内，无论是纳洛酮（一种逆转药物过量的药物）的分发和可及性治疗等因素，被认为是拜登政府官员提到的降低药物过量死亡人数的因素之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在大选前的承诺，包括阻止芬太尼在美墨边境的流通和降低杂货价格，对原住民颇有吸引力。改革派动作之一是将贩毒集团列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2024年11月5日的竞选时赢得了阿尔莫洛纳瓦霍保留地和索科罗县（Socorro County）大约3个百分点，这是36年来该地区首次支持共和党总统候选人，标志着印第安人生态圈进一步向右转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阿尔莫洛纳瓦霍，同辈互助人员哈罗德·佩拉尔塔（54岁）等人试图将原住民引导到戒毒和康复中心，但许多人仅在设施中滞留数日或数周，因为这些地方被认为是对他们不友好的监狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在失去年轻一代，他们迷茫地被药物吞噬，”佩拉尔塔回忆一位部落成员在他20多岁时寻求治疗，却在几天后因药物过量而去世，然后说道：“我们还是有少数人康复，这就是我继续前行的动力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于100平方英里东南方向的保留地被划定了十个印度人社区的区域，原住民在此前由于避难于南部的山区后被联邦政府1907年重新安置。这是罗德岛大小的一个小规模社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔莫洛纳瓦霍人受到多个司法管辖区的管辖——他们的部落、纳瓦霍部落以及美国，同时还有索科罗县以及新墨西哥州。有时他们很难从任何地方获得支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这已经成为一个噩梦，资源难以到达那个团体，我们谈的是纳瓦霍部落的大规模资源以及州政府的资源，”新墨西哥州议会议员梅丽莎·阿贝亚塔说道。她的选区包括阿尔莫洛纳瓦霍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;41岁的阿贝亚塔希望将药物治疗中心带入该地区，并为那些养家人的亲戚提供经济支持，就像她做的一样。她还是纳瓦霍族的部落成员，1月1日就任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后是法律系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼努埃尔·瓜雷罗的堂姐夫朱莉亚·瓜雷罗回忆起2023年9月一名毒品贩子站在她家门口，并威胁要杀死她和她的丈夫，声称定位器显示他的手机在她的家里。她表示自己与此贩毒者无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，一名联邦纳瓦霍警察花了六个小时才从附近的克罗恩皮特站（约100英里外）抵达。警察无法逮捕对方，因为对方是非纳瓦霍人。联邦纳瓦霍警察局未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔莫洛纳瓦霍居民最终制服了贩毒者，警探最终抓获了他，阿贝亚塔（51岁，一家保健中心的行为健康案件管理者）回忆道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将被彻底摧毁，我们的后代在我们眼前消逝，”她表示，她试图让侄子侄女接受纳洛酮治疗以戒除对阿片类药物的依赖，但成效有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阿尔莫洛纳瓦霍的一间设有咆哮木炉的房子里，一位26岁瘾君子的母亲描述了她和儿子们上锁的房间和冰箱，以便阻止她女儿偷东西以支付芬太尼费用。一包碎牛肉可以买一颗药片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;言语语言病理学家塔拉·贾拉米洛（非部落成员）指出，保留地的孩子们转向吸食药物应对“代际创伤”，包括19世纪的流放政策、寄宿学校以及新冠疫情的死亡，以及父母的瘾癖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些孩子难以获得食物，或许没有清洁的饮用水，或许晚上感到不安，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾拉米洛，曾是一名民主党新墨西哥州众议员，上学时就读于保留地，她在2024年11月5日的选举中败给了共和党候选人瑞贝卡·道。道在竞选中承诺加固美墨边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们接触的每个家庭中，芬太尼药物过量和成瘾已经触及到了生命，民主党对此无能为力，”她说，她代表了一个与保留地相邻的选区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新墨西哥州塔斯奥沃尔玛前台工作的原住民梅瑞温·阿帕奇托（31岁）担任团队负责人。去年他在塔斯奥接受了为期七个月的戒毒治疗，治疗海洛因、甲基苯丙胺（冰毒）和芬太尼上瘾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他希望能够打破家族的成瘾循环，他的父母都是以前的酒鬼，这对他们是极大的鼓舞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我妈妈说她开始喝酒的原因是父母代代传下的创伤，而我吸食药物是因为我的父母从未在身边，”阿帕奇托表示，他计划留在塔斯奥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阿尔莫洛纳瓦霍，他说，芬太尼从位于25号和40号州际公路上的预安排地点容易获得，这些地区是到保留地以东和以北的贩毒路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔莫洛纳瓦霍的最后一名全职警察塞尔吉尔·阿贝亚塔，梅丽莎·阿贝亚塔的姻父，已退休12年，现为关键学校董事会成员。他表示正在设法建立戒毒中心，并且试图引进联邦和纳瓦霍警察打击贩毒者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个问题必须有一个解决方案，”64岁的阿贝亚塔说道，近期他招募了两名原住民成员进行疑似警察的培训。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:23:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-fentanyl-deaths-are-declining-not-this-new-mexico-reservation-2025-01-25/</guid></item><item><title>美国在特朗普下令审查后对外国援助发布广泛冻结令</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;美国国务院于周五发布“暂停工作”令，暂停所有现有外国援助，并暂停新的援助，据《路透社》见到的一封电报报道，这是在总统唐纳德·特朗普指示审查援款分配是否与他的外交政策一致后，决定暂时暂停援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该电报由国务院援助办公室起草，国务卿马科斯·鲁比奥批准。电报中提到，已为以色列和埃及的军事融资发出了豁免令，未提及其他任何国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一举措可能切断数十亿美元的生命拯救援助。美国是全球最大的单一援助捐赠国——在2023财政年度，援助支出达720亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周一就职后不久，就下令对外国发展援助进行90天的暂停审查，以提高效率和确保与他的外交政策一致，但该决定的范围尚未立即明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院电报称，自即日起，高级官员“应确保在鲁比奥完成审查后，根据法律规定最大限度地禁止制定新的外国援助义务”。电报还提到，对于现有外国援助项目，应立即发布“停止工作”令并接受鲁比奥的审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这简直是荒谬的，”前美国国际发展署官员、现任难民国际总裁杰里米·科尼德克说，“这将会夺走生命。如果依照电报中所述条款执行，将有很多人会因此丧命。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这绝非出于认真审查外国援助项目效果的善意尝试，这只是破釜沉舟、尽可能打乱一切的举动，”科尼德克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉这一议题国会讨论的知情人士认为，特朗普的决定是非法的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“冻结这些国际投资将使我们的国际合作伙伴寻求其他资金伙伴——很可能成为美国竞争对手或对手——以便填补这一缺口，而这种非法扣留的持续时间越长，美国的影响就会被削弱，”该知情人士匿名表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国国际发展署官员表示，负责乌克兰项目的官员已被告知立即停止所有工作。根据该官员的说法，已被冻结的项目包括对学校的支持和健康援助，如紧急产科护理和儿童疫苗接种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在整个范围内，“在审查期的85天内，国务卿将决定是否继续、修改或终止项目。”在此期间，鲁比奥可以批准豁免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按电报所述，鲁比奥已批准了一项紧急粮食援助豁免。这正值加沙地区因以色列与巴勒斯坦武装组织哈马斯停战后人道主义援助激增，以及世界其他地区多个饥饿危机，包括苏丹的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但科尼德克指出，紧急粮食援助只是所有人道主义援助中的一小部分，营养、健康和疫苗接种计划将不得不停止，包括对加沙和叙利亚的救济援助以及苏丹难民营的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这制造了混乱，”一位匿名的前美国国际发展署高级官员表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“组织将不得不停止所有活动，所以所有拯救生命的健康服务、艾滋病、营养、孕产妇和儿童健康护理、所有农业生产、所有对民间社会组织的支持、教育计划等都将暂停，”该官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院电报还提到，鲁比奥已批准了“为以色列和埃及提供外国军事融资的豁免以及为管理外国军事融资所需要的管理费用，如薪资”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年，以色列接收约33亿美元的外国军事融资，而埃及接收约13亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，根据前总统乔·拜登政府向国会提出的要求，其他可通过军事融资获得资金支持的国家包括乌克兰、格鲁吉亚、爱沙尼亚、拉脱维亚、立陶宛、台湾、印度尼西亚、菲律宾、泰国、越南、吉布提、哥伦比亚、巴拿马、厄瓜多尔、以色列、埃及和约旦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府还寻求通过军事融资来增强黎巴嫩武装部队的能力，以缓解不稳定局面并抵消伊朗的负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎巴嫩军队正准备撤出国内南部，在以色列部队撤出的停火协议要求下，伊朗支持的真主党武器和战士也必须撤出该区域。&lt;/p&gt; &lt;!--  &lt;figure&gt;&lt;img alt="The State Department Building is pictured in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFHGPQCTRVNO5FSZ3CXLXJS4BI.jpg" /&gt;        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The State Department Building is pictured in Washington, U.S., January 26, 2017. REUTERS/Joshua Roberts/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="U.S. President Trump surveys recovery efforts in North Carolina" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/65MS64CWFNNOVJ2RO6Y5GUXVBI.jpg" /&gt;        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;U.S. President Donald Trump speaks as he tours areas devastated by Hurricane Helene to assess recovery efforts in Swannanoa, North Carolina, U.S., January 24, 2025. REUTERS/Leah Millis&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; --&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 19:02:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/</guid></item><item><title>土耳其外长将访问伊拉克以讨论库尔德武装分子和安全问题，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-foreign-minister-visit-iraq-discuss-kurdish-militants-security-source-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;土耳其外长哈坎·费丹将于周日访问伊拉克，与官员就打击库尔德激进分子、安全问题以及双边关系进行会谈，据土耳其外交消息来源透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于安卡拉对库尔德工人党（PKK）分子在 Iraqi北部山区的地缘军事行动，邻国间的关系起伏不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自巴格达去年将该组织列为“被禁止组织”以来，两国关系有所缓和，两国同意举行高层级的安全会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费丹的访问正值土耳其一再呼吁叙利亚北部的库尔德YPG民兵解散，安卡拉警告，如果其关切得不到解决，将考虑采取新的入侵行动。来自叙利亚前总统阿萨德政府倒台后的不断要求YPG解散的压力，YPG在叙利亚库尔德武装团体中处于领导地位，并与美国结盟，土耳其认为它是一个恐怖组织，与康德工党有直接联系，而西方也将其视为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士称，费丹在访问期间将与伊拉克总统易卜拉欣·侯赛因、总理穆罕默德·谢赫·苏达尼、外长富阿德·侯赛因及其他伊拉克官员会面，他将重申安卡拉的诉求，即伊拉克应将PKK列为恐怖组织并驱逐其势力范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士指出，费丹将强调需要地区国家“共同行动，对抗这一恐怖组织试图获取合法性并扩大实力的努力”，双边关系和贸易也将是会谈议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周四，侯赛因表示，安卡拉袭击叙利亚北部的库尔德部队将带来危险，并导致更多难民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自反对阿萨德政权的亲安卡拉政府上台以来，叙利亚的库尔德派系处于劣势地位，来自美国、土耳其、大马士革和SDF的谈判者一直在就该组织的命运接近达成潜在协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费丹的访问正值土耳其国内加大努力，以结束土耳其与PKK长达数十年的冲突。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:04:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-foreign-minister-visit-iraq-discuss-kurdish-militants-security-source-2025-01-25/</guid></item><item><title>希腊立法者在第一轮投票中未能选出新总统</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/greek-lawmakers-fail-elect-new-president-first-round-voting-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;希腊国会议员在周六的第一轮投票中未能选出新总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拥有300席的议会中，需要有200票以上的多数，方可由政党提出的候选人当选总统，这是一个主要为象征性的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二轮投票将于1月31日举行，预计也将无法得出结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果经过两轮后仍无法选出，多数票要求将降至180票，然后再降至151票。最后一轮投票中，到场议员的简单多数即可当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由156席组成的中右翼政府提名前议会议长康斯坦丁·塔苏拉斯（Constantine Tassoulas）参选。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希腊总统选举议会投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OAV724VE25KO3NAO3M25MQ5LDQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;希腊雅典议会大厦内进行第一轮希腊总统选举投票的场景，2025年1月25日。路透社/卢西娅·古利亚马基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 10:25:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/greek-lawmakers-fail-elect-new-president-first-round-voting-2025-01-25/</guid></item><item><title>也门胡塞武装在红十字国际委员会支持下释放153名囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/yemens-houthis-release-153-prisoners-with-support-icrc-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt; Yemen的驳回武装武装组织胡塞释放了约153名囚犯，红十字国际委员会（ICRC）提供支持，根据ICRC的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然未公布囚犯身份，但ICRC表示，这些囚犯在也门首都萨那享有定期访问。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="也门胡塞释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2OL4DGC2JLZZGENX24SED2VEU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，萨那，也门，被胡塞武装扣押的人士等待释放。路透社/哈利德·阿卜杜拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="也门胡塞释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R7DZPO5WCFOSHKOA7W5ZCDB7PA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，萨那，也门，被胡塞武装扣押的人士在释放当天行走。路透社/哈利德·阿卜杜拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="也门胡塞释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2N55XJVQ25KNZPJGN5GSSMRYIA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，萨那，也门，被胡塞武装扣押的人士获释后与家人相会。路透社/哈利德·阿卜杜拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="也门胡塞释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYOWXLVKW5PJXDESB4K76VL3WQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，萨那，也门，胡塞武装战士在释放当天与被扣押的人士同行。路透社/哈利德·阿卜杜拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="也门胡塞释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6XOM6TCK4JKGHAKSYEJKBLQ4TY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，萨那，也门，被胡塞武装扣押的人士等待释放。路透社/哈利德·阿卜杜拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 08:30:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/yemens-houthis-release-153-prisoners-with-support-icrc-2025-01-25/</guid></item><item><title>独家：欧洲可卡因头目在塞拉利昂享有高层保护——消息来源</title><link>https://www.reuters.com/world/european-cocaine-kingpin-has-high-level-protection-sierra-leone-sources-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;欧洲最通缉的要犯之一、被判走私可卡因的Jos Leijdekkers在塞拉利昂找到了庇护和高层保护，据三位知情人士透露，以及路透社看到的照片和视频显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些照片和说法进一步揭示了塞拉利昂的角色，该国被国际执法官员认为是拉丁美洲大量可卡因运往欧洲的重要转运点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leijdekkers是荷兰人，在2022年6月25日，罗德recht法院缺席审判他走私超过7吨可卡因，判处他24年监禁。荷兰警方此前认为他最近居住在土耳其。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰检察官办公室的一名发言人周五在接受路透社就其行踪提出的问题时表示，他至少已经生活在塞拉利昂六个月了。知情人士称，Leijdekkers自2023年初以来一直在塞拉利昂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“警方和检察官的优先任务是让他回到荷兰服刑。我们正在为此全力以赴。”荷兰检察官办公室发言人Wim de Bruin表示，拒绝提供更多评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能联系到Leijdekkers。在他缺席审判中被判刑的荷兰法官在法庭判决中指出，他未指定辩护律师为其辩护。代表Leijdekkers在荷兰的律师Guy Weski未能立即对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年1月1日，在塞拉利昂的一次弥撒视频中显示，33岁的Leijdekkers坐在塞拉利昂总统Julius Maada Bio后面两排的位置，旁边是一位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社通过使用五种不同的人脸识别工具，将他在社交媒体Facebook和YouTube上的视频和照片中的男子与2022年Europol发布的Leijdekkers的照片进行了比对，结果显示一致，信心度在82%到98%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称那名女性是Bio的女儿Agnes，而Leijdekkers与其结婚。路透社无法证实该关系。Agnes Bio未能立即回应通过电子邮件和社交媒体发送的评论请求。弥撒地点是塞拉利昂总统母校Tihun的St Joseph’s天主教堂，位于塞拉利昂南部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，Leijdekkers在塞拉利昂享有高层保护，经常在该国活动。他们拒绝透露身份，因该事件的敏感性。塞拉利昂信息部长兼政府发言人Chernor Bah未能立即通过WhatsApp回复评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leijdekkers被列入Europol通缉的最具危险性的逃犯名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年9月4日的通缉通告更新中，荷兰警方称他“是国际可卡因走私的关键人物”。他们表示，在他2024年被判刑时被没收的7000公斤可卡因只是他业务的一小部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰警方援引截获的通信记录表明，Leijdekkers“可能洗钱数千万欧元及数百公斤黄金，这些可能来自可卡因交易”。路透社无独立证据予以证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去二十年间，西非已成为大量可卡因从拉丁美洲走私到欧洲的重要中转点，见证了多起可卡因的大规模查获案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，一家英国犯罪组织成员因企图从塞拉利昂走私1.3吨、价值1.4亿英镑的可卡因被英国监狱收监。路透社无法查明Leijdekkers是否参与了此次交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰检察官为导致Leijdekkers被捕的线索提供20万欧元（约21万美元）的悬赏金，这在当地有史以来最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=0.9513欧元）&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Europol总部照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KWT6NG4VU5IU5LJXOPD3EPZYI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Europol总部照片，摄于2019年11月25日，荷兰海牙。路透社/皮罗席卡·范德乌夫/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 22:14:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/european-cocaine-kingpin-has-high-level-protection-sierra-leone-sources-2025-01-24/</guid></item><item><title>阿尔巴尼亚东正教会领袖去世，信众哀悼</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/archbishop-anastasios-head-albania-church-dies-95-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;阿尔巴尼亚东正教会主教安纳斯塔西奥斯于周六在雅典一家医院去世，享年95岁，教会宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安纳斯塔西奥斯在1992年当选领导遭受数十年共产主义政权统治的伊斯兰占多数的阿尔巴尼亚东正教教会后，发挥了关键作用，帮助教会复原。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安纳斯塔西奥斯于12月初因流感被送入地拉那的一家医院，但情况恶化，随后被空运至雅典，入住福音医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“主教今天在福音医院安息了……因多器官衰竭。”阿尔巴尼亚东正教会发布的一则声明中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市民们在地拉那的东正教堂前点燃蜡烛哀悼，钟声不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他对阿尔巴尼亚做的贡献尤其大，特别是对我们这个曾被禁教50年的民族来说尤为重要。重新说服人们再次信仰是困难的。”65岁的伊瓦·阿德米在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邻国希腊的国会议员在9月周六上午会议开始时默哀一分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为不同宗教对话的支持者，安纳斯塔西奥斯此前曾在非洲多个国家担任传教士，并因其帮助阿尔巴尼亚贫困和被排斥人士的慈善工作而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴尼亚总统和希腊总理都表达了吊唁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，阿尔巴尼亚哀悼蒂拉纳、杜雷斯和整个阿尔巴尼亚的主教逝世。”总统巴尔卡·贝加吉在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他的奉献和对人民的爱，促进了教会的加强，并为阿尔巴尼亚东正教开辟了一条新道路，尤其是在一个充满挑战的时期。”贝加吉补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="蒂拉纳、杜雷斯和整个阿尔巴尼亚的主教安纳斯塔西奥斯在基督复活东正教堂举行弥撒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KVGTNKJFYBKTBKELMYULKSYFLU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;蒂拉纳、杜雷斯和整个阿尔巴尼亚的主教安纳斯塔西奥斯在基督复活东正教堂举行弥撒（阿尔巴尼亚，2018年4月29日）。路透社/弗洛里昂·戈加/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 07:55:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/archbishop-anastasios-head-albania-church-dies-95-2025-01-25/</guid></item><item><title>科摩罗总统阿苏马尼否认意图将权力交给儿子</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/comoros-president-assoumani-denies-he-intends-hand-power-son-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼于1999年通过政变上台，并自2002年以来已赢得四次总统选举。他在科摩罗群岛国家从未表示要将权力移交给他的儿子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿苏马尼在周四的演讲中对莫塞尔岛的支持者表示：“我将让我的儿子接替我担任国家和党的领导人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在周五晚发布的声明中表示，这并不意味着他会将在2029年卸任时将权力交给他的儿子努尔·埃尔·法特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中指出：“政府希望强调，阿扎利总统从未提到他的儿子努尔·埃尔·法特可能接任国家领导人的可能性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明进一步说明：“他只是提到‘一名继承人’，知道在科摩罗传统上，每一名公民都被称作‘孩子’，不一定特指亲生子女。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还提到，阿苏马尼之前曾拒绝“家族继承”的想法，并且他的继任者必须来自科摩罗三大主要岛屿之一的昂岛。根据科摩罗宪法，每10年总统职位必须在三个岛屿间轮换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若要让努尔·埃尔·法特在2029年总统任期结束时接任，必须修改宪法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿苏马尼上次选举胜利发生在2022年，但选举结果遭到反对派质疑，称该选举存在不法行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他已将儿子任命为政府事务协调人，并授予其广泛的大臣权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的执政党本月在议会选举中取得了压倒性胜利，尽管反对党要么抵制了投票，要么拒绝接受结果，称其为欺诈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科摩罗人口约为80万人。自1975年从法国独立以来，该国经历了约20次政变或未遂政变。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿扎利·阿苏马尼在罗马演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GXTKE57FJFINDM3FNPFCYEHRCE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2024年1月29日，意大利罗马的一场意大利-非洲峰会期间，科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼在意大利总理吉奥杰亚·梅洛尼和欧洲议会议长罗伯塔·梅茨奥拉的陪同下讲话。路透社/里莫·卡斯利利/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 10:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/comoros-president-assoumani-denies-he-intends-hand-power-son-2025-01-25/</guid></item><item><title>美国下令暂停允许临时移民定居的项目，据《纽约时报》报道</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-orders-pause-programs-allowing-temporary-immigrant-settlement-nyt-reports-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;美国国土安全部官员命令暂停多个允许移民临时入境美国的计划，据《纽约时报》周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一指示要求立即停止处理某些签证申请的最终决定，直至美国政府审查这些计划是否应永久取消，据《纽约时报》援引美国公民及移民服务局局长发送的电子邮件报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些计划为来自众多国家的大批移民提供了可能入境的机会，包括饱经战乱的乌克兰和其他受政治动荡或极端贫困影响的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在就职第一天的周一，唐纳德·特朗普总统签署了多项行政命令，旨在阻止非法移民，并为驱逐数百万非法移民地位的移民做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府正推进加强移民执法的努力，可能针对通过拜登时期计划入境的移民，并利用一项鲜为人知的移民法条文，使其变得更容易委任州和地方执法机构逮捕和拘留非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一个暂停的计划允许在墨西哥等待的移民预约在合法边境过境点申请庇护。另一个计划允许哥伦比亚人、海地人、尼加拉瓜人和委内瑞拉人入境美国，前提是他们有美国担保人并且经过审核。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国海关及边境保护局（CBP）成员在 Paso del Norte 国际边界桥上进行演习" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3JCEP4QMYFJLNGABZOJK4KLILQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国海关及边境保护局（CBP）成员在 Paso del Norte 国际边界桥上进行演习（无人机照片），拍摄于 2025 年 1 月 23 日，墨西哥 Ciudad Juarez。REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 03:29:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-orders-pause-programs-allowing-temporary-immigrant-settlement-nyt-reports-2025-01-25/</guid></item><item><title>哈马斯释放的四名女性以色列士兵</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/four-female-israeli-soldiers-released-by-hamas-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯在周六释放了四名以色列女士兵，作为交换，将释放200名关押在以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四人都是主要由女性组成的观察单位成员，部署在加沙周围，监控哈马斯的活动。她们是在10月7日袭击事件中约250名人质中的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-releases-film-female-conscripts-held-by-hamas-2024-05-22/"&gt;视频&lt;/a&gt;显示了这四名士兵以及另一名被哈马斯控制的士兵在纳哈尔乌兹军事基地被劫持的情况。去年，在家人的同意下，这些视频被以色列电视台播发，旨在提高公众意识并施加压力，以便将其救出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些视频显示她们神情呆滞，仍穿着睡衣，双手被绑，部分人面部有伤。从以色列军队获得的哈马斯行动记录视频中拍摄的图像显示，她们坐在地上，手脚被绑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-mother-gaza-hostage-i-try-keep-my-thoughts-her-2023-11-05/"&gt;奈玛·莱维&lt;/a&gt;被劫持后不久，一段她在加沙被强行拖入吉普车的视频在社交媒体上流传。视频中显示，莱维脸上有淤青和割伤，裤子的屁股部位沾有血迹，双手被捆绑，被一名持枪者推入车辆，背景中有人高喊“真主伟大！”。她在袭击发生时刚刚开始服役，被推入吉普车时，她恳求道：“我有朋友在巴勒斯坦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频中也展示了在10月7日袭击中受伤的丹妮拉·吉博瓦蹒跚行走的场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，据以色列媒体透露，她曾在哈马斯发布的一段视频中情绪激动地要求政府工作以实现她的自由，并表示感觉自己被抛弃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列媒体报道，赖里·阿巴格在开始服役仅仅一天半后就被劫持为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，哈马斯发布了一段视频，展示了她在阅看释放信息的场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被劫持前不久，卡琳娜·艾里夫还在视频中与父母短暂交流，并向家人发送了诀别的信息。据以色列媒体透露，哈马斯随后发布的一张她被俘的图片中，她的头部裹着绷带，似乎有血迹。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦加沙城 ceasefire 和 hostages-prisoners 交换协议由哈马斯和以色列执行，四名自2023年10月7日以来被关押在加沙的以色列女士兵获释。2025年1月25日。路透社/达乌德·阿布·阿卡拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NRIOH4ZZS5MS7BH76MAAQH4UH4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦加沙城 ceasefire 和 hostages-prisoners 交换协议由哈马斯和以色列执行，四名自2023年10月7日以来被关押在加沙的以色列女士兵获释。2025年1月25日。路透社/达乌德·阿布·阿卡拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 09:59:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/four-female-israeli-soldiers-released-by-hamas-2025-01-25/</guid></item></channel></rss>