<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2024 16:46:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年因谋杀吸毒者和妓女并在不列颠哥伦比亚省温哥华郊区的猪场肢解遗体而被判有罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全等级监狱遭其他囚犯袭击后，在本周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省猪场谋杀多名吸毒者和妓女并肢解遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判有罪杀害六名女性，其部分遗体在温哥华附近一处破败的房产中被发现。在入狱受审后，政府检方撤回了针对他另一起谋杀20人的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门在一份声明中称，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。在遭受袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对BC省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是近十年间失踪于温哥华贫困、毒品泛滥的东端社区的60多名女性中的一部分，直至2002年初皮克顿被捕。在皮克顿猪场附近的波特库克伦地区，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的书在上市两小时内即被亚马逊下架。当时有报道指出，皮克顿在书中声称自己是无辜的，是被警方陷害的，《温哥华太阳报》当时报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害人家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，在新威斯敏斯特进行庭审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是一个档案电视图像，在他的波特库克伦住所。REUTERS/Global TV/ 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成一致</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更有效地应对流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中就一项可能在流行病前和期间增加合作的协议进行了谈判，这一决定是在承认新冠肺炎期间失败后的背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕和较贫困国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项并行协议，以更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括“大流行紧急状态”这一新类别，用于描述最具重大性和全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决策展示了成员国共同保护自己和世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生和人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们朝着确保各国承担责任并加强预防措施以阻止威胁美国及其安全的疫情爆发迈出了一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球健康规则的变化旨在强化世界对抗新冠肺炎疫情后新病原体的防御能力，新冠肺炎疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志，瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非雷马포萨因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民大会（ANC）经历自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四选举中约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额不到42%，相比2019年大选的57.5%大幅下滑，并首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与一个或多个较小政党协商建立联盟或其他形式的合作以治理国家，这可能需要作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转商人的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高管却支持其留任，分析师认为暂无明确继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人可以接替拉马福萨的位置，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒评论道，伯勒曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政界人士中最受支持的政客之一，ANC党内派系争斗可能使任何试图抵制他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日公布最终统计结果时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在过去也曾面临困境，2022年的一份调查报告称，他在猎场家具中发现了一大笔现金后可能存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，被称为“Farmgate”，并在同年赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC自1994年废除种族隔离以来面临的最大挑战，选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领导人，承诺净化组织形象并振兴经济，这之前，曾有九年的丑闻、腐败和经济下滑在他的前任雅各布·祖马任内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨登台掌舵后最初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济依旧停滞，ANC高层官员仍面临丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自其对手祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe并超出预期，严重侵蚀了ANC的支持率，尤其是在祖马的家园省份夸祖魯納塔爾（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖魯納塔爾的政绩完胜了拉马福萨和ANC”，政治分析师拉尔夫·马赫克加表示，“祖马知道ANC在夸祖魯納塔爾的脆弱性，这次对拉马福萨的项目而言是终结，你不能在选举失利后还指望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评在关键改革措施上犹豫不决，以避免激化其党内分歧——这与他上世纪80年代作为工会领袖时果断的决策大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞誉其协商能力及其将南非定位为“全球南方”（指低收入和中等收入国家）中的典范代言人的功效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最坚定声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份关于以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定要求以色列停止对加沙城市拉法的军事进攻。对此，以色列强烈否认这些指控并继续进行在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调自30年前以来ANC的主要成就，但批评者认为他几乎没有提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大会竞选的最后集会上，拉马福萨得到了数千名支持者的检阅，他承诺“会做得更好”。然而，许多支持者在演讲未结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎涉足乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定允许乌克兰在其境内使用美国武器打击俄罗斯目标，这一措施标志着美国在乌克兰与俄罗斯长达两年的冲突中更进一步，专家认为这有助于遏制俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰境内使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心可能导致与俄罗斯直接交战，尤其是俄罗斯是一个拥有核武器的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也符合美国之前一系列对基辅的武器供应禁令，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些禁令后来被逐步取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的官员表示，最新决定自本周四起生效，目的是针对哈尔科夫地区的战斗进行狭窄调整。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击或阻止俄罗斯军队跨境攻击他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将使乌克兰前线士兵可以利用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射GMLRS导弹及其他武器，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这可以稳定前线，并可能创造条件，推动俄罗斯军队在他们安营扎寨之前撤出哈尔科夫区域，"乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比莱伊斯基表示，该机构是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆指出，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将发现自己处于被动地位，不得不调整他们在向哈尔科夫地区进攻中的战术，”英格拉姆表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拜登的这一决策过程早已开始。一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席科·布朗通过安全视频会议提出了这一请求。苏利文在5月15日向拜登提出了放松限制的建议，后者同意乌克兰应在俄罗斯领土上打击攻击他们的俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的一次路透社采访中公开呼吁合作伙伴采取这样的行动，但他当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究机构欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内使用打击的禁令，在哈尔科夫地区展开安全攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界只有不到19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将大炮设在界线上，保持防空、电子战、指挥与控制系统的作战能力，”李指出，“它可能获得一定的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单凭这一决定可能不会立即改变前线战局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会对战线的推进产生多少影响，甚至可能没有，但它将使俄罗斯更难以继续进行此类跨境作战行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向对哈尔科夫产生足够作战能力的能力，”他说，“要实现这一点，他们需要在东线战斗区域的日程表上几乎空无一人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要让乌克兰在俄罗斯境内使用武器，并于周二再次强调有可能爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几个和几个月寻求扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是克里米亚战场俄罗斯取得暂时优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当地时间周五，就在华盛顿宣布其政策转变不到一天之后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯境内的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的这一举动仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策变动，但这确实是一步棋，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将呼吁下一步：打击更广泛的目標——可能不是直接威胁哈尔科夫的目標，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有明确表示拜登政府是否可以进一步扩大其政策，允许在俄罗斯境内更广泛的打击行动，但也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区后的遗骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; Burst of flames rises from the Kids and Youth Sport Riding School, heavily damaged by Russian missile strikes, during Russia's attack on Ukraine in Mala Danylivka, a village outside Kharkiv, on May 30, 2024. Reuters/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 após有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的摄像机前，传达了一个既适应其法律又适应其政治战场的信息：他随时准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团一审判定他34项与伪造文件以掩盖付给色情女郎封口费有关的罪名成立后的第二天，共和党总统候选人罗列了一长串对手和怨怼，在愤怒且杂乱的言辞中警告众人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔尚法官为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他将民主党的乔·拜登形容为“有史以来最糟糕的总统”。他猛烈抨击了为其付封口费作证的证人、投表决反对弹劾他的国会议员，并称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐款，将面临的挑战形容得比个人更重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，这一演说中充满讽刺言论的部分较少，更多是沉重的语调。特朗普在记者会上仅持有一张小页的讲稿。最后，他没有回答任何问题，与其子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友对司法系统和他的辩解展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人彼此视为国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言辞视为进一步的证据，证明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和失败。他在个人怨恨中喋喋不休，并且完全错误地描述了美国司法系统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰耶在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——其中大多数人认为纽约的裁决有失公正——仅在周四就向他的竞选捐款3480万美元，比特朗普团队透露的WinRed平台日捐款记录高出数百万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总募款落后于拜登的竞选活动则试图保持这一速度，在记者会后发送了一系列暗示意味的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后宣示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数共和党官员及组织纷纷拥护前总统，认为审判有失公允，指控罪名本不应提出，曼哈顿陪审团池存在偏见，及法官存在偏见——地方当局否认这一说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党人的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友及竞选助手则予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西维塔抨击了一个全国性的共和党社团，在社交媒体平台上发表帖子称其发布的裁决结果应受尊重的帖子是错误的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，人人都有……”拉西维塔在帖文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还谴责了马里兰州前共和党温和派州长拉里·霍根，在裁决前警告美国人不要“浇油添乱”，加剧政治对立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”他在社交媒体转发帖文回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些摇摆州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月支持他这一点上产生了犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种叛逃可能影响他在与拜登的第二次对决中，特别是在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来很像特朗普本人，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切政治手段，就是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选舞台。”来自佐治亚州马里埃塔的62岁的退休警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做，就能这样对付任何人。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火提案，交换条件是释放人质，他呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新一天了。”拜登总统说，他正面临选举年结束加沙冲突的压力，此冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的停止以色列与哈马斯武装组织之间的停火谈判，一再停滞，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列数周对拉法地盘的侵入及其国内和国际上对加沙死亡人数和人质长期被囚的压力增大之后，这一提案应运而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，拜登透露停火计划后，以色列授权谈判代表提出一份加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提案亦出现在唐纳德·特朗普当选总统的共和党对手被判犯有34项重罪的前一天，突显两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，不同于之前的所有提案，因为停火将在前三阶段继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火中，以色列军队将从加沙人口稠密区撤出，包括老年人和妇女在内的人质将交换给数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将回到加沙，包括北部地区，每日将有600辆载有人道主义救援物资的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统说，这是一个新的发展方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段包括一项重要的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上表示，这一建议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些希望“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们将要求战争继续无限期地进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想为了数年继续战斗，人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列领导层支持这一点，尽管可能会有各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，美国第一位在战争期间访问以色列的总统，也是一位美国部队直接在伊朗袭击以色列时发出援军的总统，我要求你们退一步，如果这个时刻被失去，你会看到会发生什么，我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名告诉记者，以色列能够提出新的提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。它是一份详细到四页半的协议，”该官员说。“再次经过细致的谈判。摆在这张桌子上的是一场过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的演讲充满戏剧性，被解读为试图直接向以色列民众施压。当晚，领先的12频道中断其晚间新闻节目，实况转播了拜登的演讲。坎纳主持表示，以色列审查官此前已禁止发布此提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的成功几率比以往任何提议都更高，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性虽然不能忽略，但比以前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在苏里看来，全球公众的看法正在“向以色列转变”，这可能会鼓励以色列结束这场冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事，他可以创建众多激励机制，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的一个先前人质提案提议，交换释放加沙的患病、年老和伤残人质，换取六周停火，可延长以允许更多援助物资进入该区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月初因以色列拒绝同意哈马斯在其谈判中提出的永久结束战争的要求而瓦解，此后以色列对拉法南部地区的军事进攻力度加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，指出在持续的侵略中，将不会参与进一步的谈判，但若以色列停止战争，他们准备达成一种包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯关押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际愤怒，但没有触及美国对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。 “我们看到了拉法本周早些时候致命大火中的可怕画面，这是在一次以哈马斯为目标的以色列袭击之后拍摄的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列官方统计，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻油公司继续遵守限制增加产出支出的承诺，这可能会使全球顶级石油生产国美国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命及技术与效率的突破，在非OPEC产油国中推动了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量大幅超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的大约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年进一步削减了石油供应，部分原因是为了抵消来自美国和其他非OPEC产油国的产量上升。总体而言，OPEC+的减产额度达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情消息人士透露，OPEC+正在策划一项复杂的协议，该协议将允许该组织延长部分这些减产措施，直至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+供应的增长，但它们所带来的威胁将不像2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油及凝析油产量增长30万桶/日的预测相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日。这三位分析人士是对市场最密切的观察者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达到每天220万桶，这将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长大约100万桶。这意味着OPEC+原油的需求量预计比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度&lt;i&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《石油市场报告》&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而国际能源署(i&lt;sub&gt;EIA&lt;/sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;）预计&lt;/a&gt;全球需求增长将大幅放缓至每天110万桶，OPEC原油需求几乎保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年同期的1326万桶/日下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不太可能像2023年那样意外地超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近，高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持非常保守和严谨的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量没有更多增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划年底运营12台钻机，并计划在明年重新部署一部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯公布的数据显示，美国的油井数量已降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年内大幅增长至每天100万桶的能力，但目前尚无以那个速度增长的意愿。”标普全球分析师在周四的一份报告中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商的支出受到投资者的压力，因为无节制的支出推动了快速增长，但限缩了页岩油气产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的大幅产量增长在一定程度上得益于私人生产商，其中一些公司目前正经历一轮整合浪潮，通过钻更长的井并在同一时间从更多的井中开采石油来提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期存在整合趋势，我预计油气价格将继续保持稳定，从而为美国整体原油产量的增长提供适度的支持，持续的钻井和完井效率改进将提供助力。”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，主要集中于资本管理，导致应对方式不同。”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将会延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。美国能源信息署在3月份的报告中表示，OPEC+的石油液体产量今年预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞士银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="油井钻台的作业现场，从奥沙斯石油公司在威克附近Permian盆地租用的地块控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;油井钻台的作业现场，从奥沙斯石油公司在威克附近Permian盆地租用的地块控制室看到。&lt;a href="https://www.reuters.com/image/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI"&gt;照片来源：Reuters/Nick Oxford/File Photo&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，用户可将代币锁定以换取奖励。这种复杂模式已引发分析师警告，称其对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”的热潮是加密市场风险偏好提升的最新迹象。随着加密资产价格攀升以及交易员积极寻找收益，加密货币市场的风险偏好正在上升。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮背后的佼佼者是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。今年2月，该公司从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密投资部门获得了1亿美元的投资，其平台吸引了合计188亿美元的加密资产，相比六个月前增长超过3600%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，公司发明再质押是为了扩展长期以来称为“质押”的加密货币传统做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证并确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币的所有者（如以太坊）将允许其资产被锁住，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的权利，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币作为他们所质押加密货币的代表。再质押使代币所有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对再质押的风险看法不一，一些内部人士认为，由于这项实践还处于初级阶段，尚未完全了解其潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果用于再质押的新代币作为抵押品用于加密货币借贷市场，可能导致基于有限基础资产的借贷新循环。如果所有用户同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何资产作为抵押品进行再次抵押时，这样的模式并不理想，增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益率：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新进展，在该领域，加密货币持有者投资于实验性项目以在不抛售资产的情况下获得可观的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它还没有开发出支付机制，但用户出于对未来奖励的预期或被称为空投的其他赠品而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户提供其自身新创造的代币，用户希望该代币称为“EIGEN”将来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长由寻求空投奖励的用户驱动，称之为“极其投机，这不过是获取免费奖励的期望”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，“目前，他们预见到自己将获得某种奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并参与了印度首颗由学生设计的微卫星团队，据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，将有意进行质押的人与需要抵押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户在EigenLayer上再质押代币并生成代表再质押资产的新代币，这些代币可以用于其他地方，例如作为借货行为中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户在何处质押代币拥有选择权，并帮助新区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，再质押可能伴随“隐藏风险”——如果再质押代币用于加密借贷可能在市场下行期间导致强制平仓和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷加剧，随着作为抵押品的加密资产在 Terra 和 Luna 值崩垮后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再质押本身的风险不大，而是借贷协议的风险。借贷协议错误定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，认为再质押协议中的现金量相对全球加密行业的2.5万亿美元净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密世界的损失会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到再质押问题对传统金融市场构成显著风险的迹象。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正在越来越与主流金融相连，再质押也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了机构对质押投资的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为再质押风险过高，因为很难跟踪资产去向和奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作帮助再质押部分资金，在4月份的博客中，Laser Digital回应路透社请求时未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币比特币示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;示意图中的加密货币比特币形象。图片由法国巴黎摄影记者Benoit Tessier拍摄，2024年3月9日。路透社/图片新闻&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币以太坊示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;示意图中的加密货币以太坊形象放置于PC主板上。图片由路透社/Dado Ruvic/图片新闻&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性胜利当选为墨西哥第一位女总统，她继承了前任导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困民众中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她以58.3%至60.7%的得票率胜出，这将创墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在两院中有望获得三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在无反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，”希恩鲍姆对支持者说道，现场传来热烈的欢呼：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥而言是一个重大突破，该国以其传统的男子气概文化闻名，也是世界上第二大天主教人口国家，长期以来一直推崇更加传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大第一位赢得全民普选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性，”来自墨西哥最小州塔拉索卡的87岁支持者埃德尔米拉·蒙特伊尔说，“以前我们甚至无法投票，即使可以投票，也是表决你丈夫吩咐你投给谁的一票。感谢上帝，现在情况发生了改变，我得以亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临着复杂的前行之路。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时还得面对庞大的预算赤字和经济增长缓慢的现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将保持财政纪律并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在选举承诺改善安全，但在竞选过程中遭到了大规模谋杀事件的强化，此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人被杀。许多分析人士称，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织扩大并进一步巩固了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也在普埃布拉州的两个投票站发生了两人死亡的事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，墨西哥的杀人案比现代历史上的任何其他执政时期都多，尽管杀人率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面做出彻底的投资，否则希恩鲍姆可能难以实现安全状况的显著改观，”独立拉美政治风险分析师内厄米亚·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长的竞选中赢得了胜利，根据初步结果，这是该国最为重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战将包括与美国进行艰难的谈判，以应对数量庞大的试图穿越墨西哥前往美国的移民，以及在芬太尼危机继续喷涌的背景下加强毒品走私的国际合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨方官员预计，如果美国总统职位由唐纳德·特朗普在11月赢得，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言对墨西哥生产的美国进口汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内事务上，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商回归的挑战，这是将供应链更靠近主要市场趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还需要考虑如何处理墨西哥石油巨擘佩梅克斯（Pemex），这是一家陷入债务深坑、产量连续20年下降的国营企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能仅仅是一个无底洞，你不断地投入公共资金，而公司从未盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少贫困，并确保了墨西哥比索的升值和较高的就业率，这些成功让他在民众中极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆已承诺扩大福利项目，但这在墨西哥面临庞大预算赤字和银行预计2025年经济增长仅为1.5%的情况下将充满挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选过程中试图将投票转变为对他的政治议程的公投，希恩鲍姆一直否认她是“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”的指控，尽管她承诺继续许多他的政策，包括帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“一位改变我们国家命运的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是政治分析师维里·里奥斯认为，批评希恩鲍姆将是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，背后是一种性别的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将会做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后与支持者互动。2024年6月3日，墨西哥城。路透社/鲁伊·卡纳&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。2024年6月3日，墨西哥城。路透社/鲁伊·卡纳&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们在墨西哥城中心的扎卡罗广场附近举起“总统克劳迪娅·希恩鲍姆”的横幅，庆祝执政的MORENA党宣布希恩鲍姆为总统选举的胜利者。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/玛赫·埃利佩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票日结束后向支持者发表讲话。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/奎特萨丽·尼奇-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，投票日当天，工作人员关闭投票站，墨西哥城万圣布拉斯夸拉纳市。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，人们在瓜利萨克市的投票站投票。路透社/雅希尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票日当天，人们排队等候投票。路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票日当天，反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票站外拍照。路透社/鲁伊斯·科特雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，投票日当天，工作人员在万托波利科拉纳市的投票站准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥丘古埃查的诺罗加奇镇，胡斯华纳部落妇女在投票站前等待投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票日当天，人们展示涂有墨水的指纹。路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城圣胡安·查马拉市，人们投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，旅客在安装在墨西哥城佩内托·胡阿雷斯国际机场的投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城圣安德烈斯·拉里亚尔森市，人们投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克劳迪娅·希恩鲍姆。路透社/鲁伊·卡纳&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城查马拉市圣胡安，人们前往投票站。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子比阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒在前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城人民手持支持反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯的横幅，在投票站外等待。路透社/鲁伊斯·科特雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>