<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 10:58:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>泽连斯基称，只有美国提供安全保障，才能确保Kyiv的安全保障有效</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-kyiv-security-guarantees-will-only-work-if-us-provides-them-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，只有美国提供安全保证，才能使基辅结束与俄罗斯的战争；他希望在当选总统唐纳德·特朗普就职后不久与其会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日公布的与美国播客Lex Fridman的采访中，泽连斯基表示，乌克兰民众希望特朗普能够迫使莫斯科结束这场战争，并警告如果美国退出北约，俄罗斯将加剧在欧洲的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯入侵乌克兰已有将近三年时间。由于特朗普将于1月20日重返白宫，这不仅激发了人们对通过外交途径停战的希望，也引起了基辅对于快速达成和平协议可能带来的高代价的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长达三小时的采访中，泽连斯基通过YouTube呼吁乌克兰加入北约，并强调没有安全保证的停火只会给俄罗斯重新武装准备新攻击的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰领导人表示，特朗普领导下的白宫在提供安全保证方面发挥着关键作用，并强调他认为他与当选总统特朗普都认同通过军事盟友的坚固配合来实现和平的理念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"没有美国，安全保证是不可能的。我指的是能够防止俄罗斯侵略的安全保证，"他半承认地表示，基辅的欧洲盟友在军事上过于薄弱，无法独自维持局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基指出，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京对结束战争的严肃谈判无兴趣，克里姆林宫领导人必须被强制停止并同意达成持久和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战场局势对乌克兰来说自2022年2月俄罗斯入侵初期以来最为严峻，基辅在东部顿巴斯地区被严重劣势的军队逐个失去村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他表示这取决于美国的决定，但泽连斯基警告，如果华盛顿在特朗普领导下退出北约，将削弱军事联盟，从而让普京在欧洲更加自信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我单纯地认为如果那发生了，普京将摧毁欧洲，"他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰领导人表示，他需要与特朗普会面以确定行动计划，停止克里姆林宫的行动，并强调在基辅能够与俄罗斯方面进行会谈之前，欧洲政府也需要参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，他表示在去年年底与特朗普通话时，特朗普暗示会很快安排乌克兰正式访问美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"他告诉我电话中，我的访问将是他首批访问之一。这对于他很重要。我希望我们能够会面，"他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该领导人还表示，如果收到正式邀请，他将出席特朗普1月20日的就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;采访是在乌克兰部队周日在俄罗斯库尔斯克地区发起了新一轮进攻后发布的。上周八月，他们在一次意外突袭中在这片区域开辟了一个小型据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰官员称，俄罗斯已在此地区部署了数千名朝鲜士兵帮助其作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基估计，在战斗中已有3800名朝鲜士兵被击毙或受伤，但认为平壤有能力派遣更多部队，如果决定这么做的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还提到，朝鲜已经向俄罗斯提供了370万枚火炮弹药，这个数字与欧盟去年提供的100万枚形成了对比。不过，路透社无法独立核实这些数据。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟领导人布鲁塞尔峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4O4I6GYHINPBRMIGPIBIC2EDAQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（左）出席2024年12月19日在比利时布鲁塞尔举行的欧盟领导人峰会。图片来源：路透社/约赫安娜·格隆/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 22:23:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-kyiv-security-guarantees-will-only-work-if-us-provides-them-2025-01-05/</guid></item><item><title>随着西方注意力减弱，中国最高外交官访问非洲</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国最高外交官于周日启动了他一年一度的非洲之行，继续着长达35年的传统，悄然增强了北京在资源丰富的非洲大陆的影响力，而此时欧洲的影响力正在减弱，美国则显得摇摆不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全球各国及其投资者正为美国总统当选人唐纳德·特朗普重返白宫做准备之际，由于乌克兰和中东的战争以及国内政治占据德国和法国部长们的注意力，外交部长王毅访问纳米比亚、刚果共和国、乍得和尼日利亚强调了中国对非洲的一贯投入，分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅从周日至周六的访问正值世界第二大经济体&lt;span style="font-family: Arial, sans-serif;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/chinas-lending-africa-rises-first-time-seven-years-study-shows-2024-08-29/"&gt;增加对负债非洲大陆的金融支持&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;，寻求达成更多关键矿物交易，并寻找市场来消化其出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每年选择访问哪些国家的决定很少遵循外部逻辑，”中美全球南方项目联合创始人埃里克·奥兰德说。“但在中国在非洲的存在会作为对大陆的一贯承诺的提醒，这与美国、英国和欧盟的方法形成对比。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国坚定地认为，非洲从未被遗忘，而是充满活力和发展潜力的大陆，”中国外交部发言人郭佳坤在周一的例行记者会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国经济放缓，非洲为困境中的中国国有基础设施公司提供了一个急需的项目途径，这些公司因债务负担沉重的地方政府推迟支出而难以获得项目，并为电动汽车和太阳能电池板提供市场——这是美国和欧盟认为中国产能过剩的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲在联合国的50多个投票权也可能帮助北京重塑多边机构，重新诠释全球规范，使其更符合其利益。特别是在人权等问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国现任总统乔·拜登最近一次访问撒哈拉以南非洲是在其任期内唯一的访问，中国将非洲放在外交日程的首位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国已成为非洲政策的核心，无论是作为行动者还是灵感来源，”非洲拥有的咨询公司发展重塑的创始人 Hannah Ryder 说。她提到，在非洲联盟委员会选举即将于二月举行时，候选人们宣扬了北京提高非洲制造业能力和中国大规模教育的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲联盟委员会是非洲55国联盟的秘书处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅此次访问刚果共和国的决定，凸显了中国致力于执行去年峰会成果的重要性，Ryder 认为。去年的峰会上，中国承诺提供510亿美元的新金融援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师们认为，北京也开始在其关切的区域安全问题上发挥影响力，这也解释了为何王毅将前往乍得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国上月开始从该中非国家撤军，该国政府意外终止了一项与法国军队在地区打击伊斯兰武装分子的防务合作条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国是萨赫勒和西非新军事政权可靠且稳定的合作伙伴，”Orland 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于看衰该地区西方力量的法国和美国而言，中国的存在被视为‘争议’，但与非洲视角大不相同。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="联合国世界领导人参会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HN5HXC2VO5KTJGF2LIADJSUSWE.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国外交部长王毅在纽约联合国总部一般性辩论厅举行的“未来的峰会”上发言，2024年9月23日。路透社/大卫·迪·德尔加多/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</guid></item><item><title>萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金案受审</title><link>https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;前法国总统尼古拉斯·萨科齐因涉嫌从利比亚前强人穆阿迈尔·卡扎菲处非法获得数百万欧元竞选资金，将在周一接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐一直否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位右翼前领导人面临“隐瞒贪污公款罪、从属贪污罪、非法竞选资金筹集和犯罪共谋罪”的指控，金融检察院表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场为期三个月的审判，将于当地时间下午1:30（格林尼治标准时间12:30）开始，可能进一步削弱公众对法国政治阶层的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员认为，萨科齐与利比亚政府之间达成了腐败协议。据称，这桩充满疑云的案件涉及利比亚间谍、一名已判罪的恐怖分子、军火商，以及卡扎菲向萨科齐的竞选活动提供数百万欧元的巨额金额，这些款项用手提箱运送至巴黎的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐的律师表示，针对前总统的案件是捏造的，并未有任何来自利比亚的竞选资金。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“经过10年的调查，前所未有的资源投入，电话窃听、法官出国，足迹遍布全球，显然完全找不到任何资金转移、付款，甚至提及其他资金金额的依据，”律师克里斯托夫·英格兰说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果被判有罪，萨科齐可能面临最高10年的监禁和37.5万欧元（约为38.6万美元）的罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，萨科齐面临多场法律诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在去年12月，法国最高法院确认萨科齐因腐败和向法官施加影响以便获取利益而被判有罪。萨科齐被命令佩戴电子手环一年，这是法国前元首的一项先例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一起案件中，萨科齐被裁定隐瞒非法竞选资金的支出，目前仍有上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融检察官表示，2005年，身为法国内政部长的萨科齐与卡扎菲达成协议，以支持政府在国际上孤立的立场为交换，争取竞选资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡扎菲在2011年被推翻并遇害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年，法国调查网站Mediapart发布了一份他们认为是2006年12月利比亚情报部门日期的备忘录，提到卡扎菲与萨科齐达成的用数百万欧元支持其总统竞选的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐称这份文件是假的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查法官2013年启动了调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案错综复杂，与九起其他调查有关，调查官员曾向21多个国家提出合作请求以追踪资金，通过各种中间人和公司据称筹集的款项，此案距离审判已经过去十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有12人在案中面临审判，其中包括萨科齐的前得力助手克劳德·古朗、前内政部长布里塞·霍特拉夫和当时负责竞选资金的埃里克·沃尔特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这起疑似非法资金筹集案揭示了跨境腐败机制，这些机制剥夺了平民基本公共资金，导致资金流向私人和政治利益，”反腐组织Sherpa、Anticor和Transparency International在联合声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1欧元 = 0.9708美元&lt;/p&gt;

**注释：**

- “Bygmalion”案：这实际上是指与2012年非法竞选融资案有关的一起相关的案子，原文提到的“Bygmalion”事件被用组合的方式来表示。
- 电子手环：具体指一种监测设备，用于出狱后的追踪。
- 外交关系孤立：指法国在国际上的政治孤立情形。</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:24:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</guid></item><item><title>加拿大总理特鲁多可能将宣布辞职，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多可能越来越可能宣布他打算辞职，尽管他还没有做出最终决定，据熟悉特鲁多想法的消息来源在周日向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社报道，《环球邮报》称，特鲁多可能最早在周一宣布，他将辞去加拿大执政自由党领袖之职的消息，特鲁多已经任职九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该消息来源要求匿名，因为她未经授权对外发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多辞职将令该党面临领导空缺的局面，此时民调显示自由党将严重败给反对党保守党，在必须于10月底前举行的选举中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《环球邮报》报道消息来源称，他们并不确切知道特鲁多什么时候会宣布辞职的计划，但预计会在周三紧急会议上自由党立法者之前宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越多的自由党议员，因一系列糟糕的民调结果而感到担忧，已公开敦促特鲁多辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多的办公室未立即对评论请求作出回应。在非正常工作时间，总理办公室定期公布的计划中显示，他将参加关于加拿大与美国关系的内阁委员会会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《环球邮报》报道，尚不得知特鲁多是否会立即辞职，还是会留任总理直至新自由党领袖选出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年，当党派处境艰难且首次在众议院中位列第三时，特鲁多接任自由党领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若他辞职，可能会引发要求尽快举行选举的呼声，选出一个稳定政府来应对当选总统唐纳德·特朗普管理下的政府的挑战，为期四年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报纸消息，特鲁多已与财政部长本杰明·勒布朗讨论他是否愿意担任临时领导人和总理的可能性，但似乎若勒布朗有意竞选党魁，则无法达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的特鲁多能够顶住因民调不佳和保不住席位而在两次特别选举担忧的自由党议员的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2020年12月，特鲁多试图降级财政部长克里斯蒂娅·弗莱尔，一位他最亲密的内阁盟友后，要求他辞职的呼声不断增强，弗莱尔当时拒绝降级而是写信指责特鲁多搞政治把戏，而不是关注国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，特鲁多承诺“阳光大道”和推进女性权利及对抗气候变化的进步议程带领自由党上台执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但治理的现实逐渐消耗了他的精力，和许多西方领导人一样，他处理疫情后果的时间占去大量精力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管渥太华花费大量资金保护消费者和企业，积累了史无前例的预算赤字，但这未能缓解公众的愤怒，因为物价上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;混乱的移民政策导致成百上千人涌入，进一步加剧了本已过热的房地产市场。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在魁北克卡塔内奥拉沃的劳里埃俱乐部年终聚会活动中发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QT2CZD2LRNPU3L3FXFTQPJM5LE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在魁北克卡塔内奥拉沃劳里埃俱乐部年终聚会活动中发表讲话，2024年12月16日。路透社/帕特里克·多伊尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:42:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>朝鲜测试中程导弹，布林肯访问首尔</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯表示，在其周一访韩期间，朝鲜进行的导弹试射提醒我们，深化美韩日三国合作以遏制更加大胆的平壤，仍是当务之急。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜在当天中午左右（格林尼治标准时间凌晨3时）发射了一枚看起来是中程弹道导弹，导弹向东飞行超过1100公里后落入海洋，韩国军事部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数小时后，布林肯在新闻发布会上表示，此次发射事件强化了美韩日三国合作的重要性，包括共享实时导弹数据和进行三边军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的发射提醒我们，我们协作的工作多么重要，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯还警告称，平壤与莫斯科的关系正在加深。他表示，美国认为俄罗斯意欲通过分享太空和卫星技术来换取朝鲜在其与乌克兰战争中的支持，该战争中有超过1000名朝鲜士兵丧生或受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临历史上时常困扰亚洲邻国关系的长期问题，本月卸任的美国总统乔·拜登在深化美韩日三国合作方面仍取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，首尔的政治动荡再加上美国很快回归唐纳德·特朗普政府的不可预测统治，引发了外界对这些努力能否持续的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国民众上月投票弹劾总统尹锡悦并暂停其职务，因为他在12月3日宣布实行戒严令震惊了整个国家。尹锡悦的弹劾案正在宪法法院审理中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果尹锡悦被永久解除职务，将召集成年选举，据视进步派政党有望胜出的推测，他们曾批评尹锡悦与东京的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯周一还与代理总统车万幕会面，并在新闻发布会上表示，尽管华盛顿方面对尹锡悦采取的行动有严重关切，但它有信心维持该国的制度和民主韧性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一的发射是朝鲜自11月5日至少发射七枚短程弹道导弹以来的首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚朝鲜发射的是什么类型的导弹，但朝鲜去年的中程弹道导弹测试显示一种新型固体燃料设计，并携带朝鲜声称的高超音速滑翔器，这是一种旨在能够机动和规避导弹防御系统的弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜称其所有型号的导弹正在为使用固体燃料。固体燃料导弹无需在发射前立即加注燃料，操作通常更为简便和安全，所需的后勤支持较少，因此更难被探测到且生存能力更强。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜导弹发射时布林肯访问首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q4EPGN5JWZJRLOXVMYUFGA5D6Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;一名男子走过播放朝鲜发射导弹新闻的电视，在韩国首尔东海岸，2025年1月6日。    路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W6D5JB5UK5JCDDSNBFCJX2H75U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯，右，和韩国国会发言人吴万植，左，于2025年1月6日星期一，首尔韩国国会大厦前会面前接受摄影师拍照。     李锦满/路透社-Pool&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L2NWGTKHBRNDJPKY3XQ6EZQ3JY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯，右，在与韩国外交部长 Cho Tae-yul，左，会后的联合记者会上接受拍照，2025年1月6日星期一，首尔韩国外交部。     李锦满/路透社-Pool&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜导弹发射时布林肯访问首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N6KUT6J5RNKALPUM3OLNVYFCC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;观众观看播放朝鲜于东海岸附近海上发射导弹新闻的电视，2025年1月6日星期一，首尔韩国。    路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RO3YN52ST5PX5NBKBVN2RFU4I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;韩国代理总统车万幕，右，和美国国务卿安东尼·布林肯，左，出席于2025年1月6日星期一，首尔韩国举行的会议。     李锦满/路透社-Pool&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:11:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>印度中部 Maoist 攻击致八名警察及一名司机遇难</title><link>https://www.reuters.com/world/india/ten-policemen-feared-killed-bomb-blast-central-india-tv-report-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;据警方周一通报，印度中部恰蒂斯加尔邦发生 Maoist 叛乱分子引爆的炸弹爆炸事件，至少造成八名警察和一名司机遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方声明称，遇难者乘坐的警车在邦的比亚普尔地区遭到爆炸袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起事件是该邦安全部队近期频发的零星袭警事件中的最新一起。近几个月来，安全部队与叛乱分子之间的频繁枪战导致多名叛乱分子丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管近年来叛乱分子活动的区域大幅减少，恰蒂斯加尔邦及其邻近的中央及东部印度地区仍然深受持续多年的 Maoist 叛乱影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maoist 叛乱分子秉承已故中国领导人毛泽东宣扬的某种形式的共产主义，并针对政府采取游击式的攻势，导致政府和叛乱分子之间时常发生冲突并导致人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maoist 叛乱分子声称他们是在为贫穷的印度农民和无地劳工争取对其土地的更多控制权和其矿产资源更大的索取权而斗争。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:00:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/ten-policemen-feared-killed-bomb-blast-central-india-tv-report-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>德黑兰称在意大利拘留伊朗人构成“人质绑架”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/tehran-says-detention-iranian-italy-amounts-hostage-taking-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;伊朗周一表示，美国要求意大利扣留一名伊朗公民的做法相当于人质绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗商人默罕默德·阿贝丁尼上月在米兰被捕。美国方面指控他涉嫌参与针对约旦美军的无人机袭击。伊朗否认与此事有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿贝丁尼的被捕与三天后意大利记者塞西莉亚·萨拉在德黑兰被捕有关。萨拉在发放定期记者签证的情况下工作时于12月19日在德黑兰被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外交部发言人埃斯梅伊勒·巴加伊表示：“我们视某些国家对伊朗公民的追捕或引渡为绑架。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在德黑兰举行的电视新闻发布会上，他称：“他们主要被指控绕过美国单方面的制裁。制造司法借口诱捕伊朗公民非法、不道德，并侵犯人权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及萨拉的扣留是否与阿贝丁尼在意大利的逮捕有关时，巴加伊表示：“这些事项之间没有任何关联。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿贝丁尼因涉嫌提供被华盛顿声称用于2023年在约旦导致三名美军人员丧生的无人机袭击的零部件，在米兰马尔彭萨机场被捕，被美国通缉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，阿贝丁尼被囚禁在狱中，法院将在本月决定是否批准他保释在家，以待法官审理美国引渡要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利外交部上周召见了伊朗大使，要求立即释放萨拉，并表示对她的扣留持严重关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，伊朗安全部队逮捕了数十名外国人和双重国籍人员，主要指控涉及间谍活动和国家安全。人权组织指责伊朗通过这样的逮捕企图敲诈其他国家。伊朗否认这一说法。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:27:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/tehran-says-detention-iranian-italy-amounts-hostage-taking-2025-01-06/</guid></item><item><title>德国圣诞市场袭击事件死亡人数升至六人</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-christmas-market-attack-death-toll-rises-six-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;一名52岁女子在本月一起德国圣诞市场袭击事件中受伤后，不幸在医院去世。当地检察官办公室发言人周一表示，该事件死亡人数升至六人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月20日，发生在德国中部城市马格德堡的袭击事件造成多人受伤，震惊了全国，并加剧了对移民问题争议的紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局将嫌疑人描述为一名来自沙特阿拉伯、有反伊斯兰言论史的50岁精神科医生，对该嫌疑人还持有极端右翼政党“德国选择党”同情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，嫌疑人通过紧急出口将车开上圣诞市场场地，随后加速并冲撞人群，持续约三分钟，在袭击过程中撞倒超过200人，他在现场被捕。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="马格德堡圣诞市场袭击事件后的现场状况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DIWHXRZ4DBLQHD7KSJH67K2XLM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年12月22日，德国马格德堡，“老市场”圣诞市场，一名男子通过紧急出口路线将汽车驶入人群，造成损坏的摊位仍处于关闭状态。路透社/安妮格雷特·希尔兹/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:22:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-christmas-market-attack-death-toll-rises-six-2025-01-06/</guid></item><item><title>俄罗斯境内战事激烈，莫斯科报告在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其部队在乌克兰东部取得了重要进展，同时仍在库尔斯克地区西部的进攻中抵御新的乌克兰攻势，该地区正进行激烈的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，其部队已拿下库拉霍夫镇，该镇位于距重要な乌克兰后勤补给枢纽波科罗夫斯克32公里（20英里）处，俄方已对该地进行数月的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门称，占领坚持了数周之久的库拉霍夫将有助于加快俄军在顿涅茨克地区的进攻速度。声明还表示，俄军还占领了距波科罗夫斯克五英里内的达亨斯克定居点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据依托开源资料跟踪前线的乌克兰监控组织DeepState显示，库拉霍夫的主要部分已落入俄罗斯控制。乌克兰赫尔希集团表示，俄罗斯军队继续攻击库拉霍夫，但乌克兰军队正在识别并抵御该前线区域的俄罗斯进攻小组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方均正努力在1月20日美国当选总统唐纳德·特朗普就职前改善战场态势。特朗普已承诺尽快结束这场持续了近三年的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌军在过去五个月的战斗中取得的主要成就是，拿下了位于库尔斯克地区的一片领土，这可能在未来可能的和平谈判中成为其重要筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰尚未透露周日于库尔斯克地区发起的新攻势的细节，尽管一名高级乌克兰官员表示，“俄罗斯正得到它应该得到的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄方声称，莫斯科的部队击溃了最初的乌军攻击，但预计后续攻击会持续。但无法验证双方提供的战场更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然，这并不是战事的终结。现在我们记录到敌人装备在另一方向集结，自然我们理解他们（乌克兰）会尝试从这个方向进攻。目前我不会透露具体位置，”库尔斯克地区战斗中的车臣部队指挥官阿比提·阿拉杜林诺上校在接受路透社采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方及乌克兰评估认为，大约有11,000名来自朝鲜盟友北朝鲜的部队部署在库尔斯克地区，支持莫斯科的军队。俄罗斯既未确认也未否认他们的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，有超过1,000名北朝鲜士兵在库尔斯克战区作战并受到伤亡。路透社无法进入库尔斯克战争现场并无法验证伤亡数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新的乌克兰攻势，美国、英国和欧盟都重申对基辅的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰有权自卫，根据国际法，这一权利不仅限于其境内，”欧盟外交与安全政策高级代表卡雅·卡allas在接受路透社采访时发布声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯对乌克兰的非法战争包括了源自库尔斯克地区的多次攻击，因此，根据国际法，任何一个来自那里的俄罗斯军事力量都是合法目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院一名发言人在周日表示：“我们将致力于为乌克兰提供战场上的最佳位置，包括加速安全援助并利用所有获国会授权的可用资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国表示，将支持乌克兰“直到战斗结束”。</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>乌干达军方首脑表示他想斩首反对派领导人</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/ugandas-military-head-says-he-wants-behead-opposition-leader-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;乌干达军事最高指挥官，也是长期总统雅库提·穆塞韦尼的儿子，表示他希望砍掉乌干达最主要的反对派领导人鲍比·温伊的头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ugandan-leaders-pro-putin-son-touted-presidency-may-face-tricky-ride-2022-05-19/"&gt;穆胡齐·坎纳鲁加巴&lt;/a&gt; 广泛被认为是他父亲的接班人，后者自1986年起担任乌干达总统。坎纳鲁加巴经常在社交媒体上发表煽动性的言论，包括2022年对邻国肯尼亚施加军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎纳鲁加巴后来为此事道歉，并有时称某些帖子具有讽刺意味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日晚，坎纳鲁加巴在X上发布了一条帖子，提到他称父称他父亲使用了“Mzee”这一尊称，称唯一保护温伊免受自己侵害的人就是他父亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果Mzee不在，我今天就要割下他的头了。”坎纳鲁加巴在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温伊，他真实姓名为罗伯特·基亚古莱尼，2021年总统大选成绩排名第二，他回应称不把威胁当玩笑对待，指出自己之前曾多次遭受生命危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎纳鲁加巴回复说：“终于叫醒你了！ 在我割下你的头之前，先偿还我们借给你的钱吧。”他暗示政府曾通过提供金钱来削弱反对派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府和坎纳鲁加巴的发言人未立即回复评论请求。武装部队的发言人拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府发言人在之前曾表示，坎纳鲁加巴的社交媒体帖子应被视为随意之言，不应被严肃对待或视为政府政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温伊，一位受欢迎的音乐家和政治家，将自己的明星魅力转化为穆塞韦尼最强大的挑战。他拒绝了2021年大选的结果，指控选举作弊和威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权活动家也指责穆塞韦尼政府大规模侵犯人权，包括酷刑和任意拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌干达政府多次否认选举舞弊和人权侵犯的指控。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="坎纳鲁加巴参加他在恩贝贝的生日聚会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DCAMYG4ZLJP5DGRMY5KIADDYCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2022年5月7日，乌干达恩贝贝，乌干达总统雅库提·穆塞韦尼的儿子兼乌干达陆军陆军部队领导者穆胡齐·坎纳鲁加巴在其生日聚会上。埃布巴克·卢布瓦/路透社/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:51:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/ugandas-military-head-says-he-wants-behead-opposition-leader-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国将放宽对叙利亚的援助限制，同时维持制裁措施，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国即将宣布放宽对向叙利亚提供人道援助和基本服务，如电力的限制，同时维持其严格的制裁制度，知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府即将离任时的这一决定，将向叙利亚新上任的伊斯兰主义统治者传达善意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此举旨在改善这个战争蹂躏国家的居民生活条件，同时保留美国对局势的影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国财政部发言人未能立即回应有关评论的请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自12月8日一次闪电般的反叛攻势突然终结阿萨德家族四十年的统治以来，美国官员已多次与由前基地组织分支机构“沙姆解放阵线”（HTS）领导的执政当局进行会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管HTS是此次攻势的领导者，并且已经宣布与其脱离关系并与其发生过冲突，但美国仍然将HTS列为恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华盛顿希望看到HTS在反恐等问题上与美国合作，并且在包容所有叙利亚人的基础上形成政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《华尔街日报》报道，拜登政府周末批准了放宽援助限制，授权财政部向提供水、电力和其他人道主义物资的人道救援组织和公司颁发豁免。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="新年的第一天太阳从大马士革的第一缕晨光中升起的泛光照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HF423M5X75MOTB7IEPFGHVBDLE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月1日，叙利亚大马士革，阿萨德总统被推翻后，新年第一个黎明时的泛光照片。REUTERS/Amr Abdallah Dalsh/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:31:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯表示对韩国民主进程充满信心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;韩国调查人员寻求延长逮捕弹劾总统尹锡悦的通缉令，美国国务卿安东尼·布林كن访问韩国时重申了对这一重要亚洲盟国处理政治动荡的高度信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员在调查尹锡悦关于12月3日宣布的戒严令一事时，未能在1月6日向尹锡悦发出逮捕令，遭到总统警卫人员的拦截，他们组成人链阻止调查人员接近尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对现任总统发出的首个逮捕令原定于1月6日午夜到期（格林尼治标准时间1500点）。调查机构在1月6日的声明中表示，他们已向法院申请延长逮捕令，但并未透露延长多久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因戒严令被弹劾的尹锡悦，还因可能的叛乱罪接受刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦宣布戒严令的短短六小时之内，使韩国这一亚洲最强大的民主国家进入前所未有的境地，不仅将尹锡悦本人弹劾，还将他的总理（立即成为代理总统）也一同弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的行为受到华盛顿官员的罕见批评，包括布林肯的副手柯特·坎贝尔，他曾表示这“严重误判”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯在与韩国外交部长乔宰宇会面后表示，华盛顿已对尹锡悦戒严期间采取的某些行动向首尔表达了“严重关切”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在这些事件发生后，这反映了韩国作为民主国家的成功“程度尤为明显”，布林肯在新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们所看到的，以及我们预期会继续看到的反应，都是和平的，并且完全符合宪法和法治的原则。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于12月14日被弹劾，并被暂停总统职务。宪法法院正在审理此案，决定是否永远解除其职务或予以复职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级官员调查办公室（CIO），负责调查尹锡悦的涉嫌叛乱罪，并要求警方接手执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在新闻发布会上表示，警方认为这样的转移存在法律争议，并会与CIO讨论此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩联社援引警方人士的话说，逮捕令将由警方联合调查组和CIO执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师认为，韩国法律赋予CIO反腐力量无权调查任何涉及叛乱的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月6日，为尹锡悦提供法律咨询的赵东贤表示，试图转移执行逮捕令的行为实际上是CIO承认其调查和逮捕令“非法”的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一前所未有的试图逮捕在职总统的努力，加剧了支持尹锡悦和支持者与要求惩罚尹锡悦者之间的抗议游行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月6日，以基督牧师金光勋为首的强硬支持者在京都举行新闻发布会，将捍卫尹锡悦的战斗形容为“争取自由的国际斗争”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中说到：“遗憾的是，韩国没有福克斯新闻。”这里指的是特朗普支持者喜爱的美国有线电视新闻频道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金说，尹锡悦的支持者将继续在他住处外集会，直到取得成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEQD3EOJVZIMJEJVVMZC2FQMCM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）和韩国外交部长乔宰宇（右），出席在韩国首尔外交部举行的联合记者会。2025年1月6日。     资料来源：路透社/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZFADIYXMRJQTNXJGP2YJ2XDB4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）和韩国外交部长乔宰宇（右）在韩国首尔外交部举行的联合记者会后拥抱。2025年1月6日。     资料来源：路透社/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="支持卸任韩国总统尹锡悦的民众在首尔其住所附近参与支持游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持卸任韩国总统尹锡悦的民众在首尔其住所附近参与支持游行。2025年1月6日。 资料来源：路透社/路透社 Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="民众在首尔附近的其住所参与抗议卸任韩国总统尹锡悦游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MR7JGVAK7NKZ3LYV7YT56NNVBU.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在首尔附近的其住所参与抗议卸任韩国总统尹锡悦游行，2025年1月6日。 资料来源：路透社/路透社 Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="卸任韩国总统尹锡悦面临可能的第二次逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOESCK32IVPBBMNJL2WZH4PMDY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;首尔，2025年1月6日。 资料来源：路透社/路透社 Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="卸任韩国总统尹锡悦面临可能的第二次逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PR2I2VS7VJJPTB57FX2YYRBPS4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的人民力量党议员试图阻止高级官员调查办公室企图逮捕尹锡悦，静候在首尔其正式官邸外。2025年1月6日。 资料来源：路透社/路透社 Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="媒体成员聚集在忠告高级官员调查办公室（CIO）所在的地方" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MXNHVDF6BNHNKEGY5PMFAKCGU.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;媒体成员在韩国首尔忠告高级官员调查办公室（CIO）所在的地方聚集。2025年1月6日。 资料来源：路透社/路透社 Kim Soo-hyeon&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="支持尹锡悦的示威者在首尔其正式官邸附近参加支持游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3P5GCR3NNOSPDG3RP2AOABZTU.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持尹锡悦的示威者在首尔其正式官邸附近参加支持游行。2025年1月6日。 资料来源：路透社/路透社 Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="媒体成员聚集在忠告高级官员调查办公室（CIO）所在的地方" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ERLMC3JYBFKHJFP2QD2YIOJACA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;媒体成员在韩国忠告高级官员调查办公室（CIO）所在的地方聚集。2025年1月6日。 资料来源：路透社/路透社 Kim Soo-hyeon&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</guid></item><item><title>菲律宾部署海空资产监视中国的“巨无霸船舶”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾已在其专属经济区内部署了军队和海岸警卫队的空、海资源，以监测中国最大的海岸警卫队船只，并称该船只的存在是“中国的威胁、讹诈和侵略行为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据菲律宾海岸警卫队透露，该165米（541英尺）长的船只，菲律宾称之为“怪兽”号，于周日距离扎巴勒斯省海岸约65至70海里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们所有资源都指向这只怪兽船，一旦它进行挑衅行为，我们将采取适当的回应措施。”国家安全委员会发言人乔纳森·马拉亚在周一对国家电视台表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾马尼拉的中国大使馆暂未对记者寻求评论的请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，中国与美国盟友菲律宾之间的关系恶化。随着 Manila 在菲律宾总统费迪南德·马科斯 Jr 的领导下对北京见势采取强硬态度，两国间摩擦频繁。&lt;/p&gt;
&lt;sup&gt;链接：[相关报道](https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-says-philippines-has-provoked-trouble-south-china-sea-with-us-backing-2024-12-13/)&lt;/sup&gt;
&lt;p&gt;中国声称南海大部分海域为其领土，并在与菲律宾、越南和马来西亚的专属经济区附近部署了大量海岸警卫队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京拒绝接受荷兰海牙常设仲裁法庭2016年的裁决，裁定这些广泛的海洋主张缺乏法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据菲律宾海岸警卫队分享的视频，该国指挥该中国船只离开该区域，并警告其无权在此操作。中国船只通过无线电回应称，它正在执行其管辖海域内的执法任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是中国的威胁、讹诈、侵略和欺骗。他们展示船只目的是恐吓我们的渔民。”马拉亚说，并补充称菲律宾海上力量将加强以支持渔民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:00:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</guid></item><item><title>农民车队驶向巴黎，重启抗议运动</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/farmers-convoys-head-paris-restart-protest-movement-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;农户车队于周日出发，试图在巴黎周边堵塞道路，抗议他们认为来自海外的不公平竞争以及过度监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国，欧洲最大的农业生产国的农民，于2024年初引领了跨欧抗议活动，但随着一年的过去，这些抗议逐渐平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，上月欧盟和南美成员国组成的Mercosur联盟宣布原则上达成自由贸易协议的消息，重新激发了法国农民反对该协议的热情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国农民还对损害其利润的监管规定感到不满。法国农业贸易工会官员计划于1月13日会见到访的法国总理弗朗索瓦·巴伊鲁，以表达他们的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们无法理解当前农民所面临的痛苦和困境的程度。”法国农业工会协调会（Co-ordination Rurale）的副主席艾米莉·雷比耶告诉BFM电视台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持欧盟与Mercosur自由贸易协议的国家，如德国，如《路透社》报道所示，认为这一协议可以减少对中国的贸易依赖，并使欧盟国家免受美总统当选人唐纳德·特朗普威胁的贸易关税的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，许多欧洲农民——经常由法国农民带领——多次抗议欧盟与Mercosur的自由贸易协议，认为这将导致廉价的南美商品（尤其是牛肉）进口，并不符合欧盟的安全标准。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国农业工会协调会（CR）的农民抗议欧盟与南美国家Mercosur联盟计划中的自由贸易协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OADNVMDCCZMTBGVDW4IVNUADSM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国农民抗议欧盟与南美国家Mercosur联盟计划中的自由贸易协议，2025年1月5日，巴黎。路透社/本万·蒂谢&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 16:08:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/farmers-convoys-head-paris-restart-protest-movement-2025-01-05/</guid></item><item><title>关于试图逮捕韩国尹锡悦你需要了解的内容</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;弹劾的韩国总统尹义荣律师团与负责调查尹义荣12月3日短暂实施的戒严令的高等官员腐败调查办公室（CIO）之间存在争议，争议点在于CIO是否有权对他采取逮捕措施并提起刑事诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是我们目前所知的情况：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO正与警方和国防部分别组成联合调查组，针对包括尹义荣在内的多名人士进行起义和滥用职权等指控调查。与此同时，检察官也进行了独立调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO于2021年1月成立，作为独立的反腐败机构，目的是调查高级官员（包括总统及其家人）的腐败行为，并限制检察官的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但CIO的调查和起诉权限受到限制。它无权对总统进行起诉，必须在询问结束后将案件转交检察官办公室，由其进行进一步调查，包括提请起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹义荣的律师认为，根据法律规定，CIO可以调查的高级官员和违法行为范围广泛，但没有提到叛乱行为，因此CIO无权处理此案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师团还表示，首尔地方法院颁发的逮捕令因规定在涉及涉及军事机密或公务人员拥有机密信息场所进行搜查和扣押时不受刑事诉讼法中两项条款的限制，但未提供法律依据，而被判定为违宪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹义荣团队已向宪法法院提起申诉并申请禁令，审查逮捕令的合法性，但发布逮捕令的首尔西部地方法院上周驳回了类似的申诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，总统保安全服务和军事警卫与CIO调查人员发生六小时的对峙，阻止了对尹义荣的逮捕。保安全服务负责人Park Chong-jun称，由于CIO的调查权限存在法律争议以及逮捕令的有效性问题，保安全服务无法合作执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO称，通过获得逮捕令，它已获得了处理尹义荣案件的权利。引用刑事诉讼法中涉及扣押的两项条款不适用于将逮捕令限定在逮捕某人而不涉及扣押其财产的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但CIO于周一提出请求警方执行逮捕令，基于认为“如此严重的案件不应有任何争议的可能性”这一考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位警方官员承认，存在关于向警方转移执行逮捕令的法律争议，并表示警方将与CIO讨论此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为尹义荣提供法律咨询的律师Seok Dong-hyeon表示，CIO请求执行逮捕令的尝试事实上承认其调查和逮捕令是“非法”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院宣布，将尽快审查尹义荣律师团提出的申诉和禁令，一旦分配有法官时进行审理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首尔西部地方法院驳回类似申诉后表示，CIO有权处理尹义荣的案件，因为涉及滥用职权的指控包括叛乱行为，而这些指控被该机构涵盖。逮捕令中提到的两项刑事诉讼法条款豁免似乎说明任何搜索的原因是为了逮捕被告而非扣押其财物。法官批准逮捕令时指定这一点并不违宪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹义荣的律师批评了法院的观点，认为这是错综复杂说辞，并表示将考虑向上级法院提起上诉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在首尔一个寒冷的日子，被抗议者用雪覆盖的弹劾的韩国总统尹义荣的蜡像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JIWHHOWBARIXLNC2TGOVTMTOL4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        在首尔一个寒冷的日子，被抗议者用雪覆盖的弹劾的韩国总统尹义荣的蜡像，摄影：2025年1月5日，韩国首尔，路透社/Tyrone Siu
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:14:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/</guid></item><item><title>三名以色列人在约旦河西岸北部枪击事件中身亡，军队追捕嫌疑人</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，在以色列占领的巴勒斯坦地区凯多敏镇附近，一辆汽车和一辆巴士遭到射击袭击，导致三人遇难，多人受伤。以色列国家急救服务组织玛格迪·大卫·阿多（MDA）宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列陆军电台报道称，军方已在该地区所有村庄周围设置了警戒线，以寻找他们认为已逃往附近巴勒斯坦村庄的嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡誓言将对袭击者及其同伙绳之以法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人能幸免。”他发推文表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦自治政府尚未就此事发表即时评论。巴勒斯坦激进组织哈马斯称赞此次袭击是“对持续占领犯罪作出的英雄回应”，包括加沙地带的“灭绝种族战争”，但未声称对此次袭击负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯激进分子对南部以色列发动袭击，导致加沙战争爆发以来，巴勒斯坦地区暴力事件升级，涉及数百名巴勒斯坦人的伤亡和数十名以色列人的伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长以色列·卡特指示军方对该事件采取强硬措施，并表示任何效仿加沙哈马斯路径的人都将付出沉重代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列极右翼财政部长贝扎海勒·斯莫特里赫呼吁紧急召开内阁会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MDA表示，两名60多岁的妇女和一名40多岁的男子当场宣布死亡，另有七名乘客受伤，其中包括一位63岁的男性公交司机，伤势严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1967年战争以来，数十万以色列人移居至巴勒斯坦地区。大多数国家认为这些定居点非法，尽管以色列对此持异议，声称对土地的历史和圣经联系有说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦安全部队上月在北部巴勒斯坦地区的杰宁市及其邻近难民营部署，据称旨在镇压武装的“匪徒”，这些人已在该市区建立了强大的势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列部队在杰宁以南的一个小镇对一名37岁的男子住所进行开火后，打死该男子，而一名17岁的少年在纳布卢斯难民营阿萨克营地的一次以色列突袭中丧生，据巴勒斯坦官员报道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:18:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</guid></item><item><title>独家：格林菲尔幽灵——使用致命建筑材料的英国公司未受处罚</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/ghosts-grenfell-no-penalties-uk-firms-that-used-deadly-building-material-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;2017年伦敦格伦费尔塔火灾事件导致发现英国各地高层公共住宅建筑使用的易燃外层材质装潢问题后，英国政府承诺相关建筑承包商要为其忽视安全标准的行为承担责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七年之后，按照当时安装规定未达到防火标准的装潢板并未由施工方承担经济赔偿责任，据路透社对逾百座建筑的审查发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外层材质装潢是一种应用于新旧建筑外墙的隔热材料，旨在提升建筑的热性能。格伦费尔塔火灾导致72人死亡，使公众意识到了英国成千上万建筑都使用了易燃材料的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为尽快解决这一问题，英国政府拨款支持更换具有潜在火灾风险的外层材质装潢，以补贴公共住宅项目。然后，为了回扣公共开支，住宅部宣布将与建筑业主合作，鼓励对安装缺陷装潢板的承包商提起法律索赔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据英国相关法律规定，若一建筑物在翻新过程中不符合当时的建筑规范，所有者可对承包商和设计师提起诉讼，以及在某些情况下对材料制造商提起诉讼，要求赔偿整改费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社审查发现103座公共住宅建筑，这些建筑物由26个地方议会和非营利住房协会所有，其中装潢板被政府、法院或公众调查认定不符合标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这26个所有者中，只有5家——负责103座建筑物中的25座——声称已向安装易燃装潢板的承包商寻求赔偿。其中三家成功获得了部分赔偿，两家仍在与承包商进行调解，尚未进入法院。路透社发现，这些赔偿款仅占重装103座建筑物成本2.6亿英镑（约合3.25亿美元）的13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四位分别代表建筑所有者和承包商处理格伦费尔之后装潢板问题的律师告诉路透社，政府设立的用于支付整改费用的资金制度在无形中影响了诉讼意愿。如果公共住宅管理机构胜诉，所得款项必须归还政府，而败诉的法律费用需自行承担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表英国社会住宅管理机构的全国住房联合会表示，政府可以提供更多资金以覆盖诉讼费用，并提供法律指导，从而增加索赔数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社并未发现政府有意故意阻止赔偿索赔的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，英国住房和社区部表示，其国家装潢板更换方案优先快速移除危险装潢板，而非从施工方追回费用。该部门未对批评其规则不鼓励起诉被告方的意见作出任何评论，也未回答新建造公司索赔水平的问题，以及是否会修改装潢板计划的规则以便声称更多赔偿，帮助追回公款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的分析是首个系统性审查施工方对参与装潢板非合规更换的贡献情况，揭示了对施工方提起诉讼案件数量稀少的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格伦费尔事故中，当地居民因塑料填充的外墙面板效应，一个公寓的小火演变为西伦敦24层高的建筑中的全面火灾。政府在2017年称该面板不符合安装时期的防火标准。官方调查于2024年9月公布最终报告，认可了这一说法，并指出相关公司甚至未辩称装潢板符合监管要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾之后，地方议会和住房协会对提供补贴住房给低收入家庭的建筑物进行了检查，发现类似装潢板及其他形式的未能符合防火标准的装潢板已被安装在各地的建筑物上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止2024年11月，超过700座公共住宅建筑物已替换装潢板，而大约1,800座仍需排除安全隐患。据政府数据显示，整改总成本将超过40亿英镑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国住房联合会和受访的律师表示，作为公共住宅管理机构，他们缺乏资金，政府可能会承担这部分支出。克里斯·利德贝特律师表示，由建筑承包商、设计师或制造商品承担责任是作为整改成本的主要替代方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社通过地方议会声明、媒体报道、社交媒体以及多名律师、住房组织和地方议会的讨论，确定需要重装的建筑物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国建筑公司协会代表舒扎娜·尼古勒表示，行业认同不具备合规标准的装潢板不应安装，但承包商缺乏财务实力独自承担所有整改成本。她指出，包括设计师和产品制造商也应分担部分成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舒扎娜·尼古勒补充说，“没自信被追责的企业不大可能主动承担费用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社审查的103座公共住宅建筑物中，相关的责任建筑工程商包括英国的威尔莫特·狄克逊和艾尔慕特，法国上市的布伊格公司以及隶属于美国私人股权投资公司阿波罗集团的联合生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数公共住宅管理机构很少说明他们是否寻求或未寻求法律诉讼的具体原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，全国住房联合会和接受采访时的律师表示，政府设立的用于装潢板整改资金规则提供了解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国政府于2018年设立了首个此类基金，确保资金紧张的公共住宅管理机构能够快速使其建筑物安全。政府期望基金接受者追索合理的承包商诉讼，并用收到的赔偿金归还政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最早设立的基金在2018年开始发放了3亿英镑纳税人资金给地方议会和住房协会，官方数据显示。据信息自由请求，该基金从赔偿中收回的资金少于100万英镑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一处案件中，谢菲尔德委员会决定不诉责伦敦上市的摩根辛达尔，据委员会称，该承包商在其汉诺威塔楼项目中使用了不合格的聚乙烯芯装潢板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委员会在2020年报告中称，考虑法庭举证对于公共利益的重要性，尽管政府已经承担了装潢板更换费用，但由于诉讼可能会非常昂贵，因此花费诉讼费用显然不符合当地纳税人利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃里克·约翰斯顿，爱丁堡博迪斯律所的法律顾问表示，政府既不资助诉讼费用，又希望从诉讼中收回利润，这就构成了一个巨大的阻碍，不利于社会住宅提供者进行诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根辛达尔告诉路透社，其对于汉诺威塔楼的案件不存在任何责任，而不详细说明。谢菲尔德委员会拒绝对此案发表进一步评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社审查的26个建筑中，仅有三座建筑的业主从承包商处获得了有关装潢板索赔的赔偿。第一例中，南威尔士纽波特城房屋协会在政府设立首个装潢板基金之前，向建筑承包商沃特兹集团发起索赔，寻求使其三个建筑安全所需的费用。房屋协会未通过诉讼，而是通过与沃特兹集团协商获得400万英镑赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃特兹集团表示，其安装的装潢板不具知不合标准。不过，其拒绝回答纽波特以及路透社发现的公司在其他23座高层建筑中安装聚乙烯芯装潢板的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位在谢菲尔德汉诺威塔居住了33年的前消防员约翰·考索恩告诉路透社，他愤怒地指出，本国还有许多建筑物使用不合格的装潢板，却没有因责任而被追责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;68岁的考索恩说：“我在15楼，就在建筑物顶上。同样的事情可能会发生在我们这里。那毫无疑问。我们都可能死亡。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在西伦敦格伦费尔塔公寓楼火灾中，消防员正在处理火灾” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ASZ35TCNXVPHLA6Y7RPRKKLK6I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2017年6月14日，英国西伦敦，消防员正在处理格伦费尔塔公寓楼火灾中喷出的火焰和浓烟。路透社/托比·梅尔维尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于伦敦北部剑桥公园地区查尔科茨大厦的高层公共住宅楼，安装了新的外层材质装潢板” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PD7CY74NRKLLOURRJZ3FT53TI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月8日，英国伦敦剑桥公园地区查尔科茨大厦内高层公共住宅楼获得新装的外层材质装潢板。路透社/托马斯·伯根/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于伦敦盖特维克路伯恩廷的公共住宅楼内悼念栈板，在最终报告发布之日，英国对2017年格伦费尔悲剧的公众调查第二次报告出版之日” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UOCFNCME45LMBHXNCTJUGA6DTY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月4日，英国伦敦，忆念盖特维克路伯恩廷公共住宅楼被覆盖的残骸的悼念栈板上，可以看到奉献和讯息，在英国对2017年致命的格伦费尔惨案的第二次官方调查报告发布之日。路透社/托比·梅尔维尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于伦敦北部伯恩廷的格伦费尔严重火灾后重复使用的公共住宅建筑，2012年进行重新装修后安装了可燃面板，以及在格伦费尔塔悲剧后拆除和替换的现有装潢板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7BSLTKMFVNM3BF5TIFPEJNJ6DU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月8日，英国伦敦北部伯恩廷，格伦费尔严重火灾后重新使用的公共住宅建筑，这些建筑物2012年进行了重新装修，并在格伦费尔塔事件暴露了此类面板的风险后，被拆卸并更换为现在的装潢板。路透社/托马斯·伯根/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于伦敦伯恩廷格伦费尔路的公共住宅建筑物，2012年进行了重新装修后安装了可燃面板，以及在格伦费尔塔悲剧后拆卸并更换为现在现有的装潢板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYCE4MPTBZK3XCALHB5LIS7Z6M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月8日，英国伦敦北部伯恩廷，格伦费尔严重火灾后重新使用的公共住宅建筑，这些建筑物2012年进行了重新装修，并在格伦费尔塔事件暴露了此类面板的风险后，被拆卸并更换为现在的装潢板。路透社/托马斯·伯根/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:05:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/ghosts-grenfell-no-penalties-uk-firms-that-used-deadly-building-material-2025-01-06/</guid></item><item><title>在中间派失败后，奥地利将进入由极右势力领导的组阁谈判。</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservatives-hold-crisis-meeting-after-chancellor-quits-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;奥地利在周日朝着由极右翼的自由党（FPO）领导的联合政府谈判迈进，此前试图组建一个不包括FPO的中间派政府的努力失败，促使总理卡尔·纳哈默宣布辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳哈默在周六晚宣布辞职，他主导了三次以及两次政党谈判，旨在建立一个中间派联盟，以抵御反欧盟、亲俄罗斯的自由党，该党在今年9月的议会选举中得票率约为29%，位居首位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳哈默的保守主义人民党（OVP）任命秘书长克里斯蒂安·斯托克为新领导人，担任临时职务。斯托克长期以来重复纳哈默的观点，认为OVP不会与FPO领袖赫伯特·齐克勒合作组阁，但周日表示情况已发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计得票最多的政党领袖将被委任组建未来政府，如果受邀参加这些联合政府谈判，我们将会接受这一邀请。”斯托克对记者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此问题不在于赫伯特·齐克勒或者我，而是在于这个国家现在需要一个稳定的政府。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OVP是唯一一个未明确排除与FPO合作的议会政党，两者结合将拥有议会多数。纳哈默将矛头对准齐克勒，指控他是阴谋论者。而齐克勒坚持声称自己会在任何由FPO领导的政府中担任总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统亚历山大·范德拜伦，一位左翼绿党的前领导人，曾对齐克勒成为总理表示保留意见，未能在选举后立即要求FPO组阁，理由是没有任何政党愿意与其组阁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管声明情况已发生变化，但范德拜伦未直接任命齐克勒组阁。他将于周一上午10点（格林尼治标准时间10点）与齐克勒会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人民党内部反对与赫伯特·齐克勒领导下的自由党合作的声音变得安静了许多，这意味着一条新的路径可能正在开启，而这之前并不存在。”范德拜伦在对国民的讲话中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党曾在2017年至2019年间作为奥地利少数派政党加入联盟政府，但自1950年代该党创始人曾是SS军官和纳粹议员以来，它从未担任政府领导角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳哈默的联盟谈判失败凸显出欧洲许多国家中间派政党在未与取得进展的极右翼政党合作的情况下组建稳定政府日益困难的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民意调查显示，自由党支持率继续增长，领先OVP和社民党超过10个百分点，而OVP和社民党的支持率却在下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OVP与自由党在多个问题上存在重叠，尤其是针对移民的强硬立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中间派谈判中最棘手的问题是如何缩小预算赤字，预计2024年和2025年赤字将超出欧盟规定的3%经济产出限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两党均支持减税，但自由党誓言要削减OVP的一些强势利益，包括强大的商会。他们因为自由党反对援助乌克兰与俄罗斯战争的计划以及目前的反导系统计划而产生分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与匈牙利总理欧尔班领导的青民盟结盟的自由党表示，它是在捍卫奥地利的中立立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;齐克勒在Facebook上发布了一份简短声明，谴责了这次谈判失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不应对时间浪费、混乱状况和信任的巨幅受损负责。”他在声明中说道。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利人民党(OEVP)在维也纳呈现选举竞选海报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXD3DMM44ZKUNBISHPAXVRDNSU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;    
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥地利人民党(OEVP)的秘书长克里斯蒂安·斯托克（Christian Stocker）在维也纳展示选举竞选海报时接受媒体采访。图片：路透社/莱昂哈德·福格/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="维也纳联合政府谈判后的新闻声明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWTG2CALA5IXRM2ME5DKDQD6T4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥地利总理和人民党(OeVP)领导人卡尔·纳哈默(Karl Nehammer)与社会民主党(Social Democrats)主席安德烈亚斯·巴勒尔(Andreas Babler)和NEOS党派主席贝特·梅因尔-赖辛格(Beat Meinl-Reisinger)在维也纳联合政府谈判后的新闻声明。图片：路透社/丽莎·吕特纳/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人民党(OEVP)和总理卡尔·纳哈默(Karl Nehammer)在维也纳接受媒体采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PGXAXZMTDRK4JPQAKDE6ADNB34.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人民党(OEVP)和总理卡尔·纳哈默(Karl Nehammer)在维也纳呈现其竞选纲领时接受媒体采访。图片：路透社/莱昂哈德·福格/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 11:13:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservatives-hold-crisis-meeting-after-chancellor-quits-2025-01-05/</guid></item><item><title>随着以色列对加沙地区的打击加剧，哈马斯与以色列就谈判发生争执</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-nine-people-gaza-mediators-strive-truce-deal-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;以色列和哈马斯周日在达成在加沙地带停火并释放人质的细节上陷入僵局，此时巴勒斯坦官员宣布，过去周末的以色列空袭造成超过百人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员表示，该组织已批准一份包含34名以色列人质的名单，作为可能达成停火协议的一部分。但内塔尼亚胡总理办公室随即发布声明称，哈马斯并未提供人质名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日稍后，哈马斯官员向路透社提供了该人质名单的副本，显示哈马斯同意在其与以色列可能达成的停火协议中释放这34名人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新达成停火协议的努力正在推进，该协议旨在在现任美国总统特朗普于1月20日离职前解决在长达15个月的以色列与哈马斯战争中被扣为人质的以色列人质问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在这期间在加沙地带的军事行动出现了激增。本周末，以色列空袭导致105名巴勒斯坦人遇难，医疗人员称。而以色列军方表示，他们击毙了数十名哈马斯武装分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院敦促以色列遵守国际法，并采取更多措施确保平民的安全。然而，它同时也支持以色列自卫的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列谈判人员周五被派往多哈，由卡塔尔和埃及的调解人以及乔·拜登总统的支持机构——美国政府协助协调，敦促哈马斯同意一项协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周五表示，它致力于尽快达成协议，尽管双方接近程度尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员对路透社表示，任何关于释放以色列人质的协议都取决于以色列从加沙地带撤军以及达成永久停火协议或战争结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，至今为止，占领者在停火和撤军问题上的协议上始终坚持，没有任何进展。”该官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡始终表示，只有彻底瓦解哈马斯作为军事和管理力量的存在，战争才会结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日对加沙地带发动袭击，此前哈马斯武装分子袭击了以色列南部的社区，造成约1200人死亡，并且大约有250人被扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自以色列军方行动以来，加沙地带的大部分地区被夷为平地，多数居民被迫离开家园，在此期间，45805名巴勒斯坦人丧生，据加沙卫生部统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对加沙地带的军事打击继续进行。加沙地带北部纳西瑞特营地一所民宅遭到空袭，造成5人死亡，加沙卫生官员称；而在北部贾巴利亚地区，又有4人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天晚些时候，加沙地带汗尤尼斯南部的一警察局遭到空袭，造成5人死亡，医疗人员称，死者是否全为警察尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜幕降临时，医疗人员报告称，加沙中部营地伯利恒营地（Bu那里营地）也遭到以色列空袭，造成3人死亡，周日的死亡人数上升至17人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，他们打击了汗尤尼斯人道主义地区内运营的哈马斯武装分子，以及迪尔阿尔巴伊勒地区的一名从人道主义地区发动袭击的伊斯兰圣战分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙城西拉德万街区，哈扎德家族的房子被周日晚上的一次以色列空袭击中，造成7人死亡，医疗人员称。周日上午，人们仍在废墟中继续寻找4名据信被困在废墟下的幸存者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三名男子徒手搬开废墟，以取出尸体和搜寻可能的幸存者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列军方表示，过去周末其对加沙地带发动了超过100次袭击，击毙了数十名哈马斯武装分子，并摧毁了用于最近几天对以色列发动袭击的火箭发射装置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日晚些时候，以色列军方表示，他们一周前在贾巴利亚地区击毙了一名参与10月7日袭击以色列行动的伊斯兰圣战分子。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列在加沙城一处房屋的空袭后造成的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EDYSHOUYEFKYHA27QT2W5IZKSY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙城。路透社/Dawoud Abu Alkas    &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带建筑物的现状，这是以色列与哈马斯冲突的背景下的所见，从南部以色列拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2WWXMYFVNJEPJS5SPHQFRVMZA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙地带贝特哈诺恩的建筑废墟，这是以色列与哈马斯冲突的背景下从南部以色列所见，2025年1月5日。路透社/Kai Pfaffenbach    &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带空袭导致的烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQQP2V2I5FLCPCF2G45ZDLPPCA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，从南部以色列注视中的加沙地带，空袭之后的烟雾。路透社/Kai Pfaffenbach    &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列在加沙市一处房屋空袭后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SMCD2IHRBKLFN4PBNLLFD27WI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，以色列对于加沙市一处房屋的空袭带弄得后果，附近的巴勒斯坦女孩走过。路透社/Dawoud Abu Alkas    &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列在加沙市一处房屋空袭后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFAPGMQCIRJKBGKBP3FCV45ZGA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙市一处房屋空袭后的具体情况检查。路透社/Dawoud Abu Alkas    &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 13:11:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-nine-people-gaza-mediators-strive-truce-deal-2025-01-05/</guid></item><item><title>肯尼亚警方如何掩盖反政府抗议者的杀人行为</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;19岁青年查尔斯·奥翁在2024年7月 Nairobi附近的一系列反对政府的抗议活动中遭到枪击身亡，这是根据路透社获得的尸检报告所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，肯尼亚警方记录了他的死因是交通事故，他的哥哥在见到奥翁尸体后通过查看墓院登记簿指出，警方给出的死因与实际情况不符。路透社并未看到该登记簿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一起案件中，警方称21岁的沙奎尔·奥比恩吉在交通事故中丧生，他的父亲也以此为由告诉路透社。然而，路透社获得的官方尸检报告显示，奥比恩吉颈部中弹身亡，该报告是在其父亲确认其身份后进行的。奥比恩吉同样是一名抗议者，与奥翁在同一天于Nairobi郊外的基廷盖（Kitengela）丧生，官方报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚，墓院登记簿会记录警方带来尸体时报告的死因，除非家属确认身份，公共病理学家通常不会进行尸检。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了三名在抗议期间部署的警察，他们表示，肯尼亚警方有时会在墓院登记簿中将由警察导致的死亡事件错误地定性为“意外死亡”、“群体正义”或“溺亡”，以掩盖事实。这些警察要求匿名以讨论敏感问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为该报道，路透社查看了四份由公共病理学家在家人确认身份后进行的尸检报告，涉及奥翁、奥比恩吉以及两名其他在或随后反政府抗议活动中丧生的年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三家情况下，家属描述了警方在墓院登记簿中记录的死因与尸检报告中记录的不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有尸体都被编号，募院工作人员在登记时也会录入编号。奥比恩吉和奥翁在进入墓院登记时未提供名字，但他们的家属通过尸体上的编号与登记簿中的记录匹配，并能看到警方报告的死因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立验证家属提供的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三名受害人科菲·奥迪武奥马（Kepher Odiwuor Ouma）24岁时，警方在登记簿中记录为因“群体正义”而死，家属也提到了这一点。然而，两位目击者告诉路透社，奥马在7月3日的一次抗议被抓后昏迷不醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四名抗议者的丹泽尔·翁多尼（Denzel Omondi）失去踪迹九日后，其被发现在一处枯井中的尸体在一份尸检记录中被记录为溺水身亡。路透社看到了翁多尼父亲提供的尸检报告拷贝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家警察服务未对路透社有关具体案例的问题作出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚总统威廉·鲁托、副总统及其内政部均未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数千名年轻肯尼亚人在全国范围内发起抗议活动，反对税费提高和政治腐败，抗议始于6月底。肯尼亚副总统基特勒·金迪（Kithure Kindiki）声称，在警察采取行动期间，共有42人丧生，而人权组织表示，这一回应涉及实际开枪射击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些知名人权组织指控肯尼亚当局对数十起警察行动致死、未经解释的绑架与非法拘留的事件进行了掩盖。这一抗议也被年轻人群体称为“Gen-Z抗议活动”。多起被指绑架事件涉及肯尼亚刑事调查局的低调部门，据三名警方人员和人权观察非洲区副主任奥西恩·纳马瓦亚（Otsieno Namwaya）表示，这一部门被称为刑事调查指挥部的行动小组（OAT）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳马瓦亚勾勒了OAT的具体详情，称该部门接手了大部分记录的500多起未经司法程序的杀戮事件和数十起强迫失踪案件，这些案件发生在2019年至2022年9月之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家安全与人权委员会证实，在抗议活动开始至12月期间发生的82起所谓强迫失踪案件，官方记录中已有29起未能查明下落。人权观察指出，其中若干起案件与低调部门有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市警察服务发言人鲁西拉·翁扬戈（Resila Onyango）表示，她对OAT及其被指控的活动不了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被问及指控的警察杀人与非法拘禁行为时，翁扬戈声称将由独立警察监督局（IPOA）调查正式投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA在7月发布声明称，已记录10起不法逮捕、绑架与失踪投诉，包括翁多尼及另一位失踪人员。四名受访人员表示，其或其亲属已提交IPOA投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA未对路透社的评论请求作出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年7月16日，路透社在基廷盖抗议期间拍摄的照片显示，奥翁的尸体躺在街头，在他头部附近溅有血迹。一名警察手持步枪站在前方。路透社通过对比他在抗议和尸检照片中的服装，确认了他的身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时任内政部长兼警察主管基特勒·金迪（Kithure Kindiki）表示，抗议活动导致人员死亡，其中部分人员因警察行动丧生，他补充称，警察只能在极端情况下使用致命武力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁托2024年12月31日在公开讲话中承认“安保服务人员实施了过多和司法极端行为的一些实例”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墓院登记簿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社对2024年下半年抗议活动期间以及其后三个月内，Nairobi公共墓院（肯尼亚最繁忙的公共墓院之一）的登记记录进行了审阅，该墓院由市政政府管理，警方将无名尸体送至此处。墓院负责人，即一位医生提供了登记簿访问权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;登记簿负责人和内罗毕郡卫生部门负责人以涉及敏感问题为由拒绝了采访请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从6月25日议会抗议之日到9月30日，抗议期间共记录了九起由枪弹导致的死因，这一数字与前一年同期几乎减半。在两个时间段，记录的同一时间段内的枪弹死因入录的案件次数均少于半数。登记簿通常不会列出个人姓名，除非警方提供身份信息。6月25日至6月30日期间的记录中，只有一起枪弹死因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一时间段内，反对警察称其记录了94起被定性为“群体正义”和“溺亡”的死因，这一数字比前一年同期的59起要高。同一时间段内总共收到了694具无名尸体，这一数字比前一年同期数量增加四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及这些发现时，肯尼亚分部执行主任伊郎古·赫顿（Irungu Houghton）表示，“记录的枪弹死因数量较少，使我们怀疑是否有意掩盖因警方开枪导致伤亡的实际人数。”路透社未独立验证这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐馆经理乔治·奥比恩吉六天后前往Nairobi墓院寻找其子沙奎尔时，起初未被允许进入，工作人员告知他最近接收的尸体都为交通事故受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终他得以进入并认出沙奎尔，他向路透社提供了照片。尸检报告认为沙奎尔是近距离枪击身亡，奥比恩吉提供给路透社的是部分内容的尸检报告。其中一名病理学家表示他未获授权接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三起案件中，奥马与两名朋友抗议时，一些抗议者被身穿制服和便衣的警察制止并被塞进皮卡，随后遭到殴打。两名朋友和奥马的叔叔告诉路透社，大多数人都被释放了，但奥马被警察带走时神志不清、伤势严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内罗毕警方后来在其失踪五周后送来了他的尸体，称他在路上“无人发现”倒下身亡。一名执法机构文档显示“死因”是“钝器伤所致多处伤”。在进行了警察送来的文件记录后，该事件登记为“群体正义”，奥马的叔叔表示路透社未看到记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2019年至2022年9月，该低调部门被数千次指认为权利侵犯案件，肯尼亚人权组织与825起违法行为和50多次不明原因失踪案件有关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年10月，时任总统鲁托解散了此部门，指责其“任意杀害无辜民众”。现任总统鲁托的声明均未回应关于该部门的指控，而前总统乌胡鲁·肯雅塔未对指控作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年12月，新成立的DCI squad参与了对抗议者的镇压，包括杀害和绑架，三名警察表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该单位被称为OAT，其中一些成员也来自于曾经纳马瓦亚所谓的DCI的行动小组。路透社无法确认这一部门的任何犯罪活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学学生翁多尼的尸体在内罗毕郊区一处废矿的池塘中被找到。公共病理学家准备的尸检报告显示，其双肺高度膨胀，并颈部、右前臂和膝盖有多处瘀伤。翁多尼的父亲詹姆斯·奥廷诺向路透社提供了报告副本。奥廷诺表示，“在溺水之前，已经发生了其他事件。”路透社未能独立证实这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了七名亲属失踪的受访者，其中包括权利活动人士鲍勃·尼贾吉（Bob Njagi）和阿斯拉姆·伦格顿（Aslam Longton），两人参与抗议活动并被拘留超过一个月，之外另有三名受访者称，他们的家人被抗议活动后的威胁带走，其中一人仍然失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名负责抗议期间部署的警察表示，与警方视听人员混搭的抗议民众中挑选抗议活动中的关键人物，登记他们的电话号码，以便跟踪行动和组织绑架。路透社未能验证这些视听人员是否是警察。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="反面事件引起人们对暴力镇压和失踪的担忧" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O3AMG2MIMZIKFMPFHNXPRBFSVQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            示威者抗议政府批评者失踪，2024年12月30日在内罗毕市中心的奥迪汗步行道上，警方向人群投掷催泪弹。路透社/托马斯·穆库亚/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="反面事件引起人们对暴力镇压和失踪的担忧" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEDVLFCKXRIZJDRQ5FST2CGI2I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年12月30日，在内罗毕市中心奥迪汗步行道上的抗议活动中，抗议者抗议政府批评者失踪，警方投掷催泪弹进行驱散。路透社/托马斯·穆库亚/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="抗议活动中的警察暴力冲突" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RQF6L5R7AZLVTFXLOC5TE4RSNY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年7月16日，内罗毕郊外基廷盖的抗议活动期间，警方试图驱散抗议者。照片由内罗毕地区垄断相机Monicah Mwangi提供。路透社/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="抗议活动中的警察暴力冲突" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZTUDWT7SJJJDPHZAOP7NEDSHY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年7月16日，内罗毕郊外基廷盖的抗议活动期间，警方试图驱散抗议者。图片来自内罗毕地区垄断相机Monicah Mwangi，为路透社/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:06:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</guid></item></channel></rss>