<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 14:46:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监禁期间遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大知名连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候被另一名囚犯袭击后，于周五在魁北克的一所高安全级别监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模凶杀案犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省普特科米湖附近养猪场谋杀吸毒者和卖淫女并处置其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，部分遗体在靠近温哥华的其破旧农舍中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭受袭击后去世。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括维多利亚东区——一个长期充斥毒品的贫穷社区——超过60名失踪女性中的部分。该地自皮克顿于2002年初被捕开始，已有超过十年的失踪案记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮特库莱姆，靠近温哥华市中心以东约25公里处，警方在皮克顿的养猪场中发现了33名女性（其中许多人是土著居民）的遗骸或DNA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写的一本书在亚马逊上架后几个小时内就被下架。书中，这名连环杀手声称自己无罪并被警方陷害，据《温哥华太阳报》此前报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将其下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视新闻照片，于他未决案件期间拍摄于普特库莱姆住宅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，这张无日期的电视新闻照片拍摄于他未决案件期间在普特科米湖住所。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地抗击流行病的会谈将于2025年或之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后增强协作，此前在COVID-19期间承认了存在的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初预计本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在重大分歧的情况下，谈判时间被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了更新现有公共卫生法律规定的并行协议，即国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最严重和最具有全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今日作出的历史性决定反映了成员国共同保护本国人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过此项协议，我们朝着审查其他国家的表现和加强措施以阻止潜在威胁美国和其他国家安全的流行病爆发迈出了一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，全球健康规则的变化旨在提高世界对新病原体的防御能力，因为在COVID-19导致超过700万人死亡后，这一能力亟需增强。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非总统拉马福萨因非洲国民大会 party 在选举中表现衰弱而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在南非国大党（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举成绩后，实力严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在6月29日的选举中，约有71%的投票站结果显示，国民党的得票率低于42%，这一数字相较于2019年上次选举时的57.5%大幅下滑，并且这是30年来首次未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着作为 Nelson Mandela 的前解放运动，国民党将不得不与其他较小的政党谈判结盟或其他形式的合作方案，以共同治理国家。这可能意味着需要做出政策妥协或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现商界精英拉马福萨可能会面临反对党及其党内批评者的辞职呼吁，但他所在的党内分歧严重，一个高层国大党官员支持他继续担任党魁，分析师认为尚未出现明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从目前来看，没有明确的团结候选人能够接替拉马福萨的职位。”University of Cape Town的政治学教授安东尼·伯特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是所有主要政客中认可度最高的人，党内派系争斗可能会使任何针对他的动员行动更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今，拉马福萨尚未就国民党的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布声明，届时将公布完整的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前，拉马福萨曾就2022年的一项调查报告面临质疑，该报告认为他可能因将大量现金藏匿于家具中而行为不端，这场争议被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了“Farmgate”丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候赢得了新的五年的国大党领导人职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被认为是对国民党的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题的愤怒情绪很高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选为国民党的领导人，他承诺整顿党的形象和重振经济，此前九年来因前任主席雅各布·祖马的丑闻和经济衰退而陷入混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他成为最高领导人后的2018年初短暂的兴奋时期很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，高层国大党官员依然卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周日选举中的决定性失败主要来自他的主要对手祖马的支持。祖马支持的新政党 Umkhonto we Sizwe 出人意料地表现出色，大大削弱了国民党的支持率，尤其是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和国民党的计划堵住了。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示，“这是拉马福萨计划的终结 ... 无法赢得选举并且指望一切如常是行不通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上的犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领导者时期的决断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他构筑共识的能力和他的推动南非成为“全球南”的倡导者的作用，后者指的是低收入国家和中等收入国家的集合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最知名的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，本月法官裁定以色列必须终止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续展开军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年间国民党的成就，但批评者认为他对南非最严峻的挑战提出了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前国民党的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，这是一场聚集了几万名支持者的索韦托足球场举行的集会，许多人在他结束演讲前就陆续离开。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰使用于俄罗斯境内的限制，这是拜登政府两年来参与乌克兰战争的又一微妙但重要的步骤，专家认为这一决定可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的边境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在巨大风险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对向基辅供应高端武器的种种限制相符，其中包括先进美国战机以及远程ATACM导弹，这些限制已逐渐被废除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄方“攻击他们或准备攻击他们”的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这赋予了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器射击俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，或许能在俄方尚未巩固阵地前将其从哈尔科夫地区推回，”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·比利斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅士兵在东顿巴斯关键战区的调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于守势，必须重新考虑他们在攻占哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长会议主席C.Q.布朗通过安全视频会议提出请求，允许在哈尔科夫地区使用美国武器。沙利文、奥斯汀及布朗提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登汇报。据美国官员透露，拜登同意乌克兰能够在俄境内安全反击俄罗斯军队。该决策正在最后商讨中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一举措，但当时表示：“到目前为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国外交政策研究机构欧亚项目高级研究员罗布·李指出，俄罗斯正在利用拜登禁止在俄罗斯境内使用武器的规定，作为在其境内安全发动袭击的前提。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，仅与边界相距19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接位于边境对面，可以保持防空、电子战、指挥与控制等力量，”李说道。“这可能有一种程度的保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，仅凭这一决定不太可能迅速改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变战线，但将使俄罗斯更难以继续进行这类跨境行动，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前没有足够军队向哈尔科夫地区大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够战斗力，从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说道。“为做到这一点，他们需要在东线作战区域剥夺一部分士兵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提及核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周至数月寻求扩大使用美国武器范围的机会，特别是在俄罗斯在战场上的攻势在今年显得艰难后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的深部目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿分支机构前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非政策上的巨大变革，但这是一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的军事目标——可能不是直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未说拜登政府是否可以扩大政策允许对俄罗斯其他地域进行打击，但也未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，必要时适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫市附近小达尼利村的一家儿童和青年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击下严重受损，2024年5月30日。（路透社/喂伦特瓦伦廷·奥吉伦科供稿）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after罪名成立 verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，并发表了一则符合他法律和政治斗争的讲话：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他因未能隐瞒폐_Task_酬费用而伪造商业文件，被判34项罪名成立后，现共和党总统候选人愤怒且冗长地列举了对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕为“邪恶”且“歪曲事实”，并形容现任总统乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些在审判中作证反对他的证人，以及投票弹劾他的国会议员，并重复他在竞选集会上的言论，称非法越境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将目前面临的挑战宣称为超出他个人的更大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常带有幽默感，但这次演讲大体上显得很阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿了一张的小纸条做笔记。最终，他在儿子埃里克·特朗普的陪同下，很快退场，不再接受提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离摄像机镜头远一些，通过募款信件和社交媒体，前总统的盟友也对美国司法体系及其批评者展开了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两党变局候选人相互视为国家威胁的竞争中，拜登阵营将特朗普的陈述视为进一步证据，证明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普在其个人问题上胡言乱语，并错误描述了美国的司法体系，观看本次讲话的任何人都能得出一个明确的结论：这个人在美国无法担任总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人们——多数认为纽约的判决是不公正的——周四仅一天就为他的竞选活动捐了3480万美元，特朗普团队表示。这是共和党的一个募款平台WinRed上的单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总募集金额落后于拜登，但该竞选活动仍试图保持捐款速度，在周五发送了一系列令人不安的募款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！” 一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！” 特朗普在新闻发布会后另一条信息中宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎一致支持前总统，辩称审判有瑕疵，应诉指控本不应提出，最爱民主党倾向的曼哈顿陪审团成员已受污染且法官偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于批评不够迅速或激烈的共和党官员，特朗普的盟友和竞选助手则大举反攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对一个全国性的共和党大学组织发起了嘲讽，该组织在社交媒体平台X上发布的内容称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见会像肛门一样，每个人都有一把，”拉西维塔发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上抨击了温和派的前共和党马里兰州州长拉里·霍根，在判决前他曾警告美国人“不要用更多有毒的政治倾向来添油加薪”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了竞选活动。”拉西维塔对霍根回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚和乔治亚这两个摇摆州的共和党选民进行的采访显示，特朗普的定罪正在让他们重新考虑在11月的支持立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些背离行为可能会影响他和拜登再次对决时的表现，因为特朗普在多个摇摆州处于微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但采访中的大多数共和党人听起来都和特朗普本人一样，称该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选集会。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿说，他住在佐治亚州玛丽塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，也能对任何人这么干。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。汤姆·麦德米 / 路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，该发布会于纽约市特朗普大厦举行，此前他在指控中因2016年隐瞒罚款费用等伪造商业文件而被判有罪，判决结果于2024年5月31日公布。汤姆·麦德米/路透社（资料照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的情况下暂停加沙冲突，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束了，新篇章该开始了，”拜登总统在演讲中说。他面临选举年的压力，需要阻止现在持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调解的、旨在安排以色列与加沙地区的猛攻哈马斯运动停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法进行了一系列军事打击之后提出的，在国内及国际上，对内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件和人质持续被捕而承受新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是在唐纳德·特朗普总统竞选对手宣布有罪不久后的提议。特朗普因34项重罪被定罪，突显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，与过去相较有所不同，因为停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙的人口中心撤出，并交换包括老人和妇女在内的人质，换回数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义援助卡车进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行，”总统说，这是谈判进展中的一个重要变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有一些以色列人不会同意这个计划，他们将呼吁战争无限期继续，其中一些甚至在政府联盟内。他们已经表明，他们想要占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项，”拜登说，“我敦促以色列领导层支持这一协议，即使来自各方的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，我刚向以色列派出美国部队直接防御伊朗攻击，我要求你们退一步思考，如果错过这一刻会发生什么，”他说，“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高官表示，以色列能提出这个新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的路线图。这是一项详细到4.5页的协议，”这位官员说，“这项协议经过详尽谈判，现在摆在桌面上的是整个过程中的终结者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体表示，拜登的演讲极具震撼力，被视为直接向以色列公众呼籲。法12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止公布这份提议的详情，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰里米·苏里，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授，认为此次提议成功的机会比以往任何时候都要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重打击了哈马斯，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或攻击、或恐怖事件的几率虽不是可以忽视的，但明显比之前低很多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正逐渐转向反对以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统真的全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较早时提出的绑架提案提出通过释放病弱、老年和受伤的人质，换取为期六周的停火，并可延长停火时间，以便向加沙输送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议在上个月因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中的永久结束战争需求而失败，随后以色列继续对拉法进行军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们已告知调解人，在持续的军事行动期间，他们不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，他们准备达成一项全面协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个有公民被哈马斯扣为人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日，拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但并未触及美国的红线，导致美国冻结对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了一场彻头彻尾的地狱，”拜登在周五的讲话中说，“我们目睹了杀死平民的致命大火，是本周早些时候发生在拉法的一次以色列袭击中...针对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生部门的估计，自以色列以回应10月7日哈马斯对南部以色列的袭击为由攻击加沙以来，已有超过36,280人丧生。据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁殆尽的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在被毁废墟中行走（照片摄于2024年6月12日，加沙北部贝特拉海亚，路透社/马哈茂德·伊萨）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚守节制开支承诺，意在控制产量提升，这将使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长步伐放慢，可能给OPEC+进一步减产带来压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，美国受页岩革命和技术创新推动的影响，非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。美国在很大程度上驱动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友在去年加深了减产力度，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC国家产量的增加。OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正草拟一项复杂的协议，旨在允许该集团将其部分减产措施延长至2025年，据三位了解OPEC+讨论情况的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议前讨论供应政策，美国增产继续推动非OPEC+供应的增长，但与2023年相比，构成的威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预期是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预期与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国原油产量增长率将为64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+国家的供应增长约100万桶/日。该集团在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;油市报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示，这意味着OPEC+原油需求量将在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求量几乎没有变化的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，美国总体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国石油价格徘徊在每桶80美元附近时，业内人士和分析师预计，美国生产者不太可能再次表现得超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户继续保持着非常保守和纪律严明的态度。”Scandrill运营主管Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量未出现预期的上涨。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他所在公司继续维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应更平坦的钻探增长。他们计划在今年年底运营12台钻机，并重新部署一到两台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，同比降低13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国在未来几年有能力保持每年100万桶/日的增长，但目前并没有将增长率提升到这个水平的意愿。”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下限制了增长开支，此前的过度支出虽然促进了页岩产业的迅猛增长，但收效甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年更高的产量增加部分归因于私人生产者的努力，他们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多井中提取原油，提高了生产效率。 &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“鉴于最近一波整合浪潮，我们预计当前的原油价格将继续存在，并有助于支持美国整体石油生产增长的适度增长，这得益于钻井和完井效率的持续改进。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务企业，如SLB公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“最近几年的战略重点转向资本稳健，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国将与加拿大、巴西和圭亚那一起引领2024年原油和液体产量的增长。国际能源署表示，OPEC+今年的石油和凝析油产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应量预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的石油产量增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Wink附近Permian盆地的一家由Oasis Petroleum拥有的租赁许可操作室中的钻井平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Wink附近的Permian盆地一家由Oasis Petroleum拥有的租赁许可操作室中的钻井平台，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门内斯·乌马尔赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治遗产，后者在中下层民众中的高人气帮助她取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希门内斯·乌马尔&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾任墨西哥城市长，在墨西哥联邦选举机构公布的快速计票结果显示，她获得了约58.3%至60.7%的选票。这预计将创下墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在两院中可能获得三分之二的超级多数席位，这将使该联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加维列斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，她的得票率为约26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥共和国的首位女性总统，”希门内斯·乌马尔在支持者欢呼中对大家说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·乌马尔的胜利对墨西哥而言是一个重大里程碑，墨西哥以硬汉文化闻名，是全球罗马天主教徒第二大国，长期以来，传统的价值观和角色限制了女性的进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普遍选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会投票给女性，”希门内斯·乌马尔在墨西哥最小的州塔拉科拉的一位87岁的支持者埃德丽玛·蒙特埃利说，“过去我们甚至无法投票，现在即使有选举我们也是在丈夫的指示下投票。感谢上帝这一切都改变了，我能亲身体验到这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·乌马尔面前的道路充满挑战。她需要平衡增加普及福利政策的承诺，同时还要应对巨额预算赤字和缓慢经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将保持财政纪律，尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她致力于改善安全局势，但在选举中，这是墨西哥现代历史上最暴力的一次，已有38名候选人遭刺杀，许多分析师认为组织犯罪团体在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，投票站在普埃布拉州发生了一起叹为观止的事件，两人在投票站内丧生。墨西哥官员预计，洛佩斯·奥夫拉多尔的任期使谋杀人数达到了墨西哥现代历史上任何一个任期的最高水平，尽管谋杀率呈现出逐步下降的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少问责制方面投入前所未有的投资，否则希门内斯·乌马尔将难以实现整体安全水平的实质性提升，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰诺里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长一职的竞选，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的一大挑战是与美国就大量移民跨越墨西哥进入美国的大规模流动问题进行紧张的谈判，以及在芬太尼危机不断加剧的情况下进行毒品走私的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果11月美国总统大选由唐纳德·特朗普赢得，墨西哥官员预期这些谈判将更加困难。特朗普曾承诺对墨西哥生产的中国车辆征100%关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新的总统将面临解决电力和水资源短缺问题、吸引制造商向墨西哥转移以应对“近岸外包”趋势的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·乌马尔还将不得不应对佩梅克斯公司的困境，这是一家州占主导地位的石油巨头，其生产已连续20年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无休止地将公共资金投入进去，而让公司永远无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家埃伯托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一倍，减少了贫困，维护了坚挺的比索汇率和较低的失业率，这些成就使他变得非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·乌马尔承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年面临巨额赤字的问题和2025年可能仅有1.5%的缓慢经济增长率，这将非常困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票转化为对其政治议程的公投，试图将此次选举变为对他的政策的支持或反对。希门内斯·乌马尔已拒绝反对党声称她会成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的木偶”的说法，但她承诺将继续许多他的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利讲话中，希门内斯·乌马尔感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“为我们国家带来了更美好的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，存在性别歧视的原因，人们不相信希门内斯·乌马尔将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的政策木偶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;

[注释]
- 佩梅克斯：Pemex，称作墨西哥石油公司。
- 芬太尼：Fentanyl，一种强效合成阿片类药物，可引起严重依赖和致命副作用。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需为锁定其代币换取奖励，而这一复杂计划引起分析师的警觉，指出其对用户和加密市场构成潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重锁”（re-staking）的趋势急剧上升，这是加密市场在价格飙升和交易者寻找收益下出现的最新风险信号。目前，市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而市值第二大的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重锁”热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元的资金，目前其平台上已吸引价值188亿美元的加密货币，而在六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明“重锁”是为了扩展长期存在的“锁定”（staking）加密实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多个计算机来验证和确认谁拥有哪类加密货币。为了实现这一点，加密货币持有者，如以太坊的持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在“锁定”期间无法立即访问其代币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些“锁定”平台还会向用户提供新的加密货币，代表他们已“锁定”的代币。而“重锁”则使代币持有者可以将这些新代币重新锁定到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对“重锁”风险的看法存在分歧，一些内部人士表示，该实践仍处于初级阶段，目前难以确定其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新“锁定”加密货币的新代币被用作加密领域庞大借贷市场中的抵押品，可能会出现基于少数基础资产的借贷循环，这可能会在所有用户同时退出时导致更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何抵押品作为抵押品使用时，这并不是理想的，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，重锁的魅力在于其收益率：在以太坊区块链上进行“锁定”通常的收益率为3%-5%，但分析师认为重锁的收益率可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重锁”是去中心化金融（DeFi）中最新的一项发展，在这种情况下，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不抛售其持有的加密货币的情况下获得大幅收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付“锁定”奖励，因为发放奖励机制尚未开发出来。用户加入该平台是因为期待未来奖励或其他被称为空中投（airdrop）的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向该平台的使用者发放其自己新创造的代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，“重锁”平台的增长动力来自用户寻求空中投代币，称之为“真正非常投机的事，这是一笔免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供“锁定”服务但不提供“重锁”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先采取了这一行动，（以）期望获得奖励，但他们不知道具体是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了在印度推出的首个学生设计的微卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，将潜在的“锁定”用户与需要锁定代币的应用连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的“重锁”平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供“重锁”服务，生成代表这些重锁资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让消费者选择如何“锁定”其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是刺激更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家都没有正式关系，”他说，“这是一个新兴的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，“重锁”可能存在“隐藏风险”——如果“重锁”代币用于加密借贷，那么在市场下跌期间可能会出现强制平仓和更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着作为质押品的加密货币迅速失去价值，Terra和Luna代币崩盘导致这一情况进一步恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不认为‘重锁’问题会对传统金融市场构成明显的传染风险，”S&amp;P Global Ratings数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场与主流金融的连接愈发紧密，并且“重锁”正在吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered子部门Zodia Custody已见证机构在“锁定”方面的显著兴趣，但因其难以建立“资产去向”的“纸质记录”，以及计算奖励分配的情况，首席风险官Anoosh Arevshatian认为“重锁”还是太远一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行“重锁”，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户提供“锁定”服务，并预期“重锁”将会产生新的生态系统。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>