<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 18:51:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布进入戒严状态</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，到场190人，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布实施军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布实施军事状态，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上臭名昭著的连环杀人犯之一，2007年因其在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养殖场中杀害吸毒者和妓女，并残害其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的破旧物业中被指控杀害了六名女性，遇难的部分遗体在该物业中被发现。在判处其终身监禁后，政府检方撤消了其额外的20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日遭到攻击后在魁北克监狱内去世的，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务部门在一份声明中表示：“我们意识到，在皮克顿案上各地社区蒙受了毁灭性的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在上世纪末至本世纪初长达十多年的时间里相继失踪的超过60名留居于温哥华市中心贫困、毒品泛滥的东端地区的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕前，有33名女性的遗体或DNA样本被发现在距离温哥华市中心约25公里的波特科奎特兰的他的猪场中，许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿声称自己被警方栽赃的自传在亚马逊上发布后不久被撤下。据报道，当时《温哥华太阳报》称，该书称皮克顿坚称自己是无辜的，并曾遭到警方的陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件图片，拍摄于不列颠哥伦比亚省新温莎市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿生前照片。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在经历了非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其领导地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%选区的初步结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数据明显低于2019年上一次选举中获得的57.5%，并且首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小的政党协商形成联合政府或达成其他形式的协议，以统治国家。这可能需要做出政策让步或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员却支持他继续留任。分析家认为，目前还没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并没有一个清晰统一的候选人能够接替拉马福萨，”开普敦大学的政治学教授安东尼·博拉尔表示，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中的好感度在主要政治人物中最高。ANC内部的派系斗争可能会使反对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全面初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨也曾因其任期内处理不当行为而面临争议。2022年，一项委员会报告称，他可能因在猎场家具中藏匿现金而犯有不当行为，这一事件曾被称为“农场门” scandal。但他否认有罪，并在同年晚些时候赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC有史以来面临的最严峻考验，因其选民对失业率高企、犯罪率上涨和电网崩溃等议题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑党内形象并重振经济，这之前曾遭九年的丑闻、贪污和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自2018年他就任总统以来，最初的充满希望的气氛迅速消失。六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍陷入腐败争议中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果的致命打击来自拉马福萨的宿敌祖玛，他支持的新政党uMkhonto we Sizwe取得了超出预期的成绩，显著削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经将拉马福萨和ANC逼入绝境。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特杰加表示。“这是拉马福萨计划的终结……选举失利后，一切仍将继续正常运行是不可接受的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上似乎持犹豫不决的态度而受到批评，这与他作为工会领袖期间的果断行动形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他作为协调者的技巧以及他在促进南非作为所谓“全球南方”的代言人方面的角色。这群词语指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的疫苗公平分配倡导者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的灭绝种族案，国际法院本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。尽管以色列坚决否认这些指控并继续其军事行动，但法院仍然做出了这一裁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他并未提供新的解决方案来应对南非面临的最严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，这场声势浩大的集会在索韦托足球场上举行。然而，集会中很多人在他演讲还没结束时就离开了。&lt;/p&gt;
            
            &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，传达了一条既适合作为法律斗争也适合作为政治斗争的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团裁定他因编造文件隐瞒支付给色情明星的封口费而涉及34项相关指控后的一天，共和党总统候选人滔滔不绝地列举了多个对手和不满，发表了愤怒且混乱的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔尚为“狡猾”和“恶魔”。他形容竞争对手，即他在11月5日选举中的对手乔·拜登，是“美国历史上的最糟糕总统”。他斥责了作证反对他的证人、对他进行弹劾投票的国会议员，以及——重申了他在竞选集会上的言论——那些非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普要求支持者为其竞选捐款，将面前的挑战置于他个人之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与他其他竞选演讲中的风趣幽默不同，这次演讲多为严肃和阴郁。在新闻发布会上，特朗普仅持有一张小纸条。演讲接近尾声时，他没有回答任何问题，便与儿子埃里克·特朗普一同迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摄像机之外，通过筹款请求和社交媒体上的言论，前总统的支持者们也对司法系统及其批评者进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一桩双方候选人皆将对方视为国家安全威胁的选举中，拜登上台团队将特朗普的言论视为进一步证明他不符合任职总统资格的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望且落败的唐纳德·特朗普对着自身不满投诉并歪曲美国司法体系的演讲，给任何一个观看的人来说留下明确结论：此人不应担任美国总统岗位。”拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特拉华州的一项判决裁定特朗普有罪，但多数支持他的选民仍认为这是对正义的践踏。特朗普团队称，在上一日，该团队收到了3480万美元的捐赠，打破了WinRed平台在单一工作日内为共和党数字筹款创下的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到宣传活动总体筹款额度落后于拜登，特朗普的竞选团队在周五仍发起了一系列令人不安的筹款呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会放下武器！”在特朗普召开新闻发布会后，另一条信息在另一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，指责审判过程有缺陷，指控本不该被提起，陪审团在纽约市极度民主的大陪审团中受到污染，且法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员的谴责不够迅速或强烈的州，特朗普的支持者和竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普首席竞选经理克里斯·拉基维塔对一个全国性共和生大学生组织在社交媒体X上发表的应尊重陪审团裁决的声明进行了嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有，”拉基维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上指责温和派前马里兰州共和党州长拉里·霍根，在判决前曾警告美国人“不要用更多党派冲突的毒药来浇灭火焰”。拉基维塔在X上回应道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受彭博社对宾夕法尼亚州和佐治亚州决战州共和党选民的采访时，一些受访者表示，特朗普的有罪判决正让他们重新考虑在11月时对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些叛逃可能会损害他在与拜登的重赛中赢得多个摇摆州的支持，因为目前特朗普多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人如出一辙，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场审判全是政治手段，目的是伤害他，并尽可能多地把他赶下竞选跑道，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人做到，绝对没有人能够确保自己的安全。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;11月5日选举中美国总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会，背景是他2024年5月31日在与其有关的刑事审判有罪判决后的次日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步规模较小但意义重大的行动，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美方提供的武器打击俄罗斯境内的目标会面临重大风险，担忧这会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与之前其他美国对基辅的禁令相吻合，包括禁供更高端的武器，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从周四开始生效，专为哈尔科夫地区的战斗而制定。美国官员表示，该决定允许基辅使用美方提供的武器反击俄军，在边界另一边进行攻击或准备攻击乌军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这允许乌军前线部队使用“高机动多管火箭炮系统”（HIMARS）发射经过改装的“获准多次发射火箭弹系统”（GMLRS）导弹及其他武器，专家称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，也许可以在俄军在哈尔科夫地区巩固防线之前将其推回，”在基辅担任乌克兰国立战略研究学院研究分析师的诺科·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报军官菲利普·英格拉姆称，拜登的决定将减少基辅需从东顿巴斯关键战场调集军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军事现在将陷入被动，必须重新考虑他们入侵哈尔科夫的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名匿名美国官员透露，乌方在5月13日通过加密视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出在哈尔科夫地区使用美方武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报此事。该官员称，拜登同意乌克兰能够从安全的俄罗斯领土内反击俄军。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在5月20日接受路透社采访时，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时表示：“迄今，尚未取得积极进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外部分析师罗伯·利称，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令，将其用作安全区域，对哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮直接部署在边界对面。它可以部署防空武器、电子战系统和指挥控制系统，或许在某种程度上得到了某种庇护，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和部分专家表示，这一决定单独来看短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不大可能显著改变前线移动方向，但会增加俄罗斯继续此类跨境行动的难度。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯 troop 数量不足以对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力从东北部生成足够的作战能力来威胁哈尔科夫。要实现这一点，它需要在东部作战区域调集部队，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟友不要允许乌克兰使用武器攻击俄罗斯，并在周二再次提高了引发核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大其使用美方武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得势头的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策转向的不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内深重目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际和平基金会华盛顿战略与国际研究中心前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的行动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但是一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和国务院官员将为此下一步提出论证：打击更大的目标集——可能不是直接威胁哈尔科夫的特定目标，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否能扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击还有待观察，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续为我们已经采取的行动进行必要的调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="哈尔科夫附近遭俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;
                    乌克兰哈尔科夫郊外米尔亚达尼列夫卡村遭受俄罗斯导弹袭击后，残骸火光冲天，民众紧急撤离。2024年5月30日，路透社/瓦伦廷·奥格瑞乃科
                &lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在本周五表示，以色列提出了新的加沙停火建议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的新生活了。”拜登说。他正面临选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突现在已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国家斡旋一致同以色列和哈马斯助手组织的停火会谈多次陷入僵局，双方都指责对方阻挠进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议源于数周来以色列对拉法的入侵，以及对总理本雅明·内塔尼亚胡内阁，在国内外对死亡平民和持续人质状况的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪的前一天，凸显了两位候选人的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜列出的新提议共分三个阶段，不同于以前的提议，停火将持续直到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老年人和妇女在内的人质，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天将有600辆人道主义援助车辆运入加沙，拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将持续进行，只要谈判持续进行。”总统说，这是新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁支持“无限战争”的以色列人改变心意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们甚至要求战争无限期继续。并且有一些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，并且想继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。我呼吁以色列领导层即使面对任何压力，也要支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为美国历史上唯一一位在战争中访问以色列的总统，作为刚派美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退后一步，想想如果失去这个时机会发生什么，我们不能失去这个时机。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够做出新提议是因为战场战绩的大幅改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真的有一个通向危机结束的路线图。这是一份详细的四页半协议。”这位官员说，“这份协议已经详尽谈判，现在摆在桌面上的是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并解读为直接吁请以色列民众的企图。以色列12频道的晚间新闻节目也在直播中中止，播放了拜登的演讲。此前，该国审查机构已禁止披露此提议的细节，路透社的丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，此提议比之前的更具成功可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已严重破坏了哈马斯的实力，哈马斯能够对以色列发动任何认真攻击或恐怖活动的几率虽然不是微不足道，但明显低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正在“转向”反对以色列，苏里说，这可能促使以色列民众寻求停火，而拜登的影响也在其中发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较早的人质提议在今年提出，要求在六周的停火期内释放生病、年迈和受伤的人质，以便向加沙地带运送更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议上个月因以色列拒绝同意哈马斯要求的永久结束战争作为谈判的一部分而破裂，之后以色列加大了对加沙南部拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解人，他们会因持续军事行动而不会参与进一步谈判，但如果以色列结束战争，他们将准备好达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家都有关因哈马斯而被扣留的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但在美国的红线内不会切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难，”拜登周五在讲话中表示。“我们看到了本周早些时候拉法发生致命火箭袭击的可怕场景，袭击针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发起军事行动以来，超过36,280人被杀，这起军事行动回应了10月7日哈马斯在以南部的袭击。根据以色列的统计，这次哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在被破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  
&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在拉法毁坏的建筑废墟中行走，拉法是加沙北部加沙地带的一个地区，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少增加产量支出的承诺，这可能使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，缓解欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命和技术创新大幅提高原油产量，美国一直是非欧佩克产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，日产量增加了超过一百万桶到1293万桶，远超2023年初政府预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克（欧佩克+）及其盟友去年已经通过减产来弥补美国及其他非欧佩克产油国产量的增加。总减产量为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉欧佩克+讨论消息来源的人士周四表示，欧佩克+正在推进一个复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周日，当欧佩克+会议考虑供油政策时，美国的产量增加继续推动非欧佩克+的产出增长，但与2023年相比，这一威胁将小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应将今年增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，这将超过非欧佩克+油产国的供应增长约100万桶/日。这意味着2024年对欧佩克+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日，如欧佩克在其2024年5月的月度《石油市场报告》所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，且对欧佩克原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于当前油价徘徊在每桶80美元附近，业界高管和分析师表示，美国生产商不大可能在2024年再次出乎意料地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持着非常审慎和有纪律的态度。”合同钻机运营商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于目前的价格水平，令人惊讶的是钻井数量没有显著上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正维持资本支出平稳，并推迟对钻机的升级以与更平缓的钻井增长保持一致。公司计划在今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国巴肯能源公司的数据，美国能源钻机数量已降至496台，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年的原油产量有潜力增长100万桶/日，但目前没有意愿以这种速度增长。”标普分析师在一份周四的报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普大宗商品洞察团队预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，对增长的资本支出受到严格限制，因为在2010年代，疯狂的支出虽然带来了飞速增长，却在页岩产业中带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出现意外增长的部分原因是私人生产商推动的，其中一些后来被行业内一波合并浪潮所吞噬。他们通过钻探更长的井并开采岩石中更多的油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计当前的石油价格将得以持续，并帮助支撑美国整体石油产量增长的温和提升，这一点也将得益于钻探和完成效率的持续改进。”德克萨斯标准石油公司的总裁提莫西·罗伯森称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。该公司今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美的收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略发生了转变，更加强调资本纪律，从而产生了不同的反应。”UBS银行分析师乔凡尼·斯塔诺弗认为，欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年的石油和液体产量增长。国际能源署在3月份表示，欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已学会适应美国原油产量的增长。”UBS的斯塔诺弗表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从奥仕保卫石油公司租赁的地盘上的控制室俯瞰，这是在德克萨斯州的潘尼盆地附近。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从奥仕保卫石油公司租赁的地盘上的控制室俯瞰，这是在德克萨斯州的潘尼盆地附近。2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重申了他在美国与哈马斯之间作为中介的关键角色，助力促成以色列停火协议，得益于数十年的经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了86岁的伯里在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中的影响力，自以色列在9月屠杀伊朗支持的哈马斯领导人哈桑·纳斯拉勒以来，他成为了稳定力量的核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯里对黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在关闭“有史以来最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为国家的利益而行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩的1975年至1990年内战期间，作为什叶派阿迈勒运动的领袖而崭露头角。自1992年以来，伯里一直担任议会议长，是什叶派在黎巴嫩教派制度中最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯新领导人纳伊姆·卡萨姆支持伯里作为谈判者的作用，称其为“我们的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇什曼在多次访问贝鲁特期间，与伯里进行了多次会面，试图促成停火协议，该协议的达成与最后的加沙战争同时推进，并在9月显著升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反映了伯里在2006年最后一次大规模以色列与哈马斯之战中的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于目前黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，且很少能够与被视为恐怖组织的哈马斯接触，伯里所扮演的角色尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，当你来到黎巴嫩，唯一值得会面的人就是他，他是国家。”一名驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里通过助谈判成功释放39名在黎巴嫩被扣押的人质，使其在国际上声名鹊起。这些人在一年半的内战期间被什叶派激进分子劫持了美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后当选议会议长之际，纳斯拉勒正崛起为哈马斯的领导人。他们共同领导“什叶派双子星”，指在什叶派政治代表中占据主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是哈马斯信任的合作伙伴，这让他至关重要，但他的行动也有非常明确的限制，不论是由于哈马斯还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以对伯里的力量影响也为黎以冲突的地区，贝鲁特和提尔都遭受了以色列的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后移居黎巴嫩并在大学时期积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经被忽视的什叶派民众对伯里帮助改善他们在一部制下的地位表示赞赏，该系统向基督教徒和逊尼派穆斯林倾斜了特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔在访问利比亚期间失踪后，接任了该运动的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里支持阿迈勒运动的军事崛起，该运动与内战中的几乎所有主要政党都交战，后来成为哈马斯的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后，伯里的什叶派追随者相继加入政府部门和安全部门，他似乎与哈马斯的政治步伐一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电文公开后，质疑他对哈马斯的真实感受，伯里对此予以否认，表示纳斯拉勒“与我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒武装力量与哈马斯一起向以色列发射火箭表示支持加沙，以回应哈马斯10月7日在南部以色列的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了阻止以色列和黎巴嫩边境的火炮交火，外国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图说服哈马斯将其阵地退至黎巴嫩的利塔尼河以北，这条河流离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示，“向北移动利塔尼河比推动哈马斯越过利塔尼河容易。”据伯里的密友向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为黎巴嫩教派精英的一部分，他们在2019年经济崩溃时将国家引向困境；当时经济体系因长期的官僚主义腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人还指责他拒绝召开议会会议选举总统，在政府的最高基督教职位空缺两年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道的角色给哈马斯的政治对手，例如黎巴嫩力量基督民主党所带来的不便，对方认为任何谈判必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。路透社/塞义德·阿尔苏丹尼/资料照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅显示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，标志恰逢穆萨·阿尔萨德的祭日，穆萨·阿尔萨德是阿迈勒运动的创始人，他在1978年访问利比亚后失踪，现已45周年。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特举行的纪念阿迈勒运动创始人穆萨·阿尔萨德失踪45周年集会上，墙上挂着一幅显示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅。路透社/莫罕默德·阿扎基/资料照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密重质押平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币进入了新类型的平台，投资者需将加密货币锁定以换取奖励，这种复杂方案引发了分析师对用户和加密货币市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”日益流行，是加密货币市场风险飙升的最新迹象，当前市场形势下，价格上扬，交易者寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而排名第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定热潮的核心是西雅图初创公司EigenLayer。该公司在两个月前从美国风险投资公司Andreessen Horowitz（加密货币部门）筹集了1亿美元后，其平台上吸引了1880亿美元的加密货币——较六个月前不到4亿美元大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重新锁定是为扩展传统的加密货币质押而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台电脑确认拥有哪一种加密货币。为此，拥有加密货币（如以太坊）的用户允许他们的资产被锁定作为认证过程的一部分。参与者在参与质押期间失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放相应的新创建加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重新锁定使所有者可以再次将这些新代币质押，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新锁定的风险分为两种看法，一些内部人士认为，由于这项做法尚处于早期阶段，目前难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新锁定加密货币的新型代币被用于加密货币的庞大借贷市场作为保证金，这可能导致基于有限底层资产的借还链式反应，如果每个人同时退出，这可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在任何存在保证金的地方都有新的风险，这在之前是不存在的，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押通常获得3%-5%回报，而分析师表示，重新质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融(DeFi)领域发展的最新体现，其中的加密货币持有者在寻求在不需出售资产的情况下产生大量收益的同时进行投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励和其他名为空投的赠品的期待才加入这个平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自己新创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy称，重新锁定平台的增长是由于寻求空投而驱动的，称这种做法“非常投机，完全是免费的金钱事情”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示（COIN.O），该平台提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在这是在预想自己会被奖励一些东西，但他们不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在西雅图大学任职助理教授时推出，他是团队的一员，该团队在印度首次启动了学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将潜在质押者与需要锁仓代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO出现，它们为客户代币在EigenLayer上重新质押并生成新代币以代表重新质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为质押贷款的保证金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择在哪里质押其代币，并助力新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币担保借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个正在形成的趋势，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong称，重新质押可能伴有“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用作加密借贷，可能会发生强制平仓和市场低迷时期的波动性增加，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷进一步加剧，随着作为抵押的加密代币迅速失去价值，这导致了Terra和Luna代币的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这类风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而在借贷协议上。借贷协议在定价风险方面存在偏差，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球估值2.5万亿美元的加密行业，数额微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失波及其他更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新质押问题在主流金融市场造成实质性传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越与主流金融相连，并且重新质押正逐渐获得机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聚焦加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其将为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;示意图展示的加密货币比特币于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/档案照片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;示意图展示的加密货币以太坊于2023年6月16日在电脑主板上的放置情况。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//档案照片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>