<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 11:18:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;曾在加拿大监禁的连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省英属哥伦比亚省的一个猪场杀害毒贩和妓女，并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名妇女，她们的部分遗体在靠近温哥华的一个破旧物业被发现。政府起诉方在他被判终身监禁后撤回了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务局表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务局在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这6名受害者是多伦多东区一个贫困的、吸毒者聚集的区域中超过60名失踪女性中的一部分，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎姆林，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多女性是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后几小时内即被撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，书中皮克顿声称自己无罪，并称自己被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求这本书从亚马逊移除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面，其刑事诉讼案始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片来自未注明日期的文件电视图像，拍摄于波特科奎姆林的家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南 african 大西洋 马塔拉帕索斯因ANC选举低迷而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在此次南非全国大会党（ANC）糟糕的选举结果后，将面临极大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据已统计约71%的选区来看，ANC的得票率不到42%，较2019年上一次选举57.5%的支持率大幅下滑，这是ANC自种族隔离政策结束以来首次失失去绝对多数支持，这一结果也标志着南非前解放运动将不得不与其他较小政党进行联合政府谈判或其他形式的合作，以维持国家治理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现商界出身的拉马福萨可能将面临反对派党团和其党内的批评者要求其辞职的压力，但ANC的一名高级官员支持他继续留任，并且分析认为目前没有找到合适的替代人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职务。”卡特兰大学政治学教授安东尼·伯勒提到，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民调显示，拉马福萨是此次选举中最受欢迎的主要政治领袖，内部分派纷争可能会使任何旨在反对他的人士的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他会在周日，即全权初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年一度面临危机，当时一个委员会报告称，他可能因在游猎场家具中藏匿现金的事件而涉嫌违规，但通过对“Farmgate”丑闻的否认，他得以在同年赢得ANC五年任期的新选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举被形容为ANC迄今为止最严峻的考验之一，原因是选民对高失业率、犯罪率和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨作为其前任雅各布·祖马九年执政期间的经济衰退和丑闻猖獗背景下的清廉形象和经济复苏的承诺当选ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首之时，最初对他领导力产生的乐观情绪很快便消失殆尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，关于顶级ANC官员的新丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的竞争对手祖马支持的新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，并在ANC支持率上造成了重大影响，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马设定了-checkmate-（制胜棋招），让拉马福萨和ANC处于困境。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）是脆弱的。 ","政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。"这是拉马福萨计划的终结......你不能在选举中失败并且期望事情像以前一样继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上的犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在20世纪80年代表现出的果断立场大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他支持者们称赞他在达成共识方面的技巧，以及他在促进南非作为“全球南方”的倡导者方面所扮演的角色——这是一种低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2019年新冠疫情肆虐期间，拉马福萨成为全世界最先呼吁公平分配疫苗的耀眼声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝诉讼，本月法院裁定，以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的三十年中取得的成就，但批评者认为他并未提供针对南非最严峻挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前不久的ANC最终竞选集会上，他承诺在支持者聚满塞ト窝足球场的一群人之前对“做得更好”。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在塞ト窝投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;塞托窝，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登就 arms 问题介入程度更深地涉及乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年来卷入俄乌战争的一个小但重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈利科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯境内目标过于危险。他们害怕大规模的乌克兰袭击会引发直接的冲突，特别是与核武强国俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此后废除的其他对基辅的武器供应禁令相符，包括先进的美国战斗机以及远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于周四生效，专为哈利科夫地区的战斗而定。美官员指出，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为一线的乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动多管火箭发射系统（HIMARS）发射带有导航多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯军队的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，为在哈利科夫地区之前俄罗斯军队尚未稳固之前驱逐他们创造条件，”在基辅担任官方智库乌克兰国立战略研究学院研究员的米科拉·比乐尔采科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战斗前线调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人会发现自己处于被动的地位，不得不重新思考他们在哈利科夫地区攻击的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯至几周前。据一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗上将举行的安全视频会议期间，提出了请求在其哈利科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日将此建议呈交给拜登。一位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯境内安全地带回攻击俄罗斯军队的能力。自那时起，拜登政府一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方盟友采取类似措施，但他当时表示：“目前尚未取得积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据东亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登对在俄罗斯境内使用武器的禁令来为其在哈利科夫地区的攻击提供安全庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以在边境对面部署，其防空、电子战、指挥和控制系统也能部署在那里，”李说，“这为他们提供了一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单凭这项决定短期内不太可能改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动状况。但它将使俄罗斯继续进行这种跨境行动变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈利科夫地区缺乏足够的军队来发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向对哈利科夫产生严重的威胁，”他说，“要这么做，他们需要剥夺战斗区域东部的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在5月12日再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在未来几周和几个月内寻求继续扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯去年在战场上占据优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月19日，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准以打击俄罗斯境内的更深入目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际和平研究院华盛顿分部高级研究员马克·金坎表示，拜登的举动只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的巨大转变。但这是一步，”金坎说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的目标——可能包括威胁哈利科夫的存在于其他区域的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月19日于布拉格发表讲话时未对拜登政府是否可以扩大政策允许其他区域的打击表示确认，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈里科夫周边的后景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈利科夫周边的马拉达尼里夫卡村，俄罗斯导弹袭击重创儿童和青年体育骑术学校后，消防员在火灾现场工作。路透社/瓦伦廷·奥吉伦诺拍摄，图片文件。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持小幅增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国原油生产商坚持控制支出以增产的承诺，这预示2024年全球最大的石油生产国美国的产出增长将放缓。这可能减少欧佩克+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新推动非欧佩克产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超乎预期增长，从每日约1190万桶增至1293万桶，远高于政府年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友通过加大减产力度，部分原因是为应对美国和其他非欧佩克产油国产量上升。欧佩克+的总减产额度达到586万桶/日，相当于全球石油需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正就一份复杂的协议进行讨论，该协议将允许这些减产措施延长至2025年，三位熟悉欧佩克+会谈情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日欧佩克+开会考虑供应政策时，美国产油量增加仍将继续推动非欧佩克+产油国产量的增长，但威胁程度将低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。三者是目前最受关注的预测者，都低于去年数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长量为220万桶/日，将超过欧佩克+集团以外的石油生产商的供应增长量约100万桶/日。这意味着需求增加的奥佩克+原油量将在2024年比2023年增加90万桶/日左右，欧佩克在5月的月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，并对欧佩克原油需求几乎没有改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国整体原油产量变化不明显。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份略微下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能像去年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和纪律性的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有更多增长也让人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，在最符合平缓钻井增长的情况下运作。他们计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署另外几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以那样的速度增长，”标普分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者近期过度支出的推动，美国公开上市的石油生产商在过去几年限制了增长方面的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分归功于私营生产商，其中一些正在被行业整合浪潮吞并。他们通过钻更长的井并破碎岩石同时从更多的井中开采石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮持续，预计目前的油价会持续以不断改善的钻井和完井效率支持美国整体石油产量的温和增长，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB（SLB.N），预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入同比增加18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略策略已转向资本纪律更强的方向，从而导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃认为欧佩克+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国牵头，与加拿大、巴西和圭亚那预计今年推动石油和液体产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，能源信息署在3月表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+学会了适应美国石油产量增长”，瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近Permian盆地租赁中钻机作业现场的操作楼层从控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近Permian盆地租赁中钻机作业现场的操作楼层从控制室中可见。路透社/尼科·奥克福/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次在巴林与美国之间的沟通中扮演关键角色，为结束与以色列的战争提供斡旋，凭借数十年的经验，帮助促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件突显了86岁的伯里在黎巴嫩，特别是在什叶派穆斯林社区中仍具有的强大影响力，并自以色列在9月份杀死了伊朗支持的巴林头目哈桑·纳赛尔后，他一直被视为稳定影响的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周二的电视演讲中表示，黎巴嫩“关闭了一个历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结起来，为国家的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，作为什叶派阿马尔运动的负责人而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议长，这是黎巴嫩宗教政治体系中什叶派的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林新领导人谢赫纳伊姆·盖斯肯定了伯里作为谈判者的角色，称他是“我们的大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间，多次与伯里会面，旨在促成双方停战。此事件亦呼应了2006年前一次大规模巴林与以色列战争中伯里所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官指出，鉴于黎巴嫩目前无总统，内阁仅有部分权力，难以与巴林接触，而巴林被美国列为恐怖组织，因此他的角色尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来黎巴嫩时，他是唯一值得会面的人。他就是国家。”一名驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了被什叶派武装分子劫持的39名美国人在贝鲁特的囚禁，使其声名鹊起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后他曾当选为议长，与纳赛尔一同掌控什叶派政治力量的主导权。两人带领“什叶派双雄”，这是指主导什叶派政治代表权和国家很大一部分的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官表示：“他是巴林的值得信赖的伙伴，因此非常重要，但也很清楚自己的局限性，这可能由于巴林或伊朗的态度所致。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已经击中了阿马尔运动势力范围内的城市提尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个来自提宾奈的移民商人家中。他幼时在黎巴嫩长大，在大学时期就积极投身于政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经饱受苦难的什叶派社区许多人赞扬伯里帮助提升了他们在 sectarian 系统中的地位，该体系偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一位律师，伯里在阿马尔运动创始人马苏·萨德尔行踪不明后接掌了该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里支持阿马尔运动的军事崛起，其与其他内战中的主要党派进行了激烈对抗，包括后来成为盟友的巴林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里什叶派追随者加入了国家机构和服务部门，他似乎与巴林保持一致的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报发布质疑他对巴林的真情感时，伯里公开否认了这一点，并宣布纳赛尔“就像我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里指挥的阿马尔部队与巴林一同向以色列发射火箭，以支持加沙，当哈马斯袭击南方以色列后，以色列开始进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止两国边境的交火，并尽力说服巴林撤回到黎巴嫩利塔尼河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“将利塔尼河向南移动靠近边界也许比将巴林向北推离黎巴嫩来得简单。”一位接近伯里的来源告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者们也批评他是引导黎巴嫩经济陷入2019年崩溃的精英之一，原因是自上世纪末以来长期的腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外一些人指责他拒绝召开议会会议让议员选举出总统，导致政府中最重要的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了巴林的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿利·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿利·拉里贾尼在贝鲁特会面（非图中人物）。路透社/塔伊尔·阿尔苏丹尼/文件照，2024年11月15日。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一名挂着纳比勒·伯里肖像的横幅出现在贝鲁特的一场纪念什叶派穆斯林领袖马苏·萨德尔失踪四十五周年的游行中，萨德尔于1978年前往利比亚旅行时失踪。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照，2023年8月31日。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，条件是以方释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新一天的生活了。”拜登如此言道。身为选举年的总统，他面临阻止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及时任埃及、卡塔尔等国通过调停，试图安排以色列与哈马斯运动之间的停火协议，但谈判反复受阻，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议出台之际，以色列已对拉法地区发动了数周的入侵，并在国内及国际上对以总理本雅明·内塔尼亚胡政府施加新的压力，特别是在加沙死亡人数问题及持续的人质状态方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员向拜登公布之后提出的加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议亦发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪的日子之后，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段构成，与以往提议不同，因为停止敌对行动不止会在第一阶段持续，而会贯穿整个协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙中心城区，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部地区，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火就会继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包含对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已转交哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有以色列人在不同意这个计划，并要求战争继续下去。有些人甚至在内阁内。他们明确表示，他们想占领加沙，想要继续战斗多年，并不认为人质是优先事项。尽管会面临压力，我仍恳求以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列、美国唯一一位曾在战争时期访问以色列的总统，以及最近派遣美国部队直接支援以色列抵御伊朗袭击的人，我要求你们暂时退一步，思考如果这个时刻被错过会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉媒体，以色列能够提出这项新的提议是基于近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，我们有通往危机结束的明确路线图。这是一份详细到四页半的协定。”该官员说，“该协定经过了仔细的协商，现在摆在桌上的，实际上是对这一过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多以媒体将拜登周五发表的演讲描述为具有戏剧性的，并将其视为直接向以色列民众呼吁的尝试。以色列12频道在晚上新闻节目播出期间直播了拜登的演讲。该国审查机构此前已禁止发布该提议的细节，记者丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说此次提议的成功可能性高于以往的话，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里则表示，这可能是由于“以色列已经对哈马斯造成重大损害，哈马斯对此发动严重袭击或攻击的能力不会忽略，但远不如之前那么高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“悖离”以色列这一观点正变得越来越明显。苏里说，这可以使以色列人渴望结束这场冲突，并呼吁美国政府的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全心支持某项举措时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议要求在为期六周的停火期间释放加沙地区的患病、老年人和伤员，并可将停火期限延长以允许更多援助物资进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝同意哈马斯作为谈判条件在冲突中永久停火，提议瓦解。以色列还增派部队袭击加沙南部的拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，如果以色列停止战争，它会告诉调停人其不会参与在持续侵略中的进一步谈判，但愿意达成一项完整的协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际上的愤慨，但并未触犯到美国阻止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争中，巴勒斯坦人民饱受苦难。”拜登在周五表示，“我们看到了拉法本周早些时候发生的致命事故中的可怕画面，是由于以色列袭击……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日以色列南部哈马斯袭击加沙以来，已有超过36280人被杀害。根据以色列的统计，此次袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉海亚地区的废墟中行走，拍摄于2024年6月12日。照片：路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争后被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一组摄影机时发表了讲话，措辞适合他的法律和政治斗争，他表明自己已准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团判定他因虚假篡改文件以隐瞒向一名艳星支付封口费涉及34项指控而有罪的第二天，共和党总统候选人列举了一长串对手和不满，并发表了一系列急躁且散漫的言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的司法官胡安·梅伦尚为“不公”和“妖魔”。他把其11月5日选举中的对手、民主党的乔·拜登称为“美国历史上最差的总统”。他对那些出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员进行了猛烈抨击，还沿用了其集会演讲中的言论，揭露非法入境移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普鼓励支持者为他的竞选活动捐款，将其面临的挑战描绘得比他个人面临的挑战更为重大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们这么做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲中夹杂着许多幽默，但这次演讲基本上是不愉快的。他在记者招待会上只拿了一小页笔记。在招待会结束时，他没有回答任何提问，和他的儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开摄影机的视线后，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友对司法系统以及任何暗示特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个两党候选人相互视为国家威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的言论作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚看到一个迷茫、绝望、失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满进行癫狂的唠叨，并对美国司法系统撒谎，围观的人都能得到一个显而易见的结论：这名男子无法担任美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人，他们中的大部分认为纽约的判决是错案，他们在11月3日当天为特朗普竞选活动捐赠了3480万美元。据特朗普团队称，这就是特朗普团队在WinRed上创下的单日最多捐赠记录，WinRed是一个为共和党人进行数字化筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然在总体筹款上落后于拜登，但在周五，竞选活动试图沿袭这种步伐，通过了一系列令人不安的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上的最黑暗的一天！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普记者招待会之后的一条短信如此高声叫喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称审判存在问题，不应该对特朗普提起诉讼，陪审团在重民主党地区的构成有偏见，法官有偏见——这是当地官员否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员和组织的指责不够迅速和强硬时，特朗普的盟友和竞选助手便怒气冲冲地发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选团队联合竞选经理克里斯·拉西维塔批评了一条社交平台X上发文称陪审团判决应得到尊重的全国大学生共和党组织的帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一个。”拉西维塔在X上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州州长、温和派共和党人拉里·霍根，霍根在判决之前警告美国人“不要在火上浇油，以免陷入更多的党派冲突”。拉西维塔在X上回应：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州进行的对共和党选民的采访中，几位受访者说特朗普的定罪正在使他们在11月对他支持与否的事情上犹豫不决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种立场改变可能会在他的与拜登的重赛中对他不利，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先优势十分微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人很像，他们称这场审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是政治行为，只是为了打败他，让他尽可能地避免竞选活动。”来自玛里埃塔市尚未退休的62岁警察凯特伦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，就能对任何人做。但真正懂得是谁都很安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克迪米德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;11月5日选举的共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席记者会。他在2024年5月31日，纽约市特朗普大厦。路透社/布伦丹·麦克迪米德/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可在该平台上为其代币锁定并获得奖励，这引发了分析人士对用户和整个加密货币市场的潜在风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益受欢迎，显示了加密货币市场的冒险情绪。随着价格的飙升和交易者的收益需求增加，比特币作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押的热潮集中在西雅图的创业公司EigenLayer。这一公司自2月以来已从美国风险投资公司安德森&amp;middot;霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币投入到其平台上，相较于六个月前不到4亿美元的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重新质押，旨在扩展传统的加密货币质押做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许他们的资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将失去即时访问其代币的权利，但却可以获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户代表他们曾质押的代币的新型加密货币。重新质押使代币持有者能够再次用这些新型代币参与不同的基于区块链的项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密货币界，重新质押的风险性仍存在争议，部分内部人士认为由于这一做法尚处于初期阶段，没有足够证据判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人士则担心，如果作为重新质押加密货币的新型代币作为抵押品用于加密货币借贷市场中的借贷活动，可能会在有限的基础资产上产生无尽的借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品再作抵押时，都不理想，它会增加新的风险因素。”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益率是吸引他们的主要因素：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，而分析师认为重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项发展，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不售出持有代币的情况下获得可观收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，目前为止，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。当前，用户是因为期待未来的奖励或重新获得的代币空投（airdrop）而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户发放了其新发行的代币EIGEN。用户希望EIGEN在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻找空投的用户驱动的，称这是一种“非常非常投机的免费钱”的概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们正预见到将会有所回报，但他们不知道会是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan，原西雅图大学的助理教授，推出了EigenLayer。根据他的学术网站，他还是印度第一个由学生设计的微卫星项目团队的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一种验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为用户提供基于EigenLayer重新质押其代币并生成代表重新质押资产的新型代币的服务。这些新生成的代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择他们想在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多基于加密货币借贷的借贷活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们尚未与这些参与者建立官方关系...这是新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫平仓和市场下跌期间更高的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加剧了高风险借贷问题，因为作为抵押品的加密货币在Luna和Terra等代币崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而是在于借贷协议。这些借贷协议正在错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于2.5万亿美元的全球加密货币行业而言规模极小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就目前而言，我们不认为重新质押问题会对传统金融市场造成显著风险。”S&amp;amp;P全球评级公司数字资产分析师Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得越来越与主流金融联系紧密，且机构投资者也开始采用重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的Zodia Custody分支，作为标准银行的加密货币部门，已经看到了大量的机构投资者对质押的兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian表示可证明这些资产的去向及如何分配奖励的纸质记录难以建立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，将自己的部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中说道。摩根士丹利Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密货币银行Sygnum表示，它为客户代币进行质押，预计“围绕重新质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示代表加密货币比特币的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图展示代表加密货币比特币的形象，摄于2024年3月9日的法国巴黎。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示代表加密货币以太坊的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图展示代表加密货币以太坊的图像放置在一台电脑主板上，摄于2023年6月16日。.REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议，以更好地抗击大流行的会谈将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国已在过去两年内就一项可能在大流行前和大流行期间增强合作的协议进行谈判，原因是承认在应对2019冠状病毒病期间存在失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于各国在疫苗分享和准备工作的分歧，该联合国机构最初希望本周达成协议，但谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在分歧，各国仍就更新现有的具有法律约束力的卫生规则达成了一项平行协议，该规则名为《国际卫生条例（IHR）》，新增了“大流行紧急状态”类别，用于描述最具重大性和全球威胁性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的那些具有历史意义的决定体现了成员国共同保护本国人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行的共享风险的愿望，”世卫组织总干事谭德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们迈出了重要一步，以促使各国承担责任，并加强在流行病威胁到美国人和我们的安全之前阻止其发展的措施，”美国卫生与人类服务部（U.S. Health and Human Services Department）部长贝塞拉（Xavier Becerra）周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织（WHO）数据，对大流行的全球卫生规则的改变是为了在2019冠状病毒病导致超过700万人死亡后，增强世界对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的标志。路透社/ Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢因鲍姆以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女性总统，继承了她的导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的总统项目。奥夫拉多尔的人气有助于她在这次选举中取得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。在赢得选举后，现任执政党MORENA党总统候选人克劳迪娅·谢因鲍姆向支持者发表讲话。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举委员会的快速计票，谢因鲍姆获得了58.3%至60.7%的选票，这将成为墨西哥民主史上最高的选票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日，克劳迪娅·谢因鲍姆吉出胜利后向支持者挥手，她是现任执政党MORENA党的总统候选人。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，执政联盟有可能在国会两院中获得三分之二的超多数席位，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法修正案。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日，MORENA党获胜后，人们在市政厅广场举行集会，支持克劳迪娅·谢因鲍姆。路透社/马埃斯利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索奇特尔·加尔韦斯在初步计票结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日，索奇特尔·加尔韦斯在选举投票结束时向支持者发表讲话。路透社/奎特萨莉·尼切-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆高呼：“这是我第一次成为墨西哥的女性总统，”赢得了热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日，反对党候选人索奇特尔·加尔韦斯在居民前往投票站进行投票的那一天发表讲话。路透社/路易斯·科特兹&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑，这个国家长期被认为有着粗犷的文化，其天主教徒人口是世界上第二大的，长期以来弘扬的是传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日，选民在投票站外排队等待投票。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在一般选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;蒙特雷，墨西哥，2024年6月2日，选民在投票站投票。路透社/亚哈利·塞巴尔los&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;辛赞坦，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑巴利亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆面临复杂的发展道路，必须平衡增加受欢迎的福利政策，同时继承巨额预算赤字和低经济增长的负担。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日，选民在投票站投票后等待投票。路透社/亚历山德雷·梅内杰尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日，反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在投票站外拍照。路透社/路易斯·科特兹&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥恰诺古蒂亚镇，墨西哥，2024年6月2日，投票站准备选举日。路透社/何塞·路易斯·戈麦斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日，选民使用手指上的墨水标记投票。路透社/亚历山德雷·梅内杰尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥圣胡安昌马拉，2024年6月2日，选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;选举投票后，代表们表示，谢因鲍姆必须确保在警务改革和减少司法不公方面进行大幅投资，才能在整体安全水平上取得显著改善。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日，选民在投票站投票后展示他们用手指上的墨水标记投票。路透社/亚历山德雷·梅内杰尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆还赢得了首都墨西哥市市长一职，这也是选举的一个重要胜利。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥圣胡安昌马拉，2024年6月2日，选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·梅内杰尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;未来，她将面临与美国进行谈判的复杂挑战，包括移民流动和毒品走私，这在特朗普政府执政期间可能会更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥圣安德烈斯拉拉琳萨，2024年6月2日，选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;接下来的总统也将面临能源和水资源短缺等问题，以及吸引制造商将供应链靠近主要市场的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥圣胡安昌马拉，2024年6月2日，选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;科恰卢阿镇，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑巴利亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥科恰卢阿镇，2024年6月2日，选民走近投票站。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;她的胜选演讲中，谢因鲍姆感谢奥夫拉多尔，称他是一位独特的改变国家面貌的人物。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日，奥尔多斯·罗梅洛和妻子贝亚特丽斯·古铁雷斯·穆勒在投票站前同选民合影。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日，反对党候选人索奇特尔·加尔韦斯在投票站外支持者等待投票间隙发表讲话。路透社/路易斯·科特兹&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·莱奥斯认为，抵制的原因可能与性别有关，人们难以相信她会独立作出决策。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥圣巴尔托洛梅夸伊亚兰纳镇，2024年6月2日，投票站准备选举日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日，选民在投票站外排队。路透社/路易斯·科特兹&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;尽管社科院学者分析，尽管奥夫拉多尔大幅提高最低工资、减少贫困并对经济产生了正向影响，剩余政治遗产使他对谢因鲍姆的选举产生了影响。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年5月31日，选民在选举投票开始前经过城市中心区域。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月1日，政府宣布在选举投票日实行酒精禁售令。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>