<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 15:27:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>瑞典纪念集体枪击事件遇难者并寻求答案</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/sweden-honours-mass-shooting-victims-searches-answers-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;瑞典时间周二中午，政府办公室、学校和工作场所陷入静默，以纪念上周一起&lt;span&gt;大规模枪击案&lt;/span&gt;的受害者，枪手在杀害10人后自杀身亡。该事件发生在成人教育中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/swedish-police-confirm-several-licensed-rifles-found-scene-mass-shooting-2025-02-06/"&gt;大规模枪击案&lt;/a&gt;发生在瑞典奥雷布罗市的一所校园，攻击者为35岁的失业者瑞克德·安德森，他在该市一所名为Risbergska的校园内向学生和教师开枪，距离斯德哥尔摩约200公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是瑞典历史上最为严重的&lt;em&gt;大规模枪击案&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未能逃脱的学生和教师紧闭在教室里直到警方确认安德森已自杀身亡。幸存者在长时间的惊恐等待之后被释放，必须穿过尸体和血泊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寒冷天气并未阻碍成千上万的民众聚集在奥雷布罗市中心广场，进行一分钟的默哀，以悼念死者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“瑞典现在是一个寻找答案的国家，”主要反对党瑞典社会民主党领袖马格达莱娜·安德松在接受《每日电讯报》采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，他们至今仍然不清楚安德森为什么会发动这次屠杀，也没有发现任何表明其有意识形态动机的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据警方的说法，安德森过去曾在该学校注册，持有一张四把步枪的许可证，他的尸体旁发现了三把步枪。他似乎几乎没有社交联系，也没有社交媒体存在，并与帮派犯罪无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方尚未公布受害者的身份，尽管路透社的报道指出，有八名死者拥有移民背景，其中一些人的国籍为叙利亚、索马里和波斯尼亚等国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;校园Risbergska约有2700名学生，其中一些人在努力完成基础教育，一些人在学习职业技能，还有一些人在学习瑞典语。&lt;/p&gt;
    

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="奥雷布罗校园枪击案后的事发地点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UX32X2SSDNN4VE4CEZDDCZYX3Y.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥雷布罗校园枪击案后，在瑞典马默斯的古斯塔夫·阿道夫广场点燃蜡烛以悼念受害者，摄于2025年2月7日。路透社/TT新闻署/约翰·尼尔松/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:54:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/sweden-honours-mass-shooting-victims-searches-answers-2025-02-11/</guid></item><item><title>特朗普与约旦国王将就加沙未来举行紧张会晤</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/trump-jordans-king-set-tense-meeting-gazas-future-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周二会见了约旦国王阿卜杜拉二世，此次会面预计将十分紧张，背景是美国总统对加沙重建构想及威胁切断援助，若约旦拒绝重新安置巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普两周前提出的设想称，美国将接管加沙，搬迁那里因战争而身心俱疲的居民，并将这片饱受战争蹂躏的地区改造为“中东的里维埃拉”，这一提议在阿拉伯世界引发了负面的反响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一概念为敏感的地缘政治动态带来了新的复杂性，包括以色列与巴勒斯坦起义组织哈马斯之间脆弱的停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周一表示，将暂停从加沙释放以方囚犯，认为以色列没有遵守协议停止空袭加沙的条款。特朗普随后提出，如果哈马斯没有在周末前释放所有在2023年10月7日劫持的剩余囚犯，将取消停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦国王阿卜杜拉二世明确表示，他反对任何将土地划归己有并驱逐巴勒斯坦人的举措，并将在周二告诉特朗普，这样的行为可能煽动激进主义，在该地区引发混乱，危及与以色列的和平进程，并威胁到国家存续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普对他的初始提议进行了修改，并加强了其中某些内容。他对阿拉伯国家领导人表示不满，认为该构想难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一在白宫对记者说：“我相信他会接收难民。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及是否会因拒绝配合而削减对约旦和埃及的援助时，特朗普回答道：“是的，也许，当然可以……如果他们不同意，我可能会削减援助。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦位于沙特阿拉伯、叙利亚、以色列和被占领的西岸之间，其人口超过1100万，其中超过200万是巴勒斯坦难民，数量众多和地位长期成为该国领导层的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安曼在过去数十年间依靠华盛顿作为其最大的经济和军事援助来源，目前年援助额超过10亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦于1994年与以色列签署了和平条约，但与邻国的关系一直紧张。以色列总理本雅明·内塔尼亚胡表示，特朗普的提议值得探索。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统特朗普在华盛顿白宫迎接约旦国王阿卜杜拉二世" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7BDKMJZ6TBKZRLUWYKV74TEZ5Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：美国总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室与约旦国王阿卜杜拉二世会面的文件照片。摄影：路透社/Jonathan Ernst&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 06:04:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/trump-jordans-king-set-tense-meeting-gazas-future-2025-02-11/</guid></item><item><title>美国援助冻结风险在北京后院向中国传递影响力</title><link>https://www.reuters.com/world/us-aid-freeze-risks-handing-influence-china-beijings-backyard-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;在1月份，美国总统唐纳德·特朗普的政府冻结了对柬埔寨最大的排雷组织的捐赠，该组织致力于清除东南亚区域中危险的弹药残骸。该组织宣布将从中国获得新资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京在过去三年中向柬埔寨爆炸物行动中心（CMAC）的捐款翻了一番，CMAC负责清除数以百万计的未爆炸弹药。CMAC的负责人亨格·拉塔纳表示，中国理解这样的支持有助于“建立人际网络”并产生经济效益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月5日，CMAC宣布从北京获得了440万美元的捐款承诺，超过了去年美国捐赠的200万美元。拉塔纳说，中国认为这样的支持有助于“建立人际网络”并产生经济效益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据位于悉尼的洛伊国际政策研究所的研究，北京在过去几年中在邻国投资巨大，并且最近通过善意交流和外交互动增强了软实力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但与西方民主国家相比，中国并未提供同等规模的传统援助。中国的专长领域也少有对抗疫情和冲突地区的人道援助，而美国国际开发署（USAID）则以提供此类援助而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普暂停了大部分由美国政府资助的全球援助90天，同时着手解散美国国际开发署，该机构被指责在以“一群激进的疯子”运营。这是特朗普政府削减联邦政府工作队伍并遏制其认为浪费的开支的一部分努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管表明当暂停期结束后可能会释放部分资金，但缺乏恢复详细信息导致亚洲许多组织突然停止工作或裁员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，美国向东南亚提供了超过8.94亿美元的援助，这是目前可获得的最新数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛伊国际政策研究所的军事分析师许尔兰祖克认为，暂停援助将削弱人道主义工作和人权活动，特别是在与中国的地区影响力竞争时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国正在挥霍其软实力，最终将导致中国在全球事务中的影响力扩大，而美国则撤退了在资助民间社会组织方面的支持，这几乎扼杀了该地区每个国家的民主潜力。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人回应路透社询问时说，中国提供援助无政治条件，并根据合作伙伴的需求进行。他还表示，无论国际形势发生何种变化，中国发展与其他发展中国家的合作将持续不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人未对此发表评论。其中，美国国际开发署的代理主管马可·鲁比奥目前担任该部门负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CHINA UNLIKELY TO MATCH U.S.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经济正面临内部问题，中国不太可能像世界上最大的援助提供国美国那样慷慨解囊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，北京更看重“大规模的基础设施和投资计划”，这些计划标志着一带一路倡议（BRI）的核心。该倡议是中国的一项价值1万亿美元的基础设施援助计划，设想在亚洲、欧洲和非洲之间建立港口和铁路连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年ISEAS-尤索夫·伊萨东南亚研究所的年度决策者调查显示，中国首次超越美国成为东南亚首选合作伙伴。部分原因在于，北京的BRI合作伙伴中对中国的亲华情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国表示，BRI推动了发展中国家的经济发展并带来了急需的现代基础设施，但它受到了批评者的指责，称其缺乏透明度，给国家带来了沉重的债务负担，主要用于扩大中国在经济上的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最热衷于拥抱BRI的贫困国家老挝，这个国家曾因资助铁路、公路和水电大坝项目而借贷，但它面临的公共债务负担被认为是不可持续的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BLOW TO DISSIDENTS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰·F·肯尼迪总统在冷战期间主导建立的美国国际开发署（USAID）被视为美国“影响力的重要来源”。美国共和国际主义者的代表鲁比奥之前也曾发表类似观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，由于美国暂停资助，一些因北京视为敌对力量而失去重要资金的组织受到影响，如支持中国的维吾尔穆斯林或缅甸和朝鲜的流亡反对派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在缅甸，因为军队在2021年接管政权后，医疗专业人士的罢工，缅甸人权组织的员工裁员30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前任英国驻缅甸大使维基·鲍曼目前倡导企业透明度和人权，她指出，美国停止工作命令也中断了旨在防止艾滋病毒感染、技能培训和未来领导人奖学金项目的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，这一冻结“使人们质疑美国是否是一个值得信赖的亚洲伙伴，他们正在为平等的发展、民主和人权而斗争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于韩国政府在不同时期采取不同的立场，美国的支持已成为解决朝鲜问题的唯一稳定来源。首尔六人道主义研究中心执行董事宋半月说，大部分针对朝鲜的资助是通过国务院的一个办公室分配的，该办公室每年为这些项目预算约500万美元。现在这些项目也暂停了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关注中国人权问题的非政府组织也面临“灭绝事件”。澳大利亚战略政策研究所的中国专家贝琳蒂亚·艾利贝里安在X上发表的文章中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她拒绝在随后的ASPI文章中具体命名组织，称一些组织担心遭到北京的报复。流亡西藏基金这个支持流亡西藏社区的非政府组织周六表示，其多个项目正处于“立即风险之中”。宋半月还说：“现在我们不仅担心短期运营，还担心专制国家的长期影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京在与其合作伙伴建立稳定关系方面记录良莠不齐。习近平在特朗普第一任期前坚定地为全球化的角色辩护，但后来转向对抗性“狼战士”外交，即积极捍卫中国免受北京认为是敌对的外国势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国援助冻结加上对中国加拿大和墨西哥加征关税的警告，给美国合作伙伴发出了一个信号：未来四年将面临变幻莫测的局面。战略与国际研究中心东南亚项目资深专家格雷格·波林说。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名脸上贴有心形中国国旗贴纸的女子走在北京市的大街上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2EKAGTLPSJIAXE2PDVRVCZQMP4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名脸上贴有心形中国国旗贴纸的女子在北京举行第三届“一带一路”国际合作论坛期间走在街头。路透社/王霆舒摄（资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名缅甸罗兴亚女性在孟加拉国科克斯巴扎尔的难民营给得到美国国际开发署提供的营养补充剂的孩子喂食" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4G3A2C6UTJLOXHGAKW6UCBPTUI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名缅甸罗兴亚女性在孟加拉国科克斯巴扎尔的难民营给得到美国国际开发署提供的营养补充剂的孩子喂食。路透社/拉耶辛·阿卜杜穆纳布摄（资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆办公室签发行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UCRXEH6R2NP63PKFHEOXWV6BRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆办公室签发行政命令。2025年2月10日 美国路透社/凯文·拉默摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:12:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-aid-freeze-risks-handing-influence-china-beijings-backyard-2025-02-11/</guid></item><item><title>许多阿根廷人支持米莱在经济方面的主张。他对多样性的战争更为分裂。</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/many-argentines-back-milei-economy-his-war-diversity-is-more-divisive-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;卡尔罗·坎布尔昂是一名阿根廷儿科医生，也是同性恋者，他曾自称为阿根廷自由派领导人加维埃尔·米莱经济改革的支持者。直到一个月前，这名直言不讳的右翼领导人似乎将同性恋与性虐待联系起来，在一次演讲中引发了争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米莱是一位经济学家，曾是媒体评论员，曾在2023年的选举中出人意料地胜出。他在经济领域的强硬措施赢得了经济学家和投资者的广泛赞誉，这些措施帮助扭转了严重的财政赤字，提振了市场并降低了三位数的通胀率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他强烈保守的社会观点在阿根廷引起争议，该国长期以来引领着区域自由改革的潮流。米莱反对女性主义，反对堕胎，并且抨击所谓的“觉醒议程”，一个专注于种族和社会公正的概念，但在保守派中常被用作贬低进步政策的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在达沃斯的一次演讲中，他提到了一起关于一名美国同性恋夫妇因虐待被收养儿童而被捕的事件，并说：“在最极端的情况下，性别意识形态本身就是虐待儿童，名副其实。他们都是恋童癖。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性别意识形态是一个灵活的术语，常被保守派用于参考那些提倡非传统性别和性观念的思想。人权活动家认为这一术语是贬低人的，并作为一种反LGBTQ和反女性主义的陈词滥调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米莱的言论在阿根廷引发了强烈反应，本月数千人抗议他的言论。民意调查显示，尽管许多人认为他在稳定经济方面有功，但许多人仍反对他的社会观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不能支持一个说我因为爱上了男人就成为恋童癖的人。我无法容忍这一点。”坎布尔昂在接受2月1日抗议米莱言论的大规模示威活动时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府正在推动一项新的“法律面前人人平等”法案，预计将于下月提交国会审议，法案将删除“女权主义谋杀”——受害人为女性的加重谋杀罪——从刑法，并取消非二元身份认定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管米莱因反紧缩抗议活动面临激烈反对，但智利民意研究机构Opina阿根廷和咨询公司Analogias的数据表明，约半数阿根廷人支持米莱及其在经济方面的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，根据Opina的民调，只有40%的人支持他对同性恋的态度，而50%的人反对。关于从刑法中删除女权主义谋杀的计划，51%的人表示反对，而43%的人表示支持。同时，仅44%的人支持最近的示威活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米莱与美国前总统唐纳德·特朗普有着密切的政治理念关系，他认为他支持自由和平等，而配额或性别特定的法律会扭曲这种平等。总统办公室拒绝进一步评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在最近的一次采访中，米莱的国家安全部长帕特丽夏·布尔里奇告诉路透社，总统的言论被误解了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我们政府和总统来说，人们的私人生活是个人的决定，每个人都可以选择他们想要的性取向。”她说。“总统并没有说他反对同性恋；这是被曲解了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月初，数千名阿根廷人在布宜诺斯艾利斯及其他城市展开“反法西斯”抗议活动，抗议米莱的言论，这场抗议吸引了学生、工会和反对派政治家，以及LGBTQ+倡导者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能允许多样性被抹去。总统就这样讲话，这是非常严重的。”42岁的教师辛西亚·维戈特在接受路透社采访时说。“作为公民、教师和母亲，我对这一点说不。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，阿根廷加强了对性别暴力的保护，批准了同性婚姻法、性别认同法，并放宽了堕胎限制。与此同时，米莱关闭了多个机构以降低成本，包括妇女、性别和多元机构以及反对歧视、排外和种族主义国家机构（INADI）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿根廷女权联合会主席、布宜诺斯艾利斯专员反对歧视部门负责人玛丽亚·拉奇德表示，米莱的言论增加了对该社区暴力、歧视和仇恨的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自米莱竞选开始，即使在他上任前，我们已经记录到了对我们的社区的很多暴力、歧视和仇恨事件。”她说，“当然，这些事件在以前就存在，现在发生的频率更高了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府声称，在更广泛的安保和反犯罪攻势下，阿根廷去年的女权主义谋杀率下降了10%。但女性团体争辩说，根据他们自己的独立数据，女权主义谋杀率略有上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;街头采访中，许多接受路透社采访的人表示，米莱政府应专注于解决经济和贫困问题，而不是削弱刚在该国赢得的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这政府在宏观经济方面做了一些积极的事情，但在社会问题上，我认为它是倒退的。”65岁的统计学家艾尔贝托·尼格罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，总统应处理其他更重要的事情。今天，我们有更重要的优先事项。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="抗议阿根廷总统米莱在世界经济论坛的声明，抗议活动在布宜诺斯艾利斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H4A7WHB44FI6RPK3N7GNFCUXVQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者抗议阿根廷总统加维埃尔·米莱在世界经济论坛的言论，称“性别意识形态”是“儿童虐待”，这是在阿根廷的布宜诺斯艾利斯2025年2月1日。路透社/克里斯蒂娜·西利/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="米莱纪念大屠杀受害者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HHGJEAOJQBM2FMXUAFW5DKFIW4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;阿根廷总统加维埃尔·米莱离开大屠杀博物馆，参加纪念大屠杀国际纪念日的仪式，这是在阿根廷的布宜诺斯艾利斯2025年1月27日。路透社/阿古斯汀·马卡尔里安/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:09:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/many-argentines-back-milei-economy-his-war-diversity-is-more-divisive-2025-02-11/</guid></item><item><title>停火是让以色列人质获释的唯一途径，哈马斯官员称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/ceasefire-is-only-way-bring-israeli-prisoners-home-hamas-official-says-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯官员周二表示，只有在脆弱的停火被遵守的前提下，以色列人质才能从加沙地带被遣返，否认了美国总统唐纳德·特朗普有关他将“让地狱爆发”的威胁言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月19日以来，在停火协议生效的情况下，哈马斯已逐步释放了一些人质，但直到另行通知前，不会释放更多，称以色列继续袭击加沙地带违反了停火协议条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以色列关系密切的特朗普周一表示，哈马斯应确保在周六中午之前释放所有由该恐怖组织扣押的人质，否则他将提议取消以色列和哈马斯之间的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡表示，以色列决心将所有人质遣返回国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续采取坚决和无情的行动，直到将所有我们的质控者带回，无论是活着的还是已故的。”他在声明中表示，该声明是在以色列军方确认国家安全人员沙洛姆·曼索尔在2023年10月7日哈马斯袭击事件中死亡后发布的，这次袭击引发了加沙战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此举激怒了巴勒斯坦人和阿拉伯领导人，并颠覆了美国多年来对巴勒斯坦地区的政策，美国支持在该地区实现两个国家可行的解决方案，特朗普试图强加他对加沙地带的愿景，这里遭受了以色列军事行动的毁坏，面临食物、水和避难所短缺，急需国际援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普必须记住，双方必须尊重一项协议，这是实现我们的囚犯遣返的唯一方式。威胁语言没有任何价值，只会加剧复杂情况。”高级哈马斯官员萨米·阿布·扎赫里告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，美国应该接管加沙地带，这里的许多房屋已变为水泥堆、尘土和扭曲的金属，几个月的战争造成了这种状况，并提议将加沙湾的人口移出，让巴勒斯坦小领地成为“中东的里维埃拉”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，特朗普与约旦国王阿卜杜拉二世会面，据称双方将有一次紧张的会晤，讨论特朗普关于修复加沙地带的构想，其中包括威胁如果约旦不接收难民，就削减向该国提供的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把人口驱逐到军事占领下的地区构成战争罪，被1949年日内瓦公约禁止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人担忧重演1948年战争期间发生的情况，当时成千上万的巴勒斯坦人因战争而流离失所或被迫离开，以色列否认他们被迫迁移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不得不向哈马斯发出最后通牒。切断电力供应和水源，停止人道主义援助。打开地狱之门，”右翼财政部长贝萨利尔·斯莫提赫在极端正统战略和政策研究院会议上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月19日起，以色列和哈马斯之间的停火协议在卡塔尔、埃及和美国的斡旋下暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社统计，自去年7月以来，超过4.8万名巴勒斯坦人丧生，加沙卫生部称，几乎整个加沙地带的人口已经流离失所，冲突引发了饥荒危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日的哈马斯袭击事件造成1200多人死亡，约250人被带到加沙为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的建议还包括威胁如果埃及拒绝接收难民就削减对埃及的援助，这些新建议增加了该地区动态的复杂性，其中包括以色列与哈马斯之间脆弱的停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对约旦而言，特朗普讨论重新安置约200万加沙人涉及的威胁使人联想到约旦的噩梦，即大规模把巴勒斯坦人从加沙和西岸驱逐出境，约旦曾长期流行右翼以色列人提出的将约旦视作巴勒斯坦人替代家园的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安曼的担忧被约旦与以色列占领的西岸边境暴力急剧升级放大，那里的巴勒斯坦人迅速失去建立国家的希望，受到不断扩大的犹太人定居点挤压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周二在推特上表示，任何复工作业都必须被避免，否则将导致“巨大悲剧”。他呼吁哈马斯推进人质释放计划，并敦促双方全面遵守停火协议，恢复严肃谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2014年以来，巴以两国和平努力在世界上最具冲突和暴力的地区之一停滞不前，两国有钟情于两个国家解决方案的想法已经淡化。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="抗议呼吁立即释放关押在加沙的人质，以色列与哈马斯在停火情况下" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NDM2MEQM5VM47KVCYK6K3FPIGA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;抗议队伍在耶路撒冷总理办公室外举行示威活动，呼吁立即释放关押在加沙的人质，以色列与哈马斯在停火情况下，2025年2月11日。路透社/罗恩·祖布伦&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="抗议呼吁立即释放关押在加沙的人质，以色列与哈马斯在停火情况下" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WUIGDFQJP5KRLJUIK7QEJHE43M.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;抗议队伍在耶路撒冷总理办公室外举行示威活动，呼吁立即释放关押在加沙的人质，以色列与哈马斯在停火情况下，2025年2月11日。路透社/伊兰·罗森伯格&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="雨天，在加沙北部贾巴利亚难民营的废墟中，一名巴勒斯坦男子扛着一个水容器朝临时住所走去" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A5E3YZM42FOR5NGSWZ3BN2PNZA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;雨天，在加沙北部贾巴利亚难民营的废墟中，一名巴勒斯坦男子扛着一个水容器朝临时住所走去，2025年2月11日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="埃及救护车通过埃及与加沙地带的拉法边界口岸向加沙移动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SPHMAX77RFN65LHXSPKJOKVVWY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;埃及救护车前往加沙地带，通过拉法边界口岸从埃及一侧过去，2025年2月11日。路透社/阿默·达尔什&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="哈马斯伊斯兰政治运动发言人的萨米·阿卜拉-朱赫里在伊斯坦布尔新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4UMPPGB42NPA3I2QBKRZQPNQLM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;哈马斯伊斯兰政治运动发言人萨米·阿卜拉-朱赫里在2009年1月17日在伊斯坦布尔举行的新闻发布会上讲话。路透社/奥斯曼·奥尔萨尔/资料照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:50:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/ceasefire-is-only-way-bring-israeli-prisoners-home-hamas-official-says-2025-02-11/</guid></item><item><title>孟加拉国反对派称政府旨在12月之前举行选举</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladesh-opposition-says-government-aims-hold-polls-by-december-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;孟加拉国正致力于在十二月前举行大选，前总理乔勒达·齐亚（Khaleda Zia）所属政党在部分官员与临时政府首席顾问尤努斯博士会面后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自八月以来，尤努斯博士——诺贝尔和平奖得主——领导着孟加拉这个南亚国家的看守政府。此前，大规模抗议迫使当时的总理希琳·哈西娜辞职并流亡至邻国印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔勒达的巴基斯坦民族党（BNP）与希琳的人民联盟（Awami League）长期以来一直分别统治着孟加拉国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦民族党预计尤努斯很快将宣布大选的时间表，其秘书长米尔扎·法赫鲁尔·伊斯拉姆·阿拉姆吉尔对记者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们再次催促他们解决这一问题，”他在周一表示，“他说他们正努力在十二月举行选举。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这次会议，临时政府未作回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自尤努斯此前提出大选可能在年底或2026年中举行以来，最具体的日期。此前，巴基斯坦民族党及其他政党一直敦促早些举行大选，希望能在二○二五年八月前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，数千名抗议者在哈西娜号召支持者反抗临时政府后，纵火烧毁了孟加拉国创始领导人谢赫·穆吉布·拉赫曼的住所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此，尤努斯的新闻办公室称，抗议者的攻击是不希望见到的回应措施，是因为对哈西娜的行为感到暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉姆吉尔在一个新闻发布会上说：“政府对此事件负有不可推卸的责任。这些事件发生在执法和其他政府机关的视线之下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会面中，临时政府表示正在采取必要措施控制物价，回应了巴基斯坦民族党关于高通胀的关切，阿拉姆吉尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，一月份通货膨胀率为9.94%。周一，中央银行发布的货币政策报告中预计通货膨胀将在未来几个月内下降。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="十二届大选投票箱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKBIZJ6ZI5NOHOAUFOKR7WEDBA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：二零二四年一月七日，达卡十二届大选一家投票站计票箱已满，但由于投票时间结束，则未进行计票。路透社/莫哈默德·波尼·侯赛因&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢赫·穆吉布·拉赫曼住所被摧毁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PUQ6X5O2WFOAZFYI5F64ZY6MDU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：二零二五年二月六日，孟加拉国达卡榭赫·穆吉布·拉赫曼的被破坏的照片，他一家人出生的达姆门迪-32住所被破坏。路透社/莫哈默德·波尼·侯赛因&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:31:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladesh-opposition-says-government-aims-hold-polls-by-december-2025-02-11/</guid></item><item><title>瑞典判处女子叙利亚灭绝罪和战争罪12年监禁</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/sweden-sentences-woman-12-years-prison-genocide-war-crimes-syria-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;斯德哥尔摩法庭周二判决一名瑞典女子涉及叙利亚2015年针对亚兹迪宗教少数群体妇女和儿童犯有灭绝行为、反人类罪及严重战争罪，判处其监禁12年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该女子名为莉娜·艾莎克（Lina Ishaq，52岁，瑞典公民），已于2020年返回瑞典，正因在叙利亚犯下的其他罪行服刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯德哥尔摩地区法院在其判决书中表示，“这些犯罪构成了对特定个人的生命和尊严，以及基本的人类价值观和人性的极其严重的侵犯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2014年至2017年，伊斯兰国控制了伊拉克和叙利亚的大片领土，直至2019年在叙利亚最后据点被击败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰国将古老的亚兹迪宗教少数群体视为异端，在其统治期间屠杀逾3000名亚兹迪人，奴役7000名亚兹迪妇女和女孩，并迫使该社区的大部分成员——约55万人——从其位于伊拉克北部的祖居地流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院指出，“通过其行为，该女子维护了伊斯兰国（IS）开始实施的对受害者的监禁和奴役。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国表示，伊斯兰国针对亚兹迪人的攻击构成了对他们的灭绝性运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莉娜·艾莎克的律师米凯尔·维斯特伦德（Mikael Westerlund）告诉路透社，艾莎克仍然否认指控，并将考虑上诉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:20:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/sweden-sentences-woman-12-years-prison-genocide-war-crimes-syria-2025-02-11/</guid></item><item><title>教皇弗朗西斯在致美国主教的信中批评特朗普的驱逐行动</title><link>https://www.reuters.com/world/pope-francis-criticizes-trumps-immigration-crackdown-letter-us-bishops-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;教宗方济各严厉批评美国总统唐纳德·特朗普的移民打击政策，并在周二向美国天主教主教们发出了一封非同寻常的公开信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，教宗将特朗普针对数百万移民的计划称为“耻辱”，他在公开信中表示，不应假设所有无证移民都是罪犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我吁请天主教会的所有信徒...不要屈从于歧视和给受难中的移民和难民兄弟姐妹带来不必要的痛苦的言论叙事。” 教宗这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2013年担任教宗以来，方济各一直对特朗普的移民政策持严厉批评态度，并在2016年表示，在移民问题上，特朗普并不是一个基督教徒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二的信中，教宗将移民打击政策称为美国的“重大危机”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以暴力为基础，而非建立在每一个人平等尊严的事实之上，这种做法 outset 就会失败，最终也会失败。”教宗这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人特朗普重返白宫时，承诺要遣返数百万非法移民进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他发起了多项行政命令以重新调配军事资源支持大规模遣返计划，并赋予美国移民官员更多权力在学校、教堂和医院等地进行更多逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教宗方济各每周接见，教皇在梵蒂冈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QYVH7NMYMBNZHJPTS5GFPHF7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月5日，教宗方济各在梵蒂冈保罗六世大厅主持每周公开接见，REUTERS/雷莫·卡锡利/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 12:01:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/pope-francis-criticizes-trumps-immigration-crackdown-letter-us-bishops-2025-02-11/</guid></item><item><title>伊朗赦免报道引发动荡的女记者</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-pardons-journalists-who-reported-womans-death-that-triggered-unrest-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;伊朗最高司法机关已赦免两名记者在2022年因揭露一名女子在警方羁押期间死亡一事而引发全国抗议的两名记者。伊朗司法部门的新闻机构Mizan于周二宣布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼鲁法尔·哈德米和埃拉赫·莫哈迈迪分别被伊朗革命法庭判处13年和12年监禁，原因是他们报道了库尔德-伊朗女子马赫莎·阿米尼因涉嫌违反伊朗严格的着装规定而被宗教警察羁押期间的死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mizan表示：“在最高领导人哈梅内伊批准司法部门负责人准备的赦免名单后，这些人获得了赦免。此次赦免正值1979年伊斯兰革命46周年纪念日之际。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，这两名记者在被监禁17个月后曾被暂时释放，之后在一审法院被判无罪，罪名是“与美国勾结”。然而，其他指控，如“危害国家安全”和“反对政权的宣传”仍然存在，但现已因此次赦免而被清除，记者的司法案件至此结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿米尼死亡后引发的抗议活动导致伊朗自革命以来最严重的动乱。当局将抗议活动的责任归咎于美国，但华盛顿对此否认。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 12:01:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-pardons-journalists-who-reported-womans-death-that-triggered-unrest-2025-02-11/</guid></item><item><title>随着特朗普削减foreign aid，中国在非洲构建space alliances</title><link>https://www.reuters.com/technology/space/china-builds-space-alliances-africa-trump-cuts-foreign-aid-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;开罗近郊的先进太空实验室本应成为非洲首个自主生产卫星的实验室。然而走进工厂内，非洲制造的形象开始褪色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫星设备和部件从北京运抵工厂，由中方科学家操作空间跟踪监视设备并为埃及工程师提供指令。工厂的一面墙上挂有中国国旗。第一颗在埃及组装的卫星，被誉为非洲首颗自主制造的卫星，主要由中国制造并在中国的太空发射基地发射升空，时间是在2023年12月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及卫星实验室是北京在非洲秘密太空计划的最新进展。彭博社了解到，北京正在与非洲建立太空联盟，以提升其全球监控网络，并争取成为世界主导太空力量。中国已经公开宣布对其援助非洲国家的太空项目，包括赠送给非洲国家的卫星、监视望远镜及地面站。北京尚未公开讨论的，却被彭博社独家报道的是，中国获得这些太空技术所收集的数据和图像，并在非洲为其建设的设施中保持长期驻扎的人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年开始投入运营的卫星工厂是过去两年中国赠送给埃及的一系列太空技术的一部分。这些被公开展示的赠品包括新的太空监控中心，配备了世界上最强大的望远镜，以及于2023年发射的两颗地球观测卫星——其中一颗在埃及组装，另一颗完全由中国制造。同年，中国还发射了一颗可以进行军事级监视的卫星，据知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该卫星工厂位于埃及新行政首都近东30公里处正在建设的太空城中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞西近年来与中国密切合作，包括落实在习近平主席“一带一路”倡议下的基础设施和能源项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及总统府没有回应关于此事的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是埃及的主要军事援助国，除了埃及外，非洲其他国家也在被纳入中国的影响力范围之内。据和平研究所（美国智库）消息，北京与非洲国家有23项双边太空合作伙伴关系，包括资助卫星和地面站以收集卫星图像和数据。在过去的一年中，埃及、南非和塞内加尔同意与中国合作建设月球基地，这是一个与美国本国类似甚至更为先进的月球计划竞争的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这只是开始。2024年9月，在北京与几十位非洲领导人会面时，习近平表示，卫星、月球和其他深空探测是未来三年内标有500亿美元标签的中国对非洲贷款和投资的重点优先事项。中国官方表示是因为希望没有一个国家在日益依赖太空技术的情况下被落下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但私下里，作为回报，中国从其投资中获得的益处要多得多。据知情人士透露，这些包括访问由卫星和望远镜收集的相关数据，以及在为其建设的设施中保持长期驻扎的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国为非洲提供更多技术激励，美国正在撤出。美国亿万富豪埃隆·马斯克按美国特朗普政府的命令突击铲除规模庞大、极具联邦政府特色的机构，总统特朗普的首要目标就是美国国际开发署。该机构自1961年由美国前总统肯尼迪创建以来，一直在世界各地传播美国软实力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部指出，中国对非洲以及其它发展中国家的太空项目是一个安全风险，因为北京可以通过搜集敏感数据，增强军事能力，并在这些国家陷入其通信系统中时施加压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部和伊夫提米亚德未提供具体证据表明中国利用赠送给非洲的太空技术进行情报或军事目的，但未能独立验证这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇未直接回应关于中国是否在非洲用于监视的问题，但他表示，美国“不应诽谤或中伤中国”，因为美国自己的记录也存在间谍行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国是最具监视性的国家。”刘鹏宇表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国安装在全球各地的太空基础设施和设备具有共同的民用用途，如数据传输，监控气候变化和载人飞船飞行等。但它也有军事用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强大的望远镜主要用于空间态势感知。据2022年美国国防情报局的一份报告，它们可以预测美国军事卫星的经过，并帮助协调反卫星武器的使用。例如，在中国入侵民主统治的台湾的情况下，击落敌方卫星可能干扰导弹系统的制导，并使陆海空部队之间的通信缠结。美国国防部和国防情报局报告指出，中、俄早前已测试过反卫星武器，并在继续研发更先进的版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过中国建造的多颗多国卫星，北京能够更好地协调军事行动。这些卫星也可能提供更清晰有关美国在全球军事活动的信息。例如，在埃及组装的地球观测卫星可以拍摄到美埃联合军事演习区域的高分辨率图像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国海外地面站，比如在埃塞俄比亚和纳米比亚正在建设的，可用于协调军事行动，跟踪导弹发射，监视其他国家的太空资产，此外它们还为一个全球数据收集基础设施增加了更多节点，包括海底互联网电缆和5G网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国盟国已从与中国的陆地太空合作中撤出。2020年，瑞典拒绝延续与中国的合作协议，允许北京使用在瑞典和澳大利亚的地面站，显然是由于地缘政治原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典国家太空公司拒绝对此协议进一步发表评论。澳大利亚国防部没有回应有关此事的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为理解中国在非洲的太空推动力，彭博社采访了30余位知情人士，包括外交官、航天工程师、顾问，以及军事和情报官员。彭博社还查阅了超过100项有关中国引领的太空计划发布的专利和技术论文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国杜勒姆表示，中国在地球上的太空基础设施扩张是北京各方面竞争的一个实例，包括卫星、无人登月和反卫星武器。中国在过去的两年里加快推进低轨道通信卫星的发射，以与中国首富马斯克的Starlink系统竞争。马斯克的太空探索技术公司旗下的Starlink提供了商业互联网服务，但也在为美国国家侦察办公室——管理间谍卫星的美国情报机构——建造数百颗间谍卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们见证了中国在太空的巨大进步，”杜勒姆表示，同时补充道五角大楼正在密切注意北京与发展中国家的合作伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国航天科技集团公司（隶属于军队和太空承包商）宣布的愿景目标是在2045年前使中国成为世界领先的太空力量。该目标包括在2030年前将宇航员送上月球，建设月球基地，以及开发核动力太空穿梭机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国依然拥有全球最大的太空项目，这也包括马斯克的太空探索技术公司等私营太空公司的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国海外太空投资也曾经遭遇挫折。2020年，当一颗装有印度尼西亚卫星的中国运载火箭爆炸时，SpaceX得以填补缺口，成为东南亚国家的首要太空承包商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一届任期中，中国和美国航天产业增加了彼此的联络。2024年9月，特朗普在美国与中国几十位非洲领导人会面时公开表示，美国太空部队作为军事新分支，认识到太空在未来冲突中的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的前顾问认为，他不太可能像北京那样专注于与非洲建立双边太空伙伴关系。他们预测特朗普更可能强化美国在太空军事能力，并推进登月甚至火星的太空竞赛，这得益于他与马斯克的友谊。美国宇航局（NASA）的阿尔忒弥斯计划，由像SpaceX这样的私营公司的火箭发射支持，旨在2028年前将宇航员送回月球。NASA还将与联合阿拉伯酋长国、加拿大、日本和欧洲航天局合作，在月球轨道上建造名为月球门户的空间站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫未对评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约导弹系统技术研究所所长北布拉德表示，美国的太空外交努力未能扭转中国在非洲的不断增长的影响力，中国正日益成为新的全球太空竞赛中的关键领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球已有90多个国家拥有自己的太空项目，许多中小国家围绕华盛顿或北京设置的框架调整其全国政策。中国通过帮助发展中国家建立太空产业来培养重要的联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月球成为了忠诚度的考验。50多个国家已签署美国制定下的阿尔忒弥斯协定，该协定旨在影响太空探索和月球及火星的使用。中国将美国的规则制度描述为殖民式的土地抢夺，并提出了建设国际月球科学站的建议。中国得到了俄罗斯和埃及等12个国家的支持，为自己的月球基地建站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普时期的首位太空事务高层官员斯科特认为，中国是一个本质上以自我利益为核心行动者，其伙伴关系旨在巩固中国在太空的权力中心地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家航天局未就评论请求给出回应。在2024年10月的北京记者招待会上，中国国家航天局系统工程部主任杨晓宇表示，中国与合作伙伴国家之间有数据共享协议，但从未也永远不会利用这些图像和数据增强军事监控能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京驻美国大使馆发言人刘阳表示，“非洲国家和他们的人民有能力选择符合自身利益的合作伙伴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国曩昔失误&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从某种意义上说，中国的太空外交策略与美国已经实施了几十年的做法相似。美国国家宇航局（NASA）、美国太空军和私营太空公司维护全球地面站网络来追踪和通信卫星，这些站点大多位于美国海外领土或同盟国家。这些站点被用于监控太空、下载数据以及开展秘密太空军事操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太空司令部的布鲁德认为，美国项目和中国项目不可比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们公开讨论它们在哪里，它们做什么，”布鲁德谈到美国军事地面站时说，“相比之下，我们没有看到这种级别的开放性，这确实引发人们对其发生之事的担忧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁德说，美国太空指挥部没有在与中方建立类似能力的国家进行任何太空追踪资产部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在非洲扩大的太空存在与美国缺席形成了鲜明对比。美国宇航局去年在南非修建了一个地面站——这是其在非洲地区首个站点——用于与美国月球计划飞船通信。美国的合作关系主要集中在36个散落在14个非洲国家的箱式大气传感器上，据彭博社审查的美国国际协议显示。它也邀请了安哥拉、尼日利亚和卢旺达加入月球探索联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼日利亚咨询公司Space in Africa的首席执行官欧内索努认为，一些非洲政府对华盛顿对中国的安全警告感到厌倦，更关心哪个国家提供资金和太空技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国用了数十年时间来帮助非洲发展太空计划，但从未真正这样做。这些国家正意识到，美国似乎并非在Their的最好利益上考虑。”欧内索努说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁德认为，美国应在这方面做的更多，在非洲乃至他处。他认为部分问题是美国国家宇航局、国务院和美国发展机构之间的协调不够紧密，就像中国由政府各个部门之间的协调那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院及美国宇航局并未回应有关此问题的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，中国国家航天局（CNSA）宣布与其埃及国家遥感和空间科学局合作，在开罗建立卫星设施。这与中国合作恰好在2018年1月埃及建立埃及航天局（EgSA）同时进行，以及同时建立了开罗近郊的航天城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2017年11月至2018年1月期间，埃及技术人员和工程师接受了在与中国航天和军事设施进行培训，据知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当卫星工厂破土动工时，中国驻埃及大使廖力强在场。廖力强是职业外交官，多次公开为增加中非和中东地区的中国主导太空项目而表态。据知情人士透露，廖力强曾密切关注实验室的开发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数十名来自中国航天科技集团（CASC，中国太空公司）的建筑工人和工程师搬入驻航天城的地点。一些工人从未离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该项目被China国家航天局认为是优先事项。据知情人士透露，进展情况反映到CASC总裁章志勇那里。CASC开发的太空技术用于支持中国军队，包括使用卫星协调导弹袭击。章志勇的经历是其导弹设计背景使他在中华人民共和国人民解放军升级技术维护备战过程中成为一个关键人物。他在共产党领导职务中具有重要的地位也证明了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，章志勇于去年7月亲自前往埃及检查卫星设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前CASC、章志勇和尚力强未回应针对此问题的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，埃及的卫星设施几乎依赖中国完成项目的各个方面。迄今为止的三颗卫星中有两颗仅由中国制造，而第三颗则是从中国运来的零件组装而成然后发射升空。所有三颗卫星都从中国发射升空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一颗，据称名为霍鲁斯1号的地球观测卫星，于2023年2月被送入轨道。这颗地球观测卫星有助于监测农业生产、预测自然灾害，以及发现诸如毒品种植等犯罪活动，EGSA当时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二颗，霍鲁斯2号，几周后从中国同一发射基地发射升空，CASC宣布，但没有透露客户信息。霍鲁斯2号是一颗为埃及专门制造的军事级监视卫星，据知情人士所说。EGSA对此卫星的用途未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及的第三颗卫星，MisrSat-2，于2023年12月升空。这是从开罗工厂制造出来的第一颗卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数MisrSat-2的制造工作都由中国CASC完成；部分零部件被运到开罗组装并测试，由CASC和埃及工程师完成，然后送回中国发射升空。据知情人士透露，尽管这颗耗资7200万美元的卫星名义上属于埃及，但CASC仍监控它收集的数据和图像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及EGSA首席执行官赛迪克称，组装设施和MisrSat-2是来自中国的“捐赠”，在其中从不期待任何回报。赛迪克称埃及卫星的数据所有权和控制权都在开罗。

EGSA未回复关于中国是否也获得卫星数据的问题。

MisrSat-2将有助于埃及应对气候变化、提升农业产量、改善城市规划，EGSA表示。

赛迪克表示，埃及在与中国的太空合作中保持中立。自1970年代末，埃及已从美国获得超过800亿美元的军事和经济援助，据国务院网站消息。

“我们保持中立，并与所有人打交道，”赛迪克说，在埃及的太空城——一个有围栏的住宅区，也容纳了非洲联盟刚成立的非洲空间署。若我们收到一个报价，我们将接受。“

一名访问EGSA办公室的彭博社记者看到，中国工程师频繁进出太空城复杂。当被问及他们在此存在的问题，赛迪克表示他们在那里安装设备并培训埃及员工。他说，中国工人最终会离开。

埃及的卫星工厂在未来可能会拥有一个与中国的联系密切的新住户。2024年8月，一家位于香港、私人航天科技公司的USB Technology Group宣布将与EGSA合作，在埃及的太空城开发卫星技术。

USB Technology Group并未回应有关此问题的评论请求。

中国和埃及还合作通过先进望远镜监控轨道上的卫星。军事分析人士认为这是一项任务，特别是随着卫星数量在太空的增加，以及武器的发展来破坏这些卫星。

最近，两台大型望远镜在开罗山头研究站附近建立。中国国家天文台的技术人员帮助建设。

埃及国家空间研究所（埃及国家空间物理学家教授）马卡马·易卜拉欣称，与中国合作是出于科学研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可以说存在政治动机，你可以自己分析如何对各国的政治利益有益，”易卜拉欣说，“其次是科学上我们共同使用这些数据。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京驻美国大使馆发言人刘阳未对彭博社评论具体与中国在埃及太空计划投资中动机的问题。他指出国际社会对于支持非洲发展有共同的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃塞俄比亚也是从北京获得太空援助的另一个国家。从2019年起，北京为埃塞俄比亚发射了两颗地球观测卫星并资助了其一个地面站的建设。埃塞俄比亚空间科学与地理空间研究所所长阿贝迪萨·希尔马表示，中国使用卫星数据进行收集，并帮助埃塞俄比亚监测洪涝和干旱。

“我们保持中立，不会卷入美中之争，”希尔马说，“但这场竞争可能会像冷战时期的东德和西德的竞争一样，推动技术的发展。”

希尔马表示：“很明显，太空竞赛又开始了。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="长二丙运载火箭发射埃及MisrSat-2卫星" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR7JIBMM3FO35OK7GJVY3OQNOM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年12月4日，长二丙运载火箭发射埃及MisrSat-2卫星升空于中国酒泉卫星发射中心。cnsphoto via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="唐纳德·特朗普观看SpaceX星舰火箭的第六次测试飞行发射" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NQYHNTT66JNZNABBMJG34RNQIU.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月19日，唐纳德·特朗普与埃隆·马斯克在德克萨斯州布朗斯维尔观看SpaceX星舰火箭第六次测试飞行的发射。Brandon Bell/Pool via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="埃及开罗的非洲空间署大楼外观" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5GNVC2OMLFLIPCLKL5K6SSE2UU.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月5日，埃及开罗太空城中的非洲空间署外观。REUTERS/Sarah El Safty/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在北京举行的中阿合作论坛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:06:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/space/china-builds-space-alliances-africa-trump-cuts-foreign-aid-2025-02-11/</guid></item><item><title>智利选民回归保守派安全区，提振市场</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/chilean-voters-fall-back-conservative-safe-zone-propelling-markets-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;在长达五年的政治动荡之后，智利社会面临分化的风险，但最近的民调和政治分析显示，该南美洲第五大经济体的选民正转向传统的温和保守主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一转变已将智利股市提升至历史高位，并在11月将举行的总统选举中，中右翼候选人埃莲娜·马特希成为领先者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师指出，上个月左翼总统加布里埃尔·博里克对智利私人养老金系统进行的温和改革，显示智利正走向妥协，并能够通过有利于商业的立法，结束了数年间议会分裂导致总统议程停滞的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在改革通过的电视讲话中，博里克表示：“签署这一协议的每个人都有了付出。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博里克在2021年竞选期间誓言撤销私人养老金基金经理，但1月29日与智利共产党及中右翼政党达成的协议侧重于私有储蓄，而非公有系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔马诺达资产管理公司资深经济学家阿隆索·阿伦泰拉表示：“这不仅不是博里克的失败，更是一场妥协，意味着智利可能会回归中间偏右的政策。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智利的IPS.A股票市场在达成协议后飙升，连续三个交易日创下新高，市场预计储蓄增加将提高银行流动性，有助于缓解该国长期债务的资金压力。智利的IPS.A指数已从一年前上升约20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通估计，智利的养老金储蓄在2024年12月达到1864亿美元，新法律全面实施后每年可增加50亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿伦泰拉表示，虽然养老金改革对智利货币或债券市场影响不大，但它传递了一个关于该国政治平衡的重要信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信用评级机构标普全球在10月将智利主权债务的展望从负面更新为稳定，理由是政治环境改善，财政紧缩承诺，以及达成共识的可能性，包括税收系统和矿业红利改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智利是全球最大的铜生产国和第二大的锂生产国。矿业对智利的GDP贡献接近14%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智利的温和保守主义主导了政治数年后，在1990年返回民主后分化。2019年，广泛反对不平等的抗议运动推动博里克上台，并承诺修改1980年阿方索·皮诺切特独裁时期制定的宪法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2022年和2023年的两次公投中，选民拒绝了左翼和右翼立法者的宪法修正案，保留现有的宪法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博里克最近经历了一个非常痛苦的时期，社会分化严重，乌纳迪亚大学政治分析师克里斯托巴尔·贝尔罗利奥指出，两次公投相距仅13个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;废除宪法的公投结果，人们的养老改革民意支持，以及传统保守人士在10月市政选举中击败极右翼的表现，都是政治趋于温和的迹象，贝尔罗利奥表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智利总统 primaries 设定于6月28日，正式选举将于11月16日开始。如果没有任何候选人获得多数票，12月14日将进行第二轮投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高犯罪率造成的担忧预计将主导选举投票，这是博里克总统任期中定义性的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智利不允许连任，博里克的民调支持率在2022年就已转为负面，所以他不会再次竞选。左翼前总统米歇尔·巴切莱特是选民中最有希望的左翼候选人，尽管她尚未正式宣布参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔罗利奥说：“人们今天最担心的是犯罪问题，而不是社会问题，安全问题往往有利于极右翼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，贝尔罗利奥表示，智利民众，特别是女性，在上一次宪法修正案公投中体验过极右翼“非常反女性”的言论后，可能会犹豫不决，不愿再次投票支持他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选民们表现出对埃莲娜·马特希的早期支持，她是一位来自传统右翼独立民主联盟党的资深保守政治家，并曾担任塞巴斯蒂安·皮涅拉总统的部长。马特希的发言人告诉路透社，她没有接受采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月份调查机构 Pulso Ciudadano 的民意调查显示，马特希以31%的支持率领先，极右翼共和党人何塞·安东尼奥·卡斯特以18%的支持率排名第二。卡斯特在上次选举中败给了博里克，是第二次宪法修正案的象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25岁的会计卡洛斯·克鲁兹来自瓦纳多市，她过去投票支持卡斯特，现在支持马特希，因为她认为马特希是一个更具领导力的人，有较强的工作记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普罗索尔·城市民调说，选民更倾向于马特希处理从犯罪到毒品走私，从经济到教育的几乎所有问题，只有在移民问题上，卡斯特才得到较大的支持，在健康问题上，巴切莱特得到较大的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名被认为是更右翼的约翰内斯·凯塞尔也在获得更多的支持，乌纳迪亚大学贝尔罗利奥说，极右翼仍有可能在选举中表现出色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔罗利奥说：“可以说，智利还没有度过风暴。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="投票箱堆放在瓦莱帕斯市的一处投票站" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E43I5OUFXFLBROJME4GBCMJVBA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：智利瓦莱帕斯市投票站，2023年12月15日。路透社/罗德里戈·加里多/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="智利总统冈萨洛·博里克访问智利海军破冰船阿里米那维尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJ7MM7UWTZMINGYKR4LARW7ZNM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：智利总统冈萨洛·博里克在智利海军破冰船阿里米那维尔准备发表讲话，2024年11月21日。路透社/伊万·阿尔瓦拉多/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:02:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/chilean-voters-fall-back-conservative-safe-zone-propelling-markets-2025-02-11/</guid></item><item><title>克里姆林宫表示，在与美国就乌克兰问题进行的讨论中没有新的进展可报告</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-says-there-is-nothing-new-report-discussions-around-ukraine-with-us-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周二表示，关于与美国就乌克兰问题举行的讨论，目前没有新的进展可以报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩斯科夫重申，特朗普政府的美国与俄罗斯之间的联系已经从不同的层面开始，并且有所增强，但他表示目前没有更多的补充。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及有关美国中东事务特使斯蒂夫·维特科夫可能飞抵莫斯科的消息未经证实时，佩斯科夫表示他没有相关的信息，并且目前没有计划与他会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二晚些时候，俄罗斯航空监管机构Rosaviatsia发布了一份声明，回应了关于媒体报道和飞行追踪服务显示一艘私人飞机从美国飞抵莫斯科的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构表示，这是一次与“医疗性质的人道主义合作”相关的单次技术飞行，从华盛顿飞往莫斯科。声明未透露更多关于航班的具体信息以及机上人员的身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，美国驻莫斯科大使琳恩·特雷西周二与俄罗斯外交部副部长谢尔盖·里亚布科夫进行了会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯外交部发言人Maria Zakharova表示，特雷西和里亚布科夫讨论了俄罗斯在国外的外交机构运作情况。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:34:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-says-there-is-nothing-new-report-discussions-around-ukraine-with-us-2025-02-11/</guid></item><item><title>伊斯兰国在索马里邦特兰地区使用汽车和摩托车炸弹袭击军营</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/islamic-state-attacks-military-bases-somalias-puntland-with-car-motorbike-bombs-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;伊斯兰国武装组织在索马里东北部潘托兰州的军事基地发动自杀汽车炸弹和摩托车炸弹袭击，军方官员在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潘托兰宣布了对伊斯兰国及其竞争对手基地真主党附属组织沙巴布的重大攻势，声称自去年12月以来，已击毙数十名外国战士，摧毁了数个伊斯兰国基地，并迫使一名高级指挥官投降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在午夜过后，伊斯兰国战士使用自杀汽车炸弹和摩托车炸弹袭击了我们新解放的军事基地。许多伊斯兰国步兵也向我们发起了攻击，战斗仍在进行中。”潘托兰军方发言人穆罕默德·法迪戈对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，索马里的伊斯兰国分支在该组织全球网络中扮演着日益重要的角色，并在本月早些时候成为美国空袭的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索马里国家通讯社周二报道，安全力量在潘托兰卡拉姆斯达山脉的哈固罗和托哥-杰塞地区成功防御了军事位置的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰国在索马里的分支据估计有700至1500名战士，在近年来外国战士的涌入和收入的增加下有所壮大。然而，该组织仍远小于控制索马里南部和中部大片地区的沙巴布。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 10:29:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/islamic-state-attacks-military-bases-somalias-puntland-with-car-motorbike-bombs-2025-02-11/</guid></item><item><title>西班牙前足球主管鲁比莱斯表示球员赫梅索同意亲吻</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/spains-former-soccer-chief-rubiales-says-he-asked-player-hermoso-if-he-could-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;西班牙足球联合会前主席路易斯·鲁比亚莱斯在马德里的一家法庭上表示，2023年西班牙女子世界杯胜利后，球员詹尼·尔莫索同意让他亲吻她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我确信她给了我的许可，”鲁比亚莱斯在马德里出庭接受审讯时说，“那是一个完全自发的举动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年47岁的鲁比亚莱斯因在2023年女子世界杯颁奖典礼上亲吻尔莫索，并试图（得到其他三名前足球联合会官员的帮助）让尔莫索公开承认这亲吻是自愿的，而被指控性侵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比亚莱斯否认这些指控，坚称这亲吻是自愿的，而尔莫索则表示这亲吻不是自愿的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件随后成为头条新闻，盖过了西班牙首次女子世界杯胜利，并成为西班牙女运动员争取性别平等和与男同事平权努力的关键转折点。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西班牙足球前主管鲁比亚莱斯在因亲吻足球员尔莫索而面临审判时接受审讯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWB5X5HRBJVLJKBKQ4ATTDVPM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;西班牙足球 - 前主管鲁比亚莱斯因亲吻足球员尔莫索而面临审判 - 马德里国家法院，2025年2月11日 罗伯特·埃纳/路透社&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:25:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/spains-former-soccer-chief-rubiales-says-he-asked-player-hermoso-if-he-could-2025-02-11/</guid></item><item><title>范斯告诉欧洲人， heavy regulation 可能会扼杀人工智能</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/europe-looks-embrace-ai-paris-summits-2nd-day-while-global-consensus-unclear-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;美国副总统JD·范斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-vice-president-vance-will-attend-ai-summit-paris-says-french-diplomatic-2025-02-04/"&gt;JD Vance&lt;/a&gt;）在周二对欧洲表示，他们对人工智能（AI）的“大规模”监管措施可能扼杀这项技术，并拒绝内容审核为“专制审查”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在AI技术扎根并进入新的地缘政治竞争阶段之际，人们对AI的态度从安全方面的担忧转变为对技术发展潜力的竞争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vance在阐述特朗普政府的美国优先政策时指出，美国决心在人工智能领域继续保持主导地位并强烈反对欧盟过度严格的监管措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们相信，对人工智能行业过度监管可能会扼杀一项具有变革性的行业。”范斯在巴黎的一场AI峰会上对CE和国家领导人表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还补充道：“我们坚信，AI必须保持中立，不会被纳入专制审查的工具。美国的人工智能不会被榨取以成为专制审查的辅助。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vance批评了欧盟数字服务法（Digital Services Act）及其“重大的监管措施”，以及欧盟通用数据保护条例（GDPR），称这对中小型公司来说意味着长期的法律合规成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当然，我们希望确保互联网是一个安全的空间，但阻止网络上的潜在侵害者针对儿童和防止成年人接触政府认为虚假信息的意见是两回事。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，欧盟立法者批准了其AI法规，这是全球首个全面的人工智能治理法规。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vance正带领美国代表团参加巴黎峰会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vance还似乎在对中国进行了攻击，这是一个对美国科技行业而言非常微妙的时刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月，中国初创企业DeepSeek自由分发了一个强大的AI推理模型，有报道称，这一举动挑战了美国的技术领导地位。这让美国芯片设计公司英伟达（NVIDIA，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt;）的股价下跌了17%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“从CCTV到5G设备，我们都熟悉来自专制政权廉价而补贴的科技产品。”范斯表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他补充道：“与他们合作将你的国家锁定在试图渗透和控制你的信息技术基础设施的专制霸主之下。如果一项交易看起来过于划算，请记住硅谷的古老谚语：如果你没有为产品支付费用，那么你是这个产品的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vance未具体提及DeepSeek。目前尚无迹象表明DeepSeek的技术可以秘密传递至中国政府手中，其底层代码也向公众开放使用和查看。不过，一些政府组织据说已禁止使用DeepSeek。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在Vance之后，法国总统马克龙表示他对减少冗余规章持开放态度，但他强调，仍需要监管以确保公众对AI的信任，否则人们可能会拒绝使用AI。“我们需要可信赖的人工智能。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩（&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/quotes-eu-chief-von-der-leyens-ai-speech-paris-summit-2025-02-11/"&gt;Ursula von der Leyen&lt;/a&gt;）也表示，欧盟将继续减少冗余规则，更加投入AI研发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一次双边会晤中，Vance和冯德莱恩也很可能讨论特朗普政府大幅度对中国钢铁关税加征的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OpenAI首席执行官萨姆·奥尔特曼（Sam Altman）计划周二在峰会上发表演讲。周一，以&lt;NAME&gt;为首的财团宣布愿意以974亿美元的报价收购控制OpenAI的非营利组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥尔特曼当即在X平台上发文：“谢谢您，但如果您想，我们也愿意以97.4亿美元收购推特。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科技界密切关注特朗普政府是否会放松最近引发的反垄断执法行动，这场行动曾使得美国对行业内的主要玩家提起诉讼或进行调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vance表示，美国将继续支持美国的人工智能——大型企业所开发的人工智能——他还表示，我们的法律将使大型科技公司、初创科技公司和其他开发者处于公平的竞争环境中。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴黎的AI行动峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5X4CQWOYWVOIRGGTOLLFOP6Z5I.jpg"
         style="width: 100%; height: auto;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国副总统JD·范斯出席巴黎的AI行动峰会现场。图片来源：路透社/Benoit Tessier&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴黎的AI行动峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6Q3KR5WV5MYPDZU5RGV6T7JCY.jpg"
         style="width: 100%; height: auto;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩出席巴黎的AI行动峰会现场。图片来源：路透社/Benoit Tessier&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴黎的AI行动峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C76WORBRY5PM3AUTPGVEWRBPWE.jpg"
         style="width: 100%; height: auto;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;谷歌首席执行官桑达尔·皮查伊抵达巴黎的AI行动峰会现场。图片来源：路透社/Benoit Tessier&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴黎的AI行动峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/63RF7MWCS5KF5D2XPCATHDMS2M.jpg"
         style="width: 100%; height: auto;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多抵达巴黎的AI行动峰会现场。图片来源：路透社/Benoit Tessier&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴黎的AI行动峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOFYEV4PDFMVPIOLM52GZ7XJLY.jpg"
         style="width: 100%; height: auto;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;亚美尼亚总理尼克·帕希扬抵达巴黎的AI行动峰会现场。图片来源：路透社/Benoit Tessier&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴黎的AI行动峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VWP76GOX7ZL6RD6GIBPOIS62O4.jpg"
         style="width: 100%; height: auto;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国副总统JD·范斯出席巴黎的AI行动峰会的一部分会议。图片来源：路透社/Gonzalo Fuentes/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴黎的AI行动峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VOUVJWQUJFOL3OYHPBWMYH7OLA.jpg"
         style="width: 100%; height: auto;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;法国总统马克龙在巴黎的AI行动峰会开幕式上发表讲话。图片来源：路透社/Benoit Tessier&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴黎的AI行动峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZ5PXODTSNLBNBE3NDAZ7QN5KE.jpg"
         style="width: 100%; height: auto;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩出席巴黎的AI行动峰会的一部分会议。图片来源：路透社/Gonzalo Fuentes&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴黎的AI行动峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FGHHYRAIMHEICMTDOZGWZUMETQ.jpg"
         style="width: 100%; height: auto;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;谷歌首席执行官桑达尔·皮查伊在巴黎的AI行动峰会上发表演讲。图片来源：路透社/Benoit Tessier&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 04:05:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/europe-looks-embrace-ai-paris-summits-2nd-day-while-global-consensus-unclear-2025-02-11/</guid></item><item><title>WFP 称工作人员在也门北部拘留期间死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/wfp-says-staff-member-died-detention-northern-yemen-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;联合国世界粮食计划署（WFP）表示，一名该机构员工在也门北部关押期间去世。联合国此前多次呼吁胡塞运动释放被关押的联合国工作人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但该机构并未透露这名员工的具体死亡时间和方式。该员工于1月23日与其他六人一起被关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国副发言人法尔汉·哈克（Farhan Haq）表示，由于又有联合国工作人员被胡塞当局关押，联合国周一暂停了也门萨达地区的所有运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对世界粮食计划署成员艾哈迈德的不幸去世深感悲痛和愤怒，他被任意关押在也门期间失去了生命，他是一位致力于人道主义的父亲，有2个孩子，在我们为提供救命粮食援助的使命中发挥了关键作用。”世界粮食计划署主任辛迪·麦金尼斯（Cindy McCain）在X平台上发布的内容中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2014年和2015年初夺取政权以来，与伊朗结盟的胡塞运动控制了也门大部分人口密集地区，包括首都萨那。自2021年以来，胡塞运动已扣留了数十名联合国工作人员。目前该组织有约24名联合国工作人员被关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也门在过去十年的内战中一直是全球最大的人道主义行动之一的焦点，内战导致粮食供应中断。世界粮食计划署（WFP）表示，在2023年，该机构向占人口47%的1530万人提供了援助。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界粮食计划署赢得2020年诺贝尔和平奖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AFM5AR6F55IEHEVBJK32JU6CXM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2020年10月9日，意大利罗马联合国粮食计划署总部，粮食署获奖后出现的世界粮食计划署标志。路透社/费尔莫·卡西利（Remo Casilli）/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:45:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/wfp-says-staff-member-died-detention-northern-yemen-2025-02-11/</guid></item><item><title>为什么特朗普的提议在该地区敲响警钟</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/why-trumps-proposal-gaza-is-ringing-alarm-bells-region-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普惹怒了阿拉伯世界，他在提出一项&lt;span&gt;重建加沙地带&lt;/span&gt;的计划时，声称根据该计划，巴勒斯坦人将没有重返加沙的权利。这些建议破坏了以色列的进攻行动，导致加沙地带被严重损毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自加沙战争爆发之初，特别是埃及和约旦等阿拉伯国家政府一直强调，巴勒斯坦人不应被迫离开他们希望为未来国家而居留的土地，这将包括被占领的西岸和加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普第一次在1月25日提出建议，主张埃及和约旦接受来自加沙地带的巴勒斯坦难民，这一提议遭到两国的强烈反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2月4日与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在美国会面后，特朗普震惊地宣布了一项提议，他建议将超过200万加沙的巴勒斯坦难民重新安置，并提议美国接管和拥有被摧毁的海滨地带，将其重塑为“中东的里维埃拉”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月10日，特朗普表示，根据他的计划，巴勒斯坦人将不会拥有重返加沙的权利，这一说法与其官员此前建议仅临时重新安置的说法背道而驰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的提议触及了阿拉伯以色列冲突中最为敏感的问题之一，即巴勒斯坦人拥有返回的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以其早年在纽约房地产开发商的身份，特朗普声称他相信能够说服约旦和埃及接受这些难民。同时，他声称巴勒斯坦难民可以被安置在“更好的住房”中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯与以色列爆发战争以来，加沙地带的许多建筑物已沦为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的计划很可能增加加沙民众对被迫离开海岸带的恐惧，并加剧阿以国家对任何此类难民流失可能会导致不稳定性的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人长期以来一直受到“纳克巴”或灾难的困扰，当时在1948年围绕以色列建国的战争中，约70万巴勒斯坦人被迫离开家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人被驱逐或逃往周边的阿拉伯国家，包括约旦、叙利亚和黎巴嫩，在那里仍有难民及其后代生活在难民营中。有些人去了加沙。以色列否认这些人是被迫离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，约有560万巴勒斯坦难民——主要是那些逃离的人的后裔——生活在约旦、黎巴嫩、叙利亚、巴以占领的西岸和加沙地带。根据巴勒斯坦外交部的数据，约有一半注册难民无国籍，许多生活在拥挤的难民营中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普有关重新安置约200万加沙人的言论是约旦的噩梦，长期担心大规模驱逐加沙和西岸的巴勒斯坦难民。这一愿景与一些右翼以色列人长期宣传的主张——约旦作为巴勒斯坦人的替代家园——不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种焦虑可追溯至所谓的“黑色九月”事件。1970年，约旦军队发起了这场名为“黑色九月”的大规模进攻，意图收回被巴勒斯坦解放组织（PLO）占领的约旦领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希勒赫国王担心巴勒斯坦派系的影响日益扩大，采取了镇压行动。他的将军命令坦克进入首都安曼。估计有3000名巴勒斯坦人丧生，约2万名巴勒斯坦人逃往约旦以外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前正在进行的冲突，目前处于脆弱的停火协议之下，以色列前所未有的空袭和地面进攻摧毁了加沙的城市区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数加沙民众多次因2023年哈马斯袭击以色列而被迫离开家园，根据以色列的统计，那次袭击造成1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那次袭击以来，根据巴勒斯坦卫生官员的统计，已有超过4.8万人在加沙丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列于2023年发动攻势之前，向加沙北部的民众表明，可以向加沙南部的安全地区撤离。随着攻势扩大，以色列指示他们前往与埃及交界处的拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战争的后期，在发动拉法战役之前，以色列指示他们前往新指定的人道主义区域马瓦西区，该区域从加沙中部的戴尔阿尔巴尔向西延伸至基纳尤尼斯和拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合国估计，在全世界人口密度最高的地区之一加沙，多达85%的人口已经从家园中被遣散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多加沙人表示，即使有可能也不愿离开，因为担心这会导致类似于1948年的永久性流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及当局基于人权考虑，公开拒绝了驱逐难民的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为人口最多的阿拉伯国家，埃及同样对可能迁入数百名甚至哈马斯成员这一群体持谨慎态度，近年来已经严厉打击国内伊斯兰主义分子，包括与哈马斯关系密切的穆斯林兄弟会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西不容容忍伊斯兰主义分子，视他们为对国家安全的真正威胁，多年来大量伊斯兰主义分子被关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列当时的外交部长以色列·卡特（现国防部长）在2024年2月16日表示，以色列没有任何从加沙驱逐巴勒斯坦人的计划。卡特补充说，以色列将与埃及协调处理巴勒斯坦难民事务，以不损害埃及的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，以色列政府中一些人的言论加剧了巴勒斯坦和阿拉伯国家对新一轮灾难的恐惧。财政部长贝泽莱尔·史莫特里奇多次呼吁推行“鼓励迁移”的政策，建议以色列对加沙实施军事统治。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙冲突中流离失所的巴勒斯坦人住在帐篷营中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CXNTCEGQERNL5A4PIVNM6GM3QU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;冲突期间流离失所的巴勒斯坦人住在帐篷营中，地点在加沙南部的基纳尤尼斯。2024年11月14日。路透社/穆罕默德·塞莱姆/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 06:30:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/why-trumps-proposal-gaza-is-ringing-alarm-bells-region-2025-02-05/</guid></item><item><title>为了寻求经济增长，一些非洲国家派遣工人出国</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/search-economic-boost-some-african-countries-send-workers-abroad-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;数百人排成长队，在省城学校和大城市的会展大厅与招聘人员见面，有些人才获得高级文凭，有些仅有初中文凭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都在企盼肯尼亚政府今年计划填补的百万个职位中的一个，这些职位涉及肯尼亚迄今为止最雄心勃勃的就业计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些职位并非位于肯尼亚，而是在欧洲、中东及其他富国，官员希望年轻的肯尼亚人能在这些地方获得技能和收入，从而提振国内经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里找不到工作机会，所以别无选择，只能去国外，”27岁的临床心理学家丽迪亚·穆基伊说。她在梅卡豪斯镇（位于肯尼亚中部南部）参加了政府主办的招聘会，那里分发着宣传在德国学前教学和在丹麦农场工作的招工传单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的招聘会是肯尼亚首次有组织地鼓励劳务移民以促进国家发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将工人送往国外一直是菲律宾和孟加拉国等亚洲国家发展策略的核心。但这种策略在撒哈拉以南非洲地区尚未被广泛接受，当地国家如肯尼亚因未创造足够国内就业机会而受到民众的指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在情况开始改变。随着世界经济快速老龄化，各国寻找工人来维持经济运转，劳动力不足的非洲国家也看到了可以利用的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有一项重要的资源——人力资源，”肯尼亚劳工和社保部长阿尔弗雷德·穆图亚在梅卡豪斯对路透社说，“我们可以出口劳动力并赚取大量收入。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于政府和求职者而言，转而寻求海外就业的理由很简单：每年有约一百万肯尼亚人步入劳动力市场，但只有五分之一能获得正式工作。国外目标国家的薪资远高于肯尼亚，其中部分收入将寄回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的关键考量是人口结构的变化。联合国预计，到2100年，非洲劳动年龄人口将增长约15亿，到2050年，这一地区将是世界上唯一劳动年龄人口比依赖人口下降的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，这种策略仍存在风险，包括欧洲和美国等国家日益加剧的反移民情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与肯尼亚签署了允许雇主引进高技能肯尼亚工人的协议后，德国的反移民情绪正在上升，民调显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达成协议的联盟面临2月23日突发选举，其左翼政党在民调中落后于右翼对手，后者将收紧移民政策作为竞选纲领的重要内容之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;右翼的基督教民主联盟（CDU）和极右的另类选择德国党（AfD）反对2023年的法律，该法律旨在促进引进高技能劳动力，而协议正是基于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CDU领导人弗里德里希·默茨被视为下一届总理的热门人选，他没有回答关于该法律和肯尼亚协议的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AfD发言人雷内·斯普林格说，该法律已经“灾难般”，应“从根本上予以改革”，只有极高的技能专业人士才能移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在问及斯普林格的批评时，联合政府的媒体部将路透社转引至内政部。内政部发言人亨宁·扎内廷拒绝置评，但指出了2023年10月至2024年9月间签证发放量同比增加近15%的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆图亚不担心德国的选举，称无论结果如何，德国都需要高技能劳动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于向国外劳工出口的全面数据尚不充足，但穆图亚说，肯尼亚政府在过去两年已帮助超过20万人出国工作，并计划在未来三年每年出口100万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了举办招聘会，政府还帮助拿到工作邀请的人员申请护照、完成背景调查并获取银行贷款支付旅行费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府还与其它国家谈判达成协议，并与职业学校合作，使其课程符合海外劳动力需求。一所大学现在正教授剪羊毛技术，以便将学生送到澳大利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以四年前引入在线系统帮助厨师与国外职位配对的埃塞俄比亚为例，该国计划在本财政年度结束前将派遣超过70万工人出国外，这比上一财年增长了七倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坦桑尼亚表示计划与包括阿拉伯联合酋长国在内的八个国家签署协议，派遣更多的工人出国外。劳工部和总理办公室未对本文中的问题做出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些非洲领导人认为，移民可以缓解失业带来的社会不安，例如肯尼亚去年青年倡导的反税收抗议导致总统鲁托难以应对的民怨沸腾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，一些更富裕的国家则开始认为达成正式劳工协议比大量不正规移民更优。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治亚·梅洛尼领导的意大利右翼政府在竞选时承诺减少移民，但在成功竞选后却增加了非欧盟国家工签的发放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国大使馆在肯尼亚的塞巴斯蒂安·格罗特说，德国每年劳动力短缺估计高达40万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“德国有些餐馆和酒店即使在有些工作日也要关门，因为他们缺乏厨师和服务人员或酒店专家，”他告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，引进高技能劳动力的问题经常被与难民移民的热点话题混淆，这已主导了选举竞选，在一个月内的致命刺杀事件之前就是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在正式协议签署前，非政府实体之间的劳务移民合作已经开始增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26岁的简·基普隆奥是14名在2024年四月前往德国的肯尼亚护士学生中的一员，他是在科布伦茨应用科技大学和肯雅塔大学的合作项目下，为缓解到2030年50万护士人力缺口所做的努力中的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“德国很友善，人们比传闻中的更友好，”基普隆奥说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他最大的挑战是语言和天气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里的天气非常冷，我们在肯尼亚从未经历类似天气，”他说，此时外面的玻璃建筑上有细雨落下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越多的研究表明，长期来看，劳动出口会为遣送国带来发展收益，缓解了部分经济学家担心汇款收益会暂时论的担忧，但这向遣送国的政界人士带来的挑战是复杂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚，批评该搬迁项目的反对人士认为政府未能在国内创造足够的就业机会。一些人在中东国家工作的肯尼亚人关于遭遇虐待的报道也引起了怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特在接受招募活动中遭受的批评指责称，通过正式化流程并让政府审核工作提案，可以更好地保护肯尼亚人免受诈骗组织和人口贩运者的伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多年轻人担心在国内丢失急需的技能。例如，在卫生保健领域，根据劳工部2023年的报告，肯尼亚每10000人中只有不到四分之一有推荐的44.5名医护人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆图亚说，既然政府无法承担雇佣这些人，将医务人员送往国外合情合理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯雅塔医疗从业者、药剂师和牙医工会的副秘书长迪恩斯·米斯凯拉反驳说，外国医院倾向于招聘最能干和最有经验的肯尼亚人，其中很少人会选择回国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“年轻人如今失去了教师，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于渴望找到出国机会的求职者，这一道路仍然不易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在梅卡豪斯举行的招聘会中，求职者在大约四点开始排队试图注册。他们随后被送往课堂接受由代表数十个国家雇主的私人招聘代理公司进行的面试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;52岁的尼古拉斯·穆图古·姆沃内加满怀信心，他曾在沙特阿拉伯担任货物运输员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他得知那家代理公司要求支付大约4000美元以覆盖旅行和其他费用后，他的心情变得沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个月后，他正试图获得一笔银行贷款，但也需要找到16万肯尼亚先令（1240美元）的初始招聘费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯雅特非洲公司（AJW Africa）的首席执行官简·姆旺吉说，重要的是求职者要对招聘条件有所了解，大多数费用都可通过贷款获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及代理公司的费用时，劳工部长说，这由求职者自行了解就业条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姆沃内加仍然乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一旦筹集到资金，我认为我会出国，”他说。“我有经验，我有专业知识，我有经验。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 129.0000肯尼亚先令）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 4.0893波兰兹罗提）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚民众登上出国之路寻找国内经济提振" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3LSOT3CXFVKFLM5XMUTJRTSYGE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;参加政府最雄心勃勃工作计划的肯尼亚求职者在内罗毕乔莫·肯雅塔国际机场边控柜台等待办理手续。路透社/莫妮卡·姆旺吉/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚民众登上出国之路寻找国内经济提振" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7POUGZ53ZIBVAT3MX2JNU7BAU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;家人在参加政府最雄心勃勃工作计划的内罗毕基纳塔国际会议中心出发前祷告。路透社/托马斯·穆科雅/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚民众登上出国之路寻找国内经济提振" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UYVNXKHEVBOZHL3XKPDIEQS7A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;参加政府最雄心勃勃工作计划在梅卡豪斯县举行的招聘会的肯尼亚求职者排队。路透社/托马斯·穆科雅&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚民众登上出国之路寻找国内经济提振" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EU7AITZXU5MLFEP5NZJTHFVFOY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;肯尼亚劳工及社会保护部长阿尔弗雷德·穆图亚在梅卡豪斯县参加招聘会后接受路透社采访时留下的照片。路透社/托马斯·穆科雅&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚民众登上出国之路寻找国内经济提振" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BO4ZLX2SPNN63NVF2AGJAAP5IY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在梅卡豪斯县举行的政府最雄心勃勃工作计划之一的招聘会上，肯尼亚求职者参加招聘会。路透社/托马斯·穆科雅&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:05:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/search-economic-boost-some-african-countries-send-workers-abroad-2025-02-11/</guid></item><item><title>总部位于意大利的难民倡导者称自己成为间谍软件 targeted 的对象</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italy-based-refugee-advocate-says-he-was-targeted-using-spyware-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;一位难民倡导者因参与近期被指控为战争罪犯人士的释放而陷入意大利政治丑闻，遭到了先进的间谍软件攻击，根据苹果公司（AAPL.O）发送给他的警报，这是得知的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，11月13日，利比亚难民团体负责人大卫·耶班go告诉路透社，他收到了这一警报。警报警告说，他的iPhone成为了“雇佣兵间谍软件攻击”的目标，“这样的攻击很可能正是因为你是什么样的人或你在做什么而专门针对你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶班go向路透社表示，这种监视是不可原谅的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道我不是罪犯，我从来没有成为罪犯。为什么要被监视？”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苹果公司曾多次向被认为被雇佣兵间谍软件攻击的用户发出警报。这一做法可以追溯到2021年，当时苹果公司起诉了以色列黑客公司NSO集团，阻止该公司对苹果用户进行监视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶班go去年晚些时候收到的警报的具体情况尚不明确。苹果公司没有立即回复寻求评论的消息，耶班go表示，在等待对设备进行法医检查之前，他尚未判断何人可能对其进行了黑客攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶班go的揭露出现在意大利因疑似使用Paragon间谍软件来拦截国内反对总理吉奥吉亚·梅洛尼政党的人士通信而引发的争议升级之际。匿名来源的报道称，Paragon公司曾将其宣传为比NSO更负责任的替代品，在受到指控称政府使用Paragon的技术攻击其对手后，Paragon与意大利政府断绝了关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paragon没有回复关于这些揭露的多轮消息。意大利政府也没有立即回复关于耶班go案件的评论，尽管官员们均否认了涉及黑客攻击的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶班go是被利比亚警方奥斯玛·阿梅斯里·奈姆据称虐待并正在国际刑事法庭（ICC）通缉的利比亚警察奥斯玛·阿梅斯里·奈姆中的一员。尽管涉及一系列人权侵犯行为，包括谋杀、酷刑和强奸，意大利当局还是本月早些时候释放了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月19日，他在意大利被捕，并根据ICC的通缉令，两天后获释，乘政府飞机返回利比亚，官方理由是他在被捕过程中存在程序错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派政客和人权组织指责梅洛尼政府释放奈姆，因为政府依赖利比亚安全部队来控制进入地中海的非洲移民流动，不愿因为逮捕如此高调的人物而激怒他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的释放引发了对梅洛尼、两位部长和一名内阁副秘书的法律调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶班go在两周前举行的意大利议会新闻发布会上公开谴责奈姆的释放，称这是一次“巨大的背叛”。奈姆尚未就针对他的指控发表公开评论。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南苏丹难民大卫·耶班go在意大利议会与其他难民召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BAUW2SZQMFLTTHKYAYDGEVQOLA.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;南苏丹难民大卫·耶班go，他据称曾被利比亚战争罪嫌疑人奥斯玛·阿梅斯里·奈姆虐待，在意大利议会与其他难民召开新闻发布会。图源：REUTERS/Remo Casilli/档案照，2025年1月29日，意大利罗马。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:03:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italy-based-refugee-advocate-says-he-was-targeted-using-spyware-2025-02-11/</guid></item><item><title>联合国秘书长：必须不惜一切代价避免加沙局势再次升级</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-chief-renewed-hostilities-gaza-must-be-avoided-all-costs-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯敦促哈马斯继续执行释放人质的计划，这是在哈马斯周一宣布将暂停释放以色列人质之后的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须不惜一切代价避免加沙地带恢复敌对行动，这将导致巨大的悲剧。”他在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周一宣布，由于以色列方面违反了加沙停火协议，它将暂停释放以色列人质，这增加了重新点燃冲突的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯原计划在周六释放更多的以色列人质，以换取被以色列关押的巴勒斯坦囚犯和其他巴勒斯坦人，过去三周均是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周一表示，一个以色列代表团已经从多哈返回，讨论加沙地带停火协议的下一步措施，加强了人们对埃及和卡塔尔促成结束加沙战争进程的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“双方都必须全面遵守停火协议中的承诺，并在多哈恢复第二阶段的谈判。”古特雷斯补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周一表示，哈马斯应在周六中午之前释放所有关押在加沙地带的人质，否则他会提议取消以色列和哈马斯的停火协议，“让地狱爆发”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯高级官员萨米·阿布·朱赫鲁周二告诉路透社，美国总统唐纳德·特朗普必须记住，要让以色列囚犯回家的唯一途径是遵守以色列和哈马斯之间的停火协议。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在纽约联合国总部向巴勒斯坦不可剥夺权利执行委员会讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/43RDUKTZGBKUBPJN2QXP5RTVVQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯于2025年2月5日在纽约联合国总部向巴勒斯坦不可剥夺权利执行委员会讲话。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:09:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-chief-renewed-hostilities-gaza-must-be-avoided-all-costs-2025-02-11/</guid></item></channel></rss>