<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 20:26:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>情报官员称，外国势力将寻求影响重塑的美国总统竞选</title><link>https://www.reuters.com/world/us/foreign-influence-actors-adapt-us-presidential-race-changes-says-intelligence-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;据一位美国情报官员于今日之表述，预计美国的敌对国将会调整它们在即将到来的11月选举中的影响操作策略，似乎是指乔·拜登宣布放弃连任竞选之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员指出，此前未被具体标识的外国行动者对“本月有关总统竞选的事件”尤其关注，虽然未曾直接提及总统拜登的决定。这类操纵旨在围绕选举周期内的事件进行叙述，并试图颠覆民主机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登，一位年满81岁的政治领袖，于七月二十一日，在日益受到民主党同僚和副总统卡玛拉·哈里斯的支持下宣布退出再次竞选总统，并将哈里斯指定为民主党参选人，以此对共和党候选人唐纳德·特朗普进行针锋相对的挑战，重塑了即将于11月投票日进行的总统竞选格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次应对媒体的简报中，国家情报总监办公室一位官员提出了来自非官方团体的报告指称，外方某些力量曾在7月13日使用了试图暗杀特朗普的具体事件，作为它们影响选情的格局构成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级情报官员透露，之前的情报群体评估表明，德黑兰和莫斯科保持了同一场总统竞选周期中的偏好方向：伊朗操作目标直指共和党的竞选阵营，而俄罗斯则试图抹黑民主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗常设联合国代表在邮件中否认了参与任何旨在影响美国选举的操作，称对类似指控的谴责多来自于带有心理操弄嫌疑的设计，旨在人为提升选举活动的氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯驻美大使馆目前尚未对此次请求发声发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过往事件显示，俄罗斯及伊朗曾试图通过虚构的美国公司和第三方网站外包影响操作，以此取得合法性与真实性的表象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，美国对手正将宣传及沟通公司外包影响控制话语权，俄罗斯常驻美国的外包影响服务公司在其间散布了美国民众舆论的塑造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自拉美和中东的不同类型的承包商企业也被提及，提供受众混淆责任或将责任导向移至第三方的技术与操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中国在一种基于中国的技术公司的平台上，正使用着与美国选举暗流涌动间互动的隐蔽手段，展开了其各个层面的政治干涉活动。预计此类行动并不旨在直接影响美国选举的结果，而是倾向于利用社交媒体等渠道在国民间播下分歧，利用这些共享平台散播不和谐之声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国常驻华盛顿的代表机构迄今尚未对此发表正式回音。</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:22:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/foreign-influence-actors-adapt-us-presidential-race-changes-says-intelligence-2024-07-29/</guid></item><item><title>体操-日本队在激动人心的决赛中击败中国队夺得男子团体金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/gymnastics-japan-win-mens-team-gold-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;Hashimoto Daiki 转化了伤心为无与伦比的喜悦，在背景中克服了从木马鞍滑落的事故，带领日本队赢得了金牌，在星期一巴黎奥运会上的男子团体体操决赛中以不容置疑的喧闹气势击败了中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在比赛进行至中期时，日本队被遗留于第五名，但Hashimoto 展示了他的顽强毫不犹豫的精神 &lt;sup&gt;[*注1]&lt;/sup&gt;，在横木上完成了最终的表现，并使亚洲强国完成了一场惊人的逆转，锁定了他们在奥运会第八大男子团体项目中的冠军宝座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国队也在比赛中获得了他们自2008年来的首枚奥运会体操团队铜牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本的一个中国与日本的对决前景似乎失去了可能，当Hashimoto 在比赛中继该团队第二循环后翻翘木马鞍上时，意外的摔了下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正当看上去中国队似乎将金牌收入囊中，领先日清队超过三点优势时，在最后一个横木装置里进行比赛时，Xiao Ruoteng 未能起立，脚完全降落，这一天他的得分最低仅有13.433。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难以置信的是，他的队友Su Weide 在进行他的常规表演时，在两次企图释放和捕捉过程中两次失去掌控。当他落在地垫上时，他也对他们的金牌梦想造成了重创。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的队友，分明看到将金牌夺回的希望已经消逝，当Su的得分如11.600闪现出来时，Hashimoto 已经清楚地知晓只需他保持在横木上，金牌就会归日本所有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前在木马上得分仅为13.100的东京2020全能冠军，凭借在横木上得到14.566分，有效地将日本队带向了金牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国队还有得队员在横木上还未完成比赛，Zhang Boheng 无论是有希望以15.265分与日本平起平坐，似乎几乎没有希望实现。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他得到14.733的得分时，日本体操队队员们爆发为哗然的泪水，其中一些人或跌倒在地，对于他们的表现表示难以置信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本队最终以总分259.594分夺得了金牌，仅比中国队领先0.594分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国男子极限队伍发表了出彩表现，在大部分比赛中都站稳了落地点，锁定了铜牌。英国队获得第四，乌克兰队第五。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年前在东京奥运会上获得金牌的俄罗斯队因领土入侵乌克兰的罪名被禁止参加巴黎奥运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国代表队在比赛引擎点的出色表现，取得了金牌。在王景元以16.000得分后，平行杠上表现无可匹敌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随后展开的戏剧性的变化，让所有人紧绷神经。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[*注1]：原本文章中的 "nerves of steel" 在中文中的含义为极勇敢的意志力。**以下翻译中使用了更贴近原意且符合中文习惯的表述。**

以下为片段的优化译本（假设片段部分包含与比赛相关的图配说明遍历，并设计了略显空泛的注释标示）：

&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/54RHHHUY75PBHCI5AWNV7XAC4E.jpg" alt="图文题描述以及肉眼可见的图片描述，展示图片位于内容的插入位置处" /&gt;

 outlines as the Japanese team's joy upon securing their Olympic gold medal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZXUISCSAXBL5NOIAIPZCSQLJPQ.jpg" alt="图文题描述以及对应的图片，图片位于指定位置" /&gt;

 marks the triumphant athlete Hiroshi Inoue's victory ceremony, where he receives his gold medal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6QKG2GRJ7ZOD7HKGD6RWGE2E6E.jpg" alt="图文题描述以及对应的图片" /&gt;

 captures the essence of rival nations’ color-rounded moments, sharing their respect and commiseration after the competition.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HBQFPIXR3BLPDAU7JGLNPVFAUE.jpg" alt="图文题描述以及对应的图片" /&gt;

 illuminates the victory of the Japanese team's Daiki Hashimoto's triumphant triumph on the Horizontal Bar at the team final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NVB7OIQBSFKMDEQ74LY22D2I6A.jpg" alt="图文题描述以及对应的图片" /&gt;

 assembles the moment of the communique conducted between Chinese and Japanese athletes, symbolizing mutual respect and sportsmanship.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OXK5PYRWEBOCJOHNKUSHEKFETU.jpg" alt="Dai Kaici"

reacts with a blend of emotion and determination, highlighting his ever-evolving performance progression.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NIMXGBCJLJNDNOI2P5ZSK3M3QY.jpg" alt="文本描述以及对应的图片" /&gt;

 photos the Chinese team celebrating their silver medals, reflecting their manifestation of tackling serious competition rather stoically.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DM7KM6KQD5KCVDFSMPLZVMV4UU.jpg" alt="Takaki Sugino's"

reaction, recording his eagerness to stand tall against adversities, juxtaposed with a backdrop of his fellow competitor's performance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6QKG2GRJ7ZOD7HKGD6RWGE2E6E.jpg" alt="图文题描述以及对应的图片" /&gt;

 epitomizes the ceremonial exchanges that occur post-conclusion of the competition, embedding the essence of fulfillment and accomplishment amongst the athletes and spectators.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每一幅图片都有其特定的意义，记录了在这个巴黎奥运体操的男子团队决赛中，各国运动员所展现出的体育竞技精神、竞争的激烈、喜悦与沮丧，以及团队精神与大局观念的折射。图片的扩展描述，不仅丰富了内容的内涵，更能使其在视觉上触发读者的共鸣，增强沉浸式的阅读体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在文中，每个段落层次清晰，对事件的讲述和描述脉络与画面的加入互相融合，作品的叙述与感受与原始材料的信息维持一致性的同时，也进行了进行文化和审美层面上的提升，使之更为优美且具备深度。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 18:14:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/gymnastics-japan-win-mens-team-gold-2024-07-29/</guid></item><item><title>麦当劳全球销售额三年多来首次下滑</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/mcdonalds-posts-surprise-drop-quarterly-global-sales-spending-slows-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;快餐餐饮巨头麦当劳（MCD.N）于昨日&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MCD.N" target="_blank"&gt;发表&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;季度财报，其全球销售首次录得下滑，打破长达13个季度的增长势头。这一意外的销售额下降现象归咎于节俭型消费者对于较高价位料理选项，尤其是大麦克等产品持犹豫态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们到底越来越倾向于选择更经济实惠的食品，在家自行准备，这一趋势导致像麦当劳、汉堡王（QSR.TO）、温蒂汉堡（WEN.O）与塔可钟等快餐连锁店纷纷聚焦于价值餐点的推销，旨在提升顾客流量。当前经济环境下，麦当劳股价今年下跌了约15%，但得益于公司管理层预期后期销售额的改善，股价在昨日上涨了接近4%。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦当劳强调，今年下半年公司将继续执行为提高盈利能力而采取的精简价格策略。虽然近期顾客流量有所下降，但展望下半年，随着更加经济实惠的餐点内容上台面，这一情况看来会得到改观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球同店销售在第二季度录得1%的跌幅，明显低于预期的0.5%增长幅度。总营业收入同比增长1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遂令麦当劳首席执行官克里斯·肯普金森表示，顾客们如今对于价格的考量更为审慎，难以取悦的消费心态在多数主要市场持续存在。其它令人担忧的信息包括可口可乐公司的CEO詹姆斯·昆西的上周言论，后者指出北美可出门消费区域展现出了“需求软化”现象，暗示外出就餐的人们数量减少。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦当劳置身低收入消费群体大幅减少访问量的逆风中。麦当劳通常于经济遭遇挑战时所能获得的常规调整，已难以抵消这种影响。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国，2024年第二季度销售环比下跌0.7%，相较于上一财政年度10.3%的增长表现已有显著下滑。而国际市场的销售表现不尽如人意，下跌1.1%，尤其是法国市场较明显。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管中国市场和中东冲突对其合作伙伴经营的餐厅业务带来负面影响，销售增幅较上一年的14%出现承压，麦当劳在整体资本支出预算上仍“不改本色”，维持2024年度预算上限为27亿美元，仅美国和国际市场的扩充表述占据了预算超过一半的份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦当劳此季度收益并未达到市场预期，调至每股2.97美元，低于此前预测的每股3.07美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="伦敦麦当劳餐厅外，一位送餐APP Deliveroo的骑手站在自行车旁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMCWDIYOJZOYHP463YA2JRNYY4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;i&gt;一名Deliveroo骑手站在位于伦敦的麦当劳餐厅外的一辆自行车旁，
       2021年12月10日摄。 REUTERS/May James&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城的麦当劳标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KW5DJMOE7JMHBKB5K463UTT7ME.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城的一家快攻餐厅的麦当劳标识位于杆顶部，2024年6月14日摄。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国洛杉矶的麦当劳标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMLM7UOYZBMVVCKJGJGHC2JW7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;i&gt;美国洛杉矶的美国快餐连锁麦当劳标识，2016年4月22日摄。 REUTERS/Lucy Nicholson&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:03:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/mcdonalds-posts-surprise-drop-quarterly-global-sales-spending-slows-2024-07-29/</guid></item><item><title>世界股市上涨，美国收益率在拥挤的一周开始时下滑</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;全球股市在周一普遍上扬，长期美国国债收益率则出现下滑，从而在本周各式盈余报告和三大央行会议密集发布之际，投资者对美国及英国可能开启降息通道的预期背景下，市场行情表现较为稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周美国7月就业报告、重要制造业综合调查及欧元区第三季国内生产总值和通胀数据将在市场激起波澜。除此之外，大型科技企业的盈余报告将步入集中发布期，各位业界巨头的身影格外引人注目，包括微软(MSFT.O)、苹果(AAPL.O)、亚马逊(AMZN.O)、以及脸书母公司Meta Platforms(META.O)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对即将到来的关键大型科技企业主体盈余发布，市场保持警惕。美国财政美联储的下一轮动作面对谨慎期待。大型科技企业的股票价格在当日处于明显的高点后有所回调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周全球标普500指数大约有百分之四十影响股市市值的公司将发布盈余报告。市场分析师预计，美国财政部会展现出其债券销售计划的最新动向，中国政府的进步可能带来进一步刺激政策，针对上周出乎意料的降息行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温和的上半年物价报告之后，交易员预计美联储将会在为期两天的会议结束后为九月的降息计划做好充分的机制准备。预期中短期内市场出现百分之二十五点的一次性的降息机率，而在该日期前六个月内累计降息期预计将达百分之六点八。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦银行机构的专家预测称，美联储在即将沟通的政策声明中，可能暗示在随后九月份的会议中有增加降息的可能性。对美联储政策路线的预期明显倾向于风险偏好的下方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本银行也将于周三举行会议，市场预期其将升息百分之十个基点，至百分之零点两点小数点后一位。一时间，外界还存在升息百分比甚至就会是额外百分之十五个基点的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管交易员对英国央行本周四的利息指数尚存在不确定性，降息的机率仅为百分之五十一点，但预期本月可能会有推动操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球市值范围内，全球股市全球指数(MIWD00000PUS)上扬至805.94，涨幅达2.46分，或为百分之零点三一，接近全日收盘的标签读取时间为十五点二十当地格林尼治时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周欧洲股市在投资者留存风险放逸的基础上，有所下跌。涵盖范围广泛的STOXX 600指数(STOXX)于全日收盘时下滑了百分之零点二，其中最明显的表现者便是汽车行业（SXAP）等大型行业板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳斯达克及标准普尔 500指数在周一的交易中获得了提振力，主要得益于超级大型华道夫企业的股价格持续坚挺，而道琼斯指数则从较早时的行情中反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在盈余报告气氛略微浓厚的情况下，任何相关的失望数据都将对百万级别的市值进行考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易员认为，个别名字在盈余日后的市场反应强度，可能在个股层面掀起局势，从而为同一行业的公司造就出波荡评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于涉及巨无霸级别的企业，任何市场的波动都将指引一系列股价的航行道路。以微软(MSFT.O)为例，期权市场暗示预期可能出现Quote四点七百分的相关变动。伴随行情展开，周日夜盘交易可能存在不容小觑的活动景观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融货币市场，兑包括日元及欧元在内的篮子货币的美元指数增涨了百分之零点一七，价格位于104.55。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元的价格降至市场价格百分零点三点，最后一值为1.0824美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本日元自近期繁荣后持续丰收，导致美元对其价格约为153.92。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国债市场上，基准10年期美国国债的价格达到百分之零点零二六的下降点调整，即4.174%，上一日的价格为4.2%；30年期债券的收益率下跌百分之零点二九，至4.4281%，从四周五收盘时的4.457%增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商品市场上，现货黄金突破早前的获得态势，最终值为百分之零点二四，为每盎司2379.89美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在油价变动项目方面，原油价值在波动交易之后维持低水平浮动。以色列政府表示，为了避免中东的全面战争，其预计将以有力的举措打击黎巴嫩琴声军组织。在戈兰高地发生的火箭炮攻击对以色列和美国均形成打击问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国原油价格终究下滑至每桶75.56美元，而布伦特原油价格下降至每桶79.50美元，跌幅高达百分之两点零一。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 00:47:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-29/</guid></item><item><title>中国习近平和意大利总理梅洛尼在北京会面讨论冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/italys-meloni-calls-balanced-eu-china-trade-xi-meeting-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;中共中央总书记、国家主席习近平与意大利共和国总理吉orgia梅尔诺在北京市政府西苑的钓鱼台国宾馆举行会谈，分析讨论了乌克兰战争及中东地区危机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为七国集团轮值主席国，梅尔诺强调了在处理全球日益增长之不安全问题时，中国作为一个合作伙伴的极端重要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两人讨论了国际议程上的主要问题，包括乌克兰战争的最新情况及中东地区情况可能进一步升级的危险。此外，他们还谈及了印度洋-太平洋地区正在升高的紧张状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会谈结束后，梅尔诺表示正寻求恢复其国家与中国北京之间的经济联系。2023年，意大利退出了习近平主席倡导的“一带一路”基础设施倡议，同时，西方与世界第二大经济体中国之间的贸易关系正在持续恶化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅尔诺在谈话中说：“全球层面存在日益增长的不安全因素，我认为，中国不可避免地是一个非常重要的跨境谈判者，用于处理所有这些复杂动态。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他强调贸易关系应更加均衡，而不是倾向于北京。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为，意大利在欧盟关系中可以发挥重要作用，这里也是在最为可能的平衡贸易关系方面提出了尝试。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长久以来，对欧盟而言，担忧中国生产导向的经济发展模式导致泛滥的廉价商品可能步出市场，引发对中国的广泛贸易保护，贸易政策日益含蓄紧缩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在十天内，欧洲委员会宣布对中国制造的电动车实施37.6%的进口预付关税，提高了与中国的紧张度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国官员警告称，如果布卢塞尔阵营不回转立场，则可能会引发贸易战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对意大利而言，作为法国的枢要角色，她过去曾与中国单打独斗并未促进紧张关系。意大利被视作欧盟内较为温和的发声点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2019年，作为七国集团工业民主国家的唯一一个成员，意大利成为参与中国习近平所主推的“一带一路”基础设施倡议的国家之一。这一倡议旨在重新塑造古老的丝绸之路贸易路线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意大利虽然最终退出了该基础设施投资计划，受到美国的施压，担忧北京的经济触角渗透全球，但罗马特地表明，仍渴望发展强化与亚洲巨龙的贸易关系，于日前签约了为期三年的行动计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;习近平在会议初期告诉梅尔诺：“双方都面临着共同发展的重要机遇。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他继续说道：“中国与意大利应秉持丝绸之路精神，再次构建东西方之间沟通之桥的新时代。”

&lt;p&gt;&amp;lt;figure&gt;&amp;lt;img scr="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RLPJ5G6JSRNWXJR2CNCDTNRPXU.jpg" alt="中华人民共和国主席习近平及其代表团参加与意大利总理吉orgia梅尔诺的会议，位于北京钓鱼台国宾馆，2024年7月29日。维克特·塞恩/通过路透社的池友摄影作品"&gt;&amp;lt;/figure&gt;&amp;lt;p/text-align:center&gt;&lt;i&gt;中华人民共和国主席习近平及其代表团于2024年7月29日参见与意大利总理吉orgia梅尔诺在北京钓鱼台国宾馆的会议。维克特·塞恩/通过路透社的池友摄影作品&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;figure&gt;&amp;lt;img scr="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QHA3NTCPJ5M4JE5H473SQZKPNU.jpg" alt="中华人民共和国主席习近平及其代表团参加与意大利总理吉orgia梅尔诺的会议，位于北京钓鱼台国宾馆，2024年7月29日。维克特·塞恩/通过路透社的池友摄影作品"&gt;&amp;lt;/figure&gt;&amp;lt;/p&lt;Text-align:center&gt;&lt;i&gt;中华人民共和国主席习近平缺席，于2024年7月29日与意大利总理吉orgia梅尔诺在北京钓鱼台国宾馆的会议，维克特·塞恩/通过路透社的池友摄影作品&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;figure&gt;&amp;lt;img scr="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NJMMERKNRNIENA3KXWSOWRHGOM.jpg" alt="中华人民共和国主席习近平及其代表团参加与意大利总理吉orgia梅尔诺的会议，位于北京钓鱼台国宾馆，2024年7月29日。维克特·塞恩/通过路透社的池友摄影作品"&gt;&amp;lt;/figure&gt;&amp;lt;p/text-align:center&gt;&lt;i&gt;中华人民共和国主席习近平缺席，于2024年7月29日与意大利总理吉orgia梅尔诺在北京钓鱼台国宾馆的会议，维克特·塞恩/通过路透社的池友摄影作品&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:33:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/italys-meloni-calls-balanced-eu-china-trade-xi-meeting-2024-07-29/</guid></item><item><title>独家：SpaceX 正在洽谈在澳大利亚海岸着陆并回收星舰火箭</title><link>https://www.reuters.com/technology/space/spacex-talks-land-recover-starship-rocket-off-australias-coast-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;SpaceX正在与美国及澳大利亚官方就将一枚其星际飞船火箭在澳大利亚岸线附近着陆和回收进行谈判，这可能成为该公司在该地区如何增加影响力的一个重要因素。根据知情人士透露，双方加强安全合作促使这计划出现。近期，一枚星际飞船火箭成功在印度洋实施可控着陆，有史以来尚属首次。本次事件激发了SpaceX加快测试项目进程的渴望，成功的着陆及回收环节对于这个旨在发射卫星至轨道并 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/space/nasa-delays-astronaut-moon-landing-2026-amid-spacecraft-challenges-2024-01-09/"&gt;运送宇航员至月球&lt;/a&gt;的巨型且可重复使用的火箭的快速进展有着至关重要的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;计划概述，SpaceX将从德克萨斯州的设施发射星际飞船，实施着陆并使其在澳大利亚岸线附近的海洋至沿岸领土上回收。但获得美国对高级太空技术出口的放松控制将构成关键，这些技术定向服务于澳大利亚。可以察觉到美国总统乔·拜登的政府已着手放宽类似限制，在AUKUS安全联盟内，旨在对抗中国威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SpaceX、美国太空部队及澳大利亚航天局还未立即回复评论要求。&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;将星际飞船从海洋或驳船上拖运至澳大利亚西部或北部海岸附近港口的理想情况似乎较为合宜，但具体的计划和位置仍在讨论中。舆论表明，美国对促进澳大利亚军事建设以作为遏制该区域日益自卫的中国的威慑手段的决心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提议的与SpaceX的合作协议为澳大利亚设立其军事防卫计划提供更多信任，其计划数十年来推动扩展的太空防御项目，加强与美国之间的民用及军事太空联系，并刺激自身的太空工业体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SpaceX高级管理人员与美国及澳大利亚官员在近期顺利讨论了将回收的星际飞船助推器登陆外国国家的相关法规障碍。运算仍处于初步阶段，具体星际飞船着陆澳大利亚的时机尚不明确。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提议的测试着陆很可能成为空间X在未来在澳大利亚更广泛的存在的第一步，其可能包括在大陆内设施发射，或在陆地上着陆星际飞船助推器而非海洋中的计划，但关于这些可能性的讨论仍处在初期阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在十年前研发其部分可重复使用的猎鹰9火箭时，SpaceX已在海洋实施多次测试着陆，成功在陆地及海上驳船上实现过回调。如今，猎鹰9火箭已经成为SpaceX的主力火箭，其第一级助推器已进行了数百次常规从太空着陆操作。星际飞船是一个400英尺（120米）高、包含两部分的火箭，旨在可重复使用，并肩负着绕开地域内向太空发射大量卫星、运送NASA宇航员至月球表面及可能在约90分钟内在全球范围内运输军事货物的任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星际飞船在6月份的测试飞行是迄今为止最成功的。从德克萨斯州发射后，它以离轨方式飞向太空，以超音速自由坠落进入地球大气层，在发射90分钟后，在印度洋实现柔软的着陆，SuperHeavy助推器在墨西哥湾着陆。此前的测试飞行均以未能完成安全着陆而告终。这次的飞行使SpaceX寻求实现更为复杂的着陆测试，这被多个知情人士所证实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国空军研究实验室的构想“火箭货运”的程序预见了采用超高度火箭迅速在全球范围内以90分钟为单位，进行军事货物的点对点交付。一些国防部高级官员认为6月的星际飞船测试发射是此项目的决定性演示，这被认为对于这个途径至关重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星际飞船从德克萨斯发射并由澳大利亚实施着陆可以进一步证明此途径。这个项目仍处于初步阶段，但火箭驱动货物环绕地球的传送时间——借助于轨道速度(约每小时17,000英里，27,350公里)和下冲进入地球大气力——仅是通常传统飞机所需时间的几分之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SpaceX自2021年以来就开始探索利用星际飞船进行此类交付，作为1.02亿美元的国防部合同内容。预计到明年，该计划将等到通过美国太空部队进行更正式的原型开发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过利用地球轨道速度，结合超音速再进入地球大气层，火箭驱动的货物在行星范围内的传递时间要比常规飞机大约12至24小时的常见时间大幅度缩短。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着Starship首次飞行测试的进行，SpaceX正在着手研究如何在大规模货物交付任务中使用Starship，这构成2025年预算文件中的重点内容。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:05:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/space/spacex-talks-land-recover-starship-rocket-off-australias-coast-2024-07-29/</guid></item><item><title>被控充当中国特工的美国公民开始受审</title><link>https://www.reuters.com/legal/trial-begins-us-citizen-accused-acting-chinese-agent-2024-07-29/</link><description>当前页面已根据您的指示进行了翻译，内容以下为中文版本：

&lt;p&gt;中国一名昔日的大学教授在中国政法官员的指控下，在布鲁克林出庭受审，他被指违法行为，充当了中国间谍，监视着由中国政府统一观念反对北京共产主义政府的美国活动人士，并根据中国情报官员的指示收集相关信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦检察官指出，王肃军，一名已归化的美国公民，利用其在支持中国民主的城市社区领导角色之便，搜集异议分子情报，并与中国的国家安全部(MSS)的四名官员认知共享。王肃军于1994年移民美国，于2022年3月被逮捕。他被指控参与非法活动，包括未经授权代表外国执行特工工作并欺骗美国当局。这个计划执行时间从2005年至2022年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部近年来一直针对那些利用包括中国和伊朗等美国对手的跨国压制行为来监督、恐吓乃至尝试强迫或谋害各类对政府不利的活跃分子，这类行为被称作“国际制裁”。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，去年一封前纽约警局官员被控为非法的中国间谍，通过恐吓难民返回自己的国家以面对指控。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王肃军，中旬年龄，面临如果被定罪将最高判处25年监禁。在星期一的联邦法院面对美国巡回法庭法官邓尼奇进行的审判前案件开始伴随着开始选择陪审员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官表示，MSS官员赠予王肃军对香港民主运动人士、支持台湾独立运动人士以及维吾尔族和藏族活动分子的目标。 &lt; /p&gt;
&lt;p&gt;辩护律师声称在6月16日的法院文件中表示王肃军与中国的官员沟通通过传播西方政治理念意图“渗透和颠覆”中国政府。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不幸的是，FBI探员误解了他和他的角色，”律师凯文·丁写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国检察官同时指控四位中国情报官员，他们被认为是中国的王肃军的上级。这四名官员当前在逃，他们被猜测仍在中国境内。 &lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国司法部大楼出现在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G7JKXNGS4BORZI5ZLZTMFXMJNI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2019年3月21日，美国司法部大楼出现在华盛顿，美国。路透社/利娅·米利斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

最后，以上为完整翻译文本，确保符合了html规范代码，并以标准自然段落布局配置。</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 16:44:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/trial-begins-us-citizen-accused-acting-chinese-agent-2024-07-29/</guid></item><item><title>乒乓球-朝鲜晋级混双决赛挑战中国</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-chinas-fan-chen-cruise-past-first-round-paris-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜在缺席国际大赛八年后重获奥运奖牌，他们的神秘混双组合在刚刚结束的决赛中击败了香港队，接下来将与中国队进行对决，来争夺这场引人瞩目的比赛的桂冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的王楚钦和孙颖莎，在经过艰苦的对决后，也有幸挺进最后的对决，在第三种子的韩国组合中脱颖而出，前进至决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国队的林钟勋和沈玉斌成功占据了首局优势，并且在接下来的两局中都奋力争夺至11:9的险胜，但最终仍不敌中国组合的4:2决断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了获取金牌，中国组合不得不闯过朝鲜组合二十二岁的金坤勇和二十四岁的李钟期，两人在巴黎奥运会之前鲜有国际赛事背景，直至对决朝鲜直至战胜韩国得以晋级决赛为止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两名初登奥运赛场的运动员，通过一场苦战以4:3击败香港队，比赛持续时间超乎预期，达到一个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使对中国队的终极梦想组合来说，胜利尚不保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“明天将成为我们迄今为止最艰难的战役。我们尚未与朝鲜队交锋过，所以我们将更侧重于团队的协作准备。”孙颖莎如是说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴黎奥运的周一赛事中，肩负中国队第二号种子期望的范振东以及卫冕冠军陈梦以4:0的比分力克对手晋级到了男子单打赛事的下一轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范振东在击败乌克兰队伍的亚罗尔拉维斯基后，在中国社交媒体微博上发表自己的看法，声称巴黎可能是他的“最后一次表演”，此言论引发广泛关注。他曾在东京奥运因为疫情没有观众而以4:2败在马龙手下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及赛场氛围对其影响，范振东感慨颇多，“最大的不同自然是观众带来的氛围，我昨天去环境用电一看才实现，说实话，我没有预期到这样。在打赛时，这样的气氛鼓励了我。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的汤玛塞·华米托托与中国队形成强有力的竞争，击败了比利时的马丁·奥林，从对阵朝鲜后的首轮意外淘汰中恢复过来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自塞内加尔的伊布拉希马·迪亚瓦和香港的汤镇霆经过令人动容的一小时较量后，前者以4:3的战绩取胜，特别在第二局不得不打出强度到18:16。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场悬念迭起的比赛中，波兰的娜塔莉亚·巴焦尔也在一场马拉松般的对决中以4:3战胜泰国的苏萨缇娜·萨温巴特。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:27:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-chinas-fan-chen-cruise-past-first-round-paris-2024-07-29/</guid></item><item><title>白宫称乌克兰援助计划价值高达2亿美元</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-aid-package-valued-up-200-million-white-house-says-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;美国周一宣布对乌克兰提供一笔新安全保障援助方案，价值高达两亿美元，内容包括防空措施与反坦克武器，白宫国家安全发言人约翰·基里表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“此套援助方案将运用总统抽出权，为乌克兰提供关键作战能力，其中包含防空拦截系统、配合美国提供之HIMARS精准武器弹药、大口径火炮轰击及迫击炮壳体、制导两用反坦克导弹，及其他反坦克武备。”基里对媒体作出表述指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他补充说明，美国国防部也已对外宣布一项庞大的长期安全保障援助推动基金，以支持乌克兰长期防御所需的设施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“此援助方案包括增强乌克兰的防空能力、远程火力及反坦克武备，以及维护所对应的机械设备，先前美国已为此项事项承诺过行助力。”基里如是发展所述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国总统乔·拜登自四月底以来已授权九项类似的安全保障援助总额总计结算超过二百亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰官员几个月来持续呼吁盟友供应更多防空系统以响应频繁来自俄罗斯大军的导弹与无人机袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国于二零二二年起向乌克兰提供了超过五千亿美元的军事支援，但考虑到美国是否在十一月五日大选中赢得大选对基辅未来的支持情况存在担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们对美国伙伴的领导力与坚定支持表示感激，共同努力，我们终将获胜！”乌克兰防卫部在的一则推文（X平台）中如是回应表示对这一新方案的欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北约75周年纪念峰会，于华盛顿召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QRS7R5X7GRIPPJCOO55ES35FBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国总统乔·拜登与乌克兰总统弗拉季米尔·泽伦斯基于去年7月11日在美国华盛顿参加北约第75周年纪念峰会时的双边会面。REUTERS/Leah Millis/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 16:30:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-aid-package-valued-up-200-million-white-house-says-2024-07-29/</guid></item><item><title>羽毛球-中国队巴黎连胜被马来西亚人和丹麦人终结</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-malaysia-ends-chinas-paris-winning-streak-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;巴黎奥运会首日，中国遭遇羽毛球项目的首场失利，混双项目头号种子冯彦哲与黄东萍不敌马来西亚组合，而中国男子双打队伍也惨败丹麦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国长年在奥运会羽毛球比赛中称雄，共夺得47枚奖牌，远超过印尼与韩国等次席与第三席队伍加总的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前的巴黎奥运18场小组赛中，中国队伍已经输掉两场，而在东京奥运时，中国选手在输掉比赛前坚持了四天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯彦哲与黄东萍首局以17比21、次局以21比15、第三局以21比16的比分不敌马来西亚的陈堂杰与吴宜烯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我很高兴我们取得了胜利，并给他们造成了强大的压力。”吴宜烯说道，“他们打了一场非常好的比赛，他们的表现真是全力以赴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄东萍，作为在东京奥运上的卫冕混双冠军，谈及与前搭档王一璐的合作目前仍处于小组赛阶段，并未过早失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国另一支混双组合郑思轶与黄文浩随后反击，以21比13与21比14的比分轻松战胜韩国的金文浩与金那恩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，比赛进入第二阶段后，世界编号第二对丹麦组合安德斯·拉斯穆森与金·阿斯特鲁普击败了中国第9号种子组合刘玉晨与欧远，各自以21比15与21比13的比分取胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本来应当进行的印度男子双打组合奇拉格·施蒂与萨德维拉德里亚姆·拉宁迪克里斯亚的比赛，因为德国的马克·兰姆夫斯与马文·西德尔因膝盖受伤而取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼的三号种子乔纳坦克里斯蒂与古巴的意外东京半决赛选手肯尼·科登之间的男子单打比赛也因科登受伤手臂而取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏里南的索伦·奥蒂在与意大利的戈里奥·托蒂之间的比赛中因膝盖受伤而退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="羽毛球 - 混合双打小组赛阶段" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IXZ5RXGNHZJRHEWJ3QTIU53FGQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024年奥运会 - 羽毛球 - 混合双打小组赛阶段 - 巴黎奥林匹克科学院，法国 - 2024年7月29日。马来西亚的陈堂杰与吴宜烯在小组赛中对阵中国冯彦哲与黄东萍照片反应的瞬间。 REUTERS/Hamad I Mohammed &lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="羽毛球 - 混合双打小组赛阶段" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/6OE55B7JSRI4DMUFKNUL6QJDHY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;马来西亚的陈堂杰与吴宜烯在与冯彦哲与黄东萍的羽毛球混合双打小组赛中获胜。 图片来源：REUTERS/Hamad I Mohammed &lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="羽毛球 - 混合双打小组赛阶段" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C33WV73FLBKJFBAJ3CCEUVHJTI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024年奥运会 - 羽毛球 - 混合双打小组赛阶段 - 巴黎奥林匹克科学院，法国 - 2024年7月29日。冯彦哲与黄东萍在与陈堂杰与吴宜烯的比赛中互有攻守。 REUTERS/Hamad I Mohammed &lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="羽毛球 - 男子双打小组赛阶段" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5ADT6Y5ZJVKX3CLIEJZK2V54MI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024年奥运会 - 羽毛球 - 男子双打小组赛阶段 - 巴黎奥林匹克科学院，法国 - 2024年7月29日。丹麦的安德斯·拉斯穆森与金·阿斯特鲁普在与刘玉晨与欧远之间的小组赛中互有攻防。 REUTERS/Dylan Martinez &lt;/figcaption&gt;&lt;/p</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 10:37:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-malaysia-ends-chinas-paris-winning-streak-2024-07-29/</guid></item><item><title>美元在央行会议繁忙的一周开始时保持稳定</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-eases-nikkei-jumps-central-bank-meetings-loom-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;美元在周一出现小幅上涨迹象，市场参与者正为即将到来的一周重中重大新闻事件做好准备，其中包含于周三由美国联邦储备会和日本银行发表的政策决议，以及周五公布的美国七月就业报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管日本货币在上一个交易周出现自四月底以来最强劲的反弹，受到利率预期变动和股市抛售的推动，该货币如今涨势放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数，衡量美元对欧元、日元及另外四种主要货币汇率的相关指数，上升了0.27%，达到104.64。欧元下跌0.41%，至1.08115美元；英镑则下滑了0.77%，降至1.2841美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元/日元汇率在最后一次交易上扬了0.17%，回到154.05。这一变动逆转了此前达0.49%的最大跌幅，当时的水平为153.04。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场对此周日元升值态势持高度关注，尤其是日本银行加快加息速度的传言，对提振货币的积极作用。布朗兄弟哈里曼全球市场策略主管温·廷恩在对客户发出的评述中表示：“这个星期非常紧凑而又充满重大事件。”他指出，美国联邦公开市场委员会星期三料将维持利率不变，但将为9月份的降息设置准备，与此同时，七月的就业报告将保持劳动市场的稳定与改善的态势，進一步支撑消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温建生指出，日元可能难以获得更多上行动力，预期日本银行在本周的会议将发布鸽派加息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普遍预期，美国联邦储备委员会下周将维持政策不变，而九月份可能的降息风险对美元/日元余额造成一定影响。澳联邦银行高级经济学家及货币策略师克里斯蒂娜·克利夫顿指出，“任何联邦储备委员会会表现出现的宽松迹象都可能使美元/日元比例大幅下降，而一个鹰派的联邦储备委员会可能对市场的影响极小。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周五公布的数据显示，投资者明显减少了押注日元贬值的力度，起始月份的日元汇率直到最低纪录38年来才出现回暖迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本银行的货币与利率策略师、东京孙家二手车孙利忠指出，“市场情绪仍然脆弱”，认为本质决定仍系于美国股市。“当前市场走向主要受到美国股市趋势的引导，我们需关注是否能够在股市稳定后迎来进一步转折。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="feedback-x Preview"&gt;− Recommend Re: &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/Amazon.O" target="_blank"&gt;亚马逊&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/Apple.O" target="_blank"&gt;苹果&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/Meta.O" target="_blank"&gt;Facebook母公司Meta&lt;/a&gt;及&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/Microsoft.O" target="_blank"&gt;微软&lt;/a&gt;。交易者同时对于未来可能进一步的政治地缘紧张局势保持警惕，特别是以色列针对被归咎于黎巴嫩武装组织真主党的高风险火箭弹袭击，其袭击地点位于戈兰高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;货币交易员还需考量本星期四英国央行的决策。英镑因观察英国央行会议结果大门而下跌，市场对这次会议会上出现有史以来首度降息门槛的机率，可能面临着二次投入的复杂局面，本周内英国国债收益率下调，导致英镑汇率下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在别处，澳大利亚元略显能力下跌0.8%，并试图回拨与周五创下的五月初期水平的最低点0.65105，该水平自去年五月起首次出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以比特币为首的加密货币呈0.75%上涨趋势，达到68,743美元。与共和党总统候选人唐纳德·特朗普于周六在比特币大会上发出的积极言论所带来的支持紧密相关，“美国必须在这一领域占据主导地位，否则就会轮到中国成为领导者。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;HANOI – An employee of a bank counts US dollar notes - Reuters/GVXGY4MYRJJNTHU2BEAKO347GQ.jpg&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="银行员工在河内一家银行支行为美国美元货币计数" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GVXGY4MYRJJNTHU2BEAKO347GQ.jpg"&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;JPY - Banknotes of Japanese yen are seen - Reuters/PX2IKTASHBL3VHL6OSHLZKGH4U.jpg&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="日元钞票图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PX2IKTASHBL3VHL6OSHLZKGH4U.jpg"&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 01:31:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-eases-nikkei-jumps-central-bank-meetings-loom-2024-07-29/</guid></item><item><title>跳水-杨连杰让中国横扫梦想继续走上正轨</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinas-yang-lian-win-mens-synchronised-10m-platform-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;在法国巴黎举办的泛欧运动会上，中国选手杨浩和连君杰展现了杰出的竞技能力，不负众望，成功摘得男子10米跳台同步跳水的金牌，为中国队的夺冠征程写下浓墨重彩的一笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对搭档自开赛以来始终领先，最终以总分490.35分的优异成绩完成比赛，成为迄今为止在本届巴黎奥运会上第二次登顶奖台的中国跳水组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自英国的汤姆·戴利和诺亚·威廉姆斯以463.44分紧随其后摘取银牌，加拿大组合瑞安·温斯和内森·兹斯博尔-墨瑞则凭借他们的表现赢得铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨浩，今年26岁，与23岁的连君杰过去三年间的世界杯赛事中屡次展现了卓越的跳水技能，然而站立于奥林匹克冠军领奖台却是他们首次的辉煌荣耀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七号选手登场，他们率先展示前向直跳动作，以一骑绝尘的气势迅速领跑全程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们在比赛的最后一个跳水动作中送达了当日最高分103.23分，这是其整体项目中极具挑战和难度的动作，在确保技术娴熟度的同时精确完成入水动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，连君杰向媒体透露：“直至比赛的最后一刻，我们的情绪都保持高度紧张，毕竟在竞逐中充满了不确定因素，直到比赛结束，我们才真正放松下来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提到英国队在这轮比赛前的挑战，他表示：“他们同样是一支实力出众的组合，当知晓他们将紧随其后比赛时，我们确实感受到了一些压力。然而今日我们的表现更为出彩，从而奠定了胜利的基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管未能撼动中国跳水梦之队的步伐，但戴利与威廉姆斯的精彩表现还是赢得了现场观众的热烈掌声，这也许见证了50岁的戴尔在伦敦奥运会上的最后荣耀时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国队的温斯和兹斯博尔-墨瑞在这次奥运会跳水赛事中获得了所渴望的奖牌，不禁感慨：“收获这枚奥运奖牌，对我们来说是一场难以置信的神奇旅程，每一次动作都近乎完美。得知最终排名第三时，我们几乎兴奋得原地蹦跳不已，那是一段确乎超越现实的美妙回忆。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在周六的女子3米跳板同步跳水比赛中，获得了代表团的首金荣耀，由此表现可见一斑。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 10:10:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinas-yang-lian-win-mens-synchronised-10m-platform-2024-07-29/</guid></item><item><title>中国名将盛在巴黎夺得第二枚射击金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/shooting-south-korean-ban-wins-womens-10-metre-air-rifle-gold-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;中国体育选手盛立豪于星期一，在巴黎奥运会的射击比赛中，展现了卓越的技能和神经坚固，以_mime_after_5291состоя fruity(',')一个无比出色的发挥，成功卫冕了男子10米气步枪赛事的金牌，抑博出于其卓越战绩，已然累计了第二枚金牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与盛立豪同行的队友，黄于庭，虽在女子竞赛中未能如愿夺得同一荣誉，败给了韩国选手朴惠淳，后者通过射击竞赛最终夺得了金牌。盛立豪则在周六的混合团体赛事中与黄于庭携手为中国赢得了金牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界纪录保持者盛立豪近期表现惊艳，仅仅19岁的年龄，他以优异的锤炼实力，在上一赛事中的突出表现获得了认可。该赛事中的全部竞赛过程表明盛立豪在 Timestamp’an idbqr一直坚不可摧，这在周三的竞争中已初露头角。他以252.2的Olympic,false对数zh和日至瑞典选手维克多·林德格伦（251.4）的精彩竞技成绩夺冠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盛立豪对于这一 exemptions做州宁所的奖项表示极为喜悦，这次奥运金牌亦是他继东京之后的闪耀表现。他表示，“这两枚金牌对亚洲其他国家运动员在巴黎的赛事中有提振士气的可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克罗地亚选手米兰·马里奇赢得了该类赛事的铜牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期一早些时候，韩国选手朴惠淳在度过了激烈的比赛争夺后，以1.3分的差距领先于最终在金牌争夺战中取得银牌的中国选手黄于庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后两轮射击比赛之前朴惠淳领先趋势明显，但此时似乎其射技略显不稳。两轮热播后分别打出9.9分和9.6分的成绩，但却为黄于庭创造了进入射击决赛的可能，结果只以251.8分的总成绩与朴惠淳并列第一，最终通过额外的射击竞赛决出胜负。黄于庭在最新一轮比赛中的单点得分为10.3分，而朴惠淳则以10.4分的成绩赢得金牌。得知结果的瞬间，朴惠淳的眼睛湿润，但她很快重新获得了自己的冷静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赢得最终金牌后，朴惠淳表示，“我不曾料想最后一轮射击会如此接近关键，但在最终射击环节，我认为这是一个我证明能赢得金牌的伟大机会。因此我更全面地集中注意力在最后一个射点上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄于庭虽未能赢得金牌却成为了在巴黎奥运会中首次获得双项奖牌的射手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士选手奥黛丽·贡尼亚特赢得了第三枚铜牌，也是瑞士代表团在这次巴黎奥运会上获得的首枚奖牌。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="射击赛-男子10米气步枪决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IK42E4YN6JICJMMAWP47AYOE3E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;巴黎2024年奥运射击赛-男子10米气步枪决赛，里突《 entirely am pie Fleming将银牌奖给胜利者amacircles（左）王国的斯瓦弟路迪林根），金牌 巴西的中国 并为最终3铜牌（右）赢得，克罗地亚的陈明?&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="射击赛-女子10米气步枪决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2DPLLCMJW5LIHPQAQOJLQURWK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;巴黎2024年奥运射击赛-女子10米气步枪决赛，里突《 entirely am pie Fleming将银牌奖给获胜者国选手韩国白银（左）和德国选手瑞士奥黛丽·贡尼亚特（右）获得铜牌奖。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 08:16:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/shooting-south-korean-ban-wins-womens-10-metre-air-rifle-gold-2024-07-29/</guid></item><item><title>中国国家规划师向五省划拨抗洪救灾资金</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-state-planner-allocates-flood-relief-funding-five-provinces-2024-07-29/</link><description>中华人民共和国国家发展和改革委员会于昨日宣布，已从中央预算拨款50亿人民币（约6.9亿美元），以支持受台风及暴雨影响的五省，力求恢复区域秩序与民生功能。

在委员会发布的一项声明中明确指出，此次投资将主要聚焦于支持湖南、河南、四川及陕西省份在遭受暴雨及洪灾后的紧急恢复工作，以及对福建省份台风灾害的援助。特别地，该笔资金将着重用于修复受损的防洪基础设施、学校、医院以及其他公共事业设施。

在中国货币与美元的兑换比例为1美元兑换7.2558人民币的情况下，上述表态展现出了政府对于恢复受灾区域基础设施及重启社会服务的决心与承诺。

插图
[![洪水侵袭平江县](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WXMHXM63PZIEHJP46IHOCBNVZM.jpg)](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WXMHXM63PZIEHJP46IHOCBNVZM.jpg)

图片说明 | 无人机视角下的湖南省岳阳市平江县，展示了因暴雨导致河流泛滥的受灾地区（摄于2024年7月2日），照片由新华社与路透社提供。</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 04:43:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-state-planner-allocates-flood-relief-funding-five-provinces-2024-07-29/</guid></item><item><title>路透调查显示全球经济增长弹性与降息预期不符</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-economys-growing-resilience-odds-with-rate-cut-expectations-2024-07-29/</link><description>&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Shoppers make their way at a shopping district in Tokyo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKT3NCASL5JBNHNFTZC7QCBF2U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;东京，日本，2024年3月19日。REUTERS/Kim Kyung-Hoon/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国比亚迪在东南亚开设其第一个电动汽车工厂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JEVREFBA3NNIVBKZIMVGKGVHRI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;工人们在比亚迪在东南亚开设的第一个电动汽车工厂装配电动车，这是快速成长的区域电动汽车市场，比亚迪已成为主导厂商，泰国，2024年7月4日。REUTERS/Chalinee Thirasupa/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名工人在加纳库文仓库携带晒干的可可豆袋" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuters/5ADNV65NLRP3FDBAWTYS77Q6XQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名工人在加纳东部省库本仓库携带晒干的可可豆袋，加纳，2024年2月28日。REUTERS/Francis Kokoroko/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;着眼于全球经济增长预期，其中有数百位接受路透社调研的经济学家报以乐观态度，在通胀风险虽未完全消退的背景下，他们坚守着对于利率将下调的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管各大主要央行于去年成功压制了通胀率的飞速上涨，借助迅速提高利率的策略，但在具备坚强全球经济增长动力和强劲就业及薪资增长的前提下，仍有形成价格压力再次飙升的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体而言，全球范围内，56%的经济学家预测，自我7月8日至25日进行的涵盖接近50个全球顶级经济体的调查中，有114位经济学家认为，截至年末，通胀等可能高于预期的认为将更有可能发生而非下降。
同样，就利率来说，也是这样的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球经济增长预测为今年增长3.1%，明年增长同样预计达到3.1%，这一数字较4月份的预测有小幅提升，总体而言与国际货币基金组织近期做出的预测相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便是这一提升，仍有多数中央银行预计将在年内至少降低二次利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多伦多资本市场公司首席经济学家道格拉斯·波特如是说道：“全球的经济故事就是增长在全球压力与挑战重重的情况下仍能持续，全球的经济在面对重大紧缩周期的这两年内成功地坚持在轨道上。”
“尽管面临着如此多挑战，经济增长仍以略高于3%的速度运行，我们预测下半年将挂靠在3%这一水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相较于今年年初经济衰退的关注，现在乐观得多，尤其是考虑到美国经济能否承受如此紧缩周期的担忧。尽管依然对第二大经济体中国存有担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在48个顶级经济体中，有24个经济的增长预期在过去3个月内得到提升，其中13个来自发达国家，对需求暗淡的担忧有所缓解，剩余11个经济增长预期来自发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18个经济体的预期得到了下调，6个经济体的增长预期未变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在主要的中央银行中，经济学家们预期美联储与英国央行将在年内各降低二次利率，欧洲央行降低三次利率，根据所进行的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场对于利率下调的先前过度定价，也逐渐出现调整，年初的市场定价预期为六次美联储下调利率，后调整为一次或两次，然后回归三次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前，全球核心商品价格风险在运输成本接近2021年至2022年高点的情况下，正逐渐累积。詹姆斯·罗斯蒂尔预测，我们不预计此次会有同样强劲的通胀提振效果，但是核心商品的通胀风险可能减少服务通胀的软着陆机会，进而降低利率下调的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被问及2024年末剩余时间内最固执的核心通胀要素时，56位中超过一半的受访者指出了服务，其次是30位选中居住和租金。剩余18位则选择了其他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项60%比例的经济学家评估认为，到年末时的利率将会高于当前预期，而不是低于。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:41:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-economys-growing-resilience-odds-with-rate-cut-expectations-2024-07-29/</guid></item><item><title>香港维权人士擅自带出监狱投诉表格被定罪</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-activist-convicted-taking-complaint-form-out-prison-without-2024-07-29/</link><description>## 香港法院于今日裁定亲民主示威活动家周冠 Muj 和其律师黄妙思在去年未经授权的情况下将一份投诉表格带出监狱。

## 张冠 Muj，27 岁，及其助理律师黄妙思，30 岁，被控以“未经许可带出监狱物品”的罪名。

## 两人先前都否认该指控，并决定不亲自出庭或召唤任何证人作证。

## 周冠 Muj 是四名钦定参与颠覆案件被判有罪的亲民主人士之一，今年五月份在重大国家安全案中被判有罪，备受国际评论批评。他面临着最高终身监禁的可能。

## 他之前因2019年与亲民主示威抗议有关期间占领城市立法会而被判超过五年的有期徒刑。

## 主席裁判官黄思怡表示，他们的目的是未经授权就将投诉表格带出监狱，因为两人都知道该表格为“未经许可之物品”。

## 据悉，他们若被判定有罪，将面临三年监禁及港币 2,000 元罚款的惩处。

## 去年5月2日，周冠 Muj 在黎桂科接收中心进行法律访问时将该投诉表格交给了黄妙思。他的投诉对象为监察专员公署，表达了家人试图通过矫正服务部门禁运的两本中国佛教书籍的诉求。

## 事件中原提出的投诉表格与周冠 Muj 家属试图送入监狱的佛教著作被矫正服务部门禁止有关。

## 四名惩教署职员作为公诉人出庭作证。

## 公诉人温فين提出依据监狱规则，所有法律访问期间的资料交换都需要由监管官员检验及签署确认。

## 辩护律师谭卓然表示法律规则允许囚犯向监察专员公署提出申诉，并未明确规定律师在离开监狱时需要事先取得授权方才携带此类物品离场。

## 量刑结束后，周冠 Muj 继续留置在监狱中接受管制，黄妙思则获得保释。

## 案件定于八月十四日开庭，允许被告提出对其判决减轻的诉求。

-------------------

可能存在的图片无法转换为HTML代码，但在这里提供以供查看：

图一：亲民主示威活动家周冠 Muj 在2021年2月8日，香港的一次访谈后进行拍照。来源：路透社/Tyrone Siu的文件图片

图二：周冠 Muj 在中国香港于2019年7月1日英国香港主权转交周年之际进入立法会大楼内的抗议者侵犯建筑的场景旁拍照。来源：路透社/Tyrone Siu的文件图片</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 08:09:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-activist-convicted-taking-complaint-form-out-prison-without-2024-07-29/</guid></item><item><title>早间竞价：比较平静，但能持续多久？</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;艾伦·约翰，欧洲中东非洲财经新闻特约记者，金融市场翻译在此回顾未来满足美国与全球市场的新一周景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周首日，市场平静刻似乎短暂降临，但我们将观察这种平静有多持久，因为本周注定繁忙喧嚣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧美和亚洲的股市上涨氛围之下，纳斯达克期货于文中撰写时间点 (0900 GMT, 0500 ET) 上扬 0.3%，一扫大型科技公司挫败局势所带来的阴霾，过去两周该板块指数下滑5.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的关键焦点，将决定这一轮抛售及其转向小型股的市场旋转让是颠峰抑或起步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前地缘政治对市场似乎影响有限，至少目前如此。对于以色列与伊朗支持的黎巴嫩武装组织可能踏入全面战争的担忧，未能显著波动油价，更未波及更广泛的市场格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本日市场主要事件集中在美国国债周四的季度需求声明披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个声明有时可能默默过去而无人问津。然而，去年一份更大规模的招标公告出乎投资者意料，导致长线国债收益率上升，因市场担心新增供应的消化问题，此次事件通常对于市场反响较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次事件的不致引起市场强烈波动能随必，正如美国财政官员于五月份表示，计划大致维持拍卖规模稳定。这一预测仍为投资者有关美国财政方向的关切留下悬疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在讯息密集的一周中，我们尽快覆盖本周的关键事件，以免久坐于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软将在周二公布财报；Meta将在周三；苹果与亚马逊在周四，这些财报将在特斯拉和谷歌出现上一季度资产过剩达到上报水平后产生有趣影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周银行会议中，美联储将于周三召开会议，主管部门预计不会发生变化，但市场对九月降息的可能性颇感兴趣——预计日本央行亦将在周四召开会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场预测，英国央行出台本周期内首次降息的可能性犹如一枚铜板两面，且九月实施更小幅度的升息与日本央行逾越基准的可能性显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治动向仍将是上周十一月美国大选前的焦点，而一周内散布的就业数据将为周五的非农就业人口报告做铺垫。交易员始终强调这一点对市场的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迹象虽非确凿，却体现了劳动力市场趋于放缓，周五发布的数据甚至可揭示美联储利率轨迹的主要线索，领先于周三会议宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场预计本年度美联储将提供约 70 个基点的降息，如果这能最终实现，对于其中的决策者而言，至少能够增加几分满足感，因为他们先前预计将在二零二四年十二月就将进行这一幅度减排的政策决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自那以后，好几次一提及的市场预期在短期内大幅上涨贮存下七个降息至零次的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核心发展方向当在更多的经济指标基础上展现明确信号，而且促动美国市场的重点发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 财报：麦当劳、奇沙比能源&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美国国债季度借款预测&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 达拉斯联邦制造业活动指数&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="纽约证券交易所交易员工作现场照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FTGOQLSOSFKAVGCGKXHUWCSAHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约证券交易所交易员在纽约市华尔街银行营业场所工作。援引 B.McDermid, REUTERS, 六月 二四年二四日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 10:21:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-29/</guid></item><item><title>四国外长谴责危险的南海行动</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/quad-foreign-ministers-meet-tokyo-talks-maritime-security-cyber-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;由澳大利亚、印度、日本及美国的外长组成的四方集团（Quad）在本周一宣布，对于南海地区带有胁迫性质和危险的军事行径，他们表示深切的忧虑，并承诺将加强区域内的海上安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四方集团的这次联合声明是由澳洲的彭妮·伍恩、印度的苏布拉马尼亚姆·贾亚申卡尔、日本的野核茂和美国总统顾问安东尼·布林肯共同参与东京会谈后发出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周日乌布林肯与美国盟友日本的安全会谈中，该两国将中国列为“地区最大的战略挑战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四方外长声明中指出：“我们对东海和南海的情况深感忧虑，在这些区域，通过武力或胁迫任意改变现状的一方行为再次引来了我们的强烈反对。”声明并未明确提出指涉中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四方集团也对争端地区军事化活动中存在的胁迫性和挑衅性行为以及沿海警卫船和海上民兵船的不当使用表示了深切的关注。在周一的例行新闻发布会上对声明进行提问后，中国外交部发言人林建表示：“此四方集团的行为是人为制造紧张、煽动对抗、遏制其他国发展的表现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几个月中，中国舰船与寻求向争议的第二汤姆斯礁补充补给的菲律宾舰船发生了多次冲突。但由于两国7月达成了旨在缓解紧张局势的临时协议，最近几个月似乎有所缓解。此外，四方集团宣布将展开一系列举措以维持“自由开放的海洋秩序”，包括使用卫星数据协助合作伙伴提高自主意识，提供培训并提升能力；并设立全新的海洋法治对话机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌布林肯在会议后与记者交流时阐述了他们的议程：“我们正在为打造更安全，更开放的印度-太平洋及印度洋地区绘制蓝图，并通过提升海上安全而实现这一目标。”他进一步补充称：“在实际操作层面这意味着做些什么？这意字着加强整个地区合作伙伴的海上警务与基础设施建设，提升海上感知和管理能力。”

美国上周日宣布了一项军方在日本的重大重组计划，作为热备政府对抗近年来愈发强势的中国的一部分。日本外长野核茂在问答环节坚决指出：“随着俄罗斯持续侵略乌克兰以及在中国东海和南海地区试图通过武力单方面改变现状、朝鲜试射弹道导弹的背景下，国际秩序与国际情势的不确定性日渐扩大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，四方外长也承诺将加大在网络安全方面的合作，旨在保护供应链与关键基础设施，包括海底电缆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌布林肯将其行程接下来的安排归纳为提供更多安全与防御交流机会，包括在菲律宾与当地盟友进行的安全对话。这一措施作为总统拜登对抗中国存在激进立场的正面反应之一。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 02:18:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/quad-foreign-ministers-meet-tokyo-talks-maritime-security-cyber-2024-07-29/</guid></item><item><title>司法部要求法院驳回 TikTok 对打击法律的挑战</title><link>https://www.reuters.com/legal/usdoj-tells-court-reject-tiktok-challenge-crackdown-law-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;美国司法部于星期五晚向联邦上诉法院提出申请，要求维持生效于四月的一项法律，该法律要求美国资产买卖截止日期为一月十九日，如果不卖出抖音，美国将对其进行禁止。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;司法部在提交文件中指出，由于抖音拥有庞大的美国个人数据访问权限，中国所有下的抖音构成了严重的国家安全威胁。他们声称中国可以隐秘地操作美国人通过抖音消费的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"面向美国国家切实的重大安全威胁确系抖音所有之真实体现："司法部表示。“抖音以两个主要途径对美国国家安全构成威胁：数据收集和隐蔽内容操纵。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府请求美国哥伦比亚特区巡回上诉法院拒绝有关诉讼，这是字节跳动公司、主公司和一群的抖音创作者寻求阻止这条可能导致1.7亿美国用户淘汰应用的法律。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抖音反复声称，绝不会与中国分享用户数据或操纵视频结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“政府从未提出声称的理由证据，包括美国国会通过这项不适当的法律时的情况。如今，政府再次采取这项空前的举措，同时却用秘密信息作为掩护。”抖音在社交平台上回应司法部的文件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提交的文件详细阐述了工具岭对中国主导下的担忧。它说：“中国的长期地缘政治战略包括发展并预先部署可以利用的资产，在合适时机进行部署。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府在另一份声明中承认，它没有任何信息表明中国已获取美国抖音用户的 数据，但它认为这种可能性的风险太大。因此指出：“美国不需要等到外国对手采取特定的破坏行动才应对这种威胁。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府另外提交机密文档至法庭，详细其他国家安全担忧，其中包括联邦调查局、谍报总监办公室和司法部国家安全部门的声明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;字节跳动告诉美国政府称：抖音的源代码包含两千亿行代码，从根本上完整检查并不可行。司法部进一步补充，根据奥拉定律，仅评估这些代码就预计将耗时三年，不包括额外的修订。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;签署于四月二十四日的法律规定至一月十九日，否则将会被禁止。白宫表示，通过国家安全的考虑终止基于中国的所有，而不是禁止抖音，这是其希望的终点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该部门反驳了抖音提出的全部论点，包括订单违背美国人使用短视频应用的一级言论权利，称这条法律的着眼点在于解决国家安全困扰而非言论。它同样指定这条法律针对的是中国利用抖音获取美国人的敏感个人信息能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抖音用户有YouTube、Facebook、Instagram、Snapchat和X等众多广泛的替代平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它重新提及了字节跳动提出的20亿美元计划以保护美国用户数据，表示这一交易不足以缓解担忧，部分原因是美国官员对字节跳动的不信任和政府缺乏信心，无法确定它拥有必要的资源或能力来监视潜在的违规行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上诉法院计划于九月十六日进行辩论，这将决定副本的去向流，处在美国十一月五日总统大选的明确规定期间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共和党总统候选人唐纳德特朗普曾在六月加入抖音，并且表示他永远不会支持禁止该应用的任何行动。即将走上的民主党候选人候选人卡玛拉哈里斯上个星期也加入了抖音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这项法律禁止苹果和谷歌等应用商店提供抖音应用，禁止互联网主办服务支持抖音，除非抖音由字节跳动出售后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国会议员的担忧扩增了对中国可能获取美国用户信息或通过抖音进行窃听的忧虑，这项法律在被提出的几周后便引起了国会的广泛支持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;image src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIL5CJKGCVOH5HZVDATGDRYDL4.jpg" alt="美国国旗与抖音logo的插图” style="text-align: center;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;emphasisducation="答案"&gt;REUTERS/Dado Ruvic&lt;/emphasisducation&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 04:09:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/usdoj-tells-court-reject-tiktok-challenge-crackdown-law-2024-07-27/</guid></item><item><title>中国谴责美日在海上问题和军事扩张问题上的“不实指控”</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-rebukes-us-japan-false-accusations-maritime-issues-military-expansion-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;中美联合声明在海上事务上对中国进行毫无根据的指责，还对中国的正常军事发展及国防政策指手画脚，中国外交部在周一作出此番评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此评论恰逢美日批评北京在南海与东中国海的行为被认为是“挑衅”，以及与中国在南中国海的联合军事演习、其快速增大的核武器库而导致的紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美日领导人于周日公开了一种新的军事布局，该布局将与东京计划在2025年3月设立联合部队司令部进行并行实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的举措旨在应对所谓的“演变中的安全环境”，并清楚地区别出了中国带来的诸多威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人林健在例行记者会上表示：“他们恶意中伤并诽谤中国在海上事务上的事宜，还对中国的正常军事发展与国防政策不负责任地评头论足。”&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充：“中国强烈不满对中国的威胁被过分夸大，对地区紧张局势的恶意臆测。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在其年度关于中国军事力量的报告中指控中国迅速增大的军事力量与核弹头库，将其视为对世界第二大经济体的描绘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林健进一步阐述道：“中国始终坚持和平发展的道路，坚定地执行了对外扩张性小的新国防政策，中国的国防建设和军事活动全体都是合理且正当的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并强调中国一直以满足国家安全为最小标准，其核战争能力对任何国家都没有构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们强烈敦促美国和日本立即中止干涉中国的内政，停止制造虚幻的敌人。”林健说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XTSIPMYYVBN4NIP5ZCEZNSDM3E.jpg" alt="美国国务卿布林肯访问东京" width="auto" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月28日，美国国务卿安东尼·布林肯及日本外长药师寺宪宽出席了位于东京是一海宾馆与国防部长奥斯汀及防卫部长寺田誠出席的联合记者招待会。《路透社/成田直哉》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7RS7TE4GYJNMFIE36MQF5XUKGE.jpg" alt="俄罗斯与中国的军用飞机在阿拉斯加附近联合巡逻" width="auto" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这一组图片显示2024年7月25日，中国解放军空军的H-6K轰炸机伴随俄罗斯苏霍伊苏-30CM战斗机在中国解放军空军在阿拉斯加附近执行联合飞机巡逻时拍摄的视频截图。俄罗斯国防部提供/路透社档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 07:47:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-rebukes-us-japan-false-accusations-maritime-issues-military-expansion-2024-07-29/</guid></item><item><title>路透调查显示中国7月份制造业活动继续下滑</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-manufacturing-activity-seen-extending-decline-july-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;根据路透社本周一进行的调查，中国工厂活动可能在7月连续第三个月缩水，这促使人们继续期待相关官员推出进一步的刺激措施，以应对长期的房地产危机与就业不安全感对经济增长的持续影响。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="路透社标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/466BJJQ7PVGY5O53NZ3KL65MHM.png" /&gt;
  
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;路透社标志&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 07:02:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-manufacturing-activity-seen-extending-decline-july-2024-07-29/</guid></item><item><title>路透调查显示，台湾第二季度经济增长放缓，但受到人工智能热潮的支撑</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/taiwan-q2-economic-growth-seen-slowing-supported-by-ai-boom-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;在依赖贸易的台湾，尽管人工智能技术需求旺盛带动出口量强劲，第二季度的经济增长率可能放缓。Reuters意见调查结果显示，据中位论据25位经济学家预测显示，该季度的国内生产总值（GDP）比上一年同期扩张了4.8%，增速较第一季度的6.56%有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一季度的经济增长率达到了继2021年第二季度以来的最高水平，6.56％，主要由出口和建筑活动支持，但国内消费需求持续疲软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次调查的预测结果范围从增长2.5%到高至6.8%，待第六日公布初步数据时预报会反映出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术领域较强劲的出口将有助于台湾经济，作为全球技术需求的风向标以及全球供应链中的关键节点，苹果公司的&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAPL.O" target="_blank"&gt;(AAPL.O)&lt;/a&gt;、英伟达公司的&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt;等科技公司的核心部件供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二季度出口同比增长9.9%，年增长率较第一季度的12.9%下滑，主要得益于包括台湾半导体制造公司等低费产品组成的科技出口商依托于人工智能需求的快速增长。台湾_home_是世界最大的合同芯片制造企业台积电的_家乡_ &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2330.TW" target="_blank"&gt;(2330.TW)&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析员王Kevin位于台新证券投资顾问指出，第二季度的出口表现强劲，尤其与之对应的AI相关产品增长更加显著。整体而言，传统意义上，台湾的出口商在下半年都是繁忙期，因其在年末面向国际大市场出口的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府统计部门五月份将2024年全年的经济增长率上调至3.94%，从此前的3.43%。与前年相比（2023年经济扩张1.31%， 近年来最慢），今年台湾经济表现疲软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲开发银行本月上调了对2024年台湾经济增长率的预测至3.5%，预期得益于高效的芯片出口和人工智能热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-economy-seen-slowing-q2-stimulus-calls-grow-2024-07-14/"&gt;中国&lt;/a&gt;，台湾最大的出口市场，第二季度GDP增长低于预期，这也暗示出口量有放缓至世界第二大经济体的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾的初步GDP数据汇报将仅包含最基础声明，并不会包含任何详细的说明 。校正数据后续发布，其中将进一步详述详细内容及针对未来做出的预测。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在新北市的市场人们购买食物物品" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NAFSBFAVHJLPLC6HNSCVAN4G6Q.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在新北市的市场，台湾对人们在2024年1月的31日购买的食物物品进行描写。视图/Ann Wang/路透社文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 05:31:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/taiwan-q2-economic-growth-seen-slowing-supported-by-ai-boom-2024-07-29/</guid></item><item><title>第五：大型科技公司的大门得分</title><link>https://www.reuters.com/business/take-five/global-markets-themes-graphic-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;中央银行本周面临重要抉择，美国、日本和英国的政策制定者均需重新考虑贷款利率设定，市场对此倍感瞩目，尤其是持续释放自美股市巨擘盈余造成的紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在委内瑞拉，选民们在总统选举中投票，全局氛围紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此一周内市场动向预览主要内容，由Kevin Buckland在东京、Ira Iosebashvili及Rodrigo Campos在纽约和Amanda Cooper在伦敦提供最新动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期市场剧烈的抛售趋势聚焦美联储，在本周三结束七月份货币政策会议后，会是市场的关注焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储对经济忧虑的迹象可能会让投资者——他们已因美国科技股市场动荡不安，再添忧虑原因。投资者目前认为放松货币政策迫在眉睫：与证据显示通胀降温及就业市场转折迹象的实际几率混凝，美联储联邦基金利率相关期货显示市场定价在90%以上概率的九月降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准美国就业数据预计将于八月二日公之于众，投资方可借此重新评估，同比七月缓和迹象延续期促使降息期望的一项。经济学家根据Reuters的调查预估，美国在七月新增工作岗位18.5万个，相较前月20.6万个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受挫的投资者面临的是美国巨擘技术股收益的电信密集战火，可能存在失误或进一步以动荡市场中引起的忧虑根源，股市紧绷。微软计划在周二公布收益，随后Meta（Facebook之母）在周三，以及苹果和亚马逊在周四。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不利的数字可能再度触发之前导致周三美国股市重挫的抛售现象，当天标普500指数和纳斯达克分别遭受自从二十二年晚期最剧烈的交易日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科技股之高涨幅可能为上述收益带来了较高的表现门槛。引发最近抛售的Alphabet（谷歌之母）的收益报告显示更好的营收结果，但市场担心日渐上涨的人工智能设施相关支出可能对利润率产生挤压，导致股票下挫5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场推测日本中央银行可能于周三决定升息需要，基于高调政治领袖包括总理的指责促使近期政策正常化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并非出于唯恐结束长达数十年之久的特例政策的必要性，而是弱的日圆对家庭经济和企业形成的阻碍已使其成为了执政自由民主党领导下会议的关键议题，预预定在九月举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管从月初达到30年低点的货币反弹了10日元，仍有一些人预测在七月份升息的可能性。他们主张日本中央银行在汇率高涨时，能收获最丰厚的收益。其他忧虑者认为脆弱的经济状况和消费者信心可能吸收不了更高的借贷成本，同时考虑到美国增长放缓对当前经济状况的连锁效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行在周四召开会议，市场预测降息首度达自二零年三月以来48%的几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;增长温和且通胀滞留于两位数，受如工资增长及服务业通胀仍旧顽固，时常超出老汤姆最低标准的政策者心中，这时候却不容忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱尔·罗伯尔迪是新任副银行行长，其在议会九名货币政策委员会成员的意见分歧中持有的关键一票，使得她是决定是否维持或削减观点的主要人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国消费者可能受到超过十四年来高位利率的压力，但银行早已尽情收获好处。投资者密切关注HSBC Holdings、Barclays PLC、和 Standard Chartered PLC的收益，以了解在利率开始下降，以及随之带来的利润情况降耗成本状况下，它们的收益表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗和其反对派挑战者埃德蒙多·冈萨雷斯在周一早晨宣布各自取得总统大选的胜出，早于电竞赛发布公告之时，指控上出现了步步为营的战略和零星的暴力袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举管理机构于周一凌晨报道称，马杜罗以51%的得票率获胜，虽退出概测评断即将揭晓有反对派赢得的。
反对派候选人冈萨雷斯以44%的得票率，当时反对派称有理由庆祝，并呼吁民众继续监督计票结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉经历了近四年百分之一千位数字的超级通货膨胀，通胀水平曾高达百分之一万三千位读数，削减储蓄及苦恼基本纷飞。然而过去一年通胀降低到百分之一五十左右，政府在限制信贷、保持兑换汇率稳定、并削减公共支出的前提下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大选的结果及其处理方式构成了未来美国对委内瑞拉制裁行动的另一半决定因素——当然，真正的政客还面临着11月的白宫战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前限制措施包括直接禁售委内瑞拉政府债券。这暂时阻止了政府及国有石油公司PDVSA大约600亿美元的国际债券重组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉违约债券与PDVSA的债券从去年年底的个位数上升至集体13至22个百分点，投资者正密切关注马杜罗对于大选的处理程度。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纽约证券交易所外的华尔街标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LIYKJBSVM5PKPP7VA7MQA6NIB4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;这是在纽约市的纽约证券交易所外的华尔街标志，2021年4月16日的 Reuters / 卡洛·阿莱格里文件照片。&lt;/p&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 08:47:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/take-five/global-markets-themes-graphic-2024-07-26/</guid></item><item><title>早盘竞价：亚洲因鸽派利率希望而反弹</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-view-europe-2024-07-29/</link><description>&lt;div&gt;
&lt;p&gt;韦恩·科尔先生对欧洲及全球市场未来一日的展望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚太股市在本周初均呈现强劲反弹，但中国市场除外。较低利率似乎加剧了投资者对中国经济的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市和欧洲股市期货同样上涨，可能预示两位美联储官员们至少愿意提供鸽派指导或英格兰银行在下周可能的降息决策，尽管这不是实际降息举动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中东地区引发了冲突忧虑的扩大的恐惧，由于以色列在戈兰高地对“真主党”的火箭袭击，导致国际与美国政府对事件保持了斥责态度。火箭袭击后的消息推动了油价轻微上涨，而贝鲁特的航班由于保险风险已取消或延迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场已经全面预期联邦理事会于九月的政策会议将降息25点的幅度，甚至暗示有12%的机率出现50个基本点的降息力度。圣诞节来临时刻行情预期中的降息为70个基本点，市场预计年终结息水平为3.6% - 即为新基准利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者在本周期内关于英国银行周三会议后的政策利率是否下调陷入两难，据期货市研判的概率为52%，预测利率下调至5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本银行周三召开的会议，市场暗示出现66%降息10个基本点达到0.2%的可能性，甚至更高的可能性为降息15个基本点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周重点关注的内容包括美国7月的就业报告，以及美国与全球制造业的关键调查结果。同时，欧盟国家国内生产总值和通货膨胀数据也将成为关注焦点。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5QGBCYXPPVPQBF77T5ZQMLUA5Y.jpg" alt="东京某券商门前，行人经过电子显示屏，显示着日本的Nikkei股票行情指数表，且该指数达到历史新高。该图拍摄于2024年2月22日，由日本东京一家券商提供。图文通过REUTERS/Issei Kato提供。" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
  &lt;i&gt;东京某券商门前，行人经过电子显示屏，显示着日本的Nikkei股票行情指数表，该指数达到历史新高，此图捕照于2024年2月22日，以供市场参与者了解市场的最新动态，图由REUTERS/Issei Kato提供。&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;华尔街本周即将公布的五百强额企业市场价值占总值的40%，包括亚马逊、微软、苹果、Meta等科技巨头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场的高企期待对待任何不满的迹象都会对这些高价值企业造成压力测试。微软的期权显示，其股价在周二截止后可能上涨或下跌将近5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后对美国政治稍作补充：根据PredictIT的数据显示，唐纳德·特朗普和卡玛拉·哈里斯的市场价格分别为0.53美元和0.50美元，早期数据显示特朗普当时的市场价格为0.64美元，哈里斯为0.27美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要的市场发展动向可能会对周一市场产生影响：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;英国消费者信贷额六月报告
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;达拉斯联邦储备局制造业活动指数
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;美国财政部宣布本季度的借款估算
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;包括麦当劳与罗尔斯在内的公司财报披露
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 04:40:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-view-europe-2024-07-29/</guid></item><item><title>法院称碧桂园清算听证会推迟至明年一月</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/country-garden-liquidation-hearing-adjourned-january-next-year-court-says-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;一艘香港法庭于周一决定推迟关于要求对国泰城水资源生态建设寻求财产清算一案的听审，直到2025年1月20日。此举给予处于困境中的中国开发商喘息之机，后者正努力制定离岸债务重组方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;领信有限公司，即香港上市的冠华控股(0148.HK)的一家子公司，在2月国泰城未能支付约2.05亿美元的贷款时，向𬀩 杜律师事务所(国泰城(2007.HK))提起财产清算申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该开发商于去年面临高达110亿美元的离岸债券违约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰城的法律顾问在周一法庭听审中透露，开发商预计将在9月发布针对债权人离岸债务重组条款说明书，并计划于明年早些时候寻求法院对该方案的批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于2021年中开始的危机中，中国当局强化了提振房地产业的努力，背景下，此次清算听审正对背景发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去数年，不断有开发商违约支付其离岸债务，最新一例为获得国家支持的SOHO中国(3377.HK)。已有多家，包括巨擘中国恒大集团(3333.HK)，遭判决进入清算程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一法庭听审中，国泰城的律师何安图称，公司的离岸债务重组为复杂而庞大的行动，每周和隔周都举行会议，让公司对接债权人顾问，取得显著进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行放贷团和债券持有机构都支持了国泰城暂停听审的申请，以便公司遵循预期重组合同的时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果国泰城能够向其离岸债权人提交一份债务重组提案，并获得后者的批准以实施该计划，则有能力对抗清算申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倘若针对国泰城的清算判决被下达，则将进一步打压中国政府竭力通过自2022年以来的多轮刺激措施继续救助的房地产行业前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自4月2日起，因等待发布2023年财务报表而未能交易的国泰城香港股份被暂停交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何安图告知法庭，目前开发商拥有超过40,000名全职员工，并拥有3134个项目，其中3,103个在中国大陆。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="天津的中国开发商国泰城住宅建筑工地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QCXUSWM34JONFNS6WACU23K47I.jpg" /&gt;  
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月18日，天津，中国的开发商国泰城的标志。© 2023 Reuters/Tingshu Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 02:16:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/country-garden-liquidation-hearing-adjourned-january-next-year-court-says-2024-07-29/</guid></item><item><title>梅洛尼誓言“重启”意大利与中国的合作</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-vows-relaunch-cooperation-with-china-ansa-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;意大利总理吉奥瓦娜·梅洛尼于周日誓言要“重新启动”与中国的合作关系，在她自上任以来首次正式巡访北京之时签署了为期三年的行动计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼领导的右翼政府自2022年以来执掌政权，在与北京改善贸易关系的行动中，罗马试图积极寻求这一转变。在此之前，罗马退出了中国国家主席习近平的旗舰一带一路基础设施投资计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼表示，此次为期五天的访问是一个“崭新阶段的展现”，旨在“重新启动”双边合作。她提到的行动计划旨在试验新的合作形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天晚些时候，梅洛尼指出， Italy与中国的工业合作备忘录涵盖电动汽车和可再生能源等战略性工业领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强指出，在商船、航空航天、新能源、人工智能等领域的中小企业之间存在“互利的合作”，这些内容是在他办公室发布的声明中提到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼视中国投资为激发意大利病态经济扩张的途径之一，并将访问中国国家主席习近平和中国最高立法官员赵乐际，他位居领导层级的第三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，梅洛尼还出席了意大利与中国商界论坛，并受到包括意大利轮胎制造商倍耐力、能源集团埃尼、防务公司莱昂纳多、葡萄酒生产商和意大利国际顶级时尚集团在内的公司的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一论坛向外界传达了双方“共同利益”的信号，并强调了对双方商业交易平衡的推动。梅洛尼意图在与中国的会谈中解决中国产能过剩问题，以及中国对于俄罗斯在与乌克兰战争中的经济支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强表示，中意双方应秉持双赢理念，进一步加强贸易和投资合作，使合作更加活跃和持续，在由梅洛尼办公室分享的一段视频中，他如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年，意大利成为七国集团中唯一一个加入大规模“一带一路”倡议的国家，但其在去年在美方的施压下，出于对北京经济影响的担忧，从该项目中退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼政府表示，该协议并没有为意大利带来任何利益，意中双边贸易额（2023年约为668亿欧元）几乎完全取决于中国的利益。中国目前是意大利最大的非欧盟贸易伙伴，仅次于美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官方媒体称这一访问旨在“澄清关于意大利退出一带一路的误解”，以及强调加强经济联系的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼的政府正在与中国汽车制造商谈判，作为吸引更多主要制造商进入意大利的计划的一部分。其中包括正在与东风和其他他的伙伴进行接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商业论坛演说中，梅洛尼提到合作备忘录包含电动汽车和可再生能源等战略性工业领域，并邀请北京分享其伙伴的“前沿知识”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;协议的重点领域还包括地理标志、食品安全、环境和教育等框架协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利在中国的直接对外投资总额约为150亿美元，超过1600家意大利公司活跃于各个领域，特别是在纺织品、机械工程、医药产品、能源和重工业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，意大利支持欧盟委员会对从中国进口的电动汽车征税的决定，税率为最高37.6%。北京对此表示强烈不满，已经对欧洲品牌白兰地和猪肉发起报复性调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包含意大利在内的G7国家，上个月承诺将保护自身的商业实体不受他们认为不公平的中国贸易行为的影响。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 10:44:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-vows-relaunch-cooperation-with-china-ansa-2024-07-28/</guid></item><item><title>朝中社称，朝鲜金正恩视察中国边境附近的洪水地区</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-koreas-kim-jong-un-inspects-flooded-areas-near-china-border-kcna-says-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩于周日视察了与中国接壤地区的洪涝灾区，朝鲜中央通讯社(KCNA)在周一报告称，此次洪水已影响了约五千人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜周六于平壤以及其中国邻近区域遭受了史无前例的暴雨侵袭，导致近五千人被迫隔离生活在孤立的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部组织约十架飞机展开近二十次救援行动，于大约半天内成功拯救了四千二百人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩赞扬了救灾工作，称其挽救了五千生命，但他尖锐批评了相关部门对应急预案的准备度不足以防御暴雨、洪水和台风导致的损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地区近期遭遇热带风暴“加麦 ”遗留下极为充沛的降雨，已造成中国南部地区的一次土体滑坡，夺走十二条生命，并在其他地区引发了洪水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2XTUWX6KJODJMZSHWEGP5NITQ.jpg" alt="朝鲜领导人金正恩视察了洪水泛滥的边境地区，解决该地区与中国接壤的应急救援努力，北平安边省。" transform-box="fit"&gt;&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt; &lt;i&gt;
北平安边省，朝鲜，2024年7月28日，KCNA通过路透社提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MK3XZIVYFNMYDMVZCPN7IKFJ74.jpg" alt="朝鲜领导人金正恩指导了洪水泛滥边境地区的救援行动，该地区遭受了热带风暴加麦带来的暴雨，北平安边省。北朝鲜。" transform-box="fit"&gt;&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt; &lt;i&gt;
朝鲜领导人金正恩在北平安边省视察了救援行动，该地区遭受了热带风暴加麦带来的暴雨侵袭，北朝鲜。2024年7月28日，由朝鲜官方的朝鲜中央通讯社发布。通过路透社提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UXVNRCOKAROSLFXFOOXL6AHFM4.jpg" alt="洪水泛滥的边境地区，该地区近期遭受到热带风暴加麦的暴雨侵袭，北平安边省，北朝鲜，2024年7月28日。朝鲜官方朝鲜中央通讯社提供。通过路透社提供。"&gt;&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt; &lt;i&gt;
朝鲜官方朝鲜中央通讯社通过路透社提供的纪念2024年7月28日北极边省因热带风暴加麦带来的暴雨侵袭引发的洪水。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6NEBGYKDZKETNENX424O3EXE4.jpg" alt="洪水泛滥的边境地区，该地区面临洪水风险，正进行救援行动，北平安边省，北朝鲜，2024年7月28日。朝鲜官方朝鲜中央通讯社通过路透社提供。"&gt;&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt; &lt;i&gt;
在北朝鲜洪水地区展开救援行动期间，人们在停机坪上行走的情形。2024年7月28日，由朝鲜官方朝鲜中央通讯社提供。通过路透社提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HM7DIRTPIVPN5J3I6CKSJXNPWA.jpg" alt="洪水泛滥的边境地区，北平安边省。该地区的暴雨源自热带风暴加麦。2024年7月28日，由朝鲜官方朝鲜中央通讯社通过路透社提供。"&gt;&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt; &lt;i&gt;
朝鲜官方朝鲜中央通讯社提供的幅2024年7月28日北极边异地因热带风暴加麦引发的洪水事件的照片通过路透社提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A5S2FDZSKNKPPFFY5GOMLINBDU.jpg" alt="朝鲜领导人金正恩引导了在朝鲜按齐逊城市建造项目。金正恩在2024年图片上提供。朝鲜官方朝鲜中央通讯社提供的。图源：路透社。图片：文件照片"&gt;&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt; &lt;i&gt;
朝鲜领导人金正恩正在图示 2024年7月14日指导朝鲜的按齐逊城市建设项目。朝鲜官方朝鲜中央通讯社提供的路透社文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 22:45:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-koreas-kim-jong-un-inspects-flooded-areas-near-china-border-kcna-says-2024-07-28/</guid></item><item><title>早盘买入：希望平静，为更多波动做好准备</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;审视明日亚洲市场前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲在本周揭幕时，将迎来世界股市决定性的时刻，包括日本央行（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/what-bojs-reduced-bond-buying-will-mean-markets-2024-07-26/"&gt;日本银行&lt;/a&gt;）与美国联邦储备体系（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/traders-stick-view-that-fed-holds-next-week-cuts-september-2024-07-26/"&gt;美联储&lt;/a&gt;）的关键政策决定。此外，还需关注美国的就业数据、澳大利亚与韩国的通货膨胀指标以及全球范围内的购货经理指数报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧跟上一周因市场剧烈波动而...&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 21:48:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-28/</guid></item><item><title>印度与美国大选竞争者的联系可能不会为两国关系带来多少影响</title><link>https://www.reuters.com/world/india-links-us-election-contenders-may-spell-little-fizz-ties-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;资深美式新闻翻译员的解析揭示了相关政治候选人的印裔背景对两国关系的增益意义相对有限，尤其是考虑到两党均力挺深化与这一南亚国家的关系，以抗衡中国从多方面展现的雄心壮志。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民主党副总统候选人卡玛拉·哈里斯以及共和党2024年副总统候选人候选人唐纳德·特朗普的配偶尤沙·希尔库里·文斯，他们很少造访到女方祖籍是其父母出生地的印度。尽管如此，印度依然以他们的成功为荣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈斯丁·辛格拉，前任印度驻美国大使如是指出，“不论是民主党亦或共和党，这样的关系都得到了两党的广泛支持，并不会因此而受到影响。”他进一步表示，“这只能带来益处，并不会受到负面冲击。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;考虑到华盛顿政府内部对新德里的友好态度，无论谁胜出，选举结果或候选人的印裔根系均不会对双边关系产生显著影响，印度政府官员补充说明，为此特别予以匿名化处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现任总统乔·拜登和前任特朗普，为了对抗中国的区域影响力以及消除新德里长期依赖俄制武器的现状，都曾竭力拉拢印度两国领导人的努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈里斯和尤沙·希尔库里·文斯两人都与南部印度有着深厚联系，文斯的家族以学者身份著称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的母系祖先村庄提拉斯恩拉玛长达数十年深得民心的村长任期内，哈里斯被视为年轻女性能登上世界权力巅峰的光辉楷模。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她“证明了，那些曾被禁锢在家的年轻女性，如何达到如此崇高的位置，进而成为世界上最强大的国家的公众人物”，源自哈里斯爷爷俗地在该地出生的市民若德满怀自豪地感慨，“这成就是多么了不起呀？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五岁时，她曾参观过村庄，并回忆起在孟买的海滩上与爷爷漫步的日子，该城市距离村庄约200英里，该村人口约2000人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在成为美国副总统之后，哈里斯竟再也没有回到这里涉足一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村民们理所应当期待访问、宣言或者起码提及村庄的消息，但这一切并未发生，店铺老板甘尼·马尼坎丹无奈地说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但可以预见的是，若哈里斯在此次选举中胜出，村民将热情地邀请她回归， 并为此策划一场隆重的庆祝与迎接活动。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="副总统哈里斯在家庭起源地印度村庄庆祝其在美国选举中的选情提振" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TZJCF3SI3NLA5ODESHHLYUZZDY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张反映美国副总统当选人卡玛拉·哈里斯出生地泰米尔纳德邦图拉斯恩波特海量乡村庆祝场景的照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党全国会议第3天在威斯康星州密尔沃基的Fiserv论坛场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HGTHJPXLZBI7BKVWKSULPQAN34.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在威斯康星州密尔沃基的Fiserv论坛，作为共和党副总统提名候选人的议员文斯·府 arist𝐮全新人物的讨厌在第二届共和党全会中的第3天演说&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 11:32:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india-links-us-election-contenders-may-spell-little-fizz-ties-2024-07-26/</guid></item><item><title>中国选手谢宇梦想首秀斩获金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/shooting-chinas-xie-wins-10m-air-pistol-gold-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;中国运动员谢宇在2024年巴黎奥运会男子10米气手枪项目中初试啼声，摘得金牌；而在女子项目中，韩国选手Oh Ye-jin领军，与队友取得了1-2的优异成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六，中国队在10米气步枪混合团体赛事中夺冠后，周一，谢宇（成绩240.9环）自Chateauroux射击中心传来佳音，以显著优势力压意大利选手费德里科·尼洛·马尔迪尼（240环），首次在中国队背景下赢得个人金牌；与此同时，颁奖台上的另一席铜牌由得分218.6环的保罗·莫纳摘获，展现了累积分区前三与其余参赛者间的鲜明差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢宇赛后直言：“若非此次夺金，我可能会对此抱有巨大遗憾。能够代表中国出征奥运会并站在这更高的舞台，意义非凡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真切的领先劣势（仅0.4分）在终局之战前得以稳固，直至马尔迪尼在淘汰区后期发力减速，将仅有的一丝光彩定格于9.5环之评分，而谢宇则挺身而出，以稳健的10环完成赛制规定动作，笑容里带着一丝羞涩，而身边的队友亦喜不自胜、激情欢呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尔迪尼表示：“我们皆有过失，但对此我们心甘情愿，无悔于此；我始终保持着竞赛末尾的良好节奏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参赛者莫纳则称：“从决赛伊始，我就饱含期待，情感外溢；对于战友的胜利，我亦感同身受，喜悦倍增。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的和谐氛围在女子组项目中显现——19岁的Oh Ye-jin击败室友金允姬，数度展现小国大将的英姿；而印度代表Manu Bhaker则为巴黎揭幕阶段夺得了本国史无前例的奖牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh Ye-jin以243.2环的成绩创造了奥运记录，金允姬以241.3环紧随其后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh Ye-jin赛后泪光闪烁，哽咽地表示：“我不敢相信现在我颈间佩戴着金牌的事实；或许随着时间的推移，我将真正信以为真，确信已拥有一枚金牌。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金允姬则谈及与这位早期战友的成长相伴，感慨同为女性战友实现金牌梦后，她的“喜悦倍增”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manu Bhaker以221.7环的成绩确认铜牌，成为中国第一位在奥运会上赢得奖牌的女性射手，并透露其对于余下三项赛事的期待：“我对此充满期待，不仅希望印度在射击项目上能获得更多的奖牌，同时也期待在其他体育项目上独领风骚。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="射击 - 10米气手枪男子决赛颁奖仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOLYRZVXAJLJLBQ6NXEGJT4D4A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年巴黎奥运会射击 - 10米气手枪男子决赛颁奖仪式 - Chateauroux射击中心，Dols，法国 - 7月28日，从左至右，银牌得主意大利选手费德里科·尼洛·马尔迪尼、金牌得主中国选手谢宇以及铜牌得主意大利选手保罗·莫纳分别与他们的奖牌合影&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 08:19:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/shooting-chinas-xie-wins-10m-air-pistol-gold-2024-07-28/</guid></item></channel></rss>