<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 18:51:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱暴力事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一所高等级监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省卑诗省的养猪场杀害毒贩和妓女，并将他们的尸体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了在温哥华附近破败地产上发现的部分遇难者遗骸的六名女性。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在一份声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些遇难者当年在温哥华西部贫困、毒品泛滥的街区内失踪。皮克顿于2002年初被逮捕，当时这些女性失踪已经超过十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同一片不列颠哥伦比亚省波特科奎特兰市的猪场，政府机构发现了包括33名，其中很多是原住民女性在内的失踪女性的遗体或DNA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后几小时内被撤下。在该书出版时，温哥华太阳报称，连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊下架该书并向遇难者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在多伦多新威斯顿市的法庭案件开始时的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特兰市的家中。这是未注明日期的电视影像。图片来源：路透社/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在任期内表现将大大削弱，他在重组非洲民族大会（ANC）政党后，遭遇了自废除种族隔离以来最为惨淡的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率已降至不到42%，相较2019年上次选举的57.5%显著下降，并且首次在不到30年的时间里未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对ANC意味着，作为纳尔逊·曼德拉领导的解放运动的延续，它可能需要与其他较小政党谈判结盟或达成其他形式的协议来治理国家，这可能需要它在政策上做出妥协，或者让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人，后转型为企业家的拉马福萨可能会遭到反对党及党内批评者的呼吁，要求他辞职，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析师认为并没有明显的人可以接替他的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显的统一候选人能够取代拉马福萨的位置，”铜川大学的政治学教授安东尼·博尔特说，博尔特曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中对主要政治人物的支持率最高，内部分裂可能使得任何针对他的动员变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举性能发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周末公布初步正式结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前曾多次在争议中过关，包括2022年的一份委员会报告称他可能因现金被塞进家具的丑闻而行为不端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了对该丑闻的指责，这一事件被称为“Farmgate”（农舍门），并在同一年赢得了ANC领导人的新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次的投票，鉴于选民对失业率高、犯罪和电力短缺等问题的愤怒，被认为将是对ANC迄今为止最大的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑政党形象，重振经济，当时他的前任雅各布·祖马因丑闻和经济下滑而下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他成为国家领导人后的最初一阵欢喜情绪迅速消退，六年后，经济停滞不前，掌门ANC的高层官员仍在卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的投票中的关键性打击来自他的对手祖马，祖马支持新党姆孔托伊瓦塞兹韦，该党超越了预期，对ANC的支持造成了明显的削弱，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于困境。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这对拉马福萨的项目来说是一个终结……你不能在选举中失利，还指望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上表现出的犹豫不决而受到批评，这与20世纪80年代作为工会领导时的果断表现大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他对达成共识的技巧以及他在推动南非作为“全球南方”（指低收入和中等收入国家组成的群体）倡导者方面所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗的高音喇叭之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法地区的军事进攻。以色列强烈否认这一指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评人士认为他对解决南非的最大挑战几乎没有提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，发表讲话时现场聚集了数万支持者的成千上万人，他们演讲未完离场。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行传染病条约》将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对疫情的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项协议进行两年的谈判，该协议可能在疫情前后增加更多的协作。这一协议是在承认了新冠疫情期间的失败之后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望在本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一个平行协议，以更新现有的国际卫生法规（IHR），其中包括了“大流行紧急情况”这一新的分类，以涵盖最具重大性及全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的具有历史意义的决定展示了成员国共同保护其本国和世界人民免受公共卫生紧急情况和未来疫情风险共享愿望。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取了措施，以促使各国承担责任，并加强遏制疫情爆发的措施，防止疫情威胁美国及其安全。”美国卫生与公共服务部秘书Xavier Becerra周六说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的这些改变是为了增加对新病原体的防御，以应对新冠疫情期间超过700万人丧生的情况。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的标志，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥的希门内斯赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉udia 雪欣鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，接过了其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的任务，后者在贫困人口中的声望帮助促成了这场胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据墨西哥选举当局的快速计票结果，作为气候科学家和墨西哥城前市长的雪欣鲍姆获得了58.3%至60.7%的选票，这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟有可能在两院中获得三分之二的超多数席位，这将使联盟能在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人乔丹·加尔维斯在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在我四十六岁时，我将成为墨西哥首位女性总统，” 雪欣鲍姆对欢呼的支持者说，“总统，总统。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雪欣鲍姆的胜利对墨西哥是一个重要里程碑，这是一个以其男性至上的文化闻名、拥有世界第二大天主教人口的国家。多年来，这个文化倾向于推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雪欣鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特莱因在墨西哥最小的州塔拉斯卡拉说，她是一名雪欣鲍姆的支持者，“在从前，我们甚至没有投票权，如果投票的话，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，情况改变了，我现在可以见证这一切。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雪欣鲍姆前途光明，但也面临诸多挑战。她需要平衡增强普及福利政策的承诺，同时处理财政赤字和经济增长放缓的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者保证，政府将财政纪律，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然她表示将改善安全状况，但并未提供更多细节。本次选举是墨西哥现当代历史上最暴力的选举之一，38名候选人被杀害。许多分析人士认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，有组织犯罪集团的影响力扩大和深化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举也受到普埃布拉州选站发生两起杀人事件的影响。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，因政令导致多达18万5千多人死亡，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺在提升警务能力和减少有罪不罚方面做出革命性的投资，否则她可能难以实现整体安全状况的重大改善，”独立拉美政治风险分析师纳特纳利尔·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，根据初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来，总统将不得不与美国在移民流量和安边合作上进行艰难谈判。届时，如果特朗普在11月赢得美国总统选举，谈判将更为困难。特朗普承诺对墨西哥制造的汽车施加100%的关税，并威胁调用特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内事务上，新总统将面临解决电力和水资源短缺的任务，以及吸引制造商就近外包的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雪欣鲍姆还将不得不解决佩梅克斯（Pemex），这个因连续二十年的石油产量下降和沉重债务而陷入困境的国家石油巨头问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“她不能让这个系统无休止地吞噬公共资金，而且这家公司永远无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，维持强劲的比索汇率和较低的失业率，这些成绩使他受到极大欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雪欣鲍姆已承诺扩大福利项目，但今年墨西哥面临巨额财政赤字，2025年预计经济增长率仅为1.5%，这使实现此目标困难重重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举转变为对自己政治议程的公投，意图引发现任领导的影响。雪欣鲍姆拒绝了反对派声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”的说法，但她承诺将继续很多他实施的政策，这些政策惠及了墨西哥最贫困的人群。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜选演说中，雪欣鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“与众不同的人，他使我们国家变得更好”。然而，政治分析师维里·里奥斯认为，批评雪欣鲍姆将成为上任领导的“傀儡”的言论反映出性别歧视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人们无法相信她将做出自己的决定，我觉得这大多与她是女性有关。”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头时，发表了一段既符合其法律斗争，也符合其政治战斗的信息：他做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团一天前裁定他因伪造文件以掩盖支付成人演员封口费的行为而被定34项罪名后，这位共和党总统候选人列出了他的对手和不满，发表了一系列愤怒且 rambling 的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官裘安·梅伦法官为“歪曲事实的”“恶魔”。他形容民主党的乔·拜登，即他11月5日选举中的对手，为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些出庭反对他的目击证人、投票弹劾他的国会议员，并重申了他在竞选集会上的言论，即那些非法涌入美国的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐赠，将眼前的挑战比作超越个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请进行这项捐赠，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而与其他竞选演讲相比，这次讲话大部分内容都较为沉郁。他在新闻发布会上仅拿了一份小页的提纲。结束时，他没有回答问题，然后带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有记者的地方，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法体系以及任何暗示特朗普有罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为对国家安全威胁的选战中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将此作为进一步证明特朗普不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自身个人挫折的长篇大论，还对美国司法系统撒谎，让任何人看了都会得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·特拉纳在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们，其中大多数人都认为纽约的判决是错判，于周四通过竞选途径筹集了3480万美元的捐款，该信息来自特朗普团队。这是特朗普在WinRed平台上创下的单日最高记录，WinRed是一个为共和党筹集资金的数字平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款额上落后于拜登，但特朗普的竞选团队试图在周五保持筹集资金的势头，向支持者发起了一系列恐吓性的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会投降！”特朗普在新闻发布会后大声传递信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都在前后任总统的背后，声称审判有瑕疵，指控不应提出，哈林顿曼哈顿地区具有政治色彩的陪审团被污染，且法官有偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的批评声不够迅速或不够强烈时，特朗普的支持者和竞选助手便对这些批评发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉蒂维塔对一个在社交媒体平台上发文称应尊重陪审团判决的全国性共和党学生组织进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有，”拉蒂维塔发帖评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指责了前马里兰州共和党州长拉里·霍根，霍根在判决前警告美国人“不要在进一步的政党分裂上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉蒂维塔在X平台回帖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚等关键战场州对共和党投票者的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让一些人重新思考他在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会在特普朗与拜登的重赛中对他造成伤害，鉴于多家摇摆州内特普朗的支持微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人类似，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治操作，以尽可能地阻止他竞选并使他的竞选时间最短，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里特根采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到对他这么，就能做到对任何人，任何人都不可能安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德莫特
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党的总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
美国纽约市，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德莫特/文件照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的情况下终止加沙地带冲突，并敦促哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新生活了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临争取连任的压力，需要尽快停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及他国通过调解的方式，反复尝试促成以色列与哈马斯停火，但双方均指责对方阻碍进展，谈判多次陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议正值以色列在拉法市进行数周的攻势行动后提出，并伴随着本杰明·内塔尼亚胡政府的内外部压力增大——河西死亡平民与人质持续被扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出一项加沙停火协议，拜登公布停火计划后，以色列的提议才得以提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也发生在美国总统大选投票日前一天，民主党的竞争对手，&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被定罪34项重罪，凸显两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，与以往提议不同，停火将持续到三项条件达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙人口中心，人质（其中包括老人和妇女），将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯；巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天600辆卡车将向加沙输送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止冲突的条款进行谈判。总统称，“只要谈判继续，停火也将继续。”这一改变点则是新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙方面对这一提议的说明由卡塔尔转达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些正鼓动无限战争的人转变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些以色列人不会同意这个计划，他们将呼吁这场战争无限期进行。有些甚至属于政府联盟的一方。他们已表明态度，表示希望继续占领加沙、继续战争，人质问题对他们来说无关紧要。”即便如此，“我仍然敦促以色列领导层支持此协议，无论外界施加了何种压力”，拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位致力于以色列的一生，也是唯一一位在加沙冲突期间访问以色列的美国总统，作为一名最近派出美军直接保护以色列免受伊朗攻击的总统，我要求你们思考，如果丢失了这个机会，会意味着什么。我们永远不会放弃这个机会，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新方案，是因为最近的战场取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，终于有了结束危机的道路图。这是一份详细撰写的四页半协议，”该官员说，“这份协议被细致地协商完成，目前摆在桌面上的实际上是这一过程的收尾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将它解读为向以色列公众直接施压。主要的第12频道中断了其晚间新闻节目，直接播出拜登的讲话。邱哈马罗说，以色列审查机关此前禁止发表此提议的具体内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这比之前任何提议的成功几率都高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严肃攻击或袭击或恐怖事件的可能性虽不是可以忽视，但已经显著降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论业已明显偏向反对以色列，苏里说，这将促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早前的一个提议是，释放加沙的生病、年迈和受伤人质，换取为期六周的停火，其间可以延期，以使更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上个月因以色列拒绝在谈判中同意终止战争而破裂，以色列加大了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调停者，如果以色列停止战争，它将不会参加在持续军事攻击期间的任何进一步谈判，但是它准备达成包括人质和囚犯交换的大协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家参与者举行会谈，这些人质由哈马斯控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际关注，但没有触及美国制裁以色列军备的支持红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候在拉法遭受致命火灾的可怕画面，后因以色列轰炸目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列因南部地区的哈马斯袭击而袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列方的统计，此次袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决策中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内使用武器的部分限制，这是美国介入两年战争的又一小但重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这会导致与拥有核武器的俄罗斯直接军事冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与之前美国对基辅提供的高端武器禁令相吻合，这些禁令也陆续放宽，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭弹系统（GMLRS）导弹及其他武器的乌克兰前线部队提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定战线，并可能为在哈尔科夫地区重新部署（俄方）创造条件，”乌克兰国立战略研究所研究员尤里卡·比利斯科夫说，该机构是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着这一变化，俄方现在将在战术上处于守势，不得不重新考虑其在哈尔科夫地区的攻击策略，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗上将提出请求，希望允许使用美国提供的武器对俄罗斯领土内目标进行攻击。该官员要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗为此制定了放宽限制的建议，沙利文随后在5月15日向拜登提交。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土安全范围内回击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以后，拜登政府一直在最终决定此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁伙伴国采取类似行动，但当时表示：“目前还没有积极的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲研究所的高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，在哈尔科夫地区利用这一安全区域进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对面保持其大炮，保持防空、电子战、指挥和控制，”李说，“这可能提供了一定程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，仅凭这一决定短期内难以改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不会对前线的变动产生太大影响，也许不会有任何影响。但这将使俄罗斯难以继续进行跨境作战，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，Russia缺乏足够兵力进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无力从东北方向对哈尔科夫产生足够的作战能力，”他说。“要做到这一点，它需要在东部战场的部队大量闲置。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并再次在周二提到核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，未来几周和几个月里，乌克兰似乎准备寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是在俄罗斯夺取战场主导权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求获得美国批准，以打击俄罗斯境内的深域目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于华盛顿战略与国际研究中心智库的前国防部官员马克·坎西安认为，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变化，但它迈出了一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的指定目标——或许不只是正在威胁哈尔科夫的目标，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前无法说美国政府是否可以扩大政策，允许在俄罗斯境内的其他地方进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将会继续做一直所做的——必要时适应和调整政策，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫外的现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击重创的儿童和青年体育骑马学校现场工作，该袭击发生于俄罗斯对乌克兰的攻击期间，地点在乌克兰哈尔科夫附近的小丹利夫卡村。路透社/瓦列尼琴科·奥格里恩科资料照片。2024年5月30日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守减少支出以提升产量的承诺，这或将使全球最大原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国得益于页岩油革命及其技术的突破，成为非OPEC国家中推动全球原油供应增长的关键力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地上升，日产量增至1293万桶，远远超过了政府年初预测的增长约40万桶的日产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友——OPEC+在过去一年中加大了减产力度，部分原因是为弥补美国及其他非OPEC生产国不断上升的产量。目前OPEC+的总体减产规模约为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在协商一项复杂的协议，允许该组织的一些减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，OPEC+将讨论如何调整供应政策，美国增产仍将继续推动非OPEC+国家的生产增长，但相较2023年将不再构成同样的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国今年的原油供应将增加约27万桶/日，这一增幅与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的情况基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最具影响力的预测者，其预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过非OPEC+产油国的供应增长120万桶/日，意味着OPEC+原油需求可能会比2023年增加约90万桶/日，这在OPEC5月的月度&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;中有所体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，而对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总体原油产量至今未见明显变化。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月下降了约2.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管国际油价接近每桶80美元，但业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能再次像2023年那样令市场感到意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持高度保守和纪律性的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前油价居高不下，但钻机数量增幅仍未见明显增长，这让我们感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，该公司维持资本支出水平不变，并暂停对钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓的趋势。计划到年底运营12口钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯提供的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较一年前下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师指出：“美国有能力和意愿在未来几年实现每天100万桶的增产，但目前并无意以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商受到投资者的压力，他们在无限制支出下实现了迅猛增长，但在2010年代却因页岩油产业带来的回报有限而受到挑战，因此对增长的投资受到了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，非预期的产量增长部分归因于私人生产商的推动，其中一些现在正被一股整合浪潮所席卷。他们通过钻更长的井并破碎岩石，同时从更多的井中生产石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合潮，但预计当前的油价将维持并帮助支持总体美国原油产量增长，因为钻井和完井效率的持续改进将持续发挥作用。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如斯伦贝谢（SLB.N），预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。该公司今年第一季度国际营业收入增长了18%，而北美营业收入则下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整使得资本纪律变得更加注重，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔努夫（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家预计将在2024年引领石油和液体产量增长。3月份EIA报告指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银的斯塔努夫（Staunovo）说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="A drilling rig's operations floor is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, U.S." src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;A drilling rig's operations floor is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, U.S. August 22, 2018. &lt;i&gt;REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新抵押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，该平台通过锁定代币来换取投资者的奖励，这一复杂方案引起了分析人士的警惕，他们认为这给用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，是加密货币市场中风险偏好的最新迹象，随着价格的上涨，交易者们在寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，正接近历史最高价，而以太币，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸引超过188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重新质押，是为了扩展一种传统的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币持有者（如以太币持有者）在验证过程中将自己的资产锁定。持有者在参与质押期间不能立即访问其代币，但他们可获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会为用户提供代表已质押加密货币的新型加密货币。重新质押使所有者能够将这些新代币重新质押给不同的基于区块链的计划和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重新质押的风险存在分歧，一些内部人士表示，由于这项做法还处于初期阶段，目前还无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有人，包括分析师，担心，如果重新质押的新型代币作为抵押品用于加密货币市场中庞大的借贷市场，可能会形成基于有限资产的无尽借贷循环。他们认为，如果所有人都同时尝试退出，这可能会触发整个加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有押品作为抵押品时，情况并不理想，它增加了一种新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，而分析师认为，对重新质押来说，收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是分布式金融（DeFi）领域最新的进展之一，在这一领域，加密货币持有者会投资实验性质的方案，希望无需售出手中资产就能获得可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer还未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制还未开发。用户在预期未来奖励或被称为空投的其他奖励加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人分发其自己新创建的Token，用户希望这个被称为“EIGEN”的Token在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称之为“真正真正投机，免费赚钱的东西”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险。”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong说道，Coinbase提供质押服务，但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预先行动，（目的是）获得某种奖励，但他们不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 由 Sreeram Kannan 于去年推出，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了印度首个由学生设计的小卫星团队，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务的市场，连接希望质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo 和 Kelp DAO，这些平台为客户重新质押代币，并生成新代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不仅仅是为了鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式关系……这是一种新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新质押可能会带来“隐藏风险”——如果用于加密借贷的重新质押代币可能会在市场下跌期间出现强行清算和更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着用作抵押的加密代币在Luna和Terra等加密代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“迄今为止，我们并不认为重新质押问题会对传统金融市场带来真正的风险传染。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界正逐渐与主流金融领域相连，机构投资者也开始关注重新质押。标准银行的Zodia Custody 在加密货币方面看到了大量机构对质押的需求，但认为重新质押过于冒险，因为难以建立资产流向和奖励分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 劳衫数字的加密部门Laser Digital于四月份与Kelp DAO 合作进行部分资金的重新质押，Kelp DAO在一篇博文中表示。Laser Digital 未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密交易的银行Sygnum表示，他们为客户质押加密资产，并预计“一个围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, Paris, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum, June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>