<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 09:53:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，摄于2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环killer罗伯特·皮克顿于周五在省級监狱内因被另一名囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在卑诗省温哥华郊區的猪场谋杀吸毒者和妓女并肢解其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在温哥华市区东部郊区的破旧地产上，警方找到六名受害女性的遗体部分。政府检察官在判处其终身监禁后，放弃了20起额外谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱内于5月19日被袭击后死亡，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是过去十多年内，超过60名从温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥的地区失踪的妇女中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在卑诗省温哥华郊區皮克顿猪场，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多女性身份为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所撰写的书籍在亚马逊上架几小时后被撤下。当时《温哥华太阳报》报道说，在书中，连环杀手坚称自己无罪，表示被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架该书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省普特科米湖的家中，为电视图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省普特科米湖的家中。路透社/全球电视网/档案图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监下南非非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不足42%，这几乎是30年来首次低于半数，相比2019年大选时的57.5%大幅下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举挫折意味着作为纳尔逊·曼德拉解放运动的南非非洲国民大会，今后将不得不与其他政党协商共组政府，或是寻求其他形式的合作。其可能需作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人转而成为企业家的拉马福萨或将面临反对党和党内批评者的辞职压力，但南非非洲国民大会的一位高级官员支持他继续留在岗位上，分析家指出目前还没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不存在一个能接替拉马福萨的人选。”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒教授说道，伯勒撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最具认可度的人物。而在南非非洲国民大会内部的派系冲突可能使得任何反对他的动员都变得更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对南非非洲国民大会的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日当完整正式结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统位置以前也曾悬而未决，在2022年，一个调查小组报告指出他可能因在狩猎场家具中藏匿一大笔现金的丑闻违法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对这一丑闻进行了否认，被称作“牧场门”，并且在同一年晚些时候赢得了连续五年的南非非洲国民大会领袖的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是迄今为止对南非非洲国民大会最具挑战性的考验，因其选民对失业、犯罪和停电等社会问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末被选举为南非非洲国民大会的领袖，承诺转变党的形象并重新振兴经济。他在2008年任前领导人雅各布·祖马时期，该党经历了长达九年的丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在成为国家元首之后的2018年初潮快速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍然停滞不前，高层的丑闻仍然围绕着南非非洲国民大会的官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政治敌人祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党出乎意料地表现出色，大大削弱了南非非洲国民大会的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马堵住了拉马福萨和南非非洲国民大会的路，他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨项目的终结。你不能连选举都输掉，然后期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上的迟疑而受到批评，以避免加剧党内分歧，这也与他在20世纪80年代作为工会领导人时的果决大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者们仍赞赏他建桥的技能，并称他在推进南非作为“全球南方”（指中低收入国家）倡导者的声望方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，法院本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列则坚决否认这些指控，并继续对该城发动军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调南非非洲国民大会过去30年的成功，但批评者认为他缺乏新的解决方案，以应对南非面临的一些最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前南非非洲国民大会的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，并在索韦托足球场吸引了数万人的支持者。许多人在他演讲未结束时便已离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的干预</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器的限制，这是美国两年战争中的一个小而重要的进展，专家认为这有助于缓解俄国在北哈科WIN区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄国入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰在俄罗斯领土上使用美国提供的武器存在很大风险，并担心乌克兰的重大攻击可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国政府对基辅的更高档武器供应禁令一致，这些禁令也已经被取消。从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，是为了针对北哈科WIN地区的战斗进行狭义调整。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境另一边攻击或准备攻击他们的俄国部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线士兵可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器，配备隔距多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器，射向俄国部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至可能在俄国部队在北哈科WIN地区扎营之前，迫使他们后撤。”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比列科夫斯基表示，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决策将减少基辅在东顿巴斯关键战斗前线调动军队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄国人现在将处于守势，不得不重新考虑他们在北哈科WIN地区的攻击战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。据美国官员匿名透露，5月13日乌政府与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗通过安全视频会议提出请求，允许在北哈科WIN地区使用美国武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登提出。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以在安全的俄国领土攻击俄国军队。此后，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时说：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前东亚项目高级研究员罗布·里奇指出，俄国利用拜登禁止在俄国领土内进行轰炸的规定作为安全避风港，来攻击北哈科WIN地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北哈科WIN是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄国可以把大炮直接放置在边界对面，保持防空、电子战、指挥与控制等能力。”里奇说，“它可能获得一定的安全 sanctuary。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，里奇和其他专家认为，这一决定本身可能短时间内不会显著改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不可能大幅改变前线的移动，但如果能让俄国更难以继续进行跨境行动，已经非常艰难了。”里奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰指出，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模的北哈科WIN攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向有效威胁北哈科WIN。”他说，“要做得那样，它必须在东部战斗区域的部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次警告可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在过去一年中，俄国在战场上的行动占了上风的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时，呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的激进转变，但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的目标——也许不仅是直接威胁北哈科WIN的俄罗斯目标，而在其他地区也是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩展政策允许在俄罗斯其他地区进行打击还不得而知，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即在必要时进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄国导弹打击后北哈科WIN的破坏情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰北哈科WIN村附近的MALA DANYLIVKA，俄罗斯导弹袭击造成了接近Kids and Youth Sport Riding School的场所严重破坏。路透社/亚伦托尼·奥吉伦科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持适度增加产量的承诺，全球最大的原油生产国可能将在2024年出现增长放缓，这可能减轻石油输出国组织（OPEC）及其盟友(OPEC+)进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命和技术创新的推动，已在很大程度上驱动非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，每日增加超一百万桶，达到1293万桶/日，高于2023年初政府预估的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友(OPEC+)去年加大了减产力度，部分原因是弥补了美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总体减产幅度达到586万桶/日，约等于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，将在2025年延续部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的人士于周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周日，OPEC+将开会讨论供应政策。美国生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但在2024年预计将较少威胁OPEC+所面临的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测表示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，其预测均低于去年的数值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求将增长220万桶/日，而非OPEC+产油国的供应增长将少约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求预计将在2024年比2023年增加约90万桶/日，OPEC+表示这在其5月份月度《石油市场报告》中透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将明显放缓，到2024年仅增长110万桶/日，同时预计OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较十二月份减少了一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样带来意外的增长，在原油价格接近每桶80美元的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度。”合约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格下，钻井数量未能明显上升让人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司正维持资本支出不变，推迟对钻机的升级，最好与较低的钻井增长保持一致。它计划在今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已从去年同比水平下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管存在近年来的合并潮，美国有能力和动力在数年内每年增长100万桶/日，但目前尚无这一扩张意愿。”S&amp;amp&amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp&amp;P环球商品洞察预期美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者的压力下缩减了增长投资，因为2010年代无限制的增长并未给页岩产业带来可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增幅部分源自私营生产者，其中一些已卷入影响该行业的合并潮。他们通过钻探更长的井和压裂岩石以同时从更多井中生产石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管有多次合并潮，当前石油价格的持续将有助于美国整体石油产量增长在未来数年实现适度提升，因为钻探和完井效率将不断改进。”德克萨斯标准石油公司总裁提莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预期今年将从国际市场而非北美洲实现更多的增长。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略有所调整，更注重资本纪律，结果不同，”UBS银行分析师乔凡尼·斯塔拉诺夫表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将继续引领2024年石油和液体产量的增长。美国能源信息署三月份指出，今年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了如何生活在美国石油产量增长之中。”UBS的斯塔拉诺夫表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室从拥有Oasis石油租赁区在温克附近的普尔曼盆地控制室看到的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从拥有Oasis石油租赁区在温克附近的普尔曼盆地控制室看到的景象，美国德克萨斯州，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的基础上，恢复与加沙地带的停火，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它该是时候结束这场战争，开始重建未来了。”拜登总统说道，他正承受着选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等多方斡旋的以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法进行数周进犯，以及对总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内外因加沙死亡事件和继续扣留人质的持续压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露这一停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪的一天后，突显了两位候选人间的截然对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议包括三个阶段，并打破了此前提议的模式，因为停火将持续到各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老人和女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将这一提议告知哈马斯，来自卡塔尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，那些坚持“无限期”战争的人应该改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划，并会要求战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，而将扣留的人质优先视作次要事项。然而，我敦促以色列领导层尽管承受压力，也要支持这个协议。”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身致力于以色列的人，唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，以及刚派遣美国部队直接防卫以色列免受伊朗攻击的人来说，我希望你们能退一步，想一想这个时刻如果失去会有多么可怕。” 他说，“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员向媒体表示，以色列能够提出新提议，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机终结的道路。它是一个详细的四页半协议。”该官员表示，“这份协议是在仔细商讨后达成的。现在摆在桌面上的是整个过程中的一个最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体机构将拜登周五的讲话视为戏剧性的，并将其解读为试图直接向以色列民众呼吁。领先12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。科什默罗指出，以色列的审查员曾禁止发布协议的具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的成功可能性比以往任何提议都高，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动严重袭击或攻击的可能性虽然不会降到零，但远低于此前。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众的看法已经“转向”反对以色列，萨里说，这也可能促使以色列人民希望冲突早日结束，同时也有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当一位美国总统全力支持某种行动时，他可以创造许多激励措施。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年初提出的一个先前绑架提议要求释放加沙地带的病患、老人和伤者，以换取六周的停火，并可延长以允许更多的援助物资运入该地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月早些时候失败，因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争，同时加强了对拉法南部城市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在持续的敌对行动期间它不会参加更多谈判，但如果以色列停止战争，它将准备达成一个从扣留者和囚犯交换的角度而言的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，在周五与17位有其公民被哈马斯扣留在加沙的国家的外交官会面后，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将举行会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国人在拉法执行的空袭在周日造成了45名巴勒斯坦人的死亡，引发了国际上的强烈愤慨，但没有触及判断美国对以色列停止军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示，“我们所有人都看到了本周早期拉法致命火灾中的可怕画面，那是以色列对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部以色列遭遇哈马斯袭击后对加沙地带发动袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事包含第17段中的强烈言语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一组摄像机，传达了一个适用于其法律和政治斗争的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他因伪造文件掩盖向成人影片女星支付封口费而有34项指控成立之后，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，言辞愤怒且颇为杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称承办其审判的法官胡安·默拉恩为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他形容民主党人乔·拜登，他的对手在2024年11月5日的选举中，是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了指证他的人证、投票弹劾他的国会议员，并且像在竞选集会上那样，称这些非法入境的移民是对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普祈求支持者为他的竞选捐款，把他面临的挑战视为远超他个人的事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常常点缀着幽默的元素，但这次新闻发布会基本上是阴沉的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸片。最后，他没有回答问题，在其子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈谴责司法制度以及任何认为特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位领先候选人相互描绘对方是对国家威胁的竞选中，宾夕法尼亚竞选团队抓住特朗普的言论作为最新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宾夕法尼亚竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚见证了混乱、绝望且战败的唐纳德·特朗普关于个人怨言的含糊其辞且否定美国司法制度的言论，让所有看过的人得出一个不言自明的结论：这位先生并不适合作为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的捐款者——他们大多数认为纽约的判决不公——周四为他的竞选捐款3480万美元，特朗普团队表示。这创下了特朗普在WinRed平台上的单日最高记录，WinRed是一个专门处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于总筹款金额落后于拜登，该竞选团队试图保持筹款的势头，在周五向支持者发送了一系列恐吓性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”在特朗普的新闻发布会后另一条短信严词警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一方，认为此次审判存有瑕疵，指控根本不应该提出，陪审团在民主党占多数的纽约市中被污染，法官有偏见——地方当局否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的强烈谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手会进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选总经理克里斯·拉西维塔嘲讽了社交媒体平台X上一个全国性共和党学生组织的帖子，该组织称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有看法……而每个看法都像屁股一样……”拉西维塔在网络上载道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还瞄准了在马里兰州担任州长期间温和的共和党人拉里·霍根，在X上回复称：“你已然结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的共和党选民采访时，一些人表示特朗普的定罪让他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能会在特朗普与拜登的重赛中损害他的利益，尤其是在多个摇摆州选举中特朗普仅以微弱优势领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受访谈的大多数共和党人听起来像极了特朗普本人，他们称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是为了政治目的，为了让尽可能多的时间内把他留在竞选活动中。”来自乔治亚州玛丽塔的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，就能这样对待任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席了一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席了一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。特朗普出席一场新闻发布会。在关于他在2016年伪造商业记录以掩盖向成人影片女星支付封口费的刑事审判被判有34项罪名成立的当日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再次充当美国与伊朗支持的真主党之间的关键对话者，帮助平息黎以之间冲突，利用数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这凸显了86岁的伯里在黎巴嫩仍然拥有的巨大影响力，尤其是在他领导了数十年的什叶派穆斯林社区。自今年9月以色列空袭并打死真主党领导人哈桑·纳斯拉后，他被视为提供稳定影响的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在一份电视演讲中对黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在关闭“最为危险的时期”，并呼吁民众团结起来，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间作为什叶派运动领袖崛起，并自1992年起担任议会议长，成为黎巴嫩什叶派在宗派体系中最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人谢克·纳伊姆·卡萨姆支持伯里作为调解者，将其称为真主党的“兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇什在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，试图达成停火协议，而这场冲突与加沙战争同时爆发，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间最后一场大规模战争时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们表示，他的作用更加重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁也只拥有部分权力，很难接触到被美国列为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人，他是国家。”一位在贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了39名被什叶派激进分子劫持的人质，这些激进分子在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了一架美国民航飞机，伯里因此得到全球关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里被选为议长，恰好在纳斯拉就任真主党领导人之时，他们共同领导了什叶派的“双重”力量，这是指在政治代表性方面占据主导地位的两个什叶派政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，这使得他非常重要，但他的所能所不能也十分清楚，这可能是因为真主党或者伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里什叶派运动势力范围内的提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里出生于1938年的利比里亚，是一名商人的后裔，但从小就在黎巴嫩长大，并且在上大学时就投身政界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经地位低下的什叶派社区中许多人赞扬伯里，认为他帮助改善了他们在偏袒基督教徒和逊尼派穆斯林的宗派制度中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在创始人穆萨·萨德尔失踪后接过了什叶派运动领袖的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了什叶派运动的军事崛起，该运动与内战中的几乎所有主要政党作战，包括真主党，后者后来成为什叶派运动的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆的一份电报在2010年公布时提出了质疑，表达了对伯里对真主党的真实看法的担忧，伯里对此予以否认，声明纳斯拉就像自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的什叶派运动战士在以色列在加沙战争后发动攻势时与真主党一起向以色列发射火箭表示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止黎以边境的交火，寻求说服真主党撤至里提尼河北侧，这条河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“让它从边界向南移动里提尼河比把真主党向北推动更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉法斯社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是 steering the country into economic ruin in 2019，当时因数十年的政府腐败导致金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召集议会会议让议员选举总统，导致政府最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不满，比如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（照片未展示）（2024年11月15日） 美联社/塔伊尔·阿斯达尼/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅纳比赫·伯里画像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅纳比赫·伯里画像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，在纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年活动中，穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚后失踪（2023年8月31日） 美联社/穆罕默德·扎基尔/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可借此就锁定其代币而获得奖励。这一体系复杂，分析人士警告称，这种模式存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重绑定”（re-staking）的盛行标志着加密货币市场更具风险的一幕。随着价格反弹和交易者搜寻收益，加密货币市场风险偏好增加。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大的以太坊则在今年内上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑定热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹得了1亿美元后，其平台上已吸引188亿美元的加密货币，比六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重绑定”以扩大传统的加密货币“绑定”（staking）实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为进行这一过程，加密货币持有者，包括以太坊持有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与绑定时暂时失去对代币的即时访问权，但可以借此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些绑定平台还向用户发放代表他们已绑定的加密货币的新代币。重绑定让所有者可以将这些新代币再次绑定以用于不同的基于区块链的程序和服务，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重绑定的风险看法不一，有些人认为这一实践尚处于初级阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师在内，担心如果代表重绑定代币的新代币被用作加密借贷市场的抵押物，可能会出现基于少数底层资产无穷循环的借贷。如果每个人都试图同时退出，可能会导致更广泛的加密货币市场失灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“循环抵押会增加新的风险因素，这种理想状态不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益是吸引人的地方：在以太坊区块链上进行绑定的回报通常在3%-5%之间，分析师表示，进行重绑定的回报有可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑定是分散型金融（DeFi）领域的新发展之一，加密货币持有者在此领域投资实验性方案，以期在无需售出的情况下从其持有资产中获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台还未直接向用户支付绑定收益，因为支付机制尚未开发出来。用户加入该平台的是期待未来的奖励或其它发放的代币（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人提供其自身新创造的代币。用户希望这种代币名为“EIGEN”的代币在未来变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重绑定平台的成长动力来自于寻求这些赠品的用户，这叫做“简直无法预计的免费金钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供绑定服务但不提供重绑定服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们这是在预先采取措施，（期待）将会有所回报，但他们不知道将会是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的前任助理教授，并参与了印度首个学生设计的纳米卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将有意向绑定代币的用户提供连接到需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重绑定平台涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为客户代币进行重绑定，并生成代表这些重绑定资产的新代币，这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将代币绑定在何处，并帮助新区块链服务的发展，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式的关系……这是一个正在发展的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重绑定可能带有“隐形风险”——如果重绑定代币被用于加密货币借贷，可能在市场下跌期间引发强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，加密货币代币作为抵押品的迅速贬值在“Terra和Luna”代币崩盘之后发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将风险与重绑定区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重绑定本身，而在于借贷协议。借贷协议误定价风险，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重绑定，指出重绑定协议中的现金相对于全球市值为2.5万亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的亏损会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重绑定问题对传统金融市场产生实质性传染风险，”标普全球评级公司的数字资产研究主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正在变得越来越与主流金融相连，机构投资者开始接受重绑定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered 的加密货币部门Zodia Custody已经注意到机构投资者对绑定的兴趣，但认为重绑定还为时尚早，因为它难以建立资产去向和收益分配的“纸面记录”，其首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行重绑定，Kelp DAO在四月份的博客中表示。Laser Digital未响应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，为客户加密资产进行绑定，并预期“围绕重绑定将出现新的生态系统”。 &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是2024年3月9日在巴黎的一张翻摄图，展示了代表加密货币比特币的形象。REUTERS/Benoit Tessier 工作室翻摄图/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是2023年6月16日的一张翻摄图，展示了代表加密货币以太坊的形象。REUTERS/Dado Ruvic 工作室翻摄图/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>