<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 20:20:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮肯顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克的一所高安全级别监狱遭到同监犯人攻击后，于本月去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一。早在2007年，他就因为在不列颠哥伦比亚省维多利亚地区的一个猪圈中杀害毒品上瘾者和卖淫女，并处理其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，其部分遗体在靠近温哥华的破败地产上被发现。之后，政府检察官在其被判处终身监禁后放弃了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部发布的声明中表示，皮克顿是在本月遭受攻击后去世的。攻击发生后，他被送至医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，此类罪犯案件对不列颠哥伦比亚省及其全国各地的社区产生了毁灭性的影响，”声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中，有超过60名女性在过去的十多年中从温哥华贫民区毒品横行的区中部东区失踪，直至2002年初皮克顿被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约33名女性的遗体或DNA在其位于温哥华市中心以东约25公里的普特科里特兰的猪圈中被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，亚马逊网站在该书上架几小时内就下架了一本自称由皮克顿所写的小说。在书中，这名连环杀人犯表示自己是无辜的，并声称被警方陷害。当时，据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊下架该书，并向受害家庭表示歉意。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，展示他在普特科里特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于普特科里特兰。图片来源：REUTERS/Global TV/文件照片）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南 african国拉马福萨因 ANC 选举表现不佳而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在统治非洲国民大会（ANC）党的此次选举中表现糟糕后，其执政地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期三选举中约71%选区的结果显示，国会国民议会（ANC）的选票仅占42%，远远低于2019年上一次选举中57.5%的比例，首次在30年内失去多数党地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举结果带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小的政党谈判合作或结成联盟，以便统治国家。这可能需要它做出政策让步，或将重要内阁职位拱手让人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以前的工会领导人、如今的商业家拉马福萨可能面临反对党及其所在党内严重分裂分子对其辞职的呼吁，但ANC的一位高层官员支持他留任，分析人士也不认为有明确的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的人选。”开普敦大学政治学教授安德鲁·伯勒尔如此表示，伯勒尔撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一份3月份的民意调查表明，在此次大选中拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的批准率，党内纷争可能使任何试图推进反对拉马福萨行动的努力复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的此次选举表现发表评论。他的发言人在一份声明中表示，他将在周日全权初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨曾在2022年因在一桩养殖现场发现大量现金而导致被指不当行为而面临争议，但驳回了不端行为的指控，即“农场门”。后来那一年，他再次赢得了ANC领导人的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被宣传为ANC迄今为止面临的最大的考验，因为选民对如高失业率、犯罪和断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺革除党内的丑闻，重振经济。时任ANC领导人的雅各布·祖马在任期内导致了人员腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成为国家元首后，他起初引起了一阵激情，但很快消退了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至今六年多来，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍卷入了诸多丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中给拉马福萨致命打击的是他的政敌祖马，他支持新政党uMkhonto we Sizwe在此次选举中的表现超过了预期，并严重削弱了ANC支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC困住了。他很清楚他们在夸祖鲁-纳塔尔省的薄弱环节。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这意味着拉马福萨的项目结束了……选举失利后，你不能指望一切照旧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎未能推动关键改革避免加剧党内的裂痕而受到批评，这与他作为工会领导者在上世纪80年代的果断行为形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识建设技能和他在提升南非作为“全球南方”的代表国的独特角色中的作用，后者简而言之是一个包括低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 COVID-19 疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更好地分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝起诉，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法进行军事行动。以色列强烈否认这些指控，继续进行针对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨强调了ANC在过去三十年的成就，但批评者指出，他几乎没有提出新的解决方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺在聚集了数万人支持者的地方“做得更好”。许多人在他演讲未结束前便离场。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织宣布，旨在达成一项关于更有效抗击全球流行病的国际协议的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能增强流行病前后合作的协议进行谈判，这是在承认COVID-19期间失败后的共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻的分歧，谈判已经延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国还是达成了更新现有法律框架的平行协议——国际卫生条例（IHR），其中新增了“大流行紧急状态”这一类别，用于界定最具重大性和全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定，展示了成员国共同保护本国人民和全世界人民，免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们正在采取措施，要求各国承担责任，并加强在危及美国和国家安全的疫情爆发前阻止疫情扩散的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，旨在加强全球卫生防御，以应对新冠疫情期间导致超过700万人死亡的新病原体的改变已经生效。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世卫组织（WHO）标志出现在其总部附近。路透社/迪尼兹·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松了乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，被认为是一个小但重要的步骤，有助于缓解俄乌冲突问题。专家表示，此举可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标过于危险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅供应更高级别武器的禁令一起倒塌，包括先进的美制战斗机和远程ATACMS导弹。这些都是适合美国其他禁令的规则，且这些禁令目前均已解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境那边的俄罗斯军队的攻击或准备中的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定给前线的乌克兰士兵提供了一个信号，允许他们利用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器射击过境对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这可以稳定前线，并可能在俄方在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，创造条件迫使他们撤退。"乌克兰国立战略研究所研究员米科尔·比利亚斯科夫表示，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将降低基辅从东顿巴斯地区关键战场调集军队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"俄罗斯现在将在战场上处于被动，将不得不重新思考其在哈尔科夫地区的进攻策略。"他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程早在数周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日通过安全视频会议与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军讨论了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。苏利文、奥斯汀和布朗将军在讨论后提出了放宽限制的建议，苏利文随后在5月15日将这一建议提交给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。从那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时表示，他呼吁乌克兰的伙伴采取类似措施，但当时他说："迄今为止，我们还没有看到积极进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外事研究所的欧洲与亚洲项目资深研究员罗布·利表示，俄罗斯一直在利用拜登政府禁止在俄境内发动攻击的禁令作为保护，以安全地从哈尔科夫地区发起攻击。哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离俄境内的边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利表示："俄罗斯可以在边境对面的某一侧继续保持其火炮火力，维护防空、电子战、指挥和控制能力。这可能带有一定的安全庇护。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，仅凭此次决定将不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我认为，这一决定不会实质上改变前线的移动情况。但会使得俄罗斯更难以继续进行跨境行动。"利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力来进行大规模进入哈尔科夫的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"俄罗斯不具备从东北部对哈尔科夫地区产生足够作战能力的能力。"他说道。"要那样做，就会使其东战区的部队荡然无存。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约国家不要允许乌克兰将其武器射击至俄罗斯领土，并在周二再次表示了核战风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎愿意在接下来的几周到几个月内寻求扩大其使用美国武器的能力，并可能在俄罗斯战场的关键地区寻找其他目标，尤其是在因俄罗斯一年中的攻势转移了战场优势的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华府宣布政策转向后的不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其对俄罗斯领土深处目标发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员马克·坎萨恩表示，拜登的举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不是政策上的激进转变，但这是一种进步。"坎萨恩说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"乌克兰人和行政部门官员将呼吁采取下一步行动: 反击更广泛的攻击目标——这些目标可能不直接威胁哈尔科夫，但处于其他区域。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时，没有说美国政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区发动攻击。但他也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"未来，我们将继续做我们一直在做的事情，尽可能应对和调整。"布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是一张在俄罗斯攻击乌克兰期间拍摄的照片，拍摄于哈尔科夫市郊穆拉达尼利夫卡村。5月30日，当地一家儿童和青年体育骑术学校的严重受损现场。路透社/瓦伦廷·奥吉良科/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油气生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制开支的承诺，增产支出温和，这使得作为全球最大的原油生产国的美国在未来一年的增长可能放缓。这可能缓解了OPEC+在本周末需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，在页岩革命和技术创新提高生产效率的推动下，美国一直是非OPEC产油国中原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远远高于政府在2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年减产力度加大，以部分补偿美国和其他非OPEC国家的增产。目前，OPEC+的减产总量为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续到2025年。三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+本周日开会讨论供应政策时，美国生产的增加将继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这种威胁将不像2023年那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将超过64万桶/日。这三位是目前最受关注的预测者，他们的预测值均低于上年同期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着2024年需求将比2023年增长约90万桶/日，OPEC+在其5月的月度原油市场报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量并未发生显著变化。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，尽管原油价格接近每桶80美元，美国生产商不太可能再次超出预期增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了谨慎和自律的态度，”钻探合同承包商Scandrill的首席运营官保罗·莫索尔(Paul Mosvold)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，令人惊讶的是钻井数量没有更多上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，并推迟对其钻井设备的升级，以更好地与较低的钻井增长相匹配。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署另外几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据英国石油公司的数据，美国当前的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察表示，预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公众持股的美国生产商在其资本支出上受到了投资者的严格控制。此前，毫无限制的支出带来了地段快速扩张，但在2010年代，这限制了从页岩油气活动中的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，出现了高于预期的产量增长，部分原因是私人生产商的贡献。如今，他们正在被同一波整合浪潮所吞噬，提高了钻井效率，并通过更长的井深和水力压裂同时从更多的井中开采石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计当前的油价将继续存在，并将继续支持美国总体石油产量温和增长，因为钻井和完成效率的持续改进将提供支持，”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森(Timothy Roberson)说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB公司(SLB.N)，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点发生了变化，更加注重资本纪律，这导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯陶诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+可能会延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。EIA在三月份表示，今年OPEC+的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”瑞银银行的斯陶诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一条钻井平台的运营控制室俯瞰其在位于怀恩附近的佩里曼盆地的租赁土地上的地板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一条钻井平台的运营控制室俯瞰其在位于怀恩附近的佩里曼盆地的租赁土地上的地板，美国，2018年8月22日。路透社/尼克·奥尔福斯基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续斗争，尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段中的粗俗语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在位于特朗普大厦内的镜头前直视着媒体，传达了一个适用于他法律和政治博弈的话语：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一名陪审团判定特朗普因虚假记录以隐瞒支付给艳星的封口费而被判 34 项罪名后的一天，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一系列敌对者和不满，言语混乱且语无伦次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审他的法官胡安·梅伦“扭曲事实”、“恶魔”。他描述民主党候选人乔·拜登——他将在 11 月 5 日的选举中面对的对手——为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他之前在竞选集会上反复强调的非法入境移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将面临的挑战视为不仅限于他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“请这样做，因为这是我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，在他的其他竞选演讲中常夹杂着幽默，而此次演讲主要显得灰暗。他在新闻发布会上只拿着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开镜头后，在筹资信函和社交媒体上，这位前总统的盟友也对司法系统及其认为可能触及特朗普犯罪的任何人的指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方对国家构成威胁的情况下，拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论，认为这是进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位困惑、绝望且战败的唐纳德·特朗普在谈论他个人的不满，并对美国司法系统撒谎，这让任何观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不适合担任美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普违背了他支付给艳星封口费的记录中存在虚假记录的论断后，他的支持者——其中大多数认为这是司法的不公——为他的竞选活动在周四当天总共捐赠了 3480 万美元，特朗普团队声称这是他在 WinRed（共和党处理数字筹资的平台）上的一日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款额不及拜登，他的竞选团队试图在周五加快筹款速度，发动了汹涌的恐吓式募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条信息大胆宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统这边，宣称审判过程有瑕疵、指控本不该被提起、曼哈顿拥有偏向性的陪审团、且法官存在偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的批评不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手则进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉克维塔对社交媒体平台 X 上一个全国性的共和党组织发布的尊重陪审团裁决的帖子嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一个。”拉克维塔发帖说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对一位在马里兰州参议员席位竞选席位上寻求调和的前共和党州长劳伦斯·霍根进行了反击，霍根在声明中警告美国人“不要往火上浇油，而是多一些有着毒性的党派主义”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉克维塔在 X 上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场上，多个共和党选民在接受记者采访时说，特朗普的罪行定罪令他们在 11 月时改变了对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的变化可能会对他与拜登的重赛造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率非常微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多位接受采访时的共和党人听起来与特朗普如出一辙，称这一审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治游戏，目的是尽可能地妨碍他，让他无法出现在竞选战线上。”来自佐治亚州马里埃塔市、62 岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这样的事情，他们也可以做到任何事情。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;11月5日美国选举中，作为共和党总统候选人的前美国总统唐纳德·特朗普出席位于纽约市特朗普大厦的新闻发布会，这是他因在 2016 年为掩盖支付给艳星 Stormy Daniels 的费用而被陪审团裁定违反商业记录的审判后第一天。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提议针对人质的释放提出一份新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的生活了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示。在当前面临美国总统选举年的压力下，他急需解决历时八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家促成的旨在达成以色列与哈马斯停火的谈判已多次陷入僵局，双方互相指责对方阻止了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列在拉法多次进犯之后提出的，国内外对贝内·内塔尼亚胡政府的施压不断增加，涉及加沙死亡事件以及人质的持续拘捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次日，与此形成鲜明对比的是，美国总统的共和党对手，&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被判34项重罪，突显了两位候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划分为三个阶段，与以往的提议不同，因为停火将持续贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是为期六周的停火，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老年人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将协商和平结束敌对行动的条款。“只要谈判继续，停火也将继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些坚定主张“无限期战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不同意这项计划，他们希望战争无限期继续。有些人甚至在政府中，他们很清楚地表示，他们愿意占领加沙，并继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“我敦促以色列领导层支持这项协议，无论面临何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我希望你们退一步思考，如果这个时刻被错过会发生什么，我们不能失去这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在接受采访时透露，以色列能够提出这项新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真的有了危机结束的路线图。这是一份详细到将近四页半协议的详细谈判内容。”这位官员称，“这份协议是在极其细致的讨论中协商出来的，现在摆在桌面上的实际上是一个谈判过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的讲话“震撼”，并认为这是试图直接向以色列公众施加影响的尝试。以色列12频道中止了晚间新闻直播，转播了拜登的讲话。该国审查机构此前禁止刊出此提议的细节，主播丹尼·古施玛罗指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史学与公共事务教授杰里米·萨利表示，这一新提议的成功几率比之前的提议要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重攻击或袭击恐怖活动的可能性并非微乎其微，但比以前要低得多。”萨利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充称，全球公众舆论正逐渐转向反对以色列，“这可能促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响力也发挥作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造大量激励因素。”萨利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议，要求以释放生病、年迈和受伤的人质为条件换取六周停火，停火可以延长以允许更多援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝像哈马斯要求的那样，在谈判中同意永久停止战争，并在加沙南部城市拉法加大了空袭力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;据哈马斯周四称&lt;/a&gt;，已告知调解人称，在持续的军事行动期间，他们不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，他们将准备好达成一项包括人质和战俘交换的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高官在要求匿名的情况下透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民正在加沙由哈马斯控制之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年6月12日，以色列在拉法实施了一场空袭，造成了45名巴勒斯坦人的死亡，引发了国际社会的强烈愤怒，但这一事件未超出美国对停止军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦民众遭受了无尽的苦难。”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾中的可怕景象，该火灾发生在以色列打击哈马斯之后…… ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击以来，以色列在加沙的军事行动已造成超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成的死亡人数约1,200人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者可以通过锁仓其代币来获得奖励，这引发了一种复杂的模式，分析人士警告称，这种模式对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再锁定”日益流行，是加密货币市场上风险加剧的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，这种趋势愈发明显。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而排名第二的以太币今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁定浪潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密部门筹集了1亿美元，吸引了价值高达188亿美元的加密货币到其平台，相较六个月前大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了再锁定，目的是扩展长期存在的加密货币实践——锁定（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对代币的所有权进行检查和确认。为实现这一目的，拥有加密代币的所有者允许将其资产作为验证过程的一部分锁定起来。持有者在参与锁定期间无法即时访问其代币，但可以从中获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁定平台还向用户赠送已生成的新代币以代表其已锁定的加密货币。再锁定使所有的新代币可以再次锁定在不同的基于区块链的项目和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于再锁定的风险性存在分歧，一些内部人士表示，这一做法尚处于萌芽阶段，还无法对其进行全面了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析师和其他人士担忧，如果代表再锁定加密货币的新代币作为保证金用于加密货币的庞大借贷市场，可能会出现基于少量底层资产的无休止借贷循环。他们认为，如果每个人同时试图退出市场，这将稳定整个加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有保证金的资产再次充当保证金时，这不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者吸引力在于回报：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁定是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的产物，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不卖出资产的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚没有机制实现这一点。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或者获得所谓的空投（airdrop），即其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放自己的新创建的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币分析公司Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，再锁定平台的增长是由寻求空投的用户推动的，他称之为“真真实实的投机，这种免费钱的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）说道，该交易所提供质押但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先做了这件事，(预期)将获得某种奖励，但不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是美国西雅图大学的前助理教授，并且是首批印度学生设计的微卫星团队的一员，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场，连接潜在的验证者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再锁定平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO已经出现，这些平台将客户的代币再锁定在EigenLayer上，并生成新代币来代表这些再锁定资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户自行选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是促进不断增长的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与任何这些参与者达成正式关系…这是新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再锁定可能伴随着“隐藏风险”——如果再锁定的代币用于加密货币借贷，那么在市场下跌期间可能会发生强制平仓，导致更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着作为抵押品的加密代币迅速失去价值，导致Terra和Luna代币崩塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将风险与EigenLayer分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再锁定，而在于借贷协议，是借贷协议错误地定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再锁定并不担心，注意到再锁定协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为再锁定问题并不会对传统金融市场产生重大传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融市场的连接越来越紧密，再锁定已开始吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的桑福德·伯恩斯坦（Standard Chartered）分支Zodia Custody观察到，对质押有显著机构兴趣，但认为再锁定因为难以建立资产去向的“文书记录”而过于先进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村控股（Nomura）的加密分支Laser Digital与Kelp DAO合作将部分资金再锁定，Kelp DAO在其4月份的博客中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，他们为客户加密资产进行质押并预期“围绕再锁定的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

![Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg) &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin in Paris, France, March 9, 2024. Credit: Benoit Tessier/Thomson Reuters/Illustration&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
![Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg) &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard, June 16, 2023. Credit: Dado Ruvic/Thomson Reuters/Illustration&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢恩巴乌姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了她导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民粹支持让她得以获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢恩巴乌姆&lt;/a&gt;是一名气候科学家，曾担任墨西哥城市长。根据墨西哥选举机构的快速计票结果，她在总统选举中获得58.3%至60.7%的选票，这一得票率将创墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二的超级多数，这将使得该联盟可以不经反对党支持就通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥西蒂尔·加尔兹&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是墨西哥共和国成立200年来第一次女性将就任总统，”谢恩巴乌姆在支持者欢呼声中告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌姆的胜选对墨西哥来说是一个重要里程碑，墨西哥有着阳刚文化且罗马天主教第二大家庭，长期以来更倾向于传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会投票给女性，”一位87岁的支持者、墨西哥最小州塔拉斯卡拉的埃德丽玛·蒙特耶女士说，“以前我们甚至不能投票，就算是投票，也是按丈夫的指示。感谢上帝改变了这一切，我有幸见证这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的征途充满挑战。她需要平衡增加民生成本政策的同时，面对巨额财政赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举初步结果公布后，她对支持者承诺，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但细节寥寥。此次选举中，有38位候选人惨遭杀害，是墨西哥现代史上最暴力的一次选举。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪集团的影响扩大深化了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，墨西哥城市长职位也被执政党赢得。初步结果显示，MORENA党赢得了墨西哥城市长选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国就人口流动和安全合作展开复杂谈判，美国定于11月举行总统选举。唐纳德·特朗普当选总统可能会使谈判更加困难。特朗普誓言对从墨西哥制造的中国车征收100%关税，并且可能动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商搬迁进入近岸生产体系的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌姆还需要考虑如何应对国家石油公司佩梅克斯的困境，因其产量已连续二十年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“佩梅克斯不能只是一个无底洞，你往里投入公共资金，公司却永远无法盈利，”高盛首席拉美经济学家埃尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，增强了比索价值，维持了较低的失业率，这些令他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将出现大型预算赤字，市场预计2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔通过争取在选票中反映其政治议程，让竞选几乎成为了对他政策的支持评估。“谢恩巴乌姆不是洛佩斯·奥夫拉多尔的提线木偶”的说法显示了反对党对她的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是一位改变了这个国家的独一无二的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评反映出人们的性别偏见：“人们无法相信她会作出自己的决定，这与她是女性有很大的关系。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;墨西哥执政党 MORENA 的总统候选人克劳迪娅·谢恩巴乌姆在赢得选举后向支持者发表讲话。REUTERS/拉奎尔·坎哈&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;墨西哥执政党 MORENA 的总统候选人克劳迪娅·谢恩巴乌姆在胜利后向支持者挥手致意。REUTERS/拉奎尔·坎哈&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;墨西哥市中心广场，墨执政党 MORENA 宣布克劳迪娅·谢恩巴乌姆赢得总统选举。REUTERS/马哈埃利皮迪&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日。REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;反对党总统候选人奥西蒂尔·加尔兹在选举日闭幕后向支持者发表讲话。REUTERS/奎特兹阿莉莉-那克特-哈&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;选举日，圣克鲁斯·霍斯科塔兰镇的投票站关闭。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;选民在维拉克鲁斯投票站投票。REUTERS/亚希尔·塞巴尔罗斯&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;6月2日，津萨甘坦，REUTERS/加布里拉·桑巴里亚&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;选民在选举日投票站投票后展示指纹。REUTERS/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;反对党总统候选人奥西蒂尔·加尔兹在投票站外自拍。REUTERS/路易斯·科尔特斯&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;选举日，南巴尔托洛梅·夸亚拉纳纳镇的投票站准备阶段。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;6月2日，科阿各恰奇镇的特瓦格里女性正在投票站外等待投票。REUTERS/约瑟·路易斯·贡萨尔维斯&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;选民在选举日投票站投票后展示指纹。REUTERS/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;6月2日，在圣何安·查穆拉，选民在投票站投票。REUTERS/加布里拉·桑巴里亚&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;6月2日，孟透托·朱阿雷斯国际机场，一位旅客在注记数字的投票站投票。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;6月2日，在圣安德列斯·拉拉兰塞拉，选民在投票站投票。REUTERS/贾科布·加西亚&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;6月2日，墨西哥城，克劳迪娅·谢恩巴乌姆。REUTERS/拉奎尔·坎哈&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;6月2日，墨西哥城。REUTERS/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;6月2日，圣胡安·查穆拉。REUTERS/加布里拉·桑巴里亚&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;选民在6月2日选举日投票站排队。REUTERS/伊万·阿里亚斯&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝利斯蒂西娅·古铁雷斯·穆勒在投票站投票。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;选民在6月2日投票站外等待投票。REUTERS/路易斯·科尔特斯&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;6月2日，圣巴托罗梅·夸亚拉纳纳镇的投票站准备工作。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;5月31日，墨西哥城。REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;6月1日，墨西哥城，民众在市中心区域迎接大选日。REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;6月1日，墨西哥城，政府宣布在选举日前禁止销售酒精。REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>