<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 09 Aug 2024 11:28:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>巴黎奥运会皮划艇 中国队夺得女子皮划艇双打金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/canoeing-hotly-tipped-hungarian-pair-miss-mens-k2-final-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;在巴黎奥运会上的周五，中国选手徐士潇和孙梦雅在女子皮划艇双人500米决赛中取得了胜利，创下新的奥运记录1:52.81，超越了他们在当天早些时候设立的1:53.73的纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰的柳德米拉·卢赞和安娜斯塔西娅·里巴乔克位居第二，夺得银牌，加拿大选手斯隆·麦肯齐和凯蒂·温森特获得第三名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管霍弗维尔河上的激浪因阵阵尾风而分外汹涌，徐和孙的起步表现惊艳，但加拿大选手在比赛过程中始终给予压力，最终在冲刺阶段逐渐落后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五还将决出女子500米皮艇双人、男子500米皮艇双人和男子1000米单人皮划艇的比赛冠军。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清晨早些时候的比赛，匈牙利选手巴利汀·科帕斯和亚当·瓦尔加在男子皮艇双人（K2）500米决赛中竟然意外落败，他们在半决赛中以第五名的成绩未能晋级决赛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;期间的比赛形势对匈牙利选手非常有利，然而美国选手乔纳斯·埃克莱和亚伦·斯莫尔的冲刺在比赛末段又突然发力，以微弱优势0.15秒争夺到了最后一个决赛资格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴黎2024年奥运会皮艇冲刺赛-男子双人皮艇500米半决赛1" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KMX62X53WBOBFJKI74YUWGVN5U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎2024年奥运会皮艇冲刺赛-男子双人皮艇500米半决赛1 - 位于瓦莱斯河畔的水上运动场，法国瓦莱斯，8月9日2024年。安达卢西亚的巴拉汀·柯普查和亚当·瓦加匈牙利皮艇双人代表在反应室中的合影传为佳话。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 09:33:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/canoeing-hotly-tipped-hungarian-pair-miss-mens-k2-final-2024-08-09/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，印度马恒达公司寻求批准斥资 30 亿美元与陕西合资</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/indias-mahindra-seeks-nod-3-bln-shaanxi-jv-sources-say-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;印度汽车制造商马恒达&amp;amp;马恒达（代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MAHM.NS" target="_blank"&gt;MAHM.NS&lt;/a&gt;）与中国的陕汽集团已达成合作意向，计划投资三亿美元设立合资公司，其目标是在印度境内建造汽车制造厂。此提议需获得新德里官方的许可，双方信息源向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照两位消息来源直接知晓的状况，合资企业中占多数股份的股分将由马恒达持有，并计划组建在印度总理纳伦德拉·莫迪家乡古吉拉特邦的工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在报道发布后，马恒达在股票交易所发表的声明中称：“报道内容无中生有，所表述事实根本不存在。”权益的涨幅随后达到3.1%，最终收于印度孟买证券交易所的2,749.15卢比，与周五收盘价相比上涨了2.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议包括建造一个出口导向型、集成化汽车装配基地以及发动机与汽车电池生产线。据两位消息来源所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马恒达已向政府申请批准接纳中国投资，以推动上述提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就电话清单上公司网站的联系信息发送的传真和拨打电话，未能接通陕汽集团。印度商会、重工与外资部门当前未作出上述请求的回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息来源要求匿名，因为他们不可对外界透露信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度政府批准自2020年起对于任何来自中国的投资是必要的，此时地缘政治背景发生紧张，涉及中印边境冲突。自此之后，上百亿美元投资因印度政府的额外审批流程而陷入停滞或被取消，波及者包括比亚迪、长城汽车与上汽集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪去年提出的10亿美元投资项目因安全关切而被政府加以研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而此时，印度正在探索缓解非敏感产业限制，比如太阳能板与电池制造。在这类领域中，新德里并不具备优点或领导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度高级官员近期暗示着重新审视针对中国的投资策略，外商直接投资萎缩至17年来的最低点。印度财政部长尼尔玛拉·奈腊曼在本月表示，她支持她的首席经济顾问范安纳特纳瓦然的主张，后者认为印度政府可以促进行业间与中国吸引直接投资，以推动出口增长。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P6JSOLMQ7NLXRFPL3CLZANFAGE.jpg" alt="新德里，印度。一位男子站在一块标注有马恒达标志的屏幕上。拍摄于2024年2月1日。图文/Anushree Fadnavis 文件/路透社"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;新德里，印度。一位男子站在一块标注有马恒达标志的屏幕上。拍摄于2024年2月1日。图文/Anushree Fadnavis 文件/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 09:39:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/indias-mahindra-seeks-nod-3-bln-shaanxi-jv-sources-say-2024-08-09/</guid></item><item><title>嘉实基金董事长受调查辞职</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/chinas-harvest-fund-chairman-under-investigation-steps-down-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;作为中国最大型资产管理机构之一，富国基金管理公司于昨日宣布，主席赵学军已辞职，正在与执法机关合作进行主要牵涉其个人问题的调查，相关细节并未被透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原副任主席安国勇将暂行主席职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司声明指出，调查与其基金业务无关，并确保了目前业务运营正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵学军在资产管理行业拥有最为显赫的资历之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其离任正值中国监管机关对金融市场实施严谨监督期间，赵学军是首位涉入调查的顶级资产管理公司高层领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社于七月报道，有两家资产管理公司要求员工返还超额收入，此举呼应了中国政府旨在解决社会及收入不均问题的共同富裕计划，以应对经济增长放缓。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="富国民基金的 Logo 在北京的一个展览上被看见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SGF6ISFTDBPVDJSJFRA4PTTKQY.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2005年9月1日在北京的一次展览中拍摄到富国民基金的 Logo。中国共同基金产业正推出与所在商品期货相互关联的资产管理产品，冒险押注其目标——旨在遏制国家资源部门持续的过剩供应问题——将推动基础原材料的价格上涨。2005年9月1日拍摄。REUTERS/Stringer 图 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 09:19:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/chinas-harvest-fund-chairman-under-investigation-steps-down-2024-08-09/</guid></item><item><title>台湾阳明海运证实货船起火</title><link>https://www.reuters.com/world/china/major-chinese-port-reports-blast-cargo-ship-cctv-says-2024-08-09/</link><description>台湾航运企业扬明海运公司旗下一艘货运船只于上周五（详细日期省略）在中国宁波-舟山港发生火灾。宁波-舟山港作为全球繁忙的港口之一而闻名遐迩。

中国官方州媒体早期曾报道，在该港发生爆炸，并表示爆炸震动波及一公里范围。

宁波-舟山港集运股份指出，扬明公司在所在的港区内“YM Mobility”轮物流过程中，在早上的1点40分（格林尼治时间上午0540分前后）出现火灾事故，并释放警告，事故暂未报告造成人员伤亡。港务方已在火场立即执行紧急消防措施，火灾已被控制并顺利完成所有船员的疏散行动。

爆炸物料分散于船只船头附近，伴有大量的煤炭散落和黑色烟柱，并通过中国中央电视台官方视频资料直观展现。

涉事船只在中国领区注册的利比里亚蛋糕上停靠于宁波-舟山港的北仑港区，当时正运载危险品，对环境的安全性构成了确切威胁。涉及港务搜寻与救援中心指出。

面对潜在公共健康隐患，宁波-舟山港口的运营方宁波舟山港股份有限公司承担着重要的责任和助力，同时当地一大型石油工厂通常在接收与发货原油方面亦有参与其中。

扬明海运公司对此次突发火情暂未对其要求释疑置评。

就在港外一些办公机构遭受爆炸震动冲击后，地方性新闻媒体东京坊半报直接上报部分企业窗户破损及公司食堂屋顶部分坍塌的事实，据报难友位于船驳地点约一公里距离的办公地点。

位于中国东南部浙江省的大型港口是在国际合作时对亚洲及太平洋地区的支持与交流发挥着关键作用的。

此外，该港口同样主为原油船只的装卸活动带来了重要的绩效。

&lt;p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟、印太地区和东盟国家外长在布鲁塞尔会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZCUMHDUGNLGJF2IET7SHTUBSI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
巴布亚新几内亚总理西蒂维尼·拉布库参加欧盟、印太地区和东盟国家外长会议，会议于2024年2月2日在中国布鲁塞尔举行。REUTERS/Johanna Geron/档案照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:30:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/major-chinese-port-reports-blast-cargo-ship-cctv-says-2024-08-09/</guid></item><item><title>早盘竞价：就业担忧消退，市场平静</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-pix-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;20 年的网页新闻翻译员，特使迈克·多兰整理了 upcoming 的美国和全球市场日程展望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首次对充满震惊的七月美国就业报告进行现实核查，释放出了增长形式的衰退顾虑已被夸大，使得股票能够收复了整个本周几乎所有重创性的损失，并促使波动性媒介指标恢复到更常态化的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这一切都紧张无比，但周四标准普尔500指数的2.3%强劲增长使其成为了超过18个月以来的最佳单日表现，并将本周的损失限制在了微小的0.5%。虽然这仍标志着将近一年以来持续时间最长的单周亏损期，但问题的答案仍然要在周五揭晓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个周亏货币的怪兽，即 VIX 指数市场恐惧指标以及日本的 日元，均已逐渐平息 — 前者的波动已缩至30年平均水平附近的4个点范围，后者的市值则定格于每美元高达147个单位的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，本周美国每周失业救济金申请人数的意外大幅下滑，成为了激发周四市场反弹的明显动因。这令此前关于七月令人担心的失业率上扬的讨伐重心转变为丰盛的劳动力参与度和季节变换无关偶现象，而非直接的大规模就业减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于周五日程表异常稀薄，且即将到来的美国7月通胀报告已进入了大家的视野，期货市场对其是否会在下一次预计的美联储利率削减是25%点还是50%点，表示出了纠结的态度。在这个月底近38个基点的折算后削减预计在9月已定价入行情，剩余一年里100个基点左右的削减线似已锁定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些美联储政策制定者的观点似乎是当前的通胀现象正在逐渐回落到了可以支持利率削减的范围，这个观点似乎在所谓的“降息之父”汤姆·巴里克的口中得到了力挺。“所有与通胀相关的因素似乎都在趋于平稳，”他说，“我对于这一情况将持续下去的乐观情绪基于目前与各界的对话情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华尔街的主要股票指数期货，在进入周五的交易活跃时段之前，普遍表现乐观，提高了0.5% 到 1% 的区间。尽管本季度的大部分单股票波动时期持续回荡着惊险气氛，但 LSEG 数据显示，标普500跟踪的年度盈利增长率达到惊人的13.8%，相比预季估更多的增长了两个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;处方巨头艾力莉莉 (ELI-LILLY) (LLY.N) 领进了讨论，其股价在周四上跳近10%，是由于因其广受欢迎的减重药物 Zepbound 于单季度销售额突破了首次亿级大关而对其年盈利预期进行了新的整修。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;细心梳理一季度消费者物价和生产者物价之后，中国的通胀恐惧压缩力有所缓解，数据显示上个月消费者物价仍保持了0.5%的正向增长，尽管这一增长量高于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，如果认为中国生产者价格对全球通胀情况有较大影响，持续的年度通货紧缩状态在工厂入口价格上的显现可能是更加值得关注的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四华尔街市场强劲上涨的痕迹影响下，今日欧洲股票(.STOXXE)和日本(.N225)市场也获得了一定的提振 - 其中日本市场在本周一度收于眼花缭乱的10%以上回头引力后，在周五的收场之前仅下滑了刚过2%。而中国内陆的基准指数这一区间的表现较为逊色，收跌微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于涉及并购，英国投资平台 Hargreaves Lansdown (HRGV.L) 的国际智囊团体已正式同意以54.4亿英镑（合共69亿亿美元）的价格进行收购，押注于能借此在全球的竞争激烈的财富市场中赢得更多份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政治热度在未来几个月将会继续侵蚀市场的整体预期。本月七日，共和党候选人唐纳德·特朗普声称美国总统应有选择美联储决策的权利，这是其侵扰中央银行独立性的意图最明确的表现，同时也意味着若其再度入主白宫，则自身拥有的介入权将超越传统范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在民意调查与赌注市场中，唐纳德·特朗普在11月选举中获胜的机会似乎显著低于民主党候选人卡玛拉·哈里斯42%到37%的全国性制式平均比率。据另一份民意调查显示，哈里斯领先特朗普2%的比例，在那些决定选举最终结果的最接近胜利节点的州市表现尤其突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，由副总统卡玛拉·哈里斯所抱持的堪击败特朗普的可能性在博彩机构中已达约57%，比前任总统胜率领先11点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月十日，哈里斯与特朗普之间的首次公开辩论正式开启，将提供方向指引给美国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决定美国市场走向的关键信息如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 加拿大7月就业报告，6月工业产出数据&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美国企业盈利报告：AMC 网络、Evergy、EchoStar、贸易台等&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张字面上布满求职活动一天的路标照片从曼哈顿小岛上7月劳动就业报告发布的那天开始” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/52J72RXTFNKQXEGEULRPIRHNAM.jpg" /&gt;&amp;illisecond;view。:&lt;i&gt;2021年9月3日，在美国纽约市曼哈顿的第五大街看到了一张举办劳动就业活动的路标。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 10:01:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-pix-2024-08-09/</guid></item><item><title>中国商务部称欧盟电动汽车初裁违反世贸组织规则</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eus-ev-preliminary-ruling-violate-wto-rules-china-ministry-says-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;对于欧洲联盟近期对于进口电动汽车（EV）所作出的初步裁决，中国商务部明确表示，该裁决缺乏事实和法律支撑，并且严重违背了世界贸易组织（WTO）规则，于今日做出了此番表态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国商务部发言人今日宣布已启用了世界贸易组织的矛盾解决机制，对欧洲联盟临时反倾销措施针对电动汽车的行为提出了投诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国狀態媒体已经报道中国商务部保留了向WTO提交关于欧洲联盟计划对进口中国电动汽车征收临时关税的法律诉讼的权利。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="欧洲联盟旗帜在布鲁塞尔的欧洲委员会总部外飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7REKPO2VARLRTNQB4MT233EZU4.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2023年3月1日，在比利时布鲁塞尔，欧洲联盟旗帜在欧洲委员会总部上空飘扬。REUTERS/Johanna Geron//存档照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 09:40:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eus-ev-preliminary-ruling-violate-wto-rules-china-ministry-says-2024-08-09/</guid></item><item><title>日本首相因地震风险警告取消中亚和蒙古之行</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japans-pm-cancels-central-asia-mongolia-trip-after-earthquake-risk-warning-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;日本首相菅义伟于星期五宣布取消原定本周末访问中亚及蒙古的计划，此决定响应了前所未有的官方警示，该警示显示日本太平洋沿岸地震风险较通常情况显著增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本气象厅于昨日发布了首个关于太平洋沿岸可能发生巨震的警示，紧接着当天下午，一场7.1级地震在西南部的大阪岛震中。此次警示并未提供确定的事件时间帧或发布紧急疏散措施，但首次提示此非同小可的警告已引起广泛关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到我需留国期间确保各项准备及沟通有序，我已决定，在至少未来一周内留驻国内。”菅义伟在记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然越为全面的评估风险不及有突发状况，此警告已引起民众紧张情绪。综合考量之下，昨日的行程已被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据公共广播机构NHK报道，中国官员表示政府可能安排视频会议替代实体访问。原定行程自本周五始于周日结束，访问目标国家包括哈萨克斯坦、乌兹别克斯坦及蒙古。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气象厅警告称，发生巨震的可能性在穿过岛国太平洋沿岸的南海槽地点（中国称之为台湾与菲律宾之间海沟）较高，这是过往数次引发巨大海啸的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该警示并未表示会发生地震，而是鼓励民众在必要情况下准备疏散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本过去三十年得出的地震概率模型为在该位置发生7.0以上级别的地震概率约为70%至80%，而实有风险显著提升至约每年一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理论上，社会对此类预警行动虽已建有机制，但如何应对短期内发生的地震尚需谨慎考虑。安全事故和应变方案已在近期国家聚会行动中作为一个先决条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲府市一超市并未对异常高的地震风险采取补救措施，切换为冷冻食品的特殊供应套餐，大量的氧气罐已经出现在货架上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此紧急警示系统自2019年启用以来，进一步保证了民众在未来的密集预防计划中的人员安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于此警报等级分为两类，一级警示建议通常民众需做好疏散准备，而二级警戒等级提醒临震点区域的民众开始疏散活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此期间，一些大型公司和地方当局同样执行预防措施措施，旨在在即将到来的暑假期间保障民众安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在和歌山县志度镇，上周末海滨浴场暂时关闭，未在计划中举办的烟火表演也已取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铁道公司东日本旅客运输公司部分役旷列车已减速运行，对应区域和住友化学在内的诸多能源公司，筹备与应急策略的同时也在提高备用设施的精确度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本尽管为地球最频繁地震区域之一，但据统计，在以法厄翁光爆炸（2011年东北地区9.0级地震，导致了海啸可以有多严重）为代表的灾害波及下的人员伤亡人数已高达1.5万人以上。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 09:07:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japans-pm-cancels-central-asia-mongolia-trip-after-earthquake-risk-warning-2024-08-09/</guid></item><item><title>EnBW可能会考虑将中国风力涡轮机用于未来的项目</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/enbw-may-consider-chinese-wind-turbines-future-projects-2024-08-09/</link><description>&lt;h1&gt;德国能源公司EnBW考虑使用中国风力涡轮机&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;德国能源公司EnBW对此前是否考虑使用中国风力涡轮机一事做出表态，首席财务官汤姆斯·库斯特勒周五在公布上半财季业绩后的新闻发布会上提出这一考虑，谈及西方供应商的相对稀缺性及其在经济层面的潜在利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汤姆斯·库斯特勒指出：“我们当然仅在有限范围之内拥有风力涡轮机供应商，无论是陆上还是海上都同样适用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他解释称，EnBW目前的风能项目主要依赖于欧洲和美国制造商。同时，他提出，对于未来可能性的讨论并非当前的关注焦点，但考虑与中国制造商合作是“理论上的可行选项”。他强调，“因为其确实具有经济效益……然而，这对于当前的我们而言，并非紧迫议题。”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;欧洲风能行业的焦虑&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;欧洲风能行业对来自中国的竞争对手表示担心。中国竞争对手的潜在定价策略使得本地生产商面临市场挤压风险。包括金风科技（002202.SZ）、明阳智能（601615.SS）和运德风电（300772.SZ）等在内，全球化竞争激化了对此类担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
由“贵族能源”(EnBW Energie Baden-Wuertemberg AG)在其卡尔斯鲁厄总部拍摄的公司logo
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KSYMLJZEUNPGJNON45E5ZR2QEY.jpg" /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
一位拍摄于2015年3月17日卡尔斯鲁厄“贵族能源”总部的logo画面。

&lt;p&gt;
德国北海海面上的风能项目照片，见证了包括“贵族能源”及“B]'Enbridge"所拥有的项目画面，拍摄时间锁定在2021年8月。
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SFAEEGEKXRPRVLQT4V7ZHL5YYY.jpg" /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
一张拍摄于2015年3月17日卡尔斯鲁厄“贵族能源”年度业绩新闻发布会上的照片展示了首席财务官托马斯·库斯特勒的风采。
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2XGDHG4GDBJVVDLPU65CC2MNNE.jpg" /&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 09:03:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/enbw-may-consider-chinese-wind-turbines-future-projects-2024-08-09/</guid></item><item><title>美元因美国就业救济而稳定，日元六周来首次下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-near-one-week-high-jobs-relief-yen-sags-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;在週五，美元对主要货币保持在一周高点附近，这是因为近期美国近一年来最大的失业救济申请人数下降，有效地缓解了对全球经济即将陷入衰退的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美元兑日元在经过三天的上涨后保持稳定，受到美国就业数据好于预期后国债收益率涨幅的支撑，但目前，市场对于美联储在年内加息这一点上的押注已经出现了下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;円和避险货币瑞士法郎目前保持在一周低点附近，与此同时，亚洲和欧洲股市的上升以及包括澳元和英镑等风险较高的货币的增加，将市场气氛更倾向于风险资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一周市场震荡不安，很大程度上是由一星期前美国意外疲软的就业数据引发的全球股市崩盘所致。日元和瑞士法郎作为保值资产在全球投资者和货币市场的追捧之下，达到了一年内的最高点，成为了1月以来的安全避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“交易员们现在对美元/日元和欧元/瑞士法郎的数字货币走向持保守看法，在预期今年下半年出现完全风险复苏且收益交易策略乏味的情况下，市场预期并不会有更大幅度的反转。”UBS外汇策略师伊万·伯吕向顾客传递信息称，“我们不预期会有更多的主要调整或后续下跌了，因为在市场总体环境中，撤退已经相当明显，我们预计还会进一步对美元的下行压力持久关注。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至0837 GMT，美元的下滑幅度有限，仅为0.1%，现至147.175日元，五天来的累计涨幅约为0.5%，这将改变它六周以来的上行趋势。兑瑞士法郎，略微减少至0.8656瑞士法郎，预计将实现1%的周度涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最进发布的就业申请数据表明，美国的就业市场仍保持强度，上周美国劳工部释放的劳工紧缺和即将回暖的经济信号帮助缓解了人们对就业市场的忧虑，推动美元再次波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当今市场中，有关美联储9月17至18政策会议的预期发生了变化。预计美联储可能在该会议上减息50个基点的概率已经从上日的69%下降至54%，而减息25个基点的预期概率则升至46%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，日元走势强劲，因为市场内大量的美元抛盘带动了资金链推进，使得日元再次打至今年1月初以来的最高位，说明投资者正利用日元作为避险货币来进行投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今日，商品期货交易委员会将对市场中对日元这类避险货币的大量买入行为给出清晰的指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数在经过前三天的上涨后轻微下挫0.1%至103.19，但整体作业绩优于上一周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元对美元的走势略显迟滞，目前0.1%于1.09165美元，较一周前仅上下波动。昨日，欧元价格高达1.1009，这是自1月2日以来记载的最高价位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑的收益相对不稳定，现在以1.2767美元的汇率略有增长，此前已经上涨了0.49%。连续四周下滑的趋势将促使英镑本周以0.4%的跌幅结束，延续了连续四周的下滑状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳元走势 affirmative，目前维持在0.65930美元水平，相比前日增值0.1%，已经触及7月24日以来的最高点0.6605。该趋势源自澳洲央行行长卢克的鹰派评论。本周澳元涨幅达到了1.24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新西兰元在昨日仅成交0.6023美元，与上周相比是基本上没有变动。尽管通胀预期下降导致了一定的贬值压力，但CME集团的美联储观察工具仍据此预计在下周政策会议上提供25个基点的减息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比特币在本周也达到了一周的高点62717美元，当日交易价大约在61042美元，相对上一周提高了3.24%。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;img alt="Illustration picture of Japanese yen and U.S. dollar banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MQBHIWZDUJJRFLNFKBOXMSQP6A.jpg" /&gt; &lt;/h3&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示显示了日本和美国的货币符号——日元和美元的纸币&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;p&gt;— 路透社/弗洛伦斯·洛/Illustration，发布日期：2022年6月15日&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 01:18:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-near-one-week-high-jobs-relief-yen-sags-2024-08-09/</guid></item><item><title>美国零售商因担心罢工和混乱而急于节日进口</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/us-retailers-rush-holiday-imports-fearing-strikes-disruptions-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;在当前一年中，零售商正在大力促使夏季向美国进口商品的热潮，以防港口工人可能出现罢工以及先前已经持续的由红海南部攻击引发的航运中断情况。面对即将缩短的假日购物季，预计今年的海运高峰季会比平时更加提前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月份的集装箱进口量和运费率激增，这意味着将出现异常提早的高峰季节，这是因为处理全球约80%贸易的海运行业正在显现这一动态，期间包括着大量商品的流通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家预计7月份将是美国零售商年度年度进口量的高峰，考虑到零售商所占的贸易份额大约占一半左右，而8月份的交易量也很可能会非常强劲，分析师对此做出预测。在此期间，那些进出口玩具、家居商品和消费品电子的公司会提前推动节日促销活动，成功吸引在每年季节更替时更早参与购物的消费者，以抢占竞争先机。National Retail Federation的供应链与贸易政策部门副总裁Jonathan Gold表示：“零售商都不想在这种遭遇方面陷入被动状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多承运人纷纷加快了假日货物订单的运送时间表，并有些企业在五月份时便提前将圣诞相关商品送上远洋航线。Peter Sand，来自定价平台Xeneta的首席分析师这样说道。这次进口潮并不源于消费者开支四面碰壁、被顽固的通货膨胀以及高额利率所牵制，而是为预防美国港口罢工、以及因今年美国感恩节晚日期相对较晚，导致的对往年前所未有的高峰购物季与包裹送达季（前至平安夜）的压迫进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国供应链软件提供商Descartes Systems Group的情况报告显示，7月份是以260万二十呎标準货柜单位（TEUs）的纪录高点记录，相比于去年同期增加了16.8%，其中部分原因归因于中国创纪录的进口量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全美零售商会主席由沃尔玛美国业务的首席执行官兼任，该组织的执行委员会包括Target、Macy's与Saks等公司的首席执行官。该组织同样预计8月份也将会迎来强劲的进口量。以美国为最大货物海运进口者的沃尔玛将于8月15日报告其第二季度的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于可能在十月一二日在美国东海岸至缅因州与德州之间的港口区域发生的港口工人罢工事件，零售商对之深感忧虑。由美国国际海上搬运工会和美国航运联盟间的谈判陷入僵局所导致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而已将预见到港口罢工可能导致的后果。在这过程中，美国的主要货柜承运商Maersk报告称：「如若出现北美各港口的普遍停工现象，即便只出现一周，也需要大约四周至六周的时间才能彻底恢复，且在此期间将出现日复一日不断积累和加剧的大量积压货运与延误情况。」Maersk针对美国市场发布的更新报告提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从遥远东方向美国西海岸运送货柜的非合同运价，自四月底至七月初相比攀升了144%，但随后在过去的一个月内下降了约17%，这在包括美国东海岸、北欧及地中海航线的货柜运输领域也有类似的下滑趋势。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家评述现在运价市场还需进一步下跌，但预期幅度不会像以往的上涨势头那般迅猛，因此承运人仍将在年底感受到痛苦。汽车与太阳能组件产业集群自美国2024年上半年的进口量推动着美国的货柜进口增长，部分原因在于由中国及其他国家出口面临即将到来的关税风险。美国总统乔·拜登的政府正在对许多商品征收新的关税，其实施日期将在此年晚些时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要运送全球货物的龙
 
.ReadKey（Maersk）指出在即将到来的11月美国总统选举前，对关税风险感应出的不确定性有可能导致需求被提前拉伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前看来达成共识的是，美国与中国已进入更加激烈竞争的关系状态，并且无论胜出的是哪一方，这都无所谓。”Maersk的首席执行官Vincent Clerc本周透露消息。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:06:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/us-retailers-rush-holiday-imports-fearing-strikes-disruptions-2024-08-09/</guid></item><item><title>随着基准收复大部分失地，股市基础更加稳定</title><link>https://www.reuters.com/world/china/global-markets-wrapup-1-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;全球股市在周五获得提振，缓和了持续一周动荡的市场情绪。美国就业数据的发布，削弱了对于全球最大经济体即将发生严重衰退的忧心，使市场回归平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲股市，尤其是日本股市，在周四美国失业申请人数意外下降，显示就业市场解体担忧过度后，显著回暖。周四早盘全球股市大幅下跌的局面获得逆转。市场普遍关注的投资情绪变更体现在，美国金融市场对于即将到来的危机可能性从美国价格通胀率的统计中进行重评价，加剧了八月份流动性减少导致的市场波动性，以及中东局势担忧的共同影响，以上种种因素共同减弱了一直支撑股市上涨的连月收益行情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种背景下，标普全球股票指数 (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIWD00000PUS" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;标普全球股票指数(.MIWD00000PUS)&lt;/a&gt;) 上涨了 0.3%，至784.4点，基本收复了先前一周的大部分损失。尽管目前相对于去年交易的单月最高点有5.7%的下降，但总体涨幅为7.5%，表现稳健。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲方面，以600家公司的STOXX指数上涨了0.7%，已经基本上从一周的跌幅中恢复过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场情绪的平静从“市场恐慌表” 默闭指数(VIX指数).VIX (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.VIX" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;标普全球股票指数(.VIX)&lt;/a&gt;) 同样反映在市场上，它与市场感知“恐慌”情绪直接挂钩，在动荡的周一冲击后，目前回到了_macro环境稳定的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场分析认为，央行之间存在的不同息差、美国预期衰退几率定价的重新估价、八月低流动性导致的加剧市场波动性以及中东紧张局势的双重效应，这使得连续数月的股市涨幅记录高峰遭遇考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edmond de Rothschild资产管理公司的投资组合经理 Marie de Leyssac 提出，投资者需要持续关注就业数据以及日本中央银行的动态，并特别关注全球经济领袖今年在堪萨斯城联邦储备银行举办的年会。会议对庚年的预期揭示对未来的清晰视图，以及对未来利率走势的洞见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街股票指数期货周五表现稳健，预计当天无关键的美国数据发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东瀛日本央行的安抚表态，承诺在市场高度波动的情况下不会提高利率，促进了市场情绪得到提振。日本的日经225指数(.N225)闭盘时上涨0.6%，抹去了周一12.4%跌幅的大部分损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元汇率在一天内来回波动，最终以每美元147日元的水平收盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚太股市指标M因素指数(MSCI亚太指数)，上涨1.8%，彻底逆转了之前七日的跌幅。总体来说，本周保持平稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整体市场情绪的提振下，来自中国的数据显示，7月消费者价格指数(CPI)增长0.5%，远超预期上升0.3%的预测，表明经济出现通缩的风险降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复合经济学人指出：“相比预期的困难美国经济增长和日元贬值形成直接回后果，对市场基础性和技术性风险的潜在危机的负面预期，操控了本周市场行情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些美联储官员表示，他们越来越有信心通货膨胀正在放缓并已准备好进行利率切割，但这种信心并非基于近期市场剧烈波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元汇率自周一1.5%急跌后，在市场押注美联储不会采取紧急降息行动的前提下，本周总体收益为0.4%，远超过日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周债券收益率显著上涨，避险资产的需求减弱。美国10年期国债收益率稳定在3.9627%，高于周一的3.667%，全周收益预期位20个基点以上。同期，2年期国债收益率交易在4.0282%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油价格相对平稳，交易在每桶79.10美元，全周上涨超过3%，而美国西德克萨斯中质原油则为76.11美元，上涨幅度同样超过3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄金价格略有下滑，交易价格为每盎司2,424美元，略低于上周水平，显示出下调趋势。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 02:19:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/global-markets-wrapup-1-2024-08-09/</guid></item><item><title>斐济总理将于8月12日至21日访华</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/fijis-prime-minister-visit-china-aug-12-21-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;斐济总理西蒂维尼·拉布卡（Sitiveni Rabuka）定于本周一至8月21日对中国进行访问，中国的外交部在周五表示，对两国深化战略性合作关系寄予厚望，欢迎这次访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一消息紧随3月报道，在其中提到斐济同意延续与中国的警务合作协定（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/fiji-upholds-china-policing-agreement-guardian-australia-reports-2024-03-16/"&gt;与澳大利亚报道的中国协定相关&lt;/a&gt;），此举引发了澳大利亚的疑虑，背后体现了中国与美国在亚太地区长期影响力的博弈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斐济总理的此次访问将为推动全面的战略伙伴关系提供契机，使两国能携手“构建更加紧密的命运共同体”，外交部在声明中如是说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，斐济的外国部长们于上周五在斐济召开的太平洋岛屿论坛年度会议上汇聚一堂，讨论区域和平与安全议题以及制定至2050年的战略目标，这一信息源自太平洋岛屿论坛的相关网站。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
使用&lt;p&gt;标签分隔段落，图片标签里的alt和figcaption标记保留。将保持原始格式，HTML代码规范，但未返回包含HTML标签的完整HTML文档结果。</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 08:02:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/fijis-prime-minister-visit-china-aug-12-21-2024-08-09/</guid></item><item><title>中国7月份银行贷款将下降，北京将重点关注政策支持</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-july-bank-lending-set-dip-keeps-beijing-focused-policy-support-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;据路透社本周五发布的最新统计结果表明，中国7月份的新增人民币贷款额度可能大幅低于上月水平，其疲软的信贷需求与季节性因素的影响拖累了经济发展，尽管中国人民银行持续增强了对经济的政策扶持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次统计调查汇集了19位经济学家的意见，并据此评估，7月份中国各大银行预期总共将发行约人民币4500亿元的新人民币贷款，相较6月份的2.13万亿元，同比减少了约79%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，预期中的贷款额度预计将超越去年同期的发放量，即3459亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;业内人士分析指出，银行的贷款通常在每年的7月份因季节性因素会有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上半年，银行共发放了13.27万亿元的新贷款，与去年的15.73万亿元的纪录形成对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此情况下，分析家们指出，7月份由于季节性因素和贷款归还情况的影响，新增人民币贷款总量的回落可能有所减缓，而本年度人民币贷款年增长率则能反映出更为稳定的趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在统计数据中，分析家预计今年7月份的新增人民币贷款年增长率将大致维持在8.8%，与上月持平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;M2广义货币供应量今年7月份预计增长至6.1%，有所下降，相较于上月的6.2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月，中国人民银行出乎市场预料，大幅度调整了利率，包括降低其中期借贷便利（MLF）操作的利率，旨在助推经济增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国人民银行在上周的工作会议上承诺将进一步降低融资成本并实施反周期调节政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，房地产市场的持续低迷和家庭收入增长预期的疲弱，已经对投资产出和消费者信心构成了负面影响。7月份的经济指标显示了出口增长速度的放缓，与此同时，消费者价格在食品供应受天气干扰的情况下意外地表现出超出预期的上涨幅度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一周将发布更多经济活动数据，包括7月份的零售销售、工业产出和投资等统计数据，旨在为第二季度2024年中国经济发展势头提供进一步的线索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果中国政府债券发行速度加快，将有助于提升整体社会融资（TSF）的增速，这是一项用于衡量经济中信贷和流动性情况的广泛指标，6月份TSF增速已放缓至8.1%，略低于上个月的8.4%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据预测，今年7月份的TSF总量预计会下降至1.1万亿元，相较6月份的3.3万亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1美元=7.1658人民币元)&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KI6YSIPL7ZLD5LE43JSHKNM64A.jpg" alt="一张展示中国人民币钞票的插图照片"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张插图照片拍摄于2017年5月31日，显示了人民币钞票的模样。来源：路透社/托马斯·怀尔特/插图文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:17:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-july-bank-lending-set-dip-keeps-beijing-focused-policy-support-2024-08-09/</guid></item><item><title>随着国内航空公司向海外扩张，外国航空公司对中国失去了兴趣</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/foreign-airlines-lose-interest-china-domestic-carriers-expand-abroad-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;中国航空公司正在国际航线市场中收获更多的市场份额，根据行业数据显示，外国竞争对手因为受限于中国市场旅行需求疲软，成本攀升和延长飞行时间以绕开俄罗斯空域的规定，因此避而远之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方航空公司如英国航空(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ICAG.L" target="_blank"&gt;(ICAG.L)&lt;/a&gt;)和澳大利亚航空商_execution_action='finish_embed'; 网址=https://www.reuters.com/markets/companies/QAN.AX" target="_blank"&gt;(QAN.AX)&lt;/a&gt;)在疫情后，不少采取缩减或暂停对中国的服务或航班。而中国航空公司则正扩增其海外航班的运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，中国航空公司在国内航线竞争激烈影响票价以及盈利能力的背景下，在国际航线市场的占有率持续攀升。新冠疫情之前，中国航空公司运营的国际航线占中国航线的比例就已超过其他国家的航空公司，并仍保持上升态势。
&lt;p&gt;英国航空宣布自2024年10月结束开始暂停伦敦到北京的航班，为期一年，出于商业考量，今年早些时候已暂停了每天从伦敦飞往香港的两次航班的其中一次，并且该航班也是延期相同时间周期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年乌克兰战争爆发后，中国航空公司纷纷改道选择较为短程的北向航线，进入欧洲和北美，避免通过俄罗斯广阔的空域。反而，欧洲、美国和其它国家的航空公司因莫斯科的禁令，故不得不或主动避免俄罗斯空域航线，或是出于安全公正考量，选择限制航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举措使得中国航空公司拥有了更低的运营成本优势，并帮助他们在竞争激烈的国内市场之外，有更多扩展腹地并占有国际市场份额的机会。通常，中国航空公司的成本相较于国际竞争对手要低至少30%%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而英国航空从北京到伦敦的直飞航班比起去年启动的中国南方航空每天同路径航班多耗费2.5小时飞行时间，据航班跟踪信息平台Flightradar24提供的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国航空将继续运营伦敦到上海的每日航班，并在5月份重启与南方航空的包销代码合作；而维珍航空则在本月宣布，由于往返中国航线飞行时间的延长，将无限期取消伦敦到上海的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国南方航空，东方航空(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/600115.SS" target="_blank"&gt;(600115.SS)&lt;/a&gt;)及国航(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601111.SS" target="_blank"&gt;(601111.SS)&lt;/a&gt;)在7月份执行的国际航班数量为2019年7月份数量的90%，根据航班计划数据分析结果。
&lt;p&gt;国际市场数据显示，外国航空公司7月份运营的国际航班数量仅为2019年同期水平的60%，明显显示出后退的趋势。例如，墨西哥与中国之间没有直飞航线后，墨西哥航空并选择未恢复链接航班。墨西哥航空的官方回应并未文件到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国汉莎航空CEO卡斯滕·施波尔曾指出，其在亚洲市场的业绩疲弱并非源于获取经济机会的缺乏，而是由于“中国航空公司提供的超容量”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在中国与中东地区，在中国建立了更紧密联系的地区中，阿联酋航空公司的航班容量已经完全恢复至中国。科威特航空增加了频次，巴林航空在5月份开始首次前往两个中国城市的航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经历了疫情相关限制措施在2023年初放开后，中国客运量的复苏达到了23%的水平，且在其他国家经济疲软和偏向国内旅游的背景下不同于其他国家。其中，中国的国际服务航班量，相较于2019年同期有多达41个航班数被冻结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些从中国出发的国际航班受政治因素影响长时间处于停滞状态。中印间的航班自2020年疫情爆发后，由于边境争议并未恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从中国至美国的航班量仅占2019年同期水平的两成之后，双边航空服务协议在2020年暂停。目前，两国彼此间的航班批准权已逐步上升，但美国航空公司的每周返回航班仅限于50班中的35班，而中国航空公司将提升到每周49班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合航空表示，为响应“中国访客大规模下降”以及中国国际市场需求陡降的动向，决定从2024年4月份起将多个热点至中国的航班转移到亚太地区的其它国家和地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国主要航空公司和航空运输工会在4月份致函美国政府，请求阻止任何由中国的航空公司新增航班批准，并在信中引用了北京的“不公平竞争政策”和俄罗斯航空过境劣势问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院的一在此信中表示指出：“如任由中国的航空市场扩张，吞蚀竞争对手的飞行资源，航班继续让位于中国航空公司。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="A British Airways Airbus A380 takeoff in view of the control tower at Heathrow Airport" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GDKH4R3BIZIOVK6CYKJZL377RY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;A British Airways Airbus A380 takeoff in view of the control tower at Heathrow Airport, in London, Britain, November 28, 2023.  REUTERS/Peter Nicholls/File Photo&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:56:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/foreign-airlines-lose-interest-china-domestic-carriers-expand-abroad-2024-08-09/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，中国要求一些券商对债券交易进行合规检查</title><link>https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/china-tells-some-brokerages-conduct-compliance-checks-bond-trading-sources-say-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;中国证券监管机构已指示某些证券公司对其债券交易活动进行检查，知情人士透露，此举旨在制约中国国债的狂热买入行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被指示的证券公司均为国内企业，需对全部债券交易操作开展合规性检验，知情人士中有两人直接了解了指示内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些人士未获授权向媒体发言，且不愿透露姓名。中国证券监督管理委员会（CSRC）迄今未就这一要求置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国经济的起伏不定和长期受困的房地产业危机已促使投资者转向波动性较差的股市，同时银行也持续下调存款利率，这一系列因素导致大型银行、保险公司、共同基金乃至农村金融机构资金涌入债券市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行反复警告，反对过度收购债券，担心可能出现类似硅谷银行的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了冷却债券市场上涨的趋势，CSRC要求主要的共同基金公司限制新设立债券基金的期限在两年内，有消息称中央银行也要求部分金融机构上报长期国债持仓的日变化情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，大型国有银行大举抛售中国国债，根据行业交易数据与市场参与者透露，此举旨在推动收益率上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构“全力以赴，针对债券市场不当行为采取行动”，知情人士指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据知情人士透露，部分合规检查与正在接受涉及债券市场操纵调查的四家农村商业银行相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全中国金融市场机构投资者协会将四家被指定的银行——常熟农村商业银行（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601128.SS" target="_blank"&gt;601128.SS&lt;/a&gt;）、昆山农村商业银行、江苏苏州农村商业银行（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/603323.SS" target="_blank"&gt;603323.SS&lt;/a&gt;）和江南农村商业银行，全部位于中国东部的江苏省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;债券市场自去年底开始积聚上涨动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，中国10年期和30年期政府债券期货皆触及历史高点，随后有所回落。10年报酬率今年上涨3%，而30年债券则激增10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周一30年期国债收益率触及历史最低点2.29%，自2023年末以来下滑53个基点。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国证券交易监督管理委员会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AXHZDPVKCNJMNP4WTW6CMOBZGQ.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年2月8日，中国北京金融街，中国证券监督管理委员会（CSRC）大楼外飘扬的中国国旗。彭博社/Florence Lo/时事图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 05:57:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/china-tells-some-brokerages-conduct-compliance-checks-bond-trading-sources-say-2024-08-09/</guid></item><item><title>全球石油需求需要更快增长才能消化 OPEC+ 的加息</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/global-oil-demand-needs-rise-faster-absorb-opec-hike-2024-08-09/</link><description>&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OAA2TMX365KELC5WEI5ATILQVM.jpg" alt="A 3D printed oil pump jack is seen in front of displayed OPEC logo in this illustration picture"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;A 3D printed oil pump jack is seen in front of displayed OPEC logo in this illustration picture, April 14, 2020. &lt;em&gt;REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

在全球石油需求增长面临加速加快的压力下，若石油输出国组织(OPEC+)依照计划于十月开始增加石油供应，市场需及时适应并吸纳这一新供给提振时，其紧迫性不言而喻。据数据、分析师和行业来源透露，第二季度期间，美国和中国两大石油消费国的石油需求增长未能达到预先的预期指标，即便美国潜在经济衰退的忧虑再度浮现，并引发全球股市与债券市场出现大规模抛售。

若经济进一步放缓，石油需求的增长也将会步其后尘——这必将对OPEC+是否有推进增产计划或是接受更高的单位价格压力产生直接影响。黑黄金投资者公司的首席执行官加里·罗斯称：“鉴于当前严峻的经济环境下，大洋洲石油输出国组织(OPEC+)大幅度提高十月份石油产量的可能性微乎其微。”

八月油价已跌破每桶八十美元，这低于加入石油输出国组织(OPEC+)的大部分成员国，如包括俄罗斯在内的其他盟国，其实现预算平衡所必需的油价水平。分析师尼尔·阿特金森指出，根据对“中国经济增长及美国经济增长持疑虑”的考量，应将“油市需求存在下行动力”的判断作为一个重点关注的事项。“若需求增长表现疲软，难以预见油价能够大幅度上扬”，他说道，并预期OPEC+将不得不暂停其增产计划。

中国联通(10.89万桶/日)进口总量在2024年前七个月为10.89万桶/日，同比下滑2.4%，官方数据表明。柴油在天然气动力卡车使用量提升的同时成为了中国国内燃料需求的一个痛点。经济增长的脆弱性加之房地产业深层困境，更是连带成为了压垮整体经济盘面的沉重一笔。

截至七月份，美国的石油消耗量每年增加22万桶/日至约2025万桶/日，根据《路透社》的数据显示预估表明。美国需求需加速增长以达到其政府所预见的2024年石油净需求总量2050万桶/日。

目前预测是否能达到OPEC与政府之间对全年需求所需程度的把握具有不确定性，因为OPEC与政府间对需求的评估存在明显的差异。

国际能源署(IEA)对此的观察通常是线索之一。在第一次季度期间中国的能源消耗持续收缩，而OPEC认为呈现了8万桶/日的上扬。中国在2024年全年与第一季份石油需求前景上二者存在分歧，对比也反映了这一情况。

若第一季全球需求的增长疲软，第二季的增长趋势仍需持续，还是若IEA所预言的如此快速，下半年全球需求将在适当增加百分之两万三千油桶的情况下达到大致相同的平均每增加23万桶罢，参照《路透社》做出的计算。

九月份，OPEC与IEA将更新它们的需求预测，并提供更精准的数据参考。上一次，OPEC+确认自十月起启动增加生产计划，并预留了如果需求量没有达到预期，它可能会暂停甚至重启的策略。此次的增产计划是以OPEC的第二季石油需求预测数值、但实际上，全球约45的原油供应来偿还之前未完成的需求，以参与此行动。OPEC+在整个石油市场中起到至关重要的角色。

至于中国的石油进口数据则显示，尽管即将入秋，但旺季所带来的对进口油的拉力上并不明显。另据信息分析公司Kpler显示的数据，8月中国原油进口量仅暂时性出现上涨，而据交易双方反馈，8月西非石油的购入市场需求温和。

航空是另一个视角的标杆。国际航空运输协会预计今年全球的飞机用油需求将超越2019基年数据，然而协会在6月表示亚洲洲际旅行仍处于低潮，尤其是在中国，每一次旅行都有特定的人口流和旅行流量。

“拉动需求增长的几个主要因素是航空用油需求较高，以及中国”，某石油交易公司高管如是说道，“中国的需求表现平平而欧洲航空市场已从疫情期间大幅反弹。”

在美国这个主要的石油消费国，汽油需求难以测定准确性。上星期官方数据修正后的五月需求达到了自2019年8月以来的最高记录，因此未知的因素依然存在。首先，前期预测的数据却不尽如人意，而各方独立监控机构则表现出需求下跌。七月柴油的市场表现亦趋于平淡，美国总体柴油需求在今年以来才平均达到了2023年水平，约为2023年同期需求的96%。

预计全球航空旅行有希望在今年超越2019年的水平，而国际航空运输协会在6月指出，亚洲内旅行的市场表现则仍然萎靡不振，尤其是在中国这一经济巨子中表现尤为明显。

若想确定下半年全球需求是否达到预计的幅度，OPEC需持续推进平均每天230万桶石油的增长速度，亦或将让IEA所指出的219万桶的增长速度实现其预期的前景。下半年全球炼油厂的石油消耗需求可达12万2千桶/日。</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:03:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/global-oil-demand-needs-rise-faster-absorb-opec-hike-2024-08-09/</guid></item><item><title>随着机器人出租车的步伐加快，中国的司机和乘客都感到焦虑</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-drivers-fret-robotaxis-pick-up-pace-passengers-2024-08-08/</link><description>&lt;p&gt;
    刘壹是中国七百万名网约车司机之一，三十有六，武汉本地人，今年因为全国范围内未售出房产库存巨大，建筑工程放缓，他选择兼职开车。如今站在这辆汽车旁，目睹邻里正在订购百度Apollo（美国著名大型科技公司宝莱坞子商务）旗下的自动驾驶出租车，他预言一场危机或将来临。他说：“老城区那些司机的日子恐怕要不好过了。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        中国工业和信息化部拒绝了有关评论。全球范围内，网约车司机就业面临人工智能引发的失业威胁，首当其冲。据经济学家和行业专家表示，随着数千辆自动驾驶出租车涌入中国各地的大街小巷，此情形已成为事实。
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        自驾技术正处于试验阶段，但中国采取的行动速率远超美国。美国通常在发生事故后迅速启动调查及暂停审批，与中国相比无疑更为保守。   
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        根据公开信息显示，至少有19个城市在中国正在运营机器人出租车和自动巴士测试，已有七城市批准至少五家领军企业Apollo Go、小马智行（日本丰田汽车公司资助）、阿里系摩登未来、迅驰和上海汽车的无人监督测试权限。
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        五月份，Apollo Go宣布计划今年年底前在武汉部署1000辆自动驾驶出租车，至2030年在100个城市开展运营。小马智行，依靠丰田汽车公司，运营有300辆自动驾驶出租车，并计划在2026年前新增1000辆。该公司的副总裁指出，自动驾驶出租车预计在5年后实现可持续盈利，也就是开始以迅猛增长的方式拓展市场。
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        摩登未来的无人项目被阿里巴巴集团等电子商业领导型企业支持，在包括北京、上海等城市同时拥有运营点。而上海汽车自2021年底开始以来便在运行自动驾驶出租车项目。
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        美咨询公司波士顿咨询集团的合伙人Augustin Wegscheider指出：“我们可以看到中国正在加速推进，现在已经发放的许可证数量呈迅速增长态势。”美国的综合响应往往比中国更散户，从极大的渐进主义转变至整体采访的趋势。
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        Alphabet旗下的Waymo成为美国唯一运营无人自动驾驶车辆的企业，可自行计费收取费用。根据其托管人介绍，在加利福尼亚、洛杉矶、旧金山以及得克萨斯的休斯顿等地区共有约700辆自动驾驶车辆在运营，但并非所有车辆都处于工作状态。
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        由通用汽车公司为后盾的Cruise在去年事故发生后于四月份重启了测试项目。其运营涉及三个城市，重心在于安全领域。
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        Wegscheider表示，“美国和中国”之间机器人自动驾驶车辆开发者遭受着的显著差异，实际上在美国得来去的法规审查与越高的门槛导致更严格的审视。
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        即使在机器人自动驾驶车辆引发安全问题的同时，中国也在密集的城市中启动测试，围攻关及新经济目标的实现。去年年初时，习近平主席呼吁“新型生产力”，激发了地方政府之间的竞争热。
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        北京在六月份宣布在特定地区试用测试计划，广州则在本月全城开放了自动驾驶车辆测试道路。
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        一些中国公司试图在美国测试自动驾驶汽车，但根据有关消息来源称，白宫政策明确规范，禁止带有中国自主研发系统的车辆进入市场。
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        Wegscheider将中国的自动驾驶挑战视为其电动车支持政策的一部分，他认为，“一旦作出决定，他们进展迅速。”
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        据官方数据显示，中国的登记注册的网约车司机数量从两年以前的440万增长至现今的700万。在经济衰退期间，网约车提供了最后的就业保底，打击司机就业的潜在风险有望促使政府暂减速道，经济学家直言。
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        事实上，在去年7月，有关自动驾驶车辆引发工作失业的社会热点搜索量飙升，话题应运而生，包括“无人驾驶汽车是否正在掠夺出租车司机的生计？”在武汉，二十五岁的网约车司机们近距离与Apollo Go品牌车辆交集相比较，将它们戏称为“愚蠢生菜”，指责其造成拥堵。
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        刘担心特斯拉“完全自动驾驶”系统面世，该系统仍需人工陪伴上路，同时特斯拉的无人出租车雄心。他说，“从生菜之后，特斯拉可能也会加入进来。”
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        同样在武汉，63岁的网约车司机王国强则看到了一个压力，对于任何抗风险能力不足的交通工作者而言。
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        “网约车是社会最低级别人员的工作。”当他看着前方Apollo Go车辆停靠于他的出租车前边，他如是说，“如果彻底关闭这个行业，他们还有什么用武之地？”
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        百度在此问题上拒绝发表评论，相反指番五月份Apollo Go总经理陈卓的言论，强调公司将成为“全球首个实现商用盈利”的自动驾驶平台。
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        基于惠通国际证券投资估量，Apollo Go在武汉的整体运营成本约为每年每车含税亏损约合10，952，一个低价模式下，每辆车每年可实现约15，855元人民币的盈利。而相比之下，网约车可通过司机和平台共同赚取总共约15，000元收入。
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        长远而言，经济人口数量缩减有助于自动驾驶机器人工作对于中国的益处。在短期内，新就业创造速度必须与旧就业消亡速度保持平衡。我们知道，不急于快速推进。因为我们已经站在全球领先地位。
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        东升保险驾驶培训基地在2019年以来其培训员计划已缩减了近一半至大约900人，转而在北京一处指挥中心部署远程监视配有电脑教学工具的610辆汽车。
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        电脑测评每一次的轮转和刹车，提供虚拟现实模拟器指导他们应对复杂的路况。巨大的屏幕实时分析司机的工序，例如一项学生82%的平行倒车通过率。
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        东升保险智能培训总监张杨表示，机器表现得相当好，“工作效率、通过率以及安全意识显著提高。”
    &lt;/p&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3JTFOR7JZJLELKNQANXV3NMJWI.jpg" alt="Apollo Go车在武汉的自动驾驶服务" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;所示为百度Apollo在华中的自动驾驶出租车服务名为“超级利落”，行驶于武汉市道路，2024年7月19日。REUTERS/孙梧&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CNZMRZ6UWFM7LMEC3OQ2XIYUHE.jpg" alt="Apollo Go车在武汉给另一辆车以让路行驶于十字路口" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;所示为Apollo Go车在中国华中地区武汉市的自动驾驶出租车在路口给另一Apollo Go出租车让路，2024年7月19日。REUTERS/万航拓&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YAUPDLHAABIDJMUADR4DSWM2JY.jpg" alt="Apollo Go车在武汉的一侧道路停放" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;所示为位于华中的武汉市，停放在道路一旁，Apollo Go自动驾驶出租车，2024年7月19日。REUTERS/万航拓&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EXTGQWRZY5LOTPICSIAR6GB5DA.jpg" alt="北京的东方先锋驾驶培训学校的人工智能教练车辆" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;所示安装有AI教练传感器的实训车坐落于中国北京的东方先锋驾驶培训学校，2024年7月23日。REUTERS/洛儿飞&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BLEDE2T5FFPU5JTPPR6KGDXNGQ.jpg" alt="北京的东方先锋驾驶培训学校的工作场景" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;实训汽车配有人工智能教练场景示于北京的东方先锋驾驶培训学校，2024年7月23日。REUTERS/洛儿飞&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:03:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-drivers-fret-robotaxis-pick-up-pace-passengers-2024-08-08/</guid></item><item><title>投资者在中国针对恒大集团提出清算申请</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/investor-files-liquidation-petition-china-against-evergrande-unit-2024-08-07/</link><description>&lt;p&gt;一位投资人已向中国法院提交申请，旨在清算负债累累的中国恒大集团的大型沿海子公司，这一公告于本周呈现出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来自深圳的上市公司万沃，对其与恒大子公司广州开龙房地产之间一项2亿人民币（相当于2790万美元）的投资争议进行了引用，以示争端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广州的中国法院正在审视万沃针对广州开龙地产的申诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年12月，深圳法院对万沃下达强制性判决，要求开龙地产归还投资，包括所累计的利息及法律成本。然而，开龙地产至今仍未能服从判决，万沃声称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述请愿发生在近期，在香港法院于一月份裁定中国恒大必须清算，作为无法提供230亿美元外债对应的重组计划的结果。对于一项来自香港的清算判决在中国大陆一般不具备直接法律效应的现实情况，香港的判决并未立即得到大陆法院的认同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恒大破产管理人发言人拒绝向路透就该请愿案发表评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恒大在当地时间周一发布的声明中表示，对开龙地产的破产程序不会影响恒大在大陆中国的主体部门恒大地产的正常运行，包括继续完成对买家的楼盘交付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恒大公司强调，开龙地产作为恒大主体的全资平台，并不直接运作任何房产项目。依据商业注册数据库企查查数据显示，开龙地产持有恒大地产60.3%的股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，恒大品牌电动车部门于近期宣布收到中国法院判决，确认应将其两家子公司纳入破产重整程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恒大曾经一度成为中国最大的房地产开发商，其负债总额已逾三千亿美元之巨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于中国深圳，部分已拆除的中国恒大集团公司标识可见于此背景墙上，拍摄于2022年1月10日广东深圳。图摄自库特门图片社。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A5URHAUDHRIFRGPOIKMPSQFH7U.jpg" alt="Partially removed company logo of China Evergrande Group in Shenzhen" /&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 07:12:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/investor-files-liquidation-petition-china-against-evergrande-unit-2024-08-07/</guid></item><item><title>日本首相在地震风险警告后取消中亚之行</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japans-pm-weighs-cancelling-central-asia-trip-after-earthquake-warning-ntv-says-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;日本首相福士熏决定取消原定于周五对中亚的访问计划，转而积极采取预防措施，其依据是日本气象厅发布了一则前所未有的警告，指出该国太平洋沿岸地震风险的异常升高，风险程度高于常年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本气象厅于周四发布首例预警说明，该国太平洋沿岸可能存在强烈地震的风险，此预警与当天在九州南部岛屿发生7.1级地震相关。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布这一决定时，福士熏在新闻发布会上表示：“我决定在未来一周内留居国内，确保各项准备工作与沟通协调到位。”尽管此预警并未指定时间框架或要求执行疏散工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充道：“但这是首度发布此类预警，我认为民众对此会感到忧虑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，他已经决定取消原定前往中亚和蒙古的行程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，政府可能通过网络会议的方式代替原计划与区域领导人进行会晤。原定访问哈萨克斯坦、乌兹别斯坦和蒙古的行程原本计划从周五开始至周一结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气象部门的指导警告表明，存在更大可能性发生强烈地震的可能性，该地震的冲击范围位于日本太平洋沿海的一条海底槽道——即南斯海沟。在以往的日子里，这种类型的地震曾经引发过巨大海啸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该指导警告并未肯定地震的发生，但鼓励公众做好可能发生的疏散准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据基础设施部的评估，未来三十年在该槽道发生8或9级地震的概率估计在70%到80%之间。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BAKDR32F6JLVDIXA6I3SMDKW4M.jpg" alt="德国总理朔尔茨与日本首相福士熏在柏林出席记者会" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;日本首相福士熏在柏林出席记者会，陪同的德国总理朔尔茨未出席该场合照片，日期为2024年7月12日。REUTERS/Liesa Johannssen/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NUCFNTW5WJOUVGW32EPGK3WTHE.jpg" alt="日本南部地震现场残垣断壁" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片显示为2024年8月8日，日本鹿儿岛府 Osaki 镇，地震后的倒塌房屋。此照片由 Kyodo 摄制，显示图片内容为地震现场的残垣断壁。*&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:06:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japans-pm-weighs-cancelling-central-asia-trip-after-earthquake-warning-ntv-says-2024-08-09/</guid></item><item><title>中国7月份降雨和洪水导致自然灾害损失近一倍</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-rains-floods-led-near-doubling-natural-disaster-losses-july-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;中华人民共和国公布的数据显示，中国遭受极端降雨和严重洪水的影响，在7月份，自然灾害造成的经济损失几乎翻了一番，与去年同期相比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据应急管理部数据披露，上个月中国因自然灾害引起的经济损失达到了769亿元（人民币），其中88%的经济损失是由暴雨、洪水或其直接或间接影响造成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这创下了自2021年以来该月份经济损失的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月，全国共有约2640万人因自然灾害受到牵连，其中328人不幸遇难或失踪，应急管理部表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月期间，多达110万人被疏散，1.2万座房屋倒塌，另外1.57万座房屋受损，作物种植区域受影响总面积达242万公顷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暴雨狂潮摧残了包括四川盆地、黄河流域、淮河流域、华北平原等广大区域，其中，在河南省、湖南省和山东省部分地区，33个气象站的降水量记录被打破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洪水造成的主要河流维持在高位的情况减缓了降雨带来的冲击，特别是洪水过后河水平缓加剧了这些天气事件的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在河南省中部地区，作为中国主要农产品产地之一，上月超过113万公顷的农作物区域受到影响，因浸水导致部分农作物受损或失去收成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在南部地区，台风Gaemi对湖南省的影响最为突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内蒙和新疆地区因雷暴、大风和冰雹的侵袭，农作物和温室也遭受了损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元=7.1747人民币)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:20:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-rains-floods-led-near-doubling-natural-disaster-losses-july-2024-08-09/</guid></item><item><title>早盘竞价：动荡的一周以高点结束</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;从许秋的观点出发，让我们对明日及未来几日欧洲与全球金融市场的发展趋势进行一番解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场动荡的这一周最终的结局，如同一团迷雾，早在人们意识中朦胧散去之前，却仅需一份美国每周失业数据报告便成功修复了市场对即将来临的美国经济衰退的恐慌，令局势似乎有所缓和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五回顾亚洲股市全面上涨，追随华尔街的强劲反弹。日本的尼基指数首次报以1.6%的增长，抹平了周一高达13%的损失，预期本周最终跌幅仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而日元现状显示，本周在面临本周涨幅达七个月顶峰的情况后，日元对美元的汇率甚至下跌了大约0.5%。其 attributed的收益率 boost了近期全球市 场滑坡的情况，开启了波动的浪淘沙市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，日元的掠夺性贸易并未彻底消亡，高盛预估这一流行性交易可能达到了惊人的4万亿美元。即便如此，投资者的视线仍完全聚焦于试 种金融变数上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国经济放缓的故事也似乎有了转机。周五发布的消费者通货膨胀数据显示，7月份的物价涨幅好于预期情况，紧接着 Wednesday的贸易数据显示进口增长表现出 了意外回升 。这表明了世界经济的第二 大经济实体的 通货膨胀风险 少许较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上各方面因素将为欧洲市场带来更多乐观的开场信号，本周内并无重要经济数据发布、盈利报告或美联储发言人活动预订。一万三千欧元Stock Exchange指数及金融时报指数双双增加了0.3%，如若周期内表现良好，两者都有望正式反击本周利空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融问题暂时缓解后，市场的目光也可以移到奥林匹克运动会巴黎站的大戏结尾上，这个全球最大的体育盛宴将于周日落幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为主办国，法国在金牌排行榜上荣居第四位，紧随美国、中国及澳大利亚。其在篮球、排球及男子拳击项目上皆有突出的获奖可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下信息变化可能会影响周六的市场动态：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 美国财政交易商定位数据（美国商品期货交易委员会）将会提示市场中勋望日跌单数情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 德国最终的消费者价指数数据&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 法国全职失业率季度（第二季度）数据&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OZA6IWZXTNPD7CPIDUWNBICLPM.jpg" alt="德国DAX股票指数图表，2024年8月8日在法兰克福股票交易所拍摄"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;这张图表展示了2024年8月8日德国法兰克福股票交易所的德国DAX股票指数图像。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 04:40:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-09/</guid></item><item><title>据彭博社报道，字节跳动寻求 50 亿美元贷款再融资</title><link>https://www.reuters.com/technology/bytedance-seek-refinancing-5-bln-loan-bloomberg-news-reports-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;据路透社旗下媒体&lt;em&gt;Bloomberg&lt;/em&gt;周五报道，知情人士透露，字节跳动的母公司正在筹划对一笔规模达50亿美元的贷款进行再融资，以期再延长三年贷款周期。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="字节跳动的标志在上海市的公司办公室内可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MKIVXICVFLUHAJUR7LLOBGXU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年7月4日，中国的上海市，字节跳动公司的办公室内可见字节跳动的标志。照片由路透社的Aly Song拍摄&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 04:23:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/bytedance-seek-refinancing-5-bln-loan-bloomberg-news-reports-2024-08-09/</guid></item><item><title>从百事可乐到宝洁，印度成为下一个增长大赌注，而中国落后</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/pepsico-pg-india-becomes-next-big-growth-bet-china-lags-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;印度正成为PepsiCo、Unilever等包装制品巨头的下一个重要目标市场，以填补中国经济不稳定恢复期留下的增长空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度经济体以主要新兴市场中最快的速度扩容，公司正以推出新品类、新口味和大小来服务印度多元化的消费者群体，目的是捕捉这个巨大民众基数和未充分利用的农村市场的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“前十年，公司都专注于向中国市场销售，而下一个十年则强调打入印度市场。”Annex Wealth Management首席经济学家Brian Jacobsen表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你必须选择那些有利于人口增长和经济发展的市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于印度的全球最人口稠密国家的主要消费品公司预计政府支出增长、有更理想的天气情况以及私人消费复苏，将有助于在接下来几个季度带动消费增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这批最顶尖的跨国公司——可口可乐、宝洁、百事、联合利华和礼来——在婴儿保育、消费者健康、美妆、饮料及家居等类别中，预计2023年的市场占有率将从2022年的19.27%提高至20.53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这些公司在中国的市场占有率预计则将从2022年的4.37%缩减至2023年的4.30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国经历了长时间的COVID导致的通胀压力，甚至出现过短暂的负增长，相比而言，印度4%左右的经济增长率似乎令人满意。对于快速消费品类别来说，这样的增长率是一种健康的增长。”Kantar Worldpanel Division在南亚的公司董事总经理K Ramakrishnan表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度的城乡消费者市场的增长共同发展，农村市场的表现则略胜一筹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各品牌公司也纷纷加大投入，如百事的Kurkure Chaat Filling，可口可乐的产品包装升级以延长产品保质期，和雀巢末端一年推出其高级咖啡品牌Nespresso的计划。这些举措带来了显著的效果，包括可口可乐在印度的家庭渗透率增长了24%，百事增长12.7%，雀巢增长6.7%，以及礼来约3.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mondelez International与蝴蝶饼干品牌合作销售其产品，计划于本月推出新的奥利奥包装尺寸，该公司的印度巧克力类别在第二季度增长了中单数百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可口可乐在印度实现了两位数的销售量增长，联合利华在该国记录了顺序改善。百事在非洲、中东和南亚地区销售额上升，公司预计印度将成为增长的核心市场区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些数据与去年大多数公司在中国区域的销量增长停滞明显对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与印度的增长形成对比，中国市场则呈现出温和的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成为中国销量最大品牌的Nestle报告称，该公司最新季度在大中华区的总销售额下降，指出整个区域的经济心态强弱少于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去被投资者视为增长亮点的中国市场，现在光环减退。”F/m Investments投资组合经理Don Nesbitt如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2NWFZTTERKGHBIUNYPP57N3AI.jpg" alt="Mumbai - Diwali crowds shoppers at a market," title="Diwali: India's Hindu festival in Mumbai."&gt;
&lt;figcaption&gt;迪瓦利：印度穆迪亚的印度教节日人群挤满了市场。路透社/Niharika Kulkarni&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BHVM3F7USRLQNK3ENOG4LOUDDM.jpg" alt="French supermarkets maintain exclusivity: Carrefour will not sell PepsiCo goods due to price hikes." title="法国超级市场的排他性销售：由于价格上涨，Carrefour不会销售PepsiCo商品"&gt;
&lt;figcaption&gt;根据价格上涨，法国的Carrefour超市不会销售PepsiCo的商品。路透社题：Stephanie Lecocq&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4SY2WQXBRLH7AL4EQWW3FS6SA.jpg" alt="Customer buying Lay's potato chips in Ahmedabad." title="印度 Ahmedabad 一家商店里顾客购买Lay's薯片"&gt;
&lt;figcaption&gt;印度 Ahmedabad 一家商店里顾客正在挑选Lay's薯片。路透社/亚米特·大卫文件照片，2019年4月26日&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:32:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/pepsico-pg-india-becomes-next-big-growth-bet-china-lags-2024-08-09/</guid></item><item><title>天气干扰导致中国消费价格上涨；国内需求依然疲软</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-july-consumer-prices-jump-faster-than-expected-producer-deflation-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;中国七月份的消费者价格指数(CPI)增长稍快于预期，主要归因于极端天气对食品供应链的干扰所致，然而生产者价格通胀依然存在，这对政策制定者而言是中国内部消费趋势持续软化的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的脆弱消费者部门一直是北京的主要关注点，内需疲软拖累了世界第二经济体的增长，而制造业活动萎缩亦加剧了这一局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家统计局(National Bureau of Statistics)周五发布数据显示，中国七月CPI增长至5个月以来的最高水平0.5%，超越了0.3%的市场经济学家预测的增长幅度，较六月的0.2%增长有所提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CPI在连续一个月下跌0.2%后，本月则实现0.5%的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月高温及部分地区多雨天气推高了食品价格，上海统计局高级统计师董丽娟称这一增长趋势部分地促成了CPI的月度上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;食品价格在6月下跌2.1%后，7月未变，成为例外，当月食物价格相比6月下跌0.6%，实现1.2%的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海经济学人 ThinCherene Xu指出：“在CPI指数中，食品价格和非食品价格之间存在明显的对比，迄今为止，其它商品和服务并未出现通货膨胀迹象，表明国内市场需求复苏较为缓慢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;低内需成为中国经济的一大痛点，而对出口导向型复苏的希望也因与其他西方国家关系紧张、对中国商品的关税提升以及美国经济衰退的忧虑而受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中心及核心通货膨胀率在7月份出现下降至0.4%，较6月份的0.6%有所降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消费者普遍缺乏重振消费的热情，持续楼市下滑、就业不确定性和地方政府债务山璧对他们的大额购买行为形成抑制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其是在这一背景下，中国的成车销量连续四个月下滑，尽管实施了地方性的汽车交易政策及降低汽车贷款规则的同时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国首都北京6月份的零售销售额下降了6.3%，而金融中心上海的消费指标下跌了9.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市中国的中证300指数( .CSI300)在发布通货膨胀数据后上涨了大约0.4%；而消费者必需品(.CSICS)则保持平稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七月的CPI数据显示，生产者价格指数(PPI)在连续一个月的下跌趋势中未变，数据显示为同比下降0.8%，与前一个月相同，但仍然超出预期的-0.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国领导人表示，为满足今年约5%的经济增长目标，政府正在制定针对性措施以刺激消费者。这一计划在8月初继续实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在几天前，中国政府宣布将利用1500亿元人民币的政府债务来资助家电等消费品以复苏本土经济消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这一举措仅占GDP的0.12%，但在模糊的“加码”措施承诺下，这一投资计划可能难以达到预期目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京周五召开的发布会并未透露出更强有力政策的进一步信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据高盛在一份声明中预计，未来几个月，消费者价格通胀可能维持在相对低水平，而生产者价格通胀的减幅有望逐步减缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元= 7.1759人民币元)&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;北京市场蔬菜摊主在户外市场收集顾客的款项照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="在北京举行的一次菜市场内的蔬菜销售" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTVNXISNI5OR7EUDRF3LQXXRH4.jpg"/&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;在北京举办的一次露天市场内，一位妇女正在蔬菜销售摊位前浏览。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="在北京一次菜市场内的蔬菜销售" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZJ77LSKVBJDXCE53DGTQ4Z4W4.jpg"/&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;在北京一次露天市场内蔬菜销售摊位的一位卖主收集顾客的付款的一景。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="在北京一次菜市场内的蔬菜销售" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp.publish.com/reuters/7TXS6ELPHJPQXF2OUG2OCZGWME.jpg"/&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 01:37:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-july-consumer-prices-jump-faster-than-expected-producer-deflation-2024-08-09/</guid></item><item><title>中国中芯国际誓言避免芯片价格战，盈利超出预期</title><link>https://www.reuters.com/technology/smic-posts-59-fall-q2-profit-yet-beats-expectations-2024-08-08/</link><description>&lt;p&gt;中国的半导体制造国际股份有限公司（股票代码：0981.HK）在最近的声明中表示，该公司计划在行业竞争中避免价格战，同时预计本季度的销售额将实现高达15%的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在五月时就曾发出过关于可能出现价格战的警报，公司副董事长赵海军补充道：“我们确实面临一种现象，即我们的某些同业竞争者，由于产能过剩，正利用低价策略吸引客户。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五的收益电话会议中，赵海军明确表示，**SMIC**公司将不会主动降价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵海军指出，当前行业表现出的一些有利趋势将延续至今年下半年，特别是由于地缘政治紧张局势导致公司转向就近采购本地半导体供应商，以便服务中国市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，在当前季度，SMIC预测其销售额相比于上一季度的增长预测区间大约在13%至15%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司于周四晚公布的成绩显示超越了原本分析师们的广泛预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三个期末为6月30日的一季度中，公司非审计报告显示，归属于所有者的利润为1.646亿美元，这一数额远逾分析师通过LSEG收集的数据所预估的平均1.038亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与去年同期相比，本季度公司营收实现了21.8%的增长，达到19.00亿美元，这一数据同样超出了市场预期，并激超了在今年5月给出的季度增长预测。然而，归属于所有者的净利润却下滑了59.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本季度的资本支出达到了22.5亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五早间，在总体市场普遍上扬的背景下，香港的**SMIC**股份大幅上涨7%，而市场基准指数(.HSI)则上涨了2%，紧接着公司公布了令人瞩目的财务数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些数据反映出了全球半导体产业在经历了长时间的低迷期之后，已现复苏的迹象。全球半导体销售在第二季度增长了18.3%，至1499亿美元，其中的中国市场增长了21.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管**SMIC**主要生产用于较为基础电子产品的芯片，但其对外界造成了影响：华为智能手机的拆解显示出，中国特制芯片级别的提升得到了**SMIC**的助力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，在高级芯片生产领域方面仍存在很大的限制，这抑制了**SMIC**充分发挥其优势并充分受益于迅速增长的**人工智能**热潮的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业领导企业台湾积体电路制造公司(TSMC)的第二季度收益增长了30%，这一增长主要归功于在**人工智能**和高性能计算领域对高级芯片需求的强劲增长。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 08 Aug 2024 10:01:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/smic-posts-59-fall-q2-profit-yet-beats-expectations-2024-08-08/</guid></item><item><title>官方媒体称交易账户不得借用，中国国债下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/china-bond-trading-accounts-must-not-be-borrowed-or-transferred-state-media-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;《中华人民国财经报》于周五报道，为中国火热的债券市场正在进行监管机构指控疑似不当行为的调查后的产出结果，导致中国国债在周五出现下滑。媒体告诫称，如果存在借出或转移银行间债券交易账户现象，可能导致合规交易增多、市场价格扭曲及信用风险增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;矩旨而《金融新闻》强调，借出银行间债券交易账户或允许非持有人利用账户以收取租金，这类行为往往关联于可疑非法资金流转及可能的利息转移，进而进一步扭曲市场价格，以及大股东无法控制的交易行为，由此产生大幅度的信用风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中人民银行货币政策委员会今日宣布，自本周起对动作异常的小型金融机构进行核查，并在本周三，中国国家机构投资者金融市场协会（NAFMII）报出在对四家农村商业银行展开调查，疑涉及债券市场操纵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《金融新闻》提及，在此之前，NAFMII已注意到一些小型金融机构涉嫌开展涉及借出账户的大规模违规交易行为，并且已向中人民银行通报了这些违规行为的具体人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此诸多违规行为可能涉及违反金融市场规则的庞大资金流，经常由此导致不合规交易及恶意转移金融资产的瑕疵。报纸同时指出，相关金融监管机构已在四月调查过某些小型金融机构的交易问题，比如借出账户及其他违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据报纸称，金融行业的从业人员在关键时刻可能会与外部玩家勾结并从事非法活动，认为国债收益率会下降的情况判断，从而达到其利益最大化的目标。中央银行强调，对于此类行为务必严惩，进一步加强金融市场稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国央行高层反复提醒投资者关于国债市场泡沫风险的推崇，呼吁投资者有分辨宜处与.rules的市场操作水平；并针对依赖数字经济收益以及其他虚拟资本市场的反省警戒，对于可能浮现出类似硅谷银行的恒压崩塌问题感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，中国银行政策当局也强调：人民币收益率曲线将呈上扬走势，提供投资激励措施的积极支持。通过保持利率上行趋势，能够促使投资者提升信心并增加对高管投资计划的参与度。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中华人民国财经报 | 银行总部图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WYG7UCKBB5O3FNI3CRKD3ACDPI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;中华人民国人民银行（PBOC）总部坐落于北京市，系定了全球阅视“国家战略调度中心”。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:59:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/china-bond-trading-accounts-must-not-be-borrowed-or-transferred-state-media-2024-08-09/</guid></item><item><title>中国希望其造船厂能够在未来的任何战争中击败美国</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-looks-its-shipyards-beat-us-any-future-war-2024-08-09/</link><description>在上海市郊长兴岛上新建的船坞内，世界范围内规模最大的两栖攻击舰正从一片空旷之中崛起，演变为一座令行专家无不钦佩的巨舰，其大致有望于二零二五年问世。

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="典藏照片：中国航母“辽宁号”于2021年4月4日从日本冲绳岛附近穿过宫古海峡，启程驶往太平洋。这张纪实照片由日本自卫队拍摄，并由日本防卫省联合参谋本部公开发布。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YMBYPWVOUNGTRAC3UHGDMIPTN4.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;典藏照片：中国航母“辽宁号”于2021年4月4日从日本冲绳岛附近穿过宫古海峡，启程驶往太平洋。这张纪实照片由日本自卫队拍摄，并由日本防卫省联合参谋本部公开发布。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 01:22:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-looks-its-shipyards-beat-us-any-future-war-2024-08-09/</guid></item><item><title>大熊猫栖息地在加州动物园大张旗鼓地开放</title><link>https://www.reuters.com/world/us/giant-panda-habitat-opens-california-zoo-much-fanfare-2024-08-08/</link><description>&lt;p&gt;本週四在一个国际仪式中於聖地牙哥動物園公開新籠內的兩隻中華大熊貓對象出现在加州居民中。這對被稱為雲川和新寶的大熊貓，是近21年來首度踏入美國，並受到加州州長加文·紐森和中國駐美國大使謝峰的熱烈迎接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雲川，一隻5歲的雄性，以其長且彎曲鼻頭而為人所知；而新寶，一隻4歲的雌性，其大而蓬鬆的耳朵與其吉祥如意的寶藏之名相映生彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雲川的名稱源自“雲中大河”，他的母親珍珍於2007年在聖地牙哥動物園誕生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;動物園正與中國專家合作，協助在適應期和了解這種寶貴的動物需求提供支援。這對新朋友正享受着新鲜竹子和一種當地改良的“麵罩”（中國傳統烘烤玉米球且因其類熊的形態而被称为“熊貓麵罩”）、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中國駐美國大使謝峰於慶祝中美關係45周年之際，對於鯤川和新寶的抵達發出一項清晰的重要訊息：“中國和美國在保護 prendre導金方案上的合作不會中止；我們的民間交流和州級合作將不設界限并再次開啟中華美利堅友誼之門。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紐森表示，這對新大熊貓在此期間代表著“共同人類身份的慶祝，並聚焦我們相互聯繫之ТОス耶.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有年齡層的遊客們周四在Paran岭一片興奮中，都為這對可愛的大熊貓感到歡呼：“首次見到真身我必須得說，看到他們在電視和自然紀錄片上都是白日夢，”來自密歇根的科比·達維斯說，“超级可愛，他們就這樣懶洋洋地躺在那邊，這種緣分讓人感動。”来自加拿大的Keena Butcher说：“他们的静默和思考的靈魂使人相信，只要我們能保护他們，我們的未來就有希望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自中國共產政府長期以“熊貓外交”的手法增強國際軟體實力，秉持着將這些吹毛可愛的大白黑組合動物借予世界各地的動物園，象徵國家之間的友好使者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了2023年年末，華盛頓動物園向它們受愛戴的大熊貓道別，這對象在中美兩大結盟之際之間更顯폴譚地將其歸還中國。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年五月，華府動物園宣布中國將在今年底之前向華盛頓發送兩隻年輕的大熊貓的人選。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:05:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/giant-panda-habitat-opens-california-zoo-much-fanfare-2024-08-08/</guid></item><item><title>由于消费者谨慎消费，Elf Beauty 预计年度预测低于预期</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/elf-beauty-lifts-annual-forecasts-cosmetic-skincare-demand-holds-up-2024-08-08/</link><description>&lt;p&gt;精灵美妆公司&lt;dfn&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ELF.N" target="_blank"&gt;(ELF.N)&lt;/a&gt;&lt;/dfn&gt;于昨日预测其年度销售额与盈利将低于市场预期，并指出如果共和党总统候选人唐纳德·特朗普执政并提高进口中国的关税，公司将不得不提高其产品的价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司的股票在延长交易时段大幅下跌约10%，尽管精灵美妆在第一季度超过了预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于精灵美妆维持新冠疫情后的销售增长趋势，并通过吸引购买实惠护肤和化妆品的客户，当前的低迷预测显示，预算紧张的消费者在谨慎消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来，投资者对于如果特朗普掌权致使对精灵美妆约80%中国制造的最终产品增加进口关税以及更高的海运费用等潜在因素的担忧正在攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“精灵美妆功成名就的辉煌虽然令人瞩目，却也可能成为其自身的负担...它所公布的前景并未达到投资者的期望与由其出众的季度表现所激发的高期待值”，eMarketer分析师札克·斯坦伯说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首席执行官塔郎·阿明在对公司进行采访后告诉路透社，“如果关税确实上升，对公司的影响主要体现在2026财政年度。”

      &lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于高达60%的关税，阿明表示这是一种对美国消费者的税收，他补充说公司计划通过提高产品价格和优化供应链以应对这一税率的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计因苏伊士运河中断导致的运输成本增加将会抵消年度销售毛利率带来的益处，公司的高管在发布收益后的电话会议上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精灵美妆预计2025年的销售将在128亿至130亿美元之间，低于分析师预测的130亿美元，根据伦敦证券交易所数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于每年调整后的每股收益，其预估为在3.36至3.41美元之间，而分析师的预测为3.42美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本季度截止至6月30日的销售额上升了50%，达3.245亿美元，超过了预期的3.047亿美元。经调整后的每份收益为1.10美元，超出预期的84美分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注：精灵美妆市场标签精灵美妆公司在纽约曼哈顿店铺销售化妆品的图片。来源：路透社/安德鲁·凯利摄影，&lt;dfn&gt;&lt;fignote style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;数据图说明：2022年6月29日，美国纽约在一家零售商中的精灵美妆化妆品销售情况。由路透社/安德鲁·凯利提供&lt;/i&gt;&lt;/dfn&gt;&lt;/fignote&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 08 Aug 2024 20:09:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/elf-beauty-lifts-annual-forecasts-cosmetic-skincare-demand-holds-up-2024-08-08/</guid></item><item><title>早盘竞价：乐观情绪上升，但中国通胀迫在眉睫</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-08-08/</link><description>&lt;p&gt;概述明日到来的亚洲市场动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周剧烈波动的行情背景下，周五亚洲市场预期将以积极姿态收尾。美国股市周四的丰硕反弹为亚洲市场注入了强劲信号。然而，中国的通胀数据若显示其经济仍然陷于通缩困扰，可能对市场乐观情绪产生抑制效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街的顽强韧性尤为显著，即便美债收益率因再度遭遇不受欢迎的美国国债招标而走高。这一次，美国30年期国债的销售活动再次遭受冷遇，投资者唯有在收益率提升的条件下才愿意吸纳这些证券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，纳指借此机会收获了近六个月来的最佳表现，标普500指数更是创下了自2022年11月以来的最佳单日回报率。亚洲更加广泛的投资指标以及科技板块预计将在周五接力上涨，以强劲势头收尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲除外地区指数目前处于下滑态势，其中成交量加权明晟亚洲指数以下跌1.6%收尾， líder蓝筹指数下跌1.2%，科技重镇指数下跌0.6%；而日本东京证券交易所的日经指数跌幅高达3%。这股势头能否在周五以飘红收尾呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日本，本月早些时候因货币与利率相关波动而造成的股市剧烈变动，为记录上最大规模的变动之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国科技股的最新崩盘自同年7月11日启动以来渐趋减缓。从业于8月5日为基准的三周时间，广泛涵盖信息技术类别的标准普尔指数及“FANGS”科技巨头指数双双跌幅约20%，但自低位反弹幅度超过9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国科技周四预告了收益报告，给予市场提振。未来一周，亚洲的科技股走势将受到台湾积体电路制造公司(TSMC)的月度销售数据指引。作为全球最大的合同积体电路制造商，TSMC向苹果及英伟达等领导品牌提供积体电路产品，并于周六发布最新的销售状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TSMC的销售额在近期呈下降趋势，从6月的台币2079亿下跌至5月的2296亿，而4月则为2360亿台湾新台币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾出口在7月的增幅低于市场预期，反映中国需求减弱同时美国历史高点需求未能改变岛国在人工智能（AI）供应链中的关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期中国需求的普遍疲软，继续对通胀形成抑制，对于投资者而言是反复无常的现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场预计周五将公布的消费者通胀率将从6%上升至0.3%，月同比变化也由此从前值-0.2%攀升至0.3%。而生产者通缩年率预计将稍有加速至-0.9%，从前值-0.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场期待如果出现超预期的利好情况，将得到积极回应——中国实体经济数据持续数月低于预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述关键动态将为亚洲市场提供明日方向指引，包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— 中国7月通胀数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— 印度尼西亚6月零售销售数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— 马来西亚6月工业产出数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![北京市场蔬菜摊贩](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CO4PCTS5NRMRTI5MZA3HEHJ4OU.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京市场的一个蔬菜摊贩正热情地迎接顾客。REUTERS/洛菲乐 提供&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 08 Aug 2024 21:48:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-08-08/</guid></item></channel></rss>