<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 27 Jul 2024 20:00:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于星期五表示，以色列提议在释放人质的交换条件下，提出一个新的加沙停火计划，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启今后的日子。”拜登说，“我面临选举年压力，必须结束这场持续八个月的加沙冲突。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其它国家参与调解的会谈，在以色列和哈马斯的军事行动中组织停火的谈判，多次陷入僵局；双方指责对方导致缺乏进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列对拉法的入侵以及对本杰明·内塔尼亚胡政府在加沙死亡和人质持续被囚禁问题上的国内和外界压力后，这份提议被提了出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已经授权谈判代表提出一份加沙停火协议，这是在拜登透露这一停火计划后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在一天之前，共和党总统竞选人唐纳德·特朗普被裁定34项重罪成立，这一显著的权力对比突出了两位候选人之间的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的提议共有三个阶段，这与先前的提议有所不同，因为停火会持续，直到各方通过全部三个阶段达成永久停战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段是持续六周的停火，以色列军队会从加沙地区撤出，包括老年人和女性等被交换的人质，会被释放以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民会返回加沙，包括北部加沙地带，每日会有600辆卡车携带人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段将由哈马斯和以色列就永久结束冲突的条款进行谈判。“停火仍会继续，直到谈判持续进行。”总统说，这是新的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已被卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些认为应该进行无限制战争的人改变想法。“我知道以色列中有某些人不会接受这一计划，并呼吁战争持续无限期，有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示要占领加沙，想持续多年对峙，而人质并不是他们的优先事项。我呼吁以色列的领导层站在这一交易背后，尽管会受到任何形式的压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个有生以来都致力于以色列的美国人，作为一个在二战时访问以色列的唯一美国总统，作为一个刚刚派遣美军直接保护以色列免受伊朗袭击的国家，我恳求你们暂时后退一步，思考如果这一时机被错过会怎样。我们不能再错过这一刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列之所以能提出这一新的提议，是因为最近的战场取得了重大胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在在结束危机的确有一个道路图。这是一个详细长达四点五页的协议。这是在审查详细的细节后谈判达成的，现在带来的可能是这一过程的终结。”官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登的演讲描述为“戏剧性的”，并将其视为尝试直接吸引以色列公众的选票。蓝台的午夜电视新闻节目中断了正在进行的晚间新闻节目，并选择了直播拜登的演讲。以色列安全官员此前曾禁止公布提议的细节，主持人丹尼·库什莫尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登这次提出的提议相比之前，有很大几率走向成功，历史和公共事务学教授、德克萨斯大学奥斯汀分校的杰瑞米·苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何重大攻击或恐怖事件的可能性，虽然不低但比起之前，确实降低了很多。”苏里说，全球对以色列的公众看法“转向反对”，这可能促使以色列人希望停止冲突，同时也要考虑到拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真的全力支持某件事时，他能够创造很多激励。” 苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一为人质而提出的提议是，作为交换以色列和哈马斯六周三周停火，该停火还有可能被延长以允许更多的援助进入加沙凹陷区，前提条件是释放生病、残障和受伤的人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月这一提议最终破裂，在讨论过程中以色列拒绝接受哈马斯以结束战争为谈判的一部分，同时加剧了对拉法市南方加沙的攻击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在星期四表示，已经告诉调解者它不会参与任何更多在此次攻击中参与方的谈判，但是如果以色列停止战争，它愿意接受一个“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文将与在加沙领土被哈马斯拘押的17个国家公民中的外交官进行周五的会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周日的空袭中，45名巴勒斯坦人被杀死，该事件引发国际愤慨，但没有触及禁止美国中断对以色列军援的红屋线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中承受了无需的恐怖。”拜登周五表示。在过去一周关于以色列一次空袭造成致命火灾的可怕图像，被国际社会所看到，这次空袭据称是针对哈马斯取证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自从以回应10月7日哈马斯在以色列南部的袭击而发动攻势以来，超过36,280人死于加沙。根据以色列的统计，哈马斯的攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段故事在第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普大 堂在周五大厅前盯着一排摄像机， 并传达了一个符合他法律和政治争斗的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判决他有罪受到指控，与隐藏成人电影明星斯托米·丹尼尔斯的封口费相关的34项伪造文件的指控之后的一天，共和党总统候选人列举了一系列的对手和不满情绪， 用愤怒而又条理紊乱的言论宣泄情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·梅伦为“欺诈”和“恶魔”。他描述异党乔·拜登是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了对他进行指控的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及-像他拒誨演说一样-他所说的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选活动捐款，将他面临的挑战描述为不只关乎他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为在为美国战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的其他竞选演说通常都带有一些幽默，但这一次大部分都是愁云密布。特朗普在新闻发布会期间只拿着一页很小的笔记。在之后，他不回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的支持下迅速退下讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，在募捐呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们也对司法制度进行了大力抨击，对任何敢声称特朗普犯下罪行的人提出了批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场选战中，领头的候选人将对方描绘为对国家的威胁，在乔·拜登竞选团队看来，特朗普的言论是进一步证明他不适合任职的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了神经错乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普在控诉个人麻烦和诽谤美国法律体系中慌乱无章的方式，让所有人看到的一个明显结论是：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人士-很多人认为纽约的判决是司法不公-在周四向他的竞选活动单独捐赠了3480万美元，特朗普团队说。这是特朗普在WinRed平台上创下的单日最大募款记录，WinRed是共和党人处理数字募款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合募款上落后于拜登的竞选活动寻求保持同样的节奏，向支持者发出了诸多让人忧心的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一条消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”另一条在唐纳德·特朗普新闻发布会上突现的信息落款道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和机构都站在前任总统一边，声称审判存在问题，指控不应发起，曼哈顿的陪审团群体被玷污，并提到了有偏见的法官 - 当地当局对这些指控予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果共和党官员的谴责不够迅速或不力，特朗普盟友和竞选幕僚会进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维他对于一个全国大学共和党集团在其在X社交平台上的帖子上声称应该尊重判决的言论进行了污蔑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在X上，他还针对前马里兰共和党温和派州长、寻求参议院席位的候选人拉里·霍根的新言论，之前在判决之前警告美国人不要进行更多过激的党派活动，断言：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚的决战州对共和党选民的采访时，多位受访者表示特朗普的定罪使他们在11月对于支持他的决定有了犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些离心势力可能在其与拜登的重赛中削弱他， 尽管特朗普在多个关键摇摆州领先的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来听起来像特朗普本人那样，认为审判是场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那都是政治性的，只是想伤害他们，并尽可能多地甩掉他，”来自格鲁吉亚马里埃塔的一名退役警官斯科特·克莱顿62岁如是说
   “如果他们能对他这样做，他们对任何人都能这样做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;img alt="特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;img alt="特朗普在纽约塔发布新闻发布会后出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的限制，这是一个涉及为期两年的战争的小但重要的深入步骤，专家表示这可能有助于减轻俄罗斯对跨境赫尔松的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标太过危险。它担心重大乌克兰攻击可能导致直接与核武装的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条规则与其他美国对向基辅提供高级武器的禁令相协调，这些禁令后来也纷纷破例，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定于周四生效，是紧密针对赫尔松地区战役的量身定制。美国官员称，这允许基辅使用美国提供的武器对从边境对面前来攻击或准备攻击他们的俄罗斯力量“进行反击”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这为前线的乌克兰人开绿灯，以使用美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器，带有定位火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器对俄罗斯军队进行越境打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这可以稳定前线，并可能为平民创造条件，在俄勒冈地区推退俄罗斯军队之前，他们还没有固守。”乌克兰国家战略研究学院的研究员Mykola Bielieskov说，这是基辅官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·因格玛表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战役前线调兵的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会发现自己处于不利位置，并需要重新考虑他们在向赫尔松的进攻中使用的策略。”他说。&lt;/p&gt;&lt;pre )))代码块</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油钻探者继续履行在提高产量方面的支出保持适度的承诺，这使得2024年全球最大原油出口国的增长放缓，在某种程度上减轻了欧佩克+成员国在本周末做出进一步减产决定时的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，美国推动了非欧佩克产油国原油供应的增长，得益于页岩革命以及在技术和效率方面的突破导致产出增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量有所超出预期，每天增长了一百万桶，达到1293万桶，远超过政府于2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，为了补偿美国和其他非欧佩克产油国产量的增加，欧佩克+成员国在过去一年加深了原油供应的削减。欧佩克+减产总量达到586万桶/天，约相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正在筹划一项 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt; ，该协议将允许该组织在2025年延长某些减产措施，知情的三位欧佩克+讨论人士在周四表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当欧佩克+在周日考虑供应政策时，美国产量的增加将继续推动非欧佩克+产量的增长，但将不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测是，今年美国原油供应预计将增长大约27万桶/天。这是与欧佩克对美国原油和凝析油产出增长预测（每年30万桶/天）相近的预测值，同时国际能源机构（IEA）预计为每季度增长64万桶/天。这三个机构的预测与2023年的一致，但高于去年的估计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球原油需求增长超出非欧佩克产油国原油供应增长约一千万桶/天。这意&lt;br /&gt;&lt;p&gt;2023年，整体而言，美国原油产量的变化不大。四月份的产量在大约1313万桶/天，相较于去年十二月的1326万桶/天略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元的水平上，美国产油者似乎不太可能再次像2023年一样产生超出预期的表现。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户正保持着非常保守和自律的态度," Scandrill公司的首席运营官保罗摩斯沃德说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"令人惊讶的是，考虑到当前的油价，钻井数量没有上涨得更多。 "&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出稳定，并停止对钻井进行升级，以便更好地与平坦的钻探增长相匹配。公司计划在年底营运12个钻井平台，并在次年重新部署几个更多平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去一年下降的美国油钻探数量至496人，按照贝克休斯的数据，相比同一年期水平下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在很多年里，美国具备每年增长一百万桶/天原油产量的能力，但目前并无增长至这一水平的意愿，S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析原产值将增长47万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，上市美国产油者对增长方向的支出受到投资者的压力，特别是在2010年代，在油页石领域超额支出导致了迅猛增长但有限的投资回报后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来的预期产出增长部分是由私营产油者驱动的，其中一些现在正受到席卷产业的合并案影响。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;合并浪潮&lt;/a&gt;增加了这一领域的产出效率，它们通过钻更长的洞，同时为产油井压裂以增加易于从钻井生产的油井数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计，尽管近期出现的合并浪潮，我们仍将看到当前油价继续并有助于总体美国原油产量增长的温和提升，这归因于打钻和完井效率的持续改进。"德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西 罗伯森说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服务机构，比如SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;，现在预计今年来自国际市场而非北美市场的油价增长更为乐观。该公司第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近几年策略的转向导致了更加强调资本自律的结果，从而产生不同的反应，" UBS银行分析师 Giovanni Staunovo指出，他预计OPEC+将延长自愿减产措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍领导今年的原油和液体产量增长。据美国能源信息署（EIA）在3月报道，在此期间，OPEC+的石油和液体产出预计会下降100万桶/天，而非成员的供应却增长140万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已学会与美国原油产量增长共存，" UBS的Staunovo指出。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导执政党非洲民族大会（ANC）取得自种族隔离结束以来最糟糕选举结果后，影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计站大约71%的周三选举结果，ANC的投票份额低至不到42%，这是自2019年大选以来从57.5%下滑的明显迹象，并且是其第一次在30年内首次未能获得多数席位的明显迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举打击意味着前纳尔逊•曼德拉的解放运动必须与一个或多个小党进行合作或达成其他形式的协议，以管理国家。它可能不得不做出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为企业家的拉马福萨很可能将面临反对党及党内批评者的辞职呼吁，但ANC的高层官员有支持他留任的迹象，分析人士表示，尚没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非大学政治教授、拉马福萨传记作者安东尼•巴特勒表示：“没有一个清晰的统一候选人可以取代拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查表明拉马福萨在这次大选中主要政治家中的支持率最高，以及党内的派系斗争可能复杂化任何反对他的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨还未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示他将在周日宣布全部初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年的调查报告中发现，拉马福萨可能在游猎农场家具中藏匿现金的问题上犯有不当行为。对他来说，被称为“农场门”的丑闻，他否认有不当行为，并且在当年晚些时候赢得了作为ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的投票被视为ANC面临的最大挑战，因为选民对高失业率、犯罪和毁灭性电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末以承诺清廉化党派形象和重振经济作为竞选口号当选ANC领导人，并且这是他九年来在前任领导人、被称为南非投票最大干扰者“祖马”执政极权后这个国家的连续任期内。&lt;br/&gt;
在2018年成为国家领头人后，他的影响力之光照亮世界，但很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济停滞不前，最高ANC官员周围仍然围绕着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票的决定性打击来自他的劲敌祖马，他支持的新党uMkhonto we Sizwe表现超出了预期，对ANC的支持产生了重大影响，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫•马特赫加表示：“祖马没有放过拉马福萨和ANC。他知道自己在KZN是脆弱的。这是拉马福萨项目的终结......你不能在输掉选举后期望一切保持正常运作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因为他在关键改革上的迟疑不决而受到批评，以避免在党内引起裂痕 - 这与1980年代的果断性相去甚远，当时他作为工会领导人展示出了果断的风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞赏他的构建共识的技巧以及他作为被誉为“全球南方”的低收入和中等收入国家群中的一员，帮助南非施展魔力的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最为人熟知的声音之一，呼吁全球公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝起诉，本月长达数日的法官判决，以色列必须停止在加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这一指控，并坚持开展其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举的竞选活动中，拉马福萨着力强调过去30年ANC的成就，但批评者说他在解决南非最大的挑战上提供很少新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的选举前最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，在数万球迷齐聚索韦托足球场后的一部分人还未来得及听完演讲就离场。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已故连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候被另一名囚犯袭击后，于周五在一所高度安全的监狱去世，年仅74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派克顿是加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一，2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚的猪农场杀害吸毒者和妓女并肢解她们的尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在维多利亚附近的一个破败的房产上，他的部分遗骸被发现。在判他终身监禁后，政府检方放弃了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正署表示，派克顿是在5月19日在魁北克监狱身亡的，该监狱是他服刑的地方，后在被袭击后被送往医院治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们知道，这个犯人的案件对不列颠哥伦比亚和其他国家的社区产生了毁灭性的影响，"服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是多伦多东区西端地区数百个失踪者的一部分，这家区在派克顿2002年初被逮捕前，有超过十年的时间内都充斥着毒品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在庞提克湖，远离市中心25公里处的派克顿猪场，发现了33名女性，其中许多人是原住民的遗体或DNA。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据《加拿大太阳报》报道，一本据称是派克顿写的书在亚马逊上架后几小时内就被下架。该连环杀手在书中声称自己是无辜的，被警方指控有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊移除该书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视图，显示没有日期的罗伯特·威廉·派克顿在普莱季奥克姆拉的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;以上是一段无标题电视图片，显示罗伯特威廉·派克顿在普莱季奥克姆拉的家中。凯里的 Photograph/ Google TV/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可以通过锁定他们的代币获得奖励，这种复杂的方案已引起分析师的关注，这对用户和加密货币市场都构成了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热潮正在加密货币市场的上涨和交易者寻求收益时成为最新的风险迹象。比特币，最大的加密货币，接近历史最高价，而第二大加密货币以太坊在今年已经上涨了60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的中心是西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从加密货币部门投资了美国风险投资公司Andreessen Horowitz的1亿美元，使其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，比六个月前的不到4亿美元激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，以扩展长期的加密货币做法称为“质押”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中包含网络上的许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行验证和确认。要这样做，以太坊等加密货币的资产所有者允许自己的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间失去了对令牌的即时访问，但他们因此而获得了一种获得收益的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供新的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重新质押使所有者可以将其新代币质押给不同的区块链程序和应用以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押在加密货币世界中存在分歧，一些内部人士说，这种做法还太新，无法确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，其他人，包括分析师，担心如果使用的重新质押的加密货币作为加密货币巨额借贷市场中可用于抵押的资产，大量借贷可能会基于极少的底层资产，形成无尽的借贷循环。如果所有人同时尝试退出，这可能会造成整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何存在抵押品的抵押品时，这不是理想的情况，它增加了一种新风险，这种风险之前并不存在,”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者吸引人的在于收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%范围内，但分析师表示，重新质押可能会获得更多收益，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是风险世界中的去中心化金融或DeFi的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验计划，以在不卖出持有资产的情况下在不对资产进行重大修正的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未向用户直接支付质押奖励，因为为此目的实现的机制尚未开发。用户加入该平台是为了期待未来的奖励或知名为“空投”的其他发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前EigenLayer会将其自己的新代币分发给使用该平台的人，用户期待这个叫做“EIGEN”的令牌在未来有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它非常危险,”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong说，Coinbase提供质押但不提供重新质押（见：COIN.O）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们在预先执行中这样做，（期待）能够获得奖励，但不知道获得那种奖励,”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，他曾经是西雅图的华盛顿大学的副教授，并且是一位在印度的研究队伍成员，这从其学术网站可以看出（西雅图）。EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者通过EigenLayer重新质押客户的代币，并生成新的令牌代表重新质押的资产。这些令牌可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示他的平台的目的是让用户选择去哪里质押自己的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是来激励更多的加密货币融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们并没有与这些玩家建立任何正式关系...这是一个新兴现象,”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重新质押可能伴随着“隐藏的风险” - 如果重新质押的令牌用来在加密货币借贷中作为抵押品，那么在市场下跌时会出现强制的清算，并增加更多波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的下跌加剧了由于加密货币令牌作为抵押品迅速失去价值而引发的风险（Terra和Luna的崩盘），这泄露了理财和银行业务的风险（见：https://www.reuters.com ）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan并没有将EigenLayer与这些风险相关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借款协议中。借款协议低估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新质押不是很担忧，认为重新质押拥有的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产来说微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密货币世界中的损失可能溢出到更广泛金融市场（见：https://www.reuters.com）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到链条反应的风险问题对该传统金融市场的影响，”标准普尔全球评级的数字资产分析员Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界越来越与主流金融世界连接起来，并且重新质押正在获得机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered Crypto的子公司Zodia Custody看到了大量的机构对质押的兴趣，但认为重新质押是一个太过急迫的一步，因为它难以建立资产走向何处和如何分配奖励的纸舱记录（见：https:// 。）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作在平台重新质押某些资金，Kelp DAO在四月的一篇博客文章中说（Laser Digital没有就此发表评论）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它会将客户加密货币资产进行质押，并期待形成围绕重新质押的新生态系统。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt; Claudia Sheinbaum以压倒性胜利成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师、即将离职的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。她以良好姿态与贫困人群的人气，推动了自己的胜利。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;, 一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，以大约58.3%至60.7%的选票当选总统，据墨西哥选举管理机构的快速计票结果。这被视为墨西哥民主史上获得最高选票百分比的选举。

选举结果显示，执政联盟接近获得众议院和参议院的三分之二多数，使该联盟可以在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。

在初步结果出炉后，反对派候选人Xochitl Galvez承认败选，她在选票中获得了大约26.6%至28.6%的票数。
&lt;p&gt;“这是共和国200年历史中的第一次，我将成为墨西哥的第一位女性总统。”Sheinbaum向支持者发表讲话，赢得了“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;

Sheinbaum的成功对墨西哥来说意义重大，一个由于其“男子气概文化”和第二大天主教群体而闻名的国家，长期推动更为传统的女性价值观与角色。

Sheinbaum 在美国、墨西哥和加拿大都是第一次通过普通选举获得胜利的女人。

“我从来没有想过有一天我会为一个女人投票”，来自墨西哥最小的州提萨卡尔加州的87岁支持者Empirida Montiel说，“以前我们甚至都无法投票，甚至当我们可以投票时，也只是按照丈夫告诉我们的那样去投票。感谢上帝这一切都发生了改变，并且我能够体验到这一切。”

赢得胜利的道路对于Sheinbaum来说并不是一片坦途。她需要在增加大众福利政策的同时，继承庞大的预算赤字和低经济增长挑战。

在初步结果公布后，她向支持者保证政府将会负责任地财务管理，并尊重中央银行的自主权。

Sheinbaum表示将在提高安全的同时，本选举的暴力破坏问题进一步证实了墨西哥庞大的安全问题。分析人士表示，洛佩斯·奥夫拉多尔担任总统期间，有组织犯罪集团扩大影响并深化了他们的影响力。

选举日当天在普埃布拉州的投票点发生了两起死亡事件。墨西哥现任总统洛佩斯执政期间，死亡人数多于这一国家现代历史上的任何一届政府 - 超过18.5万人，尽管该国的凶杀率正在缓慢下降。然而，Sheinbaum面临着在改善警务效率和减除无所作为方面作出重大投资的压力，以实现整体安全水平的重大改善。

执政的MORENA党也在墨西哥市市长选举中获胜，据初步结果显示。

新总统将面临的挑战包括在墨西哥和美国之间的巨大移民群体流动问题以及药物走私的合作问题。

如果对于墨西哥总统竞选的是唐纳德·特朗普，则在11月份大选中获胜，墨西哥官员预计这些谈判将变得更为困难。特朗普曾誓言对流向墨西哥的中国制造的美国汽车征税100%，并扬言调动特种部队与犯罪集团对抗。

在国内，新总统将面临电力和水资源短缺问题，以及推动制造业重新在国内建立，作为一种更为紧密的邻近外包趋势的一部分 - 这造成了供应链的国内化。

Sheinbaum还将不得不在这方面作出更大的努力：驾驭Pemex州属大型石油公司的变革，产量已经持续下降20年，并且负债累累。

“这不能只是一次你把公共资金投入而公司永远无法盈利的无底洞”，高盛集团首席拉美经济学家Alberto Ramos指出，“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”

洛佩斯总统将最低工资翻倍，减少了贫困，并监督了墨西哥比索的走强和失业率的低下，这些都是让他异常受欢迎的成功。

Sheinbaum承诺扩大福利计划，但由于墨西哥本年度很可能出现巨额赤字，并且预计2025年由中央银行预期的GDP增长率仅为1.5%。

各项政策覆盖广泛，但是政治风波中看到Sheinbaum与洛佩斯的影子，尝尝有人指责她将会成为洛佩斯的傀儡。然而她一直承诺继续实施许多有助于墨西哥最贫困群体的政策。在她当选演说中，Sheinbaum感谢洛佩斯，并称其为“为国家带来的转变提供了独特途径的人”。

但是政治分析员Viri Rios批评称，有人对Sheinbaum表演“傀儡”洛佩斯的职务引起反对和批评与性别偏见相关，人们认为不能相信Sheinbaum会作出自己的决策。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;周六，世界卫生组织表示，旨在就如何更好地应对流行病达成全球协议的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在新兴市场国家和较贫穷国家就疫苗共享和应对措施存在的深刻分歧中谈判了两年，以期在这次大流行期间增强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管最初的目标是本周达成协议，但联合国机构对现有法律约束的健康规则进行了修订，从而达成了一个平行的协议，其中包括“大流行紧急状态”这一新类别，这是规模最大、全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的决定历史意义重大，充分证明了成员国共同希望保护其人民，乃至全世界人民，使之免受公共卫生紧急状态和未来大流行病的共同风险。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国健康与公众服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们采取步骤要使各国承担起责任，并加强措施，防止疫情蔓延，威胁到我们和我们的安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的调整旨在加强世界对新的病原体的防御力量，尤其是COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt=".getFilePhoto: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 

    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;getFilePhoto: 世界卫生组织（WHO）会标于2023年2月2日在瑞士日内瓦其总部附近拍摄。REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>