<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2024 10:51:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列为了交换人质，提出了新的加沙地带停火建议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是时候结束这场战争，开启战争后的日子了，”正面临选举压力的拜登表示，他希望停止长达八个月的加沙冲突，为此他呼吁以色列和位于加沙地带的激进派哈马斯运动之间达成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调解的旨在解决加沙战争细微之处的停火谈判多次陷入僵局，双方都将停滞不前归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列对拉法赫连续数周的侵犯以及在国内外的压力不断增加，逼使内塔尼亚胡政府解决加沙地带的死亡事件以及人质的持续羁押之后，这项建议应运而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表呈交加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在民主党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪的一天后提出的，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，与前一份提案不同的是，一旦各方通过这三个阶段，停火将得以继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，人质，包括老年人和妇女，将换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，每天将有600辆卡车向加沙地带运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久结束敌对行动的条款。“只要谈判继续，停火仍将继续，”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括为加沙地带制定重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，会要求无限期地继续战争。有些人甚至来自政府联盟。他们已经表明态度了，他们想要占领加沙，他们想要再打多年，对人质不是他们的首要任务。好吧，我已经敦促以色列领导层在这笔交易中得到支持，不管压力有多大，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的人，作为美国历史上唯一一位在战争期间访问过以色列的总统，作为刚刚向以色列派出部队反击伊朗攻击的人，我要求你们退一步想，如果此时失之交臂将会有什么结果。我们不能失去这个机会，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿公开身份的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出新的建议，是因为近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终结的道路。这是一份详细四页半的协议。它已经经过细致的谈判。现在摆在桌上的真的是这个过程的一个终局提案，”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体报道称，拜登周五的演讲颇具戏剧性，将其解读为试图直接向以色列公众呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领先的第12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查员之前禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，该提案比之前的提案更可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够对以色列发动任何严重的攻击或恐怖事件的几率并非微不足道，但远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法正在“转向”，苏里说，这可能鼓励以色列人想要结束冲突，同时拜登的影响也在发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某事时，他能创造大量激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提案要求交换加沙地带生病的、年迈的和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许向该地区输送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列在谈判中拒绝同意哈马斯要求永久结束战争，并加大了对加沙地带南部拉法赫城市的轰炸，该提议在本月初破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告诉调解人员，在暴力行为持续期间，它不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它将准备好进行包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿公开身份的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰ake·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民在加沙地带被哈马斯扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法赫发生以色列空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论的愤怒，但没有越过美国红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中承受了真正的地狱，”拜登周五说。“我们都看到了本周早些时候在一次针对哈马斯的以色列空袭中在拉法赫发生的致命火灾的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日对加沙地带发动攻击以报复南以色列的哈马斯袭击以来，已经有超过36,280人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="巴勒斯坦人在北加沙地带贝特拉吉亚被摧毁的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在北加沙地带贝特拉吉亚在以色列军事攻势中被摧毁的建筑废墟中行走，6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本篇报道含有第17段中强烈的言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一条既符合其法律战场也符合其政治战场的信息：他已做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他犯有与伪证文件有关的34项罪名、旨在隐瞒向一部成人影星支付封口费之后的第一天，这位共和党总统候选人以愤怒和毫无条理的言辞列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审判他的法官胡安·梅尔坎称为“不正当”和“恶魔”，将他的对手、11月5日总统大选民主党候选人约瑟夫·拜登描绘为“有史以来我国最糟糕的总统”。他抨击了证人对他的指控，赞成对他进行弹劾的国会议员，以及他所说那些非法涌入国家的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐款，强调他面临的挑战不仅是个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演说常常点缀着幽默，但这次演说几乎全是严肃的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小页的笔记。结束时，他没有接受任何提问，并且在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系及其它敢于指出特朗普犯罪的人进行抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位领先候选人都将对方视为国家威胁的竞争中，拜登竞选团队利用特朗普的言论当作新证据，证明他不足以担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普在漫无目的地谈论他个人的不满，并诋毁美国司法系统，让所有观众得出一个明显的结论：这个人不可能担任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的判决是一个冤案——在周四为他的竞选活动捐助了3480万美元，特朗普团队表示，这是特朗普在WinRed平台上单日捐款的纪录，该平台是处理共和党数字筹款的一个平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款额上落后拜登的特朗普竞选团队试图在周五迎头赶上，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普新闻发布会在场后，另一条信息大声宣称：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和机构都站在前总统这边，认为审判存在缺陷，诉讼原本就不应该提起，曼哈顿这个民主党重镇中充满了被污染的陪审员候选人，而且法官存在偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的批评不是那么迅速或足够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手就展开反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对一家全国大学生共和党组织进行了嘲讽，该组织在社交媒体平台X上的帖子表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上写道：“意见就像屁股……每个人都有一个……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上对马里兰州前共和党州长、正在竞选参议员的温和派候选人拉里·霍根进行了抨击，霍根在被判罪前警告美国人不要用更多的恶性党派之争助长火势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等关键战场州的共和党选民中进行的采访中，有几位选民表示特朗普的定罪让他们在11月重新考虑对他的支持，鉴于特朗普在这些摇摆州中领先微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种异动可能伤害他与拜登的再对决，因为特朗普在这些摇摆州中仅以微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来都像特朗普本人，他们认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治性的，只是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选舞台，”62岁的马里埃塔警司退休官员斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们也能对任何人这样做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，这是他因伪造商业记录以掩盖2016年向成人影星支付封口费而被判有罪之后的第一天，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽对乌克兰使用美国武器在俄罗斯境内打击目标的限制，这是一项虽小却重要的举措，加深了两年来持续不断的冲突，专家们认为这将有助于减轻俄罗斯对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张禁止乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标过于冒险。他们担心大规模的乌克兰攻击可能引发与核武器武装的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国对供应先进武器给基辅的其他限制完美契合，这些限制也随后破灭，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗量身定制。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器对“攻击或准备攻击他们”的俄罗斯力量进行还击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据专家们说，这将使前线乌克兰人获准使用配备有制导多管火箭发射系统（GMLRS）导弹的美国提供的机动性野战炮兵火箭系统（HIMARS）发射器及其他武器对岸射击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这将稳定前线，并有可能在俄罗斯人掘壕之前将他们推离哈尔科夫地区，”乌克兰国家战略研究所（基辅的一个官方智库）的研究员米科拉·别利耶斯科夫表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部的顿巴斯地区关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将发现自己处于下风，并将不得不重新考虑其在进攻哈尔科夫时使用的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯到数周之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰总理运营商在5月13日的保密视频会议上请求白宫国家安全事务副助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席马克·米利上将使用美国武器跨境打击基辅地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和米利提议放宽限制，沙利文于5月15日将这一建议带给拜登。一位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯的领土上安全地打击攻击他们的俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社的采访中公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一步骤，但他表示：“到目前为止，没有任何积极的消息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目的高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵部署在边界对面。它可以保持空中防御、电子战、指挥控制（在那里）。” “它可能有一定的避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“我不认为（这一决定）将大幅改变前线移动，如果能的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队发动对哈尔科夫的重大攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有能力产生足够的战斗力以从东北方向正确威胁哈尔科夫。为此，它将削弱其在东部战场上的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在美国其他地区使用美国武器的能力，尤其是在一年困难时期之后，俄罗斯在战场上夺取了主动权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时引述称，请求美国批准对其领土深处目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前国防部官员、目前在华盛顿战略与国际研究中心智库工作的马克·康西安表示，拜登的行动只是一个第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康西安说：“这并不是政策的根本性转变。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将提出下一步：对更广泛的靶标进行打击——可能是在其他地区，而不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内的靶标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五在美国布拉格发言的美国国务卿安东尼·布林肯拒绝说，拜登政府是否可能扩大其政策，允许在其他俄罗斯地区进行打击。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，也就是根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Russian missile strike aftermath outside Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Firefighters work at the site of the Kids and Youth Sport Riding School heavily damaged by Russian missile strikes, amid Russia's attack on Ukraine, in the village of Mala Danylivka, outside Kharkiv, Ukraine May 30, 2024. REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守承诺，控制增加产出的支出，保持全球最大的原油生产商在2024年的增长步伐放缓，这或许将减轻欧佩克+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;借助于页岩革命以及技术创新和效率提升带来的产量增长，过去十年中，美国推动了非欧佩克产油国在全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府于2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织以及集团中称作欧佩克+的盟国生产国去年深化了减产措施，部分原因是为了补偿美国和其他非欧佩克产油国的产量增加。欧佩克+的总减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉欧佩克+讨论的三位知情人士于周四表示，欧佩克+正在就一项复杂协议进行谈判，该协议将允许该组织将部分减产措施延伸至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+将在周日会面考虑供应政策，美国产量的增加持续推动非欧佩克+产量的增长，但威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府的最新预测，今年美国原油供应量将增加约27万桶/日。这类似于欧佩克对其美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量增长将达到64万桶/日，这三个预报者是最受关注的预报人士，并且它们的预测值都远远低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，将超过非欧佩克+产油国供应增长的约100万桶/日。该组织在其5月石油市场报告中表示，这意味着欧佩克+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能效署预计，全球需求增长将远低于预期，为110万桶/日，而对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近80美元/桶，但行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样实现产量 upside 的惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill公司首席运营官保罗·莫斯福尔德表示：“我们的客户仍然非常保守和自律。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有增加这么多确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正维持资本支出不变，推迟对其钻机的升级，以最佳地与较平稳的钻探增长保持一致。公司计划年底运营12台钻机，并计划明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的统计数据，美国油井数已从去年同期的水平下降了13%，降至496口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的一份报告中，标普全球分析师表示，美国有能力以每天一百万桶的速度增长多年，但目前并无此增长愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，在美国上市的勘探公司受到投资者的压力，限制了增长支出，此前无节制的支出推动了页岩领域的飞速增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的产出增长部分得益于私有产油商，其中一些公司正被该行业的整合浪潮所吞噬。他们通过钻更长的井和压裂岩石，从而在同一时间从更多井中生产石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管最近的整合风潮，但我预计当前油价的持续将有助于支持美国总体石油产量增长的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将持续发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），今年预计将更多地来自国际市场而非北美地区的增长。其今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士信贷银行的分析师Giovanni Staunovo表示：“近年来战略发生了转变，重点转向资本纪律，从而导致不同的反应。”他认为欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年油价和液体生产增长。美国地质调查局在3月表示，预计今年欧佩克+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士信贷的Staunovo说：“欧佩克+已经学会了与美国的石油产量增长共存。”&lt;/p&gt;figura&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figura&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非国大（ANC）党自种族隔离结束以来的最差选举结果后，其总统地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站公布了结果，显示ANC的得票率不到42%，与2019年上一次选举时获得的57.5%相比大幅下降，且为首揭秘以来30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一党或数党达成合作协议，或采用其他形式达成共识以统治国家。它可能需作出政策让步或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从工联主义者转变为商人的拉马福萨可能将面临来自反对党和其党内的批评者要求辞职的压力，但一位高级ANC官员已经支持他留任，分析师表示目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒，著有拉马福萨传记，他表示：“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一次民意调查显示，在本届主要政治人物中，拉马福萨拥有最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能导致动员起来反对他的任何尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将于周日当最终预选结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年面临平衡，当时一个调查小组发现，他可能在2022年涉及其狩猎农场的家具中藏匿现金的问题上有所不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在那场丑闻中否认了不当行为，该丑闻被称为“农场门”，并在同年晚些时候赢得了作为ANC领袖的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于选民对高失业率、犯罪和断电等问题的不满，周三的投票被视为ANC面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC主席，承诺在 modèles estéticos e função, adaptáveis em condições variadas, ou para diâmetros e comprimentos personalizados. Ensine e incentive sempre a melhor prática da limpeza e manutenção e utilize equipamentos e produtos de baixaمو predecessors’ reign of nine years marked by scandal, sleaze and economic decline to revitalize the country's image and economy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家领导人时，最初的一片狂热迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍处于停滞，ANC高级官员周围仍不断出现丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持新成立的政党umkhonto we Sizwe，该党的表现超出预期，在祖马家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）对ANC的支持造成了重大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马巧妙地制住了拉马福萨和非国大。他知道他们在KZN是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特克加说。“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败，然后期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上犹豫不决，以避免加剧自己党内的矛盾而受到批评——这与他在20世纪80年代作为工联主义者时表现出的果断相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识构建技巧和在提升南非作为所谓“全球南方”领袖的地位中的作用表示赞赏，而“全球南方”是指一组低收入和中收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁更公平分配疫苗呼声最响亮的领导人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了种族灭绝案件，本月，法官认定以色列必须停止其针对加沙城拉法赫的军事攻势。以色列坚决否认了这些指控，并继续在拉法赫进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年来的成功，但批评者表示，他没有为南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANS最终竞选集会上，他向数万人在索维托足球场的支持者承诺“做得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;被宣判有罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五逝世，终年74岁。据悉，他本月早些时候在一家最高安全级别的监狱中被另一名囚犯袭击，监狱当局透露了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭彰的大规模杀手之一，他于2007年被判犯有杀害毒瘾者与妓女的罪行，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场中将他们的遗体毁尸灭迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判杀害了六名女性，她们的遗体部分残骸发现于其位于温哥华附近的破旧房产。在被判处无期徒刑后，政府检察官撤回了针对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭到袭击后去世，在此袭击事件发生后，他被紧急送医接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部门在一份声明中表示：“我们深知，此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区产生了灾难性的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者中有多达60多人自十多年前起从温哥华贫穷且毒品泛滥的东区和市中心消失，直到皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华市中心东约25公里的波特·库toi姆的养猪场中，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所著的一本书在该书上架后几小时内从亚马逊上撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，在这本书中，这位连环杀手声称自己是清白的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社请求将书籍从亚马逊下架，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="讯通社提供的罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，其案件在韦斯特敏斯特展开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的电视图像中，罗伯特·威廉·皮克顿出现在其波特·库toi姆家的场景。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台为投资者提供锁定代币以换取回报，分析师警告称这一复杂机制可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的盛行，是加密市场在价格上涨和交易员追逐收益时，风险承担的最新迹象。最大的加密货币比特币接近历史最高价，而第二大加密货币以太坊今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的加密部门筹集了1亿美元，现已吸引其平台上188亿美元的加密货币，较六个月前的不到4亿美元大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了再质押，以拓展一项名为“质押”（staking）的长期加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机彼此检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在进行质押的过程中会暂时失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。再质押使所有者能够将这些新代币再次投入不同基于区块链的程序和应用程序中，期待获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对再质押的风险存在分歧，有些人认为这项实践尚处于萌芽阶段，无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密贷款市场的抵押品，可能会基于少量基础资产产生无尽的借贷循环。他们表示，如果所有人都同时退出，这可能会扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当有任何抵押品作为抵押品时并不理想，因为它增加了之前不存在的风险新元素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%的范围，但分析师表示，再质押的回报可能会更高，因为投资者可以一次性获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域风险世界的最新发展，在该领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不必出售持有物的情况下为他们的资产产生大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押回报，因为这项机制的构建尚未完成。用户是加入平台，预期未来能获得奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer正向使用其平台的人士分发其自创的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长由用户寻求此类空投推动，称其为“真正真正投机，这是免费金钱的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示：“他们现在正在采取预防措施，期望得到某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan去年推出的，他在西雅图华盛顿大学担任助理教授，并且是推出印度首个学生设计的微型卫星的团队的一员，如他的学术网站所描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将有意向进行质押的人与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上再质押代币并生成新的代币来代表那些再质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是让用户能够选择将代币存放在哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励越来越多的加密抵押贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系...这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能存在“隐藏的风险”——如果再质押的代币用于加密贷款中，可能会在市场低迷期间出现强制平仓和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售是由于高风险贷款加剧，随着Terra和Luna代币的崩盘，用作抵押品的加密货币价值迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于贷款协议。贷款协议错误地定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担心，指出与全球加密行业25万亿美元的净资产相比，再质押协议中的现金微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再质押问题对传统金融市场产生任何意义的传染风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融接轨，再质押正在受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密部门的Zodia Custody表示，对质押的机构兴趣很大，但认为再质押过于激进，因为难以建立资产去向及其奖励分配的“书面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在一篇4月份的博客文章中表示，已与Kelp DAO合作，对其部分资金进行再质押。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它为客户的加密资产进行质押，并预计“将出现一个围绕再质押的新型生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币加密货币表示图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插图照片拍摄于法国巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太坊加密货币表示图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这幅插图照片中，以太坊加密货币表示放在PC主板上，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪亚·谢伊纳鲍姆以压倒性优势获胜，成为墨西哥首位女总统，她继承了导师、卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困群体中的受欢迎程度助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊纳鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家兼前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速抽样计票，赢得了58.3%至60.7%的选票，这将创下墨西哥民主历史上的最高投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中也可能获得三分之二以上的超级多数，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;何塞莉塔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在共和国200年的历史中，我将成为首位女总统," 谢伊纳鲍姆在她对支持者的讲话中，面对热烈的"总统，总统"的欢呼声这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大步骤，这个国家以其雄性文化和世界上第二大的罗马天主教人口而闻名，多年来一直在推动更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆成为了在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的第一位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为一名女性投票," 87岁的埃尔德米拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥 smallest 州特拉斯卡尔的谢伊纳鲍姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在我们不能投票的时候，而当你可以投票时，那是丈夫告诉你要投票的人。感谢上帝，这一切都改变了，我得以亲历这一切," 蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆面前的道路复杂艰难。她必须在增加社会福利政策的承诺与继承庞大的财政赤字和低经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在公布初步结果后，她对支持者表示，她的政府将负责任地管理财政，并尊重央行自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要提高安全性，但细节很少，这次选举是墨西哥现代历史上最血腥的一次，已有38名候选人被谋杀，这加剧了巨大的安全问题。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团扩大并加强了它们的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也因普埃布拉州两个投票站的枪击事件而蒙上阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有超过185,000人被杀，这是墨西哥现代历史上任何其他政府在任期间都未曾有过的，尽管凶杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺投入改变游戏规则级别的资金来改善治安并减少纵容，否则谢伊纳鲍姆可能会在提高整体安全水平方面遇到困难," 独立的拉丁美洲政治风险评估分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉纳里这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥市长选举&lt;/a&gt;，这是国家最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新总统面前的挑战之一将是与美国就大量前往美国的移民流动进行紧张的谈判，以及在美国芬太尼流行病肆虐之际，就毒品走私进行的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国在11月由唐纳德·特朗普获胜，墨西哥官员预计这些谈判将会更加困难。特朗普誓言要对在墨西哥制造的100%的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队来对抗卡特尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并通过即将到来的近岸趋势吸引制造商搬迁，在这种趋势中，公司将供应链转移到其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆还必须解决如何处理墨西哥国家石油公司（Pemex）的问题，这家公司已经连续20年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说："不能只是有一个无尽的坑，你在那里投入公共资金，而公司从不盈利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，监督比索走强和失业率保持在低水平——这些成就使他人气极高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆承诺扩大福利计划，但由于今年墨西哥可能面临大量赤字，预计中央银行2025年经济增长仅为1.5%，因此这不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;在竞选活动中如影随形&lt;/a&gt;，试图将投票变成对他政治议程的公投。尽管谢伊纳鲍姆拒绝反对派的指控，称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的"傀儡"，但她誓言将继续他的许多政策，包括帮助墨西哥最穷人的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢伊纳鲍姆将洛佩斯·奥夫拉多尔称为"一位独特的人，他为我们的国家带来了更好的转变"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯说，性别歧视是批评谢伊纳鲍姆将成为离任领导人的"傀儡"的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是一位女性有很大关系," 她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统候选人、执政党MORENA候选人克劳迪亚·谢伊纳鲍姆在墨西哥城发表胜利讲话后，与支持者互动，墨西哥，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA的总统候选人克劳迪亚·谢伊纳鲍姆在墨西哥城赢得选举后，向支持者挥手致意，墨西哥，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城中心高地广场，执政党Morena宣布克劳迪亚·谢伊纳鲍姆赢得总统选举后，人们举着标语牌支持“总统克劳迪亚·谢伊纳鲍姆”，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- 以下图片注释省略，因为数量太多，且非文本内容，按照要求不进行翻译 --&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
《世界卫生组织表示，旨在就如何更好地应对大流行的全球协议将于2025年或更早前达成。周六，世界卫生组织宣布了这一消息。世界卫生组织的194个会员国已经就一项可能增强大流行前后合作的协议进行了两年的谈判，这是在COVID-19期间的失败之后采取的措施。这一联合国机构最初目标是本周达成协议，但由于在疫苗共享和准备等问题的深刻分歧，谈判已得到延长。然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括为最重要的、最具全球威胁性健康危机设有的“大流行紧急状态”一类。世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所做出的历史性决定，体现了成员国共同愿望，即保护本国人民以及全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行的共同风险。”美国卫生与公众服务部长哈维·贝塞拉周六表示：“通过这一协议，我们采取行动确保各国承担责任，并加强措施以防范疫情在威胁到美国人及其安全之前就得到控制。”根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的改变旨在巩固世界在COVID-19造成超过700万人死亡之后的对新型病原体的防御。》

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：世界卫生组织标志位于日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）标志位于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>