<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 20:28:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 serial 杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱管理部门称，他在本月早些时候被同监舍的囚犯袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大史上最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区猪农场谋杀吸毒者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时法庭认定，他在靠近温哥华的破败地产上杀害了六名女子，并在其遗体部分被发现后，政府检方在判决后撤回了额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务表示，皮克顿是在魁北克的一所监狱内于5月19日遭到袭击后去世的，袭击后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务在一份声明中表示：“我们意识到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初被捕前，超过十年时间里失踪的大温哥华地区唐人街贫困、毒品横行的东区超过60名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪农场普尔考特兰，距温哥华市中心约25公里处发现了33名女性的遗骸或DNA，其中很多是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称撰写的书在亚马逊上架后几小时内便被撤下。据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中声称自己无罪，是警察蓄意栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将其从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，拍摄于普尔考特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;普尔考特兰拍摄的罗伯特·威廉·皮克顿未标明日期的电视照片。路透社/环球电视网/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行病条约》拟于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更有效地应对流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国家在过去两年里一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前和期间增加协作。这一协议是在承认COVID-19期间失败之后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但在富国和穷国之间因疫苗共享和准备等问题存在的分歧让谈判延长后，这一目标未能实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了更新现有具有法律约束力的卫生规则的并行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“流行病紧急”类别，适用于最具威胁性的全球健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布赖塞拉乌在声明中表示：“今天做出的历史性决定反映了各国成员共同保护他们自己和全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共担风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉表示：“通过这项协议，我们将采取步骤对国家负责，并加强措施，防止疫情爆发威胁到美国人和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的更改旨在加强世界对新型冠状病毒之后的新病原体的防御。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受到削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在经历了非洲国民大会（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，他的地位将受到严重影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周二选举结果显示，全国71%的投票站的计票结果显示，ANC的得票率不到42%，与2019年大选时的57.5%相比，大幅下滑，并且是过去三十年来首次未能超过半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小的政党达成联盟协议或采取其他形式达成协议以继续执政。这可能要求其做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人而转型为商人的拉马福萨可能会面临来自反对党及其他党派批评者的辞职呼吁，但ANC高层中的一名负责人表示支持他留任，并且分析家表示，目前并没有明显能接替他的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的统一候选人能接替拉马福萨的职位。”艾伯顿·巴特勒（Anthony Butler）教授说，他是开普敦大学政治学教授，并且写有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月进行的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中所有重要政客中的支持率最高，并且ANC内部的派系斗争可能使任何反对拉马福萨的努力变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步计票结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前曾在2022年因一个关于他在狩猎场中存财案的调查报告中面临质疑。该事件被戏称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对涉及“Farmgate”丑闻的调查结果予以否认，并在同年获得了ANC五年的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今面临的最严峻考验，因选民对失业率高、犯罪率高以及电力供应严重短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党派形象并重振经济，当时其前任雅各布·祖马因丑闻和经济衰退在任期内经受了九年的执政期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的政治狂喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，并且围绕ANC高层官员的丑闻持续发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周此次选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新的政党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现对ANC的支持率造成了重大打击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经给了拉马福萨和ANC致命一击，他知道他们在夸祖禄纳塔尔省很脆弱”，政治分析师拉尔夫·马特赫加（Ralph Mathekga）表示，“这是拉马福萨事业的终结……选举失利意味着一切不受影响的时代已经结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键的改革面前徘徊以避免进一步加剧党内分歧而受到批评，这与他作为工会领导人在80年代所展现的果断作风南辕北辙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他构建共识的能力及其推动南非作为所谓的“全球南方”（低收入和中等收入国家的统称）的倡导者所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球上最曝露的寻求公平分配疫苗声音中的重要一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列建国的诉讼，法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。面对指控，以色列坚持反驳并继续对该市的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图夸大ANC在过去三十年里取得的成功，但批评家认为，他提供的对南非最大挑战的新解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺要在成千上万支持者的见证下“做得更好”，但许多人在他还没有完成讲话前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после定罪判决后特朗普怒誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦正面迎着镜头摄像机，传达了一个适合他法律和政治斗争的讯息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他因伪造文件隐藏支付给色情女星封口费的款项而有34项罪名成立后，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一系列对手和不满的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对主持他审判的法官胡安·梅尔钦称其为“不正之徒”和“魔鬼”。他称他的选举对手、民主党人乔·拜登为“我们国家历史上最差的总统”。他对那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称有非法入境移民，进行了猛烈抨击——这与他在竞选集会上的言论如出一辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将他所面临的挑战比作超越他个人的困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中时常夹带着幽默，但这次更多的是阴郁的语调。特朗普在新闻发布会上只是使用了一小页笔记。结束后，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他离开镜头后，通过筹款活动和社交媒体，前总统盟友也开始抨击司法系统和任何认为特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人均将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住特朗普的言论作为新证据，表示特朗普不符合担任总统的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了，一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普，对自己的个人不满胡言乱语，并误导美国司法制度，让所有人得出一个显而易见的结论：此人无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者——他们大多认为纽约的判决是对正义的践踏——周四向特朗普竞选活动捐款3480万美元，这是他们在WinRed平台上的一日捐款记录。WinRed是共和党人用来处理党内数字筹资的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管竞选募款总额落后于拜登，但竞选团队试图在周五加快筹资步伐，向支持者发送了一系列令人不安的募款短讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短讯这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条短讯在特朗普新闻发布会后冲出，“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及其组织都一致站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控不应提起，陪审团来自重倾向民主党的曼哈顿，法官有偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速有力时，特朗普的盟友及其竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉切维塔对一个在社交媒体平台X上发表声明支持尊重陪审团判决的全国性大学生共和组织嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像人们的屁眼，每个人都有一只，……”拉切维塔在其X平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在一条针对弗雷德里克州前共和党州长、正在参选参议员的劳里·霍根的另一条贴文中，进行了抨击。“你现在结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个战场州对共和党选民的采访中，数位受访者表示，特朗普的定罪正在考虑他们在11月是否支持他的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类倒戈可能会对鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势，在与拜登的重开对决中造成损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，受访的大多数共和党人听起来与特朗普本人无异，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治上的把戏，只是为了伤害他并尽可能多地让他远离竞选舞台，”来自佐治亚州玛丽塔市、62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做对他，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="曾担任美国总统的共和党总统候选人唐纳德·特朗普出席纽约新闻发布会。这发生在因其在2016年支付给色情女星Stormy Daniels的封口费，伪造商业记录掩盖款项的刑事审判后获得罪名成立的当天。2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的部分限制，这一举措被视作美国参与这场已有两年的冲突的一个小但具有重要意义的步骤。专家认为，这将有助于减缓俄罗斯在哈尔科夫地区的进攻态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标过于危险。美国担心乌克兰的大规模攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定曾与美国对基辅提供高端武器的其他禁令相吻合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等，但这些禁令已经瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这赋予了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导火箭弹系统（GMLRS）导弹以及其他武器进行跨境打击的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有望稳定前线，并在俄罗斯军队没有巩固防线之前将其赶出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比莱尔斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战斗前线调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动，不得不重新考虑他们在向哈尔科夫进攻中的战术。”英格拉姆说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗将军提出在哈尔科夫地区跨境使用美制武器的请求，一位匿名的美国官员称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗开发了一份建议，支持放松这些限制，沙利文在5月15日将这一建议提交给拜登。据该官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地带量反击俄罗斯军队。拜登政府自那时起一直在最后确定该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受《路透社》采访时公开呼吁合作伙伴采取此类举措，但当时他说：“迄今为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学会欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯正利用拜登禁止跨境攻击的禁令作为其在哈尔科夫地区发起攻击的安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将自己的火炮直接摆在边界对面，可以保留防空武器、电子战和指挥控制，从而获得某种程度的安全区。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，仅凭这一决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的态势，但如果能够增加俄罗斯继续进行跨境行动的难度。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力从东北方向对哈尔科夫形成威胁，”他认为，“为了做到这一点，它必须将其在东部战场的部队大幅削减。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京已警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎打算在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到24小时后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯境内的深纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变化，但这是一个步骤，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将主张下一步：发起对更大范围目标的打击——可能是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府尚未决定是否扩大政策以允许在俄罗斯其他地区发起攻击，但他未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直以来所做的事情，即在必要时不断适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图片来源：2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击严重损坏了乌克兰哈尔科夫附近马拉达尼利夫卡村的孩子和青年体育骑术学校的现场。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出以释放人质为条件的新加沙停火提议，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的日子了。”拜登说道，他正面临选举年的压力，必须停止加沙冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家进行斡旋的对话，旨在在加沙战争中安排以色列和哈马斯民兵组织之间的停火，多次陷入停滞，双方相互指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议在数周的以色列对拉法的侵入后提出，并且也正值以色列政府在国内和国际上的压力加大，针对加沙的死亡事件和人质持续被囚的现状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登披露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，还恰在民主党总统竞选对手唐纳德·特朗普被定罪的前一天，特朗普以弹劾的34项重罪告终，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划分为三个阶段，并且与以往的提议有所不同，因为停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段中，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质（包括老人和妇女）将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段中，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续进行，停火仍将维持。”这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段中，将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这项提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还呼吁以色列内部那些坚持“无限战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道存在一些人不同意这个计划，并呼吁战争无限期延续。一些人甚至在政府联盟中。他们已经表明了立场，他们想要占领加沙，想要多年继续战斗，人质对于他们来说不是优先事项。但我敦促以色列的领导层即使面对压力也支持这项交易。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的人，唯一曾在一个战争时期访问以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我请求你往后退一步，想想如果你错过这个时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉记者，以色列能够提出这一新提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议。”该官员说，“这份协议在极其详细地磋商后形成。现在摆上台面的是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的发言描述为戏剧性的，并解释这是试图直接吸引以色列公众的行为。主要的第12频道中断了晚间新闻报道，转播了拜登的发言。以色列审查员此前禁止发表了这个提议的具体内容，主持人大卫·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往的提议相比，这项新提议成功率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动严重袭击或攻击的能力显著降低，尽管不是完全不可能。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在转向以色列，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时也得益于拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造大量的激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议呼吁交换病弱、年迈和伤残的人质以换取为期六周的停火，并可以延长以允许更多援助进入封锁地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前的一项提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中对永久结束战争的要求而未能达成协议，此后以色列加大了对南加沙的拉法市的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已经告诉调解人，在持续的军事行动期间不会进行更多谈判，但若以色列停止战争，它准备签订一个“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将周五与17国的外交官员会面，这些国家的公民被哈马斯关押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月14日发生在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但美国未越过红线，未中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示，“我们看到了拉法致命火灾的可怕画面，这一画面引发了恐怖，袭击目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日在南部袭击哈马斯以来，加沙已有超过3.628万人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法破坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        一名巴勒斯坦人在加沙北部拉法市破坏的建筑物废墟中行走，2024年6月12日。XINHUA/Mahmoud Issa
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出的承诺，以增强产量，这有望使全球最大原油生产国的产量增长在2024年放缓，这一放缓可能会缓解欧佩克+周末进一步减少供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术创新的推动下，成为了非欧佩克新增原油供应的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，全年增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟国——欧佩克+在去年增加了减产力度，部分原因是补偿美国和其他非欧佩克国家的产量增长。目前，欧佩克+的减产总量为586万桶/日，大致相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉欧佩克+讨论的知情人士透露，欧佩克+正在商讨一个复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年继续延长某些减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+周日开会考虑供应政策，美国产量的增长继续推动非欧佩克+的产量增长，但其威胁程度相较于2023年有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数据与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受欢迎的预测机构，但他们的预测均远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过欧佩克+集团以外的石油生产国供应增幅约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量在2024年将比2023年增加约90万桶/日，欧佩克+在其5月的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，并预计对OPEC原油的需求不会出现明显变化，&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;国际能源署在其5月21日的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，整体美国原油产量几乎没有变化。4月产出约为1313万桶/日，较去年同期下降约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不太可能像2023年那样再带来惊喜，即使当前油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“按理说，钻机数量应该至少增长一些，但迄今为止尚未出现明显增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出持平，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应相对平缓的钻井增长。其计划年底运营12个钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来数年增长100万桶/日，但目前没有增长到这个速度的意愿，”标普分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，市值交易的美国石油生产商在投资者的压力下减少了资本支出，此前他们原本无节制的支出导致页岩产业在2010年代取得了飞速增长，但回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归功于私营生产商，他们通过钻更长的井并破裂岩石以令更多井在同一时间内同时产油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并浪潮，但我预计当前的油价水平将有助于支持美国整体石油产量温和增长，随着钻井和完井效率的持续改进也将如此，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像斯伦贝谢（SLB.N）这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美。尽管北美市场收入下降了6%（部分由于完成了合并），其第一季度国际市场收入增长了18%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点发生了变化，增强了资本纪律，导致了不同类型的回应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计欧佩克+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内，仍将主导2024年的石油和液态石油产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计在今年减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;美国能源信息署在其3月的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国石油产量的增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一个位于德克萨斯州温克附近Permian盆地拥有Oasis石油公司租赁区内的钻井平台的操作层，从控制室中看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近Permian盆地内Oasis石油公司租赁区内的一个钻井平台的操作层，从控制室中看到。 REUTERS/Nick Oxford /文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 管理员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需将他们的代币锁定以换取奖励，这种复杂的计划被认为存在用户和加密货币市场风险，引发分析人员的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”流行表明，随着加密货币价格上扬和交易员寻找收益，加密货币市场正在变得日益冒险。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而以太坊，作为第二大的加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是西雅图一家初创企业EigenLayer。该公司于2月份从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币——与六个月前不到4亿美元相比，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，公司发明了重新质押，旨在扩展传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有何种加密货币。为了做到这一点，代币持有者（例如以太坊）允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的权利，但会因此获得一定的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户发放新的代币，以代表他们质押的现有代币。重新质押使代币持有者可以将这些新代币质押到不同的基于区块链的项目和其他应用程序中，以期获得更多收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险看法不一，有业内人士认为该做法尚处于初级阶段，风险难以判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果作为重新质押代币的担保品在加密货币广泛的借贷市场中被用作抵押，可能会产生基于少量基础资产的无限借贷循环，当所有人都试图同时退出时，这可能会引起更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当利用一种担保品设定大量担保负担时，情况不太理想，这添加了一个新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是潜在的收益率：在以太坊区块链上进行质押的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多项收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域风险投资的最新进展，投资者希望通过参与实验性项目而不出售资产来增加投资收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为该机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励或所谓的空投（空投）的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户发放其新创建的代币，这一代币被称为“EIGEN”，用户期望其在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析员Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求空投（空投）所驱动的，“这确实是非常非常有投机性的，是免费的财富获取。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在采取预防性行动，期望获得奖励，但不知道奖励的具体内容。”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了印度首颗学生设计的微卫星的启动，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务市场的平台，连接想要质押的用户与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台相继出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押代币并在EigenLayer上生成代表被重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是推动更多的加密货币担保借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家建立正式关系……这是一个新兴现象。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong则表示，重新质押可能会带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会在市场下跌时导致被迫清算和更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷，由于作为抵押品的加密代币在 Terra 和 Luna 崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenerLayer与风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是在于重新质押，而是在借贷协议中。借贷协议在错误地定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家表示，不必担心重新质押，因为重新质押协议中的资金相对于全球市值2.5万亿美元的加密行业而言规模很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直对加密货币世界的风险扩散到更广泛金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题会导致传统金融市场的传染风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币与主流金融之间的联系变得越来越紧密，机构投资者也越来越热衷于重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody已观察到机构投资者对质押的兴趣显著增加，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押太过复杂，难以建立资产流向和奖励分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密业务部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行了部分资金的重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中披露了这一点。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户进行加密资产的质押，并预期“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的代表图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的图示，摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/比奥特·泰西尔/插图图片/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的代表图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的图示，摄于2023年6月16日。路透社/达尔·鲁维奇/插图图片/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 获压倒性胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢洛姆巴赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目。后者在底层民众中的高人气助力她获得盛况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢洛姆巴&lt;/a&gt;，一位气候科学家及前墨西哥城市长，以58.3%至60.7%的得票率赢得总统位，墨西哥选举委员会快速计票结果显示，这一得票率或将创造墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有望在国会议两院中赢得三分之二以上的绝对多数，从而可以在宪法改革方面无需依赖反对派的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;span style="color: blue;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;在初计票结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后宣布败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，”谢洛姆巴向支持者发表讲话时激动地说道，引来阵阵高呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢洛姆巴的胜利对于墨西哥而言意义重大。墨西哥以阳刚文化闻名，是全球第二大天主教徒人口国。多年以来，天主教文化及传统价值观和角色束缚了女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢洛姆巴是在美国、墨西哥或加拿大首次女性当选总选举的首位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃在墨西哥最小的州特拉克斯卡支持谢洛姆巴时说道，她是一位支持者。&lt;span style="color: blue;"&gt;“过去我们甚至不能投票，而当我们可以投票的时候，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切都改变了，我能亲身体验这一切。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢洛姆巴前路坎坷。她必须平衡扩大福利政策以增民生的需求，同时应对巨额预算赤字和经济增长缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初计票结果显示，在支持者面前，她许诺将厉行财政纪律，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管此次选举是墨西哥历史上最暴力的一次，已有38名候选人在选举前遇害，但她誓言加强安全，但迄今并未提供具体细节。专家指出，有组织犯罪集团在奥夫拉多尔任内扩大了其影响力并深化了其影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举当天，普埃布拉地区的两处投票站发生枪击事件，导致两人死亡。根据现行行政制度，奥夫拉多尔主政期间，墨西哥的所有命案数量超过墨西哥现代史上任何一位领导人的任期数量。虽然谋杀率逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高执法和减少无罪推定方面作出前所未有的投资，否则谢洛姆巴很有可能难以实现整体安全水平的显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特aniel·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新任总统而言，与美国进行艰难的谈判尤为重要，因为成千上万移民从墨西哥向美国流动，这将涉及安全合作以应对毒品走私问题，这些问题在此次美国芬太尼危机期间愈发严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将愈发困难。特朗普曾誓言对从墨西哥制造的中国车施加100%的关税，并声称将动员特种部队打击帮派犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内事务方面，新总统将面临解决电力和水短缺的问题，并吸引制造商将生产链靠近主要市场以应对近岸制造潮流所带来的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢洛姆巴还将必须解决墨西哥石油公司Pemex的问题，该公司过去二十年石油产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，这不是一个无止境的黑洞，你继续投入公共资金，公司却永无盈利，”高盛公司首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，保持货币稳定，保持低失业率，这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢洛姆巴承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年可能会出现巨额赤字，并且2025年预计实际GDP增幅仅为1.5%，这将并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民公投，积极尝试将谢洛姆巴塑造成该议程的拥护者。尽管如此，谢洛姆巴拒绝了反对派声称她将是奥夫拉多尔的“傀儡”的指控，但她承诺继续实行许多有利于墨西哥最底层民众的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，谢洛姆巴感谢奥夫拉多尔，称其为一位独特的领导人，“他让我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师维里·里奥斯认为，性别偏见是批评谢洛姆巴将成为奥夫拉多尔的“傀儡”的一个重要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她能独立作出决定，这与她身为女性有关，”她解释道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum赢得总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·谢洛姆巴，执政的MORENA党总统候选人，在大选胜出后向支持者发表讲话。墨西哥城，2024年6月3日。 REUTERS/拉奎尔·库尔哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum赢得总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·谢洛姆巴，执政的MORENA党总统候选人，在胜选后向支持者挥手致意。墨西哥城，2024年6月3日。 REUTERS/拉奎尔·库尔哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城市中心广场，2024年6月2日。墨西哥执政的MORENA党宣布克劳迪娅·谢洛姆巴获胜后，民众举着“总统克劳迪娅·谢洛姆巴”的标语。 REUTERS/马哈埃利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城市区，2024年6月2日。 REUTERS/达尔文·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;普埃布拉州，2024年6月2日。反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦兹在选举结束后向支持者发表讲话。 REUTERS/奎恰尔利·尼凯特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，普埃布拉州，投票站工作人员关闭选票箱。 REUTERS/约尔根·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，维拉克鲁斯州，民众在投票站排队投票。 REUTERS/亚希尔·塞瓦尔波斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;诺拉戈奇，查布亚州，2024年6月2日。黄蜂妇女在投票站等待投票。 REUTERS/约瑟夫·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票者在投票站投票后展示已按手印的手指。 REUTERS/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦兹在投票站外拍照。 REUTERS/胡利奥·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城圣巴托洛梅·夸拉纳。投票站工作人员准备就绪。 REUTERS/约尔根·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，查瓜卢马拉，人们在投票站投票。 REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，游客在巴斯提托斯·胡阿雷斯国际机场的投票站投票。 REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，黑尔兰扎，人们在投票站投票。 REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。 REUTERS/拉奎尔·库尔哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。 REUTERS/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，查瓜卢马拉。 REUTERS/加布丽埃尔·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣巴托洛梅·夸拉纳。投票站工作人员准备就绪。 REUTERS/约尔根·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。人们在投票站外排队等候投票。 REUTERS/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选（筹备工作）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。 REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选（筹备工作）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城市中心。民众在准备选举的最后阶段走路。 REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选（筹备工作）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。政府宣布干律生效后，一家商店的冷冻机覆盖着塑料，并贴有“因干律禁止销售酒类”标语。 REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>