<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 18:34:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克一所超级监狱遭受同行囚犯攻击后，于本周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的集体谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场屠杀毒贩和妓女及其遗体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害六名妇女，部分遗骸在位于温哥华附近的简陋居所中被发现。案件审理后，政府检察官因其他20项谋杀指控对皮克顿提起诉讼并提出暂缓审理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的，被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省内及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括超过60名在温哥华的东区（Downtown Eastside）贫困且毒品泛滥的区域内失踪的妇女，该地区自2002年初皮克顿被捕前已有多人失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从2016年亚马逊平台上出现不久后，据称由皮克顿所著的书籍就被撤下。当时据《温哥华太阳报》报道，皮克顿声称自己无辜，被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商要求该书籍从亚马逊平台下架并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片，拍摄于他在伯克利港的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片，拍摄于他在伯克利港的家中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲国民大会（ANC）政党主席期间遭受了该党自种族隔离结束以来最糟糕的大选结果，其影响力将大幅减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三大选结果显示，约71%的选区结果显示，ANC获得的选票份额不到42%，这是自2019年上一次大选57.5%以来的显著下滑，也是第一次在近30年内未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果给曾是纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC带来了严峻考验，它将不得不与其他较小政党谈判组阁或达成其他形式的合作协议，从而继续治理国家。它可能不得不在政策上做出让步或放弃关键内阁职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转而成为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求其辞职的压力，但ANC的一位高级官员支持他继续担任主席，分析人士称，目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·博勒（Anthony Butler）说，他写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨是此次大选中获得最高支持率的主要政治人物之一，ANC内部的派系纷争可能使任何反对拉马福萨的动员复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对该党的选举表现发表评论。他的发言人表示，当他周六公布最终初步选举结果时，他将发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个委员会报告发现拉马福萨可能就其在一个猎场家具内发现的现金存贮物涉嫌不当行为而面临辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管被称为“农门”（Farmgate），他曾否认该丑闻，并在同年重新当选ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视作ANC迄今为止面临的最大挑战之一，原因是选民对就业率高、犯罪率高和电力供应中断等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺整顿党内形象并重振经济，这是在其前任雅各布·祖玛任期九年内积累了多种丑闻和经济下滑之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首时最初的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济停滞不前，ANC高层官员的丑闻仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中决定性的打击来自其对手祖玛，后者支持新党“姆基诺托索德祖勒”（umKhonto we Sizwe），该党超过预期的表现对ANC的支持率造成了很大冲击，尤其是在祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛在夸祖卢-纳塔尔省将拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在那里是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加（Ralph Mathekga）说。“拉马福萨的计划已经结束，你无法赢得选举还指望一切如常下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在关键改革问题上含糊其辞而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人展现的果断态度相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，支持者称赞他具有广泛的共识构建技能，并且他为南非作为一个“全球南方”的代表而赢得的声誉，暗示这一群体包括一联合国低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最显眼的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的灭绝种族案，法官本月裁定以色列必须停止在加沙城市拉法的军事袭击，以色列强烈否认这些指控并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了过去30年ANC取得的成功，但批评者认为他提供的新解决途径很少，无法应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举日前夜，ANC在一场大型集会上承诺“做得更好”，场内聚集了数以万计的支持者。很多人在演讲未结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;
                                    &lt;figure&gt;
                                        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
                                        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
                                    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器的某些限制，是美国在持续两年的俄乌战争中迈出的一小步，但具有重要意义。专家表示，这可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在过高风险。他们担心乌克兰的大规模攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国政府此前关于禁止向基辅提供更高级武器的禁令也是一致的，这些禁令自那时起已经逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从周四开始生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边界的俄罗斯部队的攻击，包括使用“ HIMARS”高机动多管火箭系统（HIMARS）发射器搭载“ GMLRS”制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区扎下根基之前，促使他们撤退，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比亚列科夫斯基说道，这是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要调移部队远离东部顿巴斯关键战场的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将在防御上处于弱势，并需要重新评估他们在哈尔科夫地区攻击中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府官员表示，在2024年5月13日的一次安全视讯会议上，乌克兰高层提出请求，要求在哈尔科夫地区使用美国武器。这次会议由白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席克里斯托弗·布朗主持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后建议放宽限制，沙利文于5月15日向拜登报告了这一建议。据这位官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击的情况下打击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一措施，但当时他表示：“迄今为止，还没有出现任何积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷德里克·波利亚洲研究项目资深学者罗布·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在其领土内进行打击的禁令作为安全地带来发动对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近留下大炮，保留防空系统、电子战系统和指挥控制中心，”李说道。“这可能让他们获得一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和一些专家表示，单凭这一决议短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动状况，如果有的话。但它将使俄罗斯难以继续进行跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进犯哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的军事能力来从东北方向严重威胁哈尔科夫，”他说。“要那样做，他们需要在东部战斗区域撤销许多部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰从俄罗斯领土使用武器，并在周二又一次表达了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在过去一年俄罗斯在一战场上占据优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，乌克兰希望获得美国批准，打击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的前国防部官员马库斯·坎西安表示，拜登的举措仅为第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化。但这是一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续要求采取下一步：打击更广泛的目标——可能其中包括不直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五布拉格的讲话中未透露拜登政府是否可能扩大政策，允许袭击俄罗斯境内的其他地区，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往前看，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫地区穆拉达尼柳伊卡村，俄罗斯导弹袭击重创儿童和青年体育骑术学校的现场，消防队员正在工作。REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻探商坚持减缓提高产量支出的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，可能减轻OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年来，由于页岩革命和提高技术和效率的技术突破，美国一直是推动来自非OPEC国家的全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外上升，日增约100万桶，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为补偿美国和其他非OPEC产油国不断增加的产量，石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年进一步减少了供应量。OPEC+总计削减了586万桶/日的供应，这相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许这些削减措施延续至2025年，据三位了解OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于周日会议讨论石油供应政策时，美国的生产增加继续推动非OPEC+产量的增长，但相较2023年则不再构成严重威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日大致相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这三大最被关注的预测机构都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，超过OPEC+集团外石油生产商的供给增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月份的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;石油市场报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求量几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，总体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，略低于去年12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃信华迈分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元左右，美国产油商似乎不太可能如2023年那样出乎预料地增长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和纪律严明的态度。”钻探承包商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，令人惊讶的是钻机数量并没有更显著上升。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8226; &lt;img alt="钻井平台的操作室从奥西安石油公司在德克萨斯州鹰顿附近拥有的一块租赁土地上的控制室内可以看到。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" style="width: 600px; height: 400px;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作室从奥西安石油公司在德克萨斯州鹰顿附近拥有的一块租赁土地上的控制室内可以看到。2018年8月22日，美国德克萨斯州的Wink镇。路透社/尼克·奥克萨夫/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;该公司继续保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级改造，以最符合平坦的钻井增长。计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国的钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在几年内将原油产量增长100万桶/日，但目前并无意愿以这一速度扩张。”S＆P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近出现了整合浪潮，但当前油价将继续，随着钻井和完井效率的持续改进，将支持美国整体石油产量的温和增长。”德州标准石油的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;像SLB&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;这样的油田服务公司预期今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略转变，更注重资本纪律，导致公司以往的反应有所不同。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，认为OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;预计今年将引领石油和液态石油产品的产量增长。EIA&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;在3月份指出，OPEC+石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长。”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦的镜头前挺身而立，传达了一个符合他法律和政治战役的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一个陪审团裁定他因伪造文件隐瞒支付成人电影女星封口费而遭指控的34项罪名成立的第二天，这位共和党总统候选人列出了一系列对手和不满，言辞愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔坎为“歪曲事实的人”和“撒旦”。他形容自己的共和党对手乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他还批评了那些作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员——中东演讲中的典型言论——非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面前的挑战放大到个人之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了其他竞选演讲中加入的幽默元素，这一演讲基本上十分阴沉。特朗普在新闻发布会上只拿了一小张笔记。最终，他没有回答任何问题就与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过募款恳求和社交媒体，前总统的盟友们也对司法制度以及任何怀疑特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞相中，两位领先候选人都把对方描绘成对国家的威胁。乔·拜登团队将特朗普的言论视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于自己个人诉求的胡言乱语和对美国司法系统的谎言，任何观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者 – 大多数认为纽约的判决是不公的 – 在周四单日向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示。这是共和党使用的WinRed平台的一日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于总捐款额落后于拜登的竞选活动，特朗普阵营周五寻求保持捐款的势头，向支持者发送了一系列预示性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不想投降！”另一条这样宣扬——这是在特朗普新闻发布会之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了一些共和党政界人士和组织外，几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统一边，称审判是不公平的，指控本不该提出，陪审团中有民主党人控制的地区被玷污了，而且法官有偏见——这些指控当地当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或激烈时，特朗普的盟友们和竞选助手则展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉奇维塔对一个在社交媒体平台X上发布了一条帖子支持该陪审团判决的全国性共和党团体进行了嘲讽：“观点就像屁股，每个人都有一个……”拉奇维塔在X平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州温和派的共和党州长劳里·霍根，在裁决前他曾警告美国人民“不要往火堆里浇更多的毒蔓式的党派之争”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉奇维塔在X平台上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州采访的几名共和党选民表示，特朗普的定罪使他们对11月的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能会在他在与拜登的重赛中造成危害，考虑到他在多个关键摇摆州的选情十分接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来像特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治行为，只是为了伤害他，并尽可能多地阻止他进行竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在接受采访时说，“如果他们能对他这么做，那么也就能对谁人这么做。没人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，路透社/布兰登·麦德米尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦，共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约城外的一个有罪判决之后的一场新闻发布会上。路透社/路透社档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登1月5日表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们该停止这场战争，开始重建未来。”拜登在其任内面临即将大选的压力，试图阻止持续八个月的加沙冲突。这项提议涉及到以色列和哈马斯之间的停火谈判，近期进展屡次受挫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的和平谈判多次陷入僵局，主要原因在于双方均指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议发生在以色列连续数周对拉法进行军事侵犯之后，此外，由于加沙死难者的死亡以及人质继续被扣押，对内对外以色列政府正面临新的政治压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室表示，美国政府在拜登透露此次加沙停火计划后，已经授权以色列谈判代表提出一项停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在美国民主党总统特朗普的竞选对手、共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定犯有34项重罪一审有罪的同一天，凸显了两位竞选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，这不同于过去的方式，因为在所有三个阶段内停火将持续。在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙疏散，数百名人质，包括老人和妇女，将被交换给巴勒斯坦人质。同时，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就持久停火协议进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括制定加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据拜登称，该提议已经由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内的支持无限期战争人士转变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内有人不会同意这一计划，甚至在政府内，有些人明确表示，他们想占领加沙，他们想延续战斗多年，并且更不认为人质是优先事项。我敦促以色列领导层在面对任何压力的情况下也要坚持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有生之年始终支持以色列的唯一一位美国总统，向在战争时期访问以色列的美国领导人的身份，以及我刚刚派美军直接保卫以色列免受伊朗袭击的事实，我都恳请你退后一步，深思如果在这个关键时刻失去将意味着什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高官告诉记者，以色列能够提出这一新建议，是因为近期战场上的收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这现在是一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议。”该官员表示。“这份协议已经经过了极度细致的协商，在桌面上的是至关重要的最终解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段都将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话视为“戏剧性”的，并将其解读为试图直接呼吁以色列公众。以色列第十二频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止刊登此项提议的细节，主持人的丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣迭戈大学历史学与公共事务教授杰里米·苏尔表示，与此前的提议相比，这一提议的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重破坏了哈马斯的实力，哈马斯在未来发动任何严重袭击或攻击以色列或恐怖事件的概率不会是零，但要远低于以前。”苏尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏尔表示，除了以色列周边舆论环境的变化由全球普遍反对以色列现状造成的，美国总统拜登的支持也具有一定的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某一件事时，他可以创造许多动力。”苏尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前提出的提案今年年初曾建议释放患病、年老或受伤的人质换取停火，保持人道主义援助进入加沙地带的能力，但本月被以色列拒绝后，该提议最终破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于1月30日表示，如果以色列结束战争，其已经指示调停双方的机构停止进一步的谈判，但仍准备了一个完整的协议，包括人质交换和释放囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于1月6日与17个国家的代表会面，这些国家的公民仍被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六月十二日，拉法的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡引发了国际社会的强烈愤怒，但并未触及相关红线，导致美国切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人忍受了前所未有的苦难。”拜登在1月5日说道。“我们目睹了本周早些时候拉法发生的致命大火的可怕影像，这还发生在对哈马斯进行袭击之后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列应对手 residuals in the southern Israel assault on加沙以来，约36,280人丧生在加沙。据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法的受损建筑废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事行动期间被摧毁的，此照片拍摄于2024年6月12日，加沙北部吉里亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币进入了新的平台，投资者通过将他们的代币锁定来换取奖励，这引起了一些分析师对用户和加密市场风险的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“代币重质押”日益流行，是加密货币市场价格上涨和交易者寻求收益的结果。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代币重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司 Amplify Crypto（Andreessen Horowitz的加密货币部门）筹集了1亿美元，平台吸引了高达188亿美元的加密货币，这一数字在过去六个月内增加了数十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，他们发明了代币重质押，目的是扩展传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者，例如以太坊的持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供新的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。代币重质押使持有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链项目中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于代币重质押的风险存在分歧，一些业内人士认为，由于这种做法还处于萌芽阶段，目前尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人士，包括分析师，担心如果用重质押的加密货币生成的代币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场中，可能会出现基于少量底层资产的无限借贷循环。他们认为，如果每个人同时试图退出，这可能会撼动更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为抵押品时，这不是理想的模式，它增加了新的风险因素，这些风险因素本不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者吸引的原因是收益率：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，而分析师表示，通过代币重质押，投资者可以同时获得多个收益，所以回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代币重质押是去中心化金融(DeFi)领域的一个最新发展，在这个领域中，加密货币持有者投资于各种实验性项目，以期在没有出售其持有的资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是出于对未来的奖励或称为空投的其他赠予的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人提供其自身新创造的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来能有所值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投所驱动，这被称为“真的真的投机，这笔免费的钱”。他强调：“这是非常有风险的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong表示：“目前，他们是在提前这样做，期望获得奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾是西雅图大学的助理教授，并且是印度第一个由学生设计的微小卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接未来的质押者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出现了新的代币重质押平台，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重质押其代币并与EigenLayer进行，生成代表这些重质押资产的代币，这些代币可以用于其他地方，例如作为借用中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密质押借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些平台都没有官方关系……这是一个新兴的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，代币重质押可能会带来“隐藏风险”-如果代币重质押用于加密借贷，可能会导致强制平仓和市场下跌期间更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘加剧了高风险借贷的影响，随着被用作抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开。“风险不在于代币重质押，而在于借贷协议。借贷协议错估了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，他们指出，重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币领域的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到再来质押问题对传统金融市场造成重大传染风险。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域与主流金融的连接正在增加，机构投资者也开始参与代币重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，虽然Standard Chartered加密部门已经看到了机构对质押的大量兴趣，但认为代币重质押是一个“无法建立清晰资产流向和收益分配记录的一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的加密部门与Kelp DAO合作，重质押部分资金，Kelp DAO在4月的博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，它为客户进行加密资产的质押，预计“围绕代币重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插画家在巴黎拍摄了加密货币比特币的插图，拍摄日期为2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插画家在伦敦拍摄了加密货币以太坊的插图，拍摄日期为2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再度扮演了美国与真主党之间的关键沟通角色，鉴于美国试图调解与以色列之间的战争，伯里凭借其数十年的经验促成了停战协议。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt;的达成显示出86岁的伯里在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区中仍具有重大影响力，并且自真主党领导人哈桑·纳斯拉勒在九月被以色列空袭打死以来，他被视为保持稳定的重要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中表示，黎巴嫩正在结束“危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的未来展现出团结。作为黎巴嫩长期的政治领袖，伯里于1975年至1990年内战期间领导什叶派“争取权利运动”（Amal Movement），并于1992年起担任议会议长这一在教派秩序中地位最高的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人哈利姆·阿萨克·贾斯尔支持伯里作为谈判代表，并称他为“大家的哥哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特以促成停火协议期间与伯里多次会面。该协议借鉴了伯里在2006年结束真主党和以色列之间大规模战争中所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里在当前黎巴嫩总统空缺、政府部分无权，且很难接触真主党（美国认定为恐怖组织）的情况下，作用尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家本身。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里全球名声大噪，帮助谈判释放了39名被什叶派激进份子劫持的人质，在内战期间，这些激进份子劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后伯里当选议长，与哈桑·纳斯拉勒一起领导了“什叶派双雄”——这是指伊朗支持的真主党和当时什叶派政治代表中最占优势的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁与伯里会面的外交官表示：“他是什叶派真主党的值得信赖的合作伙伴，这一点至关重要。但也有明显的事他能做的事情有限，这可能是由于真主党和伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火炮袭击了伯里“争取权利运动”的势力范围，包括赛勒姆市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，伯里出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后来定居黎巴嫩并于大学时期活跃于政治圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今在长期受压迫的什叶派社区内，许多人赞扬伯里帮助改善了他们在层级分明的教派体制内的地位，这一体制长期偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身的伯里接替了创始人穆萨·萨德博士，在后者于访问利比亚期间失踪后继承了“争取权利运动”的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了“争取权利运动”的军事崛起，该组织曾对抗内战期间的多个主要政党，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上同步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，美国大使馆的一封2006年的电报引发质疑，伯里当时的言论显示了他对真主党的忠心。伯里则否认了这份电报，声称纳斯拉勒“与我无异”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的“争取权利运动”战斗员与真主党一道向以色列发射火箭以声援加沙，作为对哈马斯10月7日对以色列南部袭击的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他国家的特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止两国边境地区的火力交战，并促使真主党从黎巴嫩里特尼河以北北撤。伯里曾对一位外国官员表示，将尼特里河向南移动到边境上比说服真主党北撤更为容易，接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为一个政教精英的一部分，为2019年的经济灾难铺平了道路，金融体系在数十年的腐败后崩溃。另一些人则指责他拒绝召开议会会期，选举总统，导致这一职位在政府内空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交沟通者的角色激发了真主党的政治对手——比如基督教的“黎巴嫩力量”党——的不满，他们认为任何谈判必须通过黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。图/路透社/萨迪尼·阿尔-苏丹尼 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="挂有黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里图像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，以纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德博士的45周年纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，一幅挂有黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里图像的横幅悬挂在建筑上，纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德博士的45周年纪念日，后者曾于1978年前往利比亚后失踪。图/路透社/默罕默德·阿扎基 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地抗击流行病的谈判将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年里就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前和期间增加合作，该协议是在承认COVID-19期间失败之后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但因发达和较贫困国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有法律框架的平行协议，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最显著和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定展示了成员国共同保护本国人民及其世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中表示：“通过这项协议，我们将采取措施对各国负责，并加强措施以在威胁到美国国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，这些全球卫生规则的改变旨在强化世界对新的病原体的防御，以应对COVID-19导致超过700万人死亡的情况。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利波斯/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，接过了她导师及前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的总统项目。奥夫拉多尔凭借在穷人流中的高人气为希恩巴乌姆的当选奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，这位气候科学家和前墨西哥城市长，在墨西哥选举机构快速计票结果显示的得票率为58.3%至60.7%，她的得票率将可能成为墨西哥民主历史上的最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在两个议院中占有可能达到三分之二的超多数席位，这将使该联盟能够在无反对党支持的情况下通过宪法改革，据选举机构在各个结果范围内所称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;苏希提尔·加尔韦兹&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在这长达200年的共和国中成为墨西哥的首位女性总统，”希恩巴乌姆在支持者欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利是墨西哥的一大进步，这个国家长期以来以其阳刚文化而闻名，拥有世界上第二大天主教人口，长期以来推动了更为传统对女性的角色和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是首次在北美（包括美国、墨西哥和加拿大）赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不曾料想有一天我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔女士说，她是一位希恩巴乌姆的支持者，住在墨西哥最小的州塔拉哈斯卡尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此之前我们甚至都不能投票，而在可以投票时，投票的人往往是按丈夫要求投票的人。感谢上帝这种状况已经改变，能够亲身经历这一切，”蒙蒂尔女士补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管充满挑战，希恩巴乌姆必须平衡增加社会福利政策的承诺，同时承受巨额预算赤字和低经济增长的重负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她表示她的政府将财政稳健，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节有限，此次选举是有史以来墨西哥最暴力的大选之一，有38名候选人被谋杀，许多分析师认为，在奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织的影响力扩大和深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票在普埃布拉州的投票站也出现了伤亡事件。奥夫拉多尔任期期间，近18.5万人因谋杀案丧生，这一数字超过了墨西哥现代史上任何其他政府的死亡人数，尽管谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和降低有罪不罚方面做出根本改变的投资，否则她可能难以实现整体安全水平的显著提升，”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对新任总统而言，与美国在持续的大规模流经墨西哥前往美国的移民问题上和安全合作方面存在紧张的谈判将是一项挑战，特别是在美国芬太尼危机肆虐之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统大选由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判会更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并承诺动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商搬迁的需求，以应对将供应链靠近主要市场的近岸化趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还必须解决佩姆克斯的问题，该公司是墨西哥国家石油公司，已连续20年产量下降，背负着沉重的债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无尽地往那里投入公款，而该公司永远无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩姆克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，监督了汇率的增强和较低的失业率——这些成功使他获得了极大的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但据预测，墨西哥今年将面临巨额财政赤字，2025年央行预计的疲软GDP增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;在竞选中一直占据主导地位&lt;/a&gt;，企图把此次选举变成对他的政治议程的全民公决。希恩巴乌姆已拒绝反对党声称她将是奥夫拉多尔的傀儡的指控，尽管她表示将延续许多奥夫拉多尔的政策，包括这些政策有助于减轻墨西哥最贫穷群体的负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢奥夫拉多尔，称他是一位“改变了我们国家的伟人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评背后的原因是性别歧视，她认为女性不可能自己做出决策是“难以置信”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是一位女性有关。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人克劳迪娅·希恩巴乌姆在赢得选举后与支持者讲话。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，克劳迪娅·希恩巴乌姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城中心广场，墨西哥城MZ街区，莫雷纳党声明希恩巴乌姆当选总统。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨反对党候选人苏希提尔·加尔韦兹在投票结束后发表讲话。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普埃布拉州，6月2日。6月2日，大选日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韦拉克鲁斯，6月2日。选举日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;锡那卡坦，2024年6月2日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，选举日，人民在投票站排队等候。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日。反对党候选人苏希提尔·加尔韦兹在投票站前拍照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;辛诺戈奇小镇，奇瓦瓦州，6月2日。拉马瑞迪族妇女在选举日前往投票站前排队等候。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，选举日，人民在投票站展示已被墨水标记的手指。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣胡安卡马卢拉，6月2日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;伊塔米坎市，6月2日。选民在选举日来到投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨城，6月2日。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝塔丽兹·古铁雷斯·穆勒前往投票站投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日。苏希提尔·加尔韦兹的支持者手持标语等待投票站开门。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日。选民在投票站排队。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨城，6月1日。选举日的前一天。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨城，6月1日。选民在选举日到来之前走在市内。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨城，6月1日。选民排队等候在一个投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>