<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 12:00:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会（共300名议员，有190名出席）在周三的会议上通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。 presidential office/Handout via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候因其他囚犯的袭击在一所超级监狱中死亡，监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被誉为加拿大最有名的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省庇古梅讷克农场杀害毒瘾者和卖淫者，并将他们的遗体肢解而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾因六名受害女性的部分遗骸在靠近温哥华的破败房产中被发现而被判有罪。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭受袭击后去世的，在此之前，他正服刑于此。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括多伦多东部难民营区（位于温哥华）超过60名在10多年内失踪的女性。其中33名女性的遗骸或DNA在位于温哥华市中心以东约25公里的波特库克兰农场被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿撰写的书在亚马逊上架后不久即被下架。当时《温哥华太阳报》报道说，在书中，连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的未注明日期的电视台照片，展示他在波特库克兰的住所。路透社/环球电视/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的未注明日期的电视台照片，展示他在波特库克兰的住所。路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在安哥拉民族大会（ANC）党在大选中的最糟糕表现后，将严重削弱。%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%选区的结果显示，ANC的得票率降至不到42%，这比2019年上一次选举中获得的57.5%大幅下降，并且也是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着曾经的解放运动领导者纳尔逊·曼德拉的政党必须与一个或多个较小政党谈判建立联盟，或是达成其他形式的协议以治理国家。这可能导致政策让步或弃让重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为商人拉马福萨可能面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高级官员支持他留任，并且分析人士认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的团结候选人可以接替拉马福萨。”库内克大学的政治学教授安东尼·布鲁尔如是说。布鲁尔曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次大选中政界人士中最高支持率的竞选人，在ANC内部派系斗争的情况下，任何试图联合反对他的努力都将变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日新闻发布会公布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个委员会报告指控拉马福萨对其游戏农场家具内藏有的现金可能涉及不当行为，这也悬疑拉马福萨的总统职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“Farmgate”丑闻中的不当行为指控，并在那一年晚些时候赢得了ANC新五年任期的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪和令人窒息的停电等问题不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年当选ANC领导人时承诺清洁党的形象，并在前任莫特兰蒂长达九年丑闻、腐败和经济衰退后，重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的欣喜很快陷入失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍在受丑闻困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌莫特兰蒂，莫特兰蒂支持新政党姆秋农度·威西，该党超出预期的表现大大削弱了ANC的支持，特别是在莫特兰蒂的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莫特兰蒂将拉马福萨和ANC困在一个棋盘上。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能输掉选举，并期待一切像往常一样继续进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上似乎拖延不决而受到批评，这与他作为工会领导人时表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他建立共识的能力，并对他推动南非成为“全球南方”的倡导者表示赞赏，这是指一组低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁实现疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成功，但批评者称他对南非面临的最大挑战提供的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最终竞选活动中，他向数万支持者承诺将“做得更好”，并在索维托足球场举行集会时，许多人甚至在他演讲结束前便离开了。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提案，作为释放扣押人员的交换条件，并要求哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争、开启战后的时光的时候了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他面临着年底选举的压力，需要终止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行调停的相关谈判数次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列近期多次侵入拉法，并面临国内外针对加沙死亡事件和扣押人质持续施压的情况下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是唐纳德·特朗普竞选对手——该党总统候选人——被裁定有34项重罪后一天提出的。这凸显了两位候选人间的尖锐对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，不同于之前的提议，因为停火将继续进行，直至各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车送入加沙提供人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统表示，“停火将继续，只要谈判继续进行。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括为加沙实施大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议经卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些推动无限战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人将不同意这项计划。他们会要求战争无限期继续。其中一些人甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们想要占领加沙。他们想要继续战斗数年，扣押人质对他们来说并不重要。但尽管施加了压力，我敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名长期致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名刚刚派美国部队直接保卫遭受伊朗攻击的以色列的人，我恳求你们后退一步，思考如果此时失去这个时机会发生什么。我们绝不能失去这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份未公开的美国高级官员表示，以色列能够提出这项新提议，是因为近期战场上的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的道路图。这是一份详细且长达四页半的协议，”该官员说道。“它已经被详细谈判，现在的提议实际上真的提供了一个过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的讲话形容为具有重大意义，解读为直接向以色列民众求援。领先的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前曾禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国学者、德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这项提议的成功可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯短期内发动任何重大袭击、攻击或恐怖活动的可能性不容忽视，但要比之前低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里还指出，全球舆论已经“转向反对”以色列，这可能促使以色列民众希望结束冲突，尤其是结合拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心支持某件事时，他可以创造出很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前一项人质提议在今年提出，要求释放加沙的病患、老年人和伤者以换取为期六周的停火，该停火可以延长，以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝哈马斯在谈判中提出的要求全面结束战争条款而未能达成，以色列加大对拉法南部的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调解者，其不会在持续攻击期间参与更多谈判，但若以色列停止战争，它愿意达成包括人质和战俘交换的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份未公开的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与包括17个有被哈马斯扣押公民的国家在内的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日针对拉法的空袭造成45人死亡引发国际怒火，但没有触犯美国制裁以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙条顿人在战争中饱受磨难，”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法致命炮火造成的可怕画面，那是针对哈马斯的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日南部以色列地区遭哈马斯袭击后袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的一场记者会上面对镜头，发表了一番既针对法律斗争，也针对政治战役的强硬言辞：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一份陪审团裁定他因伪造文件掩盖向成人电影明星支付封口费而罪名成立的指控后一天，共和党总统候选人列举了一系列对手和怨言，愤怒且冗长地发表了一番评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对审判他的法官胡安·梅尔坎法官称其为“歪曲事实者”和“恶魔”。他还称即将在今年11月5日选举中与其争锋的民主党总统候选人乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了为其作证指控他支付封口费的人证、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选活动捐款，将面临的挑战比作超越个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，因为我们是为美国而战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常常点缀着幽默，但这次的演讲主要充满了阴郁的语气。采访中，特朗普仅拿着一页备忘录。演讲结束时，他没有回答提问，由其子埃里克·特朗普陪同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统盟友抨击司法体系和任何建议特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场双方均将对方视为国家威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的评论作为进一步证据显示他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普发表关于个人怨言的谬论，关于美国司法系统的谎言，观看的人都有一个显而易见的结论：此人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道显示，那些认为纽约的裁决有失公允的特朗普的支持者在周四捐赠了3480万美元，创下特朗普团队在WinRed平台上的单日纪录。WinRed是共和党用于处理数字筹款的在线平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于在总筹款额上落后于拜登的竞选活动，特朗普团队在周五试图保持这一势头，向支持者发出了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息阅读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一位在特朗普的新闻发布会后写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都团结支持前总统，称审判程序存在缺陷，指控本不应提出，陪审团来自偏左派的曼哈顿，法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速和强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共同竞选经理克里斯·拉西维塔对一家在社交媒体平台X上发文称应尊重陪审团裁决结果的全国大学生共和组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像大便，每个人都有一个。”拉西维塔在网络平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对前马里兰州州长、温和派共和党人拉里·霍根，在X上发帖回应道，声称霍根在裁决前警告美国民众“不要因更多有毒的政党纷争而向火中浇油”已经结束了他的竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个关键战场州对共和党选民进行的采访中，一些人表示特朗普的定罪令他们重新考虑在11月份对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似拆台的行为可能会对他在与拜登的重赛中造成负面影响，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但几乎所有接受采访的共和党人都像特朗普自己一样称这场审判为闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政客们图谋削弱他，把他在竞选活动中的时间尽量缩短的伎俩。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里塔市说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他做到这些，他们可以对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。REUTERS/布莱恩·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，当天纽约地方法庭裁定特朗普因在2016年伪造商业记录以掩盖向成人电影明星支付封口费的罪名成立，2024年5月31日。REUTERS/布莱恩·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出以提高产量的承诺，这或将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自近年来的页岩革命和技术、效率的突破，美国在很大程度上推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远远超过政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和OPEC+集团中的盟友去年加大了减产力度，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国产量上升的影响。整体而言，OPEC+减产幅度达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位了解OPEC+讨论的消息人士周四表示，OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许该组织将一些减产计划延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会考虑供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+产量的增长，但这种影响将不像2023年那么显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测预计美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预期都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+集团之外的产油国供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量预计比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，并且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再以去年的方式超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和纪律严明的态度，“scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于当前的价格水平，钻机数量没有更大幅度的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地匹配钻井增长更为平稳的发展。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量下降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有在数年内实现每天100万桶的产量增长的能力，但目前并没有增长到这个速度的愿望，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，此前不受限制的支出推动了页岩产业的迅猛增长但限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超预期的产量增长部分由私人生产商推动，这些公司现在正被行业整合潮席卷。他们通过钻更长的井和压裂岩石技术同时从更多的井中生产更多石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期 consolidation浪潮，我预计当前的油价将继续，并有助于支持美国总计石油产量增长，前提是钻探和完井效率的持续改善能够维持，”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年国际市场需求将比北美市场有所增长。其第一季度国际市场营收增长18%，而北美地区营收下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点转向资本纪律，从而导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家仍预计将主导今年石油和液态石油产品的生产增长。3月，美国能源信息署（EIA）表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室控制室中的钻井平台在德克萨斯州潘尼盆地奥古斯22日被权的景观” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州潘尼盆地奥古斯22日被权的景观钻井平台的操作室控制室中的钻井平台，在位于Wink的奥古斯蒂石油租赁地。路透社/尼克·奥克福德-files图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;div&gt;
    &lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步小而重要的行动，有助于俄乌两年战争的进一步深化。专家指出，这一举措可能有助于缓解俄罗斯在哈科特哥夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰在俄罗斯境内使用美国提供的武器存在重大风险，担心可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;这一规则与美国对基辅供应更高端武器的禁令相契合，而这些禁令近年来也逐渐取消，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的这一决定于本周生效，严格限于哈科特哥夫地区战斗。美国官员表示，此举允许基辅使用美国提供的武器反击“正在攻击或准备攻击它们”的俄方军事力量。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;这为前线的乌克兰军队提供了使用美制高机动火箭炮系统（HIMARS）发射GMLRS导弹及其他武器攻击俄罗斯军队的许可条件，专家称。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“这可能有助于稳定前线，在俄方部队未稳固防线前，推回哈科特哥夫地区的俄方部队，”位于乌克兰首都基辅的乌克兰国家战略研究所在职研究学者米可拉·比莱斯科夫表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格曼表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵的压力。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动，需要重新考虑其在哈科特哥夫地区进攻中的战术，”他补充说道。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;拜登的这一决策背后有一段时间的酝酿。据一位不愿意透露姓名的美国政府官员称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长莱昂·埃斯珀和联合参谋长主席科·布朗通过安全视频会议提出，希望能在哈科特哥夫地区使用美国武器。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;沙利文、埃斯珀和布朗提出了一项减少或放松限制的建议，沙利文随后在5月15日将这一建议呈交给了拜登。这位官员称，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯境内安全地段反击俄方军队。自那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;早在5月20日与路透社的一次采访中，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基公开呼吁西方伙伴采取这一措施，但当时他表示：“迄今为止还没有转机。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;进化研究项目高级研究员罗伯·李称，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内使用打击行动，为自己在哈科特哥夫地区的行动提供了一个避风港，因为该地区距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保留其火炮，保留防空，电子战和指挥控制，”李补充说道。“它可能拥有某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，仅凭这一决定短时间内可能不会明显改变前线态势。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线的位置产生重大影响，但如果能让自己更难以继续进行跨界作战，这是积极的，”李说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;英格曼表示，俄罗斯目前没有足够的兵力展开在哈科特哥夫地区的重大攻势。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的作战能力，从东北方向真实威胁哈科特哥夫。”英格曼补充说道。“为做到这一点，必须裸露其在东部战场的兵力。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在几周甚至几个月内可能仍会寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在过去艰难的一年里，俄罗斯在战场上夺取了主动权之后。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;周五，大约在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在与《卫报》的采访中呼吁获得美国在其境内更深入的目标打击许可。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;西雅图战略与国际研究中心的前国防部官员马克·坎钦表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“这不是政策上的重大转折，但是一个步骤，”坎钦说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将呼吁进行下一步：打击更广泛的目标——可能是不直接威胁哈科特哥夫的俄罗斯目标，但在其他区域进行攻击。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在捷克首都布拉格发表讲话时未明确表示拜登政府是否会在其他俄罗斯境内区域扩大政策；但也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“未来我们仍将遵循我们一直在做的事情，即根据必要进行调整并适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科特哥夫周边地区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈科特哥夫附近村庄马拉达尼列夫卡受损严重的儿童和青年体育骑马学校工作现场，俄罗斯袭击乌克兰期间拍摄，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉里内科/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里在华盛顿试图调停黎以战争之际，重演了作为布鲁黑 pointless颗粒与美国沟通的关键角色，凭借多年的经验推动达成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一行动凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是在长期以来在什叶派穆斯林群体中影响重大的他所领导的什叶派政党中。自2024年9月以色列空袭、刺杀了支持伊朗的以什叶派武装组织布鲁黑十分重要的人物哈桑·纳斯拉赫后，伯里就成为了一种稳定的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的一次电视讲话中对黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正迎来“历史上最危险的时刻”结束的时刻，并呼吁黎巴嫩民众为了国家的团结而团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎以内战（1975-1990）期间作为什叶派阿马勒运动的领导人崭露头角，并自1992年起担任议会主席——在黎巴嫩宗派政治秩序中这是什叶派能占据的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁黑的新领导人谢赫·奈姆·夸塞姆支持伯里作为谈判代表，并称伯里是“大家的兄长”。美国副使者阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，希望促成停火协议，这在加沙战争同时爆发并自9月开始升级的情况下至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回响了伯里在2006年帮助结束黎以最近一次大规模冲突时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交人士表示，因为他所起的作用在黎巴嫩没有总统、内阁仅有部分权力、无法有效接触布鲁黑这一被美国列为恐怖组织的组织的情况下显得尤其重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，由于他帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国飞机在黎巴嫩被扣留的39名美国人，伯里在国际上成为瞩目人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后被选为议会主席时正值纳斯拉赫领导布鲁黑崛起，他们两人一起主导了“什叶派双头”，指的是这两支政党在什叶派政治代表和政府中的主要势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常与伯里会面的外交官表示：“他是一个被布鲁黑信任的伙伴，这使他非常重要，但他也有明确的界限，无论是由于布鲁黑还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也影响到了阿马勒运动控制的地区，包括Tyre市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后来定居黎巴嫩，并在大学时代即活跃于政治舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经遭受压迫的什叶派社区中许多人赞扬伯里帮助改善了他们在偏向基督教徒和逊尼派穆斯林的宗派制度中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为接受过法律训练的人，伯里在创始人麦克苏萨德出走利比亚后接掌阿马勒，并领导该政党从一支长期反对内战争中各主要政党的力量转变为后来的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后，伯里的什叶派追随者加入到政府机器和安全部门中，他似乎随着布鲁黑的步伐共同采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报质疑他对布鲁黑的真实感情，2010年公布后，伯里否认了这一说法，宣布纳斯拉赫“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战士们在加沙战争开始后响应布鲁黑，在南非对以色列发动袭击后，加入了布鲁黑发射火箭以示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外使们开始访问贝鲁特，并与伯里见面试图阻止黎以边境的炮火交火，并试图说服布鲁黑将其北撤至里蒂尼河以北位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外使表示“将里蒂尼河南移至边境要比让布鲁黑北撤过去要容易。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者则批评他的精英群体将黎巴嫩引向2019年的经济灾难，当时金融系统因为几十年来的官僚腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人谴责他拒绝召开议会会议让议员选举总统，导致政府中最具代表性的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道的角色令布鲁黑的政治对手感到不满，例如基督教的黎得知 FM，他们说任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主导。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿尔-苏丹尼/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张贝鲁特建筑上悬挂着纳比赫·伯里画像的旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一张贝鲁特建筑上悬挂着纳比赫·伯里画像的旗帜，在纪念麦克苏萨德神父（阿马勒运动创始人）失联45周年活动（1978年麦克苏萨德前往利比亚）期间，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·扎基尔/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展 炒币者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币涌入了一种新型平台，投资者在此平台需将代币锁定以换取奖励，这一复杂项目的风险已引起分析师警告，用户和加密货币市场或许都将面临威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”中流行日益高涨，是加密货币市场风险增加的一个最新迹象，市场价格飙升，交易员在寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，第二大加密货币，今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台——相较六个月前的不足4亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重质押是为扩大传统的加密货币质押而发明的一种方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机通过验证并确认谁拥有哪种加密货币。这些验证过程要求加密货币资产所有者（如以太坊）允许其资产在此过程中被锁定。这些资产所有者在参与质押期间将暂时失去对资产的即时访问权，但却能够获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户额外的加密货币作为其已质押的加密货币的代表。重质押使得所有人能够将这些新获得的代币通过不同的基于区块链的项目和应用再次质押，以期望更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界中有人认为重质押的风险很大，也有人认为现阶段这项实践尚处于早期阶段，其风险尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析人士和其他人士担心，如果重新质押的代币在加密货币的庞大借贷市场中用作抵押品，可能会产生基于少量底层资产的无休止贷款循环。如果每个人都同时试图退出，这可能会影响更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为附加抵押时，这并不是理想状况，因为这引入了一种新的风险层。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者被其收益所吸引：在以太坊区块链上的质押通常回报率在3%-5%，但分析师称重质押的回报率可能会更高，因为投资者可以在一次支付中获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散金融（DeFi）这一高度风险领域的最新发展，在此领域，加密货币持有者投资各种实验性方案，以期望在不售出持有的资产的情况下产生大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台主要是为了在未来获得奖励或所谓的空投代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer为使用平台的人发放其自己新创造的代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy称，重质押平台的增长是由寻求空投代币的用户推动的，他认为这“非常投机，这实际上是免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很有风险。”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示（COIN.O在纳斯达克上市），该公司提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在提前做这件事，期望会得到某种回报，但他们不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，Kannan曾在西雅图大学担任助理教授，并负责印度首个由学生设计的微卫星项目，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务交易平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上质押代币并生成代表再质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如用作借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一种互相发展的现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能存在“隐藏的风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，可能在市场下滑期间引发强制平仓，导致更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着用作抵押品的加密货币快速贬值，Terra和Luna代币崩盘扰乱了市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险分离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议在错误定价风险。”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出其协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密货币世界中的亏损可能会波及其他金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段，我们不认为重质押问题会对传统金融市场构成实质性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，加密货币市场正变得日益与主流金融行业紧密联系，机构投资者也开始涉足重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币子公司Zodia Custody注意到机构对质押有显著兴趣，但认为重质押是个过度的步骤，因为它难以建立一条清晰的资产流向以及收益分配的“纸面记录”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是野村证券的加密货币子公司，已与Kelp DAO合作为其部分资金进行重押，Kelp DAO在四月份的博客文章中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，正在为其客户提供加密资产质押服务，并预期“围绕重质押会出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示了比特币的象征图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示比特币的象征图像，图源：巴黎，法国，2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示了以太坊的象征图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示以太坊的象征图像置于PC主板上，图源：2023年6月16日，卢布尔雅那/斯洛文尼亚。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>