<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 01:49:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;一级杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在加拿大魁北克的一所最高安全级别监狱内逝世，终年74岁。据监狱当局称，皮克顿是在本月早些时候遭到另一名囚犯袭击后去世的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，在不列颠哥伦比亚省（太平洋沿岸省份）的养猪场杀害并肢解了毒瘾者和性工作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了六名女性，其部分遗体在靠近温哥华的一处破旧房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了额外的20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日遭袭击后在魁北克监狱内去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性从温哥华贫民区的东端大街失踪，皮克顿于2002年初被捕。据不完全统计，33名失踪女性的遗体或DNA在皮克顿位于温哥华东部约25公里处的波特科奎特养猪场被发现，其中许多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架不到数小时即被撤下。当时，《温哥华太阳报》报道皮克顿声称自己无罪，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版方请求其从亚马逊上移除并为受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的案发前电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在波特科奎特的家中摄于无日期的照片。路透社/全球电视网/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在就如何更好地抗击流行病达成全球协议的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项协议进行了两年的谈判，该协议可能在流行病发生前后增加协作，这是在新冠病毒疫情期间承认的失败之后展开的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然联合国机构最初希望本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行的协议，更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最具影响力和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自己及世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这一协议，我们正在采取措施追究各国责任，并加强措施，防止疫情威胁到美国和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，这些全球公共卫生规则的改变旨在为新冠肺炎疫情造成超过700万人死亡之后世界的新病原体提供更有保障的防御。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的WHO标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现不佳而受损削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中取得自种族隔离制度结束以来最差的选举结果后，权力大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举的选票初步结果显示，ANC的得票率低于42%，这是ANC自1994年结束种族隔离后首次未能获得超过半数的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着前解放运动组织者纳尔逊·曼德拉的政党将不得不与一个或多个较小的政党谈判联盟或达成其他形式的协议，以便继续执政。这可能需要进行政策让步或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的压力，要求他辞职，但ANC的高级官员已支持他留任，分析人士指出，目前没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前还没有明确的可以接替拉马福萨的人选。”安东尼·博特勒教授表示，他是开普敦大学的政治学教授，并撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中执政党成员中支持率最高的政治人物，党组织内的派系斗争可能会使他面对的任何反制尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的一名发言人表示，拉马福萨将在周日宣布正式结果时作出发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2022年因在自家狩猎场的一笔现金而面临道德不当指控调查，当时一个调查委员会的报告称他可能有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了关于那次事件的指控，并被称为“Farmgate”事件。当年年底，他赢得了新的五年任期的ANC领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺改善党的形象并振兴经济，因为他上任的前任雅各布·祖马因丑闻和经济衰退连续九年执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他2018年成为国家首脑后，最初的欣喜迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济停滞，有关ANC高层官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周这次选举中的致命一击是由他的对手祖马发出的，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期的表现，显著削弱了ANC的支持率，特别是祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住了，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省的弱点。”政治分析家拉尔夫·马特赫加表示。“这标志着拉马福萨项目的结束……输了选举后，一切不能恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上犹豫不决而受到批评，这与他1980年代作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他的共识建设能力和他在提升南非作为所谓的“全球南方”代言人的国际声誉中的作用，“全球南方”指的是低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最知名的声音之一，倡导更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起以色列犯有反人类罪的案件，尽管有争议，但法官们裁定以色列必须停止对其加沙城市拉法的军事围攻。以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举造势活动期间，拉马福萨试图展示过去三十年来ANC取得的成果，但批评者称他在解决南非最大挑战方面提供的新方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前最后一次竞选集会上，拉马福萨向数十万支持者保证“会做得更好”，随后许多人提前离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托进行投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯领土内目标的部分限制，这是美国参与这场迄今已有两年的战争的又一小而重要的步骤，专家表示，这一决定可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标是不安全的。政府担心，这样的行动可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与此前美国在向基辅提供高级武器方面实施的其他禁令一致，这些禁令已经陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击“从边境那里发动攻击或准备发动攻击”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给哈尔科夫前线的乌克兰军队提供了一个使用美国高机动火炮火箭系统（HIMARS）及其配备的精确制导弹路导弹（GMLRS）及其他武器打击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线稳定，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区进一步站稳脚跟前，将其推回，”基辅官方智库乌克兰国立战略研究院研究员Микола·比莱列斯科夫如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格曼表示，拜登的这一决定将减少基辅部队在东部顿巴斯关键战场的调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自身处于被动，不得不重新考虑他们在进入哈尔科夫地区的进攻中的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，5月13日，在与国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席奎因·布朗召开的安全视频会议上，乌克兰提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。沙利文、奥斯汀和布朗随后为放宽限制提出了建议，并于5月15日向拜登汇报，拜登同意基辅应能用美国武器从俄罗斯本土安全地带还击俄罗斯军队。美国政府自那时起一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取此类步骤，但他当时表示：“到目前为止，还没有什么积极的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯通过这一禁令，在哈尔科夫地区继续对乌克兰发动攻击，得到了安全避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将它的火炮直接部署在边境线上，航空防御、电子战、指挥和控制中心都在那里，”利说，“它可能拥有一片某种程度的领地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利及其他专家表示，仅凭这一决定可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线移动产生太大影响，甚至没有影响。但这将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格曼表示，俄罗斯在哈尔科夫地区的部队数量不足以发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向对哈尔科夫造成有效威胁，”他说，“为了做到这一点，他们需要在其东部作战区域净撤军。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据上风的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变不到一天后，据路透社报道，泽连斯基在与《卫报》的采访中呼吁美国批准在俄罗斯境内更深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心现担任的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的根本转变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求迈出下一步：攻击更广泛的目標——可能是不直接威胁哈尔科夫的在俄国其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国政府未来将继续像目前一样，进行必要的适应和调整，但没有明确表示是否允许扩大政策范围，允许在俄罗斯其他地区进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前走，我们将继续像迄今为止一样做到这一点，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，在俄罗斯袭击乌克兰时，哈尔科夫地区穆拉达尼利夫卡村，被俄罗斯导弹严重损坏的儿童和青年体育骑术学校现场，消防员正开展救援工作。路透社/瓦伦廷·奥吉尔内科/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，传达了法律和政治斗争中的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他因虚假填写文件隐藏静默协议付款而被判34项罪名后，这位共和党总统候选人对媒体列举了他的对手和不满，并发表了一番愤怒、散漫的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称主持审判的法官Juan Merchan为“枉法者”和“恶魔”。他指责民主党总统候选人乔·拜登是“我们国家历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈批评了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并重复其竞选集会言论，指责那些他认为非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面临的挑战比作个人单独面临的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“按照这个做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其它竞选演讲中常常穿插幽默，但这次演讲大部分都是阴沉抑郁的。特朗普在记者招待会上仅仅拿着一张小纸条。最后，他没有回答问题便与儿子艾瑞克·特朗普一同迅速下场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像头的场合、募款活动中和通过社交媒体，特朗普前政府官员也指责司法系统及其参与者并暗示特朗普并未犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方都宣称对方是对国家威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的言论作为新的证据，称他不适任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败演说，关于他个人的怨恨和关于美国司法系统的谎言，观者谁都看得出，这名男人不适合成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们多数都不认为纽约裁决正义——通过提名人选的筹款活动，在一天内为特朗普带来了3480万美元的捐款。这是共和党人使用WinRed这一平台进行数字化筹款的一日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，但特朗普竞选团队仍试图加速筹集资金，向支持者发送了一系列看似充满预兆的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不投降！”众人在特朗普记者招待会后如此高声宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织纷纷站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不应提起，评委团选择在民主党的纽约市曼哈顿地区被玷污，而法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的指责不快速或力度不足时，特朗普的支持者和竞选助手们开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉卡维塔批评了一家全国性的共和党团体在社交平台上发布的声明，称陪审团的裁决应该得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看法就像屁股，谁都有一个……”拉卡维塔发布到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在社交平台X上矛头对向了前马里兰州温和派共和党州长、众议院竞选人拉里·霍根，在裁决前他警告美国民众不要“往火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选。”拉卡维塔在社交平台上回击霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等 battleground state的共和党选民采访中，一些受访者表示，特朗普的有罪判决使得他们对11月的候选支持产生了疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些改变可能会在特朗普在多个摇摆州的相对狭窄领先优势面前对他造成打击，尤其是在与拜登的重赛中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来更像是特朗普本人，他们认为审判是虚假的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都只是为了伤害他，尽可能阻止他出现在竞选活动中。”来自乔治亚州马里埃塔的62岁退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他做到这一点，他们也可以对任何人做到。绝对没人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦的新闻发布会，这是在2016年他因提交虚假商业记录以掩盖向色情女郎斯托米·戴维斯支付静默资金而被裁定有罪后的第二天，纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下暂停加沙冲突，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的日子了，”拜登表示。这位正处于选举年压力下、亟需停止加沙冲突的美国总统说。加沙冲突现时已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和他人调停的，旨在在加沙冲突中安排以色列和哈马斯激进运动之间停火的谈判，屡次陷入僵局。双方互相指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议源于对拉法的数周军事干预，以及以色列政府和国际社会对加沙死亡事件及其持续囚禁人质的新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停火方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，民主党总统候选人、内塔尼亚胡的共和党对手唐纳德·特朗普日前被定罪34项重罪，这突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新方案分成三个阶段，这一计划与以往不同，因为停火会随着各方通过所有三个阶段而持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，人质，包括老人和妇女，将交换给几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，600辆载人道援助的车辆每天将进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续，只要谈判进行就会继续，”总统表示，这是个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奎塔外交官将此提议转达给了哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促以色列境内坚持“无休止”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人不会同意这个计划，他们会继续呼吁战争。其中一些人甚至在政府联盟内。他们已明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为曾承诺以色列终身、美国历史上唯一一名在战争期间访问以色列的总统，以及最近派遣美国部队直接救援以色列免遭伊朗攻击的人来说，我希望大家能后退一步，思考如果这一刻流失会发生什么。我们不能丢失这一刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议是由于战场上的重要进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了明确的游戏规则，这支详尽四页半的协议使得这场危机结束，它是在苦心协商后的成果。现在摆在桌面上的是整个过程的最终阶段。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体形容拜登周五的演说极具戏剧性，并解读为试图直接向以色列公众呼吁。领先的一频道12台中断了其晚间新闻节目，转播了拜登的演说。以色列审查官在此之前已禁止刊登该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据休斯顿大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这份提议的成功机会比以往任何提议都要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯重新对以色列发动任何形式的攻击或恐怖事件的可能性明显降低，尽管不是完全不可能，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论正在不断偏向针对以色列，这可能促使以色列希望战争结束，同时拜登的影响也为助力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年初提出的一项人质提议规定，交换患重病、年老或受伤的人质，作为交换，暂停为期六周的停火，允许更多援助进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中寻求的永久结束战争而解体，且在南部拉法加大规模的攻势之后，以色列拒绝同意哈马斯的这一要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，他们会愿意就全面协议展开谈判，包括人质与囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯囚禁在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际事务，但并未触犯美国停止军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民已经经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。在几天前发生的一次以色列打击目标为哈马斯的拉法致命枪击事件后，人们看到了可怕的影像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动回应10月7日南部以色列袭击的军事进攻以来，加沙已有超过36280人丧生。以色列官方估计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事行动中摧毁的，位于北部加沙地区贝特拉夏，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚持节制提高产量的支出承诺，这将使全球最大原油生产国2024年的增长速度放缓。这一态势可能缓解欧佩克及其成员国(OPEC+)在本周周末需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩油革命和技术创新突破，从非欧佩克国家中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，每日增加超过一百万桶，达到1293万桶，远远超出政府在2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及包括欧佩克+成员国在内的盟国去年加深了减产力度，部分原因是为弥补美国和其他非欧佩克国家产量的上涨。欧佩克+的减产量总计为586万桶/日，约占全球需求量的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在制定一项&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;，旨在允许该组织将部分减产措施延续到2025年，三位熟知欧佩克+讨论情况的来源周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+在周日会议上考虑供应政策时，美国产量的增加继续推动非欧佩克+国家产量的增长，但威胁比2023年时要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日，与欧佩克自身对该国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日，这三位是最受关注的预测者，所有预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超越非欧佩克+集团成员国的供应增长约100万桶/日。这意味着欧佩克+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在5月份的月度&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将显著放缓至110万桶/日，而对欧佩克原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年迄今美国原油产量鲜有变化。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于油价徘徊在每桶80美元附近，行业的高管和分析师表示，美国生产商不大可能像2023年那样惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德说，“考虑到当前的价格水平，从钻机数量上看令人惊讶的是没有更多上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并暂缓对钻机的升级，以最好地适应平缓的钻井增长。他们计划年底操作12部钻机，并在明年再部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已从去年同期下降了13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有增长至这一水平的愿望，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预期今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在资本支出上受到投资人的压力，之前的狂奔式增长和页岩油领域有限的回报限制了其增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，实际产量的较快增长部分得益于私营生产商，他们通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间从更多的井中生产更多原油，现在正被席卷行业的一波整合潮所吞噬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为即使面临最近一波整合，我们仍会看到当前的油价将继续支撑美国整体石油产量的增长，随着钻井和完井效率的持续改进，这一增长将继续，”德克萨斯标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务企业，如SLB（SLB.N），预期今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度的国际收入增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年的战略调整更注重资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师乔凡尼·斯塔诺佛说，他认为欧佩克+会延长其自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那被预期将引领今年原油和液体产量的增长。欧佩克+的炼油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，根据3月份EIA的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国原油产量的增长，”UBS的斯塔诺佛说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州温克周边的Permian盆地的Oasis Petroleum拥有的租赁地块中看到的钻井平台操作楼层从控制室观看。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2018年8月22日在美国德克萨斯州温克周边的Permian盆地的一个Oasis Petroleum拥有的租赁地块控制室中拍摄的钻井平台操作楼层。图片来源：REUTERS/Nick Oxford/ file photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密重质押平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者需通过锁定加密货币以换取奖励，这一复杂的方案引起了分析师的担忧，认为该模式对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”日益流行的现象，是加密货币市场冒险趋势的最新迹象。价格攀升和交易员寻求收益时，这种现象愈发明显。目前市值最高的加密货币比特币接近历史最高点，而市值第二高的以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的中心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门融资1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币，六个月内增加了近40倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，重质押是他们为扩展传统的加密货币“质押”实践而发明的一种方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的许多计算机共同验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者将其资产锁定为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法立即访问其加密货币，但可以获回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币，以代表其所质押的加密货币。重质押使持有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管加密世界对重质押的风险存在分歧，一些内幕人士认为尚处于初期阶段，具体情况尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人士担忧，如果重质押的代币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场，可能会形成资金重复抵押的循环，一旦所有人都试图同时退出，这将可能引发整个加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何一种抵押品再次用作抵押时，这不是理想的状况，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，“这引入了一个新的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析人士表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域风险重重的世界中的最新发展，在这一领域，加密货币持有者通过投资实验性方案来生成大额回报，而不必出售自己的资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或者获得所谓的“空投”奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer会向使用该平台的人发放其自己创造的新代币，这种代币名为“EIGEN”，用户希望它在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样来自Kaiko的Morgan McCarthy指出，重质押平台的增长是由用户寻求空投奖励推动的，称之为“这项免费的金钱机会，极其投机”。 “这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong说(COIN.O)，该公司提供质押服务但不提供重质押。 “他们现在预支性地进行了参与，期望获得某种奖励，但具体是什么都不知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他领导的团队曾在印度推出了第一颗由学生设计的微型卫星，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一种验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台相继涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户提供重质押服务，并生成新代币代表重质押资产，这些新代币可以在其他地方使用，比如作为借入的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择如何质押他们的代币，并帮助新区块链服务的成长，而不是鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一种不断发展的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押存在“隐藏的风险”——如果重质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算并在市场下跌期间提高市场波动性，他在一篇笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，当 Terra 和 Luna 代币崩盘时，用作抵押的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押表示不以为然，指出重质押协议中的现金相对于全球加密行业近2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期关切于加密货币世界中的损失在金融市场范围扩大的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不认为质押问题从加密行业传染到传统金融市场会产生任何有意义的风险，”S＆P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得日益与主流金融市场相连，重质押也引起机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody目睹机构对质押表现出极大兴趣，但认为重质押过于激进，因为难以建立清晰的“文件轨迹”证明资产的去向和奖励分配情况，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重质押部分资金，Kelp DAO在4月的博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士侧重加密的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，3月9日2024。路透社/布埃莱蒂/插图/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年6月16日巴黎。路透社/达道·鲁维奇/插图/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢利巴乌姆赢得了压倒性胜利，成为墨西哥历史上首位女性总统，继承了她导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在穷人中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢利巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，在墨西哥选举机构进行的快速计票中获得了58.3%至60.7%的选票，这将是墨西哥民主史上最高的得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院都获得三分之二以上的多数，使联盟能够在没有反对意见支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;俄奇特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在初步结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在我的有生之年第一次，我将成为墨西哥首位女总统，"谢利巴乌姆在欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢利巴乌姆的胜利对墨西哥来说是一大步。墨西哥以其&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;阳刚文化&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;闻名，是世界上天主教徒比例第二高的国家，在多年中一直推崇传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢利巴乌姆成为美国、墨西哥或加拿大第一次女性在普选中获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"之前我们甚至不能投票，哪怕可以投票，也必须按照丈夫的意思投，"87岁的谢利巴乌姆的支持者埃德尔米拉·蒙蒂尔在墨西哥最小的州特拉斯卡利说，"感谢上帝，这些改变现在成为现实。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢利巴乌姆面临复杂的新任之路。她必须平衡增加大众福利政策的承诺，同时管理高额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将谨慎财务和尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要提高安全标准，但具体细节不多，在墨西哥现代历史中最为暴力的一次选举中，有38名候选人被谋杀，这加强了安全问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥现代历史中，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有超过18.5万名墨西哥人被杀害，比其他任何一届政府都多，尽管谋杀率逐渐下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除非她承诺在提高警务效率和减少司法不公方面进行重大投资，否则谢利巴乌姆将可能难以实现整体安全水平的显著提高，"Nathaniel Parish Flannery表示，他是独立的拉丁美洲政治风险分析师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥城市长职位的选举中也获胜，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国就巨大的跨境移民流动进行紧张的谈判，美国-墨西哥地区的毒品走私，尤其是当美国重新当选总统为唐纳德·特朗普时，谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造业的中国汽车征收100%关税，并称将动员特种部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统还需要应对电力和水资源短缺，吸引制造商迁移，以应对将加工供应链更接近主要市场的大规模近岸外包趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢利巴乌姆还必须解决埃克西托石油公司的问题，该公司在过去二十年中产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不能只是一无止尽地投入公共资金而让公司一直无利可图，"高盛集团的首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说道。"他们必须重新审视Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，压力兰科佐提高了，制度化并加深了影响 - 在此期间，墨西哥比索强劲，失业率低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢利巴乌姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将出现大额预算赤字，央行预计2025年经济增长仅1.5%，因此这将是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔强调了在整个竞选过程中的影响力，试图将投票变成对其政治议程的全民公投。谢利巴乌姆拒绝了反对党声称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的"傀儡"的说法，尽管她承诺继续许多有利于墨西哥最贫困公民的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演讲中，谢利巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“改变了我们的国家、使其变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评背后存在性别歧视的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"难以置信的人们不相信她会自己做决定了。我觉得这与她是一位女性有很大关系，"她说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="克劳迪娅·谢利巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·谢利巴乌姆，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后与支持者们互动。REUTERS/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="克劳迪娅·谢利巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·谢利巴乌姆，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后挥舞着手臂。REUTERS/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/马埃·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对党总统候选人俄奇特尔·加尔维兹在选举结束后与支持者们互动。REUTERS/克切尔拉尼-赫阿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，在圣胡安·索斯科托兰纳的一个投票站关门时，选举工作人员正在准备。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们在选举日在瓜尔杜斯·韦拉克鲁斯的一个投票站排队投票。REUTERS/雅希尔·赛瓦布洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，锡那卡坦镇。REUTERS/加布里埃拉·桑纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日在墨西哥城的一个投票站，选民们排队等待投票。REUTERS/亚历山德雷·门内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对党总统候选人俄奇特尔·加尔维兹在选举日在一个投票站外拍照。REUTERS/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日在墨西哥城的一间投票站，工作人员正准备投票。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，一人在墨西哥锡诺加奇镇的投票站准备投票。REUTERS/约瑟夫·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，选民们投票后展示了他们被染色的食指。REUTERS/亚历山德雷·门内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，一名妇女在圣胡安·查马尔拉尔兰泽镇的一个投票站投票。REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的贝尼托·胡列拉国际机场安装的一间投票站，一名旅行者正在投票。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/亚历山德雷·门内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在瓜尔杜斯·查马拉镇，人们正在前往投票站。REUTERS/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝塔丽兹·古铁雷斯·穆尔尔在前往投票站投票。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人俄奇特尔·加尔维兹的支持者举着标语等待投票站开门。REUTERS/卢西斯蒂·诺特斯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，在一个投票站，工作人员正在准备。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>