<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 15:16:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所超级监狱中被另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷地区的一个猪场谋杀毒品成瘾者和卖淫者，并肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在皮克顿被判终身监禁后撤销了另外20起谋杀指控，他被判定杀害了六名女性，其部分遗骸在距温哥华不远的一处破败的房产中被发现。这些受害女性中有60多人中的其中多名来自温哥华市中心东岸地区，该区域长期存在毒品泛滥和贫穷问题，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗骸或DNA在皮克顿位于距市中心25公里东侧的波特库克兰猪场被发现，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据说皮克顿所写的书籍在亚马逊上架仅几小时后被下架。在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，是被警方栽赃的，据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊下架此书并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视资料照片，展示他在波特库克兰的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张未标注日期的罗伯特·威廉·皮克顿在波特库克兰住所的电视资料照片。图片来自路透社/环球电视台/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约有望于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效地抗击未来大流行病的讨论将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在克服COVID-19大流行期间承认的失败后，已经历时两年就达成一项协议进行谈判，该协议旨在增加在大流行前和期间的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和防备等问题上的严重分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国已达成一份平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则——国际卫生条例（IHR），其中包括了一个新的“公共卫生紧急事件”类别，用于描述最严重和最具全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定展现了成员国共同保护本国人民和全球民众免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们向前迈进了一步，确保所有国家承担责任，并加强措施，以在威胁到美国人的安全之前遏制疫情爆发，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，此次对全球卫生规则的修改旨在增强对新冠病毒等新病原体的防御能力，以应对导致超过700万人死亡的COVID-19大流行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，位于其瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/德尼·巴肋博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因民主联盟选举表现不佳而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党（ANC）党产党自种族隔离制度结束以来表现最差的选举结果后，将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动必须与其他一个或多个较小政党达成联合执政或其他形式的协议。这可能要求作出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型商用的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他继续留任，分析人士认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有清晰统一的继任者可以接替拉马福萨的职位。”安妮塔·伯勒尔教授说。他是南非开普敦大学的政治学教授，并曾撰写拉马福萨传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查显示，拉马福萨在选举中获得他所在政界人士中最高的赞评分，党内派系斗争可能复杂化反对他的动员行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在这个星期日，在全面的初步结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前拉马福萨在2022年因为农庄门（farmgate）一案中可能涉及不当行为的报告已被一涉事委员会调查。他否认了这桩丑闻，赢得了同年晚些时候的新一轮五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举被认为是ANC近年来最具挑战性的考验，因为选民对失业率高、犯罪率以及断电等问题不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，此前他前任雅各·祖玛在九年的 scandals 和经济衰退中任期内表现不佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时所引发的最初的兴奋很快就褪色了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距今已超过六年，经济状况停滞，高层ANC官员仍在涉及丑闻的风波中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自他的对手祖玛，他支持新党umpethwe sizwe并超出预期，大大削弱了ANC在祖玛家乡夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal）的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各·祖玛巧妙地限制了拉马福萨和ANC。他明白他们在夸祖鲁-纳塔尔是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示。“这就结束了拉马福萨的项目……选举失利后，一切会如常进行吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革事务上显得优柔寡断而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时所表现的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他寻求共识的能力，并赞赏他将南非定位为南南合作（the Global South）的倡导者所扮演的角色，南南合作指的是低收入和中等收入国家的集体反映。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情肆虐期间，拉马福萨是整个世界最具影响力的呼吁实现疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了对以色列在巴勒斯坦拉法（Rafah）的暴行指控。法官裁定以色列必须停止军事进攻，但以色列对此强烈否认，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去的30年间的成就，但批评者说他未能为解决南非最大的挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并在一场由成千上万支持者在索韦托足球场参加的集会上发表讲话。许多人在他还没说完时就提前离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐入乌克兰冲突深处</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松乌克兰在其境内使用美方武器的限制，这被视为美国两年来参与俄乌战争的一个小而重要的步骤，专家认为这可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土内的目标过于危险。美国担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅供应高级武器的其他限制一致，这些限制已经逐渐松动，包括先进的美国战斗机以及远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区战场。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美方提供的武器反击跨境“攻击”或“准备攻击”的俄方力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线的乌克兰军队使用美国供应的火箭再到高机动战术火箭系统（HIMARS）发射器发射的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄罗斯尚未稳固阵地之前，有可能促使他们撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国家战略研究所的研究员、基辅官方智库Mykola Bielieskov称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram说，拜登的决定将减少基辅需要从东南部顿巴斯关键战场撤出部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，并需要重新考虑他们在进入哈尔科夫的攻势中使用的方法，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。5月13日，乌克兰在一次安全视频会议中向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown将军提出了在哈尔科夫地区使用美方武器的要求，一名美国官员如是说（有条件匿名）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登汇报了这一建议。该官员称，拜登同意乌克兰应当能够从俄罗斯领土上反击攻击他们的俄方力量。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受《路透社》采访时公开呼吁西方伙伴采取此类措施，但他当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲研究中心高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登禁止对俄罗斯境内部署打击的方式，通过在哈尔科夫地区使用其领土作为安全避风港来发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界对面。它可以部署防空系统、电子战设备、指挥控制中心等，”Lee称，“它可能有一种某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，光是这个决定短期内可能不会改变战场的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会有很大变动前线的战术运动，但如果能使其更难进行跨境行动，这也是有意义的，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在哈尔科夫方向没有足够的部队来进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说道。“要那样做，他们就需要在东部战场剥夺部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰对其使用武器，周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美方武器的范围，在俄罗斯夺回战场主动权后尤其如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求获得美方批准，打击俄罗斯领土内的更深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心研究官Mark Cancian认为，拜登的举措只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性变革。但这只是第一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将主张下一步：打击更广泛的目标 —— 不一定是直接威胁哈尔科夫的目标，但可能在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有明确表示美国政府是否将扩大政策允许对俄罗斯境内其他地点进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击外哈科夫地区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;瓦伦京·奥吉伦科/路透社。2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区外马拉多尼尔卡村的一家儿童与青年体育骑马学校遭俄罗斯导弹袭击后损毁严重。路透社文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的-Trump-宣誓将继续抗争在收到有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着镜头，传递了一个既适用于其法律斗争，也适用于其政治战役的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约一个陪审团判定他因在2016年虚假填写文件以掩饰支付给成人明星希瑟·丹尼尔斯的封口费而涉及34项指控后的一天，这位共和党总统候选人列举了其敌对国家和不满之情，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅兰奇为“歪曲事实”和“恶魔”。他描述了其在11月5日选举中的对手乔·拜登——民主党的总统候选人——为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人、投票要求罢免他的国会议员——以及他一直在竞选集会上重复的话：非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者为其竞选捐款，将面临的挑战形容为不仅仅是对他个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做吧，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其其他竞选演说中曾掺杂着幽默感，这次的演说大多是阴沉的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题便带着他的儿子埃里克·特朗普迅速撤下讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不在镜头范围之外，通过募款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法制度及其所谓的特朗普犯罪行为进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人互相描绘对方是国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为他不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普在自我摩擦中喋喋不休，否定美国司法制度，任何观看的人都将得出一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不少支持特朗普的人——他们普遍认为纽约的裁决是不公正的——周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普团队称。这是一天内的最高记录，刷新了共和党平台上WinRed的数字募款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总募款上落后于拜登，但该竞选活动试图保持这一势头，发出了一系列令人不安的捐款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”针对特朗普的新闻发布会，另一条信息尖锐地指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，指责审判有缺陷，指控应从未提出，陪审团多是民主党人染指，以及法官有偏见——当地当局对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党批评不够迅速或强度不够时，特朗普的盟友和竞选助手展开了猛烈反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔批评了一个大学共和团体，他们在社交媒体X平台上发布的内容表示审判结果应该得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门一样普遍……每个人都有一个。”拉西维塔在X平台上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州温和派共和前州长拉里·霍根进行了反击，后者在判决前曾警告美国人“不要像施加毒害般继续党派纷争”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在结束了竞选活动。”拉西维塔在X平台上回应说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等摇摆州的共和党选民受访时，一些人表示特朗普的定罪令他们不得不重新考虑是否继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此的背离可能会影响他在与拜登的重赛中，因为在多个摇摆州，特朗普的领先优势很微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来像特朗普本人一样，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治化的，目的是伤害他并尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的玛里埃塔退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这么做，他们可以做到任何人身上。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，位于特朗普大厦，纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续坚守控制支出以遏制产量增长的承诺，这将使全球最大原油生产国的产量增长在2024年放缓，从而缓解OPEC+在本周末作出进一步供应削减的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新及效率提升，长期推动非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预估的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步削减了供应，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国产量的上升。总体而言，OPEC+的减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许集团将这些减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+即将于周日开会考虑供应政策之际，美国生产量的持续增长继续推动非OPEC+生产量的增加，但相比2023年，这种威胁将有所减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应将在今年增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增幅将高达64万桶/日，这三位是最受关注的预测机构，其预测均远低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+之外的油产国供应增长约100万桶/日。OPEC+表示，这意味着2024年对OPEC+原油的需求可能较2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商不太可能再次如2023年那样出奇制胜，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常保守和节制的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“鉴于当前的油价，钻机数量未能显著增长令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本支出不变，暂不升级其钻机，以适应较为平缓的钻探增长。计划到年底运营12台钻机，并将重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国钻机总数降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内实现日产量增长100万桶，但目前并无意愿以这一速度增长。”标普分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者的压力下限制了增长支出，高投入导致页岩领域在2010年代实现了迅猛增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意外超出预期的产量增加部分归功于私人生产商，这些生产商正在进行的合并浪潮提高了生产效率，通过延长井深和压裂技术在同一时间内从更多井位中生产更多原油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管最近的合并潮，但预计当前的油价将继续支持美国总体石油产量的适度增长，因为持续改进钻井和完井效率将继续发挥作用。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB等，预期今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度其国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更多的资本纪律成为焦点，这导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+将进一步延长自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，根据美国能源信息署的说法，今年美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领石油和液体生产增长。OPEC+预计今年将减少100万桶/日的石油产量，而非成员国供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个钻井台的操作楼层从奥古斯汀石油公司拥有的一份在 Powder 系统的租赁内的控制室观察" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个钻井台的操作楼层从奥古斯汀石油公司拥有的一份在 Powder 系统的租赁内的控制室观察, 美国德克萨斯州 Wink。2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为释放人质而重启加沙停火，并敦促哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“时候了，这场战争该结束了，该开始新的生活了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临美国大选年的压力，需要停止持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及他国斡旋安排的以色列与哈马斯停火谈判多次受阻，双方均指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议发生在以色列对拉法数周的军事行动之后，以及针对加沙平民的死亡及人质持续被囚禁的压力之下，国内外都在加大对中国总理本雅明·内塔尼亚胡政府的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表公布加沙停火协议，此举是在拜登透露停火计划之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也正值美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪后一天，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，不同于此前方案，因为停火将持续至所有阶段谈判完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，大约六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，人质（包括老人和妇女）将交换给数百名巴勒斯坦囚犯，平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆运载人道援助物资的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将商议永久结束敌对状态的条款。“停火将持续，只要谈判继续进行。”总统表示，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促以色列支持这一计划，尽管受到某种压力，“我知道在以色列有些人不会同意这个计划。他们将要求战争继续无限期进行。有些人甚至还在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。我已敦促以色列领导人支持这项协议，尽管面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于支持以色列的人，作为史上唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及当伊朗攻击以色列时刚刚派遣美国军队直接保卫以色列的美国总统，我请大家后退一步，思考如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员告诉媒体称，以色列之所以能提出这一新提议，是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个细致的四页半协议，已经详细谈判完毕，目前摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段将延续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体机构描述了拜登周五的发言具有戏剧性，认为他直接试图吸引以色列公众的支持。知名媒体12频道中断了晚间新闻节目现场直播了拜登的发言。以色列审查员此前禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·库什马拉如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史蒂文斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，此提议比以往任何提议成功可能性都高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列在哈马斯身上造成了巨大的破坏，哈马斯能够在以色列发动任何严重打击、袭击或恐怖事件的可能性大大降低。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此外，全球公众舆论似乎已经倾向于以色列，这可能会促使以色列希望结束冲突，同时也有拜登的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在今年早些时候提出的一份人质提议表示，将以释放病、老、伤人员质换为期六周的停火，停火期可以延长，以便为更多人道物资的进入加沙地区留出更多时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议是在以色列拒绝同意哈马斯要求停止战争作为谈判的一部分后，在本月早些时候破裂的。以色列大幅升级了对南部加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉调解人不会在现有侵犯期间进行更多的谈判，但如果以色列停止战争，它将准备达成包括人质和囚犯交换的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家至今仍有人质被哈马斯困在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未触及美国的红线，导致美国切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地区的巴勒斯坦人民经历了地狱般的战争。”拜登周五表示，“我们所有人都看到了在这一周以色列打击拉法期间发生的大火中的恐怖画面，对哈马斯的打击...”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列发动袭击后攻击加沙以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，那次哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙北部拉法地区，一名巴勒斯坦人走在被以色列军事行动摧毁的废墟中。路透社图片/阿马德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可将自己的代币锁起来以换取奖励，这种复杂的方案引发了分析人士对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的日益流行，表明加密货币市场正出现风险行为，随着加密货币价格飙升，交易员们寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而以太坊，第二大加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密基金筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受Reuters采访时表示，该公司创造了重新质押，目的是扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机核实和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者（例如以太坊持有者）允许他们的资产在整个验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂时无法访问其代币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供代表他们所质押的加密货币的新代币。重新质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险性存在分歧，一些业内人士表示，由于这种做法尚在初级阶段，因此难以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果新的代币代表重新质押的加密货币作为抵押品用于大型加密货币借贷市场，可能会导致以少数基础资产为基础的借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当任何有抵押品的东西再次用作抵押品时，这都是不理想的，它增加了新的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是一些回报：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%至5%之间，但分析师表示，进行重新质押的投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种发展，参与者将加密货币投入实验性的项目中，在不需出售的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关机制尚未开发。用户加入平台是因为期待未来的奖励，或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人员分发其创建的新代币，这些代币被称为“EIGEN”。用户希望该代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求空投所推动的，称这种“免费钱”现象“真的很投机”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科林斯的David Duong表示，“他们现在预见到将获得奖励，但不清楚会是什么样的奖励。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan 和他的团队曾参与设计印度首颗由学生设计的微型卫星。EigenLayer现旨在将验证服务连接到潜在的质押者与需要质押代币的应用程序之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了EigenLayer，涌现出新的重新质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押代币，并生成新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是促进更多的加密货币加押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一种新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科林斯的Duong指出台重新质押可能存在的“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会导致强制清算和在市场下行期更具波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的抛售受到高风险借贷的加剧，随着用作抵押品的加密代币价值在Luna和Terra崩盘后迅速下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议定价风险有误。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为，重组的风险并不值得关注，因为重新质押协议中的现金流相对而言在全球2.5万亿美元的加密资产中微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直在担心加密损失对更广泛金融市场造成传染性风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“目前来看，重新质押问题不会对传统金融市场产生实际风险传染。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融体系联系起来，热门投资者也在关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody是Standard Chartered加密部门，其在机构投资者中看到了大量的质押兴趣，但因其难以建立清晰的“资产轨迹”及其奖励分配而对重新质押持谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是野村的加密部门，据Kelp DAO的4月博客文章，该公司已与Kelp DAO合作为其中的资金进行重新质押。Laser Digital没有响应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，他们为客户质押加密资产，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"/&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, Paris, March 9, 2024. SREUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"/&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum, June 16, 2023. SREUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum landslide胜选，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥举行的总统选举中以压倒性优势胜出，成为墨西哥第一位女总统，继承了她导师兼离职领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目。奥夫拉多尔的受欢迎程度尤其是在贫困地区得以体现，这帮助了希恩鲍姆的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，她获得了约58.3%至60.7%的选票，这一票数将创墨西哥民主史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有望在国会两院中获得三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在无反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我担任墨西哥首位女性总统的第一步，”希恩鲍姆对支持者说，得到了热烈的欢呼响应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥而言是一个重大突破。墨西哥以男性至上的文化著称，同时也是全球第二大天主教人口国，长期以来，更多传统价值观和角色一直约束女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是北美第一位在联邦级选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有朝一日我会投票给一个女性，”墨西哥最小邦塔斯卡拉的一名87岁支持者伊德尔米拉·蒙特莱尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在以前，我们甚至不能投票，即便可以投票时，我们所投的也是我们的丈夫让我们投的那个人的票。感谢上帝这些都改变了，并且我们得以亲身经历这一切，”蒙特莱尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临的将是复杂的挑战。她必须平衡增加社会福利政策的承诺，同时继承财政赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者保证新政府将在财政上保持责任感，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她宣称将改善治安，但给出的具体细节较少。此次选举是墨西哥现代最重要的一次，8位候选人遭暗杀，加剧了严重的安全问题。许多分析师认为，奥夫拉多尔任期期间犯罪组织势力扩大加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还受到普埃布拉州的两起投票站杀戮事件的玷污。奥夫拉多尔在任期内导致的谋杀人数超过了墨西哥自现代历史以来其他任政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察效能和减少逍遥法外方面投入重大资金，否则希恩鲍姆可能难以实现整体治安水平的重大改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔尼亚胡·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党还赢得了墨西哥城市长选举，根据初步结果，这也是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国就移民流向和毒品走私安全合作等方面的紧张谈判，而此时美国正经历芬太尼成瘾的肆虐时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将变得更加艰难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车辆征收100%的关税，并表示将动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺和吸引制造业移回，满足近岸趋势的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还将不得不处理墨西哥国家石油公司 PEMEX的问题，该公司的产量已连续二十年下降，并且深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无限地投入而公司永远无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿贝托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维护了坚挺的比索和低失业率，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但墨西哥计划今年出现大规模赤字，且中央银行预计2025年经济增长率仅为1.5%，这使得任务变得极为艰巨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举视为对其政治议程的全民公投，希恩鲍姆则否认反对派声称她是奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺将继续很多他的政策，包括那些帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩鲍姆感谢奥夫拉多尔为“我们国家的更好转型”带来的独一无二的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种指责与性别歧视有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不信她会自主作出决策，我认为这与她是一位女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;希恩鲍姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表演讲。图片来源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;希恩鲍姆，执政的MORENA党的候选人，在赢得选举后向支持者挥手。图片来源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日，路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥共和广场，2024年6月2日。路透社/马赫·李比佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举结束后向支持者发表讲话。图片来源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/克特兹阿尔·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭，墨西哥全国选举。图片来源：萨尔瓦罗萨克鲁斯卡奥特兰，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票者在选举日前往投票站投票。图片来源：墨西哥格拉亚鲁卡，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚吉尔·塞瓦洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，锡那卡坦，墨西哥，2024年6月2日。路透社/加布丽埃拉·桑帕里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日前往投票站投票。图片来源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票站外拍照。图片来源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站内，萨尔瓦罗萨克鲁斯卡奥特兰，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;库库拉斯镇，奇瓦瓦州，墨西哥，2024年6月2日。考苏梅拉，路透社/约瑟夫·路易斯·贡萨尔维斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日投票站内出示投票印记。图片来源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;旅行者在通往投票站的入口处安装在墨西哥城的贝尼托·胡亚雷斯国际机场中心的投票站内投票。图片来源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站内，萨尔瓦诺拉斯拉里恩萨，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;塔斯卡拉，2024年6月2日。路透社/加布丽埃拉·桑帕里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;格拉亚罗卡特兰，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站外，普埃布拉州的选民手持支持索希特尔·加尔韦斯的标语等候投票。图片来源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站外，普埃布拉州的选民手持支持索希特尔·加尔韦斯的标语。图片来源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/克特兹阿尔·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票前来往墨西哥城的中心城区。图片来源：墨西哥城，墨西哥，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普埃布拉托区，在选举日之前因政府宣布禁酒令而覆盖塑料的商店，告示牌上写着“因干燥法故不售酒”。图片来源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月1日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>