<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 11:21:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年因在不列颠哥伦比亚省养猪场杀害毒瘾者和妓女并处置其遗体而被定罪的加拿大知名连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一家最高安全级别监狱受到另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为瞩目的集体谋杀案之一的罪犯，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省范可纳逮捕后被控杀害六名妇女，这些妇女的部分遗体在其破败的财产上被发现。政府检方在此后他被判终身监禁时撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教署表示，皮克顿是在魁北克州的一所监狱于5月19日受到袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构在一份声明中表示：“我们意识到这名罪犯案情对不列颠哥伦比亚省及全国各地社区产生的毁灭性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称皮克顿在2002年初被捕前的十多年时间里，超过60名女性从温哥华市区贫困且毒品泛滥的东镇地区失踪，其中皮克顿作案的受害者就在这些失踪女性中。皮克顿养猪场在大温市中心以东约25公里的波特科奎特附近，33名受害女性中的许多人都原住民身份。她们的遗体或DNA在其养猪场上被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，据说皮克顿写的一本书在亚马逊上架几个小时内就被下架。在这本书中，连环杀手声称自己是清白的，是被警方诬告的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社请求亚马逊将其下架并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，他在不列颠哥伦比亚省波特科奎特的住宅内拍摄。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，他在不列颠哥伦比亚省波特科奎特的住宅内拍摄。路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约预计于2025年前达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地抗击流行病的会谈将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经就一项在流行病前和期间增强合作的协议进行了两年的谈判。这一协议应对了新冠疫情期间所承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初期望本周达成一致，但由于发达国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在严重分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了更新现有具有法律约束力的健康规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，用于界定最严重影响和全球威胁性最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日所采取的历史性决定体现了成员国共同的愿望，即保护本国及其人民免受公共卫生突发事件和未来流行病的共同风险。”世卫组织总干事谭德塞在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们将采取措施，确保各国有责任，并加强措施，阻止未威胁到美国人和我们安全的疫情爆发。”美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 在周六说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，对全球健康规则的这些更改旨在增强世界对新冠后新型病原体的防御能力。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织（WHO）总部附近的标志，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉玛福萨在主持非洲民族联盟（ANC）党历史上最糟糕的选举结果后，其地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的选区中，ANC的选票份额低于42%，这是自 apartheid 阴霾结束后的最低水平，远远低于2019年大选时的57.5%，首次在30年内未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着 Nelson Mandela 的前解放运动组织将不得不与其他较小的政党谈判组阁或其他形式的合作。它可能需要做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为商业人士的拉玛福萨可能会面临反对党及其所在的深陷分裂的政党的要求辞职的压力，但 ANC 的高级官员支持他继续留任，分析人士认为目前还没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确可团结的人能够接替拉玛福萨。”开普敦大学的政治学教授安东尼·博特勒这样说道，博特勒还撰写过拉玛福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民调显示，拉玛福萨在此次大选中的主要政界人士中具有最高的支持率，如果在 ANC 内部出现分裂，也将增加反对其的难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉玛福萨尚未回应 ANC 在此次选举中的表现。他的发言人表示，他将在周日全权初步结果发布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，拉玛福萨因 2022 年的一份调查报告而成为争议焦点，该报告称他在游戏农场的一张家具里发现了一笔现金巨款，并可能因此滥用职权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这场争议被称为“Farmgate”，但他否认了不当行为，并在同年晚些时候获得了 ANC 领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作对 ANC 来说迄今为止最为严峻的考验，原因在于选民对高失业率、犯罪和严重的停电等议题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉玛福萨在2017年底当选 ANC 领导人，承诺净化该党的形象并振兴经济，此前他的前任雅各布·祖马在九年的任期内由于丑闻、腐败和经济衰退任期内任内声誉受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他于2018年成为国家元首后最初的欣喜很快降温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，尽管经济停滞不前，但 ANC 政治高层的丑闻依然时有发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周此次选举的顿挫是由他的政敌祖马出招所为，祖马支持新党 uMkhonto we Sizwe 的崛起，后者出乎意料地取得了良好表现，严重削弱了 ANC 的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在 KZN 打开了拉玛福萨和 ANC 的局面。他知道他们在那里很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说，“这是拉玛福萨计划的终结……在选举失利后，你不能期待一切如常继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉玛福萨因在关键改革上拖延而受到批评，目的是避免加剧其党内裂痕，这与他在20世纪80年代作为工会领导人时果断决策的形象大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞赏他在建构共识方面的技巧以及他促进南非作为“全球南方”，一个低收入和中等收入国家群体领导者的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 COVID-19 大流行期间，拉玛福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了关于以色列在 Rafah 的暴行的种族灭绝诉讼，法官们裁决以色列必须停止对加沙城市 Rafah 的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续其在 Rafah 的军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉玛福萨试图强调 ANC 过去30年所取得的成就，但批评者声称他对解决南非最严重问题的解决措施甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前 ANC 最后的一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，在会上，聚集在索维托足球场的数万名支持者中间，许多人在他演讲未完之前就提前离场。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉玛福萨在索维托投票"
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索维托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这一举措标志着美国在两年多的冲突中进一步介入，专家认为这有助于缓解俄罗斯从跨境方向对哈尔科夫发起的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险。它担心此举会引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应高端武器的各种禁令相呼应，这些禁令已相继被解除，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定于上周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给予了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器以及带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹等装备越过边境打击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将它们赶走，”乌克兰国立战略研究所的研究员Mykola Bielieskov说，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减轻基辅从东部顿巴斯关键战场调走部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动地位，必须重新考虑他们在攻击哈尔科夫地区时使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出了在其哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放松限制的建议，并于5月15日向拜登呈报。该官员表示，拜登同意乌克兰应能在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终敲定此决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统 Volodymyr Zelenskiy 在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁伙伴国采取此类措施，但他当时表示：“目前尚未有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute 的 Eurasia Program 的高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内实施打击的禁令，在哈尔科夫地区安全地带发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保持其火炮，保持防空、电子战、指挥和控制等设施，”Lee说。“这有可能成为一种某种程度上的安全庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，此决定本身可能不会迅速改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变战线的态势，但会让俄罗斯更难以继续实施这种跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行对哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够强大的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，它会剥夺其在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在其境内使用武器，并在周二再次表达了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来数周和数月寻求在其国内使用美国武器的能力的扩展，特别是在俄罗斯在一整年中夺取战场主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五，就在华盛顿宣布政策转变的不足一天后，据路透社《卫报》报道，Zelenskiy 采访中呼吁美国同意对俄罗斯境内深层目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究所的前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策转变。但这是一步，”Cancian 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将争取下一步：打击更大范围的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在星期五的布拉格采访中未说明拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯境内其他地区进行打击，但未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续以必要时进行调整和适应，”Blkinen 说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近遭到俄导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰哈尔科夫地区外Malaya Danylivka村庄的儿童和青少年运动骑马学校严重受损。路透社/ Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪 verdict 判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对摄像机阵列，发表了一番既适用于其法律又适用于政治斗争的信息：他已经做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定他因伪造文件隐藏封口费支付给艳星而被判34项罪名后的一天，共和党总统候选人列出了他所面对的对手和不满，说话愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕“歪曲事实”的一面，并称其为“魔鬼”。他描述了其在11月5日选举中的对手、民主党的乔·拜登是最差的总统。他指责作证反对他的证人、控诉他的人数的国会成员，以及他所说的非法涌入的移民——这与他在竞选集会上的言论相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普请求支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战视为志在超越他个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但此次演讲大多数内容都是压抑的。他在新闻发布会中仅拿着一张小纸条。最后，他没有回答提问，与儿子埃里克·特朗普一起快速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款申请和社交媒体，前总统的盟友们也对司法体系及相关人员展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次竞选中，两位主要候选人彼此视对方为对国家的威胁，使拜登的竞选阵营将特朗普的说法视为新证据，表明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败的自辩，他对美国司法制度的谎言让所有收看的人都得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的沟通总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人——其中大多数认为纽约的裁决有违正义——在特朗普的竞选活动中仅一天就捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这一数额创下了共和党平台上WinRed的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总筹款额落后于拜登的情况下，该竞选活动希冀保持筹款势头，向支持者发起了多轮令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不放弃！”特朗普在新闻发布会后的另一条信息中宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都纷纷支持前总统，声称此次审判有缺陷，指控不应被提起，陪审团服务于民主大都市区，法官存在偏见——尽管当地当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的指责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手中有人进行了还击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副总竞选经理克里斯·拉西维塔对一个全国性的大学共和组织在社交媒体平台上表示应尊重陪审团裁决的做法进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人的屁股都有……”拉西维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根，在陪审团裁决前他曾警告美国人不要进一步强化党派分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动。”拉西维塔在社交媒体平台上回复霍根说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州进行的采访中，几位共和党选民说，特朗普的定罪让一些支持者动摇，不再支持他参加11月的选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如预测的那样，这些变化在未来可能给特朗普在与拜登的重赛中带来损害，尤其是在多个摇摆州领先的脆弱性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人似乎与特朗普本人一样，称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，目的是伤害他，并尽可能多地让他离开竞选活动。”来自佐治亚州玛丽塔市的62岁退休警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们可以对任何人做到这一点。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约特朗普大厦的新闻发布会，该发布会发生在指控他隐瞒副本明星Stormy Daniels支付封口费的刑事案件宣判后的第二天，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就释放劫持者与加沙停火达成新协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的章节了。”美国总统拜登称。他面临在今年选举中停止加沙冲突的压力，这场冲突已持续了八个半月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家正在调解以色列与激进组织哈马斯之间的停火谈判，但谈判多次停滞，双方互相指责导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列军队在拉法进行数周的入侵之后提出的。同时，针对总理本杰明·内塔尼亚胡政府在加沙死亡事件和持续的人质囚禁问题上的国内外压力也不断增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡方面表示，美国务院已授权谈判人员就加沙停火协议进行谈判，这是在拜登公布停火计划之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议亦在前总统唐纳德·特朗普在一项丑闻中被判有罪的第二天提出。这次判决凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议包括三个阶段，这一提议与之前的提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段都进行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列将从加沙平民区撤出军队，战俘，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天将有六百辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯将与以色列就永久停火的条款进行谈判。总统表示：“即便谈判还在继续，停火也将持续。”这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将是加沙大规模的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林已将其转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部支持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期地持续下去。有些人甚至在政府联盟内，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，希望多年继续战斗，而人质对他们来说并不重要。然而，我敦促以色列的领导层尽管面临任何压力也要支持此协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“身为以巴冲突中最长寿的支持者之一，唯一一位在战争期间前往以色列的美国总统，以及刚刚派美军直接保护以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们能够退一步考虑，如果在这关键时刻失去机会，会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员向记者透露，以色列能够做出新的提议是由于最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，的确有一条通向危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，经过精细的谈判达成。”该官员说，“现在摆在桌面上的是这一过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的每个阶段都将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为引人注目的，被视为直接争取以色列民众支持的新尝试。以色列12频道中断了晚间新闻节目并现场直播了拜登的演讲。该国审查系统此前已禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·科什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，该提议比以往的提议成功的可能性更高，奥斯丁德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯能够发动严重袭击或攻击或恐怖活动的能力不为忽略，但这比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球舆论正“倾向于反对”以色列，苏里说，这也可能促使以色列人希望结束冲突，作者拜登也有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事物时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年提出的一个更早的提案，是交换加沙伤病老人战俘人道主义停火六周。该协议后来因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的关于永久结束战争的提议而破裂，导致对拉法小镇的袭击升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告诉调解人，他们不会在持续的侵略中继续谈判，但如果以色列停止战争，他们准备好达成“完整的协议”包括战俘与人质的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有公民在加沙由哈马斯拘留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法的一次空袭造成45人丧生，引起了国际愤怒，但这一行动尚未触及美国的红线，美国将继续向以提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的折磨。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命大火后的可怕景象，塔巴斯行动针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部袭击后打击加沙以来，已有超过36,280人死于加沙。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月12日星期二，在加沙北部地区贝特利哈亚，一名巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的建筑废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守限制资本支出以抑制生产增长的承诺，这使得世界最大的原油生产国在美国石油产量的增长速度将在2024年减缓，这有助于减轻欧佩克+本周可能需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术效率的突破性进展，美国在非欧佩克产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原 油产量出乎意料地增长了超过100万桶/日，达到每天1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友——欧佩克+在去年部分原因是为抵消美国及其他非欧佩克产油国产量上升的影响，加大了减产力度。欧佩克+的减产总量为每天586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，欧佩克+正在研究一项复杂的协议，计划允许该组织将这些减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末，欧佩克+会议将考虑供应政策，尽管美国生产增加继续推动非欧佩克产油国产量增长，但这种增长的威胁远不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这与欧佩克自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期更高的美国产量增长将达到每天64万桶。这三者是最受关注的预测者，且都远低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+石油生产商的供应增长大约100万桶/日。这意味着欧佩克+原油需求将比2023年增加大约90万桶/日，欧佩克在5月的一份月度&lt;见链接&gt;报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期，2024年全球需求增长仅为110万桶/日，且对欧佩克原油需求变化不大。另见链接&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，2023年整体美国原油产量几乎没有变化。4月的原油产量约为每天1313万桶，较12月下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国石油生产商今年不太可能像2023年那样超出预期，即使原油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更多地上升，考虑到现有的价格水平。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他公司的资本支出保持不变，推迟了对钻机的升级改造，以更好地适应平缓的钻探增长。它计划年底前运营12台钻机，并计划在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比上年下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这种速度增长。”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经历了投资者压力多年过度投入后，美国上市石油生产商在过去几年里对增长的投资有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分归因于私人生产商，而它们如今也卷入了石油行业的一波合并浪潮中，通过钻更长的井并在一次抽油中从更多井中生产石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期合并潮依然存在，但我会预期当前油价将延续，伴随着持续提高钻井和完井效率，继续支持美国整体原油产量的适度增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油气服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场需求将增长，而北美则有所下滑。其一季度国际收入增长了18%，北美收入则下降了6%，部分原因是合并浪潮所致。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略有所调整，重点更加注重资本纪律，并产生了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年的原油和液体产品产量增长。EIA在3月表示，2024年，欧佩克+石油液体生产预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国的原油产量增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州Wink附近Permian盆地的土地租赁的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州Wink附近的Permian盆地土地租赁的控制室可见。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 受交易者追逐更高回报推动</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，在这种平台上，投资者可以通过锁定其代币换取奖励。业界分析师警告，这种复杂的方案给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重锁定”（re-staking）的兴起是加密货币市场风险加剧的一个最新迹象。随着市场价涨和交易者寻找收益，加密货币价格一路上涨。比特币，最大的加密货币，目前接近历史最高水平；而第二大加密货币以太坊今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定热潮的核心是一家总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——这比六个月前增加了近40亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，他们发明了重锁定以扩展传统的加密货币抵押（staking）实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为达成这一目的，加密货币代币的持有者，比如以太坊，必须允许其资产在验证过程中锁定。持有者在参与抵押期间会失去立即访问其代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还向用户发放代表其已抵押的加密货币的新代币。重锁定使代币持有者能够利用这些新代币，将其重新锁定用于不同的基于区块链的项目和应用程序，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重锁定的风险看法不一，部分内部人士表示这项活动还处于初期阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果这些代表新抵押加密货币的代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押物，那么可能会导致循环借贷，基于少数基础资产进行无限循环借贷。一旦所有人同时试图退出，这可能会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品被用作抵押品时，这并不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于回报：在以太坊区块链上进行抵押的回报率通常在3%到5%之间，分析师表示，重锁定的回报率可能会更高，因为投资者可以从多个收益率中获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的体现，在DeFi的世界中，加密货币持有者投资于实验性项目，以在不抛售资产的情况下获得丰厚的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户加入该平台是出于对未来奖励或其他赠品（airdrop）的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自己新创造的代币。用户希望这个称为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁定平台的增长是由于用户寻求这些赠品，称这“是非常、非常投机，这种免费资金的事儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是特别具有风险的，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示（Coinbase提供抵押但不提供重锁定服务）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在做预兆性的行动，期望会获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan是西雅图大学的一名前助理教授，并且是某支由学生设计的微型卫星团队的成员，这一项目最初由印度启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的抵押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁定平台相继涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代持有并使用staking功能来重新质押其代币。这些重新质押的代币可以在其他地方使用，比如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户自由选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系...这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong称，重锁定可能会带来“隐藏的风险”——如果用作重质押的代币被用于加密货币借贷，可能会在市场低迷时导致强制清算和更大的价格波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场崩盘加剧，因为作为抵押的加密货币代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将重锁定的风险与借贷协议联系起来，脱离了加密货币领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押而在借贷协议中。是借贷协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重质押问题对传统金融市场构成重大风险。”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融市场之间的联系正在加强，机构投资者也热衷于进行重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的子公司Zodia Custody报告了机构对staking的重大兴趣，但认为重质押又走得稍远一步，因为他们难以建立“纸面记录”以追踪资产的去向和奖励分配的制度，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密业务Laser Digital与Kelp DAO合作进行了重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户持有的加密资产提供抵押，并预计“围绕重质押将出现新的生态体系”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="形象化展示了加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是在巴黎拍摄的比特币形象化插图，拍摄日期为2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/图片插图/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="形象化展示了加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年6月16日，插图中展示了放置在PC主板上的以太坊形象化插图。路透社/Dado Ruvic/图片插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪亚·席尔万布姆赢得了墨西哥总统选举，成为该国首位女性总统，她继承了导师以及离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人口中的高人气推动了她的竞选胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔万布姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的初步计票结果显示，获得了58.3%至60.7%的选票，这将是墨西哥民主历史上最高的选举得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院获得三分之二的超级多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;承认失败，初步结果显示，她获得了约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，”席尔万布姆对支持者说道，现场响起阵阵欢呼声：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万布姆的胜利对墨西哥来说是一个重大里程碑，这是一个以男性主导文化闻名且拥有世界上第二大规模天主教徒人口的国家，长期以来推崇更为传统的性别观念和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直不认为有一天我会投票给一位女性，”87岁的艾德里玛·蒙特耶，来自墨西哥最小的州塔拉腊的支持者，告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至都无法投票，那时可以投票，也只是按照丈夫告诉我们的去投票。感谢上帝这一改变，我得以体验这一切，”蒙特耶补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万布姆的路途充满挑战。她必须平衡增加受欢迎的社会福利政策与继承庞大预算赤字和低经济增长的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将履行财政责任，尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但具体细节很少，而此次选举是墨现代史上最暴力的一次，有38名候选人遭到谋杀。许多分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团加深了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，在普埃布拉州的投票站内有两人遇害。自洛佩斯·奥夫拉多尔任职以来，墨官方统计的谋杀人数超过18.5万人，虽然谋杀率在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少无罪推定方面做出革命性的投资，否则席尔万布姆可能难以实现整体安全水平的实质性提升，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳利·帕里夏·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA还赢得了墨西哥城市长选举，据初步结果显示，这是该国最重要的职务之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在跨国移民流动和毒品贩运安全合作方面的紧张谈判，特别是在美国鲜太尼（芬太尼）毒潮肆虐的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普曾承诺对来自墨西哥的中国产汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造企业搬迁参与近岸外包趋势的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万布姆还将不得不处理墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该公司生产量连续二十年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无尽地把公共资金投入这家公司，而让它永远盈利不了，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯指出，“他们需要重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，且推动了墨西哥比索的增强和较低的失业率，这些都让他获得了极大的声望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万布姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥即将面临庞大的赤字和央行预测的2025年仅1.5%的缓慢GDP增长，这将并非易事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次投票变成对其政治议程的全民公投，令人难以相信席尔万布姆会成为离任领导人的傀儡，尽管她承诺将继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，这些政策有助于最贫困人口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选讲话中，席尔万布姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是一位“独一无二的人，他使我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能是批评席尔万布姆将要成为离任领导人的傀儡的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将能够做出自己的决定，我认为这很大程度上与她是女性有关，”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万布姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党总统候选人，现任总统克劳迪亚·席尔万布姆在赢得选举后向支持者发表讲话。墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万布姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党总统候选人克劳迪亚·席尔万布姆在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/马赫·里佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在宣布选举结果后向支持者发表讲话。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/克茨奥莉·尼契-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，圣克鲁兹·霍索科坦。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，在埃雷拉瓜斯，人们聚集在投票站。路透社/亚希尔·切巴拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，锡那卡坦，人们在投票站排队。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，在墨西哥城，反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在投票站外合影。2024年6月2日。路透社/路易斯·科特塞&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，桑蒂亚博·奎亚拉纳，一名妇女在投票站筹备工作。2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，在墨西哥城的墨西哥飞机游乐场，一名旅行者在投票站投票。2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯·拉拉金萨拉，人们在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克劳迪亚·席尔万布姆。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/路易斯·科特塞&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安·查马拉，路透社/加布里埃拉·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马拉恩，人们前往投票站，路透社/伊万·亚里斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子培蒂兹·格拉萨皮·穆勒走向投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票日，墨西哥城，路透社/路易斯·科特塞&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣布兰登·夸拉纳，投票站前，路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，投票日在墨西哥城的社交媒体图示。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，人们走在市中心，路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日，由于政府宣布的禁酒令，一家商店的冰箱被塑料覆盖并贴上了“因禁酒令不销售酒精”的标牌。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>