<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 11:39:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国表示，即使有报道称特朗普称朝鲜为核国家，朝鲜的无核化目标仍然不变。</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-says-denuclearising-north-korea-still-goal-after-reports-trump-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;韩国国防部周二表示，在有报道指出美国总统唐纳德·特朗普称平壤为“核国家”之后，朝鲜的无核化必须继续作为实现持久全球和平的必要目标。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="板门店内的休战村庄位于分隔朝鲜半岛南北的非军事区（DMZ）内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OLQ4SG7XWRMB3PXB4JRZMDUXSQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年7月19日，位于朝鲜半岛分隔线非军事区（DMZ）内的板门店休战村庄附近，朝鲜宣传村吉东洞飘扬着朝鲜国旗。路透社/金洪基/路透社档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 02:08:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-says-denuclearising-north-korea-still-goal-after-reports-trump-2025-01-21/</guid></item><item><title>尹锡悦将首次出席弹劾审判</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦将于本周二出席宪法法院对他的弹劾案审理听证会，其间被羁押的总统可能有机会陈述自己的观点或回答有关他试图在早期实施军事戒严的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上周以来，尹锡悦因涉嫌试图在12月初实施军事戒严而被单独羁押，目前正在接受另一起刑事调查。此举引发了国民的震惊，并在几小时内被议会否决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师表示，尹锡悦将在本周二出席宪法法院的听证会，该法院正在审议一项指控他违宪的弹劾案。法官将决定是否永久免去他的职务，或撤销这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的法律顾问金东贤表示，团队将尽力帮助总统“进行必要的发言。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦可能有机会在宪法法院庭审中发言，并可能被宪法法院法官提问，这一声明周二由宪法法院发言人作出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦出席弹劾听证会的态度与他在面对刑事诉讼时的强硬抗辩形成鲜明对比，在刑事诉讼中，他拒绝接受调查人员的传唤或出席审讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的法律团队否认他策划了叛乱，这在韩国是重罪，可判处终身监禁甚至 technically 死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上週，尹锡悦的律师在弹劾听证会开始时表示，弹劾是反对党借议会多数之便对总统的政治攻击，与维护宪法秩序无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月14日，主要反对党民主党和少数党团及尹锡悦所属的人民力量党中的12名成员以三分之二多数投下了弹劾票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院所在地首尔市中心的安全戒备已加强，因一批愤怒的尹锡悦支持者冲入负责延长其羁押令的区域法院，造成一片混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院门前两侧排成了数十辆警车长队，以阻止人员进入，听证会在预计当地时间下午2点（格林威治标准时间0500点）开始前几个小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦预计将乘坐囚车从首尔拘留所出发，由警卫队警车护送至宪法法院。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦抵达位于首尔的西部区法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NI4BOWTXO5MXVO5E647CDOQLGA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;据信载有被弹劾的韩国总统尹锡悦的一辆车辆于2025年1月18日在首尔向南行驶。Kim Min-Hee/Pool via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔总统办公室发表全国讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQ62K2JIN5OYHPM7CJFX446G2U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月12日，韩国总统尹锡悦在首尔总统办公室发表全国讲话。The Presidential Office/Handout via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 03:21:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普命令给TikTok带来暂时喘息，但附带条件</title><link>https://www.reuters.com/technology/tiktok-awaits-trump-reprieve-china-signals-open-deal-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;总统唐纳德·特朗普周一签署了一项行政命令，将原本定于1月19日生效的TikTok禁令实施时间推迟了75天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特朗普还暗示，美国可以成为TikTok美国业务的半股权主，作为交换，美国希望TikTok继续在美国运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这1.7亿美国用户的短视频服务在周六短暂下线，美国用户在一项声称因国家安全原因要禁止TikTok的法律于周日生效前几个小时受到影响。美国官员认为，由中国企业字节跳手所有的情况下，存在美国用户数据被滥用的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok周日恢复了服务，并感谢特朗普为其和其商业伙伴提供的保证，表示他们不会因保持TikTok运行而面临巨额罚款。该应用和网站在周一恢复正常，但TikTok仍无法通过苹果和谷歌应用商店下载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的行政命令在周一就职典礼后签署，指示司法部长暂不执行相关法律，为美国政府“确定对TikTok的适当行动路线”提供机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一行政命令结束了48小时内的法律操作和政治角力，使数百万TikTok用户的情绪从悲伤转向欣喜，因为他们的应用命运在短时间内经历了急剧变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok的争议发生在美国与中国的紧张关系中激烈阶段。特朗普表示他意图对中国征税，但同时表示希望与中国领导人进行更直接的沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周一晚签署行政命令时，特朗普表示可能看到美国政府在TikTok中获取50%的股份，并作为部分股权，美国可以监管该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普补充道，如果中美无法达成协议，就不会有价值。所以如果美国创造了这个价值，为什么我们不能分得一半？他表示该公司可以值数百亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普并未正式使用法律允许的90天延迟，该延期仅在字节跳手必须在90天内达成剥离应用协议的情况下生效。他建议我们可以寻求成立合资企业作为替代方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要求美国政府在批准应用继续使用的情况下获取一家主要公司的股份，这在以前是前所未有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的言论未涉及字节跳手或其他中国实体是否可以持有TikTok的股份，或这一协议是否能解决美国对美国用户数据安全的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该命令指示司法部向为TikTok提供服务的苹果（AAPL.O）、谷歌（GOOGL.O）和甲骨文（ORCL.N）等公司发出信函，声明其未违反该法律，并指出在上述规定期间内任何行为均没有责任。目前尚不清楚特朗普的命令是否足够让这些公司恢复将TikTok重新上架美国应用商店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“事实上，我们必须保住它。”特朗普在周日举行的集会上说，即将参加就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一宣布正值中国首次表示愿意就保持TikTok在美国运营达成交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及应用恢复及特朗普的交易愿望时，中国外交部在周一的例行新闻发布会上表示，认为企业应“独立决定”其运营和交易。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="TikTok大厦在达沃斯世界经济论坛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OCHXSWOEDJLFLCVEADUD5RUSH4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;REUTERS/Yves Herman&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 15:48:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tiktok-awaits-trump-reprieve-china-signals-open-deal-2025-01-20/</guid></item><item><title>一个新的美国时代在特朗普的领导下开启</title><link>https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在就职演说中，美国总统唐纳德·特朗普承诺开启新的黄金时代，自认是一名团结者。然而，对于预示光明未来的演说，它时常回响往昔的回声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的言辞大多反映了八年前他在首次就职时的言论，当时他曾描述一个经济衰退和犯罪猖獗的国家。本周一，他把自己描绘成乔·拜登总统任内被妖魔化的司法系统的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他在赢得公众投票的非同寻常的政治逆转之后，拥有继续实施其治国理念的资格，最终他于四年前支持者冲入国会大厦反对他2020年选举败选的天衣无缝的胜利中宣誓就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从这一刻起，美国的衰落已经结束，”特朗普在国会穹顶发表演讲时说，“我们的黄金时代刚刚开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他承诺自己会“成为和平缔造者和团结者”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普随后迅速宣布了在一系列议题上进行全面改革的政策，这些议题分歧全国。他誓言结束联邦多元性倡议，并表示他将签署一份声明，称只有两种性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁根据他定义的性别和种族多元化问题进行一场“常识革命”，这场革命包括某些群体，同时排除其他群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普感谢支持他竞选的黑人与西班牙裔选民，并在马丁·路德·金纪念日时说，他想使已故民权领袖的遗愿成真。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普眼中的遗愿似乎是他所描述的“无种族之分”的美国，一个纯粹的功绩社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2024年大选的选民略超过百分之一的优势，特朗普暗示他的胜利赋予了他追求激进右派政策的正当性，同时表示去年他生命的威胁是神的干预，这进一步加强了他的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我被上帝拯救，为了再次使美国伟大的事业。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在情势紧张的选举后，新任总统通常会调整竞选风格的言辞，并停止对政治敌人的攻击。但不是特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·拜登就坐一旁，特朗普猛烈抨击了拜登在移民和外交政策上的政策，并声称自己的胜利赋予了他“全面彻底逆转一场可怕的背叛”的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一场竞选演讲，”历史学家、乔治·华盛顿总统图书馆执行董事林赛·彻维斯金斯基说，“他用同一批人的同一种错误指责自己，这些是相同的抱怨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普概述的短期议程大多集中在逆转拜登时代的政策上，而非详述其政府的雄心勃勃的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普有时也用理想主义的言辞提及国家的“天赋权利”并暗示他希望扩大其领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当特朗普在2017年首次就任时，他也呼吁团结。然而，随后的总统任期内却充满了内部分歧，这一分歧在言语和政策上都表现得尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了向前迈进，特朗普可能需要在未来几周和几个月内向世人展现他已经释放了令他持续存在已久的怨念，这些怨念包括他两次弹劾和2020年输给拜登的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这八年间，我已经经受了比我们250年历史上的任何一位总统都更大的考验和挑战，”特朗普说，“而我在过程中学到了很多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有说明他学到了什么，但在就职演说和当天多次支持者的演说中，他的言辞听起来仍然像是多年来的同样不满的特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿国会大厦穹顶的上层楼层内，傍晚时分人们行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5DO57O2TNP2HFE2T3LPIMLRVA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;华盛顿，美国，2023年1月4日，国会大厦穹顶的上层楼层内傍晚时分人们行走，路透社/埃维琳·霍基斯坦/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二次总统任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46NGQMKITFOXLHI7H3BSJ6HH54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国华盛顿，2025年1月20日，第二次总统任期就职日，特朗普总统调整麦克风，参加国会山圆形大厅内的就职游行。路透社/卡洛斯·巴里亚/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:24:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</guid></item><item><title>独家：美国官员和倡导者称特朗普政府将从航班上撤下近1,660名阿富汗难民</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;近1660名获得美国政府批准移居美国的阿富汗人，包括现役美军人员家属，因美国总统唐纳德·特朗普暂停美国难民计划的指令，其航班被取消，一名美国官员和主要难民安置倡导者在周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组人马包括等待与其在美国的家庭团聚的无人陪伴未成年人，以及因在前美国支持的阿富汗政府中作战而可能遭受塔利班报复的阿富汗人，美国退伍军人和倡导组织#阿富汗撤离联盟的负责人肖恩·范代夫表示。另一位美国官员也表达了类似观点，但要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的这一决定还使成千上万其他获批成为美国难民但在阿富汗或邻国巴基斯坦尚未被安排航班的阿富汗人的命运悬而未决，他们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其胜利的2024年总统竞选活动中将移民执法视为一个重要承诺，因此美国难民计划的命运充满不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫和负责美国难民计划的国务院均未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿富汗人和倡导者正在惊慌失措，”范代夫表示。“我今天已经给很多人回了四次电话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经警告过他们会这样做，但他们还是如此行事。我们希望他们会重新考虑。”他提到与特朗普过渡团队的接触时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范代夫所在的组织自2021年8月塔利班接管喀布尔后，一直在与美国政府合作帮助阿富汗人撤离并安置到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自混乱的美国驻喀布尔部队撤军以来，大约有20万名阿富汗人由前总统乔·拜登的政府带到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计周一宣誓就职的特朗普将签署的几十项行政命令之一，将暂停美国难民计划至少四个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新白宫网站表示，特朗普暂停了难民安置计划，原因是社区不得不接纳大量无法可持续安置的移民，从而造成了社区安全和资源的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道这意味着无人陪伴的儿童、与我们troops共同训练、战斗并可能死亡或受伤的阿富汗合作伙伴，以及现役美军人员的家庭，将陷入困境，”范代夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范代夫和美国官员表示，获准成为难民并移居美国的阿富汗人名单中已被移除从喀布尔出发前往美国的航班乘客名册，并将在四月前进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院外交事务委员会少数党籍民主党人抨击这一决定，他们在X平台上发文称，“这正是抛弃行为。让经核实、验证的阿富汗盟友处于塔利班的 mercy之下是可耻的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些美国公民或成为美国公民的阿富汗人中包括近200名美国服役的阿富汗裔军人的家庭成员，以及一些曾在美军或美国关联组织工作的阿富汗人的家属，他们本人都出生于美国或来自阿富汗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被移除航班名单的人数还包括一些为前美国支持的喀布尔政府作战的阿富汗人，以及一些无人陪伴儿童的母亲或父亲，这些人在美军撤离时期将孩子独自带到了美国。范代夫和美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有些阿富汗人因曾为美国承包商或美国关联组织工作而获准获得难民身份，他们也在这一名单中。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿富汗难民抵达弗吉尼亚的杜勒斯机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JQOT7JAHTZMQ5CETWLSAZHOAIM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位男孩从运送阿富汗难民的巴士上挥手致意，这些难民在美军撤离阿富汗一天后被送往杜勒斯国际机场的处理中心，地点位于美国弗吉尼亚州杜勒斯。 法新社/肯·拉马尔库尔/文件照。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯和阿富汗撤离联盟创始人肖恩·范代夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEOQ5GBCTZND5JAZTXON2ANYCQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯和阿富汗撤离联盟创始人肖恩·范代夫在华盛顿进行一项备忘录签署仪式。时间：2023年6月12日。 在华盛顿州美国大使馆国家外交博物馆。 法新社/曼德·内甘/池[][REUTERS][/REUTERS]/文件照。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 22:03:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/</guid></item><item><title>加沙居民在停火第二天开始在废墟中搜救人员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦人在周一开始搜寻数千名据信仍埋在废墟下的加沙民众，居民们对长达15个月战争造成破坏表示震惊，此次休战正值以色列和哈马斯之间的休战生效的第二天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这项始于2024年5月29日的休战下，加沙地带沦为废墟，引发了中东地区的紧张局势。休战于周日生效，首批由哈马斯扣押的三名人质以及90名被以色列关押的巴勒斯坦人获释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们开始将注意力转向重建加沙地带——该区在以色列军事针对2023年10月7日哈马斯对以色列袭击的报复行动中被严重摧毁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那次袭击导致1200人死亡，约250人被扣为人质，以方数据显示。随后的冲突中，至少47000名巴勒斯坦人死亡，哈马斯卫生部的数据表明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们正在寻找1万名烈士，他们的遗体仍掩埋在废墟之下。”巴勒斯坦内政紧急服务发言人大马夫·巴萨尔说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，至少2840具遗体被熔毁，没有任何踪迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来自加沙的流离失所者穆罕默德·古玛亚失去了他的兄弟和侄子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是一次巨大的震惊，而且无法计算有多少人因家园被毁而感到震惊——那是破坏性的毁灭，不是地震或洪水。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着援助物资逐步涌入加沙地带，当地居民涌向市场，有些人表示因商品价格下降和出现进口巧克力等新食品而感到高兴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“价格下降了，战争结束了，货物流通更为畅通。”加沙城流离失所妇女阿里亚·穆罕默德·扎基说道，她现在流亡在加沙中部地区的代尔巴拉赫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;协议要求，在最初六周的休战期间，每天需允许600辆卡车的援助物资进入加沙地带，其中包括50辆运载燃料的卡车。一半的援助物资将运往处于饥荒边缘的北部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管休战看起来普遍得以遵守，但在加沙地带，居民和医务人员表示，仍有一些孤立事件。医务人员称，自周一早上以来，南方城市拉法有八人被以色列军队射中，但没有提供更多详情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列军队表示，对根据休战协议部署的部队接近的嫌疑人发射了警告枪弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日被释放的一位以色列女性人质艾米莉·达马里在周一在Instagram上发布了一条信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我重获新生，回归我所爱的人们。”达马克写道，“我此生最快乐，只是活着。”达马里是一位英籍以色列公民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在以色列占领的约旦河西岸，大部分获释的巴勒斯坦囚犯返回的区域，尼达·扎吉比终于能与她的三个子女相拥，这些孩子是在以色列军队逮捕她之后留给家里的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;扎吉比的两个女儿萨丹和齐拉泪水涟涟，迎接她们的母亲的到来。她戴着花冠，披着传统的巴勒斯坦头巾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我每晚都在做他们的梦，想象他们可能在做什么。我知道家庭中的每个人都在支持他们，照顾他们，但母爱比一切情感都更为深切。”她告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据估计，重建战争后的加沙未来需要数百亿美元的资金。联合国本月发布的损害评估报告指出，清除加沙地带以色列轰炸后留下的5千万吨废墟可能需要21年，且费用可能高达120亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前的联合国报告称，重建加沙饱受破坏的住宅到2040年之前仍无法完成，可能耗时更长。废墟中被污染的石棉是此次冲突期间许多难民营地被击中的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合国开发计划署官员表示，冲突已使加沙的发展退步69年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列方面表示，在战争中的目标是根除哈马斯，并摧毁其建造的地下隧道网络。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列和哈马斯的休战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQNBDKYQFJPOJEYZNTG5RIB3FQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙地带南方拉法，2025年1月20日。路透社/默罕默德·萨勒&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列和哈马斯的休战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2RSZXDFTPNIBFEBTUABLVR74R4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月20日，加沙地带拉法。路透社/哈泰姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列和哈马斯的休战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MWKRS4B5NKH3G3LQHLJXJEQN4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月20日，加沙地带南方拉法。路透社/哈泰姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列和哈马斯的休战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/54IWPOBPLZNLBI5QE72GGMNIF4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月20日，加沙地带南方拉法。路透社/哈泰姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列和哈马斯的休战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KL6D2BNDJOVXIGCABO7OTK4RE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月20日，加沙地带南方拉法。路透社/哈泰姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列和哈马斯的休战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PXIALRHSTNLRNMYHGZ7JVYEW5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月20日，加沙地带南方拉法。路透社/哈泰姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:27:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普就任后赦免了1500名1月6日事件相关人员</title><link>https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;赦免了约1,500名支持他的个体，在他重新夺回总统职位仅仅几小时后即迅速重启权力。上任当天签署的一系列行政命令旨在遏制非法移民，并撤销环保法规及种族与性别多样性倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普未立即采取行动提高关税，这是其主要竞选承诺之一，但他表示有意自2月1日起对加拿大和墨西哥征收25%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他决定赦免2021年1月6日攻击美国国会的支持者，这一决定无疑会激怒包括警员、立法者在内的那些在这一前所未有的现代美国历史事件中生命受到威胁的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约140名警员在那次袭击中受伤，部分警员被喷洒化学刺激剂，其他人则遭棒、棍和其他武器攻击。此次混乱中有四人死亡，其中包括一名被警方击毙的特朗普支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普命令释放了14名极端右翼组织“誓言守护者”和“骄傲男孩”领袖中的高中犯，这些人此前正在服长刑期，但并未撤销其罪名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天早些时候，78岁的特朗普在美国国会圆形大厅宣誓就任，那里是其支持者在1月6日进行的暴力闯入事件中试图逆转2020年败选给乔·拜登的非法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在就职典礼上，特朗普自封为上帝选中的救世主，誓言拯救摇摇欲坠的国家。他的就职典礼可被视为一位政治颠覆者重返权力中心，这位政治颠覆者曾两次幸免于被刺杀，并成功当选总统，尽管他曾被判有罪，并因试图推翻2020年败选结果而遭到起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我得以重生，上帝使美国再度伟大。”他如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普是百年来首位在失去总统职位后再次当选的总统，也是首位在任期内被判有罪的总统。他成为有史以来最年长的总统，在任期内得到共和党两院多数支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普迅速采取行动打击非法移民，这是他自2015年首次涉足政坛以来的标志性议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在抵达就职典礼现场后不久，美国边境机构关闭了允许数百万人类通过预约智能手机申请合法进入美国的项目，所有现有预约均被取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约1,660名经过美国政府批准可以定居美国的阿富汗人，包括现役美军家属，因特朗普政府暂停美国难民项目而被取消航班，美国官员和主要难民安置倡导者透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在白宫，特朗普签署了一项命令，宣布美墨边境进入国家紧急状态，这将释放资金并允许他派遣部队前往边境。他签署了一项命令结束对出生美国的人授予公民身份的政策，这势必引发漫长的法庭交锋。另一项行政命令将墨西哥贩毒集团指定为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普再次宣布退出&lt;mark&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/environment/trump-withdraw-paris-climate-agreement-2025-01-20/"&gt;巴黎气候协定&lt;/a&gt;&lt;/mark&gt;，将世界最大的历史排放国重新从全球气候危机的斗争中移除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正在清除由拜登上台后造成的所有癌症……”他在椭圆形办公室签署了多份行政命令后说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他行政令废止了拜登政府在人工智能和电动汽车方面的政策，并下令冻结联邦招聘，要求政府员工返回办公室而非居家办公。他签署了创建“政府效率部”的文件，该部门由亿万富翁埃隆·马斯克领导的外部咨询委员会负责，旨在削减大量政府开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院有超过十位非党派资深外交官因总体计划将非党派职业公务员替换为忠诚者被要求辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还提议废除联邦多样性计划，并要求政府只承认与出生性别相关的人类性别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普在半小时的演讲中试图描绘自己为一名和解者和统一者，他的语气常常具有强烈的党派色彩。他重申了竞选期间的虚假声称，其他国家向美国输送囚犯，并表达了对其刑事诉讼案件的常见抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在邻座的乔·拜登就位后不久，特朗普严厉批评了前任政府在移民问题和外交政策上的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们有一个政府，无限地为外国边疆防务提供了资金，却拒绝保护美国边疆，或者更值得一提的是，保护自己的人民。”特朗普说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硅谷多位顶尖科技高管，包括世界上三位最富有的人——特斯拉和SpaceX首席执行官埃隆·马斯克、亚马逊创始人杰夫·贝佐斯和Meta首席执行官马克·扎克伯格——在典礼进行中占据了显赫的位置，他们坐在内阁提名者和特朗普家族成员旁边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普承诺要将宇航员送往火星，引发了长期以来一直梦想殖民火星的马斯克举拳欢呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普誓言将墨西哥海湾改名为美洲湾，并重申希望收回对巴拿马运河的控制权，这是其多项外交政策声明中的一个，引发了美国盟友的不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普于美国东部时间12点01分（格林尼治标准时间17点01分）在美国最高法院首席大法官约翰·罗伯茨主持下宣誓就任“保护、捍卫宪法”。副总统JD·沃恩随即宣誓就职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落任副总统卡玛拉·哈里斯，尽管在11月输给了特朗普，也在拜登旁边就坐，与前总统巴拉克·奥巴马、乔治·W·布什、比尔·克林顿同座。前国务卿希拉里·克林顿虽然在2016年的竞选中败给了特朗普，但坐在她的丈夫比尔身旁。前总统奥巴马的妻子米歇尔选择不参加典礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于全国大部分地区遭受极端寒冷天气的影响，典礼移至室内举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普疏远了拜登的就任典礼，继续坚称2020年输掉的选举被操纵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在其任内的最后一个重要官方行为之一是&lt;mark&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-issues-pardons-protect-milley-fauci-others-trump-retaliation-statement-2025-01-20/"&gt;赦免&lt;/a&gt;&lt;/mark&gt;了特朗普威胁要报复的数人，包括前联合参谋长麦克·米利将军等，麦利此前因与未公开的中国会谈而被特朗普威胁。米利的肖像在特朗普就任后从五角大楼移除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还于就任前几分钟赦免了五名家庭成员，称担心特朗普会针对他们。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:04:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普面临严峻挑战兑现其承诺的“黄金时代”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-faces-stiff-challenges-delivering-his-promised-golden-age-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普总统在面对分裂的国会、不可避免的法律诉讼和消极的世界领导人时，面临着艰巨的任务，要实现他在就职典礼上承诺的“美国黄金时代”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就职后，特朗普概述了一系列广泛的行政命令，这是实施广泛议程的第一步，旨在扩大美国领土、限制移民、增加化石燃料生产并撤销环境保护法规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的盟友和顾问已经准备了数月的行政命令和机构规章。他们私下和公开声称，他们比特朗普2017年至2021年任期期间更加准备充分，那时共和党内的内斗和缺乏远见导致他们在法庭和国会的计划受挫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此次将受益于一个高度保守的最高法院，该法院在竞选期间给了他一些重大法律胜利。最高法院九名成员中，有三分之一是由他任命的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普已经担任过一届总统，他在四年后才会卸任。许多他的提议破坏了常规，很可能会导致大量的法律诉讼，测试宪法法律的界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从环境活动组织塞拉俱乐部到美国公民自由联盟等多个倡导团体正在制定计划，以对抗这些提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普方面未对记者的要求置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在所有政策领域，没有哪个领域会受到民主党和民权组织更激烈的反对，尤其是移民政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的团队确认，他们计划试图废除“出生公民权”，即一个长期存在的宪法原则，认为绝大多数在美国出生的人自动获得公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律专家认为，被拒绝公民身份福利的人将会提起诉讼，导致长期的法律纠纷。大多数学者认为出生公民权镌刻在美国宪法第14条修正案中，他们认为宪法赋予国会制定公民身份法规的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普之前，没有美国总统试图通过行政行动重新定义公民身份规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺的另一项移民计划要素——引用1798年的《敌侨法》，也会遭到法律挑战。该法规很少被使用，允许在冲突时期驱逐某些外国人。它仅被使用过三次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普前任国土安全部官员乔治·菲尔西曼去年告诉路透社，特朗普政府必须证明这些移民是由外国政府派遣的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我担心他们承诺过度了，”菲尔西曼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，他的政府将驱逐“数以百万计的刑事外国人”。但实施这种规模的驱逐行动可能成本数十亿美元，可能会持续数年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普最受欢迎的承诺之一可能是将TikTok保留在美国在线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然唐纳德·特朗普在周一的就职演说中没有提及社交媒体应用TikTok，但最近他表示将尝试保持该应用运行。它在周日基本上被禁止，但在特朗普表示要挽救它后，除了美国用户的一次短暂中断外，它仍在线运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，特朗普的长期选项可能有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，拜登如果满足某些条件，可以给予TikTok的拥有者商汤集团额外90天的时间寻找美国买家。但拜登未给予这个延期，现在期限已过，延期选项可能不再可行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲尔西曼表示，如果要长期禁止这项禁令，特朗普可能需要指示司法部“降低优先级”或不执行有关法律，但可能只为特定时间段。这将导致法律不确定性，科技公司可能不愿意承担这种不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的立法选择可能也很有限。美国参议院和众议院的一些盟友公开表示反对特朗普，表示TikTok需要出售给一家美国公司或立即停止运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年大选期间，特朗普经常宣称将在就职之前解决乌克兰战争，但现在已经错过期限，他的顾问承认达成和平协议可能需要数月时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在就职演说中，特朗普重申了他的愿望，争取重新获得巴拿马运河主权，尽管这对它是友邦的主权领土。目前尚不清楚他将如何实现这一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普说，他将重新命名墨西哥湾为“美洲湾”。虽然他可以指示美国地质调查局做出这样的改变，但这也是不太可能被国际社会承认的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他承诺在任期内将一名美国人送往火星，他的任期将在2029年1月结束。参考一下，月球距离地球约为239,000英里，而火星平均距离地球约为1.4亿英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国宇航局12月宣布将美国宇航员重返月球的阿耳忒弥斯计划再次推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一表示，他将宣布一项国家能源紧急状态，以释放国内化石燃料生产。虽然法律专家认为总统有权宣布国家紧急状态，但拜登可能对特朗普想要采取的具体措施设下一些障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，拜登本月早些时候通过《外部大陆架土地法案》禁止在所有联邦水域，包括东海岸、西海岸、东加勒比海和阿拉斯加部分地区进行石油和天然气钻探。特朗普表示要废除这一禁令，但法律专家认为总统在这种情况下没有这种权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一个任期内，他曾试图通过行政命令取消在阿拉斯加附近海域的勘探禁令，但一名联邦法官裁定其命令无效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦法律赋予特朗普宣布能源紧急状态的权力，这可能允许他暂时暂停发电厂的排放规定，并规避能源项目的环境审查。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HM2NRPV5IRLC7DLGAJRGEHPURY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;唐纳德·J·特朗普在国会圆形大厅作为美国第47任总统步入就职典礼讲台。肯尼·霍尔顿/池&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X4CBTDU6N5NG7N54XYP2YWJ5AQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普与夫人梅兰尼娅在华盛顿特区美国国会大厦就职典礼日离开国会大厦。 卡洛斯·巴里拉/路透社&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普通话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MUJX45YZHZMSXC5D2IRMNBMJUU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;特朗普在国会大厦圆形大厅发表讲话。安德鲁·哈尼克/池&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普通话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TECG4TS6A5NTLHO7OV752EFANM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;特朗普在华盛顿特区美国国会大厦解放大厅举行的就职典礼上检阅部队。博尼·卡什/池  特报&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 22:10:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-faces-stiff-challenges-delivering-his-promised-golden-age-2025-01-20/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦回避质询，支持者因法院暴行面临指控</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-shuns-questioning-security-tightened-after-court-rampage-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;韩国弹劾总统尹锡悦拒绝在周一接受调查人员质询，针对其是否发动叛乱的调查。与此同时，其数十名支持者因参与一起暴力袭击法院建筑的事件面临指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局宣布，已加强首尔拘留所的安全，该拘留所关押着尹锡悦，以及在宪法法院举行的弹劾听证上，决定是否永久解除其职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的一名律师尹刚根表示，尹锡悦计划出席未来的弹劾听证会，包括周二的会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦上周成为韩国历史上首位因短暂宣布军事戒严令而被逮捕的在职总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，调查人员前往拘留所意图强制传唤尹锡悦接受质询，但尹锡悦一再拒绝配合调查，因此该行动在晚上9点左右停止，根据公开声明，高级官员反腐调查办公室表示，将采取法律措施，包括再次传唤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该反腐调查办公室作为刑事调查的主要部门表示，将采取法律措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，尹锡悦因一名法院认为他可能会销毁证据而予以正式拘留，包括拍摄通缉照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一凌晨，暴力抗议者袭击了首尔西部地区法院大楼，破坏了财产，并与警方发生了冲突，警方在某些情况下被成群的抗议者所压制，抗议者使用破碎的路障袭击他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，在冲突中被捕的90人中有66人将因非法侵入、妨碍公务和袭击警察而被关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他违法者仍在进行身份识别，警方也将对此采取法律行动，公正部长金석우在国会司法委员会发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次动乱发生在韩国数十年来最严重的政治危机期间，动摇了亚洲第四大经济体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，韩国中央银行将2025年经济增长预期下调至1.6%-1.7%，低于11月预测的1.9%，原因是政治不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百名抗议者在周日凌晨三点执政党判决批准尹锡悦拘留的消息发布后冲入法院大楼，其中一些人用灭火器向警察线投射火源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频片段里，他们进入法官办公室的走廊，高呼批准拘留令的法官的姓名。据报道，至少一个法官的办公室被强行闯入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几名参与者在YouTube上直播入侵，画面显示抗议者破坏法院并呼喊尹锡悦的名字，一些直播者在直播过程中被警方截获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦律师周一表示，尹锡悦拒绝周一接受调查人员质询，此前，他曾多次拒绝配合调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师称，其周三大规模逮捕令和拘留令是非法的，因为法院在不属于其辖区，并且高级官员反腐调查办公室本身缺乏依法进行调查的权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叛乱是尹锡悦可能被指控的罪行之一，极少有韩国总统能对其行使豁免权，依照法律，其可因叛乱被判处死刑。然而，韩国上一次处决已是将近30年前的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在声明中通过律师表示，周日法院大楼的暴行令他感到“震惊和遗憾”，呼吁人们和平表达意见。声明中，尹锡悦也表示他明白许多人感到“愤怒和不公平”，请求警方采取宽容的态度。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者袭击法院大楼并要求延长弹劾总统尹锡悦拘留期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/324ZFUFEQZJAHJKSGVTWBQ3HIQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为2025年1月19日，首尔，由于法院决定延长弹劾总统尹锡悦的拘留期限20天，支持尹的抗议者冲进大楼后造成的损坏墙壁。 Yonhap via REUTERS / File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:24:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-shuns-questioning-security-tightened-after-court-rampage-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普下令美国退出世界卫生组织</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-signs-executive-withdrawing-world-health-organization-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国将在总统唐纳德·特朗普的宣布下退出世界卫生组织，称该国际健康机构在处理新冠疫情和其他国际健康危机方面存在失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，世卫组织未能摆脱来自“会员国不当政治影响”的独立性，并要求来自美国的“不成比例”的巨额支付，而其他国家如中国提供的资金较少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“世卫组织欺凌了我们，每个人都侵犯了美国的利益。这将不会再发生了，”特朗普在签署退出行政命令后不久说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织未立即对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举意味着美国将在一年后退出联合国卫生机构，并停止所有相关经费支持。美国是世卫组织的最大资金来源，贡献比例约为18%，其最近两个财年预算为2024-2025年的6.8亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国退出世卫组织可能危及其他组织项目的实施，尤其是针对&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/tuberculosis-returns-top-infectious-disease-killer-who-says-2024-10-29/"&gt;结核病&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的项目，结核病是世界上最大的传染病杀手，以及其他艾滋病毒/艾滋病和其它健康紧急情况的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的行政命令指出，在退出过程中，美国将暂停与世卫组织关于大流行条约的谈判。与世卫组织合作的美国政府人员将会召回重新安置，并寻求合作伙伴接手必要的世卫工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行政命令称，美国将尽快审查、废除并替换2024年的美国全球卫生安全战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最大的世卫组织捐款方是比尔与梅琳达·盖茨基金会，尽管其中大部分资金用于消灭小儿麻痹症，其次是全球疫苗联盟&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/vaccine-group-gavi-seeks-119-billion-immunize-worlds-poorest-children-2024-06-20/"&gt;Gavi&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，随后是欧盟委员会和世界银行。其次是德国，德国贡献的资金占世卫组织总资金的3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普退出世卫组织并不令人意外。早在2020年特朗普第一任期期间，他就开始采取步骤退出该机构，指责世卫组织帮助中国“误导世界”关于新冠病毒起源的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织坚决否认这一指控，并表示将继续敦促北京分享数据，以确定新冠病毒是否源自与感染动物的接触或源于国内实验室研究类似病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还暂停了对世卫组织的资助，在2020-2021年间，这导致该机构失去了近2亿美元的资金，而此前两个财年的预算为2.5亿美元，当时该机构正在应对百年来最严重的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国法律，退出世卫组织需要提前一年通知，并支付任何欠款。在美国上次准备退出前，乔·拜登赢得了总统选举，他在2021年1月20日就任的第一天便暂停了这一进程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="A logo is pictured at the WHO in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RNOPKJJ4QNKSBIJHNJ4RL7YEYQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）在瑞士日内瓦的标志，2022年12月14日。路透社/Denis Balibouse/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:39:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-signs-executive-withdrawing-world-health-organization-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普称美国需要格陵兰岛以确保国际安全</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-says-us-needs-greenland-international-security-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）在周一表示，美国需要控制格陵兰岛以确保国际安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在白宫椭圆形办公室签署行政命令时发表了相关言论，这是他第二任期总统任期的首日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普自11月连任以来就表达了将丹麦自治领土格陵兰岛纳入美国版图的兴趣。他没有排除通过军事或经济手段说服丹麦将其转让给美国的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰岛总理穆特·伊格德（Mute Egede）已加快推动独立进程，并反复强调该岛不可出售，其未来的决定权在于其人民。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿椭圆形办公室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2MPV2N2DFNQZJJH2OPHBDTVXI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿椭圆形办公室签署文件并发布行政命令和对1月6日事件被告的赦免，该事件发生在美利坚合众国2025年就职典礼日，2025年1月20日。图片来源：路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:34:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-says-us-needs-greenland-international-security-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普赦免了几乎所有被指控1月6日美国国会大厦骚乱的人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-preparing-issue-sweeping-pardons-defendants-charged-jan-6-attack-abc-news-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普于周一特赦了参与2021年1月6日冲击美国国会事件的几乎所有犯罪嫌疑人，以此向那些以他之名攻陷美国权力中心的支持者们表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一行动实质上取消了除14名外几乎所有涉案人员的法律后果，该14人分别是来自极端右翼团体“骄傲男孩”和“誓言守护者”的成员。他们的刑期已被缩短并即将从联邦监狱获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还指示美国司法部长撤销所有与该事件相关的待办案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位共和党人在重返椭圆办公室后不久表示：“这些人正在遭受重大破坏。他们对他们的行为是令人震惊的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些举措兑现了特朗普在竞选时的一个承诺，即帮助在2021年1月6日袭击国会事件期间被指控并被监禁的支持者们，这些事件是特朗普为阻止众议院认证民主党人乔·拜登2020年普选胜利而发起的一次失败行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官方声明称此次调查是对“国家严重不公”的调查，而此次特赦将开始“国家和解”的进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，有大量因参与2021年1月6日事件而在押人员可能在周一获释，一名联邦监狱发言人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年1月6日，极度煽动性的演讲后，成千上万的人涌入国会大厦，破坏障碍、对抗警方，迫使立法者和时任副总统迈克·彭斯四处逃命，众议院正式确认拜登的当选结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次特赦名单中包括前“骄傲男孩”领导人恩里克·塔里奥，他曾被判22年囚刑，是此次冲击事件中被判刑时间最长的一人。陪审团裁定塔里奥在2020年选举后密谋暴力反对权力交接，被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有其他人因使用棍棒、化学喷雾等攻击保护国会大厦的警察而获罪，约140名执法人员在暴力事件中受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事件中有四人丧生，其中包括一名特朗普支持者被警方枪击死亡。另有五名警察在袭击事件中因各种原因去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“誓言守护者”民兵组织前领导人斯图尔特·罗斯未获特赦，但其18年监禁刑罚被减为通诚，预计近期将获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，其他“骄傲男孩”和“誓言守护者”成员的刑期也得到了缩短，司法部门指控这两个团体在特朗普失去2020年选举后组织暴力活动，并在最终攻陷国会事件中起到了主要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倡导组织“保护民主”政策倡导者格兰特·图德表示，此次特赦传递了“如果你为某个事业而暴力，特朗普会保护你”的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图德指出：“这些特赦将鼓励未来的犯罪行为，包括暴力行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国司法部数据显示，超过六百人因冲击或阻止警方而被起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统特赦权包括通过赦免消除定罪的法律后果，或通过改判缩短或修改刑期的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国宪法为总统赋予广阔的赦免权力，且不存在挑战总统赦免令的法律机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几周，特朗普的主要盟友表示他们并不期望对暴力行为参与者进行赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，副总统JD·梵斯本月早些时候在接受福克斯新闻采访时也表示：“如果你在那一天实施了暴力行为，显然不应该被赦免。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的特赦决定结束了官员们称之为司法部历史上最大的调查。联邦调查局和联邦检察官在过去四年里追踪并起诉了他们认为参与暴力试图阻止权力交接的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的特赦决定表明了他的非凡政治复出。在里根党徒的眼中，特朗普在事件后的数日即遭到谴责，被剥夺了社交平台，众议院以弹劾其第二次正式指控，在参议院被宣判无罪。此外，特朗普还面临企图推翻2020年普选结果的刑事指控，相关指控在拜登获胜后被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冲击国会事件导致的指控范围从轻微闯入行为到针对“骄傲男孩”和“誓言守护者”团体领导人的反叛阴谋罪，这些团体被指控密谋使用暴力阻止权力交接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过一千人对联邦指控认罪，其中327人被指控重罪，682人承认轻罪。其余221人经过审判被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过一千人受到审判，其中667人被送入监狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此举发生在拜登在其作为总统的最后几周进行了积极的赦免使用之后。他赦免了其儿子亨特，亨特当时因枪支和税务指控被判罪，随后又赦免了其他家庭成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周一提前赦免了包括前联合参谋长主席马克·米利将军和调查国会大厦事件的众议院委员会成员在内的特朗普及其支持者的部分目标。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普的支持者们聚集于华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SAHN4AZ7CZJTHLVCQZ5YOG57SM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2021年1月6日，美国前总统特朗普的支持者们聚集在华盛顿的国会大厦前。路透社/莱阿·米利斯/资料照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普于任内最后一天签署豁免令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MLQVT6LETFN3JKRCXF3BEFXU5Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2025年1月20日，美国前总统特朗普在华盛顿的白宫椭圆形办公室签署1月6日事件相关的豁免令，当天他正好是总统就职典礼日期。路透社/卡洛斯·巴里拉
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·特朗普举行连任就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KDLWQQ2T3BOPJHWP5NG47U4QRM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2025年1月20日，特朗普重演誓词在华盛顿国会一号球馆举行下届总统就职典礼，播出他的画面显示在美国国会大厦内部。路透社/阿曼达·佩罗贝利
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 19:08:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-preparing-issue-sweeping-pardons-defendants-charged-jan-6-attack-abc-news-2025-01-20/</guid></item><item><title>澳大利亚最新一起反犹攻击中托儿中心被焚毁</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/childcare-centre-torched-latest-antisemitic-attack-australia-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;悉尼一家日托中心于周二清晨被纵火，墙壁上还被喷涂了反犹太主义涂鸦，警方称这起最新事件是近期澳大利亚针对犹太社区的一系列袭击中的最新一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该日托中心位于市东地区的犹太学校和犹太教堂附近，袭击造成了严重破坏，但警方表示暂无人员受伤的报道。该袭击发生在凌晨1点左右（即周一的14点正），警方称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是四天内悉尼发生的第二起针对犹太社区财产的反犹太主义袭击事件，同时在澳大利亚人口最多的城市——悉尼，类似针对犹太社区的犯罪行为频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新南威尔士州州长克里斯·敏斯表示，幕后分子会受到追捕，警方已增加了调查仇恨犯罪的资源，公众对先前反犹太主义袭击案件缺乏逮捕行动的不满情绪在持续增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那些……出于种族或宗教的原因，攻击他们并不认识的澳大利亚人，这完全令人作呕，这些恶棍会被警方逮捕。”敏斯在新闻发布会上如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日以色列对哈马斯袭击加沙的报复行动以来，澳大利亚的反犹太主义和反伊斯兰教情绪有所上升。数百人在此次行动中丧生。仅在最近两个月内，悉尼已报告了至少六起此类事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理安东尼·阿尔巴内塞将此次袭击描述为“恶劣的犯罪事件”。阿尔巴内塞将于5月举行全国选举，反犹太主义问题正成为一个关键议题，反对党批评他未能采取足够措施防止针对犹太人的仇恨犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对一系列袭击事件，澳大利亚联邦警察已成立特别工作组，调查针对犹太社区的威胁和暴力行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦警察特别工作组上周首次对一名声称对犹太组织成员进行死亡威胁的44岁男子提起诉讼。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:00:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/childcare-centre-torched-latest-antisemitic-attack-australia-2025-01-21/</guid></item><item><title>解释者：特朗普 2.0：保守派关于 H-1B 签证的争论是什么？</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-20-whats-conservative-row-over-h-1b-visas-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;随着刚刚宣誓就职的美国总统唐纳德·特朗普筹备移民严打计划，其共和党盟友在针对旨在让科技领域人才就业的美国工作签证政策上产生了分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于所谓的H-1B签证的纠纷将特朗普支持者中的硅谷支持者，如特斯拉首席执行官埃隆·马斯克，与反对者，如前白宫战略师史蒂夫·班农等人区分开来。这些反对者普遍主张减少总体移民人数——无论是合法还是非法移民主张，随着特朗普重返白宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;H-1B签证到底为什么会被卷入这一纠纷？以下是你应该知道的内容：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是H-1B签证，与其他美国工作签证有什么不同?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;H-1B签证计划专为在美国从事专业技术职业的国际人士设立，常见于科技领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这包括软件工程师、科技项目管理人员及其他信息技术专业人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持有H-1B签证的美国境内外人士可以超出最初六年的时间限制——六年加上三年延期——如果提交了永久居留申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据签证条款，被解雇的工人可能需要在60天内离开美国，除非他们找到新的工作或成功改变其移民状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他工作签证计划包括H-2A签证，专为短期农业工人设立，和H-2B签证，为季节性非农业工人设立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西雅图的移民律师塔哈米娜·沃森建议设立一种新的“创业”签证，为希望自己来美国创业的人士设立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我几乎支持了20年创业签证，”她说，“我认为我们的签证制度亟需改革。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普盟友对H-1B签证有何看法?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克辩护称该计划并誓言捍卫它，其后一些支持特朗普的批评者抨击总统任命印度裔企业家谢里姆·克里希南为高级人工智能政策顾问，认为H-1B计划更倾向于外国出生工作者而非美国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举以来，马斯克一直与特朗普共事，奋战于新成立的提高效率部门以削减开支和打击认为的铺张浪费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而班农等人则认为H-1B计划是“骗局”。他本月在一个Politico活动中说：“我们在这一轮中赢得了一场大胜。我认为我们与马斯克达成协议将会成功的。只要我能将马斯克从技术虚无主义者转变为平民主义爱国主义者，我们就能取得实质进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃森说，从全国辩论中一个重要的收获是认清STEM - 科学、技术、工程和数学 - 领域的人才短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“认识到并承认我们现有的国内人才不足，同时通过允许有技能的移民进入但也使用这一政策立法，要求美国开始培训下一代人来解决这一问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的观点是什么?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最初的交锋之后，特朗普表示支持此项计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我的财产上有许多H-1B签证。我一直相信H-1B计划，并多次使用它，这是一个很好的计划，”他对《纽约邮报》说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在宣誓就职前，特朗普团队未回应是否支持该计划或计划推动H-1B或其他工作签证计划变革的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在2017年至2021年的第一任期内试图限制H-1B签证的使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政策变革可能影响哪些人?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，印度公民占获批H-1B签证受益人的绝大多数，其次是中国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据现行系统，技术行业被解雇的人需争分夺秒地维持其合法身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，拥有约7.2万名员工的Meta最近宣布计划裁员5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃森表示，依赖H-1B签证的人或企业应关注政治上的来回摆动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要被国家 rhetoric 阻扰，如果你的企业需要H-1B签证，请继续使用它，”她说道。“我经常告诉我的客户，企业成功就是他们的北极星，所以做什么决定都应以这个为依归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于那些可能感到害怕的员工，我建议只要他们与雇主合作一致，他们就不必害怕。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥Cordova美洲边境大桥上的美国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5JRCP6GOEZIDJH2OBMEWIWXTRU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2020年3月26日，墨西哥奥尔多瓦美洲边境大桥上可见美国国旗。（路透社/记者何塞·路易斯·冈萨雷斯/文件照片）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 02:11:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-20-whats-conservative-row-over-h-1b-visas-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普时代开始，乌克兰人因战争而疲惫不堪</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-era-begins-ukrainians-are-exhausted-by-war-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;随着唐纳德·特朗普的第二次任期即将开始，乌克兰士兵和平民在与俄罗斯的战争中面对一段艰难的道路，许多人希望在不驱逐俄罗斯军队的情况下达成停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的助手承认，达成结束战争的协议可能需要数月甚至更长时间，尽管当选总统曾夸口，他将迅速达成停战协议，以阻止2022年俄罗斯入侵后引发的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些乌克兰人担心，在残酷的战斗持续三年后，沿1000公里（600英里）前线战线遭受的伤亡惨重，他们可能会被迫作出巨大的妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管基辅承受了重大的人员伤亡和多次俄罗斯的攻势推进，但美国武器供应是否会保持与前任总统时期相同的情况仍不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们面临的人力严重不足，新闻中的许多因素都是令人沮丧的，”来自乌克兰113领土防卫旅的无人机飞行员、使用战场代号“地狱”的士兵表示，他希望匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位士兵表示，很难评论特朗普，但希望美国能够提供更多西式战斗机，以减少不断从空中投下的指导性炸弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“地狱”单位的无人机飞入2022年被俄罗斯占领数月的沃夫什坎斯克镇，该地在2024年再次成为战场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个城镇几乎被摧毁，只剩下工厂废墟，”一个使用“越南”代号的21岁士兵表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃夫什坎斯克从一度几乎难以预料的胜利之地变为被缓慢磨灭的废墟，反映了乌克兰士气的持续衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“地狱”表示，当他士气低落时，他会回忆起部队中一对在俄罗斯占领后幸存下来并参军的舅舅和侄子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的，这很难，有时可能会难以理解——但那些经历了那些恐怖的人更加备受激励，因为他们在质疑自己的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周在赫尔松地区采访的士兵表示，俄罗斯似乎能够从反复进行的步兵主导的攻击中承受大量伤亡，而乌克兰方面则人力不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰的城市中，面对特朗普的就职典礼，气氛显得格外阴郁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为他可以帮助结束战争，但这不会很快，并且不一定对我们有利，”基辅市中心独立广场的23岁学生安东·杜布恰克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前线的一切都非常糟糕，总之就是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在遭受俄罗斯炮击痕迹累累的赫尔松市破坏严重的地区，一位来自盐维卡区的老年人对特朗普促进和平的到来急切期盼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种状况无法持续下去，”谢里亚·恰帕洛娃表示。“盐维卡几乎被摧毁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距离前线不到30公里（20英里）的赫尔松市其他地方，23岁的公务员奥莱克桑德拉·弗罗洛娃表示，乌克兰不能指望任何人来结束这场战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新总统不管他承诺什么都不会停止战争，无论24小时、30天、60天或90天，”她表示。“我认为我们才是唯一能够改变局面的人。”&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="从沃夫什坎斯克地区来的国内流离失所者来到人道主义援助中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WEACQZG2SJJRPHBJYSWC7MR3GY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从沃夫什坎斯克地区来的国内流离失所者在赫尔松地区的人道主义援助中心查看文件，这是在俄罗斯袭击乌克兰的情况下拍摄的场景，地点为乌克兰赫尔松，2025年1月16日。路透社/阿莉娜·斯_MUTKO&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="在赫尔松地区执行一项FPV无人机训练任务" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SW5YOJWLRBP3XPJMQ4IGC7FBQY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;34岁的乌克兰国防部113领土防卫旅士兵、代号“地狱”的成员在一项FPV无人机训练任务中准备FPV无人机并操作，这是在俄罗斯袭击乌克兰的情况下拍摄的场景，地点在乌克兰赫尔松地区，2025年1月19日。路透社/阿莉娜·斯_MUTKO&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="在赫尔松地区进行FPV无人机训练" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y5FYLDXO7FJ2BCHFTR6XSIG2CA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;34岁的乌克兰113领土防卫旅士兵、代号“地狱”的成员在一项FPV无人机训练任务中操作FPV无人机，这是在俄罗斯袭击乌克兰的情况下拍摄的场景，地点在乌克兰赫尔松地区，2025年1月19日。路透社/阿莉娜·斯_MUTKO&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="从沃夫什坎斯克地区来的国内流离失所者来到人道主义援助中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L6Y76TOBFZNM3NIUROXSHIUV2E.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从沃夫什坎斯克地区来的国内流离失所者在赫尔松地区的人道主义援助中心查看文件，这是在俄罗斯袭击乌克兰的情况下拍摄的场景，地点为乌克兰赫尔松，2025年1月16日。路透社/阿莉娜·斯_MUTKO&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="从沃夫什坎斯克地区来的国内流离失所者来到人道主义援助中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7TIUYCVOWBIBJO7HBHNKGT3XCM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来自沃夫什坎斯克地区的国内流离失所者来到人道主义援助中心，这是在俄罗斯袭击乌克兰的情况下拍摄的场景，地点为乌克兰赫尔松，2025年1月16日。路透社/阿莉娜·斯_MUTKO&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:43:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-era-begins-ukrainians-are-exhausted-by-war-2025-01-20/</guid></item><item><title>南苏丹称上周骚乱导致16名苏丹公民死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-sudan-says-16-sudanese-nationals-killed-last-weeks-unrest-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;苏丹南部警察局星期一表示，上周有16名苏丹公民因苏丹杰泽拉地区疑似杀害苏丹南部公民而在苏丹南部首都朱巴和其他地区引发抗议和骚乱而丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周四和周五，苏丹南部的抗议和骚乱在朱巴和其他地区爆发，抗议者对苏丹军队及其盟友据称卷入杰泽拉地区的致命事件表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏丹军队谴责其在杰泽拉地区所谓“个人违反行为”，人权组织指责苏丹军队及其盟友对被指控支持反叛部队快速支援部队的平民进行了种族针对性攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏丹南部国家警察在一份声明中说：“据报，杰泽拉地区有16名外国苏丹公民丧生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还说，警察将继续巡逻市场和住宅区以保护苏丹公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，政府宣布实施宵禁，宵禁仍在执行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏丹南部军事部门在一份单独声明中称，至少有24名嫌疑人遭逮捕，待调查结束后将提起指控。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:33:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-sudan-says-16-sudanese-nationals-killed-last-weeks-unrest-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普称他正在考虑对墨西哥和加拿大征收25%的关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-says-hes-thinking-25-tariffs-mexico-canada-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）周一表示，他正在考虑对来自加拿大和墨西哥的进口商品征收25%的关税，因为这两个国家允许大量人员跨境以及流入芬太尼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，这一措施可能在2月1日实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，他已与加拿大总理贾斯汀·特鲁多进行过通话。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="出口至美国的不锈钢产品制造现场拍摄于墨西哥蒂尔菲拉多斯·特雷菲洛斯·因氧基达比克斯金属制品公司" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DHZZ3SAYQZKPFP6RFKW3YXVWOE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月4日，墨西哥蒂拉斯帕，TIM Trefilados Inoxidables de墨西哥公司在生产不锈钢线材的生产线。该公司向美国航空航天和汽车等行业出口不锈钢线材、铝、镍合金和焊料。路透社/赫克托·洛伦索供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:08:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-says-hes-thinking-25-tariffs-mexico-canada-2025-01-21/</guid></item><item><title>韩国代理总统希望与特朗普政府建立互惠关系</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-acting-president-hopes-reciprocal-ties-with-trump-administration-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;韩国代理总统崔始木周二表示，希望在特朗普政府领导下，韩美双边关系能够更加互利发展，并提到美国政策可能对韩国第四大经济体造成的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府将致力于进一步加强与美国的政策合作，促进基于韩美同盟共享价值的共同利益。”崔始木说，同时引用了同盟的口号：“我们同舟共济”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崔始木表示，将尽快与美国当选总统特朗普进行电话联系，这发生在特朗普宣誓就任美国第47任总统的次日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崔始木自12月27日以来一直担任韩国代理总统，正试图带领韩国度过近几十年来最严重的政治危机。此前，因总统尹锡悦短暂试图宣布军事管制，总理韩德洙被弹劾，尹锡悦遭遇弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在11月总统大选后仅一日就与尹锡悦进行了约12分钟的电话通话，但尚未与韩德洙或崔始木通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二早些时候，崔在社交媒体平台X上祝贺特朗普宣誓就职，说道：“韩国期待与美国重新开启一个更加伟大的同盟时代”。与此同时，韩国驻美国大使曹泳澎作为政府代表出席了特朗普的就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据报道，零售业巨头新世界集团董事长郑洵珍接受了唐纳德·特朗普二世的邀请，前往华盛顿特区观看了在Capital One Arena举行的就职典礼，其他韩国企业家如Coupang公司CEO金本也计划出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着中国的中央政治局常委韩正和日本的外务大臣以为太士·伊aways赴美与相应部门会面，韩国在特朗普第二任期内的双边关系开局显得较为不利。”首尔延世大学教授莱夫-里克·埃斯拜尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崔始木还表示，首尔将审查对特朗普提出的政策，特别是关税和电动汽车政策的回应措施，这些政策预计将对韩国经济产生直接影响和间接影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，韩国与美国的贸易顺差创下历史最高纪录，达到557亿美元，较2023年增长25.4%，这引发了关于特朗普可能会采取贸易限制措施的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，韩国为驻扎在该国的约2.85万美军提供防御费用的负担也可能面临威胁，这些美军是为了遏制朝鲜核威胁而驻扎在此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此前曾呼吁首尔支付更多费用，以驻扎在韩国的美军，而韩国与美国于11月大选前签署的一项为期五年的协议，此前已经规定了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国股市对特朗普政策的影响迅速作出反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为基准的kospi指数一度收复超过1%的涨幅，但当特朗普表示他正考虑对来自邻近的加拿大和墨西哥的出口商品征税25%时，该指数转为下跌。韩国企业也在加拿大和墨西哥设有工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国电池制造商的股价也大幅下跌，LG能源解决方案股价下跌5%，因为特朗普撤销了前一届政府的电动汽车补贴政策。然而，与特朗普合作密切的造船业则有所上涨。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国国会弹劾代理总统韩德洙，尹锡悦受审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZADQJ6HQOZPYTJKJBCC2DYM2UM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国代理总统、副总理兼财政部长崔始木（左一）在韩国首尔政府大楼国家安全会议上主持会议。摄于2024年12月27日。图源：Yonhap via REUTERS/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:29:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-acting-president-hopes-reciprocal-ties-with-trump-administration-2025-01-21/</guid></item><item><title>美国人对特朗普就职典礼存在分歧，部分人选择避免观看</title><link>https://www.reuters.com/world/us/americans-divided-over-trump-inauguration-some-tune-it-out-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在重返白宫后的首日，支持者对其迅速采取的政策措施表示赞扬，而批评者则对他计划的大规模驱逐行动和政策回撤表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些人选择不参加就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国范围内的十几份采访表明，尽管特朗普在就职演说中试图展现自己为和平使者和团结者的形象，但国家仍处于分裂之中。尽管如此，他的演讲仍呈现出明显的党派色彩，他承诺严厉打击非法移民，并提出了一项重塑联邦政府的广泛议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普是共和党人，2020年以击败前总统乔·拜登告终，2024年11月，他再次击败民主党副总统哈里斯，承诺通过加强经济、收紧移民法、削减企业监管并削减“深州”联邦官僚机构的力量，来振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果紧要，共和党在国会中握有微弱多数，许多分析人士认为，特朗普将不得不费力推进对数百万美国人产生持久影响的议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加利福尼亚圣马科斯， Home Depot停车场上只有两位男子在寻找工作。往年，这个地区通常是许多日工移民聚集的地方。他们担心特朗普的政策将扰乱依赖移民劳动力的建筑业和农业部门。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“因为听说这里要进行突击检查，很多人都没有过来找工作。”51岁的合法美国居民欧文多·巴杜列奥（Baudelio Victorio）说道，他已经在美国生活了12年。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在洛杉矶，这个有24人在前所未有的火灾中丧生的大都市，居民们担忧特朗普对这些已经造成数千人流离失所、摧毁了逾10,000座建筑的野火将如何应对。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我希望能得到他的同情，帮助我们应对这种情况。”住在阿特莱登的理赔调整员，61岁的黛丝妮·琼斯（Denise Jones）说道，“他会派来资源吗？我相信他会这样做吗？不，我相信不会。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾批评加州处理洛杉矶野火的措施，并计划于本周五访问该州，考察火灾造成的破坏。共和党高层和盟友前几天曾讨论过推迟灾难援助，并指责民主党州官员未能有效管理水资源和森林。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;由于野火，加州小学教师桑迪·伯奇（Sandy Burch）11天未能回到自己的家里。她说曾投票支持特朗普，期待他的访问。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“他是一个非常聪明的人，我相信他会想出办法帮助我们。”伯奇说道。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在下降的利率和积极的就业增长背景下，特朗普入驻椭圆形办公室。然而，许多选民对拜登时期的经济状况感到不满，企业和保守派选民则对再次让特朗普执掌全球最大的经济体表达了乐观态度。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;59岁的加密货币爱好者贾马尔·约翰逊（Jamal Johnson）说道，他投票支持特朗普是因为共和党主张支持数字货币。他说，像芝加哥南部的埃格勒伍德这样的以黑人为主导且贫穷的区域，经济状况一直是短板。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“因为经济和现状，人们感到恐惧。”约翰逊说道。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在德克萨斯州，休斯顿以外地区，博物馆展览安装工贾克·琼斯（Jac Jones）表达了对未来女性权利的担忧。41岁的琼斯说，她担心特朗普“把自己置于一群没有灵魂的顾问和亿万富翁手中，他们将试图将我们压垮只为了变得更富有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普批评者自2022年美国最高法院三位特朗普任命的大法官废除“罗伊诉韦德案”以来，就对女性权利表示关切。该裁决终结了联邦政府对女性堕胎权的保障。周六，成千上万的人聚集在华盛顿抗议特朗普的就职和政策。然而，抗议规模远不如特朗普2017年第任期间的抗议。美国女性运动如今似乎更加分裂。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;雷切尔·米勒是少数参与接受Reuters采访的不观看就职典礼的人之一。她是北卡罗来纳州赫顿维尔市的第一浸信教堂牧师，她当天与会众一起庆祝马丁·路德·金日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我讲述了立足——尽管我们感到末日临头和混乱，但如何继续前进。”米勒牧师，投票支持哈里斯的说道。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于特朗普的就职典礼与马丁·路德·金日重合，民权领袖称，特朗普在就职演讲中称自己为“和平使者”和“统一者”这一事实充满讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们知道他将与此相反，特别是确保他为保守派基础服务。”Color of Change PAC的执行董事贾马尔·布朗（Jamarr Brown）说道。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;威斯康星州圣克罗伊县民主党的州党主席鲍尔·汉姆布顿（Paul Hambleton）指出，美国仍然是一个民主国家。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;汉姆布顿称，马丁·路德·金日是我们“必需的提醒，我们的民主在过去适应了新的时代，未来的将再次如此，人权和公民权仍然是国家的核心。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二次就职典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NMXOMFMZHVILBMMLEQS2MQOSF4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国首都华盛顿，2025年1月20日，美国总统唐纳德·特朗普第二次就职典礼仪式。REUTERS/Marko Djurica&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:56:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/americans-divided-over-trump-inauguration-some-tune-it-out-2025-01-21/</guid></item><item><title>中国在特朗普重返白宫之际既充满希望又心存警惕</title><link>https://www.reuters.com/world/us/china-vice-president-meets-with-elon-musk-ahead-trump-inauguration-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;中国官员和普通民众对唐纳德·特朗普重返白宫既抱有希望又有些紧张。大家生怕重演他在任期内引起的贸易战，导致中美这两个经济超级大国之间的关系紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普正式就任总统前夕，中国副总理韩正与特斯拉首席执行官埃隆·马斯克及其他美国企业界人士在美国会面。中国新华社报道，韩正希望美国企业在中国扎根，以稳定双边关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当特朗普上任时，他对中国进口商品加征了超过3000亿美元的关税。近期他提到考虑再对所有已对中国商品加征的关税基础上加征至少10%的关税，这可能对中国经济造成进一步压力。目前中国经济正努力寻找强劲的增长基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，美国总统当选人邀请中国国家主席习近平出席其就职典礼，显示出一种和解的姿态。此次，由中国副总理韩正代替习近平出席，显示出中国政府对这一传统礼仪的重视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日与马斯克会面时，韩正表示欢迎特斯拉及其他美国企业在华发展，并提到他们的企业能够共享中国经济发展的成果，并且促进中美关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会上，美国联邦快递首席执行官拉杰什·斯布拉马纳ian以及八家来自不同行业的美国公司高管出席，会议气氛非常友好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“韩正副总理因其在上海的工作经验，被认为非常理解外国企业社区的顾虑，也非常了解中国经济情况。” 在京接受采访的美国商会会长迈克尔·哈特形容道，“这是一个积极的信件装饰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周五，特朗普和习近平通过电话交谈之后气氛十分乐观。特朗普形容这是“一次非常不错的通话”，而习近平也表示，他和特朗普都希望对中美关系开启一个积极的篇章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人毛宁在中国外交部例行记者会上提到，中美关系正在开启一个新的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国和香港股市周一上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两国之间的团结值得赞赏，但那些仍记忆犹新，特朗普第一任期中美关系迅速恶化的往事仍然挥之不去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从现在开始，直到情况更加明朗之前，我们所有的美国客户都需要提前付款。”在苏州一家连接中国制造商和海外客户的Lira Solutions公司担任首席解决方案官的道金·德萨马雷伊斯表示，“如果特朗普真的对从中国进口的商品加征关税，在40%或其他税款，我想不会希望自己的定制商品消失，因为客户不再需要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“七年、八年之前，特朗普对85%从中国出口的商品加征25%的关税，这种情况发生了太多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普加征关税的举动使得中国经济更加脆弱。目前中国正在应对严重的房地产危机、巨额地方政府债务以及高达16%的年轻人失业率等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这种不利情况，北京的一名36岁的王先生表示：“中国的经济目前确实受到疫情的影响并不好，特朗普本身是一个疯狂的人，这对我们来说也不利。”他续称，“我们面临的压力仍然很大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次的贸易战仍在影响着世界第二大经济体——外国企业正在犹豫是否有更多资金投入替代市场——比如越南。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位来自新加坡所有的一家在北京运营的数字基础设施公司的财务总监克里斯蒂安·杨表示，他预计特朗普针对关税的威胁将继续影响跨境投资和融资。目前他们公司的资金来源是来自非美国投资者，因此他认为特朗普重返白宫并不会对中国的生活带来影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我想，美国机构投资者仍将逐步减少对中国市场的投资。”他说道，“原来有一些美国公司在投资中国的基础设施现在已经成为历史。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="张望眼中的上海，浦东金融区的背景下的街道行人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q3P7JFISXFKQDOZ4S57QYYNKY4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;上海，2024年9月28日。路透社/王霆舒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国副总理韩正出席特朗普就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4KIPZIXM5I7PON7L6VYA4DCC4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月11日，中国北京人民大会堂，中国副总理韩正与英国财政大臣蕾切尔·雷维斯（未图）会面。路透社/洛法水/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 03:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/china-vice-president-meets-with-elon-musk-ahead-trump-inauguration-2025-01-20/</guid></item></channel></rss>