<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 17:18:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被定罪的加拿大连环 killer Robert Pickton 于本月早些时候在一所高等安全级别监狱遭遇其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被誉为加拿大历史上最臭名昭著的连环杀人犯之一，Pickton于2007年因在不列颠哥伦比亚省皮克特兰地区的养猪场屠杀毒品使用者和妓女及其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀死了六位女性，她们的部分遗体在其位于温哥华郊外的破败房产中被发现。政府检察官在判其终身监禁后放弃了对其另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，Pickton在本月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世。之后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了极大的创伤。”该机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括超过60位在温哥华贫穷的毒品泛滥的唐人街东区失踪的女性，这些女性失踪事件持续了一年之久，直到Pickton在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在潘كوك兰附近，兰保罗燃煤发电厂旁的Pickton的养猪场中发现了33位女性的遗体或DNA，许多女性是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，Pickton所著的一本书在亚马逊上架后不久就被下架，据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名串谋杀手声称自己无罪，是被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿（Robert William Pickton）的未拍摄时间的电视照片，在他在新威斯敏斯特的法院案件开始时拍摄。路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举失利而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党（ANC）党在内战结束以来最糟糕的选举结果后，将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，各投票站约71%的投票结果显示，非洲国民大会的得票率低于42%，这一数字远远低于2019年大选时的57.5%，并创下30年来首次未能获得多数的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对非洲国民大会而言是一次重大打击，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，它将不得不与其他较小的政党洽谈执政联盟或其他形式的协议。这可能需要作出政策妥协或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为商人的拉马福萨可能会面临反对党及所在党内的批评要求其辞职，但非洲国民大会的一名高层官员支持他留任，并有分析称暂无明显接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中是所有主要政客中最具认可度的，党内的派系斗争可能会使任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就此发表评论。他的发言人表示，他将于周日评论当宣布正式初步结果时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾因2022年的一份委员会报告而悬而未决，该报告称他可能因在野生动物园家具中藏有现金而犯有过失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于这起“农场门”丑闻，拉马福萨否认有问题，并在同一年赢得新的五年任期，成为非洲国民大会的领导者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举或将成为非洲国民大会前所未有的严峻考验，因为选民因失业、犯罪、停电等问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选非洲国民大会领导者，承诺重塑该党的形象并振兴经济。此前九年，在前任总统雅各布·祖马统治下，南非经历了丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的最初一阵快乐很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，而高级非洲国民大会官员仍涉及丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中非洲国民大会遭受重创，其死敌祖马的支持让他新创建的政党“姆金托韦·赛扎科”超出预期，在夸祖鲁纳塔尔省尤其受到冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马制服了拉马福萨和非洲国民大会。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这是拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举并期望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎拖延关键改革以避免扩大党内的分裂而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领袖时展现出的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他团结一致的能力，并肯定他在推动南非作为“全球南方”的倡导者方面的作用。“全球南方”指的是低收入和中低收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝案，该法院本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举竞选期间，拉马福萨努力强调非洲国民大会过去三十年的成就，但批评者认为他为解决南非最大的挑战提供了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前非洲国民大会的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，此时在桑顿足球场聚集了几万名支持者，许多人在他演讲未完之前就已经散去。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐行介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一次虽小却意义重大的举措，有助于缓解俄罗斯向哈尔科夫地区的跨界进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险，担心乌克兰的重大攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直符合其他对基辅的武器禁运规定，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些规定也相继解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击“威胁到他们或正准备进攻他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给了前线乌克兰士兵绿色信号，允许他们使用高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射改良广泛火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区稳固设防之前，将其赶回该地区，”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·比利耶科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场调遣部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入战略困境，不得不重新评估他们在哈尔科夫地区的攻势策略，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，乌克兰在5月13日的视频安全会议上向白宫国家安全负责人杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗提出在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登汇报。据官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国允许乌克兰在俄罗斯境内发射武器，并在5月23日再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家表示，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会对前线移动产生太大影响，但如果实施，将使俄罗斯更难持续进行跨境行动，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫，这将使他们在东部战斗区域缺乏兵力，”英格拉姆表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗拉基米尔·普京警告北约成员国允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提及核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰似乎准备在未来几周和几个月请求获得更多在美国武器上的攻击能力，特别是在俄罗斯控制局势逆转的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月31日，据《卫报》报道，泽连斯基呼吁美国批准对俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿分部主任马克·坎西安表示，拜登的行动只是迈出第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但迈出了一步，”坎西安指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的、不在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格讲话时被问及拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行攻击，对此他未作正面回应，但未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续如所需的那样调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫周边俄导弹袭击后景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，俄罗斯空袭造成乌克兰哈尔科夫外村 MALA DANYLIVKA 的儿童和青年体育骑术学校的严重损坏，火势仍在蔓延。路透社/瓦伦廷·奥吉连科 通讯社/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约有望于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于如何更有效抗击流行病的全球协议的谈判有望在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后加强国际合作，这是在承认了新冠病毒疫情期间存在的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原定于本周达成协议，但在富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧的情况下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一个平行协议，以更新已有的法律约束性卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最严重和最具全球威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展现了成员国共同的愿望，即保护本国人民和全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra表示：“通过这项协议，我们将采取措施确保各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国人和国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织的数据，旨在加强世界各国对新病原体的防御的全球卫生规则的变化是为了应对新冠病毒导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：世界卫生组织（WHO）的标志在瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚持减少扩产支出的承诺，这将导致全球最大的原油生产国在2024年增长放缓，可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国过去十年推动非OPEC产油国的全球原油供应增长，得益于页岩革命以及技术创新和效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，每月超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于政府2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友（OPEC+）去年加深了减产力度，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总计减产量约为586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位知情人士透露，OPEC+正在形成一项复杂协议，拟将部分减产措施延长至2025年，以便控制原油供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+成员国周日开会讨论供应政策，美国生产增加将继续推动非OPEC+产量增长，但对2023年的威胁程度将低于往常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身关于美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长率将更高，达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求量预计2024年将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预测全球需求增长将更少，仅为110万桶/日，而且OPEC原油需求几乎不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份下降约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守和严谨。”钻井承包商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更多增长，尽管目前价格居高不下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正维持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓。该公司计划年底运营12台钻机，并计划明年再重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井数量已降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国几年来有能力增长100万桶/日，但目前没有意愿以这个速度增长。”S&amp;amp;P分析人士在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者施压下，减少了扩张性支出，此前无节制的支出曾推动快速增长，但2010年代未能带来良好的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分得益于私人生产商，其中一些公司现在正陷入行业的合并浪潮。他们通过钻更长的油井，并对岩石进行压裂以同时增加出油井的数量来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期合并潮仍在继续，我预计当前的油价将继续支持美国总体石油产量的温和增长，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长强于北美市场。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%的部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整已经改变了策略，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺弗表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年的原油和液体生产增长，弥补其他产油国产量的减少。美国能源信息署在3月份表示，2024年OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油生产增长。”瑞银的斯塔诺弗表示。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台上操控室内的操作楼层场景，照片拍摄于位于美国德克萨斯州威克恩的奥扎伊斯石油公司租赁区的Permian盆地。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台上操控室内的操作楼层场景，照片拍摄于位于美国德克萨斯州威克恩的奥扎伊斯石油公司租赁区的Permian盆地，2018年8月22日。路透社/尼克拉·奥福瑟/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续斗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，宣布了一个适应法律与政治争斗的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付色情女星封口费而涉及34项罪名全部成立一天后，共和党总统候选人以愤怒且凌乱的言辞列出了他的对手和他的怨恨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指责主审法官胡安·梅尔chan为“歪曲事实者”和“恶魔”。他形容民主党总统候选人乔·拜登“有史以来最糟糕的美国总统”。他猛烈抨击对他作证的证人、对其提出弹劾的国会议员，还重复他在集会上的言辞，攻击那些他宣称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选活动捐款，并将面临的挑战视作超越个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与他其他竞选演讲中时常穿插的幽默不同，这次演讲大部分都是阴郁的。特朗普在新闻发布会上只拿着一页笔记。最后，他没有回答任何问题，就在儿子埃里克·特朗普的陪同下，匆匆退出讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对外交部门和任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都指责对方威胁国家的情况下，拜登阵营将特朗普的言论视为他不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚见证了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对个人怨恨的乱谈，并歪曲美国司法系统，这让任何看过的人清楚得出结论：这个男人不适合成为美国的总统，”拜登竞选负责传播事务的迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大部分认为纽约的判决是冤案——在周四向他的竞选活动打入3480万美元的捐款，特朗普团队表示。这是共和党捐款平台WinRed一周内的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管目前筹款总额落后于拜登，该竞选活动试图延续筹款攻势，向支持者发送了一系列充满威胁感的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国近代史上最黑暗的一天！”其中一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不投降！”另一条信息在特朗普记者会后公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除少数共和党官员和组织外，几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有瑕疵，提出的指控本不应提出，陪审团是在民主党占多数的曼哈顿地区受到污染的，法官有偏见——而当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速与强烈时，特朗普的支持者和竞选助手也采取了攻击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合主任克里斯·拉切维塔对一个全国性的共和党大学团体进行讽刺，该团体在其社交媒体平台X上的帖子称应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，每个人都有，”拉切维塔在其X平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对在马里兰州竞选参议员的一个中立派共和党前州长拉里·霍根提出批评，后者在裁决前警告美国人“不要泼更多的燃料在火上，造成更多党派对立。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选，”拉切维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的审判结果使他们开始重新考虑是否支持他在11月的竞选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种转变可能会影响他与拜登的对决，因为特朗普在多个摇摆州领先的优势十分微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来就像特朗普自己一样，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，目的是要伤害他，并尽可能多地让他远离竞选舞台，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿表示，他在佐治亚州玛丽塔市生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这种程度对某人，那他们对任何人的程度都能做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦登·麦德米尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普出席记者发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布伦登·麦德米尔/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示。目前，他在竞选连任的压力下，需要避免加沙冲突继续，这场冲突本月正值其八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他多方斡旋的以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判反复陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议发生在以色列数周对拉法西亚领的侵入之后，并且是对贝内·内塔尼亚胡政府国内和国际施加的新压力的产物，特别是在加沙伤亡人数问题和人质继续被拘捕的问题上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后展示加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被判决34项重罪之后的一天，这突显了两名候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，打破了之前的方案，因为停火将继续实施，无论各方谈判到哪个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将从加沙居民区撤出，包括老年人和妇女的人质将与数以百计的巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运进人道主义援助物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“只要谈判继续进行，停火也会继续进行，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该提议通过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不会同意这项计划。他们将呼吁战争无限期继续下去。有些人甚至在政府联盟内，他们已经表明，他们想占领加沙，想继续战斗多年，而人质对他们来说不是优先事项。好吧，我敦促以色列的领导层支持这项协议，即使面临任何压力，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为对以色列作出终身承诺的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我现在要求你们退一步，想想如果这个时刻失去了将会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议，是因为战场上的显著进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，有一条到危机结束的道路，这是一份详尽的四页半协议，”该官员表示。“这份协议又进行了精心谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的最终方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多家媒体形容拜登周五的讲话是戏剧性的，并将其视为直接呼吁以色列公众的尝试。领先频道12中断了晚间的新闻节目，直播拜登的讲话。以色列审查员此前禁止公布提议的细节，主持人的丹尼·库沙罗指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同意的可能性比以往的提议更大，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·索里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够进行严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性虽然不是不重要，但比以前低了很多，”索里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众舆论的倾向“正在转向”以色列，索里说，这可能会促使以美国总统的话语权影响以色列人希望结束战争的愿望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出许多激励因素，”索里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国早些时候提出的一个人质提议要求释放加沙的病人、老年人和伤员作为六周停火的交换，该停火可以延长，以允许更多的人道主义援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝哈马斯要求在谈判中包括永久结束战争而在谈判中破裂，并且进一步加剧了对拉法的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙周五表示，它已告知调解人，只要以色列停止战争，它就不会参加进一步的谈判，但愿意达成一项包括人质和囚犯交换的“完整协议”。一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民在加沙由哈马斯拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但并未越界到切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了可怕的情景，”拜登周五表示。“我们看到本周少数致命的拉法大火，这起火灾是……对哈马斯的袭击所致。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部发起袭击加沙以来，加沙已有超过36,280人丧生，据以方统计，那次袭击共杀死了约1,200人。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被损坏建筑废墟中的贝莱赫亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在贝莱赫亚，这是北部加沙地带的一个被以色列军事行动摧毁的地区，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 炒币者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这种复杂方案引发了分析师对用户和整个加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”活动的急剧流行，反映了加密市场不断攀升的价格和交易者寻求收益的冒险行为。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太币，作为第二大的加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是西雅图初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密部门获得了1亿美元的投资，在短短六个月内，其平台上吸引了1880亿美元的加密货币，这一数字相比六个月前翻了数倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重质押，旨在扩大传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的众多电脑会检查并确认谁拥有哪些加密货币。为此，代币持有者，例如以太币的所有者，会允许他们的资产被锁定以进行验证流程。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但将获得一定的收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其质押代币的新代币。重质押使得持有者可以将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重质押的风险认识存在分歧，有些内部人士认为这种做法尚属新兴阶段，不确定性很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他一些人担心，如果用重质押产生的新代币作为质押品进行加密货币借贷市场中的借贷活动，可能会形成基于少数底层资产的无尽借贷循环。如果每个人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何东西都有质押品时，这都不是理想的安排，它增加了新的风险要素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于其收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%，而分析师认为重质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散金融（DeFi）领域的一个最新发展，涉及加密货币持有者投资实验性的项目，希望在不售出持有的资产的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或其他被称为空投事件的奖励的预期而加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户提供其创建的新代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的McCarthy认为，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，这被认为是“非常投机、这免费钱”的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，他所在的交易所提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预设这种方式，（认为）他们会获得奖励，但并不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，并参与了印度首个学生设计的微型卫星团队，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一种验证服务的市场，连接有意进行质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出现了多个新的重质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币进行重质押并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可用于其他地方，例如作为抵押品进行借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里进行代币质押，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能会带来“隐藏的风险”，如果重质押的代币用于加密借贷市场，可能在市场下行期间引发被迫平仓的情况和更多的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，因为作为抵押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer的风险与借贷协议区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议的定价风险不准确，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期关注加密世界中的损失是否会蔓延到更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题对传统金融市场构成任何实际风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融领域相连，重质押正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody作为Standard Chartered加密部门，观察到机构投资者对质押表现出显著兴趣，但认为重质押当前还为时尚早，难以建立一条记录资产去向及收益分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital作为摩根大通加密部门，曾与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月份的博客中表示。摩根大通未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥埃希达尔布马赢得 landslide 胜利，成为該国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱迪娅·希埃诺布玛以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了她导师和前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目，后者在贫困阶层中的高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希埃诺布玛，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举权威机构给出的快速计票结果，赢得了58.3%至60.7%的选票，这将是墨西哥民主史上最高的选票比率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院都获得三分之二以上的多数席位，这将使联盟能够通过宪法改革无需反对派的支持，根据选举权威机构给出的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人索希提尔·加尔韦斯承认失败，根据初步计票结果显示，她赢得26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国有史以来的200年里，成为墨西哥的第一位女性总统。”希埃诺布玛对支持者说道，支持者们以热烈的欢呼声回应“总统、总统”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希埃诺布玛的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，这是一个以 macho 文化闻名的国家，有着全球第二大天主教人口，多年来，这种文化推动了传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希埃诺布玛是美国、墨西哥或加拿大的第一位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一位女性投票。”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃，希埃诺布玛的支持者之一，如此说道，她是墨西哥最小的州特拉斯卡拉的居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，而且即使能投票，我们也是按照丈夫的意愿投票。感谢上帝，这种情况已经改变，现在我得以亲身经历这一切。”蒙蒂埃补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希埃诺布玛的前方道路充满挑战。她必须在提高普及福利政策的同时，应对巨额预算赤字和低经济增长的继承问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者承诺，她的政府将保持财政纪律，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她许诺改善安全状况，但细节较少。本次选举是有记录以来墨西哥最暴力的一次，有38名候选人被谋杀，暴露了严重的安全问题。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团影响力增大和深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还引起了墨西哥邦斯州选区投票站发生两起人员死亡事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，超过18.5万人在墨西哥政府的执政期内遇害，这一数字超过墨西哥现代史上任何其他政府任期内的遇害人数，尽管谋杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少法外执法方面投入的游戏级别的投资，否则希埃诺布玛可能会在提高整体安全水平方面面临挑战。”独立拉丁美洲政治风险分析师内厄坦尼尔·帕尔迪·弗兰奈利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA政党也在墨西哥城市长选举中赢得了胜利，这是该国最重要的职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的总统将面临与美国谈判的复杂任务，涉及庞大的美墨相互跨境人口流动问题以及毒品走私的合作，此时美国遭遇芬太尼危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，在11月总统选举中，如果特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并表示将动用特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引生产商转向近距离外包市场，这是生产商将供应链向主要市场靠近的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希埃诺布玛还将面临如何处理佩梅克斯（Pemex）的问题，这是墨西哥石油巨头，多年来生产连续下降，债务累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不能只是一个无底洞，无尽地投入公共资金，而公司不可能盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家艾尔伯托·拉莫斯说。“他们必须重新考虑Pemex的商业模型。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，并监督了比索的增强和低失业率——这些成就让他极受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希埃诺布玛承诺扩大福利计划，但墨西哥今年面临高额赤字，预期2025年央行预测经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔寻求将投票变成其政治议程的公投，试图影响投票结果。希埃诺布玛坚决拒绝反对派提出她将会成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”的说法，尽管她承诺继续实施许多旨在帮助墨西哥最贫穷人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希埃诺布玛感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“将我们的国家变得更好而作出的独特贡献”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这其中蕴含着性别偏见。“让人难以置信的是人们不能相信她会作出自己的决策，我想这在很大程度上是因为她是女性。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希埃诺布玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执政党 MORENA 政党总统候选人克拉乌迪娅·希埃诺布玛在赢得选举后对支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥 6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希埃诺布玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执政党 MORENA 政党总统候选人克拉乌迪娅·希埃诺布玛在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥 6月3日，2024。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城女儿广场，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/梅哈伊利·利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希提尔·加尔韦斯在大选后发表讲话，墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/奎特扎利·尼切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥人前往投票站在大选中投票。路透社/亚历山德雷·塞巴尔洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·梅内格希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥选举日，反对派总统候选人索希提尔·加尔韦斯在投票站外留影。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城圣巴尔托洛梅·夸利亚纳，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥州丘亚胡拉纳诺戈奇镇，拉拉米瑞亚妇女在投票站外等待投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德雷·梅内格希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安·恰马尔。路透社/加布里埃尔萨·巴亚利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城内托利托·朱阿雷斯国际机场，选民投票站。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣安德烈斯拉拉辛扎。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安·恰马尔。路透社/加布里埃尔萨·巴亚利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城市的居民前往投票站投票。路透社/伊万·亚里斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝特丽斯·古蒂尔雷兹·穆勒在投票站前走向投票站。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城市的居民前往投票站投票。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月31日，墨西哥城商业区。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>