<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 16 Nov 2024 11:59:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因狱中袭击死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱被其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一皮克顿于2007年被定罪，指控他在不列颠哥伦比亚省温哥华附近的农场中杀害吸毒者和妓女，并将她们的遗体肢解。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了六名女性，这些女性的部分遗体在其在温哥华附近的破败财产中被发现。加拿大政府检察官在判决后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿是在魁北克监狱内受到袭击后于5月19日去世的，之后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对其在不列颠哥伦比亚省及全国范围内的社区造成了毁灭性的影响，”该服务部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名在温哥华贫困的毒品泛滥的东温哥华社区失踪的女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕为止。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分别在皮克顿农场发现或确认来自无法计数的女性的尸骸或DNA，其中许多人是原住民，地点位于温哥华市区以东约25公里的波特库克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的书籍在出现在亚马逊上销售后数小时内就被下架。当时据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，被认为是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片，在新威斯敏斯特进行审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片，在他的波特库克兰家中拍摄。图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约预计于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更有效地应对大流行病的全球协议的谈判将在2025年底前结束，如果可能的话，可能会更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在大流行病前和期间增加合作的协议进行谈判，这一努力是在认识到新冠疫情期间出现失败后的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初约定本周达成协议，但由于富裕国家与贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在深层次分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国已达成一项平行协议，更新现有具有法律约束力的全球卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“大流行病紧急状态”类别，用于标记最严重和最具全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布rey塞苏斯在声明中表示：“今天的历史性决定展现了成员国共同保护自己人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉在同一日表示：“通过这项协议，我们开始对各国负责，并加强措施，以在威胁到美国人和我们的安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在巩固抵御新病原体的世界防御系统，特别是在新冠疫情影响超过700万人死亡的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;当地时间2023年2月2日，瑞士日内瓦世卫组织（WHO）总部外的世卫组织标志。路透社/迪尼兹·巴里布索/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执掌非洲国民大会（ANC）党后，将因该党历史上最差的选举结果面临严重的削弱。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周三的选举中，超过71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这一比例较2019年上次选举中获得的57.5%大幅下跌，并且首次低于多数门槛，这是自取消种族隔离以来的第一个30年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着这位前释放运动领导者将不得不与其他较小政党谈判组成党组协议或其他形式的合作协议，以管理国家事务。他可能需要作出政策让步或让出显著的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人拉马福萨可能面临着反对党和党内批评者的辞职呼声，但在党内严重分裂的情况下，一位ANC高级官员支持他继续留任，分析人士认为并没有明显的人选能够接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确统一的候选人可以从拉马福萨手中接棒。”开普敦大学政治学教授安东尼·博勒教授说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政绩评价在主要政客中最高，内部派系之争可能使任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当正式初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前也曾悬而未决，当时一份委员会报告称，他可能在游戏场的家具内发现了秘密资金时犯下了不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于这一事件的指控，称为“Farmgate”，并在同一年赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举作为ANC迄今为止最具挑战性的考验，是因为选民对诸如高失业率、犯罪和致命断电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺清洁党的形象、重塑经济，此前他前任雅各布·祖马在九年的时间里引发了九宗丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他成为国家元首后最初的热烈欢呼很快转化为失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，高层ANC官员仍笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持新党MK（Umkhonto we Sizwe），该党超出了预期，在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔州（KZN）尤其取得了大的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马布设了陷阱，将拉马福萨和ANC打败。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因避免加剧党内裂痕而对关键改革的拖延受到批评，这与他在八十年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他的团结建制能力以及他推动南非成为“全球南方”（低和中等收入国家的简称）倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最鲜明的声音之一，呼吁更公平地分发疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的灭绝种族案，法院裁定，以色列必须中止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成功，但批评人士称，对于南非最大的挑战，他提供的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，在数千名支持者的见证下发表讲话。然而，很多人在他还在讲话时就离开了。&lt;/p&gt;
  
    &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict 定罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦的一场新闻发布会上直面镜头，传达了一个适合他当前法律和政治战役的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上日，纽约一家陪审团判决他因伪造文件以掩盖向一名成人电影明星支付封口费而有34项罪名成立后，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满情绪，他的言辞愤怒且颠三倒四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“不正派”和“恶魔”。他形容民主党竞选对手、即将于11月5日的选举中对垒的乔·拜登，是“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及——仿效他以往在竞选集会中的演说——非法移民，这些人他声称正在非法涌入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将他面前的挑战视为要比个人挑战更为重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这么做吧，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演说经常穿插幽默，这一次的讲话大多数却是消极的。在新闻发布会上，特朗普仅查看了一份小页的笔记。最后，他没有回答任何问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下车台离开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和支持者在社交媒体上的宣传，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯有罪行的人展开了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位候选人互视彼此为国家威胁的这场竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的讲话，视这为进一步证据，证明他不具担任总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目睹了一个困惑、绝望且落败的唐纳德·特朗普关于个人怨史的漫长胡言乱语，以及他对美国司法制度的虚假描述，这让任何观察者都能得出一个明确的结论：这名男子不具担任美国总统的资格，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数认为纽约陪审团的判决是不公的——将特朗普团队在仅一日内便通过WinRed等数字募款平台募集到3480万美元捐款。WinRed是共和党常使用的募款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登竞选团队在总筹款方面遥遥领先，这场竞选活动寻求保持攻势，在周五发出多条带有严重警告意味的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史最黑暗的一天！”，一条消息这样读着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“绝不投降！”，另一条消息在其新闻发布会后大肆宣扬——显然是为了回应特朗普的新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致站在前总统一边，指责这场审判存在缺陷、不应该提出这些指控、陪审团来源于民主党人占多数的地区曼哈顿，存在偏见，被告法官有失公正——这也是地方当局否认的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员和组织的责备还不够迅速和强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里什·拉西维塔对一个在全国性高校共和党组织上发布的言论进行了嘲讽，该组织在社交媒体X平台的帖子声称陪审团的判决应受尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像便便一样，人人都有……”，拉西维塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州共和党温和派前州长拉里·霍根进行了攻击，后者在判决前曾警告美国民众要避免注入更多的党内对立情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你就结束了你的竞选生涯。”拉西维塔在X平台上回复霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键州进行的对共和党选民的采访中，一些受访者表示特朗普的定罪让一些人开始重新考虑他们在11月对其的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类投奔动摇有可能对其在与拜登的重赛中造成损害——特朗普在多个摇摆州的支持率本已很接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访问的共和党人听起来则非常像特朗普本人，将此次审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是为了政治，就是要伤害他，并尽可能地将其排除在竞选活动之外，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示，他表示自己来自佐治亚州马里塔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，他们能对任何人做。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普当天首次在特朗普大厦举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是拜登政府两年来在乌克兰战争中采取的又一微妙且重要的行动，专家表示这或将有助于遏制俄罗斯从跨境方向对哈尔科夫进攻的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大风险，担心此举可能会引发直接冲突，甚至引发具有核武能力的俄罗斯的干预。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国先前对基辅供应高科技武器的诸多限制相契合的原则，包括禁止提供先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四起生效，旨在针对哈尔科夫地区的具体战斗。美国官员表示，此决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为哈尔科夫前线的乌克兰部队提供了使用配备指导型多管火箭炮系统的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射含有制导多管火箭炮系统（GMLRS）的火箭弹及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其击退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比利耶斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们的战术问题，他们已经在对哈尔科夫地区发起进攻。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登此项决策的酝酿可以追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名要求匿名的美国官员透露，乌克兰在5月13日一个安全视频会议上提出请求，希望建议美国可以让乌克兰越过哈洛夫地区的边界使用武器，当时与会人员包括白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席主席C.Q.布朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将此建议呈给拜登。据这名官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地带攻击俄罗斯部队。据称，拜登政府一直在细化此决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基于5月20日与路透社进行的采访中公开呼吁，希望西方伙伴能够采取此类举措，但他当时表示，情况目前依然没有积极变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究机构欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止从俄罗斯境内袭击的禁令，作为其在哈尔科夫地区发起进攻的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接布置在边界附近，可以保留防空、电子战、指挥和控制等设施，”李说，“这就给了它一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单独就这一决定而言，可能不久就不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会实质性地改变前线的走势，但如果俄方继续这种跨境行动，它的难度将因此增加，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫发起大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法通过东北部生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说，“为此，它需要剥夺东部战斗区域的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于上周二再次警告有核大战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，乌克兰似乎决心在未来几周和几个月内寻求扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《卫报》报道，在上周五华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在访谈中呼吁获得美国批准，打击俄罗斯腹地的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为战略与国际研究中心华盛顿智库成员的马尔科姆·金辛表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改革，但这是一个步骤。”金辛说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将呼吁下一步：打击更广泛的目标准——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于上周五在布拉格表示，拜登政府目前并未扩大政策范围，以允许在俄罗斯其他地区进行打击，但也没有排除这一点的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接下来，我们将继续进行到目前为止已必须的适时调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈洛夫地区的后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在位于哈洛夫地区外的小达尼利夫卡村受到俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青少年体育骑术学校的现场工作。2024年5月30日，乌克兰。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻井公司在提升产量支出方面继续坚守承诺，保持其作为全球最大原油生产国的地位，预计2024年的增长将放缓，这可能缓解OPEC+在本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在美国页岩革命和新技术的应用下，因技术突破与生产效率提升，带领非OPEC生产国推动全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶/天，远超2023年初政府预估的大约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年削减了原油供应以应对美国及其他非OPEC产油国产量增加，OPEC+的总减产幅度达到586万桶/天，约相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，允许该组织将部分减产延续至2025年，三位知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+即将于周日召开会议讨论供应政策之际，美国产量的增加继续推动非OPEC+产油国产量的增长，但与2023年相比将构成较小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应量将增加约27万桶/天。这一预测与OPEC自己预估的美国原油与凝析油产量增长30万桶/天相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达64万桶/天。这三位是最受关注的预测者，所有预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/天，高于OPEC+集团以外的原油生产国供应增长约100万桶/天。这表明OPEC+原油的需求量应较2023年增加约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/天，而OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，总体而言，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/天，比12月份略低1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使原油价格接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度。”Scandrill的首席运营官帕尔·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，令人惊讶的是钻机数量没有增加更多。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟了对钻机的升级，以最好地适应较低的钻井增长。该公司计划年底之前运营12台钻机，并在明年重新部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯公司提供的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四发布的一份报告中指出：“美国有数年增长100万桶/天的能力，但目前没有意愿以这种方式增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，被投资者的压力所迫，公开上市的美国生产商在增长上的支出有限，此前无节制的支出虽然导致页岩油气行业超速增长，但也在2010年代限制了投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私人生产商的产量增加，有一些私人生产商现在已并入该行业的整合浪潮中。这些建设更长的油井并同时开采更多的油井，提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我预计，尽管近期整合潮，现在的油价将持续下去，并将继续支持因持续改进钻井和完井效率而出现的美国石油总体生产增长。”得克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已发生转变，更注重资本控制，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺夫（Giovanni Staunovo）指出，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领2024年石油和液体产量的增长。美国能源信息署（EIA）在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非会员国的供应则增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银的斯塔诺夫（Staunovo）表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Permian盆地威克恩附近由Oasis石油公司拥有的租赁物的钻井平台操作区从控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州威克恩附近Oasis石油公司租赁物上的钻井平台操作区从控制室可见。路透社/尼克·奥弗特蒂/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide 胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱audia西恩宝姆在大选中以压倒性优势胜出，成为墨西哥第一位女性总统，她继承了阿方索·洛佩斯·奥夫拉多尔总统的项目。奥夫拉多尔的民望在穷人中高涨，这有助于西恩宝姆的胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;西恩宝姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，以58.3%至60.7%之间的得票率胜出。这是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中争取实现三分之二的超级多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示其得票率为26.6%至28.6%后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国200年的历史中成为墨西哥第一位女性总统，"西恩宝姆在热烈的欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩宝姆的胜利对墨西哥而言意义重大。墨西哥以阳刚文化著称，并且拥有仅次于印度的世界上第二大天主教人口，长期以来一直推动更传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩宝姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想象过有一天我会去投票支持女性，"87岁的伊德尔玛·蒙蒂尔说，西恩宝姆的支持者，来自墨西哥最小的州泰拉斯卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"过去我们甚至不能投票，或者就算能投票，也被丈夫告知如何去投票。感谢上帝这已经改变了，我终于能够体验这一过程，"蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩宝姆的前进道路充满挑战。她需要平衡增加普及福利政策的承诺，同时还要接手庞大的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将会是财政负责的，并将尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言提高安全水平，但给出的细节有限。这次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人在此前被杀害。许多分析师认为，奥夫拉多尔任期期间，有组织犯罪团体扩大并加深了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的大选还因普埃布拉大选站附近有两人遇害而沾染了暴力的阴影。奥夫拉多尔的任期期间，超过18.5万多人被杀，这是墨西哥现代历史上其他任何一届政府未能达到的数字，尽管谋杀率在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少渎职方面进行重大投资，否则西恩宝姆可能难以实现总体安全水平的重要改善，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔尼亚胡·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市市长选战中胜出，这是该国最重要的职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战还包括与美国进行艰难的谈判，包括巨大的美国移民穿过墨西哥涌入美国的局面，以及在芬太尼危机肆虐的情况下，两国在毒品走私方面的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将会更加困难。特朗普发誓要对在中国制造并运往墨西哥的汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商回迁的重要任务，这是“近岸外包”潮流的一部分，指公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩宝姆还必须解决佩姆克斯问题，这是墨西哥的国有企业，其石油产量已经持续下降20年，陷入巨额债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能只是一片无底洞，你不断地投入公共资金，却从未盈利，"高盛首席拉美经济学家艾尔伯托·拉莫斯说，"他们必须重新思考佩姆克斯的商业模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困水平，通过稳定汇率和低失业率取得了成功，并因此异常受民众欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩宝姆承诺扩大福利项目，但对于墨西哥今明两年面临大额赤字和央行预期仅0.5%的低迷GDP增长，实现这一目标将极具挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将这场选举变成对其政治议程的全民公投，并称西恩宝姆是“橡皮傀儡”。西恩宝姆否认了反对派关于她将是奥夫拉多尔 dictatorship傀儡的说法，但她承诺将继续实施许多其政策，包括有益于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，西恩宝姆感谢奥夫拉多尔为"更好的改变我们的国家"的独特个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，性别刻板印象可能加剧了反对派对西恩宝姆将变成奥夫拉多尔的橡皮傀儡的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"难以置信的是，人们对她将自己做出决策的能力表示怀疑，我想这与她是女性有很大关系，"她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，并开启新的一日，”拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）说，当前正处于竞选连任的压力之下，必须终止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔与其他方斡旋的加沙战争中以色列与哈马斯激进组织之间的停火协议谈判多次陷入僵局，两方均指责对方阻碍推进停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议源于数周来伊拉斯赫法（Rafah）遭以色列入侵，以及针对贝内·内塔尼亚胡政府在国内和国际上的新压力，因加沙死亡事件和人质持续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判代表向拜登提出加沙停火协议，因为在拜登公布停火计划后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）因34项重罪被判处刑罚的次日，凸显两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议包括三个阶段，不同于之前提议，此次停火协议将持续到双方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙居民区，交换包括老年和女性在内的人质，并释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就长期停战的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火协议还将持续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将此提议通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列那些主张“无限战争”的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不会同意这项计划，他们甚至会在政府联盟内。他们已经明确表示想要占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。尽管面对压力，我敦促以色列领导层支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个有终身承诺的以色列人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及上周刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的那人，我希望你们能够退一步，想一想如果错过这一刻会发生什么，”他补充道，“我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这项新提议，是因为最近战场的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一条通往危机尽头的明确道路。这是一份详细的四页半协议，已经非常细致地进行了谈判，现在摆在桌上的，是一项终结谈判过程的终结方案，”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中的每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众呼吁的尝试。以色列12频道中断晚间新闻直播，在线全程转播拜登的讲话。以色列审查员此前禁止公布该提议的详细内容，主播丹尼·科什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯·赛里教授（&lt;a href="https://www.utexas.edu/"&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校&lt;/a&gt;历史与公共事务教授）认为，这一提议比以往更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何重大袭击或攻击恐怖事件的可能性不低，但明显比以前要低，”赛里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众看法正在“转而反对”以色列，赛里说，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统真正支持某些事情时，他能够创造很多激励措施，”赛里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求以释放加沙的生病、年迈和伤者交换为期六周的停火，该停火可在获得更多人道主义援助的情况下延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月早些时候破裂，因为以色列拒绝就结束战争达成一致，而继续对加沙南部城市伊拉斯赫法进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/organization/hamas/"&gt;哈马斯&lt;/a&gt;）周四表示，它已告知调解人，由于以色列继续发动攻击，哈马斯不会参加更多谈判，但若以色列停止战争，它愿意达成一项“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国一名匿名官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（&lt;a href="https://www.whitehouse.gov/characters/jake-sullivan/"&gt;杰克·沙利文&lt;/a&gt;）周五将与持有囚犯的人质危机中涉及17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对伊拉斯赫法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但未触及因切断对该国的军事援助而设定的美国红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争使巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。人们看到了本周早些时候来自伊拉斯赫法的一场致命火灾中的可怕画面，该火灾跟进以色列空袭……针对哈马斯进行袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日在南部以色列的袭击而对加沙进行攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计数据，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人走在伊拉斯赫法损坏建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJUFNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位巴勒斯坦人在2024年6月12日的加沙北部伊拉斯赫法遭受以色列军事进攻后，走在损坏建筑物的废墟中。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在这种平台上，投资者为固定其代币以换取奖励，从而引发了一系列复杂的交易方案。分析人士警告称，这种方式可能会给用户和整个加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益受到关注，这表明加密货币市场正在承受风险。随着价格飙升和交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史新高；以太坊——第二大加密货币——今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是在西雅图成立的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz（乃至其加密货币部门）筹集了1亿美元，并吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，这一数字在六个月内增长了近50倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，旨在扩大一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机的数据库，这些计算机会验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，持有加密货币代币（如以太坊）的所有者可以将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间失去即时访问其代币的能力，但会获得回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币代币，以代表他们存入的代币。重新质押使所有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的计划和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险水平存在分歧，有些人认为该实践尚处于起步阶段，无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新质押的代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能会导致基于少量基础资产的贷款无穷无尽地循环。如果所有人同时尝试退出，可能会使整个加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有任何抵押品需要更多的抵押品时，这就不是理想的情况，会增加新的风险因素，”数据提供商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对重新质押的吸引力在于收益：质押以太坊区块链上的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以一次获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）中最新的一种进展，在这种金融模式中，加密货币持有者投资实验性方案，以期在其持有的资产不需售出的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发。用户希望未来能够获得奖励或被称为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台上的人发放其自家新创建的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来能有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的增长是由用户追求这些空投活动推动的，称之为“真的很投机，免费的钱的事情”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase首席研究官David Duong（COIN.O）表示，“他们现在预作准备，（期待）会获得某种奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并且参与了印度首颗由学生设计的微型卫星项目，这一信息源自其学术网站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务的市场，连接了未来的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他新的重新质押平台也相继涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户的代币重新质押，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为抵押品借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于重新质押的目的是帮助新区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷，Kannan解释道，“我们没有任何正式关系，这是一种新兴的现象。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重新质押可能会带来“隐藏风险”，如果重新质押代币用于加密货币借贷，可能会有强制清算并在市场下跌期间导致更多的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年，加密市场崩盘加剧了高风险借贷的冲击，加密货币用作抵押品迅速贬值，尤其是在Luna和Terra爆雷之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan与这些风险脱钩表示，“风险不在重新质押而在借贷协议中，是这些协议错估了风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对此并不担忧，指出重新质押协议中的现金相对于全球加密货币行业的净资产总额（约2.5万亿美元）来说非常小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当前，我们不认为重新质押会对传统金融市场造成实质性风险传导，”标普全球评级资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但加密世界正变得越来越与主流金融领域相连，机构投资者也开始青睐重新质押。瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产质押服务，并预期“将出现围绕重新质押的新生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>