<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 13 Oct 2024 16:02:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登本周五表示，以色列提议以交换人质为条件，达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，迎来和平之日了，" 拜登说道，他面临着在大选之年制止已持续八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的停火谈判旨在结束以色列与加沙地带的哈马斯武装的冲突，但谈判屡次陷于僵局，双方都将谈判进展缓慢归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列对拉法实施多周军事入侵后，以及由于加沙的死亡和人质持续被关押引起国内外对内塔尼亚胡政府的新压力下，本提案应运而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，在拜登公布停火计划后，以色列已经授权谈判人员提出加沙停战协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议出台前一日，民主党总统拜登的共和党竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被定罪，这也突显出两位候选人之间的巨大反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登概述的新提议分为三个阶段，与以往的提议不同的是，停火会在各方进入所有三个阶段的过程中继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙的人口密集区，而包括老人和妇女在内的部分人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙，而每天将有600辆卡车运送人道援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。"只要谈判继续，停火也将继续，"总统说，这是一个新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重振加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该提议已经通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列支持"无限期"战争的人改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有一部分人不会同意这一计划，呼吁战争无限期继续。一些甚至在政府内部的人已经明确表示他们的立场。他们想要占领加沙，想要持续多年的战争，对人质问题并不关心。然而，我已经敦促以色列领导层支持这一协议，不管承受何种压力，"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一名一生致力于以色列的美国人，唯一一位在美国总统在职期间前往以色列战争前线的人，也是刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我要求你们退一步思考，一旦错过这一刻可能发生什么，"他说。"我们绝不能错过这一刻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列之所以能够提出新提议，是因为最近在战场上取得的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在实际上已经有一张危机结束的路线图。这是一份详尽的四页半协议，"该官员说。"它经过了细致入微的谈判。现在桌上放的实质上是这一进程的终结阶段。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员补充说，按照计划，每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为震撼人心，将此解读为向以色列公众直接呼吁的尝试。第12频道中断了晚间新闻节目直播拜登的演讲。主持人丹尼·库什马罗表示，以色列的审查官员之前禁止发布出提议案的详细内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰雷米·苏瑞表示，这一提议比以往的提议有更高的成功率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯可能有能力对以色列发起任何重大打击或恐怖袭击的可能性虽然不可忽视，但要比以往低了很多，"苏瑞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，全球对以色列的公众看法正"转向反对”，苏瑞说，这可能会鼓励以色列人渴望停止冲突，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某事时，他能创造大量激励机制，"苏瑞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份关于人质的提议是，以在加沙释放病弱、老年人质为条件，换取为期六周的停火，停火将延长以允许更多援助进入这块飞地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯提出的将战争永久结束作为谈判的一部分的要求，并增加了对位于加沙南端的拉法市的军事打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们已经告诉调解人，在当前的侵略条件下，他们不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，则准备达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，美国国家安全顾问杰克・沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙地带作为人质扣押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日在拉法实施的空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，激起国际公愤，但并未“穿过美国的红线”，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦民众在这场战争中经历了地狱般的苦难，"拜登周五说。"我们本周早些时候见证了以色列对拉法致命袭击后的恐怖画面……针对哈马斯的袭击。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日对哈马斯对以色列南部的袭击作出回应而对加沙地带发动攻击以来，已有超过36,280人在加沙地带丧生。根据以色列的数据，那次哈马斯的袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人于2024年6月12日在加沙地带北部的贝特拉西阿地区，在以色列军事进攻中被摧毁的受损建筑废墟中行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;（此报道第17段包含强烈语言）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普（Donald Trump）在特朗普大厦内，面对一排排的摄像机，传达出一条信息，这既适用于他的法律斗争，也适用于其政治争斗：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一天，纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他犯下34项&lt;/a&gt;与伪造文件掩藏色情明星封口费相关的罪名，共和党总统候选人愤怒地列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指责主持自己审判的法官胡安·梅尔尚（Juan Merchan）"腐败"和"恶魔"。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登（Joe Biden）&lt;/a&gt;，他的11月5日选举对手，描述为"我们国家历史上最糟糕的总统"。他猛烈攻击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;在法庭上作证反对他&lt;/a&gt;的证人，那些曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会成员以及重申集会上的言论，即非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将他面临的挑战定位为远超其个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这样做，"他说，"因为我们正在为美国而战。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他过往的竞选演讲中常充满幽默，这次演讲却主要是沉闷的。特朗普在新闻发布会上只拿着一小页笔记。最后，他没有回答任何问题，迅速离开了讲台，儿子艾瑞克·特朗普（Eric Trump）陪在其侧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也猛烈抨击了司法系统，以及任何胆敢指控特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场双方领先候选人均将对方描绘成国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望而被击败的唐纳德·特朗普，他在个人不满中乱侃，对美国司法体系撒谎，留给所有观看的人一个明显的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统，”拜登竞选活动的传播总监迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在一份声明中说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数认为纽约的判决是正义的扭曲——周四当天向他的竞选活动涌入了3480万美元的捐款，特朗普团队说道。这是特朗普在WinRed平台上的单日记录，WinRed是一个为共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了保持这种势头，竞选团队在周五向支持者发送了大量充满警示的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另则消息如此声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都旗帜鲜明地站在前总统一边，争论称审判是有缺陷的，指控本就不应提出，高度民主的曼哈顿的陪审员池已被污染，法官存在偏见——这些指控均遭到地方当局的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对那些反应不够迅速或不够有力的共和党人的谴责，特朗普的盟友及其竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选共同主席克里斯·拉奇维塔（Chris LaCivita）猛烈抨击了一个全国性的校园共和党组织，该组织在社交平台X的帖子中表示，应当尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"观点就像屁股……每个人都有……，"拉奇维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;马里兰州的温和派前共和党州长，现任参议院竞选人拉里·霍根（Larry Hogan），在裁决前，他警告美国人"不要用更多有毒的党派分歧浇熄这把火"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你刚刚结束了你的竞选，"拉奇维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和乔治亚州战场州的共和党选民进行的采访中，有几位表示，特朗普的定罪令他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑对他的支持&lt;/a&gt;，在11月的选举中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种倒戈在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;与拜登的再次对战中可能会对他造成伤害&lt;/a&gt;，因为特朗普在多个摇摆州中只是以微弱的优势领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受过采访的大多数共和党人的声音与特朗普本人的言论颇为相似，他们称这次审判是一个闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治化的，就为了伤害他，尽可能让他无法参与竞选活动，”62岁的乔治亚州马里埃塔（Marietta）退休警察斯科特·克莱顿（Scott Clayton）如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，前一天，他在因2016年支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯（Stormy Daniels）封口费的刑事审判中被判有罪。（资料图片）REUTERS/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这一举措虽小，但其象征意义深远，可能帮助遏制俄罗斯在哈尔科夫边境发起的进攻，专家认为这是在两年战事中迈出的一大步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持认为，允许乌克兰使用美国提供的武器对俄罗斯领土目标发动袭击风险过大，担心乌克兰的直接攻击可能会引发与核大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国其他限制向基辅助以高端武器的政策相吻合，但自那以后，这些政策开始瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹都在放宽之列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示，拜登政府最新决定，于上周四生效，被严格限定在哈尔科夫地区战场上。此决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境对乌军发动攻击或准备发动攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线的部队获得授权，可以使用美国提供的高机动性火砲火箭系统(HIMARS)发射器，装备有制导多管火箭系统(GMLRS)导弹，以及其它武器，对位于边境另一侧的俄罗斯部队进行反击，专家们如此解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并创造条件阻止俄罗斯从哈尔科夫地区巩固阵地，”乌克兰国家战略研究所研究員米哈伊尔·比耶利斯科夫称。该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国軍事情报官菲利普·英厄姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯区关键战场调遣部队的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯人将发现自己处境不利，不得不重新考虑他们在哈尔科夫进攻中所采用的战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员表示，在5月13日的一次安全视频会议中，基辅向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席查尔斯·布朗将军提出在哈尔科夫地区使用美国武器跨越边境的要求。该官员要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份建议，主张放宽限制，沙利文在5月15日将该建议提交给拜登。官方消息人士称，拜登同意乌克兰应该有能力反击从俄罗斯境内对乌攻击的俄军。自那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁各国盟友采取这种措施，但当时他表示：“目前为止，没有收到任何积极回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外语政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯已利用拜登禁止在俄领土上打击的禁令，将其作为发起对哈尔科夫地区袭击的安全避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火砲放在边境的另一边，它可以保有防空、电子战和指挥控制系统的阵地，”李说。“某种程度上说，这给了俄罗斯某种程度的庇护所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，仅此一项决定可能不会立即改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这项决定不会显著影响前线的移动，如果有的话，但会使俄罗斯进行这种跨境操作变得更加艰难，”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆认为俄罗斯在哈尔科夫缺乏足够的兵员发起重大攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯人没有足够能力产生足够的战斗力，以东北方向对哈尔科夫构成威胁，”他说。“这样做会使东部作战区的兵力减弱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要让乌克兰将武器发射到俄罗斯境内，并再次在周二提高了核战风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内，特别是在俄罗斯在战场取得进展的困难一年后，寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策变动不到一天后的周五，泽连斯基被《卫报》报导采访时呼吁，美国应同意打击俄罗斯境内遥远目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾是五角大楼官员，现供职于华盛顿战略与国际研究中心智库的马克·坎西安表示，拜登此举仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策的根本变化。但这是一步骤，”坎西安表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰和政府内的官员将会争论下一步: 对更广泛的俄罗斯目标发动攻击——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五于布拉格发表讲话，拒绝透露拜登政府是否会扩大允许在俄罗斯其他地区发动攻击的政策，但他并未排除这种可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“接下来，我们将继续之前的做法，根据需要进行适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="在哈尔科夫外的俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在俄罗斯导弹袭击重重打击下，消防员在哈尔科夫市外的“儿童和青年体育骑术学校”废墟现场工作。乌克兰，马洛丹尼利夫卡村，2024年5月30日。图片/瓦连京·奥吉伦科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守着控制在提高产量上的支出承诺，这使得全球最大原油生产国有望在2024年实现较缓的增长步伐，可能减轻本周末欧佩克+（OPEC+）进一步减少供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，得益于页岩革命以及技术与效率的突破，美国推动了非欧佩克国家的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎预料地大幅增长，日增产超过一百万桶，达到1293万桶/日，远远超过政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友，简称欧佩克+，去年加深了减产，部分原因是为了补偿美国及其他非欧佩克国家产量的上升。目前，欧佩克+减产量总共达586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+谈判的知情人士周四表示，OPEC+正在拟定复杂的减产延期协议，允许这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+周末会面审议其供油政策，美国的产量增长将继续推动非OPEC+国家产量的增加，但对OPEC+的威胁将不如2023年时那么大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日，这与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国产量增长则更高，为64万桶/日。这三个主要的预测机构，各自预测的数值去年均显著低于今年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预期全球需求增长为220万桶/日，预计将超过非OPEC+生产国家增长的产量约100万桶/日，使得OPEC+的原油需求在2024年比2023年多出约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长较低，为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前几个月，整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不会像2023年那样再次出乎市场预期实现产量大幅增长，行业高层与分析家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户仍然保持极其保守和纪律严明的心态，"合同钻井商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前油价，钻井数没有显著上升着实让人惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出平稳，同时避免对钻井设备进行升级，以适应较为平缓的钻井增长。该公司计划年底运营12钻机，明年则重新部署少数钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数降至496台，较一年前水平下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力数年保持100万桶/日的产量增长，但目前并无增长至该速度的意愿，"标普分析员在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量增长将达到47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，面向公众的美国生产商在增长支出现已受限，此限制出自投资者的压力，因在2010年代无节制的支出驱动了页岩产业的快速增长，却限制了回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来意外的产量增长部分来自私营生产商，其中一些目前正陷入行业中的合并浪潮中。他们通过钻探更长的井以及从更多油井同时开采石油时进行岩石裂解，提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尽管近期行业整合浪潮，我预计当前油价将有所保持，支持温和的美国整体原油生产增长，钻井和完工的效率提高持续，"德州标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯逊（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，例如斯伦贝谢（SLB.N），预期今年国际市场的增长将快于北美。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因归结于行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来策略发生了转变，资本约束更强，导致了不同的反应，"瑞银银行的分析师乔瓦尼·斯托诺瓦（Giovanni Staunovo）说道，他预测OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国，与加拿大、巴西和圭亚那一道，预计将引领今年的石油和液体燃料产量增长，抵消减产的影响。能源信息署（EIA）表示，预计今年OPEC+国家的液体燃料产量将下降100万桶/日，而非成员国产量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了在美国产油量增长中生存，"瑞银的斯托诺瓦说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地Oasis Petroleum所有租赁地上，从控制室角度看的钻井平台作业地面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近Permian盆地Oasis Petroleum所有租赁地上，从控制室角度看的钻井平台作业地面。路透社/尼克·牛津（Nick Oxford）/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在目睹非洲国民大会（ANC）自种族隔离制度终结以来最糟糕的选举结果后，南非总统西里尔·拉马福萨的政治地位将遭受重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的初步结果，ANC的得票率不及42%，远低于2019年上次选举所获的57.5%的份额，并且&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;首次在30年内未能赢得绝对多数&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉曾经的解放运动组织，ANC将被迫与一个或多个小型政党进行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟谈判&lt;/a&gt;或其他形式的协议，以治理国家。这可能涉及政策上的让步或将重要内阁职位拱手让出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位前工会领袖转行成为商人的拉马福萨，预计将面临反对党和党内批评者的辞职呼声，这些批评者在他党内的分歧日益严重。然而，一名&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;ANC高级官员&lt;/a&gt;仍支持他留任，且分析师认为，目前没有明显接班人候补人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前没有一个显而易见的凝聚人心的候选人可以接替拉马福萨的位置，"开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·巴特勒指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月份的民意调查显示，拉马福萨在本次选举的政治人物中拥有最高的支持率。ANC党内的派系争斗可能会使对其的任何反对行动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日公布初步的完整选举结果时作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统任期曾悬而未决，2022年的一份小组报告指出，他可能因在其野生动物农场藏匿一笔庞大的现金&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;而触犯法纪&lt;/a&gt;，即所谓的“农场门”丑闻。尽管如此，他在否认了不法行为后，同年晚些时候赢得了第二个五年期的ANC领导人任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的投票被普遍视为对ANC的最严峻考验，因为选民对&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;诸如高失业率、犯罪和严重的电力断供&lt;/a&gt;等问题产生了强烈不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在继其前任雅各·祖马九年间腐败、腥风血雨与经济衰退之后，承诺净化党的声誉并重振经济，从而当选为ANC的领袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但自2018年担任国家元首起，初期的全民欢庆迅速消逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年有余，南非的经济仍然停滞不前，ANC高层的丑闻持续不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举的决定性打击来自拉马福萨的死对头祖马，他支持创建的新党uMkhonto we Sizwe超出预期的表现出色，极大削弱了ANC的支持者基础，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各·祖马困住了拉马福萨和ANC，他知道他们在KZN省十分脆弱。"政治分析师拉尔夫·马特赫加说道。"这是拉马福萨项目终结的开始……你不能在选举失利后期待所有事情都照旧进行。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨由于似乎犹豫不决以避免加剧党内分歧而对关键改革保持沉默，这与1980年代作为工会领袖时展现出的果断截然不同，遭到批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者对其团结人心的技能以及在推动南非作为所谓“全球南方”（指低收入和中等收入国家集团）代言国形象中所扮演的角色表示赞赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁实现疫苗公平分配的最响亮声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，促使法官本月&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁定&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙城拉法赫的军事进攻。以色列强烈否认指控并在拉法赫持续推进其军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年ANC取得的成就，但批评指出，他几乎未提供应对南非最大挑战的全新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前夜的ANC最后一场竞选集会上，面对聚集在索韦托足球场内的数万名支持者，他承诺会&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&amp;quot;做得更好”&lt;/a&gt;。然而，许多人尚未等到其演讲结束便先行离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。瑞路透社/奥帕·恩科希&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）本月早些时候在一所最高安全级别的监狱中遭另一名囚犯袭击，于周五在74岁辞世，监狱管理部门发布声明证实了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀案罪犯之一，皮克顿于2007年因杀害药瘾者和性工作者，并在其位于太平洋沿岸的不列颠哥伦比亚省的养猪场内对受害者遗体进行残忍处理而被定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿被判杀害了六名女性，其部分遗骸在其位于温哥华附近的凌乱产业中被发现。在他被判无期徒刑后，政府检察官撤销了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿在5月19日于他服刑的魁北克监狱内受到袭击后，不幸逝去。受到袭击后，他被送至医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深刻意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性影响，”校正服务部门在一份声明中如此回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颇具讽刺的是，受害者中超过60名女性在2002年初皮克顿被捕前的十多年间，从温哥华脏乱的毒品区——东区（Downtown Eastside）神秘消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于加拿大伯纳比（Port Coquitlam）养猪场内，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中很多人是土著后裔，该农场距离温哥华市区约25公里之遥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所著的一本书在亚马逊上架销售数小时后即遭下架。据《温哥华太阳报》当时报道，这名连环杀手在书中声称自己清白无辜，系警方构陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商随后要求亚马逊下架该书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭审理于新威斯敏斯特开庭的随件电视图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的文件电视图片中，罗伯特·威廉·皮克顿在自己位于伯纳比的家中。 REUTERS/Global TV/ 文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币流入了一种新型平台，该平台通过锁定代币向投资者提供奖励，这一复杂的机制被分析师警告称对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重放抵押”（re-staking）热度激增，这是在加密货币市场时值反弹，交易员为寻觅回报而冒险的最新迹象。作为最大的加密货币，比特币接近历史高位，而以太坊，第二大加密货币，今年涨幅已超60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重放抵押热潮的核心是西雅图初创公司EigenLayer。今年2月，美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门为其注资1亿美元，自此，该平台吸引了188亿美元的加密货币资金，而在六个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人斯里兰姆·坎南（Sreeram Kannan）告诉路透社，他们发明重放抵押是为了扩展长期存在的加密货币实践，即抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，它涉及网络中众多计算机的协作，用于&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;核实和确认谁拥有哪种加密货币&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;。为了实现这一点，例如以太坊的代币持有者会参与锁定其资产，作为验证过程的一部分。持有者在进行抵押期间将失去即时访问其代币的权限，但作为回报，他们可以获得相应收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些抵押平台也会向用户提供新创建的加密货币，以代表已经被抵押的加密货币。重放抵押允许持有人拿这些新代币再次与不同区块链计划和应用程序进行抵押，期望获得更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于重放抵押的风险性看法存在分歧，一些内部人士表示，这种实践太新，目前难以评定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析家在内的另一些人担心，如果代表重放抵押加密货币的新代币被用作大规模加密贷款市场中的担保物，可能会产生无限循环的借贷，基于有限的底层资产基础。他们表示，若所有参与者同时尝试退出，这可能使得更广泛的加密货币市场陷入动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何一种存在以资产担保另外一种资产的情况都不理想，这增添了本来不存在的新风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者青睐重放抵押是因为其回报：以太坊区块链上的抵押回报率通常在3%至5%之间，但分析家称，对于重放抵押，投资者可以同时获得多份回报，因此其收益可能更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重放抵押是去中心化金融（DeFi），即加密货币持有者将资金投入试验性的计划以期获取高额回报而无需出售加密货币这一风险领域的最新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为目前尚未开发出支付机制。用户加入平台是出于对将来奖励或所谓空投的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直向平台使用者发放自家新创建的代币。用户寄希望于这一名为“EIGEN”的代币在将来能够有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kaiko的摩根·麦卡锡所述，重放抵押平台的增长在很大程度上被寻找空投的用户推动，他称之为“投机性极强，这种免费的钱的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险”，美国加密货币交易所Coinbase研究负责人戴维·唐（David Duong）表示，该交易所提供抵押服务但不提供重放抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在参与进来的预期是会有某种回报，但他们并不清楚具体是什么，”唐表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据其学术网站，EigenLayer由斯里兰姆·坎南于去年发起，他曾在西雅图的华盛顿大学担任助理教授，并参与了印度首颗学生设计的微卫星的推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自我描述为验证服务的市场，它连接了寻求抵押的投资者与需要抵押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴的重放抵押平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台代表客户在EigenLayer上进行重放抵押，并生成新代币以代表这些抵押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为贷款的担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南表示，其平台的目的是允许用户自行选择在何处抵押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而非鼓励更多以加密货币为支撑的借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些方没有任何正式关系...这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的唐表示，重放抵押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重放抵押的代币在加密贷款中使用，市场低迷时期可能会出现被迫清盘和更大的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的大跌，随之风险贷款也走高，特别是在“Terra和Luna”代币崩盘后，用作担保的加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南将EigenLayer从风险中区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重放抵押，而在于贷款协议。贷款协议高估了风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重放抵押并不担忧，指出与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比，投入重放抵押的现金微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管者长期担忧加密世界中的损失会溢出到更广泛的金融市场中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未看到来自重放抵押问题对传统金融市场产生实质性风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界与主流金融的联系不断加深，而重放抵押正在吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到了机构对抵押服务的显著兴趣，但认为重放抵押过于激进，因为它很难建立资产去向和奖励分配的“追踪记录”，首席风险官阿努什·阿列夫沙提安（Anoosh Arevshatian）称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作，重放抵押其部分资金，Kelp DAO在四月的博客帖子中说。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其在为客户抵押加密资产方面进行操作，并预计“围绕重放抵押的新生态系统正崭露头角”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说明：图片显示比特币加密货币的象征性表述。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;说明：图片显示以太坊加密货币的象征性表述。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在达成全球协议以提升应对流行病能力的谈判，计划在2025年或尽可能早些时候完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直就一项协议进行协商，该协议旨在增强疫情前与疫情期间的国际合作，以应对COVID-19疫情期间所暴露出的不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生机构原本希望本周能够达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和疫情准备等议题上存有深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新现有具有法律约束力的《国际卫生条例》（International Health Regulations, IHR），新增“大流行紧急状况”类别，以应对最严峻和具有全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞(Tedros Adhanom Ghebreyesus)在一份声明中表示：“今天做出的历史性决策体现了成员国共同的愿望，即保护本国人民和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长泽维尔·贝塞拉(Xavier Becerra)周六表示：“通过这一协议，我们采取行动加强国家问责制，巩固措施，在疫情对美国人和国家安全构成威胁前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的修改旨在新冠疫情导致700多万人死亡后，加强全球对新病原体的防御，数据来源为世界卫生组织。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：世界卫生组织(WHO)标志出现在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）的标志在瑞士日内瓦总部外可见。路透社/Denis Balibouse/存档照片/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>