<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Sep 2024 11:31:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在周五，美国孙总统乔·拜登宣布，以色列已提出新一轮加沙停火协议，以交换被扣留人质。他呼吁哈马斯接受这一新提议，强调这是终结冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此刻，是时候让这场战争画上句号，开启新的篇章。”拜登说道，作为即将面临选举考验的总统，他面临着必须制止已持续八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的停火谈判一再遭遇挫折，冲突双方互相指责对方导致谈判停滞不前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议提出之际，正值以色列连续数周对拉法实施入侵，以及国内外对本杰明·内塔尼亚胡政府因为加沙死亡人数上升和人质持续被扣留而施加的新压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五宣布，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，这一动向是拜登透露停火计划之后所作出的响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，拜登的共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪，这凸显了两位候选人之间的差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登阐述的新提案分为三个阶段，与以往提案不同，即使双方进入所有三阶段，停火也持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军队将撤出加沙居民区，年长者和女性等人质交换为数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对状态的条款进行谈判。“停火将持续进行，直至谈判完成，”总统表示，这是一个新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大型重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表明，此提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁仍在推动“无期限”战争的以色列内部人士调整方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不同意这一计划。他们呼吁冲突继续无休无止。甚至政府联盟中就存在这些人，他们的态度相当明确。他们旨在占据加沙，他们意欲战斗数年，而人质对他们而言并非首要考量。然而，我力劝以色列领导层支持这一协议，尽管他们可能面临各种压力。”拜登直言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的守护者，作为历任美国总统中唯一一位在战争时期访问以色列的人，作为在以色列受伊朗袭击时直接派遣美军进行防御的领导人，我恳求你们暂缓片刻，思考如若错过此时机，后果将如何。我们万不能错过此时机。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高官透露，由于以色列近期在战场上取得进展，以色列能够提出这一新提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，我们真真正正地看到了解决危机的路线图。那是一份详尽的四页半停火协议。” 该官员表示。“这已经过艰难而细致的谈判。如今摆在台面上的，实际上就是我们进入谈判最终阶段的图景。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该高官进一步指出，该计划下，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体称拜登周五的演说为“戏剧性”的，并解读为其是对以色列公众直接发出的呼吁。第十二频道中断了晚间新闻栏目，现场直播了拜登的演说。主播丹尼·库什马罗解释称，以色列军事审查员此前曾禁止公开协议细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据奥斯汀得克萨斯大学的历史和公共事务教授杰雷米·苏里称，此提议相较于先前方案，更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯可能发动任何重大袭击、攻击或恐怖事件的能力不容忽视，但现在这比之前要低得多。”苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步而言，全球舆论对以色列的看法已开始转变，苏里说，这可能促使以色列人期望终结冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全面投入某项议题时，他能创造出巨大推动力。”苏里分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，另一项关于人质的提议呼吁释放加沙的重病、老人和伤员，以六周停火为交换，允许更多的援助进入围堵区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列拒绝将永久停战纳入谈判内容之后，以及其对加沙南部城市拉法的攻势升级，那项提议在本月早些时候破裂了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，虽然在持续侵略期间不再参与任何谈判，但倘若以色列停止战争，它已告知协调者准备好一个“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员指出，国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙扣留为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列上周日对拉法的空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，激起了国际愤怒，却未跨越美国设置的红线，以切断对以色列的军援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民饱受炼狱般的苦难。”拜登在周五表示。“我们都目睹了拉法火灾中惨烈的画面，这场火灾在以色列空袭后发生……目标针对哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应10月7日针对以色列南部的哈马斯袭击中袭击加沙地带以来，已有超过36,280人丧生。哈马斯袭击据以色列统计，造成约1,200人伤亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉西亚的破损建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在以色列军事攻撃后，北加沙地带贝特拉西亚一栋在2024年6月12日被摧毁的被炸建筑废墟中，一名巴勒斯坦人正在行走。REUTERS/马赫茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道中包含第 17 段强烈措辞)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于星期五在特朗普大厦内，面对着一排摄像机，传达了一条信息，这与其法律和政治挑战不谋而合：他已准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定其有罪&lt;/a&gt;，涉及 34 项伪造文件掩盖向色情明星付款的罪名后的一日，这名共和党总统候选人以愤怒、冗长的言论列举了一系列对手及不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持审判的法官胡安·梅奇安为“腐败之人”和“恶魔”。他形容&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人士乔·拜登&lt;/a&gt;，这位&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;的竞争对手，为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人，以及先前&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;投赞成票参与弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员，并再次重申他的集会言论，即非法涌入我国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐款，将他面前的挑战描绘为超越个人的战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲常伴有幽默，此次演讲却几无轻松气氛。特朗普在新闻发布会上仅持一页小笔记。最后，他没有回答任何问题，迅速退离演讲台，旁边是他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离媒体镜头，特朗普的筹款请求和社交媒体上，前总统的盟友同样猛烈抨击司法系统，及任何胆敢指责特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个两大候选人皆将对方描绘成国家威胁的竞争中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，作为其不适任领导的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国民众刚刚目睹了一个困惑、绝望、失败的唐纳德·特朗普，他沉浸在个人的不满中，对美国司法系统撒谎，给所有观看者留下了唯一明显的结论：此人不应成为美国的总统。”拜登竞选的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的团队声称，周四当天，特朗普的竞选活动仅从支持者那里筹集到 3480 万美元捐款，几乎所有人认为纽约判决是对正义的严重歪曲。这是特朗普在 WinRed 平台上单日的筹款纪录，该平台是为共和党人处理数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选活动，其总筹款落后于拜登，试图在星期五保持这一势头，向支持者发送一连串不祥的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条信息这样强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统，他们认为审判是有缺陷的，指控从来就不应该提出，曼哈顿这个民主党的铁票区的陪审团成员有偏见，法官也存有偏见 – 本地当局坚决否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速或是强烈不够的人，特朗普盟友与竞选助手开始发起攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共进竞选经理克里斯·拉西维塔对一个国家的大学生共和党团体进行了严厉指责，该团体在社交平台上的帖子称陪审团的判决应被尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有一个……”拉西维塔在自己的平台上发帖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;罗瑞·霍根，这位温和派共和党前州长在马里兰州竞选参议院席位，他曾在判决前警告美国人“不要以更多的有毒党派情绪火上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选。”拉西维塔在平台上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和佐治亚州这些重要战场州的共和党选民进行采访时，几位受访人士表示，特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考量在11月的支持&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种弃选者在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;与拜登的再度对决中&lt;/a&gt;可能对他造成伤害，尤其是在特朗普在多个摇摆州所持的微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受采访的共和党人口吻与特朗普本人极为相似，称此次审判为一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是出于政治目的，仅仅为了伤害他并尽可能将他驱离竞选之路。”佐治亚州玛丽埃塔市的 62 岁退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这样对他，他们便能够对任何人下手。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，此前在涉嫌伪造业务记录以隐瞒2016年向色情明星斯托米·丹尼尔斯付款的刑事审判中被判有罪，于2024年5月31日在纽约市特朗普大厦。美国纽约市，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登做出的放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制的决定，标志着在长达两年的冲突中向着更深层次介入的微妙而重要的转变，据专家分析，此举有助于抑制俄罗斯在跨边境哈尔科夫发动的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰的入侵以来，拜登政府始终认为，允许乌克兰在俄罗斯领土上打击目标，使用美国提供的武器，风险过大。该政府担忧，若乌克兰发动大规模攻击，可能触发与核武装备的俄罗斯直接交锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与美国其他限制相契合，禁止向基辅提供高端武器，这些限制如今也在不断瓦解，从先进的美国战斗机到远程的ATACM导弹皆是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员透露，这一最新决定于上周四生效，是针对哈尔科夫地区战况进行的精心考量。美国官员表示，现在允许基辅使用美国供应的武器，对准备或正从边境发起攻击的俄军进行还击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举意味着前线的乌克兰部队将获得绿灯，可使用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器，搭配导引多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器，向边境对面的俄军开火，专家解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"此举能够稳定前线，可能创造条件，在俄罗斯人完全固守前，将其从哈尔科夫地区击退，"乌克兰国家战略研究所的研究员Mykola Bielieskov说道，该研究所是基辅官方智库的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram指出，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战线抽调军队的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，被迫重新评估在哈尔科夫攻势中所采取的战术，"他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以回溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员在匿名条件下透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗的加密视频会议中，提出了在哈尔科夫地区使用美国武器越过边境的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后提出放宽限制的建议，并由沙利文在5月15日向拜登呈报。在这一官方陈述中提到，拜登赞同乌克兰有权对抗从俄罗斯土地安全发起攻击的俄军。政府自此一直在敲定这一决策的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国家采取此类举措&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;，&lt;/a&gt;但他当时表示："截至目前，尚未有积极进展。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究学院欧亚项目高级研究员Rob Lee指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻势的安全庇护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边界仅30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯可以在边境附近部署炮火，配置防空设备、电子战武器、指挥和控制设施，"Lee说。"某种程度上，它拥有某种程度的庇护地位。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，Lee与其他专家认为，单凭这一决定，短期内恐怕不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为，这一决定未必会大幅影响前线的移动，即便有变动也微不足道。但它会使俄罗斯持续这种跨境行动更为艰难，"Lee说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingrem指出，俄罗斯在进行哈尔科夫大规模攻势方面，缺乏足够的兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯缺乏足够的能力来生成足够的战斗力，以从东北方向真正威胁哈尔科夫。若要这样做，将大大削减东部区域的部队，"他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国，不允许乌克兰在俄罗斯境内使用他们的武器，并在周二再次提到了核战争的风险增大的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，经过艰难的一年后，乌克兰似乎准备在接下来的数周乃至数月内，扩大其使用美国武器打击俄罗斯境内目标的能力，特别是考虑到这一年中，俄罗斯在战场上获得了主动权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华府宣布其政策转变不到一天后，泽连斯基在《卫报》的采访中被引述称，希望美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、目前任职于华盛顿战略与国际研究中心智库的Mark Cancian表示，拜登的这一步是开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这并非政策的根本转变，但确实是一个步骤，"Cancian说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"乌克兰及其政府内的官员将为下一步努力：打击更广泛的目偱——或许不仅仅是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内目标，也可能是其他区域的目标。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言，对于拜登政府是否可能扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击，他没有直接表态，但也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以后，我们将继续做之前所做的事情：必要时适应和调整，"布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" alt="哈尔科夫外俄罗斯导弹袭击后的现场" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，在俄罗斯对乌克兰的攻击中，消防员在哈科夫郊区的马尔雅·丹尼利夫卡村庄内严重受损的儿童与青年体育骑行学校现场作业。地点是遭受俄罗斯导弹袭击重创的地点。REUTERS/Valentyn Ogirenko档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商坚守着克制扩大生产开销的承诺，此举可能让全球最大的原油生产国在2024年走向增长放缓之路，从而缓解本周末OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年里，由于“页岩革命”及技术革新带来效率提升，美国成为了非OPEC国家全球石油供应增长率的主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长近百万桶日产量，达到1293万桶/日，远远超过政府在2023年初预测的约40万桶/日的成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对美国及其他非OPEC石油出口国产量上升的挑战，石油输出国组织（OPEC）及其同盟国OPEC+去年加深了减产幅度，目前OPEC+总减产量已达到586万桶/日，占全球原油需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据OPEC+内部消息，在本周四，三个消息人士透露，OPEC+正在研究一项复杂的协定，旨在将部分现有减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周末，当OPEC+考虑其供应策略时，虽然美国的石油产量仍在推动非OPEC+国家的增长，但这个增长幅度相较于2023年的威胁性已经有所减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新预测，美国原油供应量预计今年将上涨约27万桶/日，与OPEC对美国原油以及轻质原油产量上涨的预测——30万桶/日——相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署IEA预计美国产量将有更高的增长率，为64万桶/日，三大主要预测机构的预估均低于去年的增长幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预估2024年全球需求增长220万桶/日，超出非OPEC+生产国的供应增长约百万桶/日，这表明OPEC+原油需求量将比去年多出约90万桶/日，如OPEC于五月的《石油市场月度报告》所披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA则预计全球需求增长率仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，整个2023年美国原油的总产量变化较小。四月份，总产量约为1313万桶/日，比起去年十二月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士及分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，但美国生产商不太可能如2023年那样超预期增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合同钻井商Scandrill的运营总监保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）表示：“我们的客户均维持非常保守及谨慎的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现时油价水平下，钻机数量未如预期般增加，这让人感到惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫斯沃尔德表示，为了与平缓的钻探增长趋势相匹配，其公司保持资本开支平稳，延后钻机升级，计划今年底运营12台钻机，并于明年重新部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国目前的石油钻机数量已降至496台，相较于一年前，减少了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔分析员在本周四指出：“美国石油产能有能力以每年百万桶的速度扩张数年，但目前并无意愿进行如此增速。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察部门预测，今年美国原油及轻质原油的产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，面对投资者的压力，美国公开上市的石油生产商们限制了增长性支出。上一轮无节制的扩张曾带来了猛烈的产量增长，但2010年代页岩产业的回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年，超出预期的产量增长部分受到私营生产商驱动，其中一些公司正成为行业整合浪潮的一环。它们通过钻探更长的井眼和同时从多口井中压裂岩石等手段，提高了开采效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管近期经历了一系列的行业整合，但我预计，在钻探与完成效率持续提升的情况下，当前油价将维持且支持美国石油产量的适度增长。”德州标准石油公司的总裁蒂莫西·罗布森（Timothy Roberson）如是预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如SLB&lt;sup&gt;(SLB.N)&lt;/sup&gt;等油田服务机构，他们预计，相比于北美市场，今年国际市场的增长空间更大。其第一季度的国际营收增长18%，而北美地区的营收则下降6%，部分原因在于行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近几年我们见证了一项策略性转变：资本纪律得到加强，引发了不同的行业反应。”UBS银行分析员乔瓦尼·斯陶诺沃（Giovanni Staunovo）表示，预计OPEC+会延展其自愿减产计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西及圭亚那，预计将在今年引领石油和其他液体产出增长。美国能源信息署（EIA）曾在三月评估，OPEC+成员国的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+学会了与美国的石油增产共存。”UBS银行的斯陶诺沃分析道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德州温克附近Permian盆地，Oasis Petroleum租用土地上的钻探平台控制室内观察到的操作楼层。REUTERS/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲人国民大会（ANC）自种族隔离终结以来最糟糕的选举表现后，其政治地位将严重动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据来自约71%投票站的初步选举结果，ANC的得票率已跌至不足42%，这与2019年上一届选举中取得的57.5%的显著下降形成鲜明对比，并且首次在30年来未能&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;赢得多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场选举重挫意味着，作为纳尔逊·曼德拉曾经的解放运动，ANC将需要与一个或多个小型政党进行谈判，以达成&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟协议&lt;/a&gt;或其他形式的共识，方能执政国家。这可能需要在政策上作出让步，甚至牺牲显要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖兼企业家拉马福萨可能会遭到在党派内部深刻决裂之际，来自反对党与党内批评者的下台呼吁，但ANC内的一位高官已&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;表态支持&lt;/a&gt;其留任，而分析家认为，目前尚无明显的继任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前并不存在能明确统一各方、接手拉马福萨职务的候选人，"开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒（Anthony Butler）表示，他是拉马福萨传记的作者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项3月份的民调显示，此次选举中，拉马福萨在主要政治人物中享有最高支持率，而ANC内部的派系斗争可能会使任何针对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨迄今未对ANC的选举绩效发表评论。其发言人称，将在周日公布全面的初步结果时，针对此情况作出演说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨身为总统的未来曾在之前摇摆不定：2022年的一份报告指出其可能因在其私人农场的家具中藏匿一笔现金的事件，涉及了不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对此丑闻，被称作“农场门”事件，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;坚称无罪&lt;/a&gt;，并在稍后取得了为期五年的ANC领导人职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举之所以被认为是ANC迄今为止最严峻的挑战，源于选民对于高失业率、频发的犯罪以及电力中断等一系列&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;问题&lt;/a&gt;的强烈不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领袖时曾承诺，将整顿党内形象且推动经济增长，以此接替其前任、在九年间因一连串丑闻、腐败与经济衰退而备受批评的雅各布·祖马（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31/"&gt;Jacob Zuma&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他自2018年成为国家领导人以来，最初弥漫的全民欢腾之情迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年已逝，经济依旧停滞不前，众多ANC高层仍深陷丑闻风暴中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周的投票中，ANC遭遇了决定性的冲击，这是由其长期对手祖马发起的。他支持的新党派“uMkhonto we Sizwe”出人意料地表现出色，严重削减了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马将拉马福萨和ANC逼上绝路。他明确了解他们在KZN的脆弱之处，"政治理论家拉尔夫·马特克加（Ralph Mathekga）表示。“这标志着拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失败，却期待一切照旧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在进行关键性改革时显得犹豫不决，以避免加剧党派内部矛盾而受到批评——这与他上世纪80年代在工会领导角色中展现的果敢决断相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其支持者则对他的共识构建技巧以及其在提升南非作为"全球南方"（专指由低收入和中等收入国家构成的团体）领导者的国际声誉方面发挥的作用表示赞赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球COVID-19大流行期间，拉马福萨作为全球最具代表性的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝案，导致法庭&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁定&lt;/a&gt;本月以色列必须停止其对加沙市拉法的军事进攻。以色列对此指控坚决否认，并继续在拉法的攻势中推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选演说中，拉马福萨努力突出ANC在过去的30年中取得的成就，但批评者认为，他在应对南非最严峻挑战的新的解决方案方面，未展现出任何建设性举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大选前ANC最后一场竞选集会上，他在索维托的足球场向成千上万名支持者承诺将"&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;做得更好&lt;/a&gt;"。然而，未等他结束演说，人群已逐渐散去。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大声名狼藉的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五（5月19日）逝世，享年74岁。本月早些时候，皮克顿在一所最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯的袭击，终告不治。监狱当局对此深感悲痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿，这位加拿大臭名昭著的大规模杀手，在2007年被定罪，罪名是在太平洋省份不列颠哥伦比亚省自家的养猪场残忍杀害吸毒者和卖淫女子，并肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过法医鉴定，他的养猪场残存着六名女子的部分遗骸，被确定为其受害者。在被判处无期徒刑后，政府检方出于人道考虑，撤回了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构确认，皮克顿于5月19日在位于魁北克省的监狱遭到袭击后不幸离世。袭击事件发生后，皮克顿被紧急送往医院进行救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，这位凶手的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响。”机构在声明中如此回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;失踪于温哥华破败、充斥毒品的东区街巷的女性超过60人，直至皮克顿于2002年初被捕，真相才得以大白于天下，皮克顿所犯下的累累罪行才被世人所知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在距温哥华市中心以东大约25公里的坡可柯市的养猪场，发现了33名女性的遗骸或DNA样本，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《温哥华太阳报》报道，2016年，一本据称为皮克顿所著的书籍在出现在亚马逊销售页面后数小时内即被撤下。在这本书中，皮克顿声称自己实为清白，警方将其污名化，捏造了罪名。当时报道指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社恳请亚马逊将其撤架，并对受害者家属表示深切的歉意。&lt;/p&gt;  &lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;   &lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）在这张未注明具体日期的文件电视画面中，画面摄于坡可柯市的家中。图片致谢：路透社/环球电视台/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已涌入一种新颖的平台，该平台为投资者提供锁定代币以换取奖励的机会，这一错综复杂的机制被分析师警告可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的兴起，标志着在加密货币市场中，随着价格飙升和交易者积极寻求收益，冒险行为愈演愈烈。比特币，市值最大的加密货币，目前接近历史高点，而以太币，位居第二的加密货币，今年已上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于西雅图的初创企业EigenLayer，正是这波再质押热潮的核心。本月，该公司宣布从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币分支机构获得了1亿美元的投资，其平台吸引的加密货币价值已飙升至188亿美元，相较于六个月前不足4亿美元的数额，增长迅猛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·坎南（Sreeram Kannan）向路透社表示，该公司发明了再质押，旨在拓展加密货币领域长期实施的质押实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链实质上是一种分布式数据库，网络中的众多计算机&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;共同验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了这一验证过程，持有以太币等加密代币的投资者将其资产锁定。在参与质押期间，这些持有者暂时失去对其代币的即时使用权，但作为回报，他们能够获得一定的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。再质押则允许持有者利用这些新的代币，将其与不同的区块链程序和应用程序重新质押，期待获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于再质押的风险性，加密货币世界持意见不一，一些内部人士认为该实践过于年轻，尚未有足够的经验依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担忧，如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密贷款市场中的抵押品，可能会形成基于少数底层资产的无尽循环借贷。他们表示，若所有参与者同时试图退出，广泛的加密市场可能会遭受动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示：“当资产成为另一资产担保的抵押品时，情况并不理想，这增加了一种原本并不存在的新风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，再质押的魅力在于其收益：在以太坊区块链上的通常质押收益率在3%至5%之间，但分析师表示，通过再质押，投资者有潜力同时获得多重收益，从而提高总回报率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是风险较高的去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，加密货币持有者在该领域投资于实验性计划，寄希望于在不售卖资产的情况下，从其手中持有的资产中获得大幅回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，这是因为执行此操作的机制仍在开发中。用户加入该平台主要是预期未来可能获得的奖励，或者俗称的“空投”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户分发一种新创建的代币。用户寄望于这种名为“EIGEN”的代币在未来能够有市场价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kaiko的摩根·麦卡锡描述，再质押平台的迅速扩张主要由用户对“空投”的追求驱动，他称这种行为为“极度投机，这所谓的免费资金。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase的研&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;究主管大卫·杜龙（David Duong）表示，再质押充满风险，Coinbase提供质押服务，但并未涉足再质押市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜龙说：“他们现在预先采取行动，预期将获得某种奖励，但他们并不清楚会是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年由曾在西雅图华盛顿大学担任助理教授的斯里拉姆·坎南发起的EigenLayer，作为一支先于其他团队在印度发射首颗由学生设计的微卫星成员，根据其学术网站显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自称是一家验证服务市场的EigenLayer，旨在将有意向的质押者与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台开始涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为用户在EigenLayer上进行再质押，并产生新的代币来代表这些再质押的资产，这些代币可以在其他地方用于多种用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南表示，他建立平台的初衷是使用户能够自主选择质押代币的地点，同时助力新兴区块链服务的成长，而非鼓励过度的加密货币借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道：“我们与这些玩家并没有任何官方合作关系...这是一种新兴现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜龙指出，再质押可能伴随着“隐性风险” — 如果再质押的代币用于加密借贷，可能会导致市场低迷期间的强制清算和更大的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩溃，部分归因于高风险的借贷活动 — 随着“Terra”与“Luna”代币的坍塌，用作担保的加密代币价值迅速蒸发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，坎南将EigenLayer与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调：“风险不在于再质押，而是源自于这些借贷协议。其问题是协议对风险的定价有误。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有专家对再质押持乐观态度，指出在再质押协议中流通的资金，与全球加密行业近2.5万亿美元的净资产相比，数额微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长久以来一直担忧加密市场的损失会蔓延至更广泛的金融体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示：“目前，我们并未观察到由再质押问题引发的对传统金融市场重大传染性风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，加密世界正与主流金融领域的联系日益紧密，再质押正赢得机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行旗下的加密业务部门Zodia Custody，尽管对再质押的资产流与奖励分配难以建立清晰的“纸迹记录”有所顾忌，但仍观察到显著的机构对质押的兴趣。Zodia Custody首席风险管理&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;官阿诺什·阿列夫沙提安（Anoosh Arevshatian）指出，这导致他们对再质押持保留意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而瑞穗的加密货币部门Laser Digital已经与Kelp DAO建立了合作，根据Kelp DAO四月发表的一篇博客文章所述，其正在对部分资金进行再质押。Laser Digital未能回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其已经为客户质押加密资产，并期望“一个围绕再质押形成的新生态系统”即将涌现。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="比特币（Bitcoin）的象征性表现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图图片中，出现的比特币（Bitcoin）象征性表现。©2024年路透社/本特·特西安（Benoit Tessier）/插图/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以太币（Ethereum）的象征性表现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2023年6月16日拍摄的插图图片中，一个以太币（Ethereum）的象征性模型，放置在一台PC的主板上。©2024年路透社/达多·如维克（Dado Ruvic）/插图/--档案图片/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性胜利荣登墨西哥历史上首位女性总统之位，继承了她的导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的事业，其在贫困选民中的巨大人气是她取得辉煌成就的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家兼墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果，她以58.3%至60.7%的得票率赢得了总统大选，这将创下墨西哥民主历史上最高得票纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟有望在国会两院赢得可能的三分之二超级多数席位，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，这一预测源于选举机构给出的初步结果区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她得票率在26.6%至28.6%之间后，承认了败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在共和国历史上首次，我将成为墨西哥首位女性总统，" 希恩鲍姆对支持者们激昂高呼，赢得了响彻云霄的"总统、总统"口号回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利标志着墨西哥这一以&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男子气概文化&lt;/a&gt;著称的国家迈出重大一步，同时，这里拥有世界上第二大的天主教人口，多年来一直倡导妇女的传统价值和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大历史上首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从没想到有一天我会为一个女性投票，"墨西哥最小州特拉斯卡拉的87岁希恩鲍姆支持者埃德尔米拉·蒙蒂埃尔如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们根本就不能投票，哪怕能投票，投谁也得听丈夫的。感谢上帝，这一切都变了，我能活着见到这一刻，" 蒙蒂埃尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆面前的道路充满挑战。在继承巨额预算赤字和低迷经济增长的同时，她必须在兑现加大对民众福利政策的承诺与现实之间寻求平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步计票结果宣布后，她向支持者保证她的政府将财政责任放在首位，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管她承诺提升安全水平，但具体举措不多，而本届大选因&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38名候选人遇害&lt;/a&gt;，成为墨西哥现代史上最为暴力的一次，这强烈凸显了国家面临的安全困境。许多分析人士指出，有组织犯罪集团在奥夫拉多尔任内影响力不断扩大和深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期天的选举在墨萨拉州的投票站也发生了两起命案。洛佩斯·奥夫拉多尔执政期间，遇难人数超过18.5万，超过墨西哥现代史上任何一届政府期间，尽管凶杀案件的比率正在小幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她致力于投入变革性的警力建设水平，减少有罪不罚的现象，希恩鲍姆可能难以在总体安全水平上实现显著提升，" 独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里评述道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据初步结果，执政的"更纳党"也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最为重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是如何处理与美国紧张复杂的谈判关系，讨论经墨西哥进入美国的大量移民流动问题和毒品交易导致的安全协作，尤其是当美国芬太尼危机日益严重之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若唐纳德·特朗普在11月赢得总统宝座，墨西哥官员预期这些谈判将更为棘手。特朗普誓言对在墨西哥生产的所有中国汽车征收100%的关税，并表示将调动特种部队打击毒品集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下届总统的重任还包括解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商在近岸外包趋势下进行迁址，使供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆还将应对国有石油巨头Pemex的困境，该企业经历了二十年的产量下滑，深陷债务泥沼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"无法接受的是，公共资金如无底洞般投入企业，但企业却从未实现盈利，" 高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，"他们必须重新思考Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资提升了两倍，减少了贫困，同时使比索汇率坚挺，失业率保持低位，这些成就是他得以赢得极高人气的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但实现这一目标并不轻松，面对墨西哥本年度极有可能出现大规模赤字的现实，以及中央银行预计2025年国内生产总值同比增长仅为1.5%的放缓经济增长速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔在这场竞选中如幽灵般挥之不去，力求将选战变为对自身政治议程的全民公决。希恩鲍姆驳斥了反对派对于她将沦为奥夫拉多尔"傀儡"的说法，尽管她承诺将继续执行他的许多政策，特别是对助益墨西哥最低收入人群有利的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其胜选演讲中，希恩鲍姆感谢了奥夫拉多尔，称他是一个"非凡的人，将我们的国家引领至更好的方向"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但维里·里奥斯等政治分析师认为，对希恩鲍姆将成为前领导人木偶的批评隐藏着性别的歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"难以置信的是，人们无法相信她将独立作出决策，我猜想这背后很大程度上与她是女性有关，" 她说。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;i&gt;图1：希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举胜利。2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥。总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆赢得大选后，向支持者致词时展现出激动的情绪。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图2：希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举胜利。2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥。总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆，在赢得选举后向支持者挥手致意。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图3：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥城市中心佐卡罗广场，墨西哥。墨西哥执政党"更多纳党"宣布克劳迪娅·希恩鲍姆赢得总统选举胜利后，人们举着"总统克劳迪娅·希恩鲍姆"的横幅。路透社/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图4：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图5：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在大选投票结束后向支持者发表讲话时的反应。路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图6：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥圣克鲁斯·索索科特兰，墨西哥。选举工作人员在大选日后关闭一个投票站。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图7：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥韦拉克鲁斯，墨西哥。选举日当天，人们聚集在投票站进行投票。路透社/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图8：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥钦纳坎坦，墨西哥。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图9：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。选民在大选日排队投票。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图10：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。墨西哥反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在大选日于墨西哥城一处投票站外合影留念。路透社/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图11：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥圣巴托洛麦·科亚亚纳，墨西哥。选举工作人员在大选日当天准备投票站工作。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图12：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥奇瓦瓦州诺罗贾奇镇。选举日当天拉拉穆丽女性在投票站等待投票。路透社/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图13：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。选民在大选日投票后展示手指上的墨水标记。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图14：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥圣胡安·查梅卢，墨西哥。选举人员在大选日于投票站投票。路透社/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图15：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥墨西哥城班尼多·胡亚雷兹国际机场。在大选日安装的投票站，一名旅客正在投票。路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图16：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥圣安德烈斯·拉萨仁查尔，墨西哥。选举日当天，人们在投票站投票。路透社/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图17：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图18：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图19：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥圣胡安·查梅卢。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图20：墨西哥选举日。2024年6月2日，墨西哥科马丘恩，墨西哥。人们走向选举日当天的投票站。路透社/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图21：墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·米勒在选举日当天前往墨西哥城一处投票站投票时挥手致意。路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图22：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。人们举着支持墨西哥反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯的标语，等待投票站开门，在大选日进行投票。路透社/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图23：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。选举日当天，在一处投票站外，一名男子举着支持墨西哥反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯的标语。路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图24：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥圣巴托洛麦·科亚亚纳，墨西哥。选举日当天，选举工作人员在一处投票站进行准备工作。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图25：墨西哥大选。2024年6月2日，墨西哥墨西哥城。选举日当天，人们在一处投票站附近排队等候。路透社/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图26：墨西哥城大选前的准备工作。2024年5月31日，墨西哥城。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图27：墨西哥城大选前的准备工作。2024年5月31日，墨西哥城。墨西哥城一处投票站工作人员正在进行选举日准备。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图28：墨西哥城大选前的准备工作。2024年6月1日，墨西哥城。酒铺橱窗被遮盖以塑料布，墙上悬挂的告示上写着："因干律法令，停止酒精销售。"这一标语缘于市政府在大选前夕宣布的禁酒措施。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球性协议以优化应对流行病策略的谈判，预计于2025年或条件允许的更早日期前圆满结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年前以来，世界卫生组织的194个成员国已就制定一项协议进行讨论，旨在疫情暴发前及期间提升协作，鉴于COVID-19疫情期间各方的失误，此次协商的重要性愈发凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，联合国卫生机构计划于本周内达成协议，然而，鉴于富国与贫穷国家在疫苗共享与应急准备方面分歧明显，谈判不得不延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国就修订现行有法律约束力的卫生规则——即《国际卫生条例》（International Health Regulations, IHR）——达成了一项平行协议，新协议将新增“流行病紧急状态”类别，用以应对最为严峻且威胁全球健康安全的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日所作出的历史性决策，体现了会员国对保护自身和全人类免受公共卫生突发事件与未来流行病威胁的共同愿景。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此次协议的达成，我们将能对各国施加责任，增强阻止疫情爆发的措施，避免美国公民及其安全遭受威胁。” 美国卫生与公共服务部长哈维尔·贝塞拉于本周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次全球卫生规则的修订，旨在通过汲取COVID-19造成超过700万人死亡的经验，强化世界抵御新病原体的防线，依世卫组织数据为据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：靠近日内瓦总部的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）的标志靠近其总部。路透社/Denis Balibouse/存档照片/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>