<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 10:43:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员共190名，占议员总数300名中的三分之二，于周三通过决议要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制状态，实况电视台进行了现场直播。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制的状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事管制的状态，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所监狱遭到另一囚犯殴打后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷区猪场屠杀毒贩和卖淫者及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了六名女性，其中部分遗体在其温哥华附近破败的地产上被发现。当地政府检察官在其被判终身监禁后，撤销了他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭到攻击后在魁北克监狱去世的。攻击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们明白，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其全国范围内的社区产生了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者的下落表明，自2002年初皮克顿被捕以来，温哥华市东区贫民窟内已有超过60名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场，大约在距市中心25公里的伯克伍德区发现了33名女性的遗体或DNA痕迹，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架数小时后就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，书中皮克顿声称自己无罪，是被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求从亚马逊撤下这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片，拍摄于他的伯克伍德家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片，拍摄于他的伯克伍德家。路透社/Global TV 文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，在本周的选举中面临的将是该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果，他的权力将会受到严重削弱。

从本周选举约71%投票站上报的数据来看，ANC的得票率不到42%，相比2019年上一次大选时的57.5%，这一比例下降明显，《路透社》指出，这是ANC首次在30年内失去多数席位。

选举结果的打击意味着，曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动党将不得不与一个或多个较小的政党进行执政联盟谈判，或其他形式的合作。这可能需要作出政策让步，或放弃内阁中的关键职位。

西里-曼代拉的工会领导者转换成企业家拉马福萨，极可能会面临反对党和党内部批评人士要求他辞职的压力。但ANC的一名高级官员却支持他继续留任。分析师认为，目前看来缺乏明显的接班人。

“在拉马福萨之后并不存在一个明确的统一候选人。”大学政治教授安东尼·伯勒说，他为拉马福萨写过传记。

3月的一项民意调查显示，在这次选举的重要政治人物中，拉马福萨的审批率最高。在他内部派系斗争的背景下，反对派试图动员反对他的难度可能会增加。

拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日宣布最终初步结果时发表讲话。

拉马福萨在过去也曾面临过类似挑战。2022年的一个委员会报告称，他可能因在游戏场家具中藏有一大笔现金而涉嫌不正当行为。对此，拉马福萨否认了相关指控，并因这场风波“被戏称为‘农门（Farmgate）’”，后来仍赢得了新一届五年的ANC领导人任期。

这次选举被认为是对ANC迄今最具挑战性的考验，原因是如高失业率、犯罪和电力短缺等选民关切的问题。《路透社》指出，这些问题自2017年他接替全非洲最腐败的总统雅各布·祖马成为ANC领导人以来一直存在。当时拉马福萨曾承诺重塑该党形象，提振经济发展。

2018年8月，拉马福萨就任国家元首后，初时的终生制气氛很快消失。六年来，经济停滞不前，高层ANC官员仍笼罩在诸多丑闻之中。

本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，他支持新党“姆ertura我们就/Xsiwe”（Umkhonto we Sizwe），该党大幅超越预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是祖马家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。

“祖马最终击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省非常脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这是拉马福萨项目的终结……选举失利后，你不能期待一切如常。”

支持者批评拉马福萨在关键改革问题上过于拖延，避免进一步加剧党内分歧。《路透社》称，这与他作为工会领导者在80年代的果断形成鲜明对比。

然而，他的拥护者赞扬他弥合分歧的能力，并称他为南非赢得形象，他是“南方世界”的代言者。“南方世界”是指一批低收入和中等收入国家的简称。

新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的重要声音之一。

最近，南非向国际法院提起对以色列的灭绝种族案。依法判在本月初裁定，以色列须中止对加沙城拉法市的军事进攻。《路透社》指出，以色列极力否认相关指控，继续推进对拉法的进攻。

竞选期间，拉马福萨在通过Soweto体育场支持者聚集的集会上许诺“做得更好”。然而，许多支持者在演讲未完成前就已离开。

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是这场持续两年的战争中的一种较小但意义重大的进步，专家表示，这可能有助于缓解俄罗斯对赫尔松地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标风险过高。他们担心，大规模的乌克兰攻击可能会引发与核武装备的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅的其他武器禁运政策一致，这些禁令最近也瓦解了，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，主要是针对赫尔松地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击对它们进行攻击或准备攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定给了前线的乌克兰人绿色信号，可以使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器，搭载精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，向另一边的俄罗斯部队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在赫尔松地区建立起防御之前迫使他们撤退，”乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·贝列耶斯基如是说。乌克兰国家战略研究所在基辅是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从东顿巴斯等关键战场调遣部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会陷入被动，并且不得不重新考虑他们在赫尔松地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员在不具名的情况下透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席C.Q.布朗上将表达了在赫尔松地区跨境使用美国武器的请求。沙利文、奥斯汀和布朗随后提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将这一建议提交给了拜登。该官员表示，拜登认为应该允许乌克兰在俄罗斯土地上安全反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终落实这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在今年5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴能够采取这样的步骤，但当时他说：“迄今为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛欧亚项目高级研究员罗伯·雷表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令来进行安全袭击，攻击赫尔松地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边境只有大约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接放在边境对面，还可以保留防空武器、电子战、指挥与控制系统等，”雷说道。“它可能享有一定的安全庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，雷和其他专家表示，仅凭这次决策不太可能很快改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定并不会大幅改变战线，但如果趋势明显，它确实会让俄罗斯更难继续进行跨境策略，”雷说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来进行大规模进攻赫尔松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗力来从东北部方向对赫尔松造成重大威胁，”他解释道。“要实现这一点，它需要在东侧战斗区域腾出部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京此前警告北约国家不要允许乌克兰用他们的武器打击俄罗斯，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大其在美国武器基础上的使用范围，尤其是在俄罗斯在战场上占据主动权的一个艰难年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，他呼吁美国批准其击中俄罗斯境内深度目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的这一行动仅仅是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变，但它确实是一个步骤，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和行政部门官员将论证下一步：对更广泛的目标发动攻击，这可能不直接威胁赫尔松，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时拒绝说拜登政府是否会扩大其政策，允许袭击俄罗斯其他地区的行动。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="赫尔松地区导弹袭击后的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;《卫报》2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击在乌克兰赫尔松地区malá dánílevka村的儿童和青年体育骑术学校，造成严重破坏。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一番既适合他的法律斗争也适合政治斗争的言论：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团在审理特朗普支付封口费给成人电影演员一案中有罪判决后的第二天，这位共和党总统候选人列举了一长串对手和不满，语气愤怒，言语杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官杜南·梅伦·路易斯为“扭曲的”和“恶魔”。他形容竞争对手乔·拜登——他在11月5日举行的选举中的对手——是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击起诉他的证人、投票弹劾他的国会议员——并重复他在集会上的言论，指称那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普向支持者呼吁捐款，称自己面临的挑战不仅仅局限于他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中时常夹杂着幽默，但这次讲话基调非常沮丧。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸片。最后，他没有回答任何问题，便在儿子艾瑞克·特朗普的陪伴下迅速退场离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像机的地方，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击司法制度，并指责任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都互相对方被认为是对国家的威胁的选举中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步的证据，表明其不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对自己的个人怨言噤若寒蝉和对美利坚司法制度的虚假指控，任何目睹的人们唯一的结论就是：此人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有来自纽约市法庭判决结果的反对者认为这是不公正的结果，但特朗普的选务团队宣称，特朗普的竞选活动昨日收到了3480万美元的捐款。这是一天的创纪录收入，来源是共和党数字筹款平台WinRed。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总体筹款金额上落后于拜登，特朗普阵营试图保持收支平衡，通过一系列恐吓意味的筹款信息，向选民们发送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会之后更是惊呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和机构都站在前总统一边，他们认为这次审判是不公正的，指控不该被提出，陪审团在民主党占多数的曼哈顿被污染了，而审讯法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些没有立即或者强烈发声的共和党官员，特朗普的盟友和竞选助手则发动了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉克莱蒂亚斥责了社交媒体平台X上一个全国性大学生共和党组织的观点，该组织认为应该尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点像屁一样，每个人都有一个。”拉克莱蒂亚在X平台上发布了这条言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上批评了前马里兰州共和党籍州长拉里·霍根，在判决前，他警告美国人“不要因为更多的党派激进主义而向火中添油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”拉克莱蒂亚在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州关键战场州对共和党选民的采访中，数人表示，特朗普的判决令他们重新考虑自己在11月为他提供的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于特朗普在多个摇摆州的领先优势尚不足，这种背离可能会伤害他在与拜登的重赛中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，他们称这次审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治上的作秀，只是为了伤害他并尽可能多地阻止他露面,”来自梅里塔的62岁退休警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普接受一次新闻发布会，在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德莫德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普接受新闻发布会，在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦接受新闻发布会，11月5日美国选举中有罪判决的同一天，在纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦дан·麦克德莫德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天，”拜登说。他目前正处于选举年，需尽快解决持续八个半月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解斡旋的加沙战争中以巴停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列持续数周对拉法的侵犯之后提出的，并伴随着针对以色列政府内部和国外因加沙死亡事件和人质绑架持续时间过长而施加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员提出加沙停火协议，这基于拜登披露的停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还出现在唐纳德·特朗普对其总统竞选对手约瑟夫·拜登的回应之后，特朗普因34项指控获判有罪，凸显了两位候选人的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，与以往计划不同，停火将持续到各方完成所有三个阶段的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤离，人质——包括老弱妇孺——将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天还将有600辆卡车运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个阶段，双方将就永久停火条件进行谈判。“只要谈判继续，停火仍然继续，”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列的一些人不会同意这个计划，并将要求战争无限期继续。有人甚至在政府联盟内，他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列领导层支持这项协议，尽管面对任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争时期前往以色列的美国总统，作为最近派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我恳请你们冷静下来，想想如果错过这个时刻将会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告知记者，以色列之所以能够提出这一新提议，是因为最近的战场优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在关于结束危机的路线图已经清晰。这是一项详细的四页半协议，经过细致谈判制定。现在摆在桌面上的是整个过程的最后一阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据上述计划，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并认为这是试图直接向以色列公众诉求的尝试。12频道的晚间新闻节目暂停直播转播了拜登的演讲。之前因以色列提供的详情信息，加沙问题上的提议细节不允许发表，CNN的丹尼·库什莫罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资深历史学家和公共事务教授、德克萨斯大学奥斯汀分校的杰里米·苏里表示，这一提议比以往任何时候都更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重的攻击或袭击或恐怖活动的可能性，虽不是微不足道，但比以前要小得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指出，“全球公众的看法正在转向以色列”，这可能促使以色列民众想要结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议是，以释放病患、老人和伤者人质为条件，换取为期六周的停火，以利于更多的救援物资送入隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，一个提议在本月早些时候破裂。以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出作为合作基础的永久停火要求，加大了对拉法南部城市突袭的力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年5月30日，哈马斯表示，在持续的进攻中，他们将不参与更多谈判，但愿意达成一份“完整协议”，包括交换人质和囚犯，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员周五表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣留的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月12日，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人的死亡，引发了国际谴责，但此事并未触及美国对终止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了拉法最近一次袭击中致命大火的可怕画面，”他在这次袭击中针对哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列响应9月7日哈马斯在南部以色列的攻击而袭击加沙以来，当地已有超过36280人死亡。根据以色列的数据，哈马斯的攻击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，废墟是由以色列军事行动造成的，位于加沙北部地区的贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯瑞重新担任美国与真主党之间的关键协调人角色，华盛顿试图调解黎巴嫩与以色列之间的战争，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件凸显了伯瑞作为86岁高龄的顶尖人物在黎巴嫩仍是不可动摇的力量，特别是在他影响深远的什叶派穆斯林社群中。自今年九月以色列空袭击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉拉以来，人们进一步观察到他对黎巴嫩的稳定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞在周三的电视讲话中对黎巴嫩人表示，他们正在结束“黎巴嫩历史上最危险的一个时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的未来团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派奥迈勒运动的领导者声名鹊起，并自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩教派体制中什叶派负责的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆援引伯瑞为谈判代表，称其为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯瑞会面，以促成停火协议，而这场冲突与加沙战争同步进行，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的角色再一次回响到他在2006年帮助结束真主党和以色列之间大规模战争的那次促成和解的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，为了维系和平，由于黎巴嫩尚未选出总统，内阁只有部分权力，且很难达到真主党，而真主党被美国列为恐怖组织，伯瑞的角色更为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今，当你来到黎巴嫩时，他才真正是你必须会面的人。他是国家。”一位贝鲁特外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯瑞通过帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国飞机上39名人质，使他在全球舞台上崭露头角。这些激进分子在1975年至1990年黎巴嫩内战期间劫持了这架美国飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后当选议长时，伯瑞正赶上纳斯拉拉崛起成为真主党的领导人。他们共同被称为“什叶派双雄”，这一称谓反映了两大什叶派政党在该社区中的主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯瑞的外交官说：“他是真主党的信赖伙伴，这是他极其重要的原因，但他的能动性也有明显限度，无论是因为真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的火力打击了奥迈勒运动控制的地区，包括泰尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞1938年出生于塞拉利昂的提宾尼，一个移民商人家庭，他在黎巴嫩长大，并在大学期间就积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来被压制的什叶派社区许多人称赞伯瑞帮助改善了他们在宗派体制中的地位，利弊关系在该体制中均有所体现——当时优越的特权主要归于希腊东正教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过造访利比亚后的神秘失踪，奥迈勒运动的创始人穆萨·萨德的遗愿，伯瑞接棒成为运动的领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞推动了奥迈勒运动的军事实力上升，该组织与几乎所有内战中的主要政党作战，后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯瑞的什叶派支持者加入了政府机关和安全部门，似乎与真主党一起采取了政策上的默契行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封外交电报提出质疑伯瑞对真主党的真实感受。在2010年电报公布后，伯瑞驳斥了这些质疑，宣布纳斯拉拉“和我一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯瑞的奥迈勒运动战士与真主党一起在加沙冲突中与以色列交火，以示对加沙的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，与伯瑞会面，试图制止两国边境交火，同时也试图说服真主党从黎巴嫩利塔尼河以北撤退。这是一条位于边境北部约30公里的河流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞曾经对一位外国官员说：“我们将利塔尼河向南移动到边界会更容易一些，而不是将真主党推到利塔尼河以北。”一位接近伯瑞的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯瑞的反对者也批评他在2019年经济崩溃时是黎巴嫩经济崩盘的教派精英之一。当时，金融体系崩溃已有数十年政府腐败相伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议以选出总统，导致政府高层中的基督教堂首席职位空缺两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞作为外交渠道的角色令真主党的政治对手不满，如与真主党敌对的基督教力量，他们认为谈判必须由黎巴嫩总统来主导。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯瑞在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯瑞在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面（未图）。2024年11月15日。路透社/塔耶尔·阿尔苏丹尼/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="建筑物上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯瑞的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;贝鲁特举行纪念穆萨·萨德（奥迈勒运动创始人）失踪45周年集会时，在建筑物上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯瑞的横幅。2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持限制增加产量的支出承诺，这可能导致全球最大原油生产国美国在2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+本周做出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国通过页岩革命和技术创新大幅提高了产量，从而成为推动非OPEC国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每天生产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日。这一增长远远超过了政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友(OPEC+)去年加深了减产力度，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂协议，允许该组织将部分减产延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会考虑供应政策时，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家产量的提升，但这一威胁将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供给今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国产量将增长64万桶/日。三大机构是最受关注的预测者，全部低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外部石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求量可能在2024年比2023年增加约90万桶/日，根据其5月的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长为110万桶/日，预计OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量今年迄今变化不大。四月产量约为1313万桶/日，比去年12月下降约1.26%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商也似乎不大可能像2023年那样带来意外的增长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户普遍保持谨慎和纪律，”合同钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格稳定，但钻机数量尚未明显上升，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并暂时不升级其钻机，以最好地与钻井股数放缓的态势一致。该公司计划年底运营12台钻机，并将在明年重新部署一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻机数量已从去年同期水平下降了13%，据Baker Hughes数据，当前为496台。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国具备多年增长100万桶/日的能力，但目前没有提升产量的动力，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开交易的石油生产商在投资者的压力下限制了增长支出，摆脱了在2010年代不受控制的支出导致页岩油板块飙升但回报有限的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增加，部分原因是私营生产商的推动，目前这些企业正被行业整合浪潮纳入，通过钻更长的井和分层破碎岩石在同一时间内从更多油井中提取石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期合并浪潮不断，但我预期当前的油价将支撑美国整体原油产量的温和增长，伴随着钻井和完井效率的持续改进，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略已经发生变化，加强了对资本纪律的关注，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国连同加拿大、巴西和圭亚那今年预计仍将主导石油和液体产量的增长。3月时，美国能源情报署表示，OPEC+预计今年石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国原油产量的增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从怀恩的奥扎斯石油公司拥有的一块区块的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从怀恩的奥扎斯石油公司拥有的一块区块的控制室看到（美国德克萨斯州怀恩）。2018年8月22日。路透社/尼克·奥弗科赫/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到了一种新的平台，这种平台以加密货币持有者为奖励，让他们锁定其代币。尽管分析师警告这种复杂的现象可能存在用户和加密货币市场风险，但与之相关的“重宴”（re-staking）现象的激增，体现出了加密货币市场的风险偏好数字资产价格剧涨以及交易者寻找收益的最新特征。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;如同加密货币市场面临的最大代币比特币（目前接近历史最高价）和第二大代币以太坊（今年上涨超过60%）所展现的，所谓“重宴”的流行标志着加密货币市场的风险偏好的最新示例。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;重宴现象的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，并在其平台上吸引了188亿美元的加密货币，这一数字在六个月内增长了数千倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，重宴是一种扩展现有加密货币长期实践（即质押）的新方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种分布式数据库，涉及网络中许多计算机验证并确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者（如以太坊持有者）允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对这些资产的即时访问权，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其已质押加密货币的新创建的加密货币。重宴则使持有者能够将这些新代币再次质押于不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期望获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对重宴的风险存在分歧，一些内部人士认为，由于该实践尚处于初级阶段，其风险尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析师，包括一些市场观察员，担心如果代表重宴代币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会形成基于有限资产的借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用于抵押品时，这不是理想的，这增加了一个新的风险因素。”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的收益率可能会更高，因为投资者可以同时多次获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重宴是去中心化金融（DeFi）领域风险特征的最新体现，在这一领域中，加密货币持有者会投资实验性方案以在无需出售其持有的资产的情况下从中获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户现在加入该平台是为了期待未来的奖励或被称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在使用其本已创建的代币奖励平台使用者。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重宴平台的增长受到了寻求空投奖励的用户驱使，这被称为“极其投机性的免费资金之说是真的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示（Coinbase Offering Staking but not Re-staking: &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预行动，（希望）会被奖励某种东西但他们不清楚会是什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，Kannan曾是Seattle University的助理教授，并且参与了印度首颗由学生成员设计的微卫星项目，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重宴平台正在涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户代币重新质押在EigenLayer，并生成新的代币代表这些重新质押的资产，这些代币可用于借贷或其他目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新区块链服务的成长，而不是鼓励越来越多的加密质押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能存在“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会导致强制出售和市场低迷时期的更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密代币迅速失去价值，加密代币崩溃，如Terra和Luna代币的崩溃使情况更加恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。贷方协议在错误地定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出在 gigantic 数万亿美元的全球加密货币资产中，重质押协议中的现金量很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密货币领域的亏损扩及至更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题对传统金融市场构成实质性风险。”S&amp;P Global Ratings的 数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正逐渐与主流金融紧密相连，而重质押正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered在该领域的部门Zodia Custody已看到大量的机构对质押兴趣，但将其视作一步过远因为难以建立资产流向及其所得收益的记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的该领域部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博客中披露，在日本瑞穗金融集团。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押服务，并期望“围绕重新质押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>