<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2024 06:47:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国副总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了一个新鲜的加沙停火提案，作为交换条件是释放人质。他呼吁哈马斯同意这个新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始新一天的准备了，"拜登说，这位正处于选举年压力下的总统正在努力制止持续了八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家以调解人的身份进行了为以色列和加沙领土上激进组织哈马斯之间的停火谈判，但这一谈判已多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个提议是在以色列对拉法的连续入侵，以及国内外对内塔尼亚胡政府在加沙死亡事件中的压力和人质继续被扣押的抗议下产生的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室在周五表示，以色列已经授权谈判代表提出加沙和解协议，这是在拜登公布了停火计划之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前一天，民主党的总统候选人，共和党的候选人唐纳德·特朗普遭遇重大司法失败，这凸显了两名候选人间的强烈对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提案由三阶段组成，并与以往的提案有所不同，因为停火会在双方通过所有三个阶段时持续下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段中，为期六周的停火期，以色列军队会撤出加沙人口聚集区，人质，包括老年人和女性，将会与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民会回到加沙，包括北部加沙，并且每天会有一千辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列会谈判结束冲突的永久条款。"停火将在谈判继续时仍保持有效，"总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙制定一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已经通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位总统呼吁那些推动“无限期战争”的以色列人改变他们的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列的有些人不会接受这个计划，并且呼吁战争持续无限期。有一些甚至在政府联盟里。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，并继续战斗多年，而人质并不是他们的优先事项。因此，我恳请以色列的领导人在任何压力下仍要坚持协议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为履行一生致力于以色列职责的唯一美国总统，作为在一个战争时访问过以色列的人，作为在伊朗攻击以色列时向国内派送美国军队的人，我要求你撤回反对的立场，并考虑到如果错过这个机会会发生什么，“他说道。 “我们不能失去这一机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位资深美国官方，以匿名身份向记者透露，以色列之所以能够做出新的提议，是因为最近在战场上获得了实力优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真的有一条危机结束的道路。这是一个详实的四页半格式协定，“他说道。 “这个协议通过细致的谈判已经形成了，现在摆在桌面上的是一种决定性的解决问题的过程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，官方补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的几家媒体将其描述为一场戏剧性的演讲，并将其解释为直接向以色列公众讨好。性同一道彻夜新闻报道被渠道12中断，进行现场直播。以色列的审查机关曾禁止公开此提议的内容，主持人丹尼·库什马罗说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议比之前的可能性更高，历史与公共事务教授杰里米·苏里在奥斯汀的德克萨斯大学说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了一定程度的损害。哈马斯能发动任何严重袭击、袭击或恐怖行动的可能性不像以前那样重大，而是下降了很多。“他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外国际社会对以色列的看法“正在转而反对其政策”，他说道，这可能鼓励以色列人希望结束这场冲突，同样还有拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统真地全心全意地做一件事时，他能创造很多激励条件，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案，要求以色列释放加沙哈马斯囚犯中的病患、老年人和伤员以交换为期六周的停火，该停火有可能延长以允许更多的援助被送往这个地带。但这项提议在本月早些时候失败了，因为以色列拒绝同意哈马斯将其要求进行长期战争的停战协议纳为谈判内容，同时加强了对南部加沙城市拉法的军事袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周五表示，由于以色列对拉法发动了大规模的军事进攻，对民众造成巨大伤害，它已经告诉调解者不会再在正在进行的军事行动中参与谈判，但是，如果以判定战争为止，如果以色列停止战争，它愿意进行一次“完整协议”，包括交换人质和战犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名匿名的美国高级官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文首位周五与17个国家的外交官进行会面，这17个国家的国民由哈马斯在加沙地带扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期天的一次以色列对拉法的空袭导致45名平民遇害，这引起了国际愤怒，但并没有&lt; a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/ "超过美国任何中断向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了无情的痛苦，"拜登在周五说。 "我们都看到了加早本周遭受以军袭击后死亡的大火所造成的可怕景象，目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计自从以色列对加沙地带回应十月七日哈马斯对以色列南部的袭击以来，超过36,280人死亡。以色列计数的哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in         Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;br /&gt;A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, which were destroyed during Israel's military offensive,in Beit Lahia in the northern Gaza Strip, June 12, 2024. &lt;br /&gt;REUTERS/Mahmoud Issa &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统星期五在特朗普大厦面向一排摄像机凝视着镜头，并发表了一段既符合他的法律争斗，也符合政治斗争的讯息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一个陪审团裁定他涉及金额高达34项伪造文件隐匿封口费支付给成人影星的指控有罪后的一天，共和党预选候选人，特朗普总统候选人，用愤怒和冗长的陈述梳理出了一系列敌人和怨恨的对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅商为“不公正”的“恶魔”。他描述在11月5日总统选举中与他竞争的民主党总统候选人乔·拜登是“我们国家有史以来最糟糕的总统”。他抨击给他出庭作证控方证人、投票弹劾他的国会议员，以及他宣称正在非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款到他的竞选活动，描绘了一个比他自己的挑战更为庞大的阻力圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"做一些这样的事情，"他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲经常穿插着幽默，但这次基本上悲观的基调。特朗普在新闻发布会中手持仅有一页的备忘录。在结束时，他没有接听提问即迅速地与儿子埃里克·特朗普离开演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的支持者和盟友们同样抨击了司法制度和任何认为特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人宣扬彼此是国家安全的巨大威胁的大选中，拜登竞选团队将特朗普的发言视为了新一批的罪证，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国刚刚见证了一场混乱、绝望与失败的唐纳德·特朗普长篇大论，指责自己的个人怨恨，并诽谤美国司法体系，这让所有观看的人得出了一个显而易见的结论，这个人不可能成为美国的总统，"拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的审判结果被看作公道缺失的敦促下，特朗普团队称仅周四一天，就获得了3480万美元的捐款。这个记录发生在打击共和党支持者的WinRed平台上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在筹资总额方面落后拜登的竞选团队试图在周五保持这种节奏，并向支持者发了一连串的即将出现的预警筹资短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天!" 一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我永远不会投降!"另一条短信在特朗普发布会后发出，内容是那样的激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，主张审判程序有问题，指控应该从未提出，曼哈顿陪审团的池子受到污染，而法官也是有偏见的；这些指控都为当地官方所否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党的谴责不够迅速不够强烈时，特朗普的支持者和竞选助手发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选团队联席负责人克里斯·拉西维他嘲笑了一个全国共和党青年团体在社交媒体平台X上发布的内容，其发言应该受到尊重。"观点就像人的屁股...每个人都有一个...," 拉西维他写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还瞄准了蒙特克罗伊州的中间派前共和党州长、竞选国会席位的拉里·霍根，在判决前警告美国不要在政治上浇油。“你的竞选生涯就到此为止了。”他在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对共和党票仓乔治亚州和宾夕法尼亚州的访谈中，几个共和党选民表示特朗普的判决正在让他们重新思考对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的弃权可能会伤害他在11月与拜登的对决中，鉴于特朗普在多个摇摆州的政治优势微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在受访的大多数共和党人士听起来却如特朗普自己一般，称审判过程是一个讨好他的把戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这只是为了让特朗普难以在竞选期间参加活动，打击是他所能做的事情，没有人为之豁免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普，在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社 Brendan McDermid摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普，出席因2016年为沉默成人女性Texty丹尼尔斯隐匿付费的指控而进行的欺诈会计记录审判后的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社来自Brendan McDermid的档案照片，共和党预选候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，为一项罪行有罪判决做辩解，该判决与他欺骗商业记录以掩盖向成人影星Stoya 丹尼尔斯支付款项的非法费用有关。路透社。Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制是一个小而重要的举动，深入到这场两年多的战争中，专家表示这可能有助于缓解俄罗斯对赫尔松的跨境进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府曾认为在俄罗斯领土上允许乌克兰使用美国提供的武器进行打击存在太高的风险。它担心大规模乌克兰攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条规则与美国对向基辅供给更高端武器的一系列规定贴合得很好，这些规定也已经崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从周四起生效，是针对赫尔松地区的战斗进行的狭义裁决。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器对俄罗斯部队进行回击，“从边境一侧袭击他们或准备袭击他们”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为前线的乌克兰人使用美国提供的高机动性火箭系统(HIMARS)发射器装备的制导多管火箭系统(GMLRS)导弹，以及其他武器进行越境打击提供了绿灯，据专家称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究机构的研究员Mykola Bielieskov表示：“这可以稳定前沿并可能创造条件，让俄罗斯从赫尔松地区撤退，他们在那里已经挖下了堑壕。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Philip Ingram，前英国军事情报官员，表示拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区重要战斗前沿撤军的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑其在向赫尔松发起进攻时使用的战术，“他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，在5月13日白宫国家安全总监Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin与联合军队总参谋长C.Q. Brown进行的保密视频会议中，乌克兰提出了在赫尔松地区使用美国武器跨边境的要求。Sullivan、Austin和Brown制定了一个建议，支持放宽限制，Sullivan于5月15日向拜登汇报了这一建议，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯军队的攻击。拜登的政府自那时起一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基5月20日在与路透社的访谈中公正地呼吁乌克兰的合作伙伴采取这样的步骤，并指出“到目前为止，还没有什么积极成果”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资深研究员Rob Lee在外交政策研究学院的大西洋项目中表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止对俄罗斯领土内打击的禁令，将其作为在赫尔松地区安全发动攻击的避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰的第二大城，离边境只有19英里远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯的炮兵可以从边境的正对面待命，其空防、电子战和指挥与控制能力也可以驻守那里。它可能有一定程度的避罪所效果。”Lee说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家认为，这个决定本身可能在短期内改变前线的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不认为（这个决定）会大大改变前线的移动，但如果有的话，这会使俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”Lee说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在东北部从赫尔松发起进攻的能力不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的作战能力，从东北方向威胁赫尔松。要做到这一点，它必须空出东部战场上的部队。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内的目标发动攻击，并在周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰显然准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器打击俄罗斯境内的能力，特别是在今年在战场上取得主动权后变得更加艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布其政策转变不久后，泽连斯基在《卫报》的一次采访中被引用表示，希望得到美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前任国防部官员Mark Cancian现在是华盛顿战略国际研究机构的学者，表示拜登的行动仅仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的根本转变。但这是一个步骤，”Cancian说，“乌克兰和政府官员将主张下一步：打击更广泛的打击目标——可能是在赫尔松以外的俄罗斯地区，但这些地区是其他区域的直接威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时，拒绝说拜登政府是否会将其政策扩展到允许在俄罗斯境内其他地区进行打击。但他并没有排除这一选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“往后再看，我们会继续做我们一直在做的事情，即必要时进行适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔松市外亲俄乌克兰民兵检查一辆遭俄罗斯导弹袭击后损坏的车辆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center; "&gt;
&lt;i&gt;一位亲俄的乌克兰民兵正在检查俄罗斯导弹袭击后重度受损的KHR—儿童和青年运动马术学校，就在战的乌克兰赫尔松市外。路透社/Valentyn Ogirenko/文件图片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者坚持控制提升产出的支出，这使全球最大原油生产国2024年的产出增速放缓，有助于减轻奥佩克+（OPEC+）本周决定进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的十年中，由于页岩革命，技术和效率的突破推动了产出增长，美国一直在全球非奥佩克石油生产国中推动石油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地上升，每天增长了超过一百万桶，达到了1293万桶，远超过了美国政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥佩克+团体去年在部分补偿美国和其他非奥佩克生产国产出上升的基础上深化了供应削减措施。总供应削减量为586万桶/天，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得知奥佩克+正在讨论一个复杂协议，允许这个团体将这些削减措施延续至2025年，三位了解奥佩克+讨论的人士在上周四给出这一信息。这一协议将允许该集团将其一些削减措施延续至第二年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周日奥佩克+考虑供应政策之际，美国产量增长继续推动非奥佩克+产量的增长，但其威胁程度将低于2023年的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年预计将增长约27万桶/天。这一数字与奥佩克对美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产出增长较高，达到64万桶/天。这三人是最受关注的预测者，他们的估算都低于过去一年的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥佩克预计，全球需求增长220万桶/天将远远超过2024年奥佩克+团体以外的石油生产国的供应增长，大约100万桶/天。集团在5月的月报中表示，这表明在全球需求对奥佩克+原油的需求量可能比2023年增长约90万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长110万桶/天，对奥佩克原油的需求没有大的改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量变化不大。4月份的产出量大约为每天1313万桶，低于去年12月份的1326万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业执行官和分析师表示，即便油价维持在每桶80美元左右的水平，美国生产商似乎不太可能像过去年那样，以意想不到的方式提高产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度。”Scandrill公司的首席运营官保罗·莫斯维尔说。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人惊讶的是，考虑到当前的价格，钻井数量没有更大增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并将推迟对其钻井设备的升级，以更好地与稳步的钻井增长保持一致。计划年底维持运行12台钻机，并在今年再部署几个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降了13%。美国能源信息署数据显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在美国有多年能够以百万桶的数字增长的潜力，但目前暂时没有这样的增长意愿。”标准普尔分析师在本周四的报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品见解预计今年美国原油产量和凝析油产量将增长47万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近年几年，公开上市的美国生产商对增长的支出有限，这在私募生产商推动产出增长及受限于投资者命令，之后获得高速但却限于页岩产业的少许回报之后受到了压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来预估的产出增&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔&amp;middot;拉马福萨在领导南非非洲人国民大会（ANC）政党遭遇自结束种族隔离政策以来最糟糕的选举结果之后，其影响力将大大减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从约71%的投票站结果来看，ANC的得票率不足42%，与2019年上一次大选中获得的57.5%相比出现了显著下降，并且这是该党30年来首次未获得过半数支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选民间打击意味着前纳尔逊&amp;middot;曼德拉的解放运动将不得不与一个或多个较小的政党协商形成联盟，或者以其他形式的合作来管理国家，可能需要做出政策妥协或让出关键的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾是一名工会领袖，后转为商人的拉马福萨预计将面临反对党以及党内深层次分裂的批评声音要求他辞职，但有ANC高级官员支持他继续留任，并且分析表明，尚未有明确的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治学教授Anthony Butler（已撰写了一本关于拉马福萨的传记）表示，“没有明确的统一候选人可以接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月进行的一项民调结果显示，拉马福萨在主要的政客群体中拥有最高的支持率，同时，ANC内部的派系争斗可能会使对他的挑战变得更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC选举表现发表评论，其发言人表示，他将在周日宣布完整的初步选举结果后对这情况进行发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，一个委员会报告指出，当他在自己的野生动物农场中藏有大量现金被发现时，拉马福萨可能存在不当行为。他否决了丑闻的说法，被称为“Farmgate”，并且于同年晚些时候赢得了ANC党领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与ANC长期笼罩在指责中的经济现状和经济衰退形成鲜明对比的是，关于高的失业率、犯罪以及导致整个国家电力供给崩溃的问题，此次全民投票被认为是对ANC的严峻考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为ANC领导人，承诺重塑该党形象并重启经济，这一承诺在新上任一年后遭遇挫折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多来，经济仍然停滞，顶级ANC官员继续受到指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的决定性打击来自于他的对手祖马，后者支持新党uMkhonto we Sizwe，在选举表现超出了预期，并在ANC支持的省份——祖马的家乡夸祖鲁-纳尔逊（KZN）——造成了巨大的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师Ralph Mathekga认为，'Jacob Zuma手下制衡了Cyril Ramaphosa和ANC，他知道他们在KZN是脆弱的。这是Ramaphosa项目的结束……输了选举，你就不能期盼一切如常运转'。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上优柔寡断而面临批评，此举旨在避免加剧党内分裂，而相比之下，作为工会领袖的他在1980年代展现出了坚定决断性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞扬他构建共识能力，并且作为南非提升自身的“全球南方”旗帜——指的是低收入和中等收入国家集团——的倡导者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨在全世界都是最关注疫苗公平分配的之声之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了一起涉嫌种族灭绝指控的案例，当时的判决要求以色列停止加沙市拉法的军事袭击。以色列对此坚决否决指控，并继续对拉法发动进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在近三十年历史中的成就，但批评者认为他未能提出解决南非最紧迫问题的新办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC最后一次竞选集会上，他向数万粉丝在索维托足球场的集会承诺“做得更好”。集会结束前，许多人已经离开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统Cyril Ramaphosa在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被定罪的连环杀人犯罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五在74岁时去世，此前他在本月早些时候在一座最高安全级别的监狱中遭到了另外一名囚犯的袭击，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的大规模杀手，皮克顿在2007年被定罪，指控其在英属哥伦比亚省的一家猪农场杀害了吸食药物者和妓女，然后将他们的遗体屠宰。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪于谋杀在温哥华附近的潦倒不堪的物业中找到部分遗体的六名女性。在被判终身监禁后，政府检察官撤销了另外20次谋杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大的矫治机关说，皮克顿在5月19日于魁北克监狱遭袭后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们考虑到这名犯人的案件在加拿大BC省及全国其他地区都造成了极大的破坏性影响。”他们在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是超过60名在超过十年的时间里在温哥华吸毒严重的东区社区消失的女性中的一部分，这也是直至2002年初皮克顿被捕之前的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿的猪农场中搜查到了33名女性（其中许多人是原住民）的骸骨或DNA，猪农场位于温哥华市中心以东约25公里处的波特库克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，据《温哥华太阳报》报道，据报道，皮克顿的一本书在亚马逊上架几小时后就被撤下了。在书中原告宣布他是清白的，并指责警方给其设了圈套的连环杀人犯在书中这么说过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商要求亚马逊撤下了这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视图片，显示罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）在位于波特库克兰的家中。REUTERS/Global TV/ 文件图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;未标注日期的文件电视图片，显示罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）位于波特库克兰的家中。REUTERS/Global TV/ 文件图片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币流入了一种新型的平台，这类平台为投资者提供奖励，以换取锁定他们的代币，在一个复杂的计划中，分析师警告这会对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重塑”（re-staking）的热潮攀升，是加密货币市场的最新风险信号，市场中的价格在飙升，交易员们在寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而以太坊，第二大加密货币，今年上涨了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重塑繁荣的核心是以太坊总部的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，已经吸引了价值1880亿美元的加密货币到其平台上，六个月内从不到4亿美元增加而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重塑是发明出来，以扩展一个长期存在的加密技术称为“抵押储蓄”（staking）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，能够涉及网络中的许多计算机验证并确认谁拥有哪种加密货币。为完成此过程，以以太坊等为代表的各种加密货币的所有者会允许其资产被锁定作为验证流程的一部分。持有者在参与抵押储蓄期间失去了即时访问令牌，但他们会获得回报作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些抵押平台还会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已抵押的加密货币。重塑允许拥有者获取这些新代币并用在不同的区块链基于的程序和应用上进行抵押储蓄，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对于重塑的风险看法意见不一，一些内幕人士认为这项实践还处于相对初始阶段，无法得知风险情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师在内的人担忧，如果重新抵押的加密货币用来作为广泛的加密货币借贷市场的保证，可能会基于为数不多的基础资产产生连环借贷。如果大家同时尝试退出，所有这些都可能导致更广泛的加密货币市场不稳定性。他们说，“当有抵押资产作为保证设施时，这并不是理想情况，它增加了过去不存在的新风险元素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者吸引的回报：以以太坊区块链为例，质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重塑，投资者可以获取更高的收益，因为他们可以在一次获得多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重塑是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新进展，去中心化金融是指加密货币持有者投资实验方案，希望通过自营管理持有而不售出的模式赚取大额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台，期望在未来获得奖励或其他赠品（airdrops）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer将他们自有新创造的代币分发给使用平台的人，用户期待未来这个代币，称为EIGEN，可能具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出重塑平台的增长推动了用户对于诸如赠品等手段的追求，“这是非常投机性的，这个免费的钱主意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase高级研究负责人David Duong表示，“他们在预先期望自己将会获得奖励，但又不确定具体是怎样的。”（Coinbase是一家提供质押但不提供重塑的美国加密货币交易所。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创办，他是华盛顿大学前助理教授，并且是印度首个由学生自主设计的微卫星团队的成员。EigenLayer描述它自己为一个验证服务的市场，将潜在的抵押者与需要抵押令牌的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重塑新平台已经出现，比如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为客户提供在EigenLayer上重塑他们的代币并生成新代币来代表那些重塑的资产，这些代币可以用于其他地方，例如以保证金的形式用于借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目标是允许用户选择在何处进行代币抵押并帮助新的区块链服务增长，而不是激发更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于区块链来说，“重塑的风险不在自身，而是在借贷款项的风险定价上。借贷款项错误地对风险进行了定价。”Kannan表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于重塑，一些专家认为不是大问题，指出重塑机制内的资金相比较全球2.5万亿美元加密货币市场的资金来说是微不足道的。金融监管责任人长期以来担忧在加密货币世界中出现的损失可能会波及整个金融市场，Kannan试图将EigenLayer与可能带来的风险分开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们仍然不认为重塑问题对传统金融市场的传染作用有实质性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析领投Andrew O’Neill如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界正越来越与传统金融相连，重塑逐渐受到机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，Zodia Custody的标准银行加密部门（Standard Chartered’s crypto arm）已经看到了机构方对反馈按需的需求增加，但考虑到重塑的困难——很难建立资产流向以及奖励分配的纸面记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示理.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门（Nomura’s crypto arm），Synav Digital与Kelp DAO合作，对Kelp DAO的资金进行重塑，Kelp DAO在4月份的博客文章中有详细描述。Nomura Digital没有对路透社的评论请求做出回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sygnum，一家瑞士专注于加密货币的银行，会为客户提供无质押资产服务，预期“围绕重塑产生新生态系统”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，承袭了她的导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，他在帮助穷困人群的支持下促成了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城的前市长，以 58.3% 至 60.7% 的得票率赢得了大选，根据墨西哥选举机构的快速样本计票结果显示。这可能成为墨西哥民主史上的最高投票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也可能在国会两院获得可能的三分之二超级多数，这将允许该联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得 26.6% 至 28.6% 的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将是墨西哥历史上首位女性总统。” Sheinbaum 对支持者的欢呼声中宣布道:“这是我第一次担任这个国家的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说是一个重要的转折点，这是一直以来具有 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;macho文化&lt;/a&gt; 的国家，同时也是世界上第二大天主教人口所在地，该国长期以来推动更加传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥和加拿大国家中第一位赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从来没想到有一天我会投票给一个女性。”87岁的Sheinbaum支持者Edelmira Montiel在墨西哥最小的州塔斯卡莱拉如是说：“以前我们甚至没有投票权，甚至当有投票权时，只能根据丈夫告诉我他们让我投票的对象。感谢上帝，这些已经改变了，并且我得以经历这一刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum面临艰难的道路。她需要平衡增加受欢迎的社会福利政策的承诺，同时承受着高额预算赤字和低经济增长带来的代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣布初步结果后，Sheinbaum告诉支持者她政府将秉持财政责任，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她保证要改善安全，但很少给予细节。选举是墨西哥有史以来最暴力的选举之一，有消息称 38 名候选人遭到谋杀。在洛佩斯·奥夫拉多尔政府任期内，墨西哥历史上有超过 185,000 人被谋杀，尽管凶杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少无责任行为方面进行大规模投资，否则Sheinbaum可能会在实现总体安全水平的重大改善上挣扎。”独立拉丁美洲政治风险分析师Nathaniel Parish Flannery如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的 MORENA 党在墨西哥城市长选举中取胜，根据初步结果显示出有这样的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对来自美国的巨大移民潮以及洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内实施的毒品走私政策，新总统将不得不在推动非法移民方面进行艰难谈判以及在复杂的国际合作上有所作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统职位，这种谈判可能变得更加困难。特朗普曾誓言对墨西哥制造的美国汽车加征100%关税，并表示他将调动特种部队打击毒贩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，她将负责解决电力和水源短缺问题以及吸引更多制造商搬迁，以响应"近岸外包"趋势，即企业将供应链向主要市场更靠近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum还将不得不与墨西哥国家石油公司（Pemex）的困境斗争，该公司产量已连续下降了20年，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公帑的投入不能只是让这个公司永远无利可图。”高盛首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos如是说，“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，并监督着墨西哥比索的加强和失业率的低水平控制，这些成绩使他变得极其受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利项目，但在墨西哥预算可能出现巨大赤字、预计2025年国内生产总值增长率仅为1.5%的情况下，这将不易实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中“笼罩”诸多事态，寻求将投票转变为对其政治议程的意见投票。Sheinbaum否认反对派指控她会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的影子总统，尽管她承诺将继续许多旨在帮助墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演说中，Sheinbaum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“过去更好”的个人而“改变”了我们的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政治分析师Viri Rios认为性别歧视是批评Sheinbaum将被洛佩斯·奥夫拉多尔“控制”的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“难以置信人们不认为她正在做出自己的决定，我认为这有很大关系与她身为女性的事实。”她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更有效地抗击大流行病达成全球协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经在此问题上谈判了两年，该协议旨在提高在和在大流行病期间的国际合作，此前在COVID-19防控上承认存在失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初目标是本周达成协议，但在疫苗分享和准备等问题上的富裕国家和贫穷国家之间出现分歧，谈判已经延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一个平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，被称为国际卫生条例（IHR），其中包括对最严重和全球威胁最大的健康危机的新类别“疫情紧急状态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今年的决定体现了成员国共同希望保护自己和世界人民免受公共卫生紧急情况和未来疫情的共同风险，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这一协议，我们要采取步骤，将国家的责任化，加强措施，阻止可能威胁到美国人和我们安全的暴发流行之前处理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的改变旨在为COVID-19在全球夺走超过700万人的生命后，加强全世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片: 世界卫生组织（WHO）标志靠近日内瓦总部，2023年2月2日，瑞士。法新社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件照片: 世界卫生组织（WHO）标志靠近日内瓦总部，2023年2月2日，瑞士。法新社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>