<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 08:59:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特别顾问报告发现特朗普在试图推翻2020年总统选举结果的过程中进行了“犯罪行为”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-justice-dept-releases-report-trump-attempt-overturn-2020-election-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;美国特检官杰克·史密斯在一份于周二发布的报告中得出结论，唐纳德·特朗普在2020年大选失利后，出于非法企图继续掌握权力，但他的案情因总统当选人11月的胜选而未能进入庭审阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告详细说明了史密斯决定对特朗普提出四项指控，指控他密谋在11月拜登总统在2020年大选中获胜后，阻碍选票的收集与认证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，尽管有足够的证据足以在法庭上定罪，但特朗普即将再次当选总统的前景（定于2023年1月20日就职），使其无法入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对特朗普持续不懈的批评，史密斯还为自己及其调查团队进行了辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普先生声称，作为检察官的我的决定受到了拜登政府或其他政治角色的影响或指示，这在一句话中就显得荒谬可笑。”史密斯在详细说明他的报告时如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其Truth Social平台的帖子中称史密斯为“智障检察官”，认为他未能在大选前让案情进入审理阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的律师在致司法部长梅里克·加兰的一封公开信中，称这份报告是出于政治动机的攻击，并表示在特朗普重返白宫之际提前发布该报告将损害总统过渡进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告提及的部分证据已之前公布，但包括一些新的细节，比如检察官曾考虑根据美国法律规定（称为《叛乱法》）将特朗普指控为煽动2021年1月6日针对美国国会大厦的叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，检察官认定这样的指控存在法律风险，并没有足够证据表明特朗普企图让此次暴乱达到其“全部范围”。那次事件实际上是由其支持者组成的暴徒试图阻止国会认证2020年大选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起诉书指控特朗普密谋妨碍大选认证、欺诈性获取准确的大选结果、剥夺美国选民的投票权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯的办公室认为，可能有针对一些共谋者的指控是合理的，但报告称检察官并未得出最终结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前的一些特朗普的前律师已被认定为指控中的共谋者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告的第二部分详细说明了史密斯对于指控特朗普在2021年离开白宫后非法保留敏感国家安全文件的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部承诺在现法案件的法律程序未结束期间，不会将该部分内容公之于众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯上周离开了司法部，驳回了两项对特朗普的指控，引用了美国司法部一项长期政策，该政策禁止起诉在职总统。此前也没有任何案件进入庭审阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对所有指控表示不认罪，并持续攻击史密斯为“疯子”，称指控为政治动机的行动，以损毁其竞选运动和政治运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普及其在机密文件案件中的两位前共谋方在特朗普就职前的数天尝试阻止报告的发布。法院驳回了他们的要求，禁止整个发布该报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国地方法官艾琳·坎农曾负责该文件案件，下令暂时禁止司法部让部分高级国会议员私下查阅该报告部分内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官在之前提交法院的文件中详细阐述了对特朗普的指控。2022年，一个国会委员会发表了关于特朗普在2020年大选之后行动的自己的700页报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些调查均得出结论称，特朗普散布大选中普遍存在选民欺诈的虚假说法，施压州立法机构不认证选票，最终试图利用为特朗普投票、却实际上在拜登胜选州投票的欺诈选举人团成员，阻止国会认证拜登的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一努力最终在2021年1月6日达到了高潮，特朗普的支持者围攻国会大厦，试图阻止议员认证选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯的案件在特朗普的大选胜利之前就已面临法律难题，当特朗普坚持他不可能因作为总统所采取的官方行动而被起诉时，案件暂停了数月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守的最高法院大法官们大体支持了特朗普的说法，授予前总统广泛的刑事起诉豁免权。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:21:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-justice-dept-releases-report-trump-attempt-overturn-2020-election-2025-01-14/</guid></item><item><title>朝鲜的自杀士兵给乌克兰在俄战中带来新挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/north-koreas-suicide-soldiers-pose-new-challenge-ukraine-war-with-russia-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;本周在俄罗斯科尔克兹的雪域地区，在一次战斗之后，乌特别部队检查了十几名已阵亡的朝鲜敌军士兵的尸体。其中一人幸存。然而，在乌特别部队接近他时，他引爆了一枚手雷，自杀身亡，据乌特别部队周一在社交媒体上发布的战斗描述显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此，该部队表示，他们的士兵并未在爆炸中受伤，但路透社无法证实这一事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这些证据、情报报告以及叛逃者的证词表明，在支持俄罗斯长达三年对乌战争的朝鲜士兵中，已有多人采取极端措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自爆和自杀：这是朝鲜的现实。”2022年逃到南方、因担心家人可能遭报复而仅提供姓氏的前朝鲜士兵金说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些漂洋过海参战的士兵已经被洗脑，他们真正准备好为金正恩同志牺牲自己。” 金补充道，这里指的是孤立的朝鲜领导人金正恩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金在接受路透社采访时说，他曾在俄罗斯为朝鲜军队工作约七年，直到2021年，参建项目以赚取外汇给政权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据乌克兰和西方的评估，平壤部署了约11,000名士兵支持莫斯科在俄罗斯西科尔克兹地区的部队，乌克兰去年在此处的一次突袭中夺得了该地区。基辅方面表示，已有超过3,000名士兵阵亡或受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于日内瓦的朝鲜驻联合国代表团未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科和平壤初期否认有关朝鲜军队部署的报道是“假消息”。但10月，俄罗斯总统普京未否认朝鲜士兵目前在俄罗斯的事实，并称如果属实，这样的部署将符合国际惯例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，乌克兰发布了据称是两名被俘朝鲜士兵的视频。乌总统泽连斯基表示，一名士兵希望留在乌克兰，另一名士兵希望返回朝鲜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜派遣军队至俄罗斯是自1950-53朝鲜战争以来，朝鲜首次正式参与的战争。朝鲜据报曾在越南战争和叙利亚内战时派遣较小的部队参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国警告称，朝鲜在俄罗斯的经验将使其“更有能力与邻国进行战争”。据朝鲜官方媒体报道，朝鲜领导人金正恩此前曾赞誉其军队为“世界最强的军队”。2023年，该政权发布的宣传视频显示赤裸上身的士兵在雪地里奔跑，跳入冰湖中，以及在寒冬中砸冰进行训练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一位受到韩国情报部门简报的国会议员表示，战场上的伤亡情况表明朝鲜士兵似乎未准备好现代战争，如无人机攻击，而且可能被俄罗斯用作“炮灰”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更令人担忧的是，这些士兵可能被指挥自杀。韩国国会议员李正根表示，近期有记录显示，一名朝鲜士兵在被乌军俘虏前大声呼喊金正恩，然后掏出手雷试图自杀，但最终身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死亡朝鲜士兵的笔记也表明，朝鲜当局在被抓前强调自毁和自杀行为，李正根补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及这些案件的更多细节时，李正根表示这来自乌克兰提供的信息，已与韩国国家情报局（NIS）分享。NIS周二拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自毁或自杀不仅表明对金正恩政权的忠诚，也是保护家中家人的一种方式，防务分析师郑宇称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基上周表示，若朝鲜领导人金正恩能促成朝鲜士兵与在俄罗斯被俘的乌克兰人交换，基辅准备移交这些朝鲜士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，据朝鲜前士兵金称，对一些朝鲜士兵而言，被俘送回朝鲜可能比死亡更糟糕的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“成为战俘就是叛国。被俘意味着你是叛徒。”金说，“我们军中的说法是留下最后一颗子弹。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩指导坦克部队的军事演练" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XWDRAQZ4SBIC3LNHYQR6J7GUCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;朝鲜领导人金正恩指导一场坦克部队参与的军事演练。2024年3月13日，北朝鲜境内，此照片由朝鲜中央通讯社于2024年3月14日发布。图片来源：KCNA via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩出席向部队交付新型战术导弹的仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SBCWCUGLHVNHJPKEY7Z3DILVAI.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;朝鲜领导人金正恩出席在朝鲜境内举行的新一代战术导弹交付仪式。2024年8月4日未详地点拍摄，图片由朝鲜官方朝鲜中央通讯社（KCNA）发布。图片来源：REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 09:34:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/north-koreas-suicide-soldiers-pose-new-challenge-ukraine-war-with-russia-2025-01-14/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦：苦涩幸存者成为首位在职被捕的总统</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;尹锡悦成为韩国史上首位在职总统被逮捕的人，他在周三终于在长达数周的与调查其涉嫌叛乱的当局僵局中妥协。作为一位强硬的政治幸存者，尹锡悦在五年的总统任期内中期越来越孤立，这位64岁的总统长年受到个人丑闻、不屈不挠的反对派和党内裂痕的困扰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管其政治困境日益加剧，但尹锡悦的政治命运仍然掌握在宪法法院的手中，他的法律风险也在累积。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦因涉嫌叛乱面临多项刑事调查，这是韩国总统无法免除的责任，其中包括高级官员腐败调查局（CIO）主导的调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他利用拒绝配合CIO的非法逮捕令，以此凝聚支持者，面对不断加剧的法律和政治问题。在同年12月3日，他在国内震惊的一举禁令行动后，政治生涯受到了严重打击。随后在12月14日，他因试图实施禁令被国会弹劾并暂时停职，不得履行总统职责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦在这次豁免王政申请失败后，中断了政治生涯的进程，继续面临来自对方当局长达两周的逮捕压力。最终，在被捕前夕，他选择到案接受审问以避免流血事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在被捕之际，尹锡悦发布声明称，他拒绝认可这一非法程序，但愿意合作以避免流血冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦曾在竞选期间承诺“战斗到底”，并呼吁支持者帮助他抵御所谓的“反国家势力”。然而，过去的十二个月内，尹锡悦因为其妻子涉及的一场丑闻蒙上了阴影。其妻子被控不当接受了一件昂贵的迪奥手袋作为礼物，这可能是近期国会选举失败的主要原因之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管尹锡悦为此道歉，但面对事件和其妻母亲涉嫌股票操纵的指控，他仍然拒绝进行调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;调查相关指控的调查部门决定不起诉第一夫人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管尹锡悦在国内政治领域跌宕起伏，他的国际成就因其积极恢复与邻国日本的关系，以及推动与美国的三边安全合作而备受关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦在2023年白宫活动中的个人魅力展现无遗，他个人登台演唱了70年代的流行歌曲《American Pie》, 这引起了乔·拜登总统和观众的惊叹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦出生于首尔一个富裕的家庭，并且曾一度在学校表现出色。他在首尔国立大学攻读法律，但沉迷于夜生活使他在第九次尝试才通过了律师资格考试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年，作为调查前总统朴槿惠腐败案的首席调查人，尹锡悦不承认自己寻求报复的说法，并指出检察官不是黑社会分子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三年前，朴槿惠因不服从尹锡悦及其团队对国安机关高层的调查而择免其职。这一举动被广泛认为是对挑战其权威的惩罚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他参与将朴槿雷监禁并在作为能干的首尔中央地方检察官办公室负责人时的急剧恢复，标志着其权力上升的开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两年后，尹锡悦成为韩国检察总长，并主导了一项针对下一任总统文在寅亲密盟友的腐败调查。这使他成为了对文在寅的自由派政策感到不满的保守派眼中的“宠儿”，为尹锡悦争议总统职位奠定了基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他的总统任期从试图将其办公室从蔚山唐阁客厅移动至新址开始，这一举措引发了重新选址是否与风水有关的质疑。尹锡悦否认了他或他妻子与巫师有联系的说法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仍有新闻报道指称，在2022年万圣节群众拥挤事件导致159人死亡后，尹锡悦拒绝将责任归于高层官员的“拨刀相助”，这一指控被批评为保护其“一班人马”。其中一位被罢免的官员为当时的安全部长 Lee Sang-min，也毕业于尹锡悦的贵族高中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sindam 高中的另一位校友 Kim Yong-hyun 推动了总统办公室搬迁，成为国土安全部长，并于九月份担任国防部长。据报道，Kim Yong-hyun 和 Lee Sang-min 代尹锡悦提交了采取禁令的建议。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国调查人员逮捕被弹劾的总统尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZD7M5RW6NILFP34JAGBZVWILI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国被弹劾的总统尹锡悦于2025年1月15日在韩国高阳的高级官员腐败调查办公室被捕。    REUTERS/KOREA POOL/Pool&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登在特朗普卸任的最后几天寻求放松古巴制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-lift-designation-cuba-state-sponsor-terrorism-ap-reports-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府于周二宣布将古巴从恐怖主义黑名单中移除，而古巴方面则宣布将释放约500名囚犯，这两个公告预计将在唐纳德·特朗普即将上任之前重塑两国关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统的宣布举措实际上撤销了当选总统特朗普在任期内实施的众多制裁措施，如果这些措施得以持续，它们将标志着自奥巴马时期缓和以来美古关系的最大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普是一位严厉批评古巴的领导人，并将其列为资助恐怖主义的国家。他尚未对这些措施发表评论，但承诺将对古巴采取强硬立场。他提名意裔美国参议员鲁比奥为国务卿，鲁比奥的父辈来自古巴，公开批评古巴政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据高级政府官员的说法，拜登宣布的计划——需经国会审核和特朗普过渡政府的批准——将撤销2021年特朗普颁发的古巴为资助恐怖主义的国家的指定，从而缓解这个遭受严重经济危机折磨的岛屿的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，该计划还将撤销2017年特朗普的一项命令，该命令限制了与一些军事和政府部门相关联的古巴实体的金融交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员称，拜登的计划还包括禁止个人依据《赫尔姆斯-伯顿法》起诉古巴实体及其外国公司，该法案针对的是1959年卡斯特罗革命后被没收的财产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美方向外宣布上述计划仅一个小时后，古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔宣布其政府计划将于与教皇方济各会谈后逐步释放553名囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年7月11日古巴最大规模的流血抗议发生后，古巴因大规模拘捕抗议者而受到批评，此事件自卡斯特罗革命以来规模最大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚将要释放的囚犯是否与这些抗议活动有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴外交部声明表示，该决定体现了“古巴司法制度的人道性质”，但声明未将释放囚犯的决定与拜登的宣布联系在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴政府称这一突破是朝着正确方向迈出的一步，但指责美国继续对古巴实施“经济战争”，警告称这些措施可能会迅速被取消，古巴仍面临冷战时期的美国贸易禁运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日就任，可能在上任后寻求重新实施拜登解除的制裁。他的过渡团队和鲁比奥的参议院办公室未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级政府官员表示，拜登团队和特朗普团队“在该问题上进行了沟通”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在致国会的简短信函中，拜登表示这些宣布的行动“对于美国的利益至关重要，将有助于加速古巴向民主过渡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴自2023年以来一直在与梵蒂冈官员讨论释放囚犯的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈在之前的谈判中起到了关键作用，帮助释放了岛内的一些囚犯。梵蒂冈还促成古巴和美国于2015年由前总统巴拉克·奥巴马领导的政权恢复关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级拜登政府官员周二表示，“两党均有广泛的双边支持，认为古巴不应该无冤而捕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴方面坚称，在2021年抗议活动中被捕的人员因破坏等罪行（包括煽动）被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在短期内，拜登的新措施预计将给哈瓦那更多施展空间，以应对打击定性的经济危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴长期以来物资短缺、能源、药品和电力不足，引发了一场前所未有的离岛潮。自2020年以来，至少有一百万人从古巴离境，其中许多人前往美国，从而加剧了美墨边境的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在第一任期结束前的最后时刻将古巴列为美国的恐怖主义支持国，称哈瓦那数次提供“国际恐怖袭击支持”，收留美国逃犯和哥伦比亚反叛领导层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴否认这些指控，称此举为虚幻，并寻求从恐怖主义支持国名单中除名，该名单禁止美国经济援助且禁止美国武器出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位拜登官员表示，最近对古巴是否应被列入该名单的审查形成了他们决定的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们进行的审查中，我们发现目前没有可信的证据显示古巴仍在对国际恐怖主义提供支持，”一位美国官员表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴和美国国旗矗立在美国驻哈瓦那大使馆前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZJ2YKGQBNPOHIV2N7BVGSIT5I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;古巴和美国国旗矗立在美国驻哈瓦那大使馆前，2024年5月13日。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="乔·拜登总统与古巴裔美国领导人在白宫会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VPQZAXECXFOAHJZLCT7CQLE25E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统乔·拜登与古巴裔美国领导人在华盛顿白宫的州厅会面，2021年7月30日。路透社/伊芙琳·霍基特/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:06:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-lift-designation-cuba-state-sponsor-terrorism-ap-reports-2025-01-14/</guid></item><item><title>联合国利比亚特派团对报道的拘留设施内酷刑录像表示担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/un-libya-mission-alarmed-by-reported-torture-footage-detention-facility-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;联合国利比亞特派团周二表示，对其在社交媒体上流传的一段内容显示“极端虐待被拘留者”视频感到震惊，这段视频涉及利比亚东部甘奈达拘留设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，路透社无法独立核实这段视频的具体时间和地点。然而，视频中的建筑细节，包括地砖类型、墙壁绘画和牢房栏杆的设计，与来自多方报告的监狱文件图像一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着联合国利比亚支助团继续核实流传视频的情况，强烈谴责任何构成严重违背国际人权法的行为，”该声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国特派团表示，这段视频与他们在利比亚拘留设施中记录的人权侵篦模式相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，联合国特派团呼吁立即调查指控，并表示正在与利比亚国民军总司令部协调以确保联合国人权官员及其他独立监察员有权“无限制访问甘奈达设施以及他们控制下的其他拘留中心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利比亚当局对这段视频或联合国报告暂无立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2011年北约支持反对前独裁者穆阿迈尔·卡扎菲的起义后，这个北非国家陷入混乱和无序状态。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 23:46:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/un-libya-mission-alarmed-by-reported-torture-footage-detention-facility-2025-01-14/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦被反贪机构逮捕</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-arrested-says-anti-graft-agency-2025-01-15/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:12:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-arrested-says-anti-graft-agency-2025-01-15/</guid></item><item><title>加沙停火在即，美国和埃及领导人将焦点转向“即将来临的几小时”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;谈判人员在卡塔尔马拉松式会谈后，接近敲定加沙停火的最后细节，并承诺在接下来的几小时内保持紧密联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多哈进行了超过八个小时的会谈，激发了乐观情绪。来自卡塔尔、埃及、美国和以色列及哈马斯的调解官员表示，结束被封锁区域冲突并释放人质的协议已前所未有的接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔外交部发言人迈杰德·阿恩萨里在新闻发布会上表示，双方已收到文本，就最后细节正在进行讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但哈马斯高级官员在周二晚向路透社表示，巴勒斯坦组织还没有回应，因为它仍在等待以色列提交的地图，以展示其军队将如何从加沙撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统拜登表示，协议即将达成。美国务卿安东尼·布林肯在华盛顿发表演讲，概述了战后治理巴勒斯坦领土的愿景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两位领导人承诺在接下来的几小时内继续保持紧密协调，无论是直接还是通过他们的团队。”白宫在领导人电话通话后的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两位领导人强调了达成协议并立即实施的迫切需要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示会谈已进入最终阶段，并希望本轮谈判将促成一项协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位以色列官员表示，谈判已进入关键时刻，尽管仍有部分内容需要进一步商讨：“我们几乎成功了，但我们尚未达到目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;访问罗马的以色列外长吉迪恩·萨尔表示，尽管有激进民族主义政党的坚决反对，如果最终达成协议，以色列的多数联盟政党将支持加沙协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与哈马斯无关的激进团体伊斯兰圣战组织表示，它将派遣高级代表团，代表团将于周二晚抵达多哈，为最终停火协议的安排进行最后安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果成功，这一分阶段停火协议——截止一年多的断断续续谈判的顶点——可能会结束对加沙的军事打击，停止对数万名巴勒斯坦人的屠杀，使加沙绝大部分人口流离失所，并每天继续导致数十人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也有助于缓解整个中东地区的紧张局势，在这场战争中，冲突已蔓延至西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克，并引发了以色列与伊朗全面战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为协议的一部分，以色列将收回约100名在2023年10月7日哈马斯袭击中被俘的人员和尸体，并释放被关押的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在华盛顿发表重要讲话出台战后巴勒斯坦领土治理愿景的美国国务卿布林肯表示，这取决于哈马斯接受已经准备实施的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“协议将释放人质，停止冲突，确保以色列的安全，并让人们对这些人质战时的严重苦难提供大量人道援助。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管各方都在努力达成停火协议，但周二以色列对加沙的新空袭至少造成15人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，联合国表示正忙于为在可能的停火下扩大对加沙的人道援助做准备，但边境通行和安全问题仍是障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人质在以色列的家庭正处于希望和绝望之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能错过这个时机，这是最后一个时机，我们有可能救回他们。”奥夫和孩子萨哈尔与埃雷兹被绑架的哈达斯·卡德里诺表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位以色列官员表示，协议的第一阶段将释放33名人质，包括儿童、女性（包括女兵）和年龄超过50的男人，还有伤员和病患；以色列将部分和逐步撤出部分军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位巴勒斯坦消息来源表示，第一阶段内，以色列将在60天内释放1000名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，哈马斯领导的武装人员闯入以色列边境后，以色列展开了袭击。根据以色列的统计，这次袭击造成1200人死亡，超过250人被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以来，以色列军队在加沙地区已经杀死46000多名巴勒斯坦人，根据巴勒斯坦卫生官员的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管双方原则上几个月来一直致力于达成停火协议，并交换剩余的人质和被关押人员，但哈马斯拒绝任何未达成永久结束战争的协议，而以色列则表示除非哈马斯被解散，否则不会结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普1月20日就职典礼现在被视为一个实际的停火协议截止日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="遭遇以色列空袭后加沙南部汗尤尼斯地区的一所房屋的现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，加沙南部汗尤尼斯地区。路透社/哈泰姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="遭遇以色列空袭后加沙中部德里亚尔贝拉哈地区的海滨咖啡店的现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC6WVGHTT5KHTOWY5DOB6A2P6Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，加沙中部德里亚尔贝拉哈地区。路透社/拉丹万·阿卜杜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="遭到破坏的建筑，展示在以色列视角下的加沙北部” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7YCQ4ZI7ZLERFWF2O2ENHNT7I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，以色列视角下的加沙北部。该地区遭到破坏的建筑。路透社/埃米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列战机自以色列上空俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7NE3L4YWZ5KM3HI4M5VHN6XYWA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，以色列视角下的以色列上空，以色列战机飞过。路透社/埃米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙北部上空升起的烟柱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTRPGQRLSRMMDCTDB7ASBH6OYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，以色列视角下的加沙北部升起的烟柱。路透社/埃米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item><item><title>以色列人质家庭陷入希望与绝望之间</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostage-families-caught-between-hope-despair-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;在卡塔尔调解人促成下，近期可能达成的加沙停火协议使仍被扣押在加沙地区的98名人质家属陷入了希望、焦虑乃至愤怒的复杂情绪。谈判人员正在进行最后谈判以敲定协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔调解人向以色列和哈马斯分享的初步提议显示，计划在延长停火第一阶段释放33名儿童、妇女和老年男性，以及患病和受伤的扣押者。以色列认为这些扣押者大多仍存活，但未得到哈马斯的确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为交换，数百名巴勒斯坦囚犯将被释放。如果一切顺利，谈判人员将开始讨论释放剩余的平民男子和士兵，以及去世人质的遗体，作为结束长达15个月战争的综合措施的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不能错失这个机会，这是最后的机会，我们能拯救他们。”哈达莎·卡德龙说。其丈夫奥费尔和儿女萨哈尔、以实忠与约250人在2023年10月7日哈马斯武装分子袭击南部以色列时被劫持，导致1200名士兵和民众死亡，这在以色列历史上是最严重的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自那时起，以色列在加沙地区的军事行动已持续超过一年，导致4万多名巴勒斯坦武装分子和平民丧生，严重破坏了狭长的沿海专区。但在军事干预下，只有少数人质成功逃逸或被释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨哈尔和以实忠在2023年11月的首次人质换囚中被释放，奥费尔（54岁）在新提议的第一阶段中也有望被释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家属在他最后一次在狱中52天后见到他们时，发现奥费尔“状况非常糟糕。”哈达莎说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道他在受苦，”她说。“我在梦中都感受到这一点。我身体里都能感觉到他的痛苦。每时每刻我都在感受到。每喝一杯饮料、每次洗澡或每吃一顿饭，我都感到内疚，因为我知道他们可能没有这些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每周在特拉维夫组织的抗议活动要求内塔尼亚胡政府达成一项协议，使人质们回家，而如今达成协议的前景前所未有地接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在之前的失望之后，很少有人愿意在家人安全返回之前庆祝。对另一些人来说，这项协议是对他们爱人的残酷欺骗，那些人认为他们的丈夫、儿子和兄弟将在谈判者与哈马斯扣押者的下一轮谈判中被留在加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总理应该带来包括我儿子在内的所有人的协议，他是一名美国公民，也是以色列的英雄。”鲁比·陈说。她的士兵儿子伊塔伊在哈马斯的袭击中丧生，她的遗体被扣押在加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他救了很多人，他不应被遗忘在加沙腐朽。”陈在内塔尼亚胡的耶路撒冷办公室外对总理表示，当时她与抗议者一同抗议，呼吁总理坚持达成全面协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，在议会会上，抗议者责问国防部长伊扎克·哈茨，要求所有被扣押者被带回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代伊巴尔·海曼遇害家属的代表使用了极具情感效果的词汇——这让人联想到纳粹大屠杀时集中营犯人被选定从事强制劳役或进入焚尸炉——喊道：“总理正在谈论的这种绝对胜利是什么？我们无法安葬女儿，这难道不是对国家更大的耻辱吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡周二会见了一些被扣押者家属的代表，但多数人对此保持担忧，认为余下的被扣押者得不到释放的前景不乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我进去的时候希望得知这将是一个涉及所有被扣押者的协议，出来后却非常担心我们不在讨论所有人的协议。”凯尔姆·迪克曼说。他的表兄弟卡梅尔·加特被哈马斯扣押11个月后在加沙的隧道中遇害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不明白，为什么不现在开始第二阶段的谈判，尽快把它解决掉？”他说。“我们呼吁特朗普总统和世界各国所有领导人确保第一阶段不会停滞，所有的被扣押者都将获释。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被扣押者家属与以色列总理内塔尼亚胡的会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HLKCTTEPABKDRDOUA7LOOR77ZY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;被扣押者家属和支持者在耶路撒冷参加与以色列总理内塔尼亚胡的会议，并在会议中呼吁达成一项能带回所有被扣押者到加沙的协议。2025年1月14日，加沙冲突期间，路透社/Ammar Awad&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="被扣押者家属与以色列总理内塔尼亚胡的会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7IK24KBGWBLMND3KTXX5MSLIOM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;被扣押者家属和支持者在耶路撒冷参加与以色列总理内塔尼亚胡的会议，并在会议中呼吁达成一项能带回所有被扣押者到加沙的协议。2025年1月14日，加沙冲突期间，路透社/Ammar Awad&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="被扣押者的支持性信息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7MWCVI32EFIOVHIKW6NSQ2AGOM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;人们在特拉维夫“人质广场”上展出的照片上观看被扣押者遇害期间的照片。2025年1月14日，加沙冲突期间，路透社/Kai Pfaffenbach&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="被扣押者家属与以色列总理内塔尼亚胡的会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7E3DJ6UG35I7HA5UV5TU652NSA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;被扣押者家属和支持者在耶路撒冷参加与以色列总理内塔尼亚胡的会议，并在会议中呼吁达成一项能带回所有被扣押者到加沙的协议。2025年1月14日，加沙冲突期间，路透社/Ammar Awad&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="被扣押者的支持性信息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4R4S2XUX5MA5EYWKULEGRA37Q.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;一个人走进模仿哈马斯地道的人质广场，该广场展示被哈马斯扣押者在遇害期间的照片，象征着他们仍然被扣押。2025年1月14日，加沙冲突期间，路透社/Kai Pfaffenbach&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:21:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostage-families-caught-between-hope-despair-2025-01-14/</guid></item><item><title>尹锡悦的顾问表示，如果主管部门收回成命，尹锡悦愿意接受质询</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-willing-be-questioned-if-authorities-pull-back-says-adviser-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;被弹劾的韩国总统尹錫悅准备好在当局未能在其住所执行逮捕令的情况下，于本周三接受调查人员的质询，尹錡悅长期的朋友兼顾问Seok Dong-hyeon如是说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹錡悅举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OEBJ5VJCGZO53DD7TACOANJK2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月7日，韩国首尔，尹錡悅总统在青瓦台举行的新闻发布会上回答记者提问。图片来源：路透社/Kim Hong-Ji/池报资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:41:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-willing-be-questioned-if-authorities-pull-back-says-adviser-2025-01-15/</guid></item><item><title>韩国调查人员逮捕被弹劾的前总统尹锡悦，结束数周对峙</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;韩国当局于周三以叛乱指控为由逮捕了被弹劾的韩国总统尹锡悦，这位备受争议的领导人表示同意配合调查以避免“流血事件”，结束了数周的政治僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自立法机构在12月3日惊人地宣布尹锡悦短短几日的军事法宣言后，投票将其废黜以来，尹锡悦一直滞留在其山间居所，由一大群个人安保人员保护，阻止了一次之前的逮捕尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的逮捕是针对现任总统的首次逮捕，是东亚最活跃的民主国家韩国最新令人震惊的发展，尽管该国历史上曾对前领导人进行审判并监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦态度强硬地表示，鉴于有3000多名警察在清晨对他的居所进行逮捕，他决定接受调查，以避免任何暴力事件，尽管这些调查是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我今天看到他们使用消防设备闯入安全区域时，我决定遵守检查人员的调查，尽管这是非法调查，以防止流血事件的发生，”尹锡悦在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15日上午，尹锡悦的车队抵达负责调查的反腐败机构的办公地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局现在有48小时对尹锡悦进行询问，之后必须申请拘捕令将其拘留20天，或者释放他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师认为，试图拘捕尹锡悦的行为是违法的，并且旨在公开羞辱他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地新闻媒体报导，尹锡悦可能很快将被拘留的消息传出后，一些支持尹锡悦的抗议者与警方在居所附近发生了小规模冲突，根据在现场的一名路透社目击者所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦宣布采取军事法的举动震撼了韩国，动摇了亚洲第四大经济体，并带来了一个前所未有的政治动荡时期。立法机构于12月14日投票弹劾并免除其职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，宪法法院正在审议是否支持这一弹劾，永久免去尹锡悦的职务，还是恢复其总统权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦住所遭调查人员和高级官员查处”逮捕令”，画面显示警察和腐败调查高级官员机关调查人员正进入被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸，地点在韩国首尔，2025年1月15日。路透社/金弘基" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MLQVM3MX4RMU7NGNBJ6BE5HW4U.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="一辆被认为载有被弹劾的韩国总统尹锡悦的车队在首尔行驶”逮捕令”，画面显示，地点在韩国首尔，2025年1月15日。路透社/崔东” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ACXWCF3EPBLGJIVWGKRSEGBP6E.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者与警方发生冲突”逮捕令”，画面显示，地点在韩国首尔，2025年1月15日。路透社/崔东” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZUPPMNU4VJC5CU45TG3GJOMRI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者与警方发生冲突”逮捕令”，画面显示，地点在韩国首尔，2025年1月15日。路透社/崔东” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HJEPZ345HZNQ5PS4FBSCJICACE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者面对警方反应强烈”逮捕令”，地点在韩国首尔，2025年1月15日。路透社/崔东” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DXNSJRVPTJMX3A4ITKTBEKRNK4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="警方和腐败调查高级官员机关调查人员聚集在被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸”逮捕令”，地点在韩国首尔，2025年1月15日。路透社/崔东” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2IOMGB6DJNJ7ABQA2SUGVVP5Q.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="腐败调查高级官员机关调查人员和警方聚集在被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸”逮捕令”，地点在韩国首尔，2025年1月15日。路透社/崔东” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VFTZPZZB5NPPPKCW3USJ65HKYA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="总统保安全官兵在被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸入口后方聚集，腐败调查高级官员和平民警集群在官邸”逮捕令”，地点在韩国首尔，2025年1月15日。路透社/崔东” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2V7IPFOC3RN6VF4LNDH277NHRI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="总统保安全官兵后方聚集在被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸入口后方，腐败调查高级官员和平民警集群在官邸”逮捕令”，地点在韩国首尔，2025年1月15日。路透社/金弘基” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3TW2RIKG6NL7LB7MYBLMEDGK3I.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="执政党国民力量党国会议员在被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸入口外”逮捕令”，腐败调查高级官员和平民警集群在官邸，地点在韩国首尔，2025年1月15日。路透社/崔东” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TYFSFAJ2I5OUHMYXGS4LUGDM6Y.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="腐败调查高级官员和平民警进入被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸入口”逮捕令”，腐败调查高级官员和平民警集群在官邸，地点在韩国首尔，2025年1月15日。路透社/金弘基” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KGAPT6TGFJNPJNLEIIJUWKAKEE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="总统保安全官兵在被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸入口前聚集，腐败调查高级官员和平民警集群在官邸，地点在韩国首尔，2025年1月15日。路透社/金弘基” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QSWLF3EE6FO7PPKCAHO7SPOESA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="总统保安全官兵在被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸入口前聚集，腐败调查高级官员和平民警集群在官邸，地点在韩国首尔，2025年1月15日。路透社/金弘基” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5WVH6XCDFLOLKVUTV33SNCW7M.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:47:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</guid></item><item><title>英国反腐败部长因与被废黜的孟加拉国总理有牵连而辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-anti-corruption-minister-tulip-siddiq-resigns-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;负责金融服务业和反腐败事项的英国大臣 Tulip Siddiq 在经历了数周关于她与已去年被罢免的 Bangladesh 总理 Hasina 奶姐之间的财务关系的质疑后于周二辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;42 岁的 Siddiq 一再否认有任何不当行为，Prime Minister Keir Starmer 上周表示他对她的信心满满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个月内政府第二位大臣的辞职是对 Starmer 的打击，他的民调支持率自7月该党赢得大选以来大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siddiq 在选举后接任金融服务业政策的职务，职责包括反洗钱措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在致 Starmer 的信中，Siddiq 表示她辞职是因为她的职位可能会成为政府工作的分心因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的道德顾问在同时发布的信中表示，虽然 Siddiq 没有违反大臣行为守则，但他认为她在处理家族与 Bangladesh 的密切关系所带来的潜在声誉风险方面表现不够警觉，这是令人遗憾的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您需要考虑她的持续职责，并考虑到此事，”他如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Starmer 立即任命 Emma Reynolds，此前曾担任养老金大臣，接替 Siddiq 的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从2009年掌权以来，Hasina 在 Bangladesh 被调查涉嫌腐败和洗钱。Hasina 及其政党否认有任何不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siddiq 于去年12月被 Bangladesh 调查列为，调查是否她家族参与了从 Bangladesh 基础设施项目中截留资金的事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反腐败委员会指责有数十亿美元的合同授予金额达 126.5 亿美元的核电站项目违反了财务规定，声称 Hasina 和 Siddiq 可能从中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受进一步审查时发现，涉及 Hasina 及其支持者的英国房产使用情况后，Siddiq 向政府的独立道德顾问单位提交了自我审查申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件显示，Siddiq 在 2009 年搬到位于伦敦北部的一处房产，该房产由代表 Hasina 政府的 Bangladesh 律师 Moin Ghani 在 2009 年赠与她的家族。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，路透社本月报道显示，Siddiq 于 2004 年从与 Hasina 政治党阿瓦米联盟有关联的开发商那里无价获得了另一处伦敦房产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasina 在一个多月的抗议后逃出了 Bangladesh。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siddiq 的辞职紧随去年年底英国运输大臣 Louise Haigh 辞职，Haigh 承认她在进入政府前曾出于误报手机被盗的轻罪问题辞职。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="MP Tulip Siddiq 参加伦敦的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4DYWV7PGFNTNJ2O2B2SBWDVNM.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;MP Tulip Siddiq 参加伦敦的新闻发布会，英国 2019 年 10 月 11 日 REUTERS/Peter Nicholls/资料照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:18:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-anti-corruption-minister-tulip-siddiq-resigns-2025-01-14/</guid></item><item><title>联合国在停火下为加沙援助潮奠定基础，但仍面临挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-lays-groundwork-gaza-aid-surge-under-ceasefire-still-sees-challenges-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;联合国表示，该组织正忙于准备扩大对加沙地带的人道主义援助，尽管潜在的停火协议已有眉目，但加沙地带边境通行和安全问题依然是阻碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在卡塔尔进行谈判的人士正敲定一项由以色列和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）达成的停火协议的最终细节，调解人和双方均表示，达成协议指日可待。该停火协议将包括向加沙地带大幅增加人道主义援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国加沙人道主义和重建协调员西格丽德•卡厄近日分别与以色列和巴勒斯坦的部长会面，并在周二与埃及外交部长讨论了联合国在停火协议中的参与情况。联合国发言人格斯泰恩·杜加里克表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“整个联合国系统都在积极规划和准备，一旦停火生效，我们如何能够增加援助。”杜加里克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;悬而未决的问题是，在停火协议下，哪些口岸将会对加沙开放，以及在援助分发时，加沙的安全状况将如何，因为大部分物资在冲突期间均被武装团伙和强盗袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“显然，这些都是挑战，因为我们没有这些问题的答案。”杜加里克表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在整个持续15个月的战争期间，联合国一直抱怨在加沙的援助障碍。联合国表示，以色列和加沙地带的无序状态阻碍了人道主义援助进入战区以及分发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球粮食安全专家在11月警告说，北方加沙有“强烈的饥荒迫在眉睫的可能性”。据巴勒斯坦卫生官员统计，以色列对加沙的进攻已造成超过4.6万人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列称，过去一年向加沙运送的人道主义援助物资数量超过100万吨，量是足够的。但其指控哈马斯在物资到达需要援助的巴勒斯坦人手中之前，对其进行劫持。哈马斯否认了这一指控，并将短缺归咎于以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦救济和工程处（UNRWA）的命运也充满不确定性。联合国表示，UNRWA 是加沙援助行动的骨干，但一项禁止其在以色列领土上运营并与其接触的法律将在本月晚些时候生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜加里克表示，联合国及其合作伙伴正“使出浑身解数”，在资源极其有限的情况下向需要救济的巴勒斯坦人提供援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“然而，持续的冲突、暴力武装抢劫以及系统性通行限制继续严重限制了我们的努力。道路损坏、未爆炸的弹药、燃料短缺和通讯设备不足也阻碍了我们的工作。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“必须确保必要的人道主义援助和商业货物可以通过所有可用的口岸不延迟地进入加沙，规模需要较大。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年10月7日，哈马斯在南部以色列打死1200多人、绑架了约250人。自此以来，以色列已经摧毁了大部门加沙地带，加沙地带战前的人口230万人多次流离失所，人道主义机构表示。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地带中部德里·阿-拉哈的以色列袭击后的现状" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2JA6RPA2VNKFZJOKPQTUTOMNS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，巴勒斯坦人在加沙地带中部德里·阿-拉哈的避难帐篷营地遭以色列空袭后，检查受损现场。图：路透社/拉万德·阿贝德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 21:46:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-lays-groundwork-gaza-aid-surge-under-ceasefire-still-sees-challenges-2025-01-14/</guid></item><item><title>伊朗总统称伊朗从未策划刺杀唐纳德·特朗普</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-never-plotted-kill-donald-trump-iranian-president-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;伊朗总统马苏德·佩什克扬在与美国全国广播公司新闻（NBC News）的访谈中表示，伊朗从未密谋暗杀即将上任的美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普，否认了特朗普和美国政府此前的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年11月，美国司法部指控一名伊朗男子涉嫌参与伊朗革命卫队策划的暗杀美国当选总统的计划。调查显示，该计划在任何袭击发生之前就被执法部门成功阻止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普也曾在去年美国总统竞选期间表示，伊朗可能发动了针对他的暗杀企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及是否对特朗普有暗杀计划时，佩什克扬在与NBC新闻的访谈中表示：“一点都没有。我们从一开始就从未有过这样的计划，将来也不会有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年赢得美国总统选举并将于周一就职的特朗普在竞选期间共遭遇两次暗杀企图——一次在今年9月，他在佛罗里达州的西棕榈滩高尔夫球场的附近遭遇枪击，另一次是在7月宾夕法尼亚州布卢特市的竞选集会上。调查人员均未发现伊朗与这两起事件有直接关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗此前也否认了美国关于其干预美国事务的指控，包括通过网络操作干预特朗普和哈里斯的竞选活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德黑兰声称华盛顿长期以来一直在干涉其事务，列举的事件从1953年反对总理的政变到2020年伊朗军事指挥官在美军无人机袭击中的死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="格罗斯坦的金砖国家峰会最后一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWUZX2QDOBO75JU3SFDNQVSKWM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年10月24日，伊朗总统马苏德·佩什克扬在俄罗斯金砖国家峰会的外延/金砖国家扩_concat.扩张format会议在金砖国家峰会的格罗斯坦市举行。路透社/马克西姆·舍梅托夫/水泉照片/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:14:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-never-plotted-kill-donald-trump-iranian-president-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>澳大利亚就被俘士兵被杀的报道召见俄罗斯大使</title><link>https://www.reuters.com/world/australia-summons-russian-ambassador-over-reports-captured-soldier-killed-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚总理安德鲁斯·阿贝拉内塞（Anthony Albanese）在周三的媒体发布会上表示，澳大利亚已召见俄罗斯大使，原因是有关报告称一名墨尔本男子在被俄方俘虏后为乌克兰作战时遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿贝拉内塞在媒体会上表示，澳大利亚政府要求俄罗斯方面立即确认奥斯卡·詹金斯（Oscar Jenkins）的状况，并对有关其被杀的报道表示关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将等待事实的真相。但如果奥斯卡·詹金斯有任何伤害，这显然是不可接受的。澳大利亚政府将采取最强烈的行动。”阿贝拉内塞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被记者问及澳大利亚是否会驱逐俄罗斯大使或召回驻莫斯科的外交官时，阿贝拉内塞表示，政府将在核实所有报告后决定应对措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部长佩妮·黄（Penny Wong）表示，澳大利亚在过去数年与俄罗斯的关系一直复杂且艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将根据事实情况采取行动，但我要明确表示，所有选项都在考虑中。”她在接受澳大利亚广播公司（ABC）广播采访时说。她表示，俄罗斯大使本周早些时候已被外务部召见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;詹金斯是一名来自墨尔本的教师，在去年作为战俘被俄罗斯俘虏前，他正在为乌克兰军队服务，澳大利亚媒体称。当时有报道称，一段视频显示，詹金斯身着军装，被问及是否为佣兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚是西方支援乌克兰的重要非北约贡献者之一，为乌克兰提供支援、弹药和防御装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚已禁止向俄罗斯出口氧化铝和铝土矿等矿物，并制裁了大约1000名俄罗斯个人和实体。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="东盟峰会于老挝万象举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QMYWRAICXFP2FBWMBYFQX7TX2M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;澳大利亚总理安德鲁斯·阿贝拉内塞离开老挝万象国家会议中心出席第19届东盟峰会（EAS），时间为2024年10月11日。路透社/阿提·帕拉孔梅察（Athit Perawongmetha）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:01:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/australia-summons-russian-ambassador-over-reports-captured-soldier-killed-2025-01-15/</guid></item><item><title>Biden Names Two California National Monuments After Fires, Scrapping In-Person Ceremony</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-names-two-california-national-monuments-after-fires-thwarted-in-person-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周二宣布，将两个加利福尼亚地点——一处对土著部落具有重要意义的荒漠区域和一座休眠火山——指定为国家纪念碑，此举进一步巩固了拜登在任期内保护美国更多区域的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原计划在加利福尼亚州宣布这一决定，但由于洛杉矶周边肆虐的野火取消了前往科切拉山谷的访问计划，该地正接近其中一个新设立的纪念碑。因此，他周二晚在白宫发表了声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的胡克瓦国家纪念碑位于加利福尼亚州南部的荒漠中，占地超过624,000英亩，紧邻约书亚树国家公园。该地区对于卡溢瓦、切梅维维、莫哈维、锴詹和塞罗诺部落具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨蒂拉高原国家纪念碑位于加利福尼亚州北部，占地224,000英亩，该地区由休眠中的梅萨德湖火山形成了火山口和熔岩洞。该地对于皮特河和莫达克部落具有神圣意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的自然奇观是国家的精髓和灵魂。”拜登在白宫东厢对现场观众如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家纪念碑的指定使总统能够因历史或文化意义而保留特定地点，但未来总统可以撤销该指令。拜登将于下周离职，当唐纳德·特朗普就职成为下一任总统时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫上周表示，拜登已经保护了超过6.7亿英亩的美国土地和水域，这一数量超过了任何前任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在其任期初期设定了一个目标，即到2030年保护至少30%的美国土地和水域。今年4月，政府表示正在朝着目标稳步前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普曾承诺促进化石燃料的开采，并且环保组织预计他将会试图逆转拜登大部分的保护措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，拜登宣布保护了几乎美国所有的海岸线，免于近岸石油和天然气开发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="美国总统拜登出席建立国家纪念碑活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UZDSKIF6EFKGDFYKV72VXIGL4I.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登在华盛顿白宫签署公告，正式建立胡克瓦国家纪念碑，2025年1月14日。 REUTERS/Kevin Lamarque&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="美国总统拜登出席建立国家纪念碑活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XO3QJWXWEZNARCCRIDNWEQA7RM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登在华盛顿白宫参加活动，正式建立胡克瓦国家纪念碑和萨蒂拉高原国家纪念碑，2025年1月14日。 REUTERS/Kevin Lamarque&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="美国总统拜登出席建立国家纪念碑活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKIYUHPQKFLITLJZIYWE7XNWPM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登在华盛顿白宫参加活动，正式建立胡克瓦国家纪念碑和萨蒂拉高原国家纪念碑，2025年1月14日。他收到的礼品围巾作为礼物佩戴。 REUTERS/Fabrizio Bensch&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:25:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-names-two-california-national-monuments-after-fires-thwarted-in-person-2025-01-15/</guid></item><item><title>俄罗斯称其部队占领了乌克兰东部的两个定居点</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-its-forces-capture-two-settlements-eastern-ukraine-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯军队在东部乌克兰的缓慢推进中，占领了顿涅茨克地区的两个定居点，俄罗斯国防部在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科方面占领了靠近塞弗尔斯镇的特尔尼和南部的讷斯库契内，这两个定居点是俄罗斯在顿涅茨克地区战役中的关键点之一，据国防部报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰武装部队总参谋部在晚间报告中未提及特尔尼的控制权变更，仅提到该村是至少17次武装冲突中遭受攻击的村庄之一，其中有五次冲突持续到深夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告还指出，乌方军队在五个村庄击退了俄罗斯的攻击，其中包括讷斯库契内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立验证任何一方的战场报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰流行的DeepState博客使用开源材料定位基辅军队的位置，称俄罗斯军队在讷斯库契内周边取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月全面入侵乌克兰以来，俄罗斯军队以最快的速度推进，每天发布前线报告，宣布占领了多个村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，俄罗斯军事宣布占领科拉霍夫，该地是一个重要的后勤中心，被视为通往其他城镇的跳板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期发布的公告显示，俄罗斯军队距离派洛夫斯克不到几公里，派洛夫斯克是一个交通枢纽，也是乌克兰唯一的煤炭开采地，该地为炼焦煤提供给曾经规模庞大的钢铁工业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社周一有两名消息人士透露，派洛夫斯克的煤炭开采生产已被暂停。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 23:30:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-its-forces-capture-two-settlements-eastern-ukraine-2025-01-14/</guid></item><item><title>苏丹武装部队谴责针对杰济拉平民的种族 targeted 杀戮</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/sudans-army-condemns-ethnically-targeted-killings-civilians-el-gezira-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;苏丹武装部队周二谴责在苏丹杰泽拉地区近期发生的“个别违规行为”，此前人权组织指责武装部队及其盟友针对平民进行了种族-targeted attacks。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些袭击主要针对来自西苏丹的人们，他们生活在中央州，因为被指控与反军事武装快速支援部队（Rapid Support Forces, RSF）勾结，在几乎两年的内战中，RSF正与武装部队交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，苏丹武装部队及其盟军从RSF手中重夺州首府瓦德马达尼市，这标志着这场毁灭性冲突可能迎来转折点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权律师组织“紧急律师”表示，在得知军队进入坎布图巴农区后，有13人在该区域遇害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们指出，这些袭击伴随着针对当地居民的仇恨言论，称他们与RSF有关。该组织还提到了其他数起事件，称在过去几天中，平民被逮捕、折磨或被处决。不过，路透社无法核实这些报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“武装部队谴责在瓦德马达尼市清理行动后，杰泽拉地区某些区域发生的个别违规行为，并表示其致力于追究任何涉及此类违规行为的人的责任，尤其是影响到加纳比定居点（来自西部苏丹的农民定居点）和村庄的人。”周二，武装部队发布声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰泽拉曾是RSF武装人员一年来对平民进行抢劫和暴力攻击的战场，导致数十万居民撤离。一些居民称，长期边缘化的加纳比年轻人参与了RSF的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在路透社未核实的社交媒体上分享的一段视频中，一名平民请求士兵将他包围的士兵释放。正当士兵将他推得靠在砖墙上时，向他开了数枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一段视频中，一名年轻男子被一群男子从桥上推下。其中一人穿着标有巴拉阿·本·马利克营（al-Baraa ibn Malik battalion）标识的夹克，该营是与武装部队结盟的伊斯兰主义民兵组织。路透社确认了该视频的拍摄地点为瓦德马达尼的“汉托布桥”，但未确认拍摄日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争的最大受害者是无辜、无防御能力的平民，他们因持续冲突每日承受着巨大代价，”苏丹医学会在声明中表示。文章指出：“尽管这些人的处境使他们无法离开这些地区。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 18:16:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/sudans-army-condemns-ethnically-targeted-killings-civilians-el-gezira-2025-01-14/</guid></item><item><title>气候投资基金为清洁能源转型 secured 5 亿美元首支债券</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/sustainable-finance-reporting/climate-investment-funds-secures-500-million-debut-bond-clean-energy-transition-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;多边气候投资基金(CIF)于周二发行了一种5亿美元的首支债券，作为其多元融资渠道计划的一部分，以吸引私人部门投资者为新兴市场提供低碳技术的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该债券因其六倍超额认购的成功发行，凸显了市场友好型发行在各国和国际机构满足1.3万亿美元气候融资目标时的重要性。同时，这也表明开发基金变得更为稀缺，并且在对美国未来支持存疑的情况下愈发重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成立于2008年的CIF已批准了74亿美元的资金，用于资助阿根廷、巴西和印度等国家的项目，资金通过世界银行等六家多边贷款机构发放。它旨在开发和发展中国家的气候解决方案，是世界上规模最大的多边基金之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-size: 10.5pt; font-family: &amp;quot;微软雅黑&amp;quot;,&amp;quotŕeorgia&amp;quot;,&amp;quotŕtimes new roman&amp;quot;,&amp;quotŕserif&amp;quot;;"&gt;CIF的资本市场机制&lt;/span&gt;于2024年11月20日发行了首支债券，这是一种为期三年的证券，价格较国债高出0.366%，附息率为4.75%，投资者的订单额超过30亿美元。世界银行全球资金、资本市场和投资部主管Andrea Dore在接受路透社采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该交易的动因是为了在海外发展援助减少以及持续要求多边机构和气候基金提高资本利用效率的情况下，为CIF建立可持续的资金来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIF首席执行官Tariye Gbadegesin表示，计划让资本市场机制在受世界银行控制的情况下，定期成为资本市场的发行人，以增加对CIF清洁技术基金的私人投资，该基金涵盖电池储能、煤炭转换和清洁技术等领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gbadegesin还补充说，定期进入资本市场也能帮助CIF在政治或经济条件变化时更稳固地获得资本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普预计会使美国重返全球对抗气候变化的努力，从而引发国际货币基金组织和世界银行提高相关国家资金的能力的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论是在政治上还是经济上，总会有失衡的趋势。”Gbadegesin说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的挑战是在所有相关方之间建立多种融资渠道，以应对气候挑战，并投资于能源转型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dore指出，该交易共有约80名投资者参与，并补充说私人投资者在这项交易中的分配比例高于其他相似的世界银行项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个目标是能够吸引私人部门的资金来对抗气候变化，这是我们希望实现的，并且我们确实实现了这一目标。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIF得到了英国、日本和加拿大等国家的支持，这些国家已经承诺提供120亿美元的资金。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="工人在莫德拉的太阳能园区清洁光伏板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LF4Z3GI2JFILNGFTMSME6VK5N4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;工人在印度西部古吉拉特邦莫德拉的一家全天候太阳能供电村的太阳能园区清洁光伏板，2022年10月19日。路透社/斯尼尔·卡特里亚/file photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:54:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/sustainable-finance-reporting/climate-investment-funds-secures-500-million-debut-bond-clean-energy-transition-2025-01-14/</guid></item><item><title>洛杉矶消防员在极端条件下坚守防线</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;消防人员周二继续遏制洛杉矶地区长达一周的两大野火，尽管沙漠风和干旱环境带来了极其危险的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自至少七个州和两个外国的约8500名消防员连续第二天阻止火灾蔓延，并在一定程度上控制了火灾外围，尽管火灾已经损毁了相当于华盛顿特区大小的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一架架飞机向崎岖的山区投放了水和阻燃剂，地面小队则手执工具和水管彻夜奋战，自野火于1月7日爆发以来，偶尔因强风而停飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palisades火灾在城市西侧的火势保持在23,713英亩（约96平方公里），控制比例增加了3个百分点至17%，即接近37%的火场周边得到了控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eaton火灾在城市东侧的火势为14,117英亩（约57平方公里），控制比例上升至35%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自10月以来，南加州一直缺乏任何可测量的降雨，导致灌木丛变得极易燃烧。随Santa Ana风从沙漠穿越山顶并涌入峡谷，火焰携带着高达两英里（约3公里）远的飞灰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家气象服务部门预报，红旗警告将持续至周三，尽管夜间风速达到了超过50英里每小时（80公里每小时），不过白天风速弱于预期，预计周三凌晨将达到峰值，山区风速可能达到70英里每小时（约112公里每小时）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加文·纽森加州州长表示，夜间新增11起野火，但由于提前部署消防员和设备，这些火迅速被扑灭。但仍有三场火灾继续燃烧，其中包括在附近凡塔布拉和里弗赛德县于周一和周二分别爆发的两场火灾，乙太消防局报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾死亡人数在周二增加一人，根据洛杉矶验尸官办公室的数据，估计受损或被毁建筑数量仍超过12,000栋，仍预示着巨大的重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个社区被夷为平地，只留下焦黑的灰烬和碎石，许多房屋只剩下烟囱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仅仅从电视上看是另一回事，从空中看，这种巨大的破坏是无法想象的，直到你亲眼见到。”洛杉矶市长卡伦·巴斯在参加一次新闻发布会后说道，她在一次空投巡检途中亲眼看到了这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数千人获准返回家园，但仍有88,000人收到疏散令，另有84,000人收到避难警告，规模空前，前所未有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰·阿多夫，48岁，他的家在艾森顿失火，虽然他仍感到安全，但对未来充满不确定。阿多夫在接受火灾正面冲击时回去抢救 Wert：“燃烧中的杂货店、加油站在隆隆爆炸伴有玻璃爆裂，两层高的火焰，成群的火焰涡流。我很愚蠢也有一点疯狂，才尝试这样做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市搜索和救援小组在艾森顿杂货店停车场工作，用手写的白板追踪进展，并从拖车内分派工作任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“搜索和救援工作受风速影响不大，我们的系统性搜索已经进行。”加州应急管理服务部门区域任务组领导乔尔·维拉诺瓦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维拉诺瓦和他的50名消防队员和警长特别勤务部队员按照房屋逐户搜索，寻找任何残留的火灾和隐患，如连接太阳能板的锂离子电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palisades火灾也靠近了J. Paul Getty博物馆，该博物馆收藏有梵高、伦勃朗、莫奈和德加等人的画作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但捐赠品仍安全地存放在Getty中心的长石石堡垒，经过防火钢和加固混凝土的保护。盖蒂信托主席凯瑟琳·E·弗莱明表示：“试图从其中移除艺术品将极其愚蠢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿，关于应急援助的问题在共和党和民主党之间爆发起来，关于美国历史上损失最为严重的野火之一。强烈灾害的相关援助资金应当“付诸”，意味着相关成本应足以防止预算赤字增加，或许是通过削减其他项目的资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与许多之前的自然灾害情况有所区别，加州民主党议员泰德·李表示，乔纳森先生“其立场令人愕异。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不应该利用美国公民的痛苦和悲痛来压迫新政变革。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MUFNCKMK4ZMRNFVFJL36TDSLSQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;搜索和救援队员在洛杉矶太平洋帕利塞德地区被Palisades野火烧毁的房屋遗址进行搜索，2025年1月14日。路透社/大卫·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TIRANDAPGBJBFKAS47KLN4WQIE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名搜索和救援队员站在被艾森顿大火烧毁的房屋遗址旁边，2025年1月14日。洛杉矶，加州，美国。路透社/大卫·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S7CR6RTII5K2FGE2T4HZ34OZSM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名搜索和救援队员在艾森顿大火继续肆虐的阿塔代纳进行房屋搜索，2025年1月14日。洛杉矶，加州，美国。路透社/莎恩·斯泰普顿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2B5OAQJLBVN43EFSFYU3OVORZE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;受损的房屋外悬挂着美国国旗，艾森顿大火继续肆虐，2025年1月14日。洛杉矶，加州，美国。路透社/莎恩·斯泰普顿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BPGSYWVHQJKSLBJADCUQJE3SLY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;野火烧毁的房屋遗址，2025年1月14日，洛杉矶，加州，美国。路透社/大卫·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EB3VQ5S5BRJCXPKLQKR7VZLLC4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;搜索和救援队员在洛杉矶太平洋帕利塞德地区被野火烧毁的房屋遗址进行搜索，2025年1月14日。路透社/大卫·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOAZXWKIH5KLNDDSJG63XIIHXI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一辆被野火烧毁的房屋旁的地面上，标牌旁边的汽车遗骸，2025年1月14日。洛杉矶，加州，美国。路透社/大卫·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUW6EBF56BMOVK2NRDBZA755IE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于手动升降机装置的一栋房屋内，野火烧毁的痕迹，2025年1月14日。洛杉矶，加州，美国。路透社/大卫·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶灾害" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HOAZXWKIH5KLNDDSJG63XIIHXI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶市长卡伦·巴斯参观洛杉矶联邦紧急事态管理署灾难恢复中心，2025年1月14日。路透社/丹尼尔·科尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CZVFBRYFBBJFJH6FCA3QHAEVMY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在艾森顿火灾继续肆虐的太平洋帕利塞德地区，一名搜索和救援队员在被野火烧毁的房屋遗址进行搜索，后附警犬，2025年1月14日。路透社/大卫·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VBWYVX6QSNIY7M6PCTQJJWO5ZU.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被艾森顿大火烧毁房屋遗址的篮球架，2025年1月14日。洛杉矶，加州，美国。路透社/大卫·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶灾区居民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQAZXWKIH5KLNDDSJG63XIIHXI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在阿塔代纳，野火继续肆虐的灾区，当地居民谈话，2025年1月14日。洛杉矶，加州，美国。路透社/莎恩·斯泰普顿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火援助" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/USF34ELUYJKQLFZYVZVII6DSMY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在桑塔莫尼卡学院清点捐赠物为疏散人员，2025年1月14日。洛杉矶，加州，美国。路透社/丹尼尔·科尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q3CADGIUJ5K63NCFK46YMBOHX4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在艾森顿火灾的阿塔代纳现场搜索和清理残骸，2025年1月13日。美国加州。路透社/马里奥·安朱万尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OSQIJLVBABK7DMTLEBWW32YTQY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;野火在艾森顿火灾中烧毁的一栋房屋的游泳池，2025年1月13日。美国加州阿塔代纳。路透社/马里奥·安朱万尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SHJCFGPRNRNYFJIYNUQ3RNNF2I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名救援人员在艾森顿火灾中烧毁的房屋现场搜索和清理残骸，2025年1月13日。美国加州阿塔代纳。路透社/马里奥·安朱万尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77MEQBLHYJJPBJJSPOSMYVKPIU.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名救援人员在艾森顿火灾的阿塔代纳现场搜索和清理残骸，2025年1月13日。美国加州。路透社/马里奥·安朱万尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:59:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</guid></item><item><title>特朗普内阁和其他重要职位的人选</title><link>https://www.reuters.com/legal/government/trumps-cabinet-whos-been-picked-whos-running-2024-11-12/</link><description>&lt;p&gt;总统-elect唐纳德·特朗普的内阁和高级管理职务内的提名确认听证会在星期二正式开始，国防部长提名皮特·赫格塞特是第一个接受美国众议院议员质询的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普定于星期一宣誓就任总统前，还有几场主要听证会即将进行。之后将有更多的听证会直到他正式上任后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提名人员需要得到参议院50票以上的简单多数支持获得确认。共和党人掌管着53个参议院席位，但特朗普的一些其他提名可能如果遭到部分共和党人的反对，将难以获得确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是特朗普提出的几位关键职位的提名者，包括国防、情报、健康、外交、贸易、司法、移民和经济政策制定等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44岁的赫格塞特是一位军事退伍军人，他曾对国防部领导层的“觉醒”政策表示过厌恶，包括其最高军事指挥官在内的这些政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为国防部长，赫格塞特有可能执行特朗普的竞选承诺：解除美国军事中的那些他指责推行多元包容政策的将军，这些政策是保守派批评的对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也可能使赫格塞特与联合参谋部主席、空军将军C.Q.布朗之间产生冲突，赫格塞特曾指责布朗跟随“左翼政治家的激进立场”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞特，前福克斯新闻评论员，否认在2017年于加利福尼亚州的一次会议中性侵犯一名女性。警方并未对其提起指控，且他也与受害者私下达成和解协议，但这些指控仍然影响了他的确认前景。但他过去曾反对女性参战，但周二在听证会上取消了这一立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果顺利确认，诺伊姆将会成为国土安全部长，监督拥有26万员工的庞大联邦机构做包括边境保护、网络安全、运输安全和灾难响应等多方面的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现南达科他州州长诺伊姆，53岁，曾在疫情期间拒绝下达全州口罩强制令，从而引起了全国关注。诺伊姆的确认听证将于星期三开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普选择佛罗里达州前总检察长布宁接替退出考虑委员会的马特·盖茨。盖茨因参议院共和党人对指控其性骚扰和滥用药物的反对退出考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布宁在特朗普任期内担任国家最人口第三大的州内最高执法官，从2011年至2019年。她曾担任特朗普的鸦片类药物和毒品滥用委员会成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的心腹认为，该州长将在担任司法部长后成为特朗普本人之外的最重要成员，对特朗普实施大规模驱逐、[赦免1月6日事件]暴徒、报复过去四年指控他的人有着关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布宁一直支持特朗普关于他在2020年选举中输给了选举舞弊的虚假说法。布宁将在华盛顿举行的两次印证听证会中的第一次于星期三开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路易斯将会是首位担任国家最高外交官的拉丁裔，即美国国务卿。53岁的路易斯被批评为最容易与特朗普一道行事的选项之一。该佛罗里达州出自的参议员过去曾主张采取强硬的美国外交政策，针对美国的地缘政治对手，包括中国、“伊朗”及“古巴”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路易斯在过去几年内软化了部分立场，更接近特朗普的观点。特朗普曾指责过去几届美国领导人把美国领进了昂贵和徒劳的战争，并呼吁减少干涉主义的外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路易斯计划于星期三上午出现在参议院外交关系委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉特克利夫曾于特朗普第一任期末担任国家安全局局长，第二任期将重新掌管中央情报局。59岁的拉特克利夫被视为特朗普忠实的支持者，被认为几乎肯定会获得参议院确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在任期间，拉特克利夫经常与担任公职的人员争执不休，招致民主党指责称他政治化该职位从而获得特朗普的厚爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉特克利夫的确认听证会计划于星期三举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前威斯康星州众议员和福克斯新闻主播，53岁的杜菲将负责大约有1100亿美元预算的运输部门，监管航空、汽车、铁路、公共交通以及其他交通政策，同时管理包括拜登总统2021年的1万亿美元基础设施一揽子计划以及电动汽车充电站在内的大量资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登曾誓言改变车辆排放规定，而这一规定促使汽车制造商生产更多电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜菲曾在1990年代后期出现在MTV真人秀节目“命运有约”中而广为人知。杜菲的确认听证会计划于星期三开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生于1966年的赖特是自由能源公司Liberty Energy的创始人兼首席执行官。赖特是一位力挺化石燃料的倡导者，对极端天气事件是否与气候变化有关持怀疑态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果赖特被确认，他将担任能源部长。在该职位上，他将负责监管国家的核储备，并且还将担任新的国家能源委员会成员。赖特的确认听证会于星期三开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维奥特，特朗普负责2025年保守派翻转政府项目的关键设计师，将会重掌负责确定总统政策优先级及其资金来源的一个机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;48岁的维奥特曾在2017年至2021年担任白宫管理办公室主任，将扮演制定预算优先事项和实施特朗普承诺废除政府规章制度的重要角色。维奥特的确认听证会计划于星期三开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;68岁的伯格姆曾是一名富有的软件公司执行董事，他自标榜自己为注重商业的传统保守派人士。在退出竞选特朗普的共和党总统提名后，伯格姆成为了支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内政部管理公众土地和矿产、国家公园和野生动物保护区，并履行对美洲原住民的政府信托责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新成立的“国家能源委员会”主席伯格姆预计将与几个政府机构协调，增加石油和天然气产量，特别是在政府拥有的土地上钻探。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理查德·古德尔，前美国驻德国大使，出席白宫记者会图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名的代理国土安全部长杜菲于11月18日获提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美的提统治权机构（EPA）负责人扎尔丁将承担削减环保条例的任务。44岁的扎尔丁曾于2015年至2023年担任国会议员，2022年败给民主党籍现任州长柯蒂希。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾承诺重新调整美国能源政策，目标是通过废除环保法规来增加该国当前已经创纪录的石油和天然气生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎尔丁的确认听证会于星期三开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;52岁的特纳曾任德克萨斯州州立法议员及美国国家美式足球联赛球员。如果被确认，他将接手住房和城市发展部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是特朗普第一任期内白宫复兴和机遇委员会的第一任主任，在声明中他帮助改善了美国困境中的社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特纳的确认听证会将于星期四进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果特朗普提名的贝森保证要拥有广泛的经济、监管和国际事务影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的贝森是长期从事对冲基金投资并在几年内教过耶鲁大学的人，他与当选总统特朗普有着融洽的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然贝森长期支持自由市场政策，受到上世纪共和党支持者的欢迎，但他也非常赞成特朗普利用关税作为谈判工具的做法。他对第当选总统的经济理念推崇有加，这些理念对卡尔都持怀疑态度的监管和国际贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝森的确认听证会计划于星期四开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44岁的帕特尔曾担任第一任期间，国家安全局局长和国防部长的顾问，曾对美国联邦调查局进行强烈批评。他曾呼吁拆解该局的情报收集角色，并将不支持特朗普计划的任何员工开除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任共和党众议员的工作人员的帕特尔过去曾在竞选期间为特朗普摇旗呐喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦调查局长克里斯托弗·雷，在特朗普执政期间任命的共和党人，宣布将于12月辞职。帕特尔的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;43岁的加巴德原为民主党众议员及预备役美国陆军军官。特朗普任命加巴德担任国家安全局局长，负责管理18家负责收集情报的机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加巴德一直是对拜登政府的外交政策，尤其是其对俄罗斯与乌克兰战争支持方面的批评者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加巴德的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队的联席主席，金融服务公司康塔莫投资有限公司多年来的首席执行官卢尼克，被选为商务部部长。该部门已成为美国打压中国科技部门的武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢尼克过去曾被视为像特朗普一样充满夸张风格的纽约人，他对特朗普的经济政策赞不绝口，包括关税利用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将在商务部授予卢尼克额外直接责任。但尚未排定 wird 他的听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出生于1954年的肯尼迪，是一名环境活动家，曾传播过关于疫苗危险的虚假信息。现在他有可能领导美国顶级卫生机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾在独立总统候选人身份后发表过言论，提出要彻底摧毁拥有18000名员工的食品和药物管理局，该局负责确保食品、药品和医疗器械的安全，并且将数百名员工替换为国家卫生研究院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼迪一直指责美国食品行业添加了被认为使美国人变健康的有毒成分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健康和人类服务部监管食品和药物管理局、疾病控制和预防中心、国家卫生研究院和庞大的医疗保障计划（包括医疗补助和医疗保障计划），为贫困人员、65岁及以上的人和残疾人口提供医疗服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2024年12月接受《时代》杂志采访时谈到，他将与肯尼迪讨论未来的儿童疫苗接种计划，并提到儿童中高自闭症率的局面，肯尼迪声称疫苗和自闭症之间存在联系已被抹煞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前家庭保姆起诉Kennedy在25年前做了她并不记得的事。警方没有指控他，但他声称自己不记得那次事件。尚未排定他的确认听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普选择的克莱萨-德瑞默，曾担任俄勒冈州的美国国会议员，可能是获得两党支持的罕见人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;56岁的克莱萨-德瑞默被认为是国会中最支持工会的共和党人之一，她的选择被视为希望通过这一任命奖励为特朗普投票的工会成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的提名获得了国际卡车司机工会主席肖恩·奥布莱恩的称赞，而一些保守派则表达了失望。尚未排定她的确认听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业部长代理布鲁克·罗林斯。52岁的罗林斯是“美利坚优先政策研究所”的总裁，该机构是一个右倾思想库，该机构的工作人员在过去与特朗普的竞选团队密切合作，帮助塑造了特朗普入主白宫后的政策。她曾担任特朗普第一任期的国内政策委员会代理主任。尚未排定其确认听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;76岁的麦金农曾担任世界摔跤娱乐公司的首席执行官，担任美国小企业管理局负责人。如果获确认，她将成为教育部部长。教师。她可能更致力于推进右翼教育政策目标，包括取消公立学校中的多元化项目，并允许联邦资金被用于私立学校学费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚未排定其确认听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自纽约州的美国代表史泰芬尼克，被史泰芬尼克是坚定的特朗普支持者，她将作为美国代表联合国的大使，担任美国在该机构中的声音。40岁的史泰芬尼克曾于2021年当选为众院共和党领导人，成为共和党议会党团主席时接替遭责备批评特朗普就选举舞弊说谎的丽兹·切尼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史泰芬尼克将在特朗普大谈将结束与2024年的俄罗斯与乌克兰战争以及以色列和哈玛斯的冲突后抵达联合国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她确实会在星期三听证会听证会有上场，并听取有关其被提名任职联合国第二职位的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名患有结肠癌的麦卡里领导FDA，这是影响力最大的药物管理监管机构，拥有超过70亿美元的预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦卡里的共同创始人巴特克是一名拥有公共政策和外科医学院士之称的教授，在大流行期间，麦卡里就若干公共卫生问题提出了关注，强调了天然免疫带来的保护作用，同时反对普通民众的疫苗强制令。他的参议院听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71岁的沃尔登曾是一名医生和曾在国会众议院任职。特朗普选择他是C.D.C.主任。该机构拥有173亿美元的庞大预算，负责保护美国的健康。尚未排定他的听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普任命بقاء وزيرة الصحة العامة. 44岁的奈谢维特担任急诊诊所连锁机构的管理人员和福克斯新闻的评论员，她曾在美国大流行期间治疗患者，并接受飓风卡特里娜、朱皮特龙卷风的受害者照护，还为摩洛哥、海地和波兰的灾害救援组织提供义务服务。尚未排定她的听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50岁的布莱恩斯曾担任纽约联邦检察官，代表特朗普辩护其一些近期的法律案件。如果获得确认，他将担任司法部长副部长，执行许多司法部的日常管理职责。尚未排定他的确认听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国贸易代表，格里尔将发挥关键作用，执行特朗普标志性的关税政策，这将彻底改变全球贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44岁的贸易律师格里尔曾担任特朗普前贸易代表罗伯特·莱特希泽的首席幕僚，莱特希泽撰写了特朗普首次白宫任期内对中国价值约3700亿美元商品征收关税的原始关税政策。尚未排定他的听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威尔茨，一名共和党众议员和退役的陆军绿色贝雷帽队员，一直是中国的批评者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名忠于特朗普的前国民警卫队少校，现年五十岁的威尔茨曾批评过中国的军事活动以及美国必须为此做好准备应对该地区潜在冲突的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家安全顾问是不需要参议院确认的职务，威尔茨将负责向特朗普简报重要的国家安全问题，并协调不同政府部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特斯拉亿万富翁马斯克和前共和党总统候选人拉马斯瓦米领导新建立的美国政府效率部，奖励他们竞选期间的坚定支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普说，五十岁的马斯克与三十九岁的拉马斯瓦米将提供减少政府官僚主义的建议、削减冗余监管、削减浪费并重组联邦机构的想法，但他们之下的委员会没有联邦法律赋予的实际权力。取而代之的是，他们将与白宫和管理预算办公室合作，这是一项非政府机制，并非政府机构。马斯克和拉马斯瓦米将不会接受参议院的询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了达到特朗普在他的竞选活动中最大的优先事项之一 —— 确保国家边界，霍曼将承担这一任务。特朗普将打击非法入境美国的移民、承诺进行大规模驱逐作为其竞选活动的重要组成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为“边界 czar”，62岁的霍曼将优先考虑驱逐对安全和安全构成威胁的非法入境移民以及那些在工作场所的非法入境人员。他担任过特朗普第一任期内美国移民和海关执法局代理主任。他无需进行参议院确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀尔斯，特朗普的两位竞选经理之一，将担任白宫首席行政官，很可能是政府中最强大女性之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;67岁的克拉里夫是佛罗里达州共和党的长期政治操盘手，因其高效的竞选活动帮助特朗普赢得新选民而受人称道。支持者希望她将为政府带来秩序和纪律感，而特朗普第一任期内这一品质往往缺失，他更迭了好几任首席行政官。首席行政官无需参议院确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普任命的贝丝特顿将担任白宫首席行政官，预计她将是政府中最强大的女性之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位67岁的长期佛罗里达共和党竞选操盘手因管理高效而闻名，她领导的竞选活动帮助特朗普赢得了新选民，旨在传达秩序和纪律，以弥补特朗普在四年任期内无法与众多首席行政官面面俱到的问题。首席行政官无需参议院确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Defense Secretary nominee Pete Hegseth's confirmation hearing, in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3K4DX5IXPRNJLB3XF5FQZNCVLM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Pete Hegseth, U.S. President-elect Donald Trump's nominee to be secretary of defense, testifies before a Senate Committee on Armed Services confirmation hearing on Capitol Hill in Washington, U.S., January 14, 2025. REUTERS/Elizabeth Frantz&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Scott Bessent's confirmation hearing, in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7N3GSSKL3RJTTLKC2BEAVC6BOY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;FILE PHOTO: Scott Bessent, founder of the Key Square Group, speaks at a campaign event for Republican presidential nominee and former U.S. President Donald Trump in Asheville, North Carolina, U.S. August 14, 2024. REUTERS/Jonathan Drake/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Trump's cabinet picks, in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JCVYO3PD4ROVTKKQHNOKHW456I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Trump's</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2024 17:30:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/government/trumps-cabinet-whos-been-picked-whos-running-2024-11-12/</guid></item></channel></rss>