<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 02:09:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会参议员在241名参议员中190人出席的情况下，周三投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统所宣布的戒严令，现场直播展示了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社版权所有&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·派克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱中遭到同监犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀人犯之一，派克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷省猪场杀害毒品中毒者和卖淫妇女并对其进行肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院判决他杀害了6名妇女，这些妇女的部分遗骸被发现在其位于温哥华附近的破旧财产上。政府公诉人在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿是在5月19日遭到袭击后死于魁北克监狱，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们了解到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及加拿大其他地区造成了毁灭性影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括十多年来在温哥华贫困的、毒品横行的市中心东区失踪的60多名妇女中的部分人，直到2002年初派克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在派克顿猪场的波特库克兰，约25公里外的城市中心附近，33名女性的遗骸或DNA被发现，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，派克顿曾撰写的一本书在亚马逊上架不到几小时内就被撤下。派克顿在书中声称自己无罪且被警方栽赃，据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版方要求将其从亚马逊上撤下并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·派克顿于他在波特库克兰的家中留下的电视画像。图片来自路透社/加拿大电视台/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲人国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其影响力将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，远低于2019年上次选举中获得的57.5%，也首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判合作或达成其他形式的协议来执政。南非可能需要在政策上做出让步，或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变为企业家的拉马福萨可能面临反对党及党内批评者的辞职要求，但在ANC内部严重分裂的情况下，一位高层领导坚决支持他留任。分析家们表示，目前没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一位统一的候选人能够取代拉马福萨的位置，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒教授表示，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政要中知名度最高的。在ANC内部派系斗争中，任何反对他的行动都可能变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在公布最终初步结果的周日，他将发表相关评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年因一份调查报告指控他可能在一家农庄家具中藏匿大笔现金的事件中受到质疑，但拉马福萨否认了这一指控，并在同一年赢得了ANC党内新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视作ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪率和电力短缺等问题表达了愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，这是在他前任雅各布·祖玛长达九年的丑闻、腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他于2018年上台时的初步欢呼很快消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，而ANC高层官员仍深陷各种丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖玛，祖玛支持的政党uMkhonto we Sizwe表现超出了预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的家乡夸祖武纳省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经把拉马福萨和ANC堵住了。他知道他们在夸祖武纳省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这对拉马福萨的计划来说意味着终结……你不能输掉选举还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因犹豫不决在重要的改革问题上避免加剧党内的分歧而受到批评，这与他在八十年代作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他的协商技巧，以及他在推动南非作为所谓的“全球南方”代言人的角色，这一简称代表了一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族指控，法官于本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列强烈否认指控，并继续进行拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调ANC过去三十年的成就，但批评者认为他提供的新解决方案并没有多少能够解决南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺集会上将有几万名支持者到场，会在集会上承诺“更好”，但许多人在集会尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加大介入乌克兰冲突的程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国对乌克兰支持从两年前爆发的战争中更进一步的一小步，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯向赫尔松方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险，担心可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国向基辅提供更先进武器的一系列禁令相一致的规则，这些禁令也已陆续解除。这包括先进的美制战斗机和远程ATACM制导导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于本周生效，专门针对赫尔松地区的战斗。美国官员表示，乌克兰现在可以使用美国供应的武器反击直接从边境方向攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这使乌克兰前线部队可以使用HIMARS高机动火箭炮发射器及其携带的GMLRS制导多管火箭弹，以及其它武器对俄罗斯军队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队深入赫尔松地区之前，迫使他们撤退。”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比尔伊利斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅为在东顿巴斯的关键战场调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将发现自己处于劣势，并需要重新考虑他们在赫尔松地区进攻中的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员（要求匿名）透露，乌克兰在5月13日的白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席科·布朗少将参与的视频会议上，提出了在赫尔松地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗集体提出建议放宽禁令，沙利文随后就此致函拜登，拜登认为乌克兰应当从安全的俄罗斯境内反击攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以后，拜登政府一直在制定最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在一次5月20日的《路透社》采访中公开呼吁西方伙伴采取这样的行动，但当时他表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究计划的高级研究员罗伯·莱认为，俄罗斯正利用拜登禁止在俄境内发动袭击的规定，将其当作一个安全的撤离点发动赫尔松地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近部署火炮、防空系统、电子战设备和指挥控制中心，从而拥有一定程度的庇护所。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，单凭这项决定短期内可能不会大幅改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线态势，但如果能阻止俄罗斯继续进行跨境行动，已经是一个进步。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯未能集结足够的部队对赫尔松地区发动重大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有能力生成足够的作战能力来对东北方的赫尔松地区构成威胁。”他指出，“如果要这样做，他们需要在东线战斗区域调动所有兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在几周乃至几个月内似乎准备继续扩大使用美国武器的能力，尤其是经过过去一年，在战场上俄罗斯重新获得主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准以打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心研究官马克·坎西安认为，拜登的举动仅仅是一个小小的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是一种 radicals政策转变，但迈出了第一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：更广泛的打击目标——或许不仅是威胁赫尔松，还可能在俄罗斯其他区域，打击更广范围的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中没有说明拜登政府是否会扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击，但并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续执行最近采取的部分适应和调整措施。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄导弹袭击赫尔松地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
            尽管冲突持续，乌克兰民防人员仍在处理罗斯托夫区基和青年运动骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重损毁的现场，赫尔松市外，乌克兰，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥格里根科/文件照。
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳德·特朗普大厦内面对多家媒体的镜头，发表了一番既符合其法律斗争，也符合其政治战的言论：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团裁定特朗普因伪造文件以掩盖对一名艳星支付封口费的指控而有34项罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人出于愤怒，对着镜头罗列了一长串敌人和怨言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔夏恩为“贪污”和“魔鬼”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还抨击对他提出指控的证人、表决罢免他的国会议员，以及称非法移民为入侵者的言论也再次呼应了竞选集会上的论调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将其面临的挑战不仅归咎于自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次演讲中，他的言论主要充满了沮丧而非幽默。演讲期间他只拿着一张笔记纸，最后也没有回答记者的问题，便在儿子艾瑞克·特朗普的陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有媒体的视线范围之外，通过筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统，并攻击任何暗示特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两人互斥对方是国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普此次言论进一步证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个言语混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普在对自己的私人怨愤发出 ramble，同时妄议美国司法系统，任何正在观看这场表演的人都不难得出一个结论：这个男人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数人认为纽约的判决结果是不公正的——星期四通过捐款向他的竞选账户注入了3480万美元。这是共和党在WinRed平台创下一个单日捐款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总体筹款落后于拜登，但特朗普竞选团队在周五努力保持这一势头，通过向支持者群发充满暗示性质的捐款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国最黑暗的历史日！”其中一条信息如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在其新闻发布会后发出重复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称审判有缺陷，并辩称这些指控本应从未被提起，且陪审团来自民主党力量强大的纽约曼哈顿，法官偏见有失公正——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手会发起反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台上发文称应尊重陪审团判决结果的全国性高校共和党团体进行了嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的观点……每个人都有……”拉西维塔在网络空间上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党温和派前州长拉里·霍根进行了抨击，霍根在判决之前曾警告美国人“不要因为更毒害党派之争而添乱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”拉西维塔回击道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等关键州对共和党选民的访谈中，几位受访者表示特朗普的定罪使他们在11月对该候选人的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;这种背离&lt;/a&gt;可能会影响他在与拜登的竞选重赛中在多个摇摆州内的势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来和特朗普本人很像，称这次审判是虚假的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切政治化了，只是为了伤害他，并尽一切可能让他离开竞选舞台。”住在佐治亚州梅里塔的62岁退休警察斯科特·克雷顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们可以对任何人下手。完全没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在纽约市的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在纽约市的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普出席在特朗普大厦的新闻发布会，此前他在涉及2016年他伪造商业记录以掩盖支付给艳星 Stormy Daniels 封口费的刑事审判中被判有罪。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持小幅增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续坚守缩减支出以限制产量增长的承诺，这可能导致全球最大的石油生产国在2024年的增产步伐放缓。这种态势可能减轻了OPEC+本周需进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，由于页岩革命和技术创新带来的产量提升，美国一直是非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国石油产量超出预期，日产量增长超过100万桶至1293万桶，远高于政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和OPEC+成员国去年加大了减产力度，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+的整体减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在筹备一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士在周四表示，OPEC+将在周日的会议上讨论供应政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+即将决定供应政策之际，美国产油量的增长继续推动非OPEC+产油国产量的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测预计，美国石油供应量将今年增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国石油和凝析油产量增长30万桶/日的情况类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，它们的预测远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日。该组织在5月月度的《石油市场报告》中表示，这意味着2024年OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于110万桶/日，且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体石油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月下降约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，考虑到近期油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能再次上调产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”合约钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯夫尔德表示，“很惊讶钻井平台数量没有出现更高的增长，考虑到当前市场价格。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本支出持平，并推迟了对钻井设备的升级，以适应更平坦的钻井增长。公司计划年底运营12口钻井，并在下一年更多地部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的油井数量已降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在数年内石油产量增长超过100万桶/日的能力是存在的，但目前没有增长该速率的愿望，”标准普尔分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔环球能源洞察预计，美国今年原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国产油商的资本支出受到投资者的压力，此前无节制的支出推动了产油量的快速增长，但在2010年代，这限制了页岩领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，他们通过钻更深的井和压裂岩石来同时从更多的井中提取石油，增加了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期行业合并浪潮持续，我认为当前的油价将有助于支撑美国石油产量增长的温和增长，随着持续改进钻井和完井效率，这一趋势将继续下去，”德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际油服公司SLB及其国际市场的收入增长预期高于北美市场。其一季度国际收入增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计将在今年引领石油和液体产量的增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古斯丁·芬克在德克萨斯州温克租赁的土地上的控制室里可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥古斯丁·芬克在德克萨斯州温克租赁的土地上的控制室里可以看到，2018年8月22日。路透社/尼克·奥尔福德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提议在释放人质作为交换的条件下接受加沙停战，并呼吁哈马斯同意新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，开始一天新生活的时刻了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;如是说。他正面临美国大选年结束加沙冲突的压力，当前冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方进行调解的、旨在恢复以色列与负责加沙事务的哈马斯激进组织之间的停战的谈判已多次陷入僵局，双方都指责对方导致无法取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法几次侵袭之后提出的，同时伴随着对总理内塔尼亚胡政府的国内和国际压力增加，特别是在加沙死亡事件和人质持续被困的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停战计划后展示加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判处34项重罪后的第二天，突显了两位候选人的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划由三个阶段组成，与之前的方案有所不同，因为停战将伴随着各方推进所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停战期间，以色列军队将从加沙人口聚集区撤出，释放包括老年人和女性在内的人质，并交换数名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，每天有600辆卡车运入人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判持续，停战将继续存在”，这一新变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些推动“无限期”战争的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这项计划，并会要求战争无限期继续。甚至有一些人还在政府联盟内。他们已经明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，并认为人质问题不是他们的优先事项。因此，我呼吁以色列领导层尽管面临各种压力，也要支持这项交易，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步思考，如果这一刻被遗失会发生什么。我们不能遗失这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员对记者说，以色列能够提出这项新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终结的道路。这是一项详细到四页半的协议，”这位官员说。“该协议已经经过细致谈判。现在摆在桌面上的，实际上是对整个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲形容为戏剧性的，认为这是试图直接呼吁以色列公众的一项努力。领导媒体12频道打断其晚间新闻节目，现场直播拜登的演讲。据主播丹尼·克什马罗说，以色列审查员此前禁止出版这项提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·萨里表示，与以往提议相比，这项提议更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击、恐怖主义事件的可能性不再微不足道，但现在更低了，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“转向”反对以色列，萨里说，这可能会促使以色列人要求结束冲突，同时拜登的政治影响力也将起到作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项计划时，他可以创造出许多激励措施，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放加沙的病人、老年人和伤者作为交换，换取为期六周的停战，该停战可以延长以提供更多的援助，但该提议由于以色列拒绝同意哈马斯在谈判中的要求而破裂，以色列拒绝向这座城市拉法尔加强攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，他们已告知调解人，在持续的袭击期间不会参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们准备达成一项“完全协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括17个有公民在加沙被哈马斯扣押的国家的外交官进行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法发生的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤慨，但并没有触及美国禁止切断对以色列的军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民饱受苦难，”拜登周五说。“我们目睹了发生在拉法的致命火灾，之前以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对该加沙地带发动攻势以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，10月7日，哈马斯对以色列南部的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法的破坏建筑废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动期间摧毁的，这是在巴勒斯坦北部加沙地带，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密重质押平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需将代币锁定才能获得奖励，这一复杂方案引起了分析师的担忧，认为这可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，反映了加密货币市场投资者风险意识的增强。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高水平，以太币作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投企业硅谷区块链部门Andreessen Horowitz筹集了1亿美元，吸引了其平台价值188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重质押”，旨在扩大长期存在的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机的数据库，这些计算机负责检查并确认谁拥有哪些加密货币。为完成这一过程，持有加密货币的业主需要将他们的资产作为验证过程的一部分锁定起来。锁定期间，持有者无法立即访问其代币，但作为回报，他们将获得投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还提供新的加密货币，以此代表用户质押的加密货币。重质押允许代币的拥有者再次将这些新代币作为质押，加入不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于重质押的风险，加密货币世界存在着不同看法，一些内幕人士表示，由于这项实践还不够成熟，现在下结论还为时过早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的人士担心，如果代表重新质押代币的新代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场中，可能会引发以有限资产为基础的借贷循环。如果所有人同时试图退出，可能会导致整个加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在任何一对多抵押品时，这都不是理想的情况，会增加原本不存在的新风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于投资回报：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，分析师认为重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种发展。在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望通过其他方式而不是出售资产来实现大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是为了期待未来的奖励，或者获得其他被称为空投的奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前向使用该平台的人提供自己的新代币，该代币名为“EIGEN”，用户希望未来这些代币会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy指出，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，这被形容为“真正真正投机性的免费回报”。并强调，“这非常有风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;US加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）指出，“目前，人们在预判中这样做，期待会得到某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，Kannan曾是西雅图大学的前助理教授，并参与了印度首个学生设计的微卫星发射，据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新型重质押平台正在涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为用户重新质押其代币，并生成代表这些被重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励越来越多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一个新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能带来“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会导致被迫清算并在市场衰退期间增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加剧了高风险借贷问题，用于抵押的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与上述风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地权衡了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押表示不关心，指出重质押方案中的现金量在全球价值2.5万亿美元的加密行业中微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场不构成任何实质性的连锁反应风险，”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越与 mainstream 融合，重质押也吸引了机构投资者的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但认为重质押是一个过多一步的举措，因为难以建立资产去向和收益分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中提到。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里(Nabih Berri)再度成为黎巴嫩真主党(Hezbollah)与美国沟通的关键桥梁之一，随着美国寻求调解黎巴嫩与以色列之间的战争，伯里利用几十年的经验促成了停火协议。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;详情请点击此处&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一成就凸显了伯里在黎巴嫩，尤其是伊朗什叶派穆斯林社群中仍具有强大的影响力，并且自9月以色列杀死了真主党头目哈桑·纳斯里拉(Sayyed Hassan Nasrallah)以来，他被视为确保黎巴嫩稳定的重要因素。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;详情请点击此处&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演说中，伯里表示黎巴嫩正在“结束历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的未来团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里由于在黎巴嫩内战期间担任什叶派阿马尔运动(Amal Movement)的领导人而在1975年至1990年期间崭露头角。自1992年起，他一直担任议会主席，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·纳伊姆·卡萨姆(Shaykh Naim Qassem)认可了伯里作为谈判代表的角色，称他是真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国高级官员阿莫斯·霍奇斯坦(Amos Hochstein)多次访问贝鲁特，以实现停火协议。这次停火是在加沙冲突同时进行并自9月起急剧升级的情况下达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里曾在2006年由黎巴嫩内战引发的最后一场与以色列之间大规模冲突中起到的作用相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，他的作用尤为关键，因为黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅有部分权力，且难以接触到反而被美国列为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里帮助谈判释放了在黎巴嫩15年冲突期间被什叶派激进分子劫持并挟持为人质的39名美国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选为议会主席时，纳斯里拉刚刚成为真主党的领导人。两人的合作关系主导了什叶派的政治代表权以及国家的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，因此非常重要，但也有明确的限制，不论是因为真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对伯里领导的阿马尔运动影响力较大的地区进行了打击，包括提尔市(Tyre)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂，并因其移民商人家庭背景而居留在黎巴嫩的伯里，在未完成大学学业之前就已经活跃于政治界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经地位卑微的什叶派社群中许多人称赞伯里，认为他帮助改善了在分配给基督教和逊尼派穆斯林的优势系统中，什叶派社群的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里接替了创始人穆萨·萨德尔(Imam Musa Sadr)之后成为了阿马尔运动的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里负责推动阿马尔运动的军事崛起，该组织几乎与内战中的所有主要党派作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里领导的什叶派追随者进入政府机构和安保机构，政治上步调与真主党一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，在美国大使馆电报发布2010年期间，对伯里对真主党的真正情感产生疑问后，他否定了这些怀疑，宣称纳斯里拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，作为对哈马斯10月7日袭击南部以色列的支持，伯里的阿马尔战士在贝鲁特加沙冲突期间配合了真主党的火箭发射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国外交官开始访问贝鲁特会见伯里，试图阻止黎以边界地区的火力交战，并试图说服真主党撤出里蒂尼河(Litani River)北侧约30公里(20英里)的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“把里蒂尼河南移到边界会更容易，而不是把真主党推离里蒂尼河。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是引导黎巴嫩在2019年陷入经济崩溃的一部分，当时金融体系因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责伯里拒绝召集议员会议选出总统，导致政府最高基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用惹恼了真主党的政敌，如基督教的黎波里力量(Lebanese Forces)，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里(Nabih Berri)会见了伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼(Ali Larijani)" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里(Nabih Berri)会见了伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼(Ali Larijani)(未图)。2024年11月15日，贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿尔-苏达尼(Thaier Al-Sudani)摄(文件照)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张贴有黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里(Nabih Berri)肖像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一张贴有黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里(Nabih Berri)肖像的横幅在贝鲁特举行纪念穆萨·萨德尔(Imam Musa al-Sadr)隐没45周年活动时悬挂于一栋建筑上。穆萨·萨德尔创立了阿马尔运动，他在1978年访问利比亚后隐没。2023年8月31日，贝鲁特。路透社/默罕默德·阿扎基(Mohamed Azakir)摄(文件照)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item></channel></rss>