<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 11:54:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>菲律宾部署海空资产监控中国的“巨无霸船只”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾已派遣军舰和海岸警卫队船只进入其专属经济区，以监控中国最大的海岸警卫队船只，并称该船的存在是对中国的“恐吓、胁迫和侵略行为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据菲律宾海岸警卫队的消息，长165米（541英尺）的船只5901号，菲律宾称之为“怪兽”，于周日距离扎巴勒斯省海岸约65至70海里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们所有资产都指向这艘怪兽船。只要它（采取）任何挑衅行动，都将遭受适当的回应，”国家安全委员会发言人乔纳森·马莱亚在周一对国家电视台表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲尼克斯市的中国大使馆未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去几年中，中国与美菲同盟国菲律宾之间的关系恶化，随之而来的是频繁的争端，尤其是在费迪南德·马科斯 Jr 任总统期间，菲律宾针锋相对北京的所谓侵略行为。中国指控菲律宾一再侵犯其领海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称南海大部分领地为其领土，该区域每年海上贸易额高达3万亿美元。中国在其邻国越南、菲律宾和马来西亚的专属经济区附近部署了庞大的海岸警卫队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面拒绝接受在海牙设立的常设仲裁法院于2016年作出的裁决，该裁决表明了这些广泛的海洋主张没有法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据菲律宾海岸警卫队分享的视频显示，菲律宾要求中国船只离开该区域，并警告其无权在那里操作。中国船只通过无线电回应称，正在其管辖海域内执行执法任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是中国恐吓、胁迫、侵略和欺骗的一部分。他们展示船只以恐吓我们的渔民，”马莱亚表示，并补充说菲律宾的海上存在将增强以支持渔民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:00:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</guid></item><item><title>小鹏汽车与大众汽车将在中国建设超快充网络</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-volkswagen-build-ultra-fast-charging-network-china-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国小鹏汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9868.HK" target="_blank"&gt;9868.HK&lt;/a&gt;）和大众汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;VOWG_p.DE&lt;/a&gt;）已同意扩大其合作伙伴关系，合作建设超快速电动汽车充电网络，汽车制造商们在周一宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方已签署谅解备忘录，宣布将各自高速充电网络向对方客户开放，这些高速充电网络遍布中国420多个城市的超过20,000个充电桩，他们在联合声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方还将探索共建联名的超快速充电站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏汽车和大众汽车于2023年建立了合作伙伴关系，当时大众汽车斥资约7亿美元购买了小鹏汽车4.99%的股份，并计划到2026年共同推出两款大众品牌电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众汽车随后表示，与小鹏汽车合作开发了一种新的面向智能和电动汽车的架构，该架构可帮助大众汽车在最大市场——中国市场提供更具成本效益的电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024泰国国际汽车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5K65GNPBT5K2TDZUOR27NIFIW4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;小鹏汽车标志展示在2024年泰国国际汽车展上，泰国曼谷，2024年3月25日。路透社/查莉妮·提拉斯帕/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国卡塞尔大众汽车工厂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B55WXWWGPBLSZA2D3CCCVGUO7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国卡塞尔大众汽车工厂概览，2024年12月17日。路透社/法比安·比默/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 02:47:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-volkswagen-build-ultra-fast-charging-network-china-2025-01-06/</guid></item><item><title>独家：中国交易所要求大型基金管理人员限制股票抛售</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-exchanges-ask-big-fund-managers-restrict-stock-selling-sources-say-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国的主要证券交易所在年初要求一些大型共同基金限制股票销售，三位知情人士透露，此举旨在安抚市场，春节临近，第二大经济体中国正面临经济挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少有四家大型共同基金在12月31日和1月2日、3日接到来自上海证券交易所和深圳证券交易所的电话，被要求每日购入的股票数量需超过售出的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该指导于中国股市在担忧美国新任总统唐纳德·特朗普可能对华征收高额关税之际大幅下跌的背景下，于2025年新年伊始启动经济复苏计划时发布，进一步加重了本已疲弱的经济压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些基金可以出售股票，但如果整体销售价值超过购入，他们需要在不久后补充仓位以填补缺口，其中一名知情人士如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样的指导通常会成为常态，”该知情人士补充道，提到了去年年初类似的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次交流并未直接与交易所接触，但知情人士知晓了这些讨论，由于此事的敏感性，他们拒绝透露姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海证券交易所和深圳证券交易所对路透社关于此事的询问暂未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国主要的沪深300指数在2025年首个交易日下跌2.9%，创2016年来最差的开年表现。基准指数上周下跌超过5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普结束第二个美国总统任期前还有两周时间，其对中国商品征收的大额关税威胁已经让人民币汇率波动，推低了中国国内国债收益率及股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易所对投资者的指导是当局采取众多措施以稳定市场情绪之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为支持资本市场，近期政府推出了总计800亿元人民币的票据互换和借贷计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，上海证券交易所和深圳证券交易所表示，他们最近与中国境外机构举办了会议，以进一步增强投资者信心。去年12月召开的中央经济工作会议将稳定股市和房市列为2025年的主要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管大多数涨幅是在九月宣布刺激计划后的短暂反弹后获得的，在过去的一年里，中国股市也是自2020年以来首次录得全年收益，收盘上涨14.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;证券交易所去年年初也曾对基金发出类似呼吁，当时中国股市跌至五年低点。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="上海陆家嘴金融市场信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PWDXR5BSOVLJZDZY46Z6MDETR4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年11月7日，中国上海陆家嘴金融区，汽车经过一处展示股市信息的人行天桥。路透社/Nicoco Chan 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:04:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-exchanges-ask-big-fund-managers-restrict-stock-selling-sources-say-2025-01-06/</guid></item><item><title>在多年的大规模反腐行动之后，中国承诺将进行更多调查和报复</title><link>https://www.reuters.com/world/china/after-year-big-corruption-crackdown-china-promises-more-probes-retribution-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;在中国反腐败监督机构召开关键会议的前一天，国家广播电视台播出了一档关于打击基层腐败节目的专辑，消除了任何关于中国对反腐失去控制的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人民反腐斗争”系列节目的第一集于周日晚播出，聚焦了一些琐碎的腐败案例，包括东北一所小学的校长通过在校餐返佣获利，以及四川农村一名官员从农项目承包商那里受贿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中国经历过一系列腐败调查的高峰，涉及从副中央银行行长到前中国最大石油和天然气公司主席的一系列人物，这给经济带来不安，并加剧了社会对财富感逐渐衰退的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名单中还包括一名高级军事官员苗华，他曾是一位海军上将，其政治地位的转变正值中国试图现代化军事力量并提高战斗准备性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为打消任何认为在习近平主席领导下执政的中国共产党可能会落后于局势的猜想，中央纪律检查委员会（CCDI）近期宣布，去年审查的高级官员数量创纪录，有 58 名“老虎”级别的高级官员被调查。反腐机构将在周一至周三开会，确定2025年的任务，媒体称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，有 47 位被调查的官员达到副部级或以上，包括前农业农村部长唐仁健和前国家体育总局局长苟仲文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便退休的高级官员也未能幸免，如中国石油天然气集团原董事长王宜林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andrew Wedeman，乔治亚州立大学教授指出，反腐行动将继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“习不可在这个时候撤退，”他说。面对他在十二年前设定的清除高层腐败的远大目标，习仍在发现官方机关和解放军高层的普遍腐败。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从2023年以来，中国人民解放军经历了反腐运动的高潮，其中李尚福仅上任七个月就被免去国防部长职位，他的前任魏凤和因严重违纪被开除党籍，这是腐败的委婉说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wedeman 指出，“由此可见，习用来替换腐败官员的‘池’里也可能充满腐败分子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果习在推进腐败官员的提拔，这表明党的领导内审机制要么无效，更加严重的是，内部也腐败。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国承认，面对传统腐败形式如收受现金的隐秘性增强，其反腐斗争面临新的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前中国人民银行副行长兼副省长范一飞在接受死刑缓期两年执行时说：“商人可能会直接给我现金，我可能会拒绝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但如果他通过股票或其他资产的形式给予，不是直接给我而是给我的家人，那就完全不一样了。”国家媒体援引范一飞的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至在中国庞大的官僚体系中的“蝇”和“蚁”也将在反腐斗争中不被放过，正如周日播放的电视节目所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京大学马克思主义学院教授孙黎斌在节目中指出，“相比于遥远的‘老虎’，公众更关注身边腐败问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他强调，“反腐斗争必须触及民众的心灵，让民众‘深切地感受到党的关爱’。”&lt;/p&gt;

&lt;img alt="中央纪委国家监委的总部图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AJKFHKY7XZMAHBYOT2CILF4R7A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中央纪委国家监委总部于2018年2月10日拍摄于北京。REUTERS/Jason Lee/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 04:27:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/after-year-big-corruption-crackdown-china-promises-more-probes-retribution-2025-01-06/</guid></item><item><title>随着美元走强，油价从 10 月份以来的最高点下跌</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-hovers-highest-since-oct-cold-weather-china-stimulus-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;油价在周一有所下跌，这主要受到强势美元的影响。此前，美国联邦储备系统和美国非农就业数据将在本周公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货价格下跌28美分，跌幅为0.4%，报76.23美元/桶，接近周五大宗交易后的收盘价，后者为10月14日以来的最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国西德克萨斯中质原油下跌27美分，跌幅为0.4%，报73.69美元/桶，接近周五的收盘价，后者为10月11日以来的最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价在过去五个交易日里价格上扬，反映出随着北半球天气转冷和中国预计将进一步实施财政刺激政策以重振疲软经济，需求前景看涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美元的强势也在投资者的关注范围内。Phillip Nova高级市场分析师Priyanka Sachdeva在周一的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该剧币在美国时间周一徘徊在近两年来的高位附近。美元的强势使得以绿币计价的原油更多地面临着购买成本增加的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者还期待更多的经济数据，以获取美国联邦储备系统利率前景以及能源消费的新线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储的上次会议纪要将于本周三发布，12月的非农就业数据将在周五公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特阿美，全球最大的石油出口国，周一决定从2月起上调对亚洲买家的原油价格，这是过去三个月以来的首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，伊朗和俄罗斯的石油出口存在一些未来的不确定性，因这两国生产商面临更强硬制裁的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情消息来源透露，拜登政府计划因俄罗斯在乌克兰的战争对该国实施更多制裁，旨在打击其石油收入，通过针对运输俄罗斯原油的船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛预计，美国新任总统唐纳德·特朗普政府的政策变化及更严格的制裁可能导致伊朗第二季度产量和出口量下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士称，来自OPEC成员国的产量可能在第二季度下降30万桶/日至325万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源服务公司贝克休斯公布的数据显示，上周美国活跃钻机数量下降1台，至482台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，全球石油市场仍将面临今年的供应过剩问题，分析师预测非OPEC供应的增加将基本抵消全球需求的增长，同时美国在特朗普领导下可能增加生产。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一台泵抽油机在法国特里格尔斯的韦尔梅利翁能源公司场地操作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6FBSMYU2GJJFHIND2CCARXDJUY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：一台泵抽油机在法国特里格尔斯的韦尔梅利翁能源公司场地操作，2024年6月14日。路透社/贝诺伊特·蒂谢/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:36:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-hovers-highest-since-oct-cold-weather-china-stimulus-2025-01-06/</guid></item><item><title>随着西方注意力下降，中国最高外交官前往非洲</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国最高外交官于周日开始了他一年一度的非洲之行，延续了长达35年的传统，旨在悄悄地扩大北京在资源丰富的非洲大陆的影响力，而此时欧洲的影响力正在减弱，美国也在摇摆不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管全球各大首都和投资者都在为美国当选总统唐纳德·特朗普重返白宫做准备，而乌克兰和中东的战争以及国内政治问题牵绊着德国和法国的部长们，中国外交部长王毅访问纳米比亚、共和国刚果、乍得和尼日利亚，这被分析师视为中国一贯重视非洲的体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅的行程将持续到周六，期间中国的第二大经济体正在增加对债务负担沉重的非洲大陆的金融支持，并寻求签订更为关键的矿物交易协议和寻找市场来吸收其出口产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每年前往哪些国家的决策很少遵循任何外部逻辑，”中国-全球南方项目创始人埃里克·奥兰德说道。（但）它在非洲得到了共鸣，提醒人们中国对非洲的持续承诺，与美国、英国和欧盟的做法形成了鲜明对比。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人郭佳坤在星期一的例行新闻发布会上表示：“中国坚信，非洲从未被遗忘，而是充满活力的土地，充满发展潜能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国经济增速放缓，非洲为那些在债务高负荷的政府暂缓支出之际苦苦寻找项目的中国国有企业提供了急需的业务途径，并为电动汽车和太阳能板等产品提供了市场，而美国和欧盟则认为中国在这些领域产能过剩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲在联合国的50多个投票权也可能帮助中国在重塑多边机构和重新解释全球规范方面取得进展，使这些规范更加符合其利益，特别是在人权等问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然目前的美国总统乔·拜登在任期内唯一的非洲之旅是在12月访问安哥拉，但中国将非洲放在外交日程的首位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国已成为非洲政策的重要组成部分，既是参与者，也是启发者，”非洲拥有咨询公司的创始人汉娜·莱德说道，她指的是试图当选非洲联盟主席的候选人是如何吹嘘北京在提高非洲制造业能力和庞大的基础教育记录方面的成就，这一选举将于二月举行。非洲联盟委员会是55个成员国的秘书处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱德还指出，王毅访问今年接任论坛在非中国合作（FOCAC）轮值主席国的共和国刚果，也表明中国致力于实施去年峰会的成果，峰会承诺提供510亿美元的新金融援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师表示，北京还在积极介入一些紧迫的区域安全问题，这也是为什么王毅将前往乍得的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国上月开始从该中非国家撤军，政府意外结束了一项防御合作协定，使其失去了在当地反对伊斯兰极端份子斗争的主要西方盟友身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国是塞罕和西非新军事政权可靠的合作伙伴，”奥兰德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于看到了西方势力削弱的法国和美国而言，中国的存在是一种‘争议’，但这是从非洲视角来看完全不同的观点。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世界领导人参加联合国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HN5HXC2VO5KTJGF2LIADJSUSWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国外交部长王毅在纽约联合国总部会议厅“未来的峰会”上发言，2024年9月23日。路透社/戴维·迪乔治档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国推出计划解决日益严重的痴呆症问题</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-rolls-out-plan-tackle-growing-issue-dementia-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国启动了针对日益增长的痴呆症广泛流行的国家计划，当局指出，这已成为“广泛的社会关注问题”并给老年人及其家庭的福祉带来了“重大挑战”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球第二经济体，中国老年人口（60岁及以上）数量预计到2035年至少增长40%，将达到约4亿人，相当于英国和美国人口之和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家卫生健康委员会在内的十五个政府部门共同制定了应对痴呆症的计划。据官方新华社报道，该计划提出了七个关键任务和目标，计划在2030年前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着人口老龄化和平均预期寿命的提高，中国患有老年痴呆症的个体数量持续增加，已成为广泛的社会关注问题。”新华社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至2030年，将建立起一个涵盖预防、筛查、诊断、治疗、康复和护理的持续性痴呆症防治系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过广泛开展老年人认知筛查，并为最需早期干预的个体提供保障，将控制痴呆症的增长趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据2024年的官方报告，中国有超过1600万痴呆症患者，包括最常见的阿尔茨海默病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的痴呆症患者数量占全球总数的近30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划中提出，将扩大痴呆症老年人的照护服务。根据计划，专为痴呆症老年人设立的照护单元应占养老机构的50%以上，同时培训的痴呆症照护人员数量需要达到1500万。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位老人与孩子在北京公园的夏日午后散步" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5WZWFA7YK5O6XD235QCL4JUWPA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位老人与孩子在北京公园的夏日午后散步，中国，2024年5月22日。路透社/Tingshu Wang/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:35:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-rolls-out-plan-tackle-growing-issue-dementia-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国急忙支撑下滑的人民币和股市</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-scrambles-shore-up-sliding-yuan-stock-markets-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国股市和央行迅速在周一捍卫疲软的人民币和下跌的股市，试图安抚对唐纳德·特朗普再次入主白宫以及北京提振经济能力担忧的投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离特朗普开始第二任美国总统任期只剩下两周，他对大规模对中国进口商品征税的威胁已经引发了人民币的波动，压低了中国国内债券收益率，并使股市在2025年初表现不佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，中国政府严格控制的人民币汇率降至16个月来最低水平，而蓝筹股指数（.CSI300）触及九月底以来的最低点，盘中一度下跌0.9％，最终收盘下跌0.2％。该指数上周下跌了5％，创下了近两年来最大的单周跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市在年初要求大型共同基金限制股票抛售，三位知情人士向路透社透露，这突显了市场的紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三位人士表示，至少有四家大型共同基金于12月31日和1月2日及3日收到了上海证券交易所和深圳证券交易所的电话，要求他们确保每日股票购买量大于抛售量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海证券交易所和深圳证券交易所最近与外国机构进行了会面，据官方周日表示，旨在向投资者保证将继续开放中国的资本市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方媒体晔财网报道，中国人民银行可能在1月份在香港发行更多人民币票据，以吸收货币减少投机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家银行出版物金融新闻指出，中国人民银行有应对人民币贬值的工具和经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珠海 Saxo 的首席投资策略师查鲁·查纳纳表示：“阻止人民币急剧下跌对于中国复苏至关重要。今年任何战术性复苏不仅需要刺激措施，还需要中国能够在当选总统唐纳德·特朗普面前达成协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球第二大经济体，中国在过去几年一直在努力应对房地产市场下滑和收入增长放缓对消费者需求和企业造成的冲击。出口是为数不多的亮点，但在第二个特朗普政府领导下，可能会受到高额关税的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普500指数 (.SPX) 自11月初美国大选以来上涨了4％，而中国CSI300指数则下跌了4.3％，突显出人们对关税的担忧。同一时期，欧洲股市持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自9月以来，中国当局采取了多种支持措施，包括提供总值8000亿元人民币（约1090亿美元）的互换和再贷款计划，以提振投资者信心并限制股票下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普赢得美国大选后，人民币汇率一直反复触及多个月的低位。关税威胁和对中国经济复苏乏力的担忧引发了资本外流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，人民币收盘时达到了7.3301，为2023年9月以来的最低水平，当天首次突破7.3的整数关口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，人民币兑美元贬值了2.8％，这是第三年出现年度下跌，反映了大多数货币在与强势美元竞争中的艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国政府通过每日基准试图阻止人民币下跌，但国内收益率下降和美元整体强势仍然削弱了这些努力的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社策略师指出，尽管中国的外汇储备为3.3万亿美元，可能会对资本外流提供一定的缓冲，但人民币贬值和资本外流将对中国的股市情绪产生负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;策略师表示：“地缘政治紧张局势和潜在的美国政策……可能导致2025年资本成本上升和多次折价。不过，我们相信中国市场的资金流动和头寸销售最差的情况应该已经过去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央行在周末警告基金经理不要进一步压低债券收益率，担心债券市场泡沫可能妨碍北京复苏增长并管理人民币汇率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于对经济前景和通缩压力的看跌情绪，短期债券（期限不超过7年）的收益率正在低于政策利率7天逆回购利率。长期债券收益率处于历史低位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汇丰银行首席亚洲经济学家弗雷德·尼曼表示：“虽然中国政府承诺提供更多刺激措施，暗示了更大的货币和财政宽松，但投资者仍在等待需求反弹的明确迹象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼曼表示：“在中国经济在过去的这一年中经历了许多坎坷之后，现在需要更多的证据来表明中国经济正在对刺激措施作出响应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，消费者信心的关键考验将是即将来临的农历新年庆祝活动，其将于1月29日开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.3281人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位投资者在北京的电子屏幕上查看股票信息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N4U2X2F225MN3JPY7BFZISKG7E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位投资者在北京一家经纪公司查看电子显示屏上的股票信息，2016年6月24日。路透社/詹森·李/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:25:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-scrambles-shore-up-sliding-yuan-stock-markets-2025-01-06/</guid></item><item><title>在政治不确定性笼罩下，股市在震荡交易中微幅上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周一微幅上涨，市场正等待本周公布的一系列美国经济数据，这些数据将对市场预期的利率走势产生决定性影响，尽管政治不确定性升高抑制了新年乐观情绪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在中国，人民币兑美元汇率下滑至16个月来的最低点，蓝筹股股价自九月底以来最为疲弱。中国的证券交易所和央行采取措施捍卫市场，安抚投资者对人民币下跌及美国总统特朗普即将重返白宫可能对第二大致经济体带来的影响的担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，有报道周一透露，陷入困境的加拿大总理贾斯汀·特鲁多可能会在当天稍晚宣布辞职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;市场似乎已对此有所定价，并可能乐见选举以澄清局势，导致美元兑加元汇率下跌0.4%，报收1.4393。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球广义股票指数（.MIWD00000PUS）上涨0.1%，反映出欧洲股市表现参差不齐。泛欧STOXX 600指数上涨0.1%，德国的DAX指数（.GDAXI）作为2024年表现最佳的欧洲指数，上涨0.2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国股市期指上涨0.1%至0.3%，暗示可能会延续本周五的涨势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pepperstone的高级研究策略师迈克尔·布朗表示：“新一周、新一年的交易开启，市场迎来强劲的周五反弹，标普500指数和纳斯达克100指数收复了前一天的部分跌幅。市场开局疲软，交易量仍处于低位水平，标普500指数的日成交量约为20天平均水平的20%。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，投资者对美国12月就业报告的预期也是谨慎情绪的一部分，报告预计非农就业人数将增加15万人，失业率保持在4.2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前，将公布ADP就职人数、职位空缺和每周失业金申请人数，还有制造业、服务业和消费者信心的调查数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任何乐观的数据都可能支持美联储减少降息的论点，市场已经将2025年的降息预期降低至仅40个基点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周内，投资者也有机会了解美联储官员的想法，包括上次联邦公开市场委员会会议纪要于周三发布，以及多位关键政策制定者发表讲话，包括有影响力的美联储成员克里斯托弗·沃勒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德国和欧元区的通胀数据将于周一和周二发布，这可能有助于细化欧洲央行未来进一步降息的预期。交易商预计央行将在今年内实施四次25个基点的降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在固定收益市场上，美国国债收益率连续第二个交易日上涨至4.624%，接近上周创下的八个月高位4.641%。第四季度收益率上涨近80个基点，其中包括12月单月上涨逾30个基点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周投资者将面临总计1190亿美元的新3年期、10年期和3年期国债发行的考验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;施罗德银行的分析师指出，美国10年期国债的关键关注点依旧是5月2024年的高点4.64%，如果超过这一水平，则可能表明收益率将升向4.75%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高收益率为美元提供了自然的支持。由于上周美元指数上涨0.9%，周一美元指数下跌0.3%，主要因欧元和英镑的上涨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧元当天上涨0.25%，报收1.03365美元，接近阻力位1.0340，而英镑在上周触及其八个月低点后反弹，上涨0.4%，报收1.2472美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一，人民币兑美元汇率结束日内交易，报7.3296，这是自2023年9月以来的最低点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油价获得了欧洲和美国寒冷天气的支持，一场冬季风暴周日给美国中西部带来了降雪、冰冻和严寒天气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，市场的初步上涨势头减弱，布伦特原油下跌0.4%，报收每桶76.22美元，而欧洲天然气价格下跌1%，报收每兆瓦时49.10欧元，接近14个月以来的高位。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="东京证券交易所(TSE)年末交易仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFKNCYWI3BIURAGJOJ5NQQC2HM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在东京，摄影师拍摄交易结束2024年的东京证券交易所(TSE)收盘价和外汇汇率的仪式板照片。2024年12月30日，路透社/金洪浩/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:28:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-06/</guid></item><item><title>早盘走势：加元保持稳定 特鲁多即将离职</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;欧洲及全球市场今日展望，由Wayne Cole呈献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场表现较为随机，近日有关困局中的加拿大总理贾斯汀·特鲁多可能于今日宣布辞职的消息，对市场影响有限。这表明这一消息已被市场消化，投资者期待提前选举以明确未来走势，美元兑加元因此下跌0.3%，报1.4404。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对其他主要货币，美元也有所下滑，但因美国国债收益率上升支撑，10年期国债收益率接近近期八个月高位4.641%，若这一高点被突破，将指向2024年的峰值4.739%，进一步挑战股市估值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普500指数去年上涨25%，但这一涨幅建立在非常窄的基础上，近一半的涨幅来自仅五只股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本国债收益率也在上升，达到自2011年以来的高位1.121%，市场预期日本银行将在不久后加息，即使不在此月。然而，美国国债收益率的上升速度更快，使美元相对于日元的利差保持在351个基点的较高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，中国国债收益率持续位于历史低位，周一人民币兑美元触及16个月以来的低位，报7.3286。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元多头现在期望本周多位美联储官员的讲话传递出对于大幅削减利率持谨慎态度的信号，重点关注将于周三发表讲话的美联储理事沃勒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计周一晚些时候将发布的服务业PMI将继续反映美国经济的优势表现，德国CPI有可能超出预期，给欧元带来支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切都只是周五非农报告这道主菜的前奏。华尔街需要一份坚实的就业报告预示经济增长和企业盈利前景良好，但又不宜过于强劲，以免给美联储继续削减利率带来更大难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场普遍预期1月份非农就业人数增长为15万，失业率为4.2%。分析师警告，季节因素的微妙变化可能令就业人数减少约5万，失业率甚至可能上升至4.3%，考虑到11月份失业率为4.246%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一个额外的变数是家庭调查显示的季节因素年度调整，这可能会调整近期几个月的失业率数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此一来，便不会有“干净”的读数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一可能影响市场的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 德国12月CPI，欧洲及美国11月服务业PMI，美国11月工厂订单数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 美联储理事丽莎·库克就经济前景发表讲话&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅加拿大元硬币的插图，通常被称为" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/75KVUJYITJMBBHALKQCKP4RWYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一幅加拿大元硬币的插图，通常被称为“加元”，摄于2015年1月23日在多伦多。路透社/Mark Blinch/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:33:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2025-01-06/</guid></item><item><title>报告称，2024年对中国台湾政府的日均网络攻击达到240万次</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/chinese-cyberattacks-taiwan-government-averaged-24-mln-day-2024-report-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;台湾政府部门在2024年的网络攻击数量较前一年翻了一番，平均每天遭受240万次攻击，台湾国家安全局称，大多数攻击来自中国的网络力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，台湾多次抱怨所谓的“灰色地带骚扰”，包括定期的军事演习和靠近岛屿的气球，以及网络攻击；当北京加大军事和政治压力时，目的是迫使这个民主治理的岛屿接受其主权主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府服务网络（Government Service Network, GSN）去年每天平均遭受240万次攻击，较2023年的平均每天120万次翻了一番，国家安全局在周日发布的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告罕见地透露了攻击详情，指出大多数攻击源于中国的网络力量，其中电信、交通和国防领域是主要目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然许多攻击已被有效检测并阻止，但攻击数量的大幅增加表明中国的网络破坏活动越来越严重。”报告中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国台湾事务办公室未对置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国通常否认参与网络攻击，但经常被外国政府指责，尤其是美国，上周称中国黑客窃取了美国财政部的工作站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾的报告称，中国部分攻击活动与在岛屿附近的军事演习时期同步进行，其中包括旨在扰乱台湾交通运输和金融机构网站访问的分布式拒绝服务（DDoS）攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举意在“加剧骚扰效果和军事威慑作用”，报告指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京去年进行了两次大型演习以向台北施压，一次在5月，另一次在10月，分别名为“联剑-2024A”和“联剑-2024B”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国还针对台湾公务人员的电子邮件，发起社交工程等攻击，试图窃取机密信息，报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，中国网络力量使用高级持续威胁和后门软件等技术，试图渗透并破坏台湾的关键基础设施，包括高速公路和港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此类努力意在干扰台湾的政府运作，同时在政治、军事、技术和经济领域获得优势。”报告指出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Chinese and Taiwanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRTD6MDNLVI5VFIPHLBMPXWU2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Chinese and Taiwanese flags are seen in this illustration, August 6, 2022. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:10:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/chinese-cyberattacks-taiwan-government-averaged-24-mln-day-2024-report-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国消息人士称，美国计划对运载俄罗斯石油的油轮实施更多制裁</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-plans-more-sanctions-tankers-carrying-russian-oil-sources-say-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt; Biden政府计划对俄罗斯在乌克兰的战争实施更多制裁，针对的是俄罗斯石油收入，具体措施包括对运送俄罗斯原油的油轮采取行动。知情人士于周日透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统乔·拜登的政府在上任前试图巩固对乌克兰的支持，因为共和党当选总统唐纳德·特朗普频繁抱怨美国对乌克兰的支持成本。但在特朗普上任后，他对制裁俄罗斯的态度尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden政府计划制裁那些运送俄罗斯原油至高于西方每桶60美元价格上限的油轮，知情人士表示。俄罗斯通过所谓的影子船队使用这些老化船只以规避上限，这些船只据称更加陈旧、不安全且容易泄漏原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，美国已制裁了数百艘此类船只中的几十艘，旨在减少俄罗斯为这场战争提供资金的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于价格上限，俄罗斯将其石油销售转向了中国和印度，这两个国家愿意购买俄罗斯原油，尽管这类原油在市场上的价格通常会打折，即使销售价格超过上限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将会是一揽子重磅措施，”知情人士之一表示。另一位人士则表示，制裁还可能包括针对一些网络的大宗石油销售的个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部长珍妮特·耶伦上月在一次采访中对路透社表示，美国正在考虑进一步制裁这些油轮，不排除制裁中国银行的可能性，以此减少俄罗斯的石油收入及获得外国供应资源的能力，支持乌克兰的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月17日，美国财政部外国资产控制办公室未立即回应周日的置评要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七国集团（G7）、欧盟和澳大利亚在2022年末对俄罗斯原油实施了每桶60美元的价格上限，禁止使用西方海运服务，比如运输、保险和融资，用于定价等于或高于上限的原油运输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯是世界上前三大致原油生产国之一。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示了泵杆前方的单词 '制裁'" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NZODG5TJ6NJQPO6SYU6TPCAFGM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;示意图显示了一个泵杆模型，前方是“制裁”一词，背景为美国和俄罗斯的国旗。图源：路透社/Dado Ruvic/插画/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 04:21:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-plans-more-sanctions-tankers-carrying-russian-oil-sources-say-2025-01-06/</guid></item><item><title>吉利控股目标到2027年年销量突破500万辆</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-geely-holding-targets-over-5-million-units-annual-sales-by-2027-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;浙江吉利控股集团（GEELY.UL）于周日宣布，计划到2027年每年销售超过500万辆汽车，相较2023年的销量目标有大幅增长，希望通过加速旗下众多品牌的整合和提高运营效率来实现这一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一目标代表了约79%的增长，2023年，浙江吉利控股集团共销售了279万辆乘用车和商用车。截至2024年首十一个月，该集团的销量达到了300万辆，同比增长20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了实现上述目标，进而在全球车企中排名前十，该集团将在一份声明中表示，将进一步整合其旗下众多乘用车品牌为两个部门——吉利汽车和极氪科技，分别瞄准大众市场和高端市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，该集团还计划在包括架构、智能驾驶、座舱和电池在内的七个关键技术研发领域，进一步加强内部协同，因为目前集团已在不同品牌下各自设有独立的研发团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家由亿万富翁李书福拥有的中国公司于今年9月在向其他领域扩张之后，启动了一系列战略举措，专注于其核心汽车制造业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，该集团宣布了其旗下极氪品牌与姐妹品牌领克的合并，作为其大型重组计划中的第一步措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(对第二段的销量增长数据进行了修正，从31%更正为20%，此前为笔误)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="北京中国国际供应链博览会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GUOAMZX7NNJ5JMWHHND4HCKERQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在北京举行的首届中国国际供应链博览会（CISCE）的吉利展位前走过，2023年11月28日。路透社/Florence Lo/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:58:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-geely-holding-targets-over-5-million-units-annual-sales-by-2027-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国股市在波动中迎来外国机构</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-bourses-hold-meetings-with-foreign-institutions-amid-market-volatility-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;上海证券交易所和深圳证券交易所最近与外国机构举行了会议，两所均表示将确保继续开放中国的资本市场，以增强投资者信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海证券交易所周日晚在其官网发布声明称，中国经济基础牢固，表现出了在复杂国际环境下的韧性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深圳证券交易所周日另发一份声明称，已听取了外国机构对中国股市的意见与建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些会议发生在2025年初股市波动加剧之际，原因是市场担忧美国关税政策将进一步压榨疲弱的经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沪深300指数蓝筹股指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI"&gt;.CSI&lt;/a&gt;）在新年第一个交易日大跌2.9%，为2016年以来最差的新年开局，当周跌幅超过5%，这表明投资者对北京政策支持的积极性减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无风险资产的吸引力在新的一年继续增强，长期中国政府债券收益率降至新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自9月以来，中国政府采取了多项支持措施，总额达8000亿元人民币，包括掉期和再贷款机制，以增强投资者信心并稳定股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月召开的中央经济工作会议强调，稳定股市和房市是2025年的主要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这帮助中国的股市在去年上涨了14.7%，结束了长达三年的滑坡趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政策制定者在经济增长和资产价格方面可能已经到了‘容忍极限’，”高盛周一的分析报告中指出。“但政策的落实将驱动2025年股市上涨。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在上海市陆家嘴金融区上海证券交易所以电子显示屏展示的股价信息下行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RISNP6WWC5JQBEQOS5LOJIFQUQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在上海陆家嘴金融区上海证券交易所的电子显示屏下行走，中国上海，2015年9月22日。 REUTERS/Aly Song/ 资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 02:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-bourses-hold-meetings-with-foreign-institutions-amid-market-volatility-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国服务业活动触及七个月高位，但美国贸易担忧拖累乐观情绪，财新PMI显示</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-services-activity-hits-7-month-high-us-trade-fears-dent-optimism-caixin-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国今年12月的服务业活动以七个月来最快的速度扩张，得益于国内需求的激增，但来自国外的订单减少，反映出经济增长面临的贸易风险，一份民间调查如是显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财新/标普全球服务业采购经理人指数（PMI）从11月的51.5跃升至12月的52.2。这是自2024年5月以来扩张速度最快的一次，超过了50这一区分扩张与收缩的月度临界点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一结论与中国官方12月公布的非制造业PMI大致相符，后者从11月的50.0回升至52.2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经济在过去几年中一直面临挑战，消费疲软、投资不足以及严重的房产危机等因素压低了GDP。作为少数亮点之一的出口在第二任特朗普政府时期可能会面临新的关税压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为重振陷入困境的经济，相关部门在近期推出了一系列财政和货币政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自9月底以来，既有政策与新增刺激措施之间产生的协同效应继续影响市场，产生更多积极因素，”财新 Insight 集团首席经济学家王哲表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查结果显示，新业务子指数从11月的51.8上升至12月的52.7。然而，自2023年8月以来，来自国外的新订单首次呈现下降趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司裁员人数降至四个月以来的首次减少，部分原因是成本问题，包括原材料价格和薪资的上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王哲指出，尽管内部需求疲软和外部不利因素加剧，但下行压力依然存在：“预计今年外部环境将更加复杂，需要提前准备政策并及时应对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商业信心指数保持积极态势，但降至自2020年3月以来的第二低点，一些公司对竞争加剧和潜在国际贸易中断表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月就职的第二任特朗普总统曾承诺对中国的商品征收超过60%的关税，这对世界第二大经济体构成了重大风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结合财新/标普全球制造业和服务业PMI得到的综合PMI从11月的52.3降至12月的51.4。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="顾客在大理古城的一家餐馆用餐" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6RBMVA2ACNM5HJYSVV6PKDABPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在云南省大理市的古城一家餐馆，顾客用餐（摄于2023年11月9日）。Reuters/Florence Lo/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:54:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-services-activity-hits-7-month-high-us-trade-fears-dent-optimism-caixin-2025-01-06/</guid></item><item><title>亚洲足球周</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;本周亚洲足球亮点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林队连续第二次赢得海湾杯。在决赛中，下半场即将结束时，达格兰·塔拉吉奇执教的巴林队在两分钟内连入两球，最终以2-1战胜卡塔尔的阿曼队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第17分钟，穆罕默德·阿尔-穆沙伊弗里的头球给了阿曼队领先优势，但在比赛最后12分钟，阿马努丁·马鲁恩的点球将比分扳平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两分钟后，阿尔-马苏拉米的射门将阿曼门将费伊兹·阿勒鲁什迪打偏的传中打入球门，巴林队反超了比分。巴林队自2019年以来首次赢得了该项赛事的冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南队周日赢得了东盟杯第三冠。在对阵10人作战的卫冕冠军泰国队的第二回合决赛中，金·桑·基领导的越南队以3-2的胜利锁定5-3的总分优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在第一半场结束前11分钟，越南队头号射手、巴西后裔阮元孙因右腿骨折退场，越南队依然赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阮元孙在本月获得归化前被称为拉斐尔森，在首回合前四场比赛中为越南队攻入7球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳超A联赛榜首的阿克伦FC积分优势被缩小了一分。周六，阿特维尔德队与西部悉尼流浪者队在最后时刻以2-2战平，使阿特维尔德队的领先优势得以保留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后三分钟，瑞安·泰格从点球位置射门，为阿特维尔德队扳平比分，此前阿丹·汉姆和尼古拉斯·米兰诺维奇已经将比分追至1-1。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿克伦队在周末没有比赛，他们在新年前一日与阿特维尔德队在新西兰以0-0负于对手。斯蒂夫·科尔卡的球队以一分之差领先阿特维尔德队，因为他们少赛一场。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:33:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国市场大火致8死15伤</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-market-blaze-kills-eight-15-hurt-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;河北省张家口市一家蔬菜市场发生火灾，造成8人死亡，15人受伤，中国中央电视台(CCTV)周六报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关当局正在调查火灾原因。该起火灾于上午约8时40分发生，大火被扑灭约一小时后，地方广播机构补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他媒体在中国微博平台上发布的视频显示，张家口桥西区市场的上空弥漫着巨大的暗灰色浓烟，伴有明火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场名为黎光蔬菜市场，据商业数据提供商企查查称，该市场始建于2011年，出售从水果、海鲜到电子产品等各类商品。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="蔬菜市场火灾现场升起的烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W26TDBC7ZBLONC45RVW5UXJ2IE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月4日，中国河北省张家口市一家蔬菜市场的火灾现场升起的烟雾，图片源自社交媒体/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="蔬菜市场火灾后的救援工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PWVA2WDSHFOQ3EVY25XR4IBAPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月4日，中国河北省张家口市一家蔬菜市场的火灾现场，消防人员正在进行救援工作，图片源自社交媒体/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:05:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-market-blaze-kills-eight-15-hurt-2025-01-04/</guid></item><item><title>早盘：中国两年期国债收益率有望跌破1.00%</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;亚洲市场明日展望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年的首个完整交易周在亚洲市场拉开序幕，中国货币和债券收益率大幅下滑，韩国局势紧张且日益复杂，以及美国和日本企业的合并失败都将成为投资者关注的焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多项采购经理指数报告也将出炉，为投资者提供观察亚洲最大经济体，包括中国，如何在2024年收官的初步线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球市场前景依然明朗，华尔街周五的反弹为市场提振了信心，股市和债市波动性似乎已被有效控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，新兴市场货币和资产正面临防守压力，主要由于美国国债收益率居高不下和美元持续走强。美元在周五稍有回落，但此前触及近两个月以来的新高，并在过去三个月内几乎上涨了10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元的吸引力主要源自自美联储9月开始降息以来远期美国国债收益率的激增。尽管美联储降息100个基点伴随着10年期国债收益率同样上升100个基点，这一巨变让大多数投资者和政策制定者都措手不及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，中国的前景截然不同。随着投资者预期北京将推出宽松政策和流动性供给，人民币和债券收益率正承受沉重的下行压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;焦点转向中国收益率曲线的短端，两年期国债收益率即将跌破1.00%。无论是在过去的两个月还是从去年3月份以来，这一数字都是历史最低，已下降了50个基点和100个基点。周一可能会打破1.00%的心理防线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此背景下，本周晚些时候将公布的中国通货膨胀数据将更加重要。路透社的调查显示，12月消费者通货膨胀保持在0.2%不变，尽管中国经济惊喜指数近期有所上升，市场对通胀压力仍保持高度敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，人民币即期汇率降至四个月低点，突破了中国人民银行看似在坚守的7.30美元水平。美元兑人民币若进一步突破7.35，则将标志着17年来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民币贬值压力明显，从即期美元兑人民币汇率与央行每日定盘价之间的价差可以看出，这是自去年7月以来最宽的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京当局是否感到焦虑？中国人民银行警告基金管理人员不要进一步压低债券收益率，担心债券泡沫可能削弱北京复苏经济增长和管理人民币的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是可能为周一市场提供更多方向的关键动态：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;中国、日本、印度、澳大利亚服务业PMI（12月）&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;泰国通货膨胀（12月）&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;越南GDP（第四季度）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="上海陆家嘴股市信息显示牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V77OPLKMSVNSRI2XBYOZPTYO3A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;陆家嘴金融区一辆汽车从行人天桥上的股市信息显示牌旁经过，2024年11月7日。路透社/Nicoco Chan/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 21:47:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2025-01-05/</guid></item><item><title>富士康第四季度营收创纪录，超出预期，得益于AI需求增长</title><link>https://www.reuters.com/technology/foxconn-fourth-quarter-revenue-up-152-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;全球最大的合同电子产品制造商——台企鸿海科技（2317.TW）在第四季度收入创下历史新高，这得益于人工智能（AI）服务器持续强劲的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鸿海科技在周日发布的声明中表示，为苹果（AAPL.O）组装iPhone的最大组装商的收入同比增长15.2%，达到新台币2.13兆元（约合647.2亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一数值也超过了新台币2.1兆元的LSEG SmartEstimate，后者赋予更准确预测的分析师的预估更大的权重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鸿海科技表示，强劲的AI服务器需求带动了其云计算和网络产品部门的收入增长，该公司客户包括AI芯片公司NVIDIA（NVDA.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于智能消费电子设备，包括iPhone在内，其收入同比大致持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月份的总收入达到新台币6548亿元，同比增长42.3%，创下该月的第二高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鸿海科技在展望当前季度时表示，预计第一季度运营活动将逐步进入传统的淡季。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2024年第四季度的收入创下历史新高，但该公司预测第一季度的环比表现将达到过去五年平均水平的水平；相较于去年同期，预计将实现显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司没有对此提供更详细的解释，也没有提供具体的数值预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鸿海科技股份去年上涨了76%，远超台湾股市整体28.5%的涨幅。在公布收入数据之前，该公司股价周五下跌0.8%，而基准指数则上涨0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划于3月14日公布全年度第四季度财报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=32.9120新台币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="鸿海科技在台北年度科技日展示的电动两轮车动力系统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TF3G5K6KXZMUFE5IT4J4EVUHOU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;鸿海科技在台北年度科技日展示的电动两轮车动力系统，照片摄于2024年10月8日，台湾。路透社/Ann Wang/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 07:48:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/foxconn-fourth-quarter-revenue-up-152-2025-01-05/</guid></item><item><title>财政司司长称香港预算赤字将接近1000亿港元</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-budget-deficit-be-just-under-hk100-billion-financial-chief-says-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;香港特区政府预计本财政年度的赤字将接近1000亿港元（约130亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特区政府正“着重采取节支措施”应对赤字问题。财政司司长陈茂波在公共广播电台RTHK的节目上向公众喊话，收集对即将出炉的财政预算草案的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管我们仍需进行公共工程，但必须根据紧急程度优先考虑发展项目。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波指出，由于高利率和外部挑战，2024年前三个季度的经济增长率未达预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波在去年12月撰写的博文中表示，香港经济预计在2024年增长2.5%，这低于第三季度1.8%的增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本财政年度3月底结束时的估计赤字约为2月公布的财政预算时预测的481亿港元的两倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波认为，赤字主要归因于土地销售收益的急剧下滑。在香港面对财政赤字的背景下，刺激经济增长将成为“最大的挑战”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元约合7.7779港元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="香港财政司司长陈茂波在香港立法会发表年度财政预算演说" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GK45GXCZWBKGRJXP6O43TBJEEU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年2月28日，中国香港，香港财政司司长陈茂波在香港立法会发表年度财政预算演说。路透社/Tyrone Siu/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:42:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-budget-deficit-be-just-under-hk100-billion-financial-chief-says-2025-01-04/</guid></item><item><title>《华尔街日报》报道：中国对美电信企业发动网络攻击涉及公司数量超过此前所知</title><link>https://www.reuters.com/business/media-telecom/chinese-hack-us-telecoms-compromised-more-firms-than-previously-known-wsj-says-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;一项来自中国的网络攻击泄露了更多美国电信公司，包括Charter Communications（CHTR.O）、Consolidated Communications（CCII.UL）和Windstream，彭博社周六晚报道了这一事件，消息来源是熟悉此事的人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑客还利用了Fortinet安全供应商未修复的网络设备，并渗透了Cisco Systems（CSCO.O）的大规模网络路由器，报纸报道指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了对AT&amp;T（T.N）和Verizon（VZ.N）的深入入侵之外，黑客还穿透了其他网络，包括Lumen Technologies（LUMN.N）和T-Mobile（TMUS.O），根据报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国否认参与此类行动，并指责美国散播虚假信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关中国对美国电信网络大规模入侵事件的规模和范围的担忧正在增加，关于公司和政府何时能向美国民众提供保证的疑问也随之而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道还称，美国国家安全顾问Jake Sullivan在今年秋天的一次白宫秘密会议上，告诉电信和科技高管，中国黑客已能够随时关闭数十个美国港口、电力网络和其他关键基础设施目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与中国有关的Salt Typhoon网络间谍行动针对了AT&amp;T和Verizon的系统，但无线运营商的美国网络现已安全，他们正在与执法和政府官员合作，公司上周首次承认了这些攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lumen表示，其网络中不再发现攻击者证据，没有客户数据被访问。T-Mobile表示，最近试图渗透其系统的尝试已被阻止，敏感客户信息没有被访问到，据报道，据《华尔街日报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon告诉报纸，有少数政府和政界高调客户被特定威胁行为者针对，并已通知相关人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon首席法律顾问Vandana Venkatesh告诉报纸，"Verizon已遏制了与本次事件相关的活动"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cisco和Fortinet拒绝向报纸评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salt Typhoon行动的先前目标据报道包括与民主党参议员Kamala Harris和共和党总统候选人Donald Trump竞选相关的官员。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位网络安全专家正在监测Verizon弗吉尼亚州阿什本设施内的网络操作中心的电信流量" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S5QGZFTGFFMMXHPFLI6B4QH47U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位网络安全专家在2014年7月15日位于弗吉尼亚州阿什本Verizon设施内的网络操作中心监控电信流量。路透社/埃万斯供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 14:35:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/media-telecom/chinese-hack-us-telecoms-compromised-more-firms-than-previously-known-wsj-says-2025-01-05/</guid></item><item><title>中国寻求加强西部地区的港口和航空枢纽建设</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-seeks-bolster-ports-aviation-hubs-western-regions-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;中国于周日宣布将推出15项措施，以强化西部省份的经济发展，包括建设物流基础设施如港口和航空枢纽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国海关总署表示，这些措施将增强中国西部地区的铁路、航空、河流和海运网络的整合，据官方媒体报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;措施包括提升成都、重庆、昆明、西安和乌鲁木齐等地的国际航空枢纽功能，发展综合保税区，并将这些区域与港口和其他交通网络整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还将建造并扩建若干港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，中国致力于提升西部地区的经济实力，这些地区在经济发展上明显落后于沿海省份。但涉及诸如新疆这样的地区存在族裔紧张局势，北京方面认为需要采取严厉的安全措施以保护国家统一和边境稳定，这一举措受到了一些西方国家的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的西部地区约占全国陆地面积的三分之二，包括四川、重庆、云南、新疆、西藏等地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中共中央要求通过“新城市化”来 revitalise 西部中国的农村地区，扩大扶贫努力，并加强能源资源。还努力通过贸易走廊，如铁路货运路线，增加与欧洲和南亚的联系。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="重庆的天际线倒映在逐渐干涸的嘉陵河河床上，嘉陵河是长江的支流之一，正处于区域干旱中，水位逼近历史最低水平" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4HXVRPKZO5MSJHUOLP2DJ2GZ24.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;重庆的天际线倒映在逐渐干涸的嘉陵河河床上，嘉陵河是长江的支流之一，正处于区域干旱中，水位逼近历史最低水平（中国重庆，2022年8月20日。路透社/托马斯·彼得 采访照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="重庆的天际线倒映在逐渐干涸的嘉陵河河床上，嘉陵河是长江的支流之一，正处于区域干旱中，水位逼近历史最低水平" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LWUOVLODHJIQHD5ZCUZETOULYI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;重庆的天际线倒映在逐渐干涸的嘉陵河河床上，嘉陵河是长江的支流之一，正处于区域干旱中，水位逼近历史最低水平（中国重庆，2022年8月20日。路透社/托马斯·彼得 采访照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 05:42:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-seeks-bolster-ports-aviation-hubs-western-regions-2025-01-05/</guid></item><item><title>美国国家安全顾问将在印度访问期间讨论中国大坝问题</title><link>https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文于1月5日至6日访问新德里，预计将与印度同行讨论中国大坝的影响问题，一位美国高级官员在沙利文访问前表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿及其西方盟友长期将印度视为与中国在亚洲乃至更广泛的地区影响力制衡的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们确实看到，在许多印太地区的上游大坝，尤其是湄公河流域的中国大坝，对下游国家的环境乃至气候可能产生相当大的负面影响。”一位美国高级官员在沙利文访问前表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在访问期间，华盛顿方面将讨论新德里方面的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度政府称，它已向北京传达了其对西藏扬布久河（雅鲁藏布江）计划修建水电大坝的担忧。中国官员表示，西藏的水电项目对环境和下游水资源供应不会产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;修建这座大坝的计划已获批准，预计每年将产生约3000亿千瓦时的电量，成为同类项目中的全球最大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员还表示，双方还期望在访问期间讨论民用核能合作、人工智能、太空、军火许可和中国过剩产能等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次访问期间，美国官员不会与达赖喇嘛会面，另一位美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，华盛顿与新德里建立了紧密的联系，但偶尔在一些问题上存在分歧，例如印度针对少数群体的暴力行为，新德里与俄罗斯的关系，尤其是在克里米亚战争期间，以及对在北美实施锡克分离分子刺杀阴谋的指控。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="U.S. National Security Adviser Jake Sullivan attends a press conference in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRNHQ3RUS5KQHIM26FXLHDBKUY.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文出席2024年8月29日在北京美国使馆举行的新闻发布会。路透社/Tingshu Wang/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 22:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</guid></item><item><title>司法部敦促最高法院拒绝特朗普要求推迟 TikTok 禁令的请求</title><link>https://www.reuters.com/legal/doj-urges-supreme-court-reject-trump-request-delay-tiktok-ban-law-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;美国司法部周五晚向最高法院请求，拒绝总统当选人唐纳德·特朗普要求推迟实施一项禁止抖音（TikTok）或强制其在1月19日前出售的法律请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，特朗普提交了一份法律文件，称应在1月20日就任后有时间寻求“政治解决”该问题，并提出应在审查案情时暂停该法律的实施。法院将于1月10日听取该案的口头辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法律于4月通过，要求抖音的中国母公司字节跳手剥离其美国资产，否则将面临禁令。抖音未立即对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部在文件中表示，仅在字节跳手已经证明其有可能成功胜诉的情况下，特朗普的要求才能被接受，但该公司并未做到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部称，“没有争辩中国试图通过积累关于美国人的敏感数据以及从事隐蔽和恶意影响操作来削弱美国利益的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府声称，“没有人可以否认，字节跳手控制抖音对国家安全构成重大威胁：抖音收集的关于1.7亿美国人及其联系人的大量敏感数据使它成为间谍活动的强大工具。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的律师D.约翰·索尔上周写道：“总统当选人尊重地请求最高法院暂停2025年1月19日之前完成资产剥离的期限，以便考虑本案的实质问题，允许即将上任的特朗普政府有机会政治解决本案中的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抖音周五敦促最高法院基于第一修正案言论自由的原则，阻止该法律的实施。它指出，国会对Sherin或Temu等中国拥有应用程序未寻求禁令，这表明“政府针对的是抖音的内容，而不是其数据。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果法院未能在1月19日前阻止该法律，苹果App Store或谷歌Play Store将禁止新下载TikTok，但现有用户仍可继续使用该应用。随着时间的推移，服务将逐步降级直至停止运作，因相关公司被禁止提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登可延长该期限90天，条件是确认字节跳手正就剥离资产取得重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持抖音与2020年时相比成为了一种转变，当时他曾试图在美国封禁抖音并强迫其出售给美国公司，因认为该公司由中国拥有。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于加利福尼亚州 Culver City 的抖音办公室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5AD3HWRN7VORLNH3XZE2QZWJMA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为2024年3月13日，位于加利福尼亚州Culver City，美国众议院以压倒性多数通过一项法案，该法案要求中国母公司字节跳手在六个月内剥离抖音在美国的资产，否则将面临禁令。路透社/Mike Blake 资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 02:30:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/doj-urges-supreme-court-reject-trump-request-delay-tiktok-ban-law-2025-01-04/</guid></item><item><title>美国因涉嫌网络入侵活动制裁中国诚信科技</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-issues-cybersecurity-sanctions-against-chinas-integrity-technology-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国周五制裁了中国的诚毅科技集团，指责该集团幕后操纵了一个名为“薄荷台风”的活跃网络黑客组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院在声明中称，诚毅科技是一家大型中国国有企业，与国家安全部有联系，并且其黑客在来自北京的指示下，瞄准了美国及其海外的基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，西方官员曾指责这家位于北京的公司是“薄荷台风”的幕后黑手。今年9月，联邦调查局局长克里斯托弗·雷指控该公司为“为中国国家安全机构收集情报和进行侦察”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同一天发布的&lt;a href="https://media.defense.gov/2024/Sep/18/2003547016/-1/-1/0/CSA-PRC-LINKED-ACTORS-BOTNET.PDF" target="_blank"&gt;一份指导意见&lt;/a&gt;中，包括美国、英国、加拿大、澳大利亚和新西兰在内的网络官员声称，诚毅科技在其全球范围内至少25万台设备上实施了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府此前曾指责美国及其盟友在涉及诚毅科技和“薄荷台风”的问题上“得出不必要的结论，无端诽谤中国”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该黑客组织是最近几个月因瞄准敏感数据和关键基础设施而受到关注的一系列中国网络间谍行为之一。另一些热点网络间谍组织包括被称为“伏特台风”的黑客组织，美国官员担心它准备与美国发生冲突；以及被称为“盐台风”的黑客组织，它已潜入美国电信公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，美国财政部官员表示，一个未具名的中国黑客集团闯入了财政部的计算机系统并泄露了未知数量的数据。据《华盛顿邮报》报道，目标是财政部的制裁办公室。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了一个带有二进制代码的笔记本电脑，前面是中华人民共和国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2K4WWPF6TVNR7IYUEYHEXDGEMY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年8月19日，拍摄的插图中可以看到一只手正放在一张被二进制代码覆盖的笔记本电脑前，旁边是中华人民共和国国旗的照片。路透社/达博·鲁维奇/插图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:50:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-issues-cybersecurity-sanctions-against-chinas-integrity-technology-2025-01-03/</guid></item><item><title>受天气转冷及中国政策支持，原油有望周线收涨</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-rises-two-month-highs-optimism-over-policy-support-growth-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;周五，油价小幅上涨，并有望录得周内涨幅。欧洲和美国的寒冷天气，以及中国宣布的额外经济刺激措施，推动了周三油价达到近两个月来的最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油价格在上午12点49分（格林尼治标准时间17:49）上涨69美分，涨幅0.9%，至每桶76.62美元。此前一天，该价格收于10月25日以来的最高点。美国西得克萨斯中间基础原油(WTI)上涨1.11美元，涨幅1.5%，至每桶74.24美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油有望周涨3.3%，而WTI有望周涨5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国宏观经济的脆弱性迹象加剧了对政策措施以促进增长的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Again Capital的合伙人John Kilduff表示：“中国在不断努力通过各种公告来刺激经济活动，市场对此予以关注。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，对中国经济需求的担忧在去年是疲弱需求假设的一个因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，中国宣布了旨在促进增长的几项新措施，包括突然提高政府员工工资以及大幅增加超长期国债融资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;额外的资金将用于促进商业投资和提振消费措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计随着部分地区寒冷天气的预报，取暖油需求增加将为油价提供一些支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS分析师Giovanni Staunovo表示：“油价可能受益于欧洲和美国部分地区低温带来的需求增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，美国原油库存上周下降120万桶，至4.156亿桶，根据EIA数据。汽油和馏分燃料油库存则有所增加，由于炼油厂增产，但燃料需求降至两年来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美元有望创下近两个月来表现最佳的一周，尽管周五小幅下跌，市场预期美国经济今年将保持全球经济领先地位，美国利率水平将相对较高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更高的利率增加了借款成本，可能抑制经济增长和原油需求。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="油泵井和储油罐位于加拿大萨斯喀彻温省金德斯利附近农地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3GIVQ7DTYVK5ZIAXYOBT7I75IQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年9月5日，加拿大萨斯喀彻温省金德斯利附近农地的一口油泵井。路透社/Todd Korol/文件照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 01:56:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-rises-two-month-highs-optimism-over-policy-support-growth-2025-01-03/</guid></item><item><title>犹他州诉讼称 TikTok 知道其直播剥削儿童</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/boards-policy-regulation/tiktok-knew-its-livestreams-exploit-children-utah-lawsuit-claims-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;TikTok长期以来明知其视频直播会促进性行为并剥削儿童，却对此视而不见，原因是它“从这些活动中获得了巨额利润”，根据犹他州起诉材料中新披露的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些指控在周五公布，正值美国计划在1月19日禁止TikTok的最后期限之前。除非TikTok的中国母公司字节跳手将这款受欢迎的社交媒体应用出售，否则该禁令生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将上任的美国总统唐纳德·特朗普已请求美国最高法院暂停该禁令。TikTok方面则表示，其优先考虑安全的直播活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹他州于去年6月通过消费者保护部门提起了这项指控起诉TikTok，指控其从涉及未成年人的虚拟内衣俱乐部中牟利。该州总检察长西恩·雷耶斯表示，TikTok直播功能在实时连接受害与成人猎手方面创建了“虚拟内衣俱乐部”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在援引内部TikTok员工通讯及合规报告内容的新披露投诉中，周五投诉提到，TikTok通过一系列内部审查了解到直播功能带来的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投诉指出，2022年初进行的名为梅拉梅德项目的调查发现，成千上万的13到15岁青少年规避了直播的年龄限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投诉还提到，许多儿童被成人诱骗进行性行为，有时涉及脱衣，以换取虚拟礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，投诉还提到2021年启动的朱庇特项目发现，犯罪分子使用直播进行洗钱、贩毒以及资助恐怖主义，包括伊斯兰国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投诉还提到，TikTok内部2023年12月的研究文档详细记录了该公司承认的“残忍”行为，即当前版本的直播功能给未成年人带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok曾就这些揭露信息表示担忧，称保密问题和防止潜在不良分子获取使用应用程序的方法手册对此表示反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹他州法官科拉尔·桑切斯于12月19日下令取消部分此前被删除的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这份诉讼忽视了TikTok自愿采取的多种积极措施来支持社区安全与福祉，”TikTok发言人在周五的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相反，投诉有选择地引用误导性引语和陈旧文件并将其脱离上下文，从而扭曲了我们对社区安全的承诺，”发言人事后补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年10月，13个美国州和华盛顿特区的两党联合团体还对TikTok提起诉讼，指控其利用儿童用户并使其成瘾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“社交媒体往往成为剥削美国年轻一代的工具，”雷耶斯在周五的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于桑切斯法官的裁决，更多关于TikTok令人震惊的行为细节将在这份未删改的诉状中公布，”他补充道，“（其）全部责任在诉讼中可以得到充分展示。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于去年4月签署了一项法律，授权对TikTok禁令，以回应有关TikTok可能收集美国用户的情报并共享给中国政府的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院将于1月10日听取关于是否暂停禁令的论点，预计会迅速作出裁决。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张插图显示TikTok标志和美国与中国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUY6I7ZXGVNNJCL5LVIZVHVEIA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年4月25日，插图显示TikTok标志位于美国与中国国旗上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/Files&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 20:13:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/boards-policy-regulation/tiktok-knew-its-livestreams-exploit-children-utah-lawsuit-claims-2025-01-03/</guid></item><item><title>中国人民银行表示将适时降低银行存款准备金率和利率</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-central-bank-might-cut-interest-rates-current-level-15-2025-ft-reports-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;中国央行在最近的一次货币政策委员会季度会议上表示，将适时调整银行存款准备金率和贷款利率，周五发布的声明如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行（PBOC）的货币政策委员会在12月27日举行的四季度会议上建议，加强货币政策调整，采取更具前瞻性、针对性和有效性的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些表述与周五《金融时报》的一篇报道不谋而合，该报引述央行的话说，央行可能会在2025年合适的时机将当前的1.5%利率下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些言论反映出决策者去年关于建立更具市场导向的利率曲线的承诺。分析师预计，央行将在今年进一步进行调整，以确保信贷需求更好地回应货币政策的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据《金融时报》的报道，央行表示将优先考虑“利率调整的作用”，并逐步摆脱“数量指标”的贷款增长目标，此举正踏上政府顾问称之为“艰巨任务”的利率改革计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经济的主要利率是七天逆回购利率，上一次降低至1.5%，此前该利率为1.7%，时间是在9月底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，中国10年期和30年期国债收益率均达到历史最低水平，市场预计会有更多宽松政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“（央行将）丰富和完善货币政策工具箱，开展国债买卖业务，并关注长端收益率的变化”，央行在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央行还承诺优化货币政策传导机制，提高资金使用效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些言论反映了为提振世界第二大经济体增长所做的更广泛的计划。严重的房地产危机已侵蚀消费者财富和家庭支出，大部分政府刺激措施也流向生产者和基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国决策层面的中央政治局上月将货币政策立场从“审慎”调整为“适度宽松”，这是自2010年以来“审慎”立场首次变动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着美国前总统特朗普重返白宫，中国的贸易紧张局势预计会加剧，央行誓言稳定外汇市场预期，保持人民币在合理范围内稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府顾问建议北京今年保持经济增长目标在约5%不变，但呼吁实施更有力的财政刺激措施以提振低迷的国内需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.2994人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="民兵警察在中国人民银行总部前站岗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR7CHXPHHZLWLIWLDTEZ74CJYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民兵警察在北京中国人民银行（PBOC）总部前站岗，2022年9月30日。路透社/Tingshu Wang/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:20:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-central-bank-might-cut-interest-rates-current-level-15-2025-ft-reports-2025-01-03/</guid></item><item><title>英国立法者传唤Shein和Temu就劳工实践问题接受质询</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uk-lawmakers-summon-shein-temu-questioning-over-labour-practices-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;快时尚在线零售商希恩（Shein），正计划在伦敦上市，将于1月7日在英国一个议会委员会面前接受听证，该委员会将就希恩公司供应链中的工人权利问题对这家2008年在中国成立的公司进行质询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跨党派的企业与贸易委员会也将对Temu进行质询，Temu是拥有中国电商公司拼多多(PDD Holdings)（股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/PDD.O" target="_blank"&gt;PDD.O&lt;/a&gt;)的全球在线市场平台，该委员会正在进行一项始于10月的有关雇员权利的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该委员会由前工党部长莱恩·伯恩（Liam Byrne）担任主席，正在从保护英国工人权益的角度审视政府的就业权利法案。但委员会也在探讨如何确保在进口商品时避免导入恶劣的劳工标准，包括强制劳动等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩欧洲、中东和非洲（EMEA）部门的一般法律顾问朱一南（Yinan Zhu）将作为证人出席听证，这一点在委员会网站上已有更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temu高级法律顾问斯蒂芬·海里（Stephen Heary）和Temu高级合规经理莱昂纳德·克伦纳（Leonard Klenner）也将提供证词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩拒绝对此听证会置评，Temu在接受采访时未能立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个平台以极低的价格销售衣服、鞋子、数码商品和配饰，已面临在中国生产产品工厂劳工待遇差的指控，以及供应链中使用强制劳动的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩之前表示，其致力于尊重人权，并实行零容忍的强制劳动政策。Temu也表示，严格禁止使用强制劳动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然希恩最初在中国成立，但现已将总部设在新加坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北美、欧洲和英国迅速增长之后，希恩正在等待英国和中国当局对其在香港（伦敦）首次公开募股（IPO）的监管批准，此前已在英国市场监管机构于6月初就递交了上市文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国国际贸易部劳工市场监管负责人玛格丽特·比尔斯（Margaret Beels）和独立反人口贩卖专员莉利亚尼·莱昂斯（Eleanor Lyons）也将出席听证会，莉利亚尼·莱昂斯去年曾对希恩的伦敦IPO表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦当劳（英国及爱尔兰）首席执行官阿利斯特·麦克劳（Alistair Macrow）和超市集团特易购（Tesco）的质量技术与可持续发展总监克莉尔·洛瑞恩（Claire Lorains）也将提供口头证据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们走过希恩的广告" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DNUVPERJE5MWFPZVL6IFECPRYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年3月8日，英国伦敦，人们走过希恩的广告。路透社/Suzanne Plunkett/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 17:12:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uk-lawmakers-summon-shein-temu-questioning-over-labour-practices-2025-01-02/</guid></item><item><title>股市在近期疲软后反弹，美元走软</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周五上涨，但本周仍可能收低。尽管美元在近期上涨后持稳，但美国制造业调查结果显示好于预期，为美元提供了部分支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市延续坚挺，标普500指数和纳指分别上涨1.26%和1.77%，结束了连续5个交易日下跌的走势，这是自4月中旬以来最长的连续下跌。标普500指数的11个主要板块全部上涨，其中消费品板块涨幅达到2.42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年底美元强劲反弹，因投资者预期当选总统唐纳德·特朗普的政策将推动经济增长和通胀，预计美联储将减少降息次数，提高美国国债收益率。与此同时，预期欧元区央行将继续降低利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储12月的政策声明促使投资者调低对2025年降息次数和幅度的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日股市的上涨令人高兴之处在于，尽管收益率曲线整体上升了几个基点，但这一上涨仍持续到下午，显示并非仅因国债收益率回落所致，这种上涨态势有可能延续到下一周。”Baird公司位于肯塔基州路易斯维尔的投资策略师Ross Mayfield表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“本月的下跌主要是由于收益率升高和美元走强，如今企稳上涨也令人欣慰，尽管今日的收益率有所持稳。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数上涨339.86点，涨幅0.80%，收于42,732.13；标普500指数上涨73.92点，涨幅1.26%，收于5,942.47；纳斯达克综合指数上涨340.88点，涨幅1.77%，收于19,621.68。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，标普500指数跌0.48%，纳斯达克指数跌0.51%，道琼斯工业平均指数跌0.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI全球指数上涨7.52点，涨幅0.90%，收于847.45，正朝着成为自11月7日以来最大单日百分比增幅的方向发展，但本周仍可能连续第三周下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲，股市收盘下跌，泛欧STOXX 600指数下跌0.49%，受到奢侈品公司和酒精供应商的拖累，但仍实现了连续第二周上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于节假日缩短，本周交易量较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量美元对一篮子货币的美元指数下跌0.29%，至108.90。尽管美国供应管理协会（ISM）报告称，制造业指数在12月意外上升至49.3，创自3月以来的新高，远高于11月的48.4。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元有望连续第五周上涨，上周曾触及两年高点109.54。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元兑美元上涨0.43%，至1.0309，但仍可能连续第五周下跌，跌幅也在11月中旬以来最大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元兑美元下跌0.15%，至157.29；英镑兑美元上涨0.36%，至1.2424。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准美国10年期国债收益率上涨2.7个基点，至4.602%，在制造业数据发布后有所回落，但仍保持在4.5%以上的水平，这一水平对股市不利，此前曾触及8个月高点4.641%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储里士满分行行长Thomas Barkin表示，基准政策利率应当保持限制性，直到通胀明显回到美联储设定的2%目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油价格上涨1.13%，收盘价为每桶73.96美元；布伦特原油价格上涨0.76%，收于每桶76.51美元，受到更寒冷的欧洲和美国天气及中国进一步经济刺激措施的支撑。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="交易员在纽约证券交易所工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HAQJ3L32UFIXDIE7RX3MBQZS3A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;摄影：路透社/布莱恩·麦克德米德/文件照。纽约市，美 国，2024年12月10日。那里的纽 约证券交易所（NYSE）交易员正在工 作。 &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="上海股市信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B6542Y7GXJMLBFEOHAY2INID5Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;路透社/陈妮科/文件照片。2024年8月6日，中国上海陆家嘴金融 区，人们在一座高架路旁拍摄正在展 示的股市信息显示屏。 &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 02:36:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-03/</guid></item></channel></rss>