<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 11:21:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>阿尔巴尼亚总理给意大利梅洛尼送上生日围巾和歌曲</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/albanian-premier-surprises-italys-meloni-with-birthday-scarf-song-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;阿尔巴尼亚总理埃迪·拉马向其意大利同行吉奥吉拉·梅洛尼赠送了一条围巾，并在她48岁生日之际为其演唱了生日歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马身高超过梅洛尼，单膝下跪递上了礼物，并在出席阿布扎比的世界未来能源峰会期间为两位领导唱起了“happy birthday”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条轻便的围巾是由一位已迁移至阿尔巴尼亚的意大利设计师设计的，拉马向梅洛尼解释了这一礼物的由来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两位领导人在政治观念上存在分歧—梅洛尼领导着意大利的右翼政党“意大利兄弟党”，而拉马则担任阿尔巴尼亚社会党领袖—但他们在工作中保持了良好的合作关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，梅洛尼与拉马达成协议，计划将部分在海上被捕获的移民转运至阿尔巴尼亚的收容所。然而，由于对该计划的法律挑战，收容所目前处于停滞状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阿布扎比的世界未来能源峰会上，意大利、阿尔巴尼亚和阿拉伯联合酋长国签署了一项价值至少10亿欧元的协议，以在亚得里亚海兴建海底可再生能源互联设施。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="意大利总理吉奥吉拉·梅洛尼出席罗马年终记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PF7RDFZPENKBDFPX63TPLDTUXE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;意大利总理吉奥吉拉·梅洛尼出席罗马年终记者招待会，2025年1月9日，意大利阿布扎比。路透社/雷莫·卡西利/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:05:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/albanian-premier-surprises-italys-meloni-with-birthday-scarf-song-2025-01-15/</guid></item><item><title>泽连斯基访问波兰 因二战索赔问题取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-visits-warsaw-wednesday-poland-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于周三访问了华沙，波兰称两国在二战时期的遗骸挖掘问题上取得了突破性进展，解决了双方长期以来的争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管波兰自2022年俄罗斯入侵以来一直是乌克兰最坚定的支持者之一，但两国由于二战期间沃利尼亚大屠杀而持续了几代人的紧张关系。这一问题在最近几年变得更加敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰副总理瓦迪斯劳·科辛尼亚克-卡姆什10月表示，乌克兰必须解决该问题，才能加入欧盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基还将讨论乌克兰对更多军事装备的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰方面称，在1943年至1945年间，乌克兰民族主义者在大屠杀中导致超过10万人死亡，成千上万的乌克兰人也在报复性屠杀中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华沙长期以来一直要求其专家能够无障碍地访问被视为死者葬身之地的地方，以便进行遗体挖掘以进行 proper 葬礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰总理唐纳德·图斯克周五赞许这一“突破”，指出乌克兰已决定允许第一次遗体挖掘工作启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《人民报》报道，遗体挖掘工作计划于四月开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基将与图斯克会面，两位领导人将在上午11点40分共同举行新闻发布会。随后他将与总统安杰伊·杜达会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基办公室负责人安德rij·伊尔玛克在Telegram上表示，领导人将讨论“战争、武器、制裁、历史，以及削弱俄罗斯能源工具作为战争融资手段”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有大量议题需要讨论，当然包括遗体挖掘。”一名波兰政府官员告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，波兰接任了欧洲联盟轮值主席国，确保欧盟安全并加强对乌克兰的支持是首要任务，各国领导人即将迎来新的美国总统特朗普的就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大屠杀发生的地方曾同时居住着波兰人和乌克兰人，在二战前属于波兰，后被苏联占领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年，波兰议会认定乌克兰民族解放军（UPA）在二战期间实施的大规模屠杀为“带有种族灭绝特征的种族清洗”。乌克兰对此表示不接受，并常常将沃利尼亚事件视为波兰与乌克兰之间冲突的一部分，影响了两国关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅指控战后波兰虐待乌克兰人，强制将其转移到国家其他地区。它还对2015年乌克兰民族主义士兵纪念碑在波兰被破坏表示不满。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:48:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-visits-warsaw-wednesday-poland-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>中国鹰派议员鲁比奥料将顺利确认为特朗普政府的国务卿提名人选</title><link>https://www.reuters.com/world/us/china-hawk-rubio-set-smooth-confirmation-trumps-state-dept-nominee-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国共和党参议员马可·鲁比奥预计将面临友好的质询，他在国务院提名听证会上将接受参议院外交关系委员会的提问。该委员会他已经服务了14年。鲁比奥很可能会得到全院的舒适认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名鹰派的对华强硬派和以色列的坚定支持者，53岁的鲁比奥在当选总统唐纳德·特朗普宣布提名他成为美国顶级外交官后，立刻赢得了民主党人的支持，这与一些争议性提名人物的情况形成鲜明对比，其中有些人甚至在特朗普自己所属的党派内也受到了怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为美洲移民子女，鲁比奥将成为首位出任美国顶级外交官的西班牙裔人士。自2011年以来，他作为参议院外交关系委员会和情报委员会成员，获得了在国家安全事务上的两党一致共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我相信你有才能并且非常适合担任国务卿。”参议院外交关系委员会的首席民主党参议员让-恩·沙欣在其事先准备好的开场发言——该发言被路透社抢先披露——中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙欣还表示，她希望鲁比奥能够阐述政府对乌克兰的计划，并听取他对中东问题的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥被认为是国会对与中国竞争政策的领先倡导者之一，这是Washington（华盛顿）内少数几个具有两党共识的议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他支持香港民主抗议活动，于2020年遭到了中国的制裁，这可能使他成为首位接受中国旅行限制的美国国务卿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的的人权记录是中美之间争议的话题，这一问题一直受到鲁比奥的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普其他一些国家安全提名人物受到了强烈批评，甚至有部分共和党人表示希望获得更多关于前福克斯新闻主持人彼得·赫格塞和前众议员图斯利·加巴德的信息，他们分别被提名为国防部长和国家情报总监。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥也受到了一些批评。特朗普的核心支持者认为他是一个过于传统的国际主义者，与特朗普政府的孤立主义“美国优先”政策脱节。鲁比奥也是2016年共和党总统提名的竞争者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他的观点最近却与党的领导人的观点更为一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年4月，作为共和党参议员，鲁比奥是反对向乌克兰提供大规模军事援助反对俄罗斯的15人之一。尽管2022年5月他支持了援助乌克兰的议案。特朗普对民主党的乔·拜登继续为反抗俄罗斯侵略者提供军事援助表示不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥表示，基辅需要与俄罗斯进行谈判，而不是专注于收回过去十年俄罗斯占领的所有领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普选择了一个坚决反对古巴共产党政府的人出任美国首席外交官，这暗示着他将会继续实施与奥巴马前总统缓解与该岛关系的政策相反的第一任期政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，周二美国总统拜登（Joe Biden）表示，他将放宽对古巴的制裁，这是他预计会促使释放政治犯的一系列措施中的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥一直大力支持以色列。去年他表示，不会要求在加沙地带停火，并认为以色列应该摧毁“所有”巴勒斯坦哈马斯激进组织的元素。“这些人是恶毒的动物。”他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果他的听证会上表现如预期那么好，鲁比奥有望在1月20日特朗普举行第二个任期就职典礼的那一天，成为美国国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在北卡罗来纳州罗利的多顿竞技场进行竞选活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HDPSDVMBTVKCPOJDITVBFRPZNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普与参议员马可·鲁比奥（R-FL）在北卡罗来纳州罗利的多顿竞技场进行竞选活动。路透社/约翰逊·德拉克/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:03:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/china-hawk-rubio-set-smooth-confirmation-trumps-state-dept-nominee-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普推动 Greenland 加入美国的建议在中国引发关于如何处理台湾的争论</title><link>https://www.reuters.com/world/china/trumps-greenland-bid-stirs-debate-china-about-what-do-with-taiwan-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;多年来，美国政府一直敦促中国“克制”在台湾问题上的主张，并放弃军事威胁以控制這一民主管理的岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但现在——有部分中国评论人士指出——美国长期以来传递的信息效力因美国当选总统唐纳德·特朗普威胁要通过武力或经济手段控制格陵兰和巴拿马运河而受到削弱。特朗普将于2025年1月20日就任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普关于台湾的言论对美国政策的影响，在近期的中国社交媒体和外交政策分析师中引发了广泛讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管短期内台海军事对峙不太可能发生变化，但有观点认为，特朗普打破美国外交常规可能会为中国创造一个契机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位中国专家表示，特朗普第一任期的政策暗示他将外交视作一项交易，可能会对台湾有所动作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海复旦大学国际问题研究院教授赵明浩表示，特朗普对格陵兰、巴拿马运河和加拿大的威胁需要认真对待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除了这些威胁，我们还需要考虑特朗普的交易主义政策，这在他看来是认真的。许多中国人仍然认为特朗普是一个交易大师，即使是在台湾这样的棘手问题上。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部表示，试图将格陵兰与台湾挂钩是荒谬的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台湾问题是中国的内政，如何解决是由中国人民决定的。”中国外交部在一份发给路透社的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部表示，被问到特朗普的言论是否可能刺激中国在台湾问题上制造麻烦时，称中华台北是该岛的官方名称，是一个主权独立国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何扭曲台湾主权地位的行为都不会改变台湾海峡的现状。”台湾外交部在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特朗普过渡团队未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国一直坚持认为台湾是中国领土的一部分，并从未放弃使用武力来控制台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面的一个限制因素是，美国法律规定要为台湾提供防御手段，尽管在台海战争情况下，美国是否会在“战略模糊”的政策下援助台湾尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其第一任期支持台湾，包括定期化武售台计划。但在去年的竞选中，特朗普表示台湾应支付美国的防御费用。台湾一再表示，其致力于增加国防开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，台湾问题与格林兰、加拿大或巴拿马运河的情况仍截然不同：在中国看来，台湾是已经合法属于中国的领土，其命运注定回归祖国。台湾对此持不同观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，特朗普关于格林兰的言论在受审查的中国社交媒体上引起了轩然大波。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果格陵兰被美国吞并，中国必须拿下台湾。”香港城市大学法学院教授王江玉在微博上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位使用“Hongtu Shumeng”为笔名的百度搜索引擎博客评论者认为，如果特朗普推进格陵兰计划，中国应该“抓住机会收复台湾”。他写道：“特朗普似乎认真了，我们也应该看看到底能获得什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中南财经政法大学国际政治与国际关系学院副教授陈菲在网易新闻上写道，对于特朗普来说，格林兰是其核心安全利益；对于中国来说，台湾也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他补充说，这两者不同，因为特朗普是在直接威胁其他国家主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台湾是中国的内政，是中国固有领土，与另一个国家的主权无关。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国德国马歇尔基金会的台湾专家宝林·格拉瑟则表示，对于中国国家主席习近平来说，还有其他更重要的因素，特别是有关中国军事能力的评估及其在对抗台湾时可能承担的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为北京会将格林兰与台湾相提并论。”她表示。“中国人认为台湾从一开始就属于中国，他们不会为此支付费用，台湾政府也拒绝同意被买通。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际关系学院高级研究员及前美国国防部官员德鲁·汤普森也认为，认为特朗普关于格陵兰的言论会促使中国对台湾的主张更加强硬是“荒谬的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但可以想象的是，如果特朗普总统拒绝……排除使用军事手段实现和保护美国利益，我认为这类声明和决心将更坚定地遏制北京采取可能引起美国采取军事行动保护台湾的行动。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对中国的威慑作用非常强大。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration showing a globe with Chinese and Taiwanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PRY6SEDEZNIEXKTVG2M5ESU2OI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;此插图于2022年8月6日显示了一个地球，上面展示了中国的国旗和台湾的旗帜。路透社/达多·鲁维奇/插图/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:18:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/trumps-greenland-bid-stirs-debate-china-about-what-do-with-taiwan-2025-01-15/</guid></item><item><title>饱受挫折的幸存者成为首位被捕的在职韩国总统</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;尹锡悦成为首位在职期间被逮捕的韩国总统，他在长达数周的与调查他涉嫌叛乱的当局抗争中最终退缩，在周三放弃了自己的立场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这位坚忍的政治幸存者在任期过半时逐渐孤立，现年64岁的尹锡悦长期受到个人丑闻、顽固的反对党和党内分歧的困扰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管他面临的法律困境与他在政治前的职业生涯形成鲜明对比，后者作为顶尖检察官开幕了自己的公众生涯，并赢得了2022年总统大选的胜利，这是他首次当选公职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自那场选举微弱胜出之后，尹锡悦一直不满于不断发生的争斗，这使他变得更加大胆无礼，这一点连一位先前的对手都说出了这是他的标志性特征。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦于12月3日短暂地实施了戒严令，这一举动震惊了韩国人，当时他政坛受损严重。他在12月14日因提起戒严也遭到议会弹劾，随后被暂停职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着法律困境的加剧，尹锡悦的政治命运将在宪法法院中得出结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他正面临多项与叛乱有关的刑事调查，这是韩国总统无法免除的罪行之一。其中包括由高级官员腐败调查办公室（CIO）主导的调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦曾利用拒绝配合他认为的CIO非法逮捕令来凝聚支持者，在越来越多的法律和政治困局中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在首尔市区安全加固的住所中，尹锡悦和他的总统安全服务部门与试图逮捕他的当局玩了一个高风险的游戏。当局在两周内多次试图逮捕他，最终他才同意接受问询。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在被捕过程中发表的信息中，尹锡悦表示他不承认这一非法过程，但他愿意接受以避免流血冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦此前发誓要“战斗到最后”，并呼吁追随者帮助他保卫国家不受“反国家力量”的侵扰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦的总统任期在过去一年被他的妻子卷入的一场丑闻所笼罩，这位妻子因不当接受一个昂贵的迪奥手袋而被指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此次丑闻被视为导致“人民希望派”在四月份议会选举中的惨败主要原因之后，尹锡悦道歉。但之前他继续拒绝调查请求，包括对他妻子及其母亲涉及的股票操纵指控的调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;调查这些指控的检察机构决定不对这位夫人提起诉讼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦在国内面临的困境笼罩了他的国际表现的成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他大胆地着手解决与邻国日本长达数十年的外交争端，并与东京一起在美国 triplet 安全合作中占有一席之地，这被视为他标志性外交政策成就。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦个人魅力的展现体现在2023年的一次白宫活动中，当时他登台演唱了1970年代流行歌曲《美国派》，令惊讶的美国总统乔·拜登和众人都为之欢欣鼓舞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出生于首尔富裕家庭的尹锡悦最初在学业上表现出色，他进入首尔国立大学攻读法律，但由于聚会过多，他多次未能通过法律资格考试，最终在第九次尝试时通过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年，作为调查当时总统朴槿惠贪污案的主要调查员，当被问及是否是出于报复时，尹锡悦回应称检察官不是帮派分子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三年前，朴槿惠暂停并解雇了尹锡悦，这位当时负责调查国家情报机构高层案件的团队成员。此举被认为是惩罚他挑战其权威。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他参与监禁朴槿惠及其戏剧性的重新担任首尔中央地方检查室主任角色标志着他迈向权力顶峰的开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两年后，他成为韩国检察总长，牵头调查与下一任总统文在寅紧密盟友相关的贪污案，这使他成为厌倦文在寅自由政策的保守派的宠儿，从而为2022年总统竞选铺平了道路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他的总统任期一开始便因搬往蓝宫以外新的办公地点而困难重重，引发质疑是否是因为风水学认为旧总统府已遭诅咒。尹锡悦否认自己或其妻子与道士有关的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年万圣节人群踩踏事件导致159人死亡后，尹锡悦拒绝解雇高层官员，被指责保护了他的“随声附和者”。其中一人是时任安全部长李相民，他也毕业于尹锡悦的高中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一位毕业于首尔崇实高的校友是金泳旼，他主导了总统府搬迁，成为总统安全服务负责人，并在九月被任命为国防部长。金泳旼是两名建议尹锡悦宣布戒严的人之一，另一人为李相民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</guid></item><item><title>孟加拉国最高法院在贪腐案中裁定前总理卡莉达·齐亚无罪</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-top-court-acquits-former-pm-khaleda-graft-case-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;孟加拉国最高法院在周三宣布前总理凯拉德·齐亚在2008年贪污案中无罪，为这位病重的领导人参与议会选举扫清了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是凯拉德及其家族的最新司法胜利，后者是控制孟加拉国政坛的两大派系之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由首席大法官西杜·莱夫特·艾哈迈德领导的五人合议庭推翻了高等法院2018年判处的监禁判决，宣判凯拉德、其子塔里克·拉赫曼等人无罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，孟加拉国由凯拉德的对手哈西娜执掌，后者于当年8月因大规模抗议而辞职并逃往邻近的印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案始于2008年，指控凯拉德和其他人在她任总理期间（2001年至2006年）设立的一个孤儿院信托中，挪用2100万塔卡（约合17.3万美元）的外国捐赠款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这桩案件如此污秽，连能够提起上诉和无法上诉的人都被判无罪。”辩护律师扎因乌尔·阿卜德林表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年11月，79岁的凯拉德在另一起贪污案中被判无罪，该案件指控她在2005年从另一个信托中挪用了3150万塔卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，久经病痛折磨的凯拉德——包括肝硬化和心脏病——被送往伦敦接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，高等法院宣判拉赫曼和其他人在2004年针对哈西娜集会中的手榴弹袭击案中无罪。拉赫曼是凯拉德Bangladesh Nationalist Party（孟加拉国民族主义党）的代理党主席，并长期流亡于伦敦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自8月份以来，孟加拉国由诺贝尔和平奖得主穆罕默德·尤努斯领导的过渡政府执掌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟加拉国国民会议党（BNP）呼吁在2025年8月之前举行大选，认为这是国家利益之需，指出孟加拉国政治与经济不稳定的加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1=121.5000塔卡)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持孟加拉国民族主义党（BNP）的拥护者在前总理凯拉德·齐亚的一张照片上参加集会，这是在前总理谢赫·哈西娜辞职后的几天。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LTFVWONNVROGJPEP2PMVMMUXOY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持孟加拉国民族主义党（BNP）的拥护者在前总理凯拉德·齐亚的一张照片上参加集会，这是在前总理谢赫·哈西娜辞职后的几天。摄于2024年8月7日，孟加拉国达卡。路透社/莫罕达斯·庞尼尔·霍索琳/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:10:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-top-court-acquits-former-pm-khaleda-graft-case-2025-01-15/</guid></item><item><title>韩国调查人员对被捕总统尹锡悦进行叛乱调查</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦因涉嫌内乱罪被调查而于周三被当局逮捕，他表示，合作接受他认为非法的调查是为了避免流血事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他作为在职总统的被捕是中国历史上第一次，这也标志着这个亚洲民主国家的最新动荡。尽管韩国历史上对前领导人进行了多次审判和监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自国民议会于12月3日短暂宣布军事状态并投票弹劾他后解除其职务以来，尹锡悦一直蛰居在山间别墅，周围是由大量总统安保人员组成的警戒线，这曾阻止过一次之前的逮捕企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他自己别墅的约3000名警员清晨开始集结意图逮捕他后，尹锡悦才同意赴当局接受问询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于这是一桩非法调查，我决定配合调查以避免不必要的流血事件，”尹锡悦在一份声明中表示，他对负责调查的高级官员腐败调查办公室（CIO）的调查表示认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审判始于总统尹锡悦从首尔的“比佛利山”地区驱车前往一个简陋的CIO办公地，一路上媒体都没有跟踪报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方现在有48小时拘留审查尹锡悦，然后需要申请逮捕令以将他拘留20天，否则必须释放他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，尹锡悦拒绝讲话，并未同意调查人员录音录像，一位CIO官员表示。CIO表示他们目前对尹锡悦拒绝交谈的原因没有信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位CIO官员表示，尹锡悦在用餐完毕豆粥晚饭后，将开始接受审问，不过夜间审问尚未确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师称，逮捕令是非法的，因为这是由一个管辖权错误的法院签发的，并且调查团队没有任何法律授权。一份针对尹锡悦住所的搜查令复印件显示，该令之所以被签发，是因为尹锡悦被指为首起内乱的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位CIO官员称，高级总统安保人员被部署在Yoon被审问的楼层，但很有可能被安置在首尔拘留中心——许多著名人物，包括已故总统朴槿惠和三星电子董事长李在鎽也曾被关押的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在他的短命军事状态法令宣布后，令韩国人震惊，动摇了该国第四大经济体，并带来了一段前所未有的政治动荡时期，成为华盛顿在这一地区的重要安全伙伴。12月14日，立法机关迅速投票弹劾他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了刑事调查外，宪法法院正在审议是否保住他被弹劾并永久解除职务或恢复其总统权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全委员会的发言人在一份声明中强调，美国政府致力于与首尔政府合作，并赞赏韩国及其人民的所有努力，希望这些努力符合宪法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本邻国的最高政府发言人桥本义雄在日本的日新闻发布会上表示，东京非常关注韩国的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清晨，当局进行的逮捕行动引发全国瞩目，数以十万计的人们观看了一系列巴士载着警员向尹锡悦住所到达，推搡尹锡悦的支持者然后带着梯子，剪刀向该复合作区的门口靠近。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地新闻报道逮捕很可能发生时，根据路透社现场记者的报道，尹锡悦支持者中一些爆发了小规模冲突，抗议者们与警方产生摩擦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成百上千的抗议者聚集在CIO办公地外，挥舞着韩国和美国国旗并高举“停止偷窃”标语的小型海报，这是尹锡悦对其未经证实的选举舞弊指控的一种回应，他正是以选举舞弊为由宣布短暂军事状态的理由之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在发给Facebook的亲笔信中表示，他常被人称为傻瓜因为不妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他声称有大量证据表明存在选举舞弊，应当被认真对待而非视为阴谋论，尽管承认没有充足依据去惩罚某个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国民选举委员会原为尹锡悦宣示紧急状态期间部署军队的目标之一，该委员会否认存在选举舞弊，坚称选举办公是透明且公正的，并受到充分监督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的部分支持者将他的困境与美国当选总统唐纳德·特朗普进行了对比，特朗普也声称选举舞弊导致了2020年的失败，但他随后逆转情况，赢得了非凡的政治反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到我们的国家正在崩溃是令人心碎的，”抗议者金 Kw-sub表示。他是一名70岁的退休人士，在尹锡悦住所外进行抗议活动。&lt;br&gt;“我仍然期望特朗普能支持我们的总统反对选举舞弊。虽然我们拥有共同的选举舞弊问题，但我们也必须支持韩国对抗中国。” 他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管民调显示大多数人反对尹锡悦的紧急状态令并支持对其进行弹劾，但政治僵局加剧了其支持者的士气，近期人民力量党（PPP）的支持率有所回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新一项Realmeter民调显示，PPP的支持率上升至40.8%，而主要反对党民主党的支持率则下降至42.2%，这两党之间的差距缩小——民调误差范围内外，较之前10.8%的差距有所减小。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:47:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</guid></item><item><title>拜登从椭圆形办公室告别，特朗普的遗产阴影笼罩其上</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-bids-farewell-oval-office-trump-looms-over-his-legacy-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统将于周三发表其半个世纪政治生涯的最终椭圆形办公室演讲，旨在确认其遗产，尽管民主党未能阻止唐纳德·特朗普再次入主白宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在2020年作为过渡人物竞选总统，但因其80岁的超龄，在前所未有的情况下选择寻求连任，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/tethered-together-biden-harris-move-toward-2024-re-election-run-2023-03-23/"&gt;坚信自己是唯一&lt;/a&gt;能够击败特朗普的民主党人。在7月的一场灾难性的与特朗普辩论后被迫退出竞选，拜登因副总统卡玛拉·哈里斯遭遇挫败，其支持者在11月的大选中惨败而被部分民主党人指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登和他的盟友主导了美国的新冠疫情复苏，资助了基础设施复兴，刺激了新的半导体芯片制造，并应对气候变化，试图&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;重新平衡不平等并为未来投资。他离任时，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/robust-us-economy-may-not-need-trumps-big-reforms-2025-01-13/"&gt;美国经济表现出色&lt;/a&gt;，企业充满乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但拜登未能&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;弥合国内分歧，也未能阻止全球民主倒退。他在2020年击败特朗普成为总统的丰功伟绩是暂时的。现在，共和党的新当选总统誓言撤销民主党政府取得的大部分成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在其于周三早些时候由白宫发布的信件中阐述了他所谓的持续威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我竞选总统是因为我相信美国的灵魂正受到威胁。我们的本质同样受到考验。如今仍然如此。”他说，敦促美国人继续为平等、生命自由和幸福而战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论是谁的力作，乔·拜登仅仅希望被记住为他为这个国家所做的一切，至少在短期内，他所做的一切都已经被这场糟糕决定的阴影所遮蔽。”前巴拉克·奥巴马顾问大卫·阿克塞尔罗德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他在2020年击败特朗普成为历史上的总统，因此很明显，特朗普的复苏和重回权力，比他离任时更加强大，是这个故事不幸的结尾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员表示，遗产需要在长期内来定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从历史角度来看，选举以来只是一瞬间。这位总统的立法记录是自林登·约翰逊以来最为显著的，这些法律的不可逆转的效益将在未来几十年内增长。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期盟友克里斯·库恩斯参议员说，2021年初拜登就任时，国家正处于经济危机、公共卫生危机和民主危机之中，神圣好的收复始于特朗普支持者2021年1月6日袭击国会之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那时国家正深陷危机。从那场疫情的恢复是他的最大成就。”库恩斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大流行期间，拜登的政府督导了新冠疫苗的分配和经济复苏，尽管通货膨胀高企，价格居高不下，也不再有经济衰退的预测，让选民对他的经济管理感到失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人则利用公众的挫败情绪，激化对高物价的愤怒，指责民主党的精英化和与劳动阶层选民的脱节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不能用几年绝对良好的经济成果和政策变革来逆转45年持续上升的不平等。”经济政策研究所会长希德尔霍茨说，“但他们所做的最根本的事情之一是提供规模化的复苏救济，以推动强劲的就业复苏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登曾任美国参议员30多年，作为巴拉克·奥巴马的副总统八年，在担任总统的四年间，他将整合西方对俄罗斯与乌克兰战争的回应、联盟的加强以及从阿富汗撤军视为国内外政策的主要成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年8月混乱的阿富汗撤军中，十三名美国军人丧生，自此以后，拜登的支持率再未恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他支持以色列的坚定立场——以色列在面对哈马斯武装分子对犹太国致命袭击回应中杀死了数万人——&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/inside-democratic-rebellion-against-biden-over-gaza-war-2024-02-27/"&gt;分裂了民主党&lt;/a&gt;。拜登在左翼的声誉受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前加拿大总理贾斯汀·特鲁多的国家安全顾问文森特·里格比说，即使有这些坚实的成就，尽管在唐纳德·特朗普第一任期后重建美国的信任，拜登仍会被永远铭记为一个过渡期的总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从历史长河的角度看，我们会在5、10、15年后如何评价他，但拜登将是这两个特朗普任期之间的总统。他捍卫了防线，但特朗普回来了。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统乔·拜登参加关于洛杉矶各地野火联邦应对情况的简报会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BERFUBVX6VO43KANCYKTO3PKFQ.jpg" /&gt;　&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登在关于洛杉矶各地野火联邦应对情况的简报会上回答媒体提问，地点是白宫椭圆形办公室，华盛顿特区。2025年1月10日。路透社/伊丽莎白·弗朗茨/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统乔·拜登与新当选的总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PE7MQQJK35IWTOFFRVKQYFR2WA.jpg" /&gt;　&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登在白宫椭圆形办公室与新当选的总统唐纳德·特朗普会面，地点是华盛顿特区。2024年11月13日。路透社/凯文·拉马克/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:04:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-bids-farewell-oval-office-trump-looms-over-his-legacy-2025-01-15/</guid></item><item><title>科摩罗执政党赢得议会选举，反对派拒绝接受结果</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/comoros-ruling-party-wins-parliamentary-elections-opposition-rejects-results-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;科摩罗执政党在本周举行的议会选举中获得压倒性胜利，选举委员会如是表示，但反对党要么抵制投票，要么拒绝承认选举结果，称存在舞弊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立全国选举委员会（CENI）在周二晚宣布，执政党在周日的选举中获得了33个议会席位中的28个席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上次议会中，执政党占据24个席位中的22个，2023年法律变动后，议会席位有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要反对党朱瓦党因对选举透明度的担忧未参与在印度洋群岛的此次选举，并称选举结果是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朱瓦党秘书长哈桑·艾麦德·埃尔·巴拉万在声明中说：“科摩罗公民抵制这场选举闹剧，让选举舞弊和选票舞弊无所遁形。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党中参加选举的发言人默罕默德表示，此次投票存在诸多不规范现象并拒绝了结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;默罕默德向周一的记者说：“反对派中反对选票舞弊的代表被赶出了投票站。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举部副部长马哈莫杜在周二接受路透社采访时则表示，反对派对舞弊的指控站不住脚。如果有被冒犯的感受，他们应该拿出证据向法庭提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日下午投完票后，科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼否定了舞弊指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿苏马尼的反对者指控他实行专制统治，并正在为他年长的儿子努尔·埃尔·法特筹备接替他2029年任期的事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1975年从法国独立以来，科摩罗这个仅有人口80万的小国已有超过12次未遂政变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼在圣彼得堡出席 buổi làm việc晚餐" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YVAQCVHRJHJIGZJ4Q23TQ4S6IMU.jpg" style="text-align: center;" /&gt;&lt;br /&gt;
科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼出席于2023年7月28日在俄罗斯圣彼得堡举行的工作晚餐。米哈伊尔·梅泽尔//塔斯社供图&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:40:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/comoros-ruling-party-wins-parliamentary-elections-opposition-rejects-results-2025-01-15/</guid></item><item><title>加沙停火协议仍难以实现，谈判代表试图敲定协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;谈判者正在努力敲定一项复杂的分阶段停火协议，旨在结束加沙地带的冲突。在卡塔尔举行的马拉松式会谈后，双方已接近达成协议，停火协议将结束造成广泛伤亡和破坏的长期冲突，重新定义中东局势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一，多哈举行的超过八小时的会谈燃起了希望的火花。包括卡塔尔、埃及和美国在内的调解方官员，以及以色列和哈马斯官员表示，达成一项停火协议和释放人质的协议比以往任何时候都更接近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但一位哈马斯高级官员告诉路透社，尽管双方接近达成协议，但巴勒斯坦方面尚未回应，因为他们在等待以色列提交显示其部队从加沙撤出的地图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在经历了多次断断续续的谈判后，双方在过去15个月的冲突中险些达成停火协议，但由于最后一刻的障碍而功败垂成。目前的协议大体框架自2024年中就开始存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果成功，拟议中的分阶段停火协议将停止造成加沙广泛破坏、导致数万人死亡的冲突，并使该地区数万人口流离失所。此举将有助于缓解整个中东地区的紧张局势，该地区因冲突在约旦河西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克引发了新的争端，并引发了以色列与伊朗全面战争的恐惧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日发动了对加沙地带的攻势，当时哈马斯领导的武装分子越境进入，造成1200人死亡，超过250人被扣为人质。据以色列方面统计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自那时起，据加沙地带卫生官员统计，以色列军队在加沙地带杀死了超过46000名巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦人再次希望最新的会谈能带来某种形式的安宁，缓解人道主义危机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们正在等待停火和停战。愿上帝使它圆满，赐我们平安，使我们得以重返家园。”54岁的加沙幸存者阿马尔·萨利赫说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“即使学校被轰炸、毁坏，我们只想知道，我们终于过上了和平的生活。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据计划，以色列将从2023年10月7日由哈马斯发动的袭击中劫持的100多名人员中归还大约100名俘虏和遗体，以此为交换条件，双方还将释放巴勒斯坦人质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最新草案十分复杂且敏感。协议条款规定，停火的第一个步骤将是一个为期六周的初步停火期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该计划还包括逐步从加沙中部撤出以色列军队，以及使难民返回北部加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该协议还要求哈马斯释放33名以色列人质，并采取其他措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据协议，该草案要求在第一个阶段第16天开始第二阶段的谈判。第二阶段包括释放所有剩余人质、达成永久停火协议及完全撤出以色列士兵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使冲突双方同意该协议，该协议仍需要进一步商讨，才能最终达成停火并释放所有在押人质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管双方正在努力达成停火协议，但以军、辛贝特（Shin Bet）内务情报局和空军在过去24小时内袭击了约50个目标，以军和辛贝特在声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合国表示，正在为可能在停火状态下扩大人道主义援助做准备，但仍不确定边界访问和安全问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;扣留人质的家属之间充满了希望与绝望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们不能错过这个时机。这是最后一个时机，我们可以拯救他们。”被绑架的奥弗和撒哈和埃雷兹的妻嫂哈达斯·卡尔德龙说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加沙中部德耶尔班哈勒的房屋遭以军袭击后留下的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I34LI66IXFMMLAVUWBLRBUH5QU.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center; font-style: italic;"&gt;
        路透社/拉姆adan·阿布德摄。加沙中部德耶尔班哈勒，正在进行中的以色列与哈马斯冲突期间，一名Palestinian监督一栋遭以军袭击的房屋残骸。2025年1月15日。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加沙发南部凯尼尤尼斯房屋遭以军袭击后留下的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center; font-style: italic;"&gt;
        路透社/哈塔姆·凯勒摄。加沙发南部凯尼尤尼斯，正在进行中的以色列与哈马斯冲突期间，一名Palestinian监督一栋遭以军袭击的房屋残骸。2025年1月14日。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加沙发中部德耶尔班哈勒遭以军袭击的海滩附近咖啡馆留下的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC6WVGHTT5KHTOWY5DOB6A2P6Q.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center; font-style: italic;"&gt;
        路透社/拉姆adan·阿布德摄。加沙发中部德耶尔班哈勒，正在进行中的以色列与哈马斯冲突期间，一名Palestinian监督一家遭以军袭击的海滩附近咖啡馆的残骸。2025年1月14日。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="北部加沙发遭以军袭击后留下的毁坏建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7YCQ4ZI7ZLERFWF2O2ENHNT7I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center; font-style: italic;"&gt;
        加沙发北部遭以军袭击后留下的毁坏建筑场景，2025年1月14日，拍摄于以色列境内。路透社/阿米尔·科恩摄。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列战机在以色列境内飞行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7NE3L4YWZ5KM3HI4M5VHN6XYWA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center; font-style: italic;"&gt;
        以色列战机正在飞行，2025年1月14日，拍摄于以色列境内。路透社/阿米尔·科恩摄。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="北部加沙发升腾的烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTRPGQRLSRMMDCTDB7ASBH6OYQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center; font-style: italic;"&gt;
        2025年1月14日，拍摄于以色列境内，正在进行中的以色列与哈马斯冲突期间，加沙发北部的烟雾。路透社/阿米尔·科恩摄。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item><item><title>意大利就非政府组织工作者在委内瑞拉被捕一事向委内瑞拉提出抗议</title><link>https://www.reuters.com/world/italy-protests-venezuela-over-arrest-ngo-worker-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;意大利政府周三在罗马召见了委内瑞拉的大使，抗议对两个月前在拉丁美洲国家被捕的意大利公民阿尔贝托·特伦蒂尼的状况信息不足。外交部长安东尼奥·塔吉尼在推特上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45岁的非政府组织工作人员阿尔贝托·特伦蒂尼在11月被委内瑞拉警方逮捕，但他的家属表示，至今没有收到任何官方指控。他的母亲敦促罗马政府采取最大程度的行动，以确保他的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利外交部长安东尼奥·塔吉尼在推特上写道：“今天早上，我召见了委内瑞拉的大使，强烈抗议阿尔贝托·特伦蒂尼这名意大利公民被拘留的信息不足，并对驱逐三名我们的外交官提出质疑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《共和国报》报道指出，特伦蒂尼于11月15日在检查站被拦下，并被带往加拉加斯的一家监狱，他的家人被拒之门外。他的母亲告诉该报，他有健康问题，但目前没有携带药品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社已联系委内瑞拉驻罗马大使馆寻求评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于意大利与委内瑞拉关系持续恶化，后者在去年7月2024年总统选举中未承认尼古拉斯·马杜罗的胜利。此前，罗马和其他国家均未认可马杜罗的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理焦里亚·梅洛尼周五谴责马杜罗就职第三任期前几个小时逮捕反对党领导人玛丽亚·科里娜·马查多的事件，将其称为“不可接受的镇压行为”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，意大利成功将被伊朗监禁的记者塞西莉亚·萨拉释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特伦蒂尼的母亲在接受《共和国报》采访时说道：“我们相信梅洛尼总理和他的部长们会像处理萨拉事件时一样，全力以赴保护另一位意大利人，把阿尔贝托尽快带回家。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩新任总统约瑟夫·奥恩与意大利外交部长安东尼奥·塔吉尼在贝哈德会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R6Y4CDOC6RPZTLMFMVMD3MWNNM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;意大利外交部长安东尼奥·塔吉尼在黎巴嫩贝哈德意大利大使馆举行的新闻发布会上外观，2025年1月10日路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:34:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/italy-protests-venezuela-over-arrest-ngo-worker-2025-01-15/</guid></item><item><title>法国总理贝鲁因社会党威胁支持不信任投票而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/frances-pm-bayrou-weakened-by-socialists-threat-back-no-confidence-vote-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;法国总理弗朗索瓦・贝鲁领导的少数政府长期存续的可能性在周四法国内政党宣布支持对贝鲁提出不信任投票后显得更加渺茫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管贝鲁有可能从58名左翼法国不屈的未来（LFI）、绿党和共产党议员提出的不信任动议中幸免，但失去内政党的支持将是一大打击，尤其是在他已提议重新谈判一份有争议的2023年养老金改革法案，以争取他们的支持之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果失去内政党的支持，贝鲁将与前总理米歇尔・巴尼耶处于相似的境地：依赖极右翼国民联盟（RN）的好意，后者可以随意撤回支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴尼耶在任的三个月因国民联盟领袖玛丽娜・勒庞不满其2025年紧缩预算法案而被中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“勒庞及其下属在明天的投票中仍态度摇摆不定。很可能莱昂将弃票，贝鲁会暂时幸免于难。”欧亚集团在一份声明中表示，“没有内政党的支持，贝鲁现在发现自己同样脆弱，遭受到极右翼的 whims 和威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不信任投票将于格林尼治时间1400时在国民议会讨论，国民议会主席雅伊尔・布卢安-普伊韦斯在周三接受RTL广播电台采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已决定要推翻巴尼耶的内政党将支持贝鲁，前提是接受2023年养老金法案的修订。贝鲁通过议会争取内政党的支持，目的是减少对其依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二的议会，贝鲁提出了重新谈判养老金计划的提议，提出由工会和雇主代表组成特别任务小组，为期三个月，找到一个财务平衡的新方案。如果不能平衡，现有方案将继续执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内政党领袖奥利维尔・法茹表示，这并不足够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非我们得到明确的回应，我们将支持不信任投票。”法茹周二晚在接受TF1电视台采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示内政党希望在重新谈判失败的情况下，议会能够重新审查养老金法案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部部长阿梅莉・德蒙尚-特朗辛在周三接受TF1电视台采访时似乎泼了一盆冷水，表示“工会和雇主能够成功进行谈判，这是正确的办法”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年逐步将领取全额养老金的最低年龄从62岁提高到64岁的养老金改革已于当年春季正式成为法律。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="法国总理贝鲁在巴黎国民议会前发表一般政策演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DB3EIM5EQ5PD3PNRYVX3L3DFUE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，法国总理弗朗索瓦・贝鲁在巴黎国民议会前发表一般政策演讲。路透社/本多-蒂耶西档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴黎爱丽舍宫的每周内阁会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIAFOECMABMXHB25BL5PJVOXXE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月15日，一名法国政府成员在离开爱丽舍宫参加每周内阁会议后查看手机。路透社/莎拉-梅松涅尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:46:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/frances-pm-bayrou-weakened-by-socialists-threat-back-no-confidence-vote-2025-01-15/</guid></item><item><title>随着气候压力加大，克什米尔的藏红花种植者试验室内种植</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/kashmirs-saffron-growers-experiment-with-indoor-farming-climate-pressures-mount-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;印度克什米尔地区丘陵地带藏有芳名的潘普尔镇，这里以其种植世界最昂贵香料——红箴香的农田而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是印度种植香箴的主要地区，印度是香箴 second-largest 的生产国（仅次于伊朗），而这种香料因其采摘劳动密集型而每公斤价格高达 325,000 卢比（约 3,800 美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月左右，郁金香植物开始开花，覆盖田野的紫色花朵散发出香气，人们手工摘取这些鲜红色的香箴细丝，用于如西班牙海鲜饭等食品，以及香料和织物染料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很自豪能种植这种作物，”尼萨尔·艾哈迈德·马利克说，他从家族田地里采集着花朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管马利克坚持传统耕作方式，借由多年积累的“丰富色彩、香氛和香气”，然而一些农业专家为了应对全球变暖的担忧，正在尝试室内栽培以减少风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据印度科学与工业研究理事会（CSIR）的数据，印度约 90% 的香箴产于克什米尔地区，其中大部分在潘普尔镇种植，但该小镇正面临快速城市化的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，气温升高和不稳定降雨对香箴产量构成风险，产量从2010-2011财政年度的8公吨下降至2023-2024年度的2.6公吨，联邦政府在二月份向议会报告了这一情况，并表示正在努力提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一个项目是帮助在受控的保湿及必要养分供应的管状容器中室内栽培植物，这由印度政府所属的舍尔-卡什米尔农业大学博士巴斯尔·伊拉希主导实施，效果显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊拉希表示：“在受控环境下栽培香箴展示了其对温度的抵抗力，并显著降低了作物失败的风险。”他站在实验室的木箱堆之间，木箱里装着紫色郁金香花的管状容器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊拉希和当地专家正协助农民如何在室内种植郁金香植物的示范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是令人惊叹的创新，”贾米德担任克什米尔香箴种植者协会主席，一些成员，包括贾米德，已在几年中开始了室内种植。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡什米尔的香箴种植者曼祖尔·阿赫默德·米尔敦促政府提供更多支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府应大力推广室内香箴种植，因为气候变化影响世界每一个角落，克什米尔也不例外，”米尔说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="克什米尔香箴种植者的室内种植实验" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TWLSFHXYCFLYRNC2WRB4CPA2EA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;19年10月27日，克什米尔村庄居民在潘普尔收集香箴花朵。照片来源：路透社/法扎克·卡布里 摄/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西班牙科苏埃格拉的采收季，一名妇女采集花粉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CHPXV7XVSVMXVOQ5IFG4DEK2LA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2010年10月28日，西班牙科苏埃格拉，一名妇女正在采集香箴郁金香的花朵。图片来源：路透社/塞尔吉奥·佩雷斯 摄/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:03:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/kashmirs-saffron-growers-experiment-with-indoor-farming-climate-pressures-mount-2025-01-15/</guid></item><item><title>德国政党在二月全国选举中的能源政策</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-parties-energy-policies-february-national-election-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;德国选民，作为欧洲最大经济体的一员，将于2月23日前往投票站，在柏林与俄罗斯断绝长期能源供应关系以来的首次选举中投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是主要政党的能源政策概述：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由基民盟（CDU）与巴伐利亚姐妹党基社盟（CSU）组成的竞选联盟承诺，降低电价至少5欧分/千瓦时，相当于2024年电价的约12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该党提议通过提高碳排放权价格来降低电网费用，同时鼓励私人资本投资电网。双方还希望重新考虑2022年放弃的核能政策，并可能取消2035年起的化石燃料车禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基民盟领导人弗里德里希·门策尔表示，快速转向氢能源不会成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极右翼的“德国选择党”（AfD）主张继续运行天然气、石油加热系统和硬煤电站，并希望继续国内褐煤开采和恢复核能退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该党表示，当前执政联盟的“理念驱动”向可再生能源转型依赖于国家补贴，这将导致贫困、去工业化和加剧能源进口依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AfD希望退出《巴黎气候协定》，削减能源税，并重启波罗的海俄天然气进口管道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该党的总理候选人阿丽斯·维德勒表示，她将“拆除”风力涡轮机以减少与可再生能源扩展相关的电网费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社民党（SPD）表示将继续补贴可再生能源，通过转型基金向消费者返还部分通过税收和收费收集的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该党希望放宽宪法对公共债务的限制，即所谓的债务刹车，以便为能源补贴筹集更多资金，并继续致力于绿色转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它希望暂时提高购买国产电动汽车的税收减免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿党希望继续推动可再生能源发展。该党规划了容量市场的设计方案，以补充实施中的天然气发电计划，这些计划应作为风能和太阳能电力波动的备用电源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该党希望推广电动汽车、热泵、能源共享和能效提升，并继续支持低收入消费者。它希望通过更多的国家借贷来资助其绿色政策。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="基民盟领导人和即将到来的一般选举的顶级候选人弗里德里希·门策尔访问汉堡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EWODLIO3YZNFVO5PHGDT6W7OMQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;基民盟（CDU）领导人和CDU即将举行的总选举候选人弗里德里希·门策尔访问德国汉堡的Hafencity时回答记者提问。2025年1月10日。马库斯·布兰特/源图片社/法新社/图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:44:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-parties-energy-policies-february-national-election-2025-01-15/</guid></item><item><title>乌克兰报告因“大规模”俄罗斯空袭而紧急停电</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-emergency-power-cuts-amid-massive-russian-air-strike-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰在全国六个地区实施了紧急停电，国家电网运营商表示，这是由于俄军发动的“大规模”导弹袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅空军此前已发出警告，称俄罗斯发射了多批次导弹，并在全境发布了防空警报，但目前尚未报告基础设施受损的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家电网公司Ukrenergo在一份声明中表示，已对哈尔科夫、苏梅、波尔塔瓦、扎波罗热、涅夫哥罗德-沃夫卡和基洛夫格勒六个地区实施了停电措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，乌克兰能源部长德国·加卢申科在社交媒体上表示，涉及电力分配系统的预防性措施也在实行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在克里姆林宫持续三年的入侵行动中，俄罗斯军队不断对乌克兰的能源网络进行轰炸。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Recovery Forum at the Ukraine Recovery Conference in Berlin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUEGDGJEU5P6VJHHLSAIHMHYCU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
德国·加卢申科，乌克兰能源部长，在2024年6月11日于德国柏林举办的乌克兰复苏研讨会上的恢复论坛上发言。供图/路透社/安妮格蕾特·希尔丝
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 06:35:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-emergency-power-cuts-amid-massive-russian-air-strike-2025-01-15/</guid></item><item><title>贾里德·库什纳从远处提供建议，伊万卡·特朗普选择不在父亲第二个任期中担任角色</title><link>https://www.reuters.com/world/us/jared-kushner-advises-afar-ivanka-trump-opts-out-role-fathers-second-term-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的女儿伊万卡·特朗普及其丈夫杰瑞德·库什纳在特朗普第一任期期间享有近乎无限制的接触，并对中东和平谈判和新冠疫苗开发等广泛领域产生了重要影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在2021年1月20日新一届特朗普政府开始后，他们表示将不再担任官方职务，并将位于迈阿密的住所与华盛顿特区隔开，相距约1,000英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳，原籍房地产大亨，现运营一家由沙特阿拉伯、卡塔尔和阿拉伯联合酋长国的投资支持的私人股权公司。伊万卡·特朗普则辞去了政界职务，表示希望专注于自己的三个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，库什纳在幕后继续发挥重要作用，为特朗普的中东策略提供建议，协助选定人选，并指导某些内阁成员过渡，据一位知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳与特朗普即将上任的幕僚长苏西·温尔斯关系密切，并定期与其联系。知情人士还透露，库什纳在一些人事任命方面也有所参与——例如与即将上任的司法部长帕姆·邦迪合作，寻找新的联邦监狱局负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳在调解以色列与多个阿拉伯国家关系方面发挥了重要作用，现正在为特朗普长期的朋友和捐助者史蒂夫·维特科夫的新职位——中东特使——提供建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士补充道：“他的重点是帮助史蒂夫熟悉相关情况，并为史蒂夫提供战略建议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维特科夫的代表未回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普政府计划通过扩大《阿巴辛协议》实现与沙特阿拉伯关系正常化，库什纳可能会在中东扮演重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前特朗普筹款人、瑞士前大使爱德·麦克马伦表示：“以我过去的经验，如果我在中东做事，第一个会去找的人就是杰瑞德。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道德专家、民主党人甚至一些共和党人均表示担忧，认为沙特阿拉伯的投资（如20亿美元）可能与他在白宫工作时涉及的区域问题存在利益冲突，库什纳认为这种担忧是无根据的政治动机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社10月曾报道，库什纳多次与沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼讨论涉及以色列的美国-沙特外交谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在路透社的报道之后，多名参议员要求美国司法部长指派特别检察官调查库什纳是否涉嫌以未注册外国代理人的身份为沙特阿拉伯服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳表示没有利益冲突，称这些质疑是“愚蠢的政治噱头”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于他的投资公司 Affinity Partners，福布斯估计库什纳即将成为亿万富豪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳及其妻子伊万卡、特朗普过渡团队的发言人均未回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普不再像过去那样需要其家人的建议，因为有像温尔斯这样的值得信任的助手帮助他运营选举活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普战略家大卫·柯奇尔表示：“特朗普身边有一个更专业的团队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳和伊万卡·特朗普在特朗普2017年至2021年的任期内涉猎广泛的问题，其中库什纳帮助达成一项新的北美自由贸易协定、协助北美获得2026年足球世界杯，并倡导扩大儿童税收抵免，提供联邦员工带薪产假。伊万卡则成功推动成立了一项儿童税收抵免扩展计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳宣布，其公司Affinity Partners最近从卡塔尔投资局和阿布扎比投资者路纳特筹集了额外的15亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳在一次投资如专业人士的播客上表示：“在特朗普当选的情况下，他们应该不指望我能从这段经历中得到任何东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近一期《爆料保密-他与她播客》节目中，伊万卡·特朗普表示，她选择不再重返白宫，而是优先与自己的三个孩子共度时光。她表示，这次希望作为女儿而不是顾问支持父亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊万卡·特朗普的Instagram上发布的是豪华度假的照片、迈阿密的派对照片，以及她打马球和冲浪的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的儿子唐纳德·特朗普和埃里克·特朗普也不预计会在新一届政府中担任官方职务。大儿子唐纳德·特朗普加入保守的1789资本投资基金，而埃里克·特朗普运营着唐纳德·特朗普家族企业——特朗普组织。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:04:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/jared-kushner-advises-afar-ivanka-trump-opts-out-role-fathers-second-term-2025-01-15/</guid></item><item><title>叙利亚因扣押威胁埃及政府的视频而拘留埃及人</title><link>https://www.reuters.com/world/syria-detains-egyptian-after-videos-threatening-egypts-government-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚新当局已拘留一名曾与极端伊斯兰组织对抗、并切断叙利亚前领导人巴沙尔·阿萨德统治的埃及武装分子。该武装分子在社交媒体上对开罗政府扬言，一名叙利亚内政部消息来源和一名阿拉伯安全部门消息人士周三告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举动有助于缓解开罗对Hayat Tahrir al-Sham武装分子掌握政权的担忧，这些武装分子本月推翻了阿萨德政权，考虑到埃及政府国内对穆斯林兄弟会的镇压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该武装分子Ahmed al-Mansour日前发布了一段视频，声称埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西将面临与阿萨德相同的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因该视频及其他言论被捕，目前被关押在拘留中心，消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管埃及政府大多数官方声明都支持叙利亚人民，但政府媒体对大马士革政权变更表现出批评态度，对叙利亚统治者通过Hayat Tahrir al-Sham鼓励穆斯林兄弟会东山再起表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然是叙利亚当局逮捕了他，但埃及媒体的宣传活动传递了这一信息。”阿拉伯消息来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这向开罗表达了立场，埃及政府认为这一问题至关重要。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:24:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/syria-detains-egyptian-after-videos-threatening-egypts-government-2025-01-15/</guid></item><item><title>印度国防部长援引印度洋地区权力竞争</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-defence-minister-cites-power-rivalry-indian-ocean-region-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;国际权力竞争正在印度洋地区展开，印度国防部长拉杰纳特·辛格在Wednesday表示，并指出维护该地区这一关键贸易航道的强大海军存在是他的国家首要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然辛格没有点名任何国家，但分析人士表示，自2020年因在中国与喜马拉雅边境冲突中失去24名士兵后关系恶化以来，印度一直将中国视为安全威胁，中国拥有世界上最大的海军力量，舰船数量超过370艘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国和美国也在印度洋的迪戈加西亚岛共同设有军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在10月份达成协议后，印中两国军队从两个对峙点撤退，但印度军方负责人本周告诉媒体，“一定的对峙状态”依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全球大部分的贸易和经济活动都经过印度洋区域。由于地缘战略原因，该地区也成为了国际权力竞争的一部分，”国防部长辛格在印信息化城市孟买，为一艘潜艇和两艘海军军舰揭幕时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他提到，按体积计算，95%的印度贸易与印度洋区域相关。“在这种情况下，一支强大的印度海军成为我们的首要任务，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为北京加大在印度邻国投资和开展建设项目影响的回应，印度计划到2035年拥有175艘舰艇的海军力量，并越来越强调使用国产部件，然而，分析人士表示，印度的建造速度与每年建造近14艘战舰的中国相比显得缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="雅加达举行的第十届东盟国防部长扩大会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PO4O5QNVVZJY7CS7K3N5XZGERA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;印度国防部长拉杰纳特·辛格出席第十届东盟国防部长扩大会在印度尼西亚雅加达举行，2023年11月16日。图片由安德鲁斯·比格斯（Bagus Indahono）提供，并由路透社图片中心通过文件照片发布。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:26:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-defence-minister-cites-power-rivalry-indian-ocean-region-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普顾问承认乌克兰和平协议还需数月</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;总统当选人唐纳德·特朗普的顾问承认，乌克兰战争的解决可能需时数月甚至更长，这标志着对他的一大外交政策承诺——在白宫就职首日达成和平协议——的一种严厉现实检验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名与特朗普相识的助手在接受路透社采访时透露，他们预计战争的解决将耗时数月，他们认为特朗普最初提出的首日和平协议承诺既是一种竞选豪言，也是对冲突复杂性和新政府组建所需时间缺乏认知的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普即将上任的俄罗斯-乌克兰大使基思·基尔科上将近期在接受福克斯新闻采访时提及，他预计可以在100天内达成解决方案，这远远超出了总统当选人的初始时间表。不过，基尔科乃至他的这一时限也被认为过于乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国驻乌克兰大使约翰·赫布斯特对福克斯新闻网表示：“为了让此事奏效，特朗普必须说服(俄罗斯总统弗拉基米尔·)普京，顽固立场将带来负面后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;候选人身份下赢得11月5日大选胜利前，特朗普多次宣布自己会在上任首日或之前达成乌俄和平协议，然而进入了10月下旬，他的言辞略有变化，开始声称能在“很快”的时间解决战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大选后，特朗普的言辞进一步动摇，经常简单表示他将“解决”冲突，而未提供具体时间表。当选总统还表示，解决乌克兰战争比结束加沙地区停火更难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，实际上，俄罗斯-乌克兰问题更为棘手，”他在去年12月的一场新闻发布会上对加沙问题如此说道。“我认为那更为困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯也传递了模棱两可信号，欢迎直接与特朗普会谈，但驳回了特朗普助理提出的一些不可行想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫对特朗普团队更新的时间表未予置评。同时，特朗普即将上任的行政部门代表及美国驻乌克兰大使馆未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几个月，俄罗斯在地面上取得了显著优势，但其胜利付出了巨大的人力和物资代价。部分分析师认为普京有动力拖延和平协议，以便控制更多乌领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫布斯特指出，俄罗斯常驻联合国代表瓦西里·涅班济亚本月早些时候表示，特朗普助理提出的和平计划“毫无兴趣”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普和平计划的具体细节仍在讨论中，但其助理普遍支持将乌加入北约的可能性从未来议程中剔除，并冻结当前的作战边界线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数特朗普高级顾问也支持向乌克兰提供实质安全保障，例如建立由欧洲军队巡逻的非军事区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普团队迄今试图结束战争的努力时断时续，表明竞选承诺在复杂外交谈判面前可能遭遇现实冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为无法预见事实调查使命中的具体情况，特朗普的乌克兰大使基尔科推迟了在就职典礼前访问基辅的计划，这一消息近日由路透社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国防部、国家安全委员会及其他机构的特朗普即将上任政府官员正在摸索谁应对接不同地缘政治议题，一名特朗普外交政策顾问向路透社透露。&lt;/p&gt;
 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人及美国前总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统奥克萨娜·泽伦斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J32FWREHBNK7LK35OOYSU7QTBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人及美国前总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统奥克萨娜·泽伦斯基于美国纽约特朗普大厦会面。图片：2024年9月27日，路透社/唐纳·斯泰普·伦特/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰国民警卫队士兵向前线的俄罗斯士兵发射大炮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LHRW56QW2FO6FEAGMT7ERNSSWQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乌克兰国民警卫队第13特战旅“哈尔基亚”部队士兵在乌克兰哈尔科夫地区前线向俄罗斯士兵发射OTOMELARA大炮，2025年1月3日。图片：路透社/索菲亚·加提洛娃/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普在密尔沃基发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQ5K4RHDYFKY3BQ4WCUOVKS4WE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在密尔沃基，美国威斯康星州发表讲话。图片：2024年10月1日，路透社/卡洛斯·巴里亚/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:02:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</guid></item><item><title>洛杉矶消防员在极端条件下坚守岗位</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;消防队周二坚守阵地，对抗严重蔓延的洛杉矶两场大火，即便强速的沙漠风和干燥的地形带来了极其危险的环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自至少七个州和两个外国的约8500名消防员连续第二天遏制了大火的蔓延。尽管如此，大火已吞噬了相当于华盛顿特区大小的面积。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机队向崎岖的山地投放了水源和阻燃剂，自1月7日火灾爆发以来，地面人员一直使用手工具和水管昼夜不歇地工作。飞机偶尔因强风而被迫停飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德斯大火位于市区西侧，火灾面积保持在23,713英亩（96平方公里），控制面积提升至18%。这是指受控边界的百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东侧的伊顿大火在城区郊外，火灾面积为14,117英亩（57平方公里），控制面积为35%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自四月以来，南加州几乎没有降雨，这使得灌木丛变成了易燃物。由于圣安娜风从沙漠吹过山顶，穿过峡谷，火苗飞溅至火源前方两英里（3公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二白天风速比预期要弱，但预计在周三上午3点左右达到峰值，山区最大风速有可能高达70英里/小时（112公里/小时），国家气象局预计仍将维持红色警报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二洛杉矶验尸官办公室报告称，火灾死亡人数新增一名，目前总计25人。估计毁坏或损毁的建筑数量仍超过12,000栋，预示着巨大的重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个邻里区已被夷为平地，留下的是焦土和残骸。许多房屋中仅剩烟囱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重灾区太平洋柏谷，卡琳娜·梅赫和丈夫迈克尔·克瓦克经历了“幸存者内疚”，感慨他们的家幸免于火灾，而许多邻居的房产却损失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在设计靠近自然的房子时，我们深知在房子的生命周期中可能会发生严重的火灾，因此我们设计的房子既要防火，又要可持续。”建筑师克瓦克如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又有几千人获准返回家园，但仍有8.8万人面临疏散命令，另有8.4万人处于撤离警告状态，这是该大都会区前所未有的大规模人员疏散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶市长凯伦·巴斯在一次新闻发布会上说：“在电视上看到这一切是一回事，亲眼看则是另一回事。大规模的破坏是无法想象的，直到你实际看到为止。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;48岁的约翰·阿多夫从艾尔塔德纳地区的家因伊顿大火而失去，他虽然幸存但对未来的不确定性感到不安。他回到家中试图抢出一些物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“烟雾中燃烧着超市和加油站，爆裂的汽车飞散着玻璃碎片，火焰高两层楼，犹如龙卷风。我怀着愚蠢的疯狂去尝试。”阿多夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从艾尔塔德纳地区的超市停车场，搜救队用白板跟踪进度，并从拖车中分派任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由50名消防员和治安人员组成的队伍挨户搜索，寻找任何残留的火源和隐患，如与太阳能电池板相连的锂电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德斯大火也接近珍稀艺术品所在的盖蒂博物馆，博物馆藏有梵高、伦勃朗、莫奈和 degas等人的画作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但艺术品仍安全储存在盖蒂中心的石灰石堡垒中，得到了防火钢和加固混凝土的保护。盖蒂信托总裁凯瑟琳·E·弗莱明表示，“从安全地带移除艺术品是极其愚蠢的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿正爆发一轮关于援助的共和党和民主党之争，盖蒂大火（洛杉矶最严重火灾之一）造成的保险损失已经让这场战斗成为史上最昂贵的野火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人气象预报公司AccuWeather估计总损失和经济损失在2500亿到2750亿美元之间，这可能将盖蒂大火发展壮大为美国历史上最昂贵的自然灾害，超越2005年卡特里娜飓风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院议长迈克·约翰逊建议为加州野火援助附加条件，民主党人在国会对此表示反对。约翰逊表示，任何灾难援助资金都应“预算中化”，意味着不应新增预算赤字，有可能削减其他项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名提议与其他许多自然灾害形成了鲜明对比，加州众议员特德·刘称之为“荒谬”。刘表示，“我们不应该利用美国人的情感负担来推行新的政策变革。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MUFNCKMK4ZMRNFVFJL36TDSLBQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;救援队伍在太平洋柏谷帕利塞德斯火灾现场搜寻房屋残骸。2025年1月14日。路透社/大卫·里德尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TIRANDAPGBJBFKAS47KLN4WQIE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;救援队伍站在太平洋柏谷帕利塞德斯火灾现场受损房屋的残骸中。2025年1月14日。路透社/大卫·里德尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S7CR6RTII5K2FGE2T4HZ34OZSM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;救援队伍在艾尔塔德纳火灾现场搜寻房屋残骸。2025年1月14日。路透社/肖恩·斯塔普顿&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2B5OAQJLBVN43EFSFYU3OVORZE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;受损房屋前悬挂美国国旗。艾尔塔德纳火灾现场。2025年1月14日。路透社/肖恩·斯塔普顿&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BPGSYWVHQJKSLBJADCUQJE3SLY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;洛杉矶火灾现场受损房屋的残骸。2025年1月14日。路透社/大卫·里德尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EB3VQ5S5BRJCXPKLQKR7VZLLC4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;救援队伍在太平洋柏谷帕利塞德斯火灾现场搜寻房屋残骸。2025年1月14日。路透社/大卫·里德尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOAZXWKIH5KLNDDSJG63XIIHXI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;太平洋柏谷帕利塞德斯火灾现场的房屋残骸。2025年1月14日。路透社/大卫·里德尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUW6EBF56BMOVK2NRDBZA755IE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;受损房屋中的无障碍电梯。2025年1月14日。路透社/大卫·里德尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QIIZMEZ7NJI63KINCUAWIELOYQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;洛杉矶市长凯伦·巴斯访问洛杉矶 FEMA 灾后恢复中心。2025年1月14日。路透社/丹尼尔·科尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CZVFBRYFBBJFJH6FCA3QHAEVMY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警方在太平洋柏谷帕利塞德斯火灾现场调查。2025年1月14日。路透社/大卫·里德尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VBWYVX6QSNIY7M6PCTQJJWO5ZU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;太平洋柏谷帕利塞德斯火灾现场的篮球架。2025年1月14日。路透社/大卫·里德尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HCQNPPRRW5M45CJQUMBPFUHYPM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;受损房屋附近的居民。艾尔塔德纳火灾现场。2025年1月14日。路透社/肖恩·斯塔普顿&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/USF34ELUYJKQLFZYVZVII6DSMY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;受庇护者在圣莫尼卡社区中心接受捐赠。2025年1月14日。路透社/丹尼尔·科尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加州大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q3CADGIUJ5K63NCFK46YMBOHX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;救援人员在艾尔塔德纳火灾现场搜寻隐患。2025年1月13日。路透社/马里奥·安苏诺&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加州大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OSQIJLVBABK7DMTLEBWW32YTQY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;艾尔塔德纳火灾现场受损房屋的游泳池。2025年1月13日。路透社/马里奥·安苏诺&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加州大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SHJCFGPRNRNYFJIYNUQ3RNNF2I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;救援人员在艾尔塔德纳火灾现场搜寻受损车辆。2025年1月13日。路透社/马里奥·安苏诺&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加州大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77MEQBLHYJJPBJJSPOSMYVKPIU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;救援人员在艾尔塔德纳火灾现场搜寻隐患。2025年1月13日。路透社/马里奥·安苏诺&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:59:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</guid></item></channel></rss>