<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 15:27:42 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手Robert Pickton于周五在魁北克的一所监狱去世，享年74岁。此前一个月，他在服刑期间受到另一名囚犯的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，Pickton于2007年因在不列颠哥伦比亚省弗雷泽河谷的养猪场杀害吸毒者和妓女，并在其身上进行残忍处理而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对其中六名女性的遗体部分进行了谋杀，这些遗体在其位于温哥华附近的小破屋中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤销了其余20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，Pickton死于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是当年超过60名从温哥华贫民区毒窟消失的女性中的其中一部分，这些女性大多在2002年初被逮捕之前至少失踪了十余年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Port Coquitlam的Pickton的养猪场上，调查人员发现了33名女性的遗骸或DNA，其中很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，Pickton声称自己无罪并被控方陷害的一本书在亚马逊上架后几个小时内就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求删除这本书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Robert William Pickton的法庭案件始于新威斯敏斯特市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·比克顿于未注明日期的这幅电视图片中出现在他的波特科奎特家中。路透社/环球电视频道/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球性协议，以便更好地抗击流行病的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经历时两年就一项协议进行谈判，该协议旨在加强大流行暴发前后的合作，而在COVID-19大流行期间承认了谈判失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原计划本周达成协议，但就疫苗分享和准备等方面的分歧导致谈判延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍然达成了更新现有法律约束的健康法规的平行协议，即国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，用于描述最显著和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros·阿丹诺姆·格布雷耶苏斯在声明中说：“今天的历史性决定体现了成员国共同保护自己国家和世界人民、避免公共卫生紧急情况和未来大流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克逊·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们采取措施进行问责，并加强在疫情威胁到美国人和国家安全之前阻止疫情扩散的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据显示，全球健康规则的这些改变旨在巩固世界对 COVID-19 而后的新病原体的防御能力，该病已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="WHO标志在日内瓦总部外的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部外的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非曼德拉 hurricanes晕倒 ANC选举失利对拉马福萨造成严重影响</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在指导非洲国民大会（ANC）党在选举中取得近30年来最差的成绩后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二选举结果数据显示，约71%的选区结果显示，ANC的选票份额不足42%，低于2019年上一次选举中获得的57.5%。这是ANC自结束种族隔离以来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举惨败意味着，纳尔逊·曼德拉曾经的解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判联盟或其他形式的合作以管理国家。他们可能需要作出政策让步或将重要部长职位让给他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能会面临反对党的要求辞职，以及他所属政党内部批评的声音，但ANC高层官员支持他留任。分析人士认为，还没有显然的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前还没有可以接替拉马福萨的明确统一候选人，”来自开普顿大学、撰写了拉马福萨传记的政治学教授安东尼·布尔特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在这次选举中的主要政要中享有最高的批准率。ANC内部分裂可能将使反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，在正式初步结果公布日(周日)他会发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因2022年的一个调查委员会报告而悬而未决，该报告指出，他可能因在狩猎场家具内藏匿现金的行为而违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该事件的不当行为指控（该事件被称为“Farmgate”），并在同年晚些时候赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率和电网故障等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺整顿党派形象、提振经济的背景下当选ANC领导人，在前任杰克·祖玛统治的九年间遭受了欺诈丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首后的初次振奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞，ANC高层官员仍在卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性一击来自他的主要对手祖玛，后者支持新党派姆科索托·韦齐(MKhonto we Sizwe)，该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持，在祖玛家乡夸祖鲁-纳塔尔省尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛挫败了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是弱势群体，”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示，“这是拉马福萨项目结束的时候……你不能在选举失利后仍期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨一直因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，以避免加剧他在党内的裂痕。这与他在20世纪80年代作为工会领导时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他在建立共识方面的技巧以及他促进南非作为“全球南方”（指低收入和中等收入国家的简写）倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最著名的呼吁疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了受难案指控以色列，最终判决以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。以色列强烈拒绝这一指控，并继续进行拉发攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC过去三十年的成功，但他遭到批评，认为他对解决南非最严峻挑战方面提出的新的解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕的最后集会上，拉马福萨在聚集于索韦托足球场的支持者前承诺会“做得更好”，但许多人在他演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周六在特朗普大厦面对相机镜头时发言，他的言辞既适用于法律上的斗争，也适用于政治上的战斗：他准备好继续战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团于前一天裁定他因伪造文件以隐瞒支付成人电影明星封口费而被判34项罪名后，这位共和党总统候选人列举了一系列敌手和不满，在愤怒且混乱的讲话中加以谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦为“不正直”和“魔鬼”，将民主党人乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将所有挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常常以诙谐的语气穿插幽默，但这篇演讲主要基调阴郁。他在这场新闻发布会上只拿着一张简短的纸，最后没有回答问题，带着他的儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有摄像机的场合，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友继续对司法系统进行抨击，并对任何暗示特朗普犯下罪行的人进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位领先候选人彼此视为对国家威胁的竞争中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在一场看似失控的自我争辩中继续自己的个人怨气，并歪曲有关美国司法系统的话语，让任何观者得出一个明显的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中这样表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者、大多数看到纽约裁决为冤假错案的人，周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元。这是共和党数字募捐平台WinRed上特朗普团队报告的一日筹款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然该团队在筹款总额上落后于拜登，但周五正在努力保持同样的筹款速度，向支持者发送了一波令人不安的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的记者会上又传出了另一个信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统这边，认为审判存在瑕疵，原本不应提出这些指控，陪审团成员池在重民主党区域的纽约市受到了污染，而法官有偏见——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手转而攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉提瓦在对媒体平台X上发布的一条推文中嘲讽了一个全国性保守派成年人组织的帖子，该组织在社交媒体上表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有……”，拉提瓦发布了这条推文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上针对马里兰州温和派共和党前州长、参议员竞选人拉里·霍根，霍根在裁决之前曾警告美国人不要因为更具党派性的观点而“往火上浇油”。拉提瓦回应道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，数位受访者表示，特朗普的有罪判决让其对11月的支持犹豫不决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的蜕化可能会损害他在与拜登的重赛中，特别是在多个摇摆州持续处于紧要先导的情况下的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人一样，称审判为一种骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治阴谋，只是为了损害他，尽可能多地让他远离竞选舞台。”62岁的退休警官、乔治亚州玛丽塔的斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能够这样对他，那么他们也可以对任何人这样做，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;samp&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/samp&gt;&lt;samp&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，裁决于5月31日宣布。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/samp&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对烏克蘭衝突的卷入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标限制，这是进入这场为期两年的战争的一个小但重要的步骤，专家称这有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标过于冒险，担心这可能会引发直接冲突，尤其是在俄方拥有核武器的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国政府此前对基辅供应更高档武器的限制相互吻合，这些限制也已相继瓦解，包括美国先进战斗机和远程ATACM反装甲导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗制定专门规则。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队“袭击他们或准备袭击他们”的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给了前线的乌克兰军队使用美国提供的高机动多管火箭系统（HIMARS）发射器配发的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的许可，专家称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区固守之前推回他们，”乌克兰国立战略研究学院研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅需从东部顿巴斯关键战场调用部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队可能会陷入困境，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻时采用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席C.Q. Brown通过安全视频会议提出请求，要求在哈尔科夫地区跨境使用美国武器。Sullivan、Austin和Brown随后提出建议，支持放宽限制，Sullivan于5月15日向拜登提出，拜登同意乌克兰有权在俄罗斯境内安全区域反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日受访时表示，呼吁乌克兰盟友采取类似措施，并表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前 Foreign Policy Research Institute 欧亚项目资深学者Rob Lee指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内使用袭击武器，将其作为安全区域，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边界对面。它可以保留防空、电子战、指挥与控制等能力，”Lee说。“它可能获得了某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家表示，单凭这一决定短期内可能不会大幅改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅度改变前线上下的走向，但会让俄罗斯更难以持续进行跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯军队目前在哈尔科夫地区的兵力有限，难以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队没有足够的战斗力从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说道。“为了做到这一点，他们需要在东部战斗地区空出大量的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再一次提升了爆发核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰可能在未来几周至几个月内寻求扩大其对俄罗斯境内使用美国武器的能力。尤其是在俄罗斯在过去一年中战场上占据主动权的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽连斯基就任该news机构采访时，呼吁美国批准其打击俄罗斯境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史汀生中心华盛顿智库前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登的举措仅仅是个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但它确实迈出了一步，”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员可能会为下一步争论：打击更广泛的目标——可能是不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府暂未考虑扩大政策允许打击俄罗斯其他地区的目标，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续如必要时调整并适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区俄军袭击后遗骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫地区米拉达尼利夫卡村受损严重的儿童和青年运动骑术学校工作场景中工作，该学校在俄罗斯攻击乌克兰期间受到导弹袭击。REUTERS/瓦伦京·奥格里内科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商保持适度增长 与此同时OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减少扩产支出的承诺，这将使美国作为全球最大原油生产国的增长速度在2024年放缓，可能缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的绝大部分时间里，由于页岩革命和生产技术与效率的突破，一直驱动着非OPEC生产国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到每日1293万桶，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是为了抵消来自美国和其他非OPEC生产国的产量增长。OPEC+的总减产量为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一个复杂计划，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。三位知情人士透露，OPEC+于本周三表示，正在进行讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于OPEC+将在周日会议中讨论供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产量的增长，但这一增长对OPEC+供应的压力将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己的预测大致相符，预计美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测员，他们的预测都有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日。这暗示2024年OPEC+原油需求量预计比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求量几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价接近每桶80美元，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和克制的态度。”美国Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于目前的价格，钻机数量没有明显增加，这一点令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本支出稳定，并暂缓对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。计划年底运营12台钻机，并可能再部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年的100万桶/日的增产潜力，但目前没有以这一速度增长的意愿。”标普分析人士在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，减少了增长方面的投资。他们在2010年代的不受限制的支出虽然推动了快速增长，但限制了页岩部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分得益于私募生产商，其中一些正在经历行业合并浪潮。他们通过钻更长的井并同时对岩石进行压裂以从更多井中开采原油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据最近的合并浪潮，我预计尽管目前的原油价格继续保持，持续改进钻井和完井效率将有助于美国总体原油产量的适度增长。”德克萨斯标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB等（SLB.N）预计，今年其国际市场的营收将有所增长，而非北美市场营收将下降6%。国际营业收入增长18%，部分是由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略出现转变，更多注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家预计仍将主导今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻机操作层从奥申石油公司在德克萨斯州温克佩吉盆地拥有的一块土地上的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻机操作层从奥申石油公司在德克萨斯州温克佩吉盆地拥有的一块土地上的控制室看到，2018年8月22日。路透社/尼科·欧佛克迪/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出一揽子新的加沙停火方案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始重建生活了，”拜登说，他正处于竞选年，面临制止加沙冲突的巨大压力，加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方协调的调解努力数次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议发生在以色列连续数周对拉法的军事进犯之后，且以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的政府因加沙平民伤亡事件和人质持续被拘留遭受国内外的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五声明称，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提议提供加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪，34项重罪指控成立，这一事件凸显了两位候选人间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，打破了以往提议的模式，因为停火将伴随各方进入三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是一个为期六周的停火，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老弱病残在内的人质，同时释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天都将有600辆载有人道援助的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终结敌对行动的条款进行谈判。总统称：“只要谈判继续，停火将继续。”这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提到，通过卡塔尔，哈马斯已经收到了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促以色列所有成员改变对“无限期战争”的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人会不同意这一计划，并呼吁战争继续进行。有些甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，并且希望继续战斗多年。人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“我已经敦促以色列的领导层支持这项协议，尽管会面临很大的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有着终身承诺的美国总统，我是迄今唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，我刚刚派出美国部队直接捍卫以色列受到伊朗攻击，我要求您退后一步，思考如果失去这一刻会如何。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者说：以色列能够提出这一新提议，是因为最近战场的有利进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了明确的尽头路线图。这是一个详细四页半的协议，经过长时间细致的谈判，目前摆在桌面上的是整个进程的终结方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，据这位官员介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲是具有戏剧性的，被视为一种直接呼吁以色列民众的尝试。以色列12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。焉知新闻此前在播出该提议细节方面被禁止，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学奥斯汀分校历史学和公共事务教授杰里米·苏里认为，与以往相比，这一提议成功的机会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯受到了重大打击，哈马斯进行严重袭击或发动攻击恐怖事件的能力现在已经大大降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在转向反对以色列，这可能促使以色列民众希望结束冲突，同时也受到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个拟议中包括，释放加沙因病、年迈和受伤的人质，作为为期六周停火的交换条件，该停火还可延长，以便允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，因以色列拒绝接受哈马斯要求战争永久终结的条件作为谈判的一部分并加剧拉法南部的军事行动，该提议分崩离析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解方，在持续的侵略期间，他们将不会参与任何进一步的谈判，但由于以色列停止战争，他们准备就交换人质和囚犯达成完全协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家中有公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起国际社会的强烈愤怒。但这一行动并没有触犯美国不切断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争给巴勒斯坦人民带来了无尽的苦难。”拜登周五表示，“我们看到了前些日子发生在拉法的致命火灾，那是在以色列针对哈马斯的袭击之后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估算，自以色列在10月7日南部遇袭后对加沙发动袭击以来，超过36280人被杀害。根据以色列当局的统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名Palestinian走在被摧毁建筑废墟中的拉法市Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在被以色列军事行动摧毁的建筑物废墟中，位于加沙北部加沙地带贝特拉哈伊，2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这是一个复杂的方案，分析人士警告称，这种方案存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行是加密市场冒险行为的最新迹象，随着市场价格的上涨和交易者寻找收益，加密市场的风险行为不断增加。比特币，最大的加密货币，在当下接近历史高点，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今增长超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是西雅图创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引到其平台上的加密货币价值达到188亿美元——相比六个月前不到4亿美元有了大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明重新质押是为了扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机进行检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一过程，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间失去了即时访问其代币的权利，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供新的加密货币以代表他们已质押的加密货币。重新质押使得代币的所有者可以再次将新代币质押到不同的区块链应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险度存在分歧，一些内部人士认为这一做法尚处于起步阶段，还无法判断风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析人士在内的一些人担心，如果代表重新质押的代币被用作加密市场中广泛应用借贷市场的抵押品，可能会产生基于少量底层资产的无尽借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会对更广泛的加密市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一旦抵押品被用作抵押品，这不是理想的状况，它引入了一种新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的地方在于收益：通常情况下，以太坊区块链上的质押收益在3%-5%范围内，但分析师认为，重新质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是代币化金融（DeFi）领域最新进展的一部分，在代币化金融市场中，加密货币持有者投资于实验性的计划，希望在无需出售持有的资产的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户正期待未来奖励或其他空投（airdrops）的出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来具有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提供加密数据的Kaiko的麦卡锡表示，重新质押平台的增长动力在于用户寻求此类空投，称其为“投机性非常高的免费赚钱机会”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂称，(Coinbase提供质押服务但不提供重新质押)(COIN.O)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在事先预期他们将获得某种形式的奖励，但他们不知道会是什么。”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan及其团队——该团队曾推出印度首个学生设计的微型卫星——创办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为提供验证服务的市场平台，连接想要质押代币的人和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户管理重新质押并创造新的代币来代表重新质押的资产，并且这些新的代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是允许用户选择他们希望质押的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多基于加密货币抵押的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一个正在发展的现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新质押可能带来“隐含风险”——如果重新质押的代币被用作加密借贷中的抵押品，可能会在市场下跌期间导致强平，增加市场波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的负面影响，随着用作抵押的加密货币在Terra Luna崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借贷协议，而不是重新质押本身。借贷协议对风险的定价有误。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押不持担忧态度，指出在相对全球2.5万亿美元的加密资产中，重新质押协议中的现金流规模微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题会对传统金融市场构成任何实质性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融市场的联系日益紧密，并且重新质押正在吸引机构投资者，如Standard Chartered的Zodia Custody已看到机构投资者对质押表现出浓厚兴趣，但鉴于难以追踪资产的流向和分配奖励的情况，它并不认为重新质押是一步好棋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital并没有回应路透社的评论请求，但瑞士加密金融银行Sygnum表示，它正在为客户加密资产提供质押服务，并预计“将出现围绕重新质押的新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;插图展示了比特币的象征表示，取自2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图照片。路透 Thomson Reuters/Illustration 文件图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;插图展示了以太坊的象征表示。这幅插图取自2023年6月16日。路透 Dado Ruvic/Illustration 文件图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥塞亚古玛赢得 landslide 胜利，将成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦布玛赢得了一场压倒性胜利，成为墨西哥第一位女性总统，继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在底层民众中的声望帮助推动了她胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦布玛&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，在墨西哥选举管理机构的快速统计结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上最高的选票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中也可能获得三分之二的多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机构给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希希特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥第一位女性总统，”席尔瓦布玛支持者大会上对欢呼的“总统，总统”回应说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布玛的胜利为墨西哥迈出了重要一步。墨西哥素有男权文化，且拥有世界第二大天主教人口，多年来推广更传统的性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布玛是首次在美国、墨西哥或加拿大赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我投票给一位女性，”席尔瓦布玛在墨西哥最小的州特拉卡拉的一位87岁的支持者埃德姆尔莎·蒙特伊尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至不能投票，而且当可以投票时，只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种情况已经改变，我得以见证这一切，”蒙特伊尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布玛面前的道路充满挑战。她必须平衡增加受欢迎的社会福利政策与继承巨额预算赤字和低经济增速之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示政府将履行财政责任并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但提供的细节很少。这次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，已有38名候选人遇刺，许多分析师认为有组织犯罪集团在奥夫拉多尔任期内扩大了其影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选举行车站发生的两起杀人事件而受到破坏。奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀案超过185,000起，是墨西哥现代史上任何其他政府任期中的最高值，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“若她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面投入前所未有的投资，她将有可能实现整体安全水平的重大改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特里安·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA黨派也赢得了墨西哥城市长选举，这是一项关键的职位，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是与美国紧张的谈判，因大量移民从墨西哥向美国流动，以及在美国内芬太尼流行时的毒品走私合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普表示，将对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并准备动员特种部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商重新布局的挑战，这是近岸外包趋势的一部分，在这种趋势中，公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布玛还将不得不解决国家石油公司PEMEX的问题，该公司已连续二十年产量下降，且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能永远把公共资金投入一个永远无法盈利的公司，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿莱克托·拉莫斯说。“他们必须重新审视PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍、减少贫困、稳定货币和维持较低的失业率作为其政治议程的优点，这些措施使他极度受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布玛承诺扩大社会福利计划，但今年墨西哥出现大赤字且2025年预计仅实现1.5%的低经济增长率，这使得实现这一承诺变得困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的全民公投，而席尔瓦布玛否认她是奥夫拉多尔的“傀儡”，但她已承诺继续许多他的包括帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席尔瓦布玛感谢奥夫拉多尔，称他是“让我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·刘兹认为，性别歧视可能是批评席尔瓦布玛将成为奥夫拉多尔“傀儡”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们无法相信她会作出自己的决定，我认为这是她有性别问题的一种反应，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦布玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔迪娅·席尔瓦布玛，执政MORENA党的总统候选人，在赢得大选后发表讲话，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·羊哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦布玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔迪娅·席尔瓦布玛，执政MORENA党的总统候选人，在赢得大选后向支持者致意，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·羊哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人民手持“总统克莱尔迪娅·席尔瓦布玛”横幅，在墨西哥城市政广场，在执政MORENA党宣布席尔瓦布玛赢得大选后庆祝，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/马海·利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选后，反对派总统候选人索希希特·加尔韦斯在墨西哥城向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/克特萨利·尼奇赫-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日在圣克鲁兹·科斯科坦兰的投票站，工作人员关闭投票站，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，人们前往位于韦拉克鲁斯的投票站投票，墨西哥大选日。路透社/亚希尔·塞瓦尔索斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥的梅斯卡坦，2024年6月2日。路透社/加布里ela·桑布拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，人们在墨西哥城投票站排队等待投票，墨西哥大选日。路透社/亚历山德罗·梅内哲尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对派总统候选人索希希特·加尔韦斯在投票站外拍照，大选日，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日在萨尔瓦多·夸伊拉纳的投票站，工作人员准备，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，里雷米奇亚镇的女性正在投票站投票，墨西哥大选日，查亚华斯卡州，墨西哥。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，人们在投票站展示投票后涂有墨水的手指，墨西哥城，墨西哥大选日。路透社/亚历山德罗·梅内哲尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，沙诺桑萨尔，人们在投票站投票，墨西哥大选日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，莫雷诺总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝拉特丽丝·古铁雷斯·穆勒前往投票站投票，墨西哥城，墨西哥大选日。路透社/亨里克·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，人们手持支持墨西哥反对派总统候选人索希希特·加尔韦斯的横幅，等待投票站开门，墨西哥城，墨西哥大选日。路透社/路易·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔瓦多·夸伊拉纳的投票站，工作人员准备，墨西哥城，墨西哥。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城的选民在投票站外排队，墨西哥大选日。路透社/路易·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，人们走在墨西哥城的市中心，大选周末。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城一家商店凉台盖着塑料布，上面的招牌写着“根据禁酒令，禁止销售酒精”，墨西哥大选日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>