<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2025 20:53:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国尹锡悦回避质疑，支持者因法院暴行面临指控</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-shuns-questioning-security-tightened-after-court-rampage-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;韩国弹劾总统尹锡悦拒绝接受调查人员的质询，原因是调查其是否犯有叛乱罪。同时，数十名尹锡悦的支持者因袭击法院大楼的暴力事件面临指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局表示，鉴于尹锡悦作为预审犯人被关押在首尔拘留所，并且宪法法院正进行弹劾审判以决定是否永久解除其职务，安全措施已经在这些地点加强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师尹开坤表示，尹锡悦计划出席未来的所有弹劾审判听证会，包括周二的听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦上周因短暂宣布实施戒严令而成为首位被逮捕的在职韩国总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官周一前往拘留所要求尹锡悦接受强制质询，但因尹锡悦反复拒绝配合调查而在晚上9点左右放弃了该努力。高官反贪局在声明中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该局正在领导这项刑事调查，称将采取法律措施，包括再次发出传唤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，尹锡悦在法院批准逮捕令后正式被送进拘留所，并拍摄了逮捕照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院在凌晨的判决后，尹锡悦的支持者愤怒地冲入首尔西部地方法院大楼，破坏财产并与警察激烈冲突。冲突中被捕的90人中有66人将因非法入侵、妨碍公务及攻击警察而被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他违法者仍在被确认之中，警方也将对他们采取法律行动。代理司法部长金德妩在国会司法委员会表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代理总统崔 Sang-mok 对法院大楼发生的“非法暴力”事件表示深切遗憾，并呼吁警方采取严厉措施防止类似事件重演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一动乱发生在近年来韩国最严重的政治危机之中，动摇了亚洲第四大经济体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国央行周一将2025年的经济增长预期下调至1.6%-1.7%，低于11月时预测的1.9%，原因是对政治不确定性的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百名抗议者，有些人用灭火器向警察喷射，周日3点的判决批准尹锡悦的逮捕后不久冲过路障，进入法院大楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据视频显示，一些抗议者在法官办公室所在的大厅里大声呼喊批准逮捕令的法官的名字。一名法官的办公室被强行闯入。全国法院管理机构主任陈大宇表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参与此次闯入的一些人通过YouTube直播了这一事件，视频显示抗议者破坏法院并高呼尹锡悦的名字。部分直播者在直播过程中被警方制止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦周一对周一拒绝接受检察官质询的行为表示了自己的拒绝意愿和无奈，称周日发生在法院的事件令人震惊和遗憾，呼吁人们和平表达自己的意见。尹锡悦在声明中也理解许多人感到愤怒和不公，恳请警方采取宽容的态度。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议者在法院大楼被延长拘留后冲入，首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/324ZFUFEQZJAHJKSGVTWBQ3HIQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月19日，韩国首尔，抗议者在法院决定延长弹劾总统尹锡悦的拘留令至20天后冲入法院大楼。图源：路透社 / Yonhap 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:24:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-shuns-questioning-security-tightened-after-court-rampage-2025-01-20/</guid></item><item><title>TikTok 等待特朗普缓刑，中国表示对达成协议持开放态度</title><link>https://www.reuters.com/technology/tiktok-awaits-trump-reprieve-china-signals-open-deal-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;TikTok 期望总统唐纳德·特朗普重返权力后发布一项行政命令，为其争取更多时间以达成交易。中国也表示，在美国市场保持TikTok运营的交易是开放的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国有1.7亿用户使用的短视频服务，在周日法律生效前一小时，TikTok对美国用户进行了短暂的下线。该法律声称TikTok必须在美国国家安全理由下出售给其中国所有者字节跳手。美国官员曾表示，在字节跳手的管理下，美国人的数据可能面临被滥用的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TikTok 在周日恢复了美国用户的访问权限，并感谢特朗普为其及其商业伙伴提供的保证，表示他们不会因维持应用程序运行而面临巨额罚款。周一，TikTok 和其网站恢复正常运营，但应用程序和网站仍在苹果和谷歌应用商店下架中，暗示这两家公司等待更明确的法律保证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“坦率地说，我们别无选择，必须拯救它，”特朗普在周一就职典礼前的一次集会上表示，并补充说，美国将寻求与TikTok进行合资以恢复一款美国半数用户使用的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TikTok CEO 翁泽雄出席了周一的就职典礼，并与特朗普一同前往华盛顿圣约翰教堂参加礼拜。他与包括亚马逊创始人杰夫·贝索斯、Meta首席执行官马克·扎克伯格以及谷歌首席执行官桑达尔·皮查伊在内的多位科技巨头一同出席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TikTok 还赞助了周一举办的保守青年和约会团体组织者的就职派对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普早些时表示，他将发布一项行政命令，为TikTok暂停禁令提供喘息之机，这是TikTok在应用程序中发布给用户的公告中引用的诺言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一声明正值中国首次表示愿意进行交易，使TikTok在美国继续运营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当被问及应用程序的恢复和特朗普的交易愿望时，中国外交部在周一的例行记者会上表示，相信公司应“独立决定”其运营和交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“TikTok 已在美国运营多年，深受美国用户喜爱，”中国外交部发言人毛宁表示：“我们希望美国能够认真听取理性的声音，为在美运营的企业提供开放、公平、公正和非歧视性的商务环境。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于TikTok的争论正值中美关系紧张之际。特朗普表示，他打算对华征收关税，但同时也表示希望与中国领导人进行更直接的接触。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普拯救TikTok代表了其第一任期内立场的逆转。2020年，特朗普试图通过担忧该公司向中国政府分享美国人的个人信息而禁止TikTok。最近，特朗普表示他“心中保留了一个特殊的位置来拯救TikTok”，归功于这款应用程序帮助他在2024年总统竞选中赢得了年轻选民的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年8月，特朗普签署了一项行政命令，要求字节跳手在90天内出售TikTok，但随后批准了一项包括甲骨文和沃尔玛在内的合作伙伴交易，而不是剥离交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次特朗普的主要捐助者和顾问埃隆·马斯克周日表示，他希望任何TikTok会谈都能换取中国为美国社交媒体服务提供的让步，包括他的X平台（前身为Twitter）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我一直反对禁止TikTok，因为它违背了言论自由。但目前TikTok在美国运营，而X平台在中国运营是有失平衡的。事情需要改变，”马斯克在X平台上写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的共和党阵营并非所有人都同意绕过法律拯救TikTok的做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共和党参议员汤姆·科顿和彼得·里基茨发表联合声明：“现在法律生效，不存在任何‘有效期延长’的法律基础。为了TikTok未来能在美国上线，字节跳手必须同意一项交易，该交易须满足法律合格剥离要求，即彻底切断TikTok与共产主义中国的联系。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国从未禁止过主要社交媒体平台。该法律由参众两院以压倒性多数通过，赋予了特朗普政府广泛的权力来禁止或寻求出售其他中国企业拥有的应用程序。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="TikTok House at Davos Economic Summit" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OCHXSWOEDJLFLCVEADUD5RUSH4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;REUTERS/Yves Herman&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 15:48:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tiktok-awaits-trump-reprieve-china-signals-open-deal-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普重返白宫之际，中国既充满希望又紧张不安</title><link>https://www.reuters.com/world/us/china-vice-president-meets-with-elon-musk-ahead-trump-inauguration-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;中国政府官员和普通民众对于唐纳德·特朗普重返白宫既抱有希望又感到紧张。他们希望避免重蹈第一次任期引发贸易战带来的严重分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国副总理韩正与特斯拉CEO埃隆·马斯克及其他美国商界领袖会面前几天，韩正在北京与美国工商界领袖会面时，表示希望美国企业在中国“生根”，并帮助稳定中美双边关系，据官方新华社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当特朗普上次担任总统时，他对超过3000亿美元的中国进口商品征收了巨额关税。最近几个月，特朗普表示将继续对现有的关税基础上加征至少10%的新关税，此举将给中国经济带来打击。正当中国的经济正在努力寻找稳定的立足点时，这一经济波动愈加艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，当选总统拜登邀请中国国家主席习近平出席其就职典礼，此举显得较为和解。习近平派韩正代为出席，这表明中国仅限于在前两次美国总统就职典礼上由大使出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日在会面中，韩正告知马斯克，马斯克被特朗普任命为美国政府效率提升部门负责人，他欢迎特斯拉（TSLA.O）及其他美国企业分享中国经济发展的利益，并为中美关系做出贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参与美国企业的会面由 FedEx（FDX.N）CEO Rajesh Subramaniam 主持，以及其他来自科技、金融和物流行业的八家美国企业负责人出席，据现场的一名美国执行官认为，会议超出了预定时间，气氛友好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“韩正被认为由于在上海工作的经历，他理解外国企业界的关切，理解经济。”美国在华商会在北京的会长迈克尔·哈特在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个不错的象征姿态，尽管称为它什么都可以，但这是积极的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和习近平在周五通话后气氛乐观，特朗普称此次通话“非常好”，并表示双方都希望中美关系取得积极的开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人毛宁在周一的例行新闻发布会上表示中美关系处于“新的起点”。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;周一，中国大陆和香港股市上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中美双方表现出和解姿态，但许多人仍感到似曾相识，正如上届任期内两国关系迅速恶化的情形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从现在起，直到情况变得明朗，我们的所有美国客户都必须预付款。”位于苏州的联动优势解决方案首席解决方案官丹尼尔·德萨梅里亚斯说到，该公司将中国制造商与世界各地买家联系起来，从玩具到家具和钛制品等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果唐纳德·特朗普真的对中国进口美国的商品征收40%或其他税率，我不希望被迫与特定客户的定制商品一起承担风险，这些商品可能就此消失。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种事情在七、八年前曾频繁发生，当时特朗普对中国出口的85%商品加征了25%的关税。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦再次发生贸易战，中国的脆弱性将比2018年特朗普首次加征关税时更为明显，因为中国正在应对房产危机、巨额地方政府债务以及高达16%的青年失业率（其他挑战略多）。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;中国的这种脆弱状况在北京街头也有所体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我所看到的是，中国经济目前受疫情影响相当疲软，特朗普本身是个失控的疯子（对我们这边的情况没有帮助）。”36岁的王姓北京居民说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们仍然面临着很大的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一轮贸易战对第二大经济体的影响仍然存在，外国公司暂停投资，并通过将资金投入到越南等替代邻近市场来分散供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡数字基础设施公司在京负责人克里斯托弗·杨表示，他预计特朗普政府的关税威胁将持续对跨境投资和来自欧美等西方联盟国家的资金产生挤压效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司目前的资金来源是来自非美国股东，他说他预计特朗普重返白宫不会对其在中国的生活产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我想美国机构投资者将继续削减其对中国的暴露度。”他说。“过去曾有几家美国公司投资中国基础设施，现在完全不存在了。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在浦东金融区背景的外滩附近街道上行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q3P7JFISXFKQDOZ4S57QYYNKY4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;上海，2024年9月28日。路透社/Tingshu Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国副总理韩正出席特朗普就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4KIPZIXM5I7PON7L6VYA4DCC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月11日，中国副总理韩正与财政大臣里夏尔·里维斯（未图）在北京人民大会堂举行会晤。路透社/Florence Lo/池拍摄/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 03:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/china-vice-president-meets-with-elon-musk-ahead-trump-inauguration-2025-01-20/</guid></item><item><title>南苏丹称在上周的骚乱中16名苏丹公民丧生</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-sudan-says-16-sudanese-nationals-killed-last-weeks-unrest-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;南苏丹警方周一表示，上周因苏丹埃尔吉扎地区疑似杀害南苏丹国民而引发的骚乱导致16名苏丹籍国民死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周四和周五，南苏丹首都朱巴及其他地区爆发骚乱，抗议者对苏丹军队及其盟友可能涉及埃尔吉扎地区相关杀害事件表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏丹军队谴责了埃尔吉扎地区所谓的“个体违规行为”，人权组织指责军队及其盟友对被指支持反叛力量快速支持部队的平民进行了族裔针对性袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南苏丹国家警察在一份声明中称：“据报道，在四个州有16名外籍苏丹人丧生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还指出，警方将继续巡逻市场和居民区，以保护苏丹人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，政府宣布实施宵禁，目前仍处于实施状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南苏丹军队在另一份声明中表示，至少有24名嫌疑人被捕，在调查结束后将提起指控。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:33:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-sudan-says-16-sudanese-nationals-killed-last-weeks-unrest-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普政府暂无立即实施关税计划，但将出台贸易改革方案</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-lay-out-trade-vision-wont-impose-new-tariffs-yet-wsj-reports-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）将于周一发布一份广泛的贸易备忘录，主要内容是对现有关税的暂缓实施，而指示联邦机构评估与中国的贸易关系，以及加拿大和墨西哥的贸易关系。一位特朗普政府官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普就任美国总统后迅速实施关税的全球猜测不断后，特朗普决定花更多时间考虑关税政策的消息，令全球股市上涨，美元对主要货币贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在就职演说中未提及具体关税计划，但重申他创建外部收益服务（External Revenue Service）的意图，这是一个新机构，将从外国来源收取“巨额”的关税、关税和其它收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将立即着手改革我们的贸易系统，以保护美国的工人和家庭，”特朗普说。“我们将对外国征收的关税和税费应该使我们的公民受益，而不是向我们的公民征税以富裕其他国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，他的政策将使美国再次成为制造业大国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，特朗普承诺对全球进入美国的进口征收10%至20%的高关税，对来自中国的商品征收60%的关税，以帮助减少年度贸易逆差，目前每年超过1万亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在11月选举后表示，如果加拿大和墨西哥未能遏制非法毒品和非法移民的流入，他将签署必要文件在上任后立即对加拿大和墨西哥征收25%的进口关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贸易专家的说法，这样的关税将破坏长期存在的贸易协议，颠覆供应链并提高成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员证实了《华尔街日报》的报道，指出特朗普的备忘录将指示机构审查和解决持续的贸易逆差问题，并解决其他国家不公正的贸易和外汇政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该备忘录将重点关注中国、加拿大和墨西哥，但不会宣布新的关税。该官员表示，备忘录将指示机构评估中国在2020年与中国达成的贸易协议的执行情况，以及美国-墨西哥-加拿大协定的执行情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国美元因上述消息而大幅贬值，尤其欧元、加元、墨西哥比索和人民币的汇率大幅上升。摩根士坦利资本国际全球股市指数上涨。美国金融市场因马丁·路德·金纪念日放假而关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些在华盛顿的行业集团和贸易律师曾猜测特朗普可能会援引《国际紧急经济权力法》，这是一个在国家紧急状态下控制进口的广泛权力的法律，以立即实施关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但即将发布的贸易备忘录表明，将采取更为系统的方法，可能涉及《第232条国家安全贸易法》和《第301条不公平贸易实践法》等其他法律依据下的贸易调查。特朗普在任期内曾引用这些法律，关于钢铁和铝以及中国进口的调查耗时数月才能完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听起来他可能听从了一些人的建议，即立即实施关税将严重伤害金融市场，”美国战略与国际研究中心的贸易专家威廉·雷恩斯（William Reinsch）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但雷恩斯和其他贸易分析师预计，特朗普政府仍将推进全球关税政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全球关税是他竞选经济计划的核心部分，我认为他会履行承诺，”特朗普第一任期的前白宫贸易顾问凯利·安·肖（Kelly Ann Shaw）上周在一次采访中说。肖现在是霍金·洛威尔律师事务所的合伙人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个他长期支持的想法，”肖说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2017年至2021年的第一任期内，特朗普政府通过调查实施了对钢铁和铝进口的关税，并对大约3700亿美元的中国进口商品开征关税，引发了中美之间针锋相对的关税战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，中美两国在一笔协议下结束了冲突，即中国每年从农产品到飞机的美国出口额增加2000亿美元，但由于疫情的原因，中国从未实际履行这笔承诺。即将发布的这份备忘录表明，特朗普政府将尝试敦促中国履行这些承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还曾威胁要退出1994年北美自由贸易协定，指责该协定将美国的制造业工作岗位转移到墨西哥，并促使对该贸易协定重新谈判，加强汽车原产地规则并提高劳工和环保标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在美国 - 墨西哥 - 加拿大协定中获得了一项日落条款，允许他2026年重新谈判该协定，一些贸易分析家认为这是尽早开启这些谈判的筹码。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AXMKH46EHVICFJQTG4HGQWD5CM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;吉尔哈·德马雷·尼基森/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 14:36:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-lay-out-trade-vision-wont-impose-new-tariffs-yet-wsj-reports-2025-01-20/</guid></item><item><title>随着特朗普时代开始，乌克兰人因战争而疲惫不堪</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-era-begins-ukrainians-are-exhausted-by-war-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;随着唐纳德·特朗普开始其作为美国总统的第二任期，乌克兰士兵和平民面对与俄罗斯的战争看到了艰难的前景，并希望不需驱逐俄军的情况下能达成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的助手承认，结束这场战争的协议可能需要数月甚至更长时间，尽管当选总统在竞选途中宣称他会迅速解决由2022年俄罗斯入侵引发的战斗问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些乌克兰人担心，经过三年残酷的战斗，在长达1000公里（约600英里）的战线上，他们可能被迫作出重大的妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅虽损失惨重，俄罗斯也不断推进，但尚不清楚特朗普是否会在军事装备供应方面延续前任的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这里，人们非常稀缺。有许多令人沮丧的因素出现在新闻报道中。”一名来自乌克兰第113领土防御旅的无人机飞行员——他请求使用战场代号“地狱”——说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位士兵表示，他对特朗普的看法很复杂，但他希望能够获得更多的西方战机，以减少俄罗斯空投制导炸弹的爆炸频率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地狱所在的单位负责飞越被俄罗斯占领数月后又成为战场的沃夫奇坎（Vovchansk）城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这座城市几乎已被毁，只剩下一座工厂的废墟。”一位使用战场代号“越南”的21岁士兵说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经是人们难以预料的成功之地，如今沃夫奇坎已逐渐沦为废墟，反映了乌克兰士气的普遍衰落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地狱说，当他的士气受挫时，他会想起同一单位中的一对叔侄，他们在俄罗斯占领期间生还，后来选择加入抵抗大军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的，这确实很艰难，有时可能会令人难以理解——但那些经历过这些恐怖的人们更为积极，因为他们不会质疑自己在这里的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周在哈尔科夫地区的士兵表示，俄罗斯似乎能够通过一轮接一轮的步兵进攻承受高额损耗，而在乌克兰一方，人手显然不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰的城市中，特朗普宣誓就职前夕的气氛显得很沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为他能为此努力，但它不会很快，而且未必对我们会有利。”23岁的基辅中央广场青年安东·杜布查克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前线的情况都糟糕透了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被俄罗斯炮火摧毁痕迹明显的哈尔科夫市第二城区，一位居民发出呼吁，希望特朗普能促成和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样下去不行。”谢里娅·夏波瓦洛娃说，“萨尔季瓦区几乎已被摧毁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距离前线不到30公里（约20英里）的城市其他地方，23岁的公务员奥列克桑德拉·弗罗洛娃表示，乌克兰不能依靠其他任何人来结束这场战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不管新总统承诺什么，他都不会停止战争——24小时、30天、60天、90天都不会。”她说，“我认为只有我们才能做出改变。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="来自沃夫奇坎地区的内部流离失所者抵达人道主义救助中心，位于哈尔科夫地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WEACQZG2SJJRPHBJYSWC7MR3GY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;来自沃夫奇坎地区的内部流离失所者在哈尔科夫地区的人道主义救助中心检查证件，背景是俄罗斯对乌克兰的攻击，图片拍摄于2025年1月16日，乌克兰，路透社/阿拉娜·斯姆图科。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰军人在哈尔科夫地区练习操作FPV无人机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SW5YOJWLRBP3XPJMQ4IGC7FBQY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;乌克兰军人、34岁的来自乌克兰武装部队第113领土防御旅，使用战场代号“地狱”，在俄罗斯攻击乌克兰期间，在哈尔科夫地区的一个未公开地点练习操作第一人称视角（FPV）无人机，图片拍摄于2025年1月19日，乌克兰，路透社/阿拉娜·斯姆图科。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰军人在哈尔科夫地区练习操作FPV无人机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y5FYLDXO7FJ2BCHFTR6XSIG2CA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;乌克兰军人、34岁的来自乌克兰武装部队第113领土防御旅，战场代号“地狱”，在俄罗斯攻击乌克兰期间，在哈尔科夫地区的未公开地点操作第一人称视角（FPV）无人机，图片拍摄于2025年1月19日，乌克兰，路透社/阿拉娜·斯姆图科。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="来自沃夫奇坎地区的内部流离失所者抵达人道主义救助中心，位于哈尔科夫地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L6Y76TOBFZNM3NIUROXSHIUV2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;来自沃夫奇坎地区的内部流离失所者在哈尔科夫地区的人道主义救助中心检查证件，背景是俄罗斯对乌克兰的攻击，图片拍摄于2025年1月16日，乌克兰，路透社/阿拉娜·斯姆图科。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="来自沃夫奇坎地区的内部流离失所者抵达人道主义救助中心，位于哈尔科夫地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7TIUYCVOWBIBJO7HBHNKGT3XCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;来自沃夫奇坎地区的内部流离失所者在哈尔科夫地区的人道主义救助中心报告情况，背景是俄罗斯对乌克兰的攻击，图片拍摄于2025年1月16日，乌克兰，路透社/阿拉娜·斯姆图科。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:43:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-era-begins-ukrainians-are-exhausted-by-war-2025-01-20/</guid></item><item><title>拜登对家人发出先发制人的赦免，特朗普瞄准切尼、米利、福奇</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-issues-pardons-protect-milley-fauci-others-trump-retaliation-statement-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;当地时间周一宣布了预防性的特赦，对几位家人以及他的继任者&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;可能报复的目标进行特赦，其中包括参议院少数党领袖利兹·切尼以及前联合参谋长马克·米利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些特赦发生在拜登卸任总统职务的最后一刻，涉及调查2021年1月6日国会袭击事件的特别委员会成员以及所有在该委员会服务的民主党议员切尼和其他证人，还包括美国新冠疫情时期白宫首席医疗顾问安东尼·福奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普（已于去年1月就任）自11月当选总统以来，一再呼吁对其所谓敌人进行起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;赞扬了公职人员是“民主的命脉”。虽然未直接提及特朗普，但他表达了对这些人在执行公务时遭遇威胁和恐吓的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些公共服务者在国家内表现出了荣誉和杰出，不应对他们进行不公正和政治动机驱使的起诉，”拜登在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在向特朗普移交办公室前不久，拜登还特赦了五名家人，表示希望保护他们免受政治动机驱使的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他特赦了他的兄弟——杰姆斯·拜登、弗兰克·拜登以及瓦莱丽·拜登·奥韦斯，以及他们的配偶约翰·奥韦斯和莎拉·拜登。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的家人承受了持续不断的攻击和威胁，这些都出于伤害我的意图——这是最糟糕的政治表现。”拜登说。“不幸的是，我不认为这些攻击会停止。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在在国会山进行就职宣誓后，特朗普质疑了拜登对切尼和米利的特赦，称“特赦了很多人，这些人显然非常有罪，比如委员会里的政治暴徒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这样做是很不幸的，”特朗普谈到拜登的最后临时特赦时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，拜登特赦了其儿子亨特，此前他反复表示不会这么做。亨特是一名戒毒康复者，成为共和党人攻击的目标，因税务违法已认罪，并被定罪涉及枪支相关问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登还减刑了因1975年杀害两名联邦调查局特工被判终身监禁的原印第安雇民事权运动者列农·佩蒂亚。联邦调查局一直反对他获得释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前联邦调查局局长克里斯托弗·雷1月10日发给拜登的一封信中表达了坚决反对佩蒂亚的减刑。这封信中表雷示：“鉴于上诉人员刑期的定罪或刑罚都是毫无理由的，并会违反法治。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国宪法赋予总统广泛的刑事赦免权。尽管赦免通常授予已经遭起诉的人，但他们也有可能涵盖尚未进行法律程序的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，特朗普支持对切尼因调查1月6日袭击国会事件的角色进行调查的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;切尼和民主党众议员本尼·汤普森（调查委员会副主席），对拜登的特赦表示了感谢，承认他们及其家人遭受的威胁和骚扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们今天获得特赦，不是因为我们违反了法律，而是因为我们履行了职责。”他们发表声明说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福奇在疫情期间经常与特朗普发生冲突，特朗普的支持者也持续攻击这位前任高级卫生官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福奇在接受路透社采访时说，白宫一个月前曾联系此事，他并没有寻求赦免。“我很感激总统试图保护我免受毫无根据的指控。”福奇说，“我没有做错任何事，这也不是任何罪行的承认。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为2019年至2021年初特朗普的首席军事顾问，米利表示，很感激拜登的特赦。&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;称，米利和福奇是长期的忠于公共服务者，他们捍卫了民主并挽救了生命。他提到，成立调查1月6日袭击事件的特别委员会圆满完成了使命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管未具体指明姓名，但拜登特赦了所有在调查委员会服务的国会成员、他们的工作人员以及协助调查的国会山和华盛顿特区警察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，特赦这些人是因为他们本身没错，仅仅是被调查或起诉就可能会损及名誉和经济利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我坚信法律至上，也乐观地相信我们法律制度的力量最终会克服政治影响。”他说，“但这些都是特殊情况，我无法良心上不作为。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="白宫内美国总统拜登正在接受增强型加强剂疫苗注射预防新冠肺炎疾病" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IJYVJS2CIBPK3EJ3PSWQSUAUJQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center"&gt;
&lt;i&gt;2022年10月25日，美国首都华盛顿白宫内，总统乔·拜登和首席医疗顾问安东尼·福奇共处白宫校园。路透社/乔纳森·恩斯图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在致敬2020年初辞去军职的将军马克·A·米利的活动上，以及在致敬新任联合参谋长查尔斯·Q·布朗的活动中，美国美国总统乔·拜登与米利握手"&gt;&lt;/src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A636E7YLMJKRXOY3JMKQFDC4LI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center"&gt;
&lt;i&gt;2023年9月29日，美国总统乔·拜登在弗吉尼亚州阿灵顿郊外的联合基地阿尔默拉，在致敬2020年初辞去军职的20任联合参谋长马克·A·米利的活动上，以及在致敬新任联合参谋长查尔斯·Q·布朗的事宜上，与米利握手。路透社/伊芙琳·霍奇施泰因&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乔·拜登参观国际非洲裔美国人博物馆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GHV2SU66HFI6TCAIR7HWQ3GLWU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月19日，美国总统乔·拜登在南卡罗来纳州查尔斯顿访问了国际非洲裔美国人博物馆。路透社/内森·霍华德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:19:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-issues-pardons-protect-milley-fauci-others-trump-retaliation-statement-2025-01-20/</guid></item><item><title>加沙居民在停火第二天开始在废墟中搜寻人员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦人在周一开始搜寻在废墟中被认为仍然活着的数千名加沙居民。战争造成了大规模破坏，持续了15个月之久，在两国停火的第二天，居民们对加沙这个飞地遭受的损害感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列与哈马斯之间的停火于周日生效，自2024年9月起，这场冲突破坏了加沙地带，尤其是在周日，随着三方人质中的第一批三人释放，以及90名巴勒斯坦囚犯从以色列监狱获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，人们开始关注重建工作，重建工作是第一个以色列军队报复性打击加沙地带行动的产物，该行动发生在2023年10月7日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次袭击导致1200人死亡，约250人被俘，根据以色列方面的统计数据。随后的冲突中，超过47000名巴勒斯坦人丧生，加沙卫生部报告说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在寻找1万名烈士，他们的遗体仍然埋在废墟下。”巴勒斯坦民事紧急服务部发言人马赫杜姆·巴沙尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，至少有2,840具遗体被毁坏，没有任何线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙难民穆罕默德·古玛雅失去了他在战争中的兄弟和侄子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一次巨大的震惊，因为很多人在家里受到的伤害——这是彻底的破坏。这不仅仅是地震或洪水，不，战争本身就是大规模屠杀。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着救援物资不断涌入加沙飞地，居民们涌向市场，一些人高兴地表示价格下降，出现了新的食品项目，如进口巧克力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“价格下降了，战争结束了，物资可以有更多的渠道进入。”加沙城逃难至加沙中部的德里尔·巴勒哈拉市的穆罕默德-佐基女士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议要求在初始六周的停火期内，每天允许600辆卡车的物资进入加沙，其中包括50辆装有燃料的卡车。一半的救援卡车将送往南部地区，专家警告称，那里饥荒迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙的居民和医务人员表示，总体上停火似乎还在维持当中，尽管有一些孤立事件发生。医务人员表示，周一早上以来，拉费赫南部城市的8人被以色列炮击击中，未说明具体情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队表示，根据停火协议，他们向怀疑靠近部队的目标发出了警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日获释的以色列女性人质伊梅莉·达马里通过Instagram发布了一条信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我回到了生活中，回到了我所爱的人身边。”她在信息中写道，“我是世界上最幸福的人，只是活着。”达马里是一位英国-以色列公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列占领的西岸，大部分获释的巴勒斯坦囚犯回家时，尼达·扎赫比最终得以拥抱她被以色列部队逮捕后留在家中的三个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎赫比的女儿莎丹和希尔拉在母亲到来时泪流满面，她戴着花冠，穿着传统的巴勒斯坦头巾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我每天晚上都在做梦，想象着他们正在做什么。我知道这里的家庭都非常支持他们，照顾他们得很好，但母爱胜过一切感情。”她在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重建加沙将需要数十亿美元的资金。联合国最近发布的损毁评估报告指出，清除因以色列轰炸留下的5000万吨废墟可能需要21年，预计成本可能高达120亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国去年的报告显示，重建加沙破碎的家园最迟可能要到2040年，甚至可能持续更长时间。废墟被认为含有石棉，一些在战争中遭受打击的流离失所者营地据报道使用了这种材料建造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国开发计划署官员周日表示，这场冲突使加沙的发展倒退了69年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列声称战争的目标是铲除哈马斯并摧毁他们在地下建立的隧道网络。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQNBDKYQFJPOJEYZNTG5RIB3FQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙南部拉法，2025年1月20日。路透社/罗德黑德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2RSZXDFTPNIBFEBTUABLVR74R4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙南部拉法，2025年1月20日。路透社/哈特姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MWKRS4B5NKH3G3LQHLJXJEQN4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙南部拉法，2025年1月20日。路透社/哈特姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/54IWPOBPLZNLBI5QE72GGMNIF4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙南部拉法，2025年1月20日。路透社/哈特姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KL6D2BNDJOVXIGCABO7OTK4RE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙南部拉法，2025年1月20日。路透社/哈特姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PXIALRHSTNLRNMYHGZ7JVYEW5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙南部拉法，2025年1月20日。路透社/哈特姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:27:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</guid></item><item><title>巴西最大农业州寻求削弱环保保护措施</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/brazils-biggest-farm-state-seeks-weaken-environmental-protections-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;巴西最大农业州马托格罗索州立法机关通过的一项新法律，将改变该州边界内的濒危生物群系分类，据气候活动家称，这可能削弱当地的环保保护措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据新法律，目前属于亚马逊生物群系的区域，如果基于树木高度，可以被转换为塞拉多（Cerrado）区域。这意味着，马托格罗索州拥有亚马逊生物群系的财产，按照巴西林业法必须保留80%的本土植被，可能被转换为塞拉多区域，后者需保留的本土植被比例仅为35%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项措施在1月初获得通过，是马托格罗索州最新的环保挫折。该州生产大量大豆，几乎与阿根廷相当，且占巴西鲜牛肉出口量的四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候观察所的公共政策协调员苏莉·阿劳若在周一接受采访时表示，该法律违反宪法，因为它与联邦法律相冲突。她表示，该法可能受到法院的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚马逊环保研究所（IPAM）在一份声明中说：“新立法可能导致森林砍伐面积增加，预计将达到520万公顷，这相当于一个哥斯达黎加的面积。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚未签署该法案的马托格罗索州州长 Mauro Mendes 的办公室表示，他们提议的内容与州立法机构批准的文本完全不同。该办公室拒绝就可能的否决进行评论，称该法案正在由行政分支的法律顾问进行审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自农业团体的压力正在增加，他们要求开放更多区域用于大规模农业项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此，马托格罗索州最近通过了一项法律，废除了对实施“大豆休耕”协议的谷物交易商的税收优惠。“大豆休耕”是一项自愿协议，禁止2008年之后在森林砍伐区域种植大豆的农民出口大豆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月份，巴西最高法院将裁定这项法律是否符合宪法。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在巴西世界上最大的湿地潘塔纳尔的Encontro das Aguas州立公园，一只年轻的雄性豹在野火后生存下来" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FECR3ZKDYRPPLNIWXDI4UOCACY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2024年10月7日，巴西马托格罗索州波孔恩的潘塔纳尔世界最大湿地Encontro das Aguas州立公园，一只年轻的雄性豹在野火后生存下来。路透社/塞尔吉奥·莫拉埃斯/文件照片。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 19:00:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/brazils-biggest-farm-state-seeks-weaken-environmental-protections-2025-01-20/</guid></item><item><title>英国将对绍斯波特三名女孩谋杀案展开调查</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/britain-launch-investigation-into-murders-three-girls-southport-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;英国政府于周一宣布，将对去年在 pórt Swift 主题舞会上发生的刀击事件导致三名少女死亡的案件进行公开调查。该案引发了一系列暴力骚乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内政大臣 Yvette Cooper 宣布发起这项调查，此前在周一，英国青少年 Axel Rudakubana 向法院认罪，承认他在英格兰北部小镇 Southport 执行了这些谋杀行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于 Southport 的家庭和居民来说，至关重要的是他们能够了解这次可怕袭击是如何发生的，以及为什么会发生在他们的孩子身上。”Cooper 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出生在英国的 Rudakubana 在事件发生后不久被捕。尽管发现了 al-Qaeda 手册，警方仍表示此事件并非与恐怖主义相关，且其动机未知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在命案发生后，社交媒体上流传的虚假消息导致 Southport 出现了大规模骚乱。这些骚乱随后蔓延至整个英国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公共调查是由英国内阁大臣设立的一种调查形式，拥有特别权力迫使作证和提供其他形式的证据。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="警方在利物浦刑事法庭外的开始审判 Rudakubana 时站在那里" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K3LDYEQ3ZBI7HAFV3R26RZDXNM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警方和他人在利物浦刑事法庭的开始 Axel Rudakubana 一案审判时站在利物浦，英国，2025年1月20日。路透社/Phil Noble&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议者站在利物浦刑事法庭前的横幅后面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2OWQUMV5HFJRXE3GAL7YFC2JUI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者站在利物浦刑事法庭前的横幅后面，开始 Axel Rudakubana 一案审判，利物浦，英国，2025年1月20日。路透社/Phil Noble&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Alice da Silva Aguiar 的葬礼，她在 Southport 刀击事件中遇难" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6LMEVS4HSVP3VI73T23UHZQXQE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在 2024 年 8 月 11 日，Alice da Silva Aguiar 被发现死于在 Southport 组织的那次舞会上的刀击事件，人们站在路易斯港圣帕特里克天主教堂外，看着 Alice 的灵柩到达。路透社/Yves Herman/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 18:52:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/britain-launch-investigation-into-murders-three-girls-southport-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普宣誓就职之际，马克龙警告欧洲不可仅依赖美国武器</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-is-sworn-macron-warns-europe-it-cant-depend-only-us-weapons-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙周一警告称，用于欧洲军事预算的数十亿欧元纳税人资金不应仅用于购买美国武器，他呼吁加大对本土国防工业的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在美国当选总统唐纳德·特朗普宣誓就职几分钟前发表讲话，批评欧洲在国防上投入不足之际，马克龙表示，欧洲应增加军费开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他补充说，在新年致辞中对军方高层表示：“我们不能共同欠债，增加军费开支同时补贴其他大陆的工业、财富和就业。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我们说‘让我们为军队增加开支’时，在很多国家，这意味着过于频繁地‘购买更多美国军用装备’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国拥有一支庞大的国防工业，当其他欧盟成员国选择购买美国武器而非法国或欧洲产的替代品时，这常常引起法国的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年德国决定与美国和以色列联手推出“欧洲天穹”防空系统，无视法意两国的替代方案，特别是激怒了马克龙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，依赖美国安全庇护伞的国家一直认为这些担忧是自私的，特别是二战以来。但特朗普的强硬立场使欧盟成员国对此更加敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克龙表示，欧洲国防工业也需简化。他指出，欧洲拥有47个海上工业平台，而美国只有6个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁进行更多的欧洲联合武器研发，即便不以法国企业为主导。他说：“我们不再是欧洲冠军的日子不会持续太久。但至少我们会确保欧洲冠军拥有全球影响力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克龙表示，法国现在拥有“欧洲最高效的军队”，并且达到了北约军费开支目标的2%标准，但当美国可能撤军时，法国不能自我满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还认为，2%的军费开支可能在当前世界局势下并不足够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克龙还表示，即使乌克兰战争结束，俄罗斯仍将对欧洲及更广泛的国际社会构成安全挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“让我们不要自欺欺人，这场冲突不会一朝一夕得到解决。”他还补充说，欧洲的和平需要欧洲人坐在谈判桌前。&lt;/p&gt;

![法国总统马克龙向西法军发表新年致辞](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OH6VMUT4DFNS3IT2VTNBZ5P2RE.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙于2025年1月20日在法国雷恩附近的肖恩-塞维尔的法国军队数字化支持和网络指挥部（CATNC）向军队发表新年致辞。路透社/Stephane Mahe/图文编辑&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![马克龙审阅部队，参加部队审查仪式](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M6W2LTMDT5NGPC4NODY7HJJQ74.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国总统马克龙于2025年1月20日在法国雷恩附近的肖恩-塞维尔的法国军队数字化支持和网络指挥部（CATNC）参加部队审查仪式，作为其向军队发表新年致辞的一部分。路透社/Stephane Mahe/图文编辑&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 17:58:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-is-sworn-macron-warns-europe-it-cant-depend-only-us-weapons-2025-01-20/</guid></item><item><title>教皇方济各解散深陷丑闻的南美天主教团体</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/pope-francis-dissolves-south-american-catholic-group-mired-scandal-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;教皇方济各已解散一个在南美洲和美国都有成员的天主教宗教团体——Sodalitium Christianae Vitae，这桩解散事件是在对该团体创始人及其他成员涉嫌性虐待和心理虐待进行了多年调查之后发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sodalitium Christianae Vitae 基地设在秘鲁，一度拥有约 2 万名成员。1 月 2 日，该团体在其声明中确认了其解散的消息，但未做进一步解释。梵蒂冈方面未立即提供更多信息。教皇解散天主教宗教团体的情况比较罕见，即使是在丑闻缠身的情况下亦是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对类似的丑闻，本笃十六世（教皇 2005-2013 年在位）选择了重组基督圣体军，该军的创始人在世时因涉嫌虐待至少 60 名未成年人而受到质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sodalitium 由世俗信徒和司铎组成，成立于秘鲁 1971 年，由路易斯·费尔南多·菲加里创立。若望保禄二世在 1997 年认可其为正式的天主教宗教团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，该团体一直受到秘鲁检察机关和梵蒂冈多个调查。2017 年由该社团委托出具的报告结论是，菲加里及其他高层级的前成员曾虐待至少 19 名未成年人和 10 名成年人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023 年，方济各下令梵蒂冈的性虐待专家进行了调查，并于 2024 年将菲加里开除出该组织。菲加里否认有任何不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对教会性虐待问题，方济各在其 12 年的教皇任期内将其视为优先事项，但其进展参半。他成立了首个应对这个问题的教皇委员会，但这却遭到了幸存者团体的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="教皇方济各在梵蒂冈圣彼得大教堂主持晚祷和全体颂谢祷告" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZFDNUWLKJMKPE73723XLEJDGI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 12 月 31 日，教皇方济各在梵蒂冈圣彼得大教堂主持晚祷和全体颂谢祷告。路透社/克劳迪娅·格雷科/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 18:37:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/pope-francis-dissolves-south-american-catholic-group-mired-scandal-2025-01-20/</guid></item><item><title>拜登赦免了他的家人，包括他的两名兄弟</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-pardons-five-members-his-family-including-his-brothers-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周一特赦了五名家族成员，表示他希望防止他们成为“无根据且政治动机驱使”的调查目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获特赦的包括他的两位兄弟詹姆斯和弗兰西斯。名单上还包括詹姆斯·拜登的妻子莎拉、拜登的妹妹瓦莱丽及其丈夫约翰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一份声明中，拜登还裁定减刑原判终身监禁的其特赦名单上的格林纳达土著活动家伦纳德·佩特勒。佩特勒因1975年杀害两名联邦调查局(FBI)特工已被关押近半个世纪的联邦监狱时间，他余下的刑期将在家中服刑。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普连任就职典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3QGKSTFY5VITZFMG7ARSRDMZNU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美东时间2025年1月20日，华盛顿美国国会大厦圆顶厅，乔·拜登在特朗普连任总统就职典礼仪式前。路透社/凯文·拉马尔克/池拍
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 17:05:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-pardons-five-members-his-family-including-his-brothers-2025-01-20/</guid></item><item><title>泽连斯基祝贺特朗普，盛赞实现公正和平的机遇</title><link>https://www.reuters.com/world/zelenskiy-hails-opportunity-just-peace-congratulations-trump-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基周一祝贺美国当选总统特朗普宣誓就职，并称赞有机会在该国持续近三年的冲突中实现公正和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普反复呼吁停火，并承诺立即结束乌克兰危机，尽管他没有解释具体如何实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统总是果断的，他宣布的通过实力维和政策提供了强化美国领导地位并实现持久公正和平的机会，这正是最优先考虑的事项，”泽连斯基在推特上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰视与新任特朗普政府建立紧密关系为关键目标，并在11月美国大选后积极与共和党人接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基周一表示，乌方期待与特朗普政府开展积极且“互惠互利”的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在一起更强大，可以为世界和我们两国提供更大的安全、稳定和经济增长，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在晚间的视频讲话中，泽连斯基称特朗普是一个“强有力的人”，能够为实现和平所需的努力提供动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是必须把握的机会，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;乌克兰国防联络组会议在德国拉姆施泰因空军基地召开，泽连斯基出席了会议并主持了新闻发布会。路透社 / Heiko Becker 文件照片。&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 18:13:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/zelenskiy-hails-opportunity-just-peace-congratulations-trump-2025-01-20/</guid></item><item><title>欧盟考虑“分阶段”暂停对叙利亚制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/eu-considers-staged-approach-suspending-syria-sanctions-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;欧盟正在考虑逐步解除针对叙利亚的一系列经济制裁，以支持该国的过渡，同时保留一定的影响力。据路透社见到的两份内部文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交部长预计将在1月27日在布鲁塞尔举行的一次会议上讨论解除部分针对叙利亚的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着反对派武装在伊斯兰国支持者“沙姆自由人组织”（HTS）领导下推翻巴沙尔·阿萨德总统后，欧洲各国政府开始重新评估其叙利亚政策。联合国将该组织列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份由欧盟外交政策部门为即将召开的部长会议准备的文件概述了支持叙利亚过渡以及逐步解除制裁的选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件提议的路线图中指出：“欧盟成员国普遍认为需要缓解欧盟的制裁框架，以此向过渡及新当局发出支持的积极信号。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，文件也提到，“一些欧盟成员国呼吁保持谨慎，并在新当局处理不佳的情况下保留一定的影响力。”文件补充说：“应当采取逐步的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟成员国可能在1月27日的会议上宣布达成的政治协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前的欧盟制裁包括禁止从叙利亚进口石油，禁止投资叙利亚石油产业，以及冻结叙利亚中央银行在欧盟的资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提议中的路线图显示，现有的部分制裁，包括与阿萨德政权有关的武器及相关实体的制裁，将不会解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于欧盟支持叙利亚的选项，在文件中提到的包括加大人道主义援助、逐步支持重建，并考虑在过渡期内允许居住在欧洲的叙利亚难民往返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦、芬兰、法国、德国、西班牙和荷兰等六个欧盟成员国本月早些时候呼吁欧盟在交通、能源和银行等领域暂时解除对叙利亚的制裁。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Damascus from Mount Qasioun" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7EBADUZDANODBIDCTX2J7Q3HPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月7日，叙利亚大马士革，在反对派武装推翻巴沙尔·阿萨德总统一个月后，从大马士革山峰（Mount Qasioun）俯瞰大马士革。路透社/Khalil Ashawi/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 18:35:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/eu-considers-staged-approach-suspending-syria-sanctions-2025-01-20/</guid></item><item><title>意大利教会调查揭示单个教区内存在数十起 abuse 案件</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italian-church-probe-reveals-scores-abuse-cases-single-diocese-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;数十年间，意大利北部主教管区内的多名神职人员涉嫌性侵案在一份独立报告中揭露，这一调查时间跨度远超意大利天主教会其他类似报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管意大利主教在发布仅限2020-2022年时间段的性侵报告时受到批评，但贝尔加莫-布里克森主教管区决定从1964年开始调查，即该管区设立之年，一直持续至2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔加莫-布里克森位于奥地利边境的南蒂罗尔省德语区，是意大利天主教会其他主教管区中的佼佼者。2010年，它是第一个开设专门处理神职人员性侵案件办公室的主教管区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该管区委托一家德国律师事务所编制了该报告，基于教会档案和访谈制作了一份631页的文件，发现67起可能的性侵事件，其中53起具有坚实的或合理的证据支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些事件与41位神父相关，占该管区从1964年到2023年间运营的神职人员总数的4.1%。一位1960年代后涉嫌对未成年女孩行为不当的神父，直到2010年才被当地主教迫令退休，期间未受处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为期限届满，他未受意大利刑事诉讼。报告指出，近50年的无罪处罚“反映了作者对教会整体制度性失败的全部认识”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称，共有75名受害者，包括51名女性、18名男性及6名性别未知者。报告还指出，有三名男性受害者在性侵事件发生几十年后自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1980年代起，关于性侵的报告有所减少，1964-1974年间有21起，而2010-2019年间仅有4起，但这可能并不表明该现象在减弱。作者指出，许多受害者往往在几十年后才公开揭发此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者还认为他们的发现实际上可能只揭开了冰山一角，报告中提到有“大量隐藏案件”。全球天主教会长期受到神职人员恋童癖事件及其罪行被掩盖的丑闻冲击，这损害了其信誉，使它付出了数百亿美元的赔偿费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教宗方济各在过去12年的教宗任期内，将性侵案处理作为优先事项，取得了部分成果。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 18:00:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italian-church-probe-reveals-scores-abuse-cases-single-diocese-2025-01-20/</guid></item><item><title>“我们回来了。我很兴奋”：特朗普就职典礼上人群的肖像</title><link>https://www.reuters.com/world/us/were-back-im-excited-portraits-crowd-trumps-inauguration-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;他们来自纽约、华盛顿特区、北卡罗来纳州、加利福尼亚南部、新泽西州和纽卡斯尔，甚至有来自欧洲和中国的参与者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人是新任美国总统唐纳德·特朗普的支持者，戴着“MAGA”帽子，相信特朗普“让美国再次伟大”的话语。有些人则是因为听说了特朗普的演讲，感到好奇。部分人并不是特别政治化，但希望见证历史的演变。也有些人认为入狱的人不应成为白宫的居民，他们对此表达了抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加者们通过视频在线观看了特朗普将在周一进行的第二次就职宣誓。特朗普承诺将行使极端的执行权力、遣返数百万移民、报复其政治对手，并改变美国在国际舞台上的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;56岁的佩里·伯恩利特是第一次参加就职典礼，他穿着红色的服饰，戴着“MAGA”帽。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我穿的这些衣服，在南加州是不能在公共场合穿的，”他说，“我的妻子在他当选的那天就订好了票，她说：‘我们必须去，因为这将改变世界。’”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;61岁的戴尔·威廉姆斯已经是第四次参加就职典礼，他关心的焦点在于经济和通货膨胀——这被认为是特朗普在上次选举中获胜的关键因素，并且也被许多选民视为首要问题。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我喜欢培根，现在培根的价格涨到了每磅13.50美元，”他说，“我希望我当时能在每磅7美元的时候买到培根。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Grace Sun从中国东南部的深圳远道而来，希望特朗普能够改善与中国和华盛顿之间关系。来自德克萨斯州的高中教师Millie Eads希望她的学生了解“这是一个美丽的国家，适合居住”。她穿着巨大的黄色斗篷以抵御恶劣的天气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人名为Alex和James，装扮成亚历山大·汉密尔顿和乔治·华盛顿，他们是老朋友，为了此次活动在华盛顿相聚，他们承认自己并非真的为了政治而来。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们只是想好玩玩，”他们说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;并非所有人都对接下来的四年感到满意。尽管反对特朗普的抗议活动规模[与2017年]相比有所减小，但仍有数千名活动人士在周六举行了“人民游行”，并在周一冒着雪前来抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自弗吉尼亚州曼萨斯的27岁青年Cameron White参加了周一的活动。他表示自己是以为“社会解放党”组织者身份参加的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们不是反对特朗普的抗议活动，特朗普只是更大体制的一个代表，而这就是我们要组织并对抗的系统，”White说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;来自华盛顿的Morgan Artyukhina表示自己担心即将到来的一切，许多参加抗议的人也表达了对于特朗普政府对移民、贫困人群和LGBTQ群体的影响的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;但她也说她与反对他政策的人产生了团结感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的信息是，我们都不会被他们的仇恨信息所分化。我们将团结一致，为自己站出来说话，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;和许多到场的人一样，身着靴子和帽子的Artyukhina也抵挡住了寒冷。典礼因极度寒冷的气温而首次移入室内举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自北卡罗来纳州的58岁Michael Vasquez挥舞着一个八英尺高的“TRUMP”蓝白相间的标志牌。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“这个牌子让我感到温暖，我虽然只身一人，但我的国家的人以及全世界的人都感到温暖，”他说，“我们赢了，我们回来了，我感到兴奋。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The Wider Image - ‘我们回来了。我很兴奋’：特朗普就职典礼人群的肖像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZHCXZAZKEBMLNIQSIAJPLCMKXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;吉格·唐纳·多诺万戴着特朗普总统的相片吊坠，在他的支持者们聚集在华盛顿的资本一家球馆进行选举前一天的集会时，他站在外面。摄影：路透社/丹尼尔·科尔，在2025年1月19日，华盛顿。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The Wider Image - ‘我们回来了。我很兴奋’：特朗普就职典礼人群的肖像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GP7MYM4DWRJGLECQNS2IFQR73U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;84岁的布伦达·曼托斯坐在等待参加特朗普总统就职前一天的集会，在华盛顿的资本一家球馆外。摄影：路透社/安德烈娅·佩罗贝里。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The Wider Image - ‘我们回来了。我很兴奋’：特朗普就职典礼人群的肖像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UEFD6W2JPJMIZHBWV6VLCYRI4M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;鲁比娅·拉尔根站在华盛顿的资本一家球馆外，等待参加特朗普总统就职前一天的集会。摄影：路透社/安德烈娅·佩罗贝里。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 19:34:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/were-back-im-excited-portraits-crowd-trumps-inauguration-2025-01-20/</guid></item><item><title>台湾南部发生里氏6.4级地震，台积电疏散部分工厂</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/southern-taiwan-hit-by-64-magnitude-quake-weather-bureau-says-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;周二，台湾南部山区发生里氏6.4级地震，靠近嘉义市，气象部门报告称，有轻微损坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芯片制造商台积电(TSMC)表示已疏散位于台湾中南部工厂的员工，并称所有人员安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震震颤了台北市的建筑。气象部门报告称，震源深度为9.4公里（约6英里），震中位于嘉义县大埔乡，地震发生在午夜过后不久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防部门报告称，台南市有数人被困于受损建筑中，已有部分被救出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘉义消防部门表示，目前城市内暂无重大伤亡报告。来自大埔乡的名为池的官员告诉路透社，一些村落报告有停电情况，部分建筑受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台南科学园区内有多家大型工厂包括台积电（2330.TW），报告称建筑物已被疏散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾位于两大板块交汇处，地震频发。1906年，靠近嘉义的美山地震造成逾千人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾上一次重大地震发生在四月，7.2级地震袭击了东部沿海花莲县，造成13人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，南部台湾的地震导致100多人死亡，而1999年7.3级地震导致超过2000人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:44:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/southern-taiwan-hit-by-64-magnitude-quake-weather-bureau-says-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普概述全面边境整治计划，大规模驱逐行动</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-declare-national-emergency-border-trump-official-says-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;新任美国总统唐纳德·特朗普在就职演讲中表示，他将宣布美墨边境非法移民问题为国家紧急状态，并派遣军队，加大遣返犯罪者的力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他将通过1798年的《外来敌人士兵法》，针对在美国的外国帮派成员采取行动，这一法律上次使用是在二战期间，用于拘留日裔、德裔和意裔的非公民。特朗普还表示，将把犯罪团伙列为外国恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普就职后不久，美国边境当局宣布关闭前总统乔·拜登推出的CBP One合法入境项目，该项目允许数万名移民通过手机预约系统合法入境。美国海关和边境保护局表示，现有预约已被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为共和党人的特朗普，在承诺加强边境安全和遣返大量非法移民方面获得了胜利。尽管特朗普曾批评民主党总统拜登的非法移民水平过高，但移民被捕人数在拜登于6月强化政策并由墨西哥加强执法后大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人认为，大规模遣返是必要的，因为在拜登任内，有数百万移民非法入境。2022年初开始时，美国估计非法移民或持有临时身份的大约有1100万至1400万人，根据政府的估计数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为最高统帅，保护国家免受威胁和入侵是我的首要责任，这也是我即将要做的。”特朗普在演讲中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者和移民倡导者表示，大规模遣返可能会扰乱商业活动，拆散家庭，并使美国纳税人面临数十亿美元的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国公民自由联盟和其他团体已在为可能的法律诉讼做准备，这种策略在特朗普的第一任期内限制了许多强硬政策。由共和党领导的加利福尼亚州和其他州也可能与特朗普产生冲突，这些州推行的政策措施限制了与联邦移民执法的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《路透社/艾普索斯》的一项12月份的民意调查发现，自特朗普第一任期以来，美国人对无合法身份移民的接纳程度有所下降，但仍然担心严苛措施，如使用拘留营等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在墨西哥边境多个城市，移民在特朗普就任后不久就发现他们通过拜登CBP One应用程序预约的信息已被取消。截至1月7日，有大约28万人每天登录该应用程序预约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在墨西哥的马塔莫罗斯市，来自墨西哥中部扎克特拉纳州的一群移民在正午时分到达一个合法边境口岸，但边境当局告知他们所有预约都已无效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自墨西哥皮德拉斯内格拉斯的一位在大鹰港的移民收容所院中的多尼亚·梅内德斯还有30分钟后特朗普就职的事实，埋头打开她的收件箱。她反复阅读了那封电子邮件，泪水涌上了她的双眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的预约被取消了，”她说。几分钟前还欢笑着向鸽子喂食土豆片的其他几名移民围在她的手机旁，面容变得严肃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅内德斯15岁的女儿索菲亚不断尝试进入CBP One应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们不会让你进入程序，宝贝，”梅内德斯温柔地说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名来自特朗普政府的官员表示，特朗普还计划挑战美国公民身份，针对在美国非法居住的父母的非法出生婴儿。所谓的“出生公民权”来自对美国宪法的修正案，任何限制这一权利的举措都将几乎肯定引发法律挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还打算暂停至少四个月的美国难民安置计划，并将下令审查安全措施，以决定是否应对某些国家的旅行者实施旅行禁令，该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在演讲中表示，他将恢复其第一任期的“留在墨西哥”计划，该计划迫使非墨西哥人寻求庇护者在墨西哥等待美国的案件结果。拜登于2021年结束该计划，称移民被困在肮脏的条件下等待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有非法入境将立即停止，并将开始将数百万犯罪外国移民送回原籍国的过程，”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统办公室、外交部和经济部没有立即回应对特朗普计划的评论请求。在周一的例行新闻发布会上，墨西哥总统克劳迪娅·席娜莫巴表示呼吁冷静，并强调在未见特朗普行动的具体细节之前其政府将无法做出回应。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="寻求在美国避难的移民在墨西哥城Juarez等待预约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MACKJFRE5VPYBCWFR7LE5BTWOU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一名来自哥伦比亚的移民玛格丽丝·廷科在获知她的美国海关和边境保护局（CBP）One预约被取消后反应，Juarez Juventud 2000移民收容所内此前已预约前往美国CBP One系统的移民在特朗普就任美国总统后当天等待预约，2025年1月20日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="移民在特朗普就任美国总统时的演讲中作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOCP54WWLNLZPB2XGMJ2HUFOSA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;之前通过美国海关和边境保护局的CBP One移动应用程序预约并寻求在美国避难的移民在特鲁希里亚纳罗马诺的青年2000移民避难所听取特朗普就任美国总统后的演讲反应，2025年1月20日。路透社/塞迪·桑切斯&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在特朗普就任美国总统后被取消的避难预约中的移民反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LBIRIALREFPDPKYXQAO5P42DQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;以前通过美国海关和边境保护局CBP One移动应用程序预约并寻求在美国避难的移民在前往特鲁希里亚纳罗马诺青年2000移民避难所就预约被取消作出反应，2025年1月20日。路透社/何塞·杜恩斯&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="移民在特朗普就任美国总统前夕寻求避难" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZQO7SGJ6KRI7RHTKCODOTLETEA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;1月20日，周一，同样是在美国海关和边境保护局CBP One应用程序预约并安排在皮德拉斯内格拉斯当天的最终避难预约，前往位于科阿瓦哈皮德拉斯内格拉斯的大鹰港国际桥的避难者在查看进口大道入口等待，2025年1月20日。路透社/切尼·厄尔&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 14:20:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-declare-national-emergency-border-trump-official-says-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普承诺拯救美国免于衰落，并誓言迅速打击边境非法移民</title><link>https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;在宣誓就任美国总统后表示，他将拯救美国免受他所描述的数年的背叛与衰落。在他2025年1月20日就职典礼上，特朗普强调打击非法移民，宣称自己是上帝选择的拯救国家的国家救世主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于美国公民而言，2025年1月20日是解放日。”78岁的特朗普在美国国会大厦的圆形大厅内如此宣示。该建筑是美国民主的象征，曾在2021年1月6日被支持特朗普的暴徒闯入，意图推翻他2020年败给乔·拜登的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场历时30分钟的演讲中，特朗普重申了他在2017年第一次就职典礼上的一些主题，那时他指责犯罪和失业令给国家造成了巨大的破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/what-expect-trumps-inauguration-day-2025-01-16/"&gt;此次就职典礼标志着一位重塑政坛的者的第二次回归。&lt;/a&gt;他两次因弹劾而被指控违法，两次经历未遂谋杀，一次因犯罪受审，还面临试图推翻2020年选举结果的指控。他是历史上第一位连任失败后又获得连任的总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是上帝拯救美国再次复兴的人。”特朗普表示，他指的是今年7月他幸免于一枪射击的事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普是&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/trump-be-sentenced-hush-money-case-days-before-his-inauguration-2025-01-10/"&gt;历史上第一位因欺诈被判刑的总统&lt;/a&gt;。纽约陪审团裁定，他曾伪造商业记录来隐瞒支付给色情女星的封口费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多人以为我无法再次成功地迎来历史性的政治复兴。”他说，“今天，我站在你们面前证明，你们不应该相信在美国做某些看似不可能的事情是可能的。这些都是我们最擅长的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普试图将自己描绘成一个和平缔造者和统一者，但他的演讲常常反映出强烈的党派色彩。他重复了竞选期间关于其他国家向美国“倾倒”囚犯的错误说法，并继续就自身犯罪指控表达了熟悉且无根据的抱怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·拜登坐在附近，以礼貌的微笑旁观，特朗普在演讲中对前任总统的政策发起了尖锐的批评，涵盖移民和外交事务，规划了一系列旨在阻止非法入境、停止多元种族计划和改革国际贸易的行政举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“首先，我将在南部边界宣布全国紧急状态。”他说，“所有非法入境行为将立即停止，我们将开始将数百万犯有罪行的外国人送回他们原籍国的过程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多名寻求赢得新政府高层好感的主要科技高管——包括全球三大富豪之一、特斯拉和SpaceX首席执行官埃隆·马斯克、亚马逊首席执行官杰夫·贝索斯和Meta首席执行官马克·扎克伯格——在仪式上占据显眼的位置，他们坐在内阁提名人员和特朗普家族成员的旁边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他将派出宇航员在火星上种植美国国旗，这让一直梦想殖民火星的马斯克欣然庆祝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言将墨西哥湾更名为美国湾，并重申重新控制巴拿马运河的意图，这是多位几在国外政策声明引起美国盟友忧虑的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在演讲结束时，特朗普前往国会大厦游客中心，并向支持者发表了更长时间的非正式演讲，类似于他竞选期间的集会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在晚些时候的讲话中，特朗普做出了截然不同的语气，对选举机制表示怀疑，称参与2021年1月6日攻击国会大厦的被控人员是“人质”，并暗示对他在该事件周围行动的调查是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这次演讲比我之前在上面做的演讲要好。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在东部时间12点1分宣誓就职，誓言保存、保护和捍卫美国宪法。首席大法官约翰·罗伯茨主持了宣誓仪式。他的副总统珍妮·戴维斯·梵斯刚刚宣誓就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前副总统 Kamala Harris，她在11月败给特朗普，坐在拜登的附近，身旁是前总统巴拉克·奥巴马、乔治·W·布什和比尔·克林顿。希拉里·克林顿，她在2016年败给特朗普，与丈夫比尔一同出席，但巴拉克·奥巴马的妻子米歇尔·奥巴马选择不参加仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于严寒天气，仪式迁到了室内举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普拒绝出席拜登的就职典礼，并继续错误地声称自己在与拜登竞争的2020年选举中被篡改了结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在担任总统的最后一个官职上，向一些特朗普威胁要报复的人发布特赦，这些人包括前白宫首席医务官安东尼·福奇、前共和党美国众议员莉兹·切尼以及前联合 Chiefs 主席马科·米利上将。他还在离任前夕特赦了五位家人，称担心特朗普会针对他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普认识到，他当选时是美国历史上年龄最大的总统，并表示将致力于弘扬民权领袖马丁·路德·金的遗产。同时，他表示将发布命令废除联邦多元化计划，并要求政府承认仅生理性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天起，美利坚合众国政府的正式政策将是只承认两种性别——男性和女性。”特朗普说，此时民主党的美国众议员萨拉·麦克布赖德——美国历史上第一位女同性恋国会议员——在观众席上悄然而笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普不会立即实行新的关税措施，而是指示联邦机构审查与加拿大、中国和墨西哥的贸易关系，一名特朗普政府官员表示，这是一项出乎意料的举措，导致美元在当天美国金融市场关闭的情况下大幅贬值，同时全球股市上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些行政命令可能面临法律挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如2017年一样，特朗普作为变革性人物再次当选总统，誓言重塑联邦政府，并对美国领导的同盟表示深切的怀疑，这些同盟重塑了二战后的国际政治格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在行政机关远右激进组织“骄傲男孩”成员的支持者中，其中包括被定罪的前头目埃内奎·塔里奥，与几十名示威者的群体中进行了分离，同时还有十几名在华盛顿的中心区域示威的反对者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“何处的街道？我们的街道。”“骄傲男孩”示威者高呼，一些示威者则拿着播放警报声的扩音器对这些示威者进行反击。每一边的人都向对方喊着粗俗的话语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在赢得全国普选并比哈里斯多获得了超过200万票之后，特朗普带着自信重返华盛顿，尽管他仍未能获得50%以上的选民支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普，以超过拜登成为有史以来最年长的就任总统者，将享受共和党在参众两院的多数席位。他的顾问已经提出计划将非党派的官僚机构替换为他亲自挑选的忠实支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，特朗普在他的二次就职典礼上宣布了一项停火协议——以色列-哈马斯，此前特朗普甚是担心武装组织哈马斯如果在就职典礼之前不释放其人质，会引发“惨剧”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在提名多名具有争议的内阁成员时，特朗普与2017年那次不同，他没有优先考虑经验丰富的当选人员，而是更加重视忠诚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管正准备重新上任，但他仍在扩展自己的商业利益，通过推出一种名为“美分币”的“模因币”加密货币，吸引了数十亿美元的市场价值。这引发了一些伦理和监管问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2016年大选后的紧张局势持续，从竞选一开始就凸显了政治暴力的增加，但特朗普的二次就职典礼在高标准的安全防护下举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/biden-trump-teamwork-advanced-gaza-ceasefire-says-outgoing-us-ambassador-israel-2025-01-16/"&gt;上周宣布的以色列-哈马斯停火协议](https://www.reuters.com/world/biden-trump-teamwork-advanced-gaza-ceasefire-says-outgoing-us-ambassador-israel-2025-01-16/)&lt;/a&gt;显示，上任仅4天后，特朗普政府的影响已经显现。特朗普的特使在卡塔尔参与了谈判，并警告如果哈马斯未能在就职典礼之前释放其人质，将有“惨剧”发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在提名多位具有争议的内阁成员的同时，特朗普内阁中有一部分人直言不讳地批评他们即将执掌的机构。尽管上任在即，特朗普仍然在扩大他的商业活动，其新推出的加密货币“美分币”的市场价值大幅上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于2016年大选后持续的政治暴力以及紧张局势，就职典礼在严格的安全措施下进行。传统的宾夕法尼亚大道游行被转移到了首都体育馆，特朗普在那里于周日举行了一场胜利集会。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YMATPVKT7JN65KS7TMTKJASFBM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt; cite&gt;2025年1月20日，美国华盛顿特区美国国会大厦众议院大厅内，唐纳德·特朗普就任美国第47任总统后的演说场景。SHAWN THEW/Pool via REUTERS&lt;/cite&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3NZ4TBGPAFJI3EQL2T3KO2PPIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt; cite&gt;2025年1月20日，华盛顿特区美国国会大厦众议院大厅内，唐纳德·特朗普宣誓就任美国第47任总统。SAUL LOEB/Pool via REUTERS&lt;/cite&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4FF53WLW5ZOWDPS6DWJO3PMTVU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt; cite&gt;2025年1月20日，美国华盛顿特区美国国会大厦内，唐纳德·特朗普抵达被命名的解放厅，成为美国第47任总统。美国副总统JD·范斯和夫人乌莎·范斯站在右边。BONNIE CASH/Pool via REUTERS&lt;/cite&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKRTTY5I7NMX5J2UP4RWO6XTJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt; cite&gt;2025年1月20日，华盛顿特区美国国会大厦，总统候选人唐纳德·特朗普于其第二任总统就职典礼上，在圣约翰基督教堂礼拜前抵达。梅琳娜·马洛/Pool via REUTERS&lt;/cite&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5UVCIENPZRI2NCUS7XRM4BSJSU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt; cite&gt;2025年1月20日，圣约翰基督教堂，总统候选人唐纳德·特朗普和他的妻子梅拉尼娅·特朗普正在参加唐纳德·特朗普任期第二任总统就职典礼前期的礼拜，于前总统比尔·克林顿、前国务卿希拉里·克林顿、前总统乔治·W·布什等人的陪同下。SHAWN THEW/Pool via REUTERS&lt;/cite&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UJS3CM7TNVPM5HEZ5Q5RZ44CFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt; cite&gt;2025年1月20日，华盛顿特区美国国会大厦，唐纳德·特朗普总统、唐纳德·特朗普总统夫人梅拉尼娅、唐纳德·特朗普长女伊万卡、唐纳德·特朗普二女蒂凡尼、唐纳德·特朗普三女莱拉、唐纳德·特朗普大儿子唐纳德·特朗普大儿子、唐纳德·特朗普二儿子小唐纳德·特朗普二儿子以及唐纳德·特朗普小儿子，第七十佳习近平集会。萨尔·卢厄尔/Pool via REUTERS&lt;/cite&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="拜登和哈里斯夫妇离开总统和副总统就职典礼现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUJEGLEA3NKHJCF6PJ3OQKFE7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt; cite&gt;2025年1月20日，华盛顿特区白宫外，乔·拜登和吉尔·拜登夫妇与唐纳德·特朗普和梅拉尼娅·特朗普夫妇会面。REUTERS/尼古拉斯·霍华德&lt;/cite&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="就职典礼当天，特朗普夫妇出席圣约翰基督教堂礼拜仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SDFDQBBHKRLPVIRSLXEMKHYXAA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt; cite&gt;2025年1月20日，唐纳德·特朗普总统夫妇出席圣约翰基督教堂就职典礼当天礼拜仪式。REUTERS/琼娜·莫恩&lt;/cite&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="就职典礼当天，美国国旗在国会大厦西端飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TOZ5SLGYXNOZFINCHTWJGDR5PE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt; cite&gt;2025年1月20日，华盛顿特区国会大厦西端，美国国旗飘扬，庆祝唐纳德·特朗普连任为第47任总统。REUTERS/法布里齐奥·本舍恩/池&lt;/cite&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普总统就职仪式在华盛顿国会大厦举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LWMCZB5IJRMFPHRNBKAX4DEG2U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt; cite&gt;2025年1月20日，华盛顿特区美国国会大厦的圆顶内，唐纳德·特朗普将在美国国会大厦就任为第47任总统。肯尼·霍尔斯顿/池/REUTERS&lt;/cite&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普总统就职当天在国会大厦圆顶内宣誓就职" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LNEZD462XFNLJIBXGCVWKHZEVI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt; cite&gt;2025年1月20日，华盛顿特区美国国会大厦顶圆内，唐纳德·特朗普就任为第47任总统，就职典礼上他向美国最高法院首席大法官约翰·罗伯茨进行了宣誓。CHIPP SOMODEVIL/池/REUTERS&lt;/cite&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普总统就职当天在全国假日纪念碑脚下宣誓" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RRIVKLNRTRI2BHNOB6RU3DTSMU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt; cite&gt;2025年1月20日，华盛顿特区，美国总统唐纳德·特朗普在美国国会大厦圆顶内就任，这是他的第二任期。德佳·卢默/池/REUTERS&lt;/cite&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普就职当天在时代约瑟夫基督教堂礼拜仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UMA24JTTHBP3RALMD3SJPAJDCY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt; cite&gt;2025年1月20日，特朗普议员夫妇出席在时代约瑟夫基督教堂的就职当天礼拜仪式。琼娜·莫恩/REUTERS&lt;/cite&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普总统在阿灵顿国家公墓举行的致敬活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C76F3MIOZFKZXL4LF2GCUIHZCQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt; cite&gt;2025年1月19日，美国弗吉尼亚州阿灵顿县阿灵顿国家公墓举行的致敬活动。REUTERS/卡尔罗斯·巴格利亚/文件照片&lt;/cite&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普总统夫妇出席在时代约瑟夫基督教堂就职当天礼拜仪式后走在教堂之外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L4KI4U4STJKY3IF22IOPUEF7VY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt; cite&gt;2025年1月20日，华盛顿特区，</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:04:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</guid></item></channel></rss>