<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 03:39:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会的300名议员中有190人出席，于周三投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场直播电视显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社版权所有&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大公自从害犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候的一次监狱内斗殴事件中受伤身亡，监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀者之一，皮克顿于2007年被判决在不列颠哥伦比亚省奥卡纳根河谷的一处猪场杀害药物成瘾者和卖淫女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六名受害者的部分遗体在距温哥华市不远的地方被发现，他因此被判罪。政府检察官在他被判处终身监禁后撤回了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，皮克顿是在5月19日在魁北克州的一所监狱内遭受袭击后死亡的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性从温哥华市贫困、毒品泛滥的市中心东区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的波特库克伦附近，发现了33名女性的遗体或DNA，其中很多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿所写的一本书在亚马逊平台上上线后不久就被下架。当时，皮克顿在书中称自己无罪，并被警方诬告，《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊下架该书并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，显示他在其波特库克伦家中的场景（此图为文件电视图片）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，显示他在其波特库克伦家中的场景。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将面临重大削弱。ANC在最近的大选中的表现是自种族隔离结束以来最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，在这次29日的大选中，约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额不到42%，这是自2019年上次选举以来的最低点，且首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选票结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或达成其他形式的合作来治理国家。这可能需要做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人变身实业家拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求。但ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析人士指出，并无明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安thoni但勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查结果显示，在此次选举中拉马福萨仍是主要政客中支持率最高的。ANC的内部分裂可能会使任何试图反对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布正式初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位曾在2022年因针对他从家具中取出一包现金的丑闻调查而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了在所谓的“农门”丑闻中的不当行为，赢得了同年新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，原因是选民对失业率高、犯罪率高以及电力供应严重中断等问题不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以整治党派形象和重振经济的承诺当选ANC领导人，当时他前任雅各布·祖马在任期间导致政党丑闻频发，经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后最初引起的政治热情很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞，高层ANC官员仍陷于丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票结果显示，拉马福萨的劲敌祖马在ANC败北。祖马领导的新党umkhonto we sizwe超过预期的表现，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的母邦夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已将拉马福萨和他的ANC困住了。他在夸祖卢-纳塔尔省知道他们很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫迦表示，“这是拉马福萨项目的终结…你不能输掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革做出模棱两可的表态而受到批评，避免加剧党内裂痕，而这与他作为工会领导人在80年代展现出的果敢形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者赞许他建设性共识的能力，并赞许他在提升南非作为“南方之南”中坚分子代言国的形象方面的作用。“南方之南”意指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最为突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了指控以色列的种族灭绝案件，今年5月，法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻势。以色列强烈否认这一指控并继续推进拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨拉马福萨努力宣传ANC在过去30年的成就，但批评者认为他几乎没有为南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“改进”之前有数千名支持者聚集在索韦托足球场前的演讲，许多人等他还没有说完便散场离去。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/欧帕·诺西西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下停止加沙冲突，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，新的一页也开始了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，面对即将到来的大选压力，他需要解决在加沙持续八个月的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及和卡塔尔等国调解的旨在结束以色列与哈马斯关键势力之间的冲突停火谈判，长时间陷入僵局，双方都指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在加沙的拉法市发生数周的以色列入侵之后提出的，并伴随着针对贝内特政府的新压力。以色列及其盟友对加沙地区的死亡人数和人质的持续被俘表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府官员周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登宣布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前一天，共和党总统候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;因众多项重罪指控被宣告有罪，进一步凸显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议包括三个阶段，并与以往的提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将回到加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道援助卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条款进行谈判。“只要谈判继续，停火仍将维持”，总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括一个加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将这一提议通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我明白，确实有人以色列反对这一计划，并将继续要求战争持续下去。在政府中的一些人甚至也表达了这一立场。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，并希望继续战斗多年，人质并不是他们优先考虑的问题。我会敦促以色列政府支持这一协议，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的人，作为唯一曾经在战争时期造访以色列的美国总统，作为最近派美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们能够退一步，思考一下，如果这一刻消失会怎样。我们不容许失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者说，以色列能够提出这一新的提议，是因为取得了战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个通向危机结束的路线图。这是一份详细到近四页半的协议，已经被详尽地谈判。现在桌面上的是过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电涨的媒体描述了拜登周五的言论，并将其解读为试图直接吸引以色列公众。以色列12频道中断了晚间新闻，直接播送拜登的讲话。此前，加沙人质提议的细节未被以色列审查机构批准刊登，主播丹尼·科斯玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发言人Jeremi Suri认为，该提议比此前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯未来能够对以色列发动严重袭击的可能性并不小，但远低于之前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论的转向越来越不利于以色列，Suri认为，这可能会促使以色列寻求结束冲突，而拜登的影响力也将起到推动作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全力支持某件事时，他可以创造出大量的激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的人质提议要求，在加沙释放生病、年老和受伤的人质，作为六周停火的交换，而以色列拒绝接受哈马斯要求的永久结束冲突，并在此期间加剧了对拉法南部的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，他们已告知调解人员，不再参加在持续侵略期间的任何进一步谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一项全面协议，包括人质与战俘的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有被哈马斯扣留国民国家的大使会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法对加沙的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的强烈谴责，但未触及美国切断对以军援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民所经历的，无异于地狱。”拜登周五表示，“我们看到了本周以色列袭击拉法期间的致命大火图像，袭击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙的攻击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列官方统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深入地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登允许乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的决定，是美国在俄乌冲突中迈出的一小步，但却是意义重大的一步。专家认为，这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的边境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌军使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。他们担心，乌克兰的大规模攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合美国其他禁止向基辅供应高端武器规定的规则，从先进的美国战斗机到远程“联合陆地攻击巡航导弹（ATACMS）”，这些规定现在已经松动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，是针对哈尔科夫地区战斗的精细化措施。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国供应的武器反击从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线乌克兰士兵发射过境的美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器中的制导多次发射火箭（GMLRS）导弹及其他武器开了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，或许能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前，推动他们撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说道。该研究所是位于基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将处于防守劣势，并将不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻势战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员称（匿名），乌克兰方面在5月13日的白宫国家安全Director杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋部主席C.Q.布朗上将主持的视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，沙利文在5月15日向拜登提出这一建议。美国官员称，拜登同意乌克兰应能从俄罗斯安全领土上反击俄罗斯部队。拜登政府此后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一措施，但当时称：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福塔利研究机构欧洲项目高级研究员罗布·莱表示，俄罗斯一直利用拜登禁止对其领土内打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区安全开展攻击行动的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮放置在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制设施，”莱表示。“它可能在某种程度上拥有安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会在前线的移动上产生太大变化，甚至可能不会有任何变化。但它将使俄罗斯继续开展这类越境行动变得更加困难，”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来大规模向哈尔科夫推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫的安全，”他说道。“要这样做，它将使东线战场上的部队兵力枯竭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰将其武器射击到俄罗斯境内，并在周二再次提高了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在接下来的几周和几个月里寻求扩大其在美国武器中打击俄罗斯境内其他目标的能力，尤其是俄罗斯在战场上掌控局势的一年中经历艰难时期以来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转变不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡林根战略与国际研究中心华盛顿智库前国防部官员马克·坎奇安表示，拜登的这一举措仅仅是个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大转变，但这确实是迈出的一步，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求采取下一步行动：打击更广泛的区域目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时，未证实拜登政府是否可以扩大政策，允许在俄罗斯其他地区打击目标。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直以来所做的事情，即适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫郊区后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在俄罗斯导弹袭击严重损毁儿童和青少年体育骑术学校后的现场，该袭击发生在乌克兰哈尔科夫郊区的马拉丹宁利卡村，2024年5月30日。路透社/瓦列尼汀·奥吉任科资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦的一排相机前，发表了一番既适合他的法律斗争，也适合他的政治战斗的言论：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付成人电影明星封口费而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列出了他的对手和不满，言辞粗野且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对审判他的法官庄·梅伦法官，用“拐弯抹角”和“恶魔”来形容。他称其党内竞争对手、即将于11月5日选举中的对手，乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证指控他的证人、投票弹劾他的国会议员，并重申了他在竞选集会上的言论，表示非法入境的移民正在涌入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，并将眼前的挑战视为不只限于他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们要这么做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在其他竞选演讲中常常插科打诨，但此次演讲更多的是悲观。在新闻发布会上，特朗普只拿着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，快速地在儿子 Э里克·特朗普的陪同下走下了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的场合，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友对司法系统和个人认为特朗普犯有罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两党候选人均将对方描绘为对国家的威胁的选举中，宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州的选民担心特朗普的言论为主席乔·拜登提供了进一步的证据，证明特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱不堪的唐纳德·特朗普对个人怨气的长篇大论，并在关于美国司法系统的真相上说谎，这让任何观看的人都得出了一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的很多支持者——他们大多数人认为纽约的判决是不公正的——周四向他的竞选活动捐款3480万美元。特朗普团队表示，这打破了他在 WinRed 平台上的一日筹款纪录，此平台是共和党数字筹款工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总体筹款落后于拜登，这场竞选活动仍在周五发起了大批带有警告性的筹款短信，对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会后赫然宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除少数例外，几乎所有共和党官员和组织一致支持这位前总统，指责审判存在问题、指控本不该提出、陪审团来自民主倾向浓厚的纽约曼哈顿被污染，法官存在偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党委员会的批评不够迅速和有力，特朗普的盟友和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐瓦突出指出全国共和党学生组织在社交媒体平台上的声明，称陪审团的判决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有,” 拉齐瓦在社交媒体上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州温和的前共和党州长兼参议员竞选人拉里·霍根，在判决前警告美国民众不要“向火中加油”，即不要放大党派冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动，”拉齐瓦在社交媒体上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个战场州的共和党选民访谈中，多名受访者表示，特朗普的定罪使他们对自己的支持产生了犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这种情况在11月发生可逆转的忠诚倒向，这将可能会对他与拜登争夺多项摇摆州的重赛造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来更像特朗普本人，称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治，目的在于诋毁他，在尽可能多的时间里阻止他在竞选活动中出现，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做这件事，他们就能对任何人做。所有人都不安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;美国共和党总统候选人兼前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，当天，在他支付封口费给他电影明星女友在2016年的刑事审判定罪后，特朗普站在纽约特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵循削减支出以控制产量增长的承诺，这将使全球最大石油生产国在2024年的增长放缓，从而可能减轻OPEC+本周再次削减石油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国通过页岩革命和技术创新显著提高产量，使非OPEC产油国的石油供应增长得以驱动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，较年初增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，OPEC+及其盟友大幅削减石油供应，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+总计削减了586万桶/日的供应量，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，将允许该组织在2025年延续部分供应削减措施，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+于周日开会考虑供应政策时，美国产量的增长继续推动非OPEC+产油国产量的增加，但相较于2023年，这种威胁将有所降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国今年原油供应预计将增加约27万桶/日。这与OPEC预测的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产油量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，这将超过OPEC+之外的石油生产商供应增长的约100万桶/日，意味着OPEC+的原油需求可能在2024年比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC5月的月度&lt;sup&gt;石油市场报告&lt;/sup&gt;所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，且OPEC原油需求需求不会有大的变化，根据2024年5月的&lt;sup&gt;报告&lt;/sup&gt;所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，相较于十二月份的1326万桶/日稍有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样再次超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和节制的态度”，合同钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量增长并未如预期增多令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的技术升级以与较为平坦的钻探增长保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年有潜力以每天100万桶的速度增长，但目前并没有扩产的意愿”，标准普尔分析师在周四的一份报告中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国石油生产商在投资者的压力下减少了增长资本支出，因为不受限制的支出在2010年代推动了激增的增长，但限制了页岩部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私人生产商推动的比预期更高的产量增加，石油生产商部分被整合浪潮影响，他们通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间从更多的井中生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，我预计当前油价将继续，这将有助于支持美国原油总体产量增长，因为钻井和完井效率的持续改进将发挥作用。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油井服务公司预计今年将从国际市场获得更多的增长，而非北美。SLB第一季度国际收入增长了18%，北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，重心更加倾向于资本纪律，导致了不同的反应”，UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延续自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国及其加拿大、巴西和圭亚那等国被预期将主导2024年的石油和液体产量增长。3月时，美国能源信息署表示，非OPEC产油国的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非OPEC成员国的产量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长”，UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操作室从拥有Oasis石油公司租赁地块的威克盆地控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作室从拥有Oasis石油公司租赁地块的威克盆地控制室俯瞰，美国德克萨斯州威克，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币流入了一种新的平台，投资者可以借此锁定其代币以换取奖励，这种复杂的方案引起了分析人士的警觉，他们警告这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，再次显示出加密货币市场在价格飙升和交易者寻找收益时的风险偏好。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大货币以太币今年已上涨超过六成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。今年2月，该公司从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门获得了1亿美元的融资，并在其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币，这个数字在半年前仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向雷克斯新闻透露，该平台发明了重新质押，以此扩展了长期存在的加密货币固定机制staking。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与staking过程中会暂时失去对代币的即时访问权限，但作为回报，他们会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还提供给用户代表他们已质押的加密货币的新创建的加密货币。重新质押使所有者能够拿这些新代币再次质押到不同的区块链基于的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践还太初级，不足以衡量其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析人士，则担心如果新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押物，可能会根据少数底层资产形成无尽的借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品都不理想时，这增加了不同以往的新风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为，重新质押的潜在回报更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融(DeFi)世界的最新发展，在这个金融世界中，加密货币持有者投资于实验性的方案，旨在不售出其持有的资产的情况下产生大型回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或称为空投的其他奖励的预期加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人释放其新铸造的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一份报告中，Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，这被称为“真正、真正投机性的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易平台Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong说道，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是出于预期将获得某种奖励来进行预先行动，但其实并不知道会是什么奖励，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan是前西雅图华盛顿大学助理教授，也是印度首批由学生设计的纳米卫星团队的一员，据其学术网站介绍。EigenLayer自称是一家验证服务的市场，连接希望进行质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币重新质押到EigenLayer，并生成新代币来代表被重新质押的资产。这些代币可以用于其他目的，例如充当借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户自行选择在哪里质押代币，并通过新区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能在市场下跌期间被迫清算，引发更大波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷带来的问题，随着用作抵押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与风险分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金相对全球加密货币产业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币领域的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题没有对传统金融市场构成任何实质性风险的迹象，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越与主流金融连接起来，机构投资者也开始采用重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币子公司Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示认为重新质押迈得太远，因为难以建立资产的“追溯文件”以及如何分配奖励的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是投资Kelp DAO以重新质押部分资金的日本加密资产管理公司Nomura的加密分公司，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未回复雷克斯新闻的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产的质押，并期待“新的重新质押生态系统的出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再现其作为 Hezbollah 和美国之间关键沟通桥梁的角色，后者在寻求调解黎以战争之际，利用其数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次凸显了这位86岁老者的在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中的影响力，并自伊朗支持的 Hezbollah 创始人纳斯尔拉哈什因在九月份于黎巴嫩被以色列空袭中丧生以来，被视作稳定中东局势的重要人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里当地时间周三在电视演说中表示，黎巴嫩正关闭“历史上最具危险性的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，伯里凭借领导什叶派组织“希望阵线”而崭露头角。自1992年起，他担任议会议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者，称其为集团的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，旨在促成双方停火，并与中国加沙战争同时发生，于九月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束Hezbollah与以色列之间最后一次大规模战争中所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前无总统、内阁权力有限且难以接触Hezbollah（美国将其列为恐怖组织），他的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当您现在访问黎巴嫩时，他实际上是唯一值得一见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持的39名美国人质的过程中再次引起了全球关注。当时，这些武装分子劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在内战结束后当选议长的时间恰好是纳斯尔拉哈什因其 Hezbollah 的领导权上升。两者一起领导了“什叶派二人组”，指的是两大政党在什叶派政治代表和大部分国家机构中占据重要地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位经常访问伯里的一位外交官表示：“他是Hezbollah可信赖的合作伙伴，令他显得极为重要，但同时他也有其局限性，这可能是由于Hezbollah或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里所在的“希望阵线”影响力遍布的城市提尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个商人移民家庭，后定居黎巴嫩，并在大学时期活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派 community 的许多人在曾经被忽视的情况下称赞伯里帮助改善了他们在这个偏袒基督教徒和逊尼派穆斯林的教派体系中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律培训的律师，伯里在创始人穆萨·萨德尔失踪后接掌“希望阵线”。萨德尔是在1978年访黎时失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导“希望阵线”的军事崛起，该组织与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为同盟的 Hezbollah。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机关和安全部门，并似乎与Hezbollah保持一致的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报公布，引起质疑他对Hezbollah的真实情感时，伯里予以否认，称纳斯尔拉哈什因“如同自己”一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的“希望阵线”武装分子在哈马斯10月7日袭击南部以色列后与Hezbollah一起向以色列发射火箭作为支援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了停止黎巴嫩和以色列边境的炮火交流，各国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，并试图说服Hezbollah北撤至黎巴嫩底格里河以北（该河距离边界约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示：“要让底格里河向南移动到边界处，这比推动Hezbollah北撤到底格里河上方容易得多。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批判他是陷入什叶派精英的一部分，该精英在2019年导致国家经济崩溃中起了重要作用，原因是在几十年的政府腐败后金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府重要职位，尤其是基督教总统一职空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色令Hezbollah政治对手，例如基督教“未来力量”，感到不满，他们认为任何谈判都必须在黎巴嫩总统的主持下进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;驻贝鲁特的黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（左未图）。2024年11月15日，黎巴嫩。路透社/塔耶尔·奥斯达尼/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张在贝鲁特建筑物上悬挂的黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅，在什叶派宗教学者穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动中悬挂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特举办的纪念什叶派宗教学者穆萨·萨德尔（图片未显示）失踪45周年的活动上，悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅。路透社/默罕默德·阿扎基/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item></channel></rss>