<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2024 19:55:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省某最高安全级别监狱遭其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大臭名昭著的连环杀人犯皮克顿于2007年被判定杀害毒瘾者和妓女，并在其不列颠哥伦比亚省皮克特兰的养猪场屠宰并隐藏其尸体。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭裁定他杀害了六名女性，这些女性的部分遗骸在其位于温哥华附近的破旧物业上被发现。政府检方在判处其终身监禁后，便撤销了另一起20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教署表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克省监狱死亡的，随后他被送医接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中指出：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响。 ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者们中有超过60名女性，在温哥华贫民区东区的毒窝中失踪了超过十年，直到在2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克特兰的养猪场，大约在温哥华市中心以东25公里的地方，被发现33名女性的遗体或DNA，其中很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的书中，几小时便被亚马逊书库下架。里面他声称自己是无辜的，并被警方陷害。据《温哥华太阳报》报道，书中内容将皮克顿描述为无辜者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架书籍并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在皮克特兰家中的未标注时间电视影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这未标注时间的电视影像中的他在皮克特兰的家中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球抗疫条约有望于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好应对疫情的谈判有望在2025年前，如有必要，甚至更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情前和期间增加合作，以应对在新冠肺炎疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家与发展中国家在疫苗共享和准备等问题上的巨大分歧，谈判被迫延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在平行协议中达成一致，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，用于描述最具重大性和全球威胁性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定体现了各国成员共同保护自己人民和全世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险共享意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“在此次协议达成后，我们正在采取措施，让各国承担责任，并加强措施，防止疫情爆发威胁到美国及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的修订旨在增强世界对新冠肺炎疫情之后的新病原体的防御能力。据世卫组织数据，新冠肺炎疫情已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织(WHO)标志，在瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;世卫组织(WHO)标志在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将面临严重削弱的局面，因为ANC在本次选举中表现最差，自种族隔离结束以来尚属首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，来自约71%选区的数据表明，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举中的57.5%相比大幅下滑，并且首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉领导的ANC，将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作，以便继续治理南非。此举可能要求其做出政策让步或放弃重要内阁职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的离职呼吁，但ANC的一名高级官员支持他卸任，并且分析家指出，目前并没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前并不存在能够接替拉马福萨的明显统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯说，伯勒斯曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，在本次选举的主要政客中有最高支持率的是拉马福萨，一旦ANC内派系斗争导致反对他的动员行动，这可能会变得复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表有关全面正式结果的讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前曾陷入不确定性，原因是2022年一份调查报告指出，他可能在自己的狩猎场家具中藏有一大笔现金而有过不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认对该事件的指控，该事件被称为“农夫门”（Farmgate），并于同年晚些时候赢得了Renewable Generating Capacity Agreement第二次五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止的最大考验，因为选民对失业、犯罪和电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党的形象并振兴经济，这发生在他前任雅各布·祖玛在腐败、丑闻和经济增长下滑九年间治理南非之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家领导人时，起初的欢欣鼓舞很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，南非经济停滞不前，丑闻仍笼罩在高级ANC官员周围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击来自他的劲敌祖玛，祖玛支持新的党派姆克托我们齐泽，该党超出预期的表现严重撼动了ANC的支持基础，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已将拉马福萨和ANC置于死地。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特肯加说，“这就是拉马福萨项目的终结……若失去选举，一切将不可能如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因似乎拖延实施关键改革而受到批评，以避免加剧其党内的裂痕，这种做法与他在1980年代作为工会领袖时的果断行动大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他建立共识的能力，并称他为南非形象——低收入和中等收入国家的“全球南方”代言人——的拥护者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起以色列表现种族灭绝的案例，导致本月法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚称这是无中生有并将继续其拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调ANC在过去30年中的成就，但批评者认为，他未能提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前举行的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，数以万计的支持者聚集在索韦托体育场。演讲尚未结束时，许多人便已离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title> Biden逐步加大对乌克兰冲突的介入力度，决定提供武器</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是美国在延续两年的俄乌战争中迈出的一个小而重要的步伐。专家认为，这一决定可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫边界的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险。他们担心，如果乌克兰发动大规模攻击，可能会导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国之前对基辅供应的其他更高级 Pentagon装备的禁令相呼应，这些禁令也已陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，周二生效的最新决定，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美官员称，该决定允许基辅使用其供应的武器反击从边境对面袭击或准备袭击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这实际上为在前线的乌克兰士兵提供了使用高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器以及配备精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的武器回击俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫国立战略研究所研究员 Mikola Bielieskov 称：“这可能有助于稳定前线，可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前将其击退。”哈尔科夫国立战略研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员 Philip Ingram 称，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战线调集部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动状态，必须重新思考他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，在5月13日的一次私人视频会议上，乌克兰请求拜登允许其在哈尔科夫地区使用美国武器，当时与会者包括白宫国家安全顾问 Jake Sullivan、国防部长 Lloyd Austin 和联合参谋长委员会主席 C.Q. Brown。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin 和 Brown 制定了放宽限制的建议，Sullivan 在5月15日将其提交给拜登。一名官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯本土安全地带回对俄罗斯军队的反击，自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统 Volodymyr Zelenskiy 在5月20日一次接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的西方伙伴采取这类措施，但当时他表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute 旗下欧亚项目资深研究员 Rob Lee 称，俄罗斯一直在利用拜登关于不要在俄境内进行打击的禁令，这使得它能够在哈尔科夫地区进行安全的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮横跨边境安置，可以保持防空、电子战、指挥和控制等设施，”Lee 表示。“可能拥有某种程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee 及其他专家表示，单独作出这一决定短期内可能不会显著改变前线的形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee 称：“我认为这一决定不会在前线的移动上产生太大变化，即使有变化也会很小。但它将使俄罗斯更难以继续进行此类跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 称，俄罗斯没有足够的部队进行大规模向哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力来从东北方向正面威胁哈尔科夫。”他说道。“要这样做，需要在东部战场的部队大量减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统 Vladimir Putin 警告北约成员国不要允许乌克兰对其发射武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在接下来的几周和几个月内似乎准备扩大其在俄罗斯其他地区使用美制武器的能力，尤其是在俄罗斯今年在战场上的攻势失利之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整后的不到一天，据《卫报》报道，Zelenskiy 提出要求美国批准打击俄罗斯境内地形深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现就职于战略与国际研究中心的前五角大楼官员 Mark Cancian 称，拜登的举动仅仅迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项根本性的政策变化。但这是一个步骤。”Cancian 说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的多个目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿 Antony Blinken 在周五的布拉格讲话中没有说拜登政府是否可以扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行攻击，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即适应和调整。”Blinken 表示。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫周边俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;瓦伦廷·奥吉雷尼科（路透社/资料照片）：2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉多尼柳卡的儿童和青年体育骑术学校因俄罗斯导弹袭击严重受损，消防员在火灾现场工作。这是俄罗斯对乌克兰的攻击。&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内面对一排镜头时，传达了一个既适用于其法律斗争，又适用于其政治斗争的信息：他已做好准备应战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他被纽约陪审团裁定因伪造文件隐瞒支付给成人影星的封口费而涉及34项指控的罪名成立一天后，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列举了一系列反对者和抱怨，并发表了一番长篇大论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对主持其审判的法官胡安·梅尔Ч汉法官称其为“不义的”和“恶魔”。他对其在11月5日选举中的对手、民主党人乔·拜登称其为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击渎证的证人、投票弹劾他的国会议员，甚至还沿用了他在竞选集会上的言论，指责非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐资，将面临的挑战描绘为比他自己更大的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说道，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与他以往的竞选演讲里常常夹杂着幽默不同，这次演讲大部分内容相当阴郁。在新闻发布会上，特朗普只拿着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此对方视为对国家构成威胁的竞选活动中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为其不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普对自己私人怨恨的混乱、绝望和失败的咆哮，同时虚妄地编造对美国司法系统的谎言，这让人观看后得出一个明显的结论：这位男子不应该成为美国的总统，”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·特耶在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数支持特朗普的选民认为纽约的判决对特朗普来说是不公的，特朗普团队在周四报告称，他们收到了3480万美元的捐款，这是一天内的捐款记录，来自平台WinRed，该平台处理共和党的数字化筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该竞选筹款总额仍然落后于拜登，但该团队在周五试图保持这一速度，发送了一系列预示性筹款信息给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息的标题大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的立场，声称审判存在缺陷，指控本不应提出，曼哈顿的陪审团存在偏见，且法官偏斜——当地官员对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或强力时，特朗普的盟友和竞选助手便会对他们进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉基维塔对一个在线媒体平台上表示应尊重陪审团判决的全国性大学生共和组织进行了嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像是屁股……每个人都有一份，”拉基维塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上点名批评了前马里兰州共和党州长兼参议员竞选人拉里·霍根，在判决前曾警告美国人“不要用更多有毒的派系争斗加油添乱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了竞选，”拉基维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个选战关键州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新审视自己在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种立场的转变可能会在拜登竞选连任的情况下对他造成伤害，因为特朗普在其多个摇摆州的支持度微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人的声音相似，否认审判的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治斗争，目的是尽可能多地伤害他，让他尽可能地保持竞选期间的缺席状态，”62岁的退役警官、佐治亚州墨尔塔的人Scott Clayton在采访中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探企业继续遵守缩减支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这或许能够缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国依靠页岩革命和技术创新与效率提升，推动了非OPEC国家原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+通过减产弥补美国和其他非OPEC国家产量上升的部分原因。总体而言，OPEC+的减产为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位参与OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正在探讨一个复杂协议，以允许该组织在2025年延续部分这些减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国产量的增加继续带动非OPEC+产量的增长，但其威胁程度将低于2023年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测称，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量还将增长64万桶/日。三家是最被密切关注的预测者，它们均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外油产国的供应增长约100万桶/日。OPEC+表示，这意味着OPEC+原油的需求量将在2024年比2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将更低，仅为110万桶/日，并且对OPEC的原油需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"我们的客户依然保持非常保守和严谨的态度。"美国合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有进一步上涨，尽管当前油价仍然很高。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以与相对平缓的钻井增长保持一致。该公司计划年底前运营12台钻机，并且下一年再重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国油井钻机数量已经降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国可以在未来数年内增长100万桶/日，但目前尚无意愿以这一速度扩大生产。”标准普尔分析师在本周的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在投资者的压力下，限制其增长的资本支出，此前不加限制的支出带来了惊人的增长，但在2010年代却限制了页岩领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量部分是由私人生产商推动，其中一些公司正忙于合并浪潮。通过钻更深的井并压裂岩石以同时从更多的井中产油，他们提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管近期出现了合并浪潮，但预计我们将继续看到当前的原油价格继续支持适度增长，随着钻探和完井效率的持续改进，美国整体石油产量增长也会随之增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt; 预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来策略有所调整，更加注重资本纪律，这种变化导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产协议。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，加拿大，巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产品产量增长，而OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，非成员国的供应将增长140万桶/日，根据EIA三月份的报告。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作层从租用奥兹斯石油在德克萨斯州温克附近Permian盆地的租赁地的控制室看到的部分景色。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" style="text-align: center;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作层从租用奥兹斯石油在德克萨斯州温克附近的Permian盆地租赁地的控制室看到。2018年8月22日，美国。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，号召哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议在释放扣押人员的条件下为加沙地区提供新停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的日子了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。拜登正面临在今年竞选连任中结束加沙冲突的压力，这场危机已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他多方主持的旨在为以色列与哈马斯武装组织在加沙战争中安排停火的谈判，多次陷入僵局，双方都指责对方阻止谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议源于以色列对拉法的多次侵犯，并且也反映了针对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府的新内外压力，因加沙死亡事件及扣押人员的持续状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，耶路撒冷时间周五，以色列已授权谈判代表提出一项新的加沙停火协议，这是在拜登透露停火计划后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，该提议也出现在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪（34 项重罪）之后的一天，这进一步突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，与之前的提议不同，停火将持续至三个阶段全部完成后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，六个月的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，扣押人员（包括老弱妇孺）将被释放以换取数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续进行，停火将继续进行，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列人改变对持续进行的无限战争的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有人不会同意这个计划，他们甚至会要求战争无限期继续。一些人甚至在政府联盟中宣扬这种观点。他们已明确表态，想要占领加沙，希望持续多年交战，扣押人员对他们来说并不是优先事项。我希望以色列领导层能够支持这一协议，即使面对来自各方面的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列唯一的一位曾在此战争时期访问该国的总统，作为曾派遣美国军队直接保卫此次袭击以色列的伊朗行动的总统，我希望大家能退一步，想想如果错过这一刻会发生什么。我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名高级美国官员匿名向媒体表示，以色列能够作出新的提议是因为在战场上取得了重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通向危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议，经过细致谈判。”该官员表示，“摆在桌面上的，确实是一个达成最终协议的途径。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将分别持续42天，这名官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数名以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并视作试图直接向以色列民众传达讯息。相比之下，以色列当地的12频道新闻节目中断了正常播出，转播了拜登的讲话。此前，以色列审查机构阻止了该提议细节的刊载，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学历史和公共事务教授杰里米·斯uri认为，这项提议比以往更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大破坏，如果哈马斯无法进行任何严重的袭击或攻击或恐怖袭击，则可能性不大但并非不可能。”斯uri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“偏向”以色列，斯uri说，这可能会促使以色列人渴望危机结束，同时也有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”斯uri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个扣押人员方案是交换释放处于疾病或老年状态的被扣押人员，以换取为期六周的停火，该停火可能延长以提供更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月早些时候解体，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争作为前提，随后以色列加大了对戈兰南部城市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已在持续的侵略背景下告知调解方不会参与更多的谈判，但愿意达成包括扣押人员交换的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个拥有被哈马斯扣押人员的国家外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月12日，以色列对拉法实施的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际哗然，但未触及美国划定的红线以中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了无尽的苦难。”拜登周五表示，“我们大家都看到了本周早些时候在拉法致命火灾中的可怕画面，这是对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对以色列南部发起了哈马斯袭击以来，已有超过36,280人在加沙地带丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利亚遭受以色列军事进攻破坏的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马姆杜赫·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这引起了分析师的警告，称该复杂方案存在用户及加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行，表明加密货币市场在价格上涨和交易者追求收益的情况下，不断愿意承担风险。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；以太坊，第二大加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，比六个月前几乎增长了400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了再质押，作为一种扩展传统的加密货币“质押”机制的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机进行检查并确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一步骤，加密货币资产的所有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。尽管参与者在参与质押时失去了即时访问其代币的权利，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会提供代表用户已质押的加密货币的新创加密货币。再质押允许资产所有者将这些新代币再次质押到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于再质押的风险程度产生了分歧，一些业内人士表示，由于该实践尚处于初级阶段，因此尚不明确其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会产生无数基于少量底层资产循环借贷的模式。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品之上还有更多抵押品的结构时，这并不是理想的。它增加了新的风险要素，而这些要素之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的热情在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融或DeFi的最新发展，即加密货币持有者投资实验性方案以期在不售出持有资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是因为预期未来会获得奖励或其他空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户提供其最新创制的代币“EIGEN”。用户希望此代币将来能够变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是用户寻求空投奖励推动的，这称为“真的，真的SPV，这是一种免费赚钱的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易公司Coinbase的首席研究官David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是在预购期，（他们）期望获得某些回报，但他们不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan成立于去年，他是美国西雅图大学的前助理教授，并参与了印度首颗学生设计的微卫星的研发，如其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将有意愿质押的用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供再质押服务，并生成新的代币以代表这些已再质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台旨在允许用户选择在哪里质押其代币，并促进新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系...这是新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会带来“隐性风险”——如果再质押的代币被用于加密借贷，可能会导致趁机清算和市场下滑期间更多的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷的风险，在Terra和Luna代币崩盘后，用作抵押品的加密货币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些问题脱钩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心再质押，认为再质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直对加密世界中的损失蔓延到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为再质押问题会对传统金融市场产生任何可衡量的传染风险，”S&amp;P全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密资产分公司Zodia Custody看到了对质押的巨大机构兴趣，但将其再质押视为过远一步，因为难以建立清晰的“纸面追踪”以显示资产去了哪里以及如何分配奖励。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密资产分公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行再质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为其客户质押加密资产，并预期“将围绕再质押建立一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/比约特/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，代表加密货币以太坊的插图放置在一台个人电脑主板上。路透社/达道·鲁维克/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆赢得大选，成为墨西哥首位女性总统，继任指导她的前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的支持者中，尤其是贫民阶层的支持，为她的当选奠定了基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据墨西哥选举机构的初步计票结果，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，获得58.3%至60.7%的选票，创下了墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟有望在国会议两院中获得三分之二的绝对多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;托希克尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果中接受失败，得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史上成为墨西哥的第一位女性总统。”席尔瓦博姆在支持者面前高声宣布，现场欢呼声响起：“总统，总统！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜选对墨西哥来说是一个重要的里程碑。作为一个传统观念根深蒂固的男性主导的文化国家，这是墨西哥为数不多的女性能够成为总统的时刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦博姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从未梦想过有一天会投票给女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃，席尔瓦博姆的支持者，来自墨西哥最小的州塔拉斯卡说，“在以前，我们连投票权都没有，即使有投票权，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种状况已经改变了，我们现在能够体验。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦博姆面前的道路充满挑战。她必须平衡提高民众福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果公布后，席尔瓦博姆告诉支持者她的政府将保持财政谨慎，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺在提高安全方面作出改进，但具体措施仍未透露。这次选举是墨西哥最暴力的一次，在竞选过程中，38名候选人被谋杀，反映了严重的安全问题。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪团伙扩大并深化了其影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州两个投票站在内发生的两起杀人案件而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥因谋杀案身亡的人数超过185,000人，是墨西哥现代史上最严重的一次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺在改进执法和减少姑息方面进行关键性的投资，否则席尔瓦博姆可能在提高整体安全水平方面面临困难。”独立拉美政治风险分析师内森·帕里斯·弗兰内利说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA政党也赢得了墨西哥城市长选举，这是墨西哥最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦博姆将面临与美国的巨大挑战，包括针对向美国移民的庞大流动以及在芬太尼流行病的背景下，对毒品交易的安全部队合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统职位被唐纳德·特朗普在11月获得，这些谈判将更加艰难。特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示要动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水源短缺的问题，并吸引制造商转移以应对“近岸外包”趋势，即公司将供应链迁移至主要市场附近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦博姆还需要解决对国家石油公司佩梅克斯（Pemex）的改革问题。该公司的石油产量在过去二十年中持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“简单地把公共资源无底洞般地投入，导致公司从长期来看无法盈利，这不是可持续的方式。”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们需要重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，推动汇率和就业率的稳定，这些措施使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大福利计划，但墨西哥预计今年将出现大规模赤字，2025年中央银行预期的经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变成对其政策议程的全民公投，并在竞选过程中主导了席尔瓦博姆，而席尔瓦博姆否认反对者的声称，即她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管她承诺继续推行有利于墨西哥最贫困人口的部分政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席尔瓦博姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“通过改善我们的国家而成为了一个独特的人”。分析家维里·里奥斯认为，这种性别歧视批评背后可能是性别偏见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“难以置信的是人们无法相信她在作出自己的决定，我认为这一点很大程度上与她是女性有关。”她补充道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA党总统候选人克莱尔蒂亚·席尔瓦博姆在胜选后在墨西哥城发表演讲时的反应。墨西哥城，墨西哥，6月3日。路透社/拉奎尔·库尔查&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔蒂亚·席尔瓦博姆，执政党MORENA党总统候选人，向支持者挥手，庆祝在墨西哥城赢得选举。墨西哥城，墨西哥，6月3日，2024年。路透社/拉奎尔·库尔查&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们手持标语“凯旋克劳迪娅·席尔瓦博姆”，在墨西哥城的中央广场庆祝执政党MORENA党宣布克莱尔蒂亚·席尔瓦博姆为总统选举胜者。墨西哥城，墨西哥，6月2日，2024年。路透社/马哈伊尔·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人托希克尔·加尔维兹在普选结束后向支持者发表讲话。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/昆泽拉莉·尼契-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举工人在普选日关闭投票站。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞卢·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在普选日投票。维拉克鲁斯，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚里尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，锡纳卡坦。路透社/加布里拉·桑纳瓦里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，墨西哥城的选举工人准备关闭投票站。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对党总统候选人托希克尔·加尔维兹在投票站外拍照。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，选举工人准备投票站。墨西哥市圣巴托洛梅·夸亚拉纳市，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞卢·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，刘阿米格奇查卢市的民众等待投票。墨西哥市，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，两位民众在桑胡安·查马拉投票。墨西哥市，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，一位旅者在墨西哥市的内斯托鲁国际机场投票站投票。墨西哥市，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，蒙特里人民在其所在镇的投票站投票。墨西哥市，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥市，克劳迪娅·席尔瓦博姆。路透社/拉奎尔·库尔查&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，阿根廷·查马拉。路透社/加布里拉·桑纳瓦里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，拉孔位于墨西哥城的投票站附近排队等待投票的民众。墨西哥市，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选前一周，墨西哥市民走在该市市中心区域，墨西哥市，墨西哥，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日前一天，在墨西哥城，政府宣布因干旱禁止酒精销售，因此一家商店的冰柜上贴着告示，告诉人们“禁止售卖酒精”。墨西哥市，墨西哥，2024年6月1日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>