<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2025 12:52:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特朗普对国际刑事法院实施制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-impose-sanctions-international-criminal-court-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普已授权实施经济和旅行制裁，针对参与国际刑事法院（International Criminal Court) 调查的美国公民或美国盟友，如以色列等人的人员。此举在国外引起了谴责，也获得了一些赞誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院（International Criminal Court）是一个永久存在的法院，负责审理战争罪、危害人类罪、灭绝种族罪以及侵略罪。此类罪行可针对成员国领土内或成员国国民所犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周四宣布这一决定的同时，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡正在访问华盛顿。内塔尼亚胡因其在加沙冲突中的行为而受到国际刑事法院的通缉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨及其他欧盟领导人周五表示，特朗普禁止制裁国际刑事法院的做法是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“制裁是错误的工具。”朔尔茨说，“这会危及一个本应确保世界上独裁者无法随意迫害他人和引发战争的重要机构。这一点非常重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟理事会主席安东尼奥·达拉罗沙在社交平台Bluesky上发表声明称，制裁国际刑事法院“破坏了整个国际刑事司法系统”。荷兰作为设在海牙的国际刑事法院所在的东道国，也对制裁表示遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院谴责了这一制裁，并声明：“国际刑事法院坚定支持其工作人员，并承诺继续为全世界无数无辜受害者提供正义与希望，在所有当前情况中提供服务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但匈牙利总理欧尔班是特朗普的坚定盟友，他表示制裁显示国际刑事法院可能应该被退出。他在社交平台X上说：“现在是时候重新评估我们在受美国制裁的国际组织中的角色了！国际政治的新风正在吹来。我们称之为特朗普飓风。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海牙的国际刑事法院官员在周五召开会议商讨制裁的影响，知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国制裁措施包括冻结制裁对象的美国资产，并禁止其本人及家属访问美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚美国会何时宣布制裁对象的具体名单。在2020年第一任特朗普政府时期，华盛顿因国际刑事法院调查美国军队在阿富汗战争中的战争罪行而对当时检察官认真·本苏达和她的一个高级助手实施了制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、中国、俄罗斯和以色列均未加入国际刑事法院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普签署行政命令之前，美国参议院民主党人上周阻止了共和党人推动的一项立法，该立法旨在设立针对国际刑事法院的制裁制度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法院已采取措施保护员工免受潜在的美国制裁，提前支付三个月工资，以应对可能对其战争犯罪法庭造成致命打击的财政限制，路透社此前报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年12月，该法院院长、法官汤若子警告称，制裁将“迅速削弱国际刑事法院在所有情况和案件中的运作，严重危及其存在”。俄罗斯也对国际刑事法院采取了行动，于2023年向总统弗拉基米尔·普京发出逮捕令，指控其非法将数百名乌克兰儿童驱逐出境。俄罗斯已禁止国际刑事法院首席检察官卡拉姆·汗入境，并将他和另外两位国际刑事法院法官列入通缉名单。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 16:49:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-impose-sanctions-international-criminal-court-2025-02-06/</guid></item><item><title>鲁比奥在特朗普提议美国接管加沙后访问中东</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/rubio-visit-middle-east-after-trump-proposal-us-take-over-gaza-2025-02-07/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马科·鲁比奥将于2月中旬访问以色列及其他阿拉伯国家，该消息来自美国国务院官员的说法，这是他在美国前总统唐纳德·特朗普发布一项&lt;strong&gt;广受谴责&lt;/strong&gt;的提案后首次访问中东地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥将从2月13日至18日，参加在慕尼黑安全会议，并访问以色列、阿拉伯联合酋长国、卡塔尔及沙特阿拉伯，据美国国务院高级官员周四晚些时候透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权团体&lt;strong&gt;强烈谴责&lt;/strong&gt;了特朗普关于将加沙地带的巴勒斯坦人永久驱逐的提议，称这是美国接管该地区的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在2月6日表示，他相信加沙地带的巴勒斯坦人在重建期间将不得不暂时移居。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，鲁比奥此行将讨论加沙及2023年10月7日哈马斯对以色列发动袭击后的后续问题，并将追求特朗普试图打破该地区现状的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现状不能继续。这是个不断循环的过程，逐渐变得熟悉，让人认为这就是生活常态，并且这是我们可以预料的。特朗普和鲁比奥认为现状并非如此，认为可以有所改变。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月25日起，特朗普&lt;strong&gt;反复提出&lt;/strong&gt;建议，主张将加沙地带的巴勒斯坦人安置在区域阿拉伯国家如埃及和约旦。这一想法遭到阿拉伯国家和巴勒斯坦人的&lt;strong&gt;拒绝&lt;/strong&gt;，反映了长期存在的巴勒斯坦人对被迫永久离开家园的恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国盟友以色列军方对加沙地带为期16个月的军事打击，已造成超过4.7万名巴勒斯坦人死亡，加沙卫生部报告称，这一军事行动还引发了对&lt;strong&gt;种族灭绝和战争罪&lt;/strong&gt;的指控，以色列对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事打击导致加沙人口内部几乎全部流离失所，并引发了&lt;strong&gt;饥荒危机&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持续数十年的巴以冲突中的_latest_激烈冲突始于2023年10月7日，当时巴勒斯坦哈马斯武装分子袭击了以色列，据以色列统计，造成1200名以色列人死亡，另有250人被挟持为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(原报道中漏掉了“trip”，已在第一段补充)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿马科·鲁比奥访问多米尼加共和国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6FR3AQZLRODHLH7QJE6KVETRU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马科·鲁比奥在多米尼加共和国首都圣多明各的国家宫与多米尼亚总统路易斯·阿比奈德（未图）举行联合新闻发布会，2025年2月6日。Mark Schiefelbein/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈马斯提出美国接管加沙并驱逐居民后，加沙酒店和餐厅的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5TS3ZZEPKFKHVO5D2CSOEDP5VE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙城的一家大皇宫酒店在加沙休战期间受损，美国前总统特朗普建议美国接管加沙并驱逐居民，2025年2月6日。REUTERS/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿马科·鲁比奥访问多米尼加共和国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VN5LOJYY2FMZPFUOXNAUSUJBHQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马科·鲁比奥在多米尼加共和国首都圣多明各的国家宫与多米尼亚总统路易斯·阿比奈德（未图）举行联合新闻发布会，2025年2月6日。Mark Schiefelbein/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 04:33:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/rubio-visit-middle-east-after-trump-proposal-us-take-over-gaza-2025-02-07/</guid></item><item><title>特朗普将会见日本的ISHIBA，中美贸易战悬而未决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-meets-japans-ishiba-china-trade-war-simmers-2025-02-07/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普将于周五首次与日本首相石破茂会面。美国和日本这两个警惕中国崛起的盟友正寻求加强商务与安全保障合作，但不断升级的贸易战威胁着全球经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前总统特朗普在其履职最初的三周内就颠覆了既定规则，并动摇了从渥太华到伯尔加莫等多国外交资本，如今他对亚洲-太平洋长期盟友采取了较为传统的方法，包括日本、韩国、澳大利亚和菲律宾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着特朗普早先与中国发生合成阿片类毒品贸易纠纷以及对其他包括日本在内的国家发出关税警告，这些友情可能遭受考验，贸易战可能扰乱亚洲及更广泛的地区商业关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣布对所有中国进口商品加征10%关税，将其描述为全球最大经济体之间的争端的“开局之声”，此举令消费者和企业忙于调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本高度依赖贸易：作为主要出口国，其大部分食物和自然资源依赖进口，许多企业在中国有着深厚的投资关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东京与中国有着鹰派立场，这与特朗普国家安全团队对北京全球野心和在亚洲广泛的领土主张，包括台湾半导体生产基地的担忧一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，日本官员担心北京可能试图以合作应对关键全球问题为诱饵拉拢特朗普总统。特朗普在就任前与习近平通话，并表示将就关税问题与他讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私下讲话的日本官员对特朗普的鹰派人士感到满意，包括国务卿马可·鲁比奥和国家安全顾问迈克尔·沃尔茨，但对那些与中国有强大商业联系的美国行政人员感到担忧，例如亿万富翁埃隆·马斯克，他建立了重要的华盛顿权力基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和石破茂预计将在周五下午共同举行新闻发布会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对东京来说，早间的白宫访问是一个鼓舞人心的信号，表明新一届特朗普政府的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“白宫正式接待了两名外国首脑，”拜登担任东京大使的拉姆·伊曼纽尔表示，“他们是以色列总理内塔尼亚胡和日本首相。这是个好兆头，也是一个好信号。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普与已故的日本前首相安倍晋三关系密切，但并无与石破茂的关系，这对于日本官员来说是一个需要改变的问题，他们计划邀请特朗普访问日本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本代表团中的一张熟悉面孔将是安倍长期担任同声传译的田 oa 阳，特朗普曾经开玩笑地称他为“次级首相”。东京希望借助田 o 阳的努力恢复与石破茂的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本正为特朗普要求减计超过560亿美元的双边贸易顺差而准备谈判，以防货币战卷土重来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据日本官员透露，东京已经为谈判准备了一些让步，例如考虑从美国购买更多的液化天然气，推进建设一个440亿美元的阿拉斯加天然气管道项目以及支持国际合作，软银CEO孙正义也承诺在美国投资数百亿美元的人工智能技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加强美国制造业投资、半导体芯片和人工智能制造的计划也将在讨论中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“日本肯定会考虑通过减计赤字及在特别感兴趣的美国工业部门创造就业来为美国做到这一点，”保守主义的赫德逊研究所日本项目负责人肯尼斯·韦斯廷表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易之外也存在紧张关系，例如日本日铁集团试图收购美国钢铁公司。前总统乔·拜登阻止该交易，但暂缓其执行等待法律诉讼；特朗普同样表示了阻止该交易的打算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这些贸易冲突之外的联盟关系仍然稳定，并显示出持续性。一位了解对话情况的官员表示，两位领导人将正式同意一套语言，称颂他们的盟友关系以及在经济与安全问题上的共同观点，包括中国和台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国司法部长邦迪宣誓就职仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UAYHIB477NODRGKXHWYSP2SQ4Q.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在美国司法部长邦迪宣誓就职仪式上讲话，地点为华盛顿特区的白宫，2025年2月5日。路透社/疾风图片档案&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="日本首相石破茂在东京举行记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2RV4Z3C4UZORBJPSXKKREM2HGM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;日本首相石破茂在东京首相办公室举行的记者会上，2024年12月24日。 杨贵志/路透社/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 06:04:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-meets-japans-ishiba-china-trade-war-simmers-2025-02-07/</guid></item><item><title>澳大利亚在美国防长会面前支付5亿澳元AUKUS款项</title><link>https://www.reuters.com/world/australia-makes-500-mln-aukus-payment-ahead-us-defence-secretary-meeting-2025-02-07/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚已在周五于华盛顿举行的国防高层会议前，向美国支付了首笔5亿美元的款项，这标志着AUKUS核潜艇合作协议下的首次付款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚国防部长理查德·马尔利表示，此举显示堪培拉作为安全伙伴正在支付其应尽的费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尔利将成为美国防务部长皮特·赫格塞斯确认就任后接待的第一位外国同行。双方预计将讨论印太地区的安全局势以及美国在澳大利亚的战略存在不断增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与特朗普政府的早期会谈中，澳大利亚强调了在其十年期间将年度国防预算翻一番至1000亿澳元（约合630亿美元）的计划，并指出美国与澳大利亚的贸易顺差为320亿美元，美国这是仅次于澳大利亚第二大贸易顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在AUKUS协议框架下，澳大利亚将向美国支付3亿美元，以提升美国潜艇工业能力，并且美国将向澳大利亚出售数艘维吉尼亚级核动力潜艇，同时英国和澳大利亚将后续建造新的AUKUS级潜艇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚在1月29日马尔利与赫格塞斯通话后，已完成了5亿美元的转账。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尔利在一份声明中表示，这笔付款“是一项重要的投资——它关乎澳大利亚在AUKUS框架下通过提升美国潜艇工业基地从而确保维吉尼亚级潜艇能够转移到澳大利亚的能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚此前表示，将耗资180亿澳元升级用于美国军事使用的北部防御基地，以及在西澳大利亚投资80亿澳元建造防御海军基地，以支持美国核动力潜艇的轮换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚外交部长 Penny Wong 上月表示，与国务卿马尔科·鲁比奥关于AUKUS，澳大利亚最大的防务项目的会谈“非常积极”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 1.5891澳元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="AUKUS防长会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TILWOXW7EJOSFJTZWGH4VEM3KM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;澳大利亚国防部长理查德·马尔利在伦敦格林威治老皇家海军学院出席AUKUS防长会议期间听取讨论，2024年9月26日。摄影：肯·查恩/路透社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 11:32:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/australia-makes-500-mln-aukus-payment-ahead-us-defence-secretary-meeting-2025-02-07/</guid></item><item><title>UK更严格的移民政策可能将现代奴隶制的受害者困在其中</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uks-tougher-immigration-policy-risks-trapping-victims-modern-slavery-2025-02-07/</link><description>&lt;p&gt;成千上万的现代奴隶制受害者因英国收紧非法移民政策而无法获得支持，据超过十多名来自政府、执法、司法和慈善机构的专家称，这是自2015年通过《现代奴隶制法案》以来十三年过去的事情。该法案使英国在全球反人口贩卖斗争中处于领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年颁布的《现代奴隶制法案》促使大型企业解决其供应链中的奴隶制问题，并加强了对受害者的保护措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自2023年起实施的新规定却削弱了这些保护措施，因为政治关注点转向了处理不断涌入英国的数万名非法移民。这些移民多乘坐船只抵达英国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了来自政府、执法、司法和慈善机构的十多人，他们表示，严格的法律措施使数千名受害者陷入现代奴隶制的困境，这主要通过拒绝提供支持和阻止他人因担心被驱逐而站出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现代奴隶制不是移民问题，而是人权问题，”英国救世军董事凯西·贝特德idge说。该组织自十三年前开始便负责支持受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方数据显示，要求受害者提供更多信息以证实其被剥削情况后，2023年现代奴隶制案件的拒案率激增至45%，2022年这一比例仅为11%。到2024年前三个月，这一比例仍维持在46%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，内政部（英国的内政部）确认了约17,000人可能成为现代奴隶制的受害者，并在今年前九个月有额外的13,587人被认定。根据警方的消息，多数援引是来自非法移民，其中许多人被带到英国从事美甲店、洗车、性工作和非法毒品贸易等工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能只是冰山一角。10月份发布的一份上议院委员会报告估计，英国有13万人遭受现代奴隶制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“2015年颁布《现代奴隶制法案》时，英国被认为是全球领先国家。现在不再如此了，”该报告发布时表示，并敦促政府修改移民规例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管上台时批评该规例不公平，但英国工党政府并未对该规例做出修改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，内政大臣杰里·斯特梅尔政府仍然保持了一项保守党政策，禁止寻求 asylum的人声称能够获得现代奴隶制保护。尽管斯特梅尔曾在过去表示，这项政策“几乎摧毁了”被贩卖和性剥削的女性的保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内政部发言人表示，政府正在努力解决等待最终决定过的现代奴隶制支持申请的积压问题，并将加大对犯罪团伙的打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在今天这样的英国，成千上万的弱势人群——主要是女性和儿童——被迫从事非自愿劳动，往往还面临着频繁的暴力和性侵犯，这是不可接受的，”该发言人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前保守党首相特蕾莎·梅在内政大臣任上推出《现代奴隶制法案》，她当时将其称为“我们时代的人权问题紧迫挑战”。该法案加强了2009年根据一项反人口贩卖国际条约建立的国家参考机制（NRM）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据NRM机制，少数慈善机构和公共机构，如边境部队、警方或内政部，可以将某人转介给支持服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅的首相任期于2019年结束，在此之后，保守党政府认为非法移民利用该系统规避遣返。2023年实施的新规要求更高的证据标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前上议院委员会成员、已退休的法官伊丽莎白·巴特勒-斯洛斯说，上一届保守党政府“对移民问题非常紧张”，但没有提供证据表明该系统被广泛滥用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月期间，她的委员会采访了当事人劳拉·法里斯，曾任受害者和保护部部长，并询问政府是否有此类证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有，我们没有，”法里斯回答道。“内政部尽管会做出某些肯定的决定，某些否定的决定，但内政部也无法确切确定所作决定总是正确的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年前九个月，被排除在NRM程序之外，因假冒受害者的虚假主张（虚假较）、热顿，仅有八人，这远低于该年度进入系统的千人以上。2023年，这一数字为零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了一名被拒绝在NRM第一阶段评审过程中申请的现代奴隶制受害疑似者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，潜在受害者的申请被内政部单位审查，以决定是否有合理理由认为其为受害者。通常需要数月至数年的时间来考虑是否有决定性证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的菲律宾女性（担心报复）称，她受聘为卡塔尔某家庭的女佣兼家庭看护。她称自己从早到晚都在工作，并遭受了身体和性虐待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于无法联系到该家庭进行评论，无法核实这些指控的真实性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她选择在父亲是该家庭高级警察官员的情况下暂避出来。在该家庭带她去伦敦旅行后，她逃了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她试图寻求庇护时，内政部将其转介到NRM，但官员以证据不足为由拒绝了她的申请。根据路透社审查的一封2024年4月的文件表明，另一内政部部门没有及时回复要求提供更多关于其案件的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内政部数据显示，2020年至2022年间，缺乏信息导致第一阶段拒绝的案例仅占3%-4%。但在2023年，这一比例跃升至54%，2024年前三个月亦保持在53%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慈善机构表示，在受害人处于脆弱状态，尤其是在逃避施虐者的情况下，几乎不可能提供全面的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国移民组织（IOM）的数据表明，自规则收紧以来，NRM可能对外国申请人更加严厉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据IOM分享给路透社的分析数据，2023年和2024年前三个月，约有85%的英国人得到了第一阶段的肯定性决定，而外国人的这一比例则仅为约44%，差距明显大于以前的年度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，2024年前九个月，约有68%的重新审查请求因被拒绝而成功，这引发了关于最初内政部决定质量的质疑，IOM UK反人口贩卖专员帕特里克·伯兰德认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三名儿童留在菲律宾的该菲律宾女性通过慈善机构的帮助，成功地通过了一项重新审查请求，根据路透社获得的决定显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她现在正等待最终决定，或决定性证据结果，该结果为正面，将正式将她列为受害者，有可能使她有资格申请在英国逗留的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至9月底，超过20,000人在等待决定性证据决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前处理劳力剥削和现代奴隶制的英国政府机构——劳力剥削者和滥用权力事务总局（GLAA）的前负责人表示，该机构曾警告内政部，更为严格的规则会产生“寒蝉效应”，影响受害者的参与，并使更难捕捉罪犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名不愿透露姓名的前负责人表示，该机构有时在规则趋紧的情况下，因其“直觉”认定为受害者时，也会拒绝将人转介到NRM。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步决定为合理基础时，可获每周大约93英镑的款项以及必需的住宿。许多有初步决定为合理基础的外籍移民工人在等待决定性证据决定时，没有权利工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内政部表示，2023/2024财年在识别和支持现代奴隶制受害者方面花费了1246万英镑，但不包括某些针对受害儿童的项目的费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国独立反奴隶制专员埃莉诺·岭斯对路透社表示，她不认为NRM提供足够的激励使罪犯试图滥用它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还说，其他减少移民的措施，如前政府将非法移民遣送到卢旺达的政策，可能已经使潜在受害者不愿站出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们采访了一个受害者，他们认为，如果他们向上报自己的剥削情况，会被自动遣送到卢旺达，”岭斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=0.8073英镑）&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名现代奴隶制的疑似受害人，因英国收紧的移民政策而被最初拒绝了国家支持，摆姿势接受路透社的专访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GNLSYDFDIRLZ5OZX4B26DT7YJ4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一名遭受现代奴隶制的疑似受害人，因英国收紧的移民政策而最初被拒绝了国家支持。他/她在路透社2024年9月19日在英国伦敦的专访后摆姿势。路透社/ Hannah McKay/ 文件照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="英国独立反奴隶制专员岭斯在英国伦敦路透社专访后摆姿势" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZGARIJ7UD5OUXEMJWPHLVMMN4U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            英国独立反奴隶制专员岭斯在英国伦敦路透社专访后摆姿势。路透社/ Toby Melville/ 文件照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名现代奴隶制的疑似受害人，因英国收紧的移民政策而被最初拒绝了国家支持，摆姿势接受路透社的专访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3NUMA4FSJJI2FPL3LNOWTMPDRM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一名遭受现代奴隶制的疑似受害人，因英国收紧的移民政策而最初被拒绝了国家支持。他/她抱着一张自己的instax照片，在路透社2024年9月19日在英国伦敦的专访后摆姿势。路透社/ Hannah McKay/ 文件照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 06:08:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uks-tougher-immigration-policy-risks-trapping-victims-modern-slavery-2025-02-07/</guid></item><item><title>新加坡授予房屋软禁给已判刑的前交通部长</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/singapores-jailed-former-transport-minister-granted-house-arrest-local-media-2025-02-07/</link><description>&lt;p&gt;新加坡臭名昭著的前交通部长斯里瓦兰（S. Iswaran）因妨碍司法和收受超过30万美元的礼物，去年被判决入狱，新加坡监狱服务局宣布，斯里瓦兰将于周五开始在家中服刑余期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯里瓦兰是新加坡历史上首位因高调腐败案被监禁的前内阁成员，该国以其廉洁的治理闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡监狱服务局回应路透社查询时表示，斯里瓦兰将在满足一定条件的情况下，在家中服刑剩余的八个月（总计一年刑期），这些条件包括宵禁监控、接受咨询以及佩戴电子标签。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出：“他已被评估为低再犯风险，未在监狱内犯下任何机构内违规行为，并且有强大的家庭支持，因此被认为适合在该方案中的居家监禁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;符合资格的囚犯在服刑超过四周的刑期至少14天后，将被考虑采取居家监禁措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯里瓦兰在内阁任职长达13年，曾担任贸易、通讯和运输等多个内阁部门的部长。去年，他承认四项不当收受价值超过30万美元礼物的罪名以及一项妨碍司法罪。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前交通部长斯里瓦兰在新加坡高等法院出庭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XMU4HLX3Q5IQZPUE5JITD7REL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;前交通部长斯里瓦兰于2024年10月3日在新加坡高等法院出庭。路透社/埃德加·苏&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:37:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/singapores-jailed-former-transport-minister-granted-house-arrest-local-media-2025-02-07/</guid></item><item><title>阿根廷打击犯罪行动已减少可卡因出口，安全部长称</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/argentina-gang-crackdown-has-dried-up-cocaine-exports-security-minister-says-2025-02-07/</link><description>&lt;p&gt;阿根廷内政部长帕特里夏·布卢尔里奇正在履行一项使命，旨在铲除南美国家日益猖獗的贩毒团伙，这些团伙导致暴力事件增加，毒品向欧洲的走私也达到了顶峰。她表示，自己正在取得成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着从秘鲁和玻利维亚流入阿根廷关键水道和河港如罗萨里奥港的可卡因生产增加，阿根廷的地位愈发重要，成为毒贩转运中心。与此相伴的，与贩毒团伙有关的杀人事件数量激增。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布卢尔里奇在接受国际媒体罕见采访时告诉路透社，由自由主义总统贾维尔·米莱领导的一年的政府正在瓦解这些团伙，并阻止可卡因运往欧洲及其他终端市场，包括在可卡因市场近年规模扩大的欧洲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们查获的可卡因数量创下历史记录，这不仅在南美地区赢得了我们应有的尊重，也赢得了欧洲的尊重，因为在2024年，没有一艘从阿根廷出发的可卡因运输船只抵达欧洲。当然，肯定也有可能有些运输行动未能被我们发现。”她在布宜诺斯艾利斯的办公室对外表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内政部确认，自从阿根廷向南大西洋输送毒品至欧洲的几个主要港口2024年没有发现任何可卡因运输船只以来，没有发现可卡因。不过，路透社未能独立核实这一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，布卢尔里奇与米莱的右翼阵营竞争对手，现在她已主导犯罪打击行动，与巴西和玻利维亚加强边境管控，推行部分监狱私有化，并利用人工智能追踪贩毒团伙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据当地政府数据，在罗萨里奥，2024年谋杀案件降至90起，这是至少过去十年来的最低数字，较2022年的近300起和2023年的261起都有明显下降。那时候米莱和布卢尔里奇刚刚上任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们决定对这些团伙施以重拳，”布卢尔里奇表示，强调全国政府与罗萨里奥地方政府之间的合作起到了关键作用，此外司法部门采取了更严厉的措施。政府还针对已入狱的毒品枭雄给予了打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们剥夺了毒品头目的权力，他们利用监狱维持了自己的犯罪网络。我们孤立了他们。”她解释说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿根廷安全与情报专家、区域政策智库CRIES主席安德雷伊·赛尔宾·庞表示，情报工作的重点有助于减少犯罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“全国政府采取了有重点的安全行动，将罗萨里奥置于优先位置，侧重于犯罪情报，而非增加街头警察的数量，这是一项更切实可行的战略。”他指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布卢尔里奇向国会提交了一项新反黑帮法案，类似美国的RICO法案，意在瓦解犯罪网络。她还表示，从英国和意大利的安全人员身上得到了经验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，她接待了萨尔瓦多总统纳伊布·布克尔，并参观了他的超大型监狱，囚禁了数万名犯罪团伙成员。该监狱以严格的环境受到强硬犯罪整治政客的赞誉，但人权团体指出了它的问题。图片显示，多名纹身满身、赤裸的囚犯跪着，双手置于头后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的系统可能在某些方面略显宽松。但是，当需要严格执法时，我们肯定会下狠手，”布卢尔里奇表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路透社向布卢尔里奇了解到，她正在加强边境管控，打击毒贩，计划访问秘鲁的可卡因产地，并加强与美国缉毒局和联邦调查局的合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布卢尔里奇还表示，阿根廷加强了与玻利维亚的边界，包括在巴塔哥尼亚北部修建了一段隔离墙。她补充说，阿根廷对与巴西的入境点也加强了监督，因为在过去几年缺乏有效管控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们将在巴西边界地区开展一项计划，派兵到边境。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;玻利维亚和巴西的官员暂未立即对路透社的评论请求作出反应。巴西司法部长里卡多·莱瓦桑斯基上周在回应措施时表示，欢迎加强边境安全的建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布卢尔里奇作为政坛老手，为米莱带来了关键的中间派支持，并表示自己对米莱更广泛经济和社会改革，而非仅仅是安全方面的关注点，感到满意。这些改革虽将阿根廷人民一分为二，却帮助该国取得了14年来的首次财政盈余。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽说米莱在竞选期间曾将布卢尔里奇称为左翼“炸弹投掷者”——意指她与庇隆青年团的关系，布卢尔里奇则回应称，称前经济学家为情绪不稳定是不公平的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布卢尔里奇表示，两人之间的分歧已过去，她和她的政党正帮助米莱在他计划参加今年晚些时候的中期选举中获取席位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们现在比保守派更自由主义。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿根廷内政部长帕特里夏·布卢尔里奇在布宜诺斯艾利斯接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E6RT7N56VJPUHLFY75EDOB7ZWM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月30日，阿根廷内政部长帕特里夏·布卢尔里奇在布宜诺斯艾利斯接受路透社采访。 REUTERS/阿古斯丁·马卡里安&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿根廷内政部长布卢尔里奇在布宜诺斯艾利斯的新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6SADMYUASRI2ZDWIC7MOO6J7HQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年9月26日，阿根廷内政部长帕特里夏·布卢尔里奇在布宜诺斯艾利斯的奥利佛斯总统府举行新闻发布会。 REUTERS/马科斯·布林迪契/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 11:02:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/argentina-gang-crackdown-has-dried-up-cocaine-exports-security-minister-says-2025-02-07/</guid></item><item><title>潘图兰攻势对索马里伊斯兰国造成打击</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/puntland-offensive-deals-blow-islamic-state-somalia-2025-02-07/</link><description>&lt;p&gt;索马里半自治地区毗连地区的部队在一场历时数周的攻势中，从伊斯兰国手中夺取了大片领土，官员和路透社记者表示，这次攻势旨在吸引更多的国际支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些进展发生在伊斯兰国分支的地位日益重要的背景下，该分支上周成为美国新政府首次空袭的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在空袭前，路透社记者在获得罕见进入伊斯兰国控制十年之久的巴拉迪希因村的机会后，看到毗连地区的安全部队在其巡逻，村民也在近毁于近期战斗中的装甲运兵车残骸附近行走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该村庄位于北部高尔山脉的腹地，这是伊斯兰国在索马里的据点，也是美国空袭的地点。村民表示，安全部队其他地区的行动也取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拉迪希因的许多居民因极端分子的严酷统治而逃离家园，尤其在2021年他们杀害了区专员之后。这些人逃离到附近的村庄和港口城市博萨索避难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“恐惧很多，我们受到了威胁。”刚刚返回巴拉迪希因的萨伊多·阿布杜拉赫曼说道，“虽然我们是待在家里的母亲，但恐惧却逼使人们逃离。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索马里伊斯兰国（IS）——据估计该组织在毗连地区山脉中有700至1500名战士——虽然比与基地组织关联的以萨赫巴格（Al Shabaab）小得多，但近年来已成为其母组织全球网络中越来越重要的部分。分析人士指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据官员和分析师称，该组织得到了中东和其他非洲国家那些从战场归来战士的增援，并通过向当地企业勒索获得了收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有媒体报道称，该组织的领导人穆敏·阿卜杜勒卡迪尔 (Abdulqadir Mumin) 成为了伊斯兰国的全球领导人，美国官员援引了这一说法。伊斯兰国并未对此进行确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军方多年来一直在对该组织进行不定期的空中打击，并帮助培训毗连地区的安全部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毗连地区信息部长穆罕默德·艾德告诉路透社，自去年12月31日起，该地区的安全部队已夺取了伊斯兰国250平方公里的土地，包括50个基地，这是对该组织长达数年的最大规模的攻势之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，毗连地区的军事发言人在接受路透社采访时称，安全部队在过去的两天里至少击毙了85名伊斯兰国分子，同时也有17名士兵丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾德表示，巴尔德·艾瓦伊斯（Daud Aweis）信息部长说，由于毗连地区政府去年完全不再认可摩加迪沙的联邦政府，因此与联邦政府之间没有协调作战行动，并呼吁获得更多国际支持。艾德说：“这是一场国际反恐战争，我们要求国际社会提供专家、硬件、扫雷设备和干扰无人机设备。这场战争很艰难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索马利亚分析师马特·布雷登（Matt Bryden）和他的智囊团萨罕研究所（Sahan Research）联合创始人提出，鉴于一些联邦政府成员在公开场合贬低摩加迪沙政府为“弱政府”的唐纳德·特朗普政府可能寻求与上述地区建有地方当局进行直接的安全合作，以对抗伊斯兰国和以萨赫巴格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“已经有这样一个认识，即索马利亚的联邦政府已经不再是打击武装极端组织的可信伙伴。”他如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对路透社的书面问题，信息部长戴德·艾威斯（Daud Aweis）说，索马利亚联邦政府感谢国际伙伴的支持，并“与相关各方保持持续的安全合作，包括毗连地区，以确保反恐行动的有效性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“强化索马利亚的联邦机构确保全国统一的战略对于实现可持续的安全与稳定至关重要。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院尚未对此发表评论。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="毗连地区安全部队在巴拉迪希因村庄巡逻" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JOCIZA5BTBLGFLR3ZQA675Q4MA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;毗连地区安全部队在巴拉迪希因村庄巡逻。位置：索马里巴里地区比萨索附近。2025年1月26日。路透社/费萨尔·奥马尔/资料图片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="毗连地区安全部队列队展示新训练的士兵和装备以对抗ISIS" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5KUHVJQ44NLDFAM5MUKHSWU3AE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;毗连地区安全部队在博萨索展示新训练的士兵和装备以对抗ISIS。位置：索马里巴里地区毗连地区。2025年1月30日。路透社/费萨尔·奥马尔T/资料图片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 06:07:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/puntland-offensive-deals-blow-islamic-state-somalia-2025-02-07/</guid></item><item><title>印度总理莫迪将于2月12日至13日访问美国，与特朗普举行会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indian-pm-modi-visit-us-february-12-13-hold-talks-with-trump-2025-02-07/</link><description>&lt;p&gt;印度总理纳伦德拉·莫迪将于2月12日至13日访问美国，并与美国总统唐纳德·特朗普举行会谈。印度外交秘书维克拉姆·米斯里在周五宣布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次访问是在特朗普提出的邀请并其再次当选美国总统后几周进行的。届时，莫迪政府正因其处理由华监管的104名印度移民遣返回国的问题而受到批评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;米斯里表示，莫迪将在2月10日至12日访问法国之后前往华盛顿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在1月27日与莫迪进行了通话，双方讨论了移民问题，强调了印度购买美国制造的安防设备的重要性，并突出了公平双边贸易关系的重要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两位领导人还讨论了尽快会面，并表示“这是现在正在兑现的承诺和承诺”。米斯里对记者说，莫迪的访问将“为这一极其重要的伙伴关系提供进一步的方向和动力”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度作为美国对抗中国的战略伙伴，希望通过提升与美国的贸易关系，并简化公民获取技术工人签证的程序来深化合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度也希望避免因特朗普威胁对印度的高关税政策而产生的税收。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度计划审查适用于逾30项商品的进口关税，包括豪华汽车、太阳能电池和化学品，这可能因全球贸易紧张局势加剧而增加从美国的进口量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国是印度最大的贸易伙伴，2023/24年度两国双向贸易额超过1180亿美元，印度对美国贸易顺差为320亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普和夫人梅拉尼娅·特朗普访问印度" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BB5A2DNXGBLFBGWFD6OQRX2S64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2020年2月25日，印度总理纳伦德拉·莫迪在印度新德里海得拉巴屋与美国总统唐纳德·特朗普会面。路透社/艾尔·德拉戈/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 11:26:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indian-pm-modi-visit-us-february-12-13-hold-talks-with-trump-2025-02-07/</guid></item><item><title>俄罗斯在数十年来首次恢复飞往 Georgian 脱离区域的航班</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-resumes-flights-breakaway-georgian-region-first-time-decades-2025-02-07/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯恢复了前往格鲁吉亚分离地区阿布哈兹共和国首都苏呼米的客运航班，这是近30年来的首次，据俄官方媒体于周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首趟测试航班从莫斯科飞往苏呼米于周五进行，俄新社称，定期航班将于5月开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自苏联时期起，黑海度假胜地苏呼米一直是俄罗斯人的热门观光地。该机场在1990年代因阿布哈兹脱离格鲁吉亚控制的战争而停用，但现已重新修复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据FlightRadar数据，这趟测试航班由俄罗斯私人航空公司UVT Aero运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2008年俄格五日战争后，俄罗斯承认阿布哈兹和另一个分离地区南奥塞梯为独立国家。俄罗斯在两个地区维持军事基地，并支撑其经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了少数国家外，大多数国家仍承认阿布哈兹为格鲁吉亚领土的一部分。1993年结束的战争中，数万格鲁吉亚族人被迫离开该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场战争恶化了俄罗斯与格鲁吉亚的关系，二者之间没有正式外交关系。但在格鲁吉亚与西方关系恶化的情况下，两国近期逐渐接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格鲁吉亚政府发言人在就恢复航班一事请求评论时未立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="苏呼米，格鲁吉亚分离地区阿布哈兹共和国的首府城市景观" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MPUC4TETPJOXBA2IB44Z44GHVM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这张文件照于2024年9月8日拍摄，显示格鲁吉亚分离地区阿布哈兹共和国首府苏呼米（即Sukhum）的黑海港口。来源：REUTERS/Igor Onuchin。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 11:45:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-resumes-flights-breakaway-georgian-region-first-time-decades-2025-02-07/</guid></item><item><title>紧急世卫组织警告刚果民主共和国因冲突感染风险“倍增”</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/urgent-who-warns-threat-infections-drc-multiplied-due-conflict-2025-02-07/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织在周五警告称，东部民主共和国冲突导致传染病威胁“成倍增加”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="M23反政府武装成员在戈马市巡逻" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4OU232WERBJ5XGU5Y7DZNE54UI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;一名M23反政府武装成员在刚果民主共和国北基伍省戈马市巡逻，当时M23反政府武装与刚果武装部队（FARDC）的冲突正激烈进行，时间为2025年1月30日。路透社/阿丽特特·巴希ซ伊&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 11:23:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/urgent-who-warns-threat-infections-drc-multiplied-due-conflict-2025-02-07/</guid></item><item><title>瑞典大规模枪击事件受害者包括逃离叙利亚的基督徒</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/sweden-reels-worst-mass-shooting-it-mourns-dead-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;十年前，Salim Iskef因伊斯兰国武装分子杀死了他的父亲，从叙利亚逃往瑞典，却在本周被一名失业的瑞典男子枪杀，该男子似乎没有任何意识形态动机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位29岁的受害者是瑞典亚述语社区的一员，该社区位于瑞典中部的奥勒堡，社区内共有11人在这场发生在奥勒堡成人教育学校的袭击中丧生，其中包括枪手本人，还有多人受伤。他本计划在夏季结婚，并且最近与未婚妻一起购买了房屋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他拥有如此多美好的计划和梦想，”Hosting St. Mary’s教堂的大主教Jacob Kaselia在奥勒堡的纪念仪式上对路透社说，该仪式聚集了大约400人。他补充道：“一瞬间，一切都消失了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据奥勒堡亚述文化中心的领导者透露，瑞典的亚述语社区成员大约有20万人，其中5000多人居住在奥勒堡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭击时，还有另外一名亚述语学员受伤。两位接受采访的亚述语学员称，在枪手开枪前，似乎曾转向自戕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典警方表示，在这次暴行中，受害者中年龄、性别和国籍各异，警方称此袭击为“屠杀”，但尚未公布所有受害者的姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遭受袭击的Risbergska成人教育中心提供成人课程及瑞典语课程，专为移民授课。警方正在调查该枪手可能曾是该学校学生的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iskef在被枪击后，曾给母亲和未婚妻打电话，说他爱她们。这是他在世的最后联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她的未婚夫彻底崩溃了，”Kaselia大主教说。“我们试图帮她，但老实说，真的很难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iskef来自叙利亚阿勒颇，该地在2011年启动的内战期间，亚述语少数群体曾受到伊斯兰国武装分子的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然瑞典习惯于暴力团伙犯罪，但此前从未发生过如此规模的校园枪击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merwa是Iskef的密友，每天都在同一所学校，她也在袭击中被枪手击中，但未受伤。她用朋友的围巾试图止住前方被击中的人的出血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们仍然震惊。我们认为这事绝不会发生在瑞典，尤其是在学校里，”路透社表示，她补充说，她可能不会重返学校。“我真不这么认为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，尚没有找到该枪手的行为动机。路透社和瑞典媒体已确认，袭击者名为Rickard Andersson。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么他会这么做？他的脑子里在想什么？我们不知道，”大主教Kaselia说。“我为他感到难过。我们必须祈求上帝原谅他。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="瑞典悼念校园屠杀遇难者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O76AUX5TWZLO7PSMGNCUNN47OM.jpg" style="text-align:center"/&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;瑞典奥勒堡圣玛丽教堂内举行的悼念Salim Iskef的集体纪念仪式，Iskef是2025年2月6日校园枪击案的遇难者之一。路透社/Kuba Stezycki&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="瑞典悼念校园屠杀遇难者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6CZOICI5LJNRJDYTZLUISI76CE.jpg" style="text-align:center"/&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被枪击的Salim Iskef的照片显示在瑞典奥勒堡圣玛丽教堂内。路透社/Kuba Stezycki&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="瑞典悼念校园屠杀遇难者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O2WJU6WINJJFFEWLFLI7RGUWQ4.jpg" style="text-align:center"/&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在瑞典奥勒堡圣玛丽教堂外举行集体纪念Salim Iskef的悼念仪式。路透社/Kuba Stezycki&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="瑞典悼念校园屠杀遇难者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D7CPAQZ6GRJI3D322DPOL3L3IU.jpg" style="text-align:center"/&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Salim Iskef的家人在瑞典奥勒堡圣玛丽教堂参加集体纪念仪式。路透社/Kuba Stezycki&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="瑞典悼念校园屠杀遇难者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2NF3KEZR7VK57B6YWZP4QYJF2I.jpg" style="text-align:center"/&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;亚述教主教Jacob Kasella在瑞典奥勒堡圣玛丽教堂举行的纪念Iskef的集体纪念仪式上祈祷。路透社/Kuba Stezycki&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 21:56:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/sweden-reels-worst-mass-shooting-it-mourns-dead-2025-02-06/</guid></item><item><title>美国援助暂停阻碍全球饥饿缓解努力</title><link>https://www.reuters.com/world/halt-us-aid-cripples-global-efforts-relieve-hunger-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府削减和重塑美国对外援助的努力正在削弱旨在预防和应对饥荒的复杂全球系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在唐纳德·特朗普重返白宫之际，国际饥饿危机监测与救济系统已在努力管理全球发展中国家蔓延的饥饿危机，而美国政府突然停止对外援助进一步削弱了该系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于1月20日就任总统后下达的支出冻结令应持续90天，期间政府审查所有对外援助项目。他在接受采访时曾表示，外交部长马科斯·鲁比奥允许紧急食品援助继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大部分紧急援助至少暂时停止，因为人道主义组织正在寻求明确哪些救济项目能够继续进行。此外，特朗普本周决定关闭美国最大的救济机构——美国国际开发署（USAID），进一步加剧了问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据前高级USAID官员马克西亚·王透露，约有50万吨市值3.4亿美元的粮食等待援助组织获得美国国务院批准分发，目前仍处于停滞状态、运输中或储存中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国援助组织表示，原本计划为苏丹和加沙地带人们提供现金援助以购买食品和其他必需品的款项也已暂停。此外，美国援助美国支持的苏丹地区志愿民间厨房项目也暂停了援助资金，据知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人道主义组织在获得紧急食品援助款项方面遇到了障碍。关于哪些项目可以继续进行的问题一直没有得到回应，因为通常负责处理此类询问的USAID官员已被要求放假期至少六位消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府还下令停止两个主要营养补充剂生产商的运作，从而减少了全球严重营养不良儿童可获得的挽救生命的食品供应量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们是几乎每个人都会同意的一件事——那些饥饿的孩子们需要紧急援助，”佐治亚州 Mana Nutrition 公司总裁马克·莫厄尔说，“不夸大其词地说，成千上万的营养不良儿童可能因为没有 USAID 而死去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本文发布不久后，美国政府通知 Mana 和另一家制造商 Edesia Nutrition 州，停止生产的命令已撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院拒绝就该报道发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冲突将大量人口推向了极端饥饿的局面，而美国是最大的单一个人道援助提供国。过去五年内，美国提供了646亿美元的人道援助，至少占联合国记录的此类贡献的38%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，全球59个国家和地区中有近2.82亿人口经历了极端食物短缺，威胁到了他们的生命或生计，根据2024年全球粮食危机报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在暂停美国援助之前，世界抗击饥荒的系统一直处于巨大压力之下，这由冲突和政治不稳定驱动，如路透社去年发布的一系列报道所示。援助暂停为援助组织带来了两方面的危机。一方面，它损害了旨在预防大规模饥荒的项目；另一方面，它妨碍了应对危机和挽救生命的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，全球约有2.9万吨即将用于喂食苏丹极度营养不良的儿童和成人的人道援助中心严重的粮食储备目前停滞在高温仓库中，存在变质风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些粮食包括豆子、大米和小麦，据一名知情者透露，足够至少200万人食用一个月。一些物品在特朗普的90天暂停期结束前将过期，据此人所述，将无法食用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;援助组织对于哪些救济项目符合支出冻结的豁免规定及其能否获得这些豁免莫衷一是——因为绝大多数USAID职员已被要求放假期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期而言，FEWS NET关闭将削弱世界预测、预防和应对粮食安全危机的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FEWS NET由美国政府在1985年创建，以应对东非和西非严重饥荒之后的需求，由USAID资助，并由位于华盛顿特区的捷Honix国际公司管理。FEWS NET的任务是向美国政策制定者提供关于可能需要人道主义响应的饥荒危机的早期预警。它使用来自联邦机构、科学家和其他人道主义组织的数据生成食品保障报告。USAID和人道主义组织依靠FEWS NET的报告确定食品援助的发送地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;食品短缺和饥荒数据收集与分析的研究人员称，FEWS NET对全球对抗贫困的努力至关重要。他们表示，FEWS NET比联合国支持的综合食品保障状况分类系统（IPC）更加灵活和高效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大多数其工作的地区，IPC需要在政府官员和人道主义合作伙伴代表之间达成共识才能做出其发现。这可能导致政治干预努力，从而推迟和限制其迅速向世界发出危机预警的努力，根据路透社最近的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FEWS NET不需要进行这种共识建设，因此更加快速和高效，研究人员表示。2024年，FEWS NET生成了1000多份关于超过34个国家的食品保障报告。IPC则在33个国家发布了71份报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ICI未就FEWS NET的解散发表评论。发言人弗兰克·恩雅库鲁表示，IPC“有关该倡议的影响仍不明朗”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月27日，负责管理FEWS NET的捷Honix国际接到了美国国际开发署下发的停止生产命令。两天后，FEWS NET网站正式关闭，数千份由美国纳税人资助的报告无法公开访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“停止FEWS NET就如同拿掉了方向盘，”TEXAS A&amp;amp;M大学教授、2001年至2006年曾领导美国国际开发署的安德鲁·纳乔斯表示，“即使车辆运行正常，但如果没有方向盘，你就不知道车辆会开向何处。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FEWS NET在大多数最严重的饥饿危机中扮演了关键角色，作为一个关键的数据渠道连接IPC和全球人道主义系统。其报告提供了有关冲突及其他问题如何影响特定地区食品保障的策略性分析，并在联合国支持的IPC工作的政治障碍滞后时，推动IPC采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有FEWS NET，IPC系统中最重要的一环被彻底摧毁，”塔夫茨大学富乐顿学院世界和平基金会执行主任亚历克斯·德瓦尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，路透社报道，苏丹政府试图推迟达福地区IPC饥荒判定，FEWS NET已经得出结论认为该地区确实在发生饥荒。尽管苏丹官员反对，FEWS NET还是推动饥荒审查委员会召开会议。最终，IPC委员会同意宣布扎姆札姆（位于北达福地区的难民营）的饥荒情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但FEWS NET发布鲜明评估报告的倾向也在华盛顿引发争议。去年12月，FEWS NET发布了一份报告，预计到2025年上半年北部加沙的部分地区将发生饥荒。美国驻以色列大使杰克·雷维尔表示，这样的结论“不负责任”。FEWS NET撤回了报告，解释说其警告正在接受进一步审查，并预计会在1月份更新报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着主要资助机构USAID的解散，FEWS NET的员工表示，他们对组织恢复正常工作持悲观态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FEWS NET的停止将“留下一个巨大的信息空白，”布鲁塞尔的智库国际危机组织早期预警和食品保障分析师克里斯·纽顿表示。FEWS NET的消失将影响苏丹和其他热点地区对抗饥荒的努力，有可能导致大量数据提供机构网络的崩溃，这对理解全球人道风险至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在2000年代饥荒几乎消失后，我们现在因日益失去对它的认识而正加速重新出现，即使它正在成为政治和战争的更大工具，”纽顿表示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="拉法赫的加沙南部，孩子们排成队列领取由慈善厨房烹饪的食物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BDEBAXDAG5K3RHCTDU2SGLVTGA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拉法赫的加沙南部，孩子们排成队列领取由慈善厨房烹饪的食物，物资匮乏限制了援助，以色列和哈马斯冲突持续中，2023年12月14日，路透社/赛勒赫·萨勒姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名志愿者在苏丹奥姆杜尔曼搅拌待分发的食品" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WAHVULYBDRPHLKBE4ZL2T5DLOQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年9月3日，苏丹奥姆杜尔曼，一名志愿者在搅拌待分发的食品。路透社/艾特布·塞迪格&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿特区美国国际开发署大楼前高高飘扬的两面旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FDHRSQJBRID7PLNJMKUWN6HOA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月1日，美国首都华盛顿特区的美国国际开发署大楼前飘扬着美国国旗和USAID旗。图片由路透社/安内贝尔·戈登提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙南部的凯南尤尼斯，人们排队领取慈善厨房烹饪的食物，在停火前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KD6DPVBNURNMFIA3H67YCJTZ5I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月17日，加沙南部的凯南尤尼斯，人们在停火生效前排队接收慈善厨房烹饪的食物，路透社/哈特姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="苏丹基层援助网络受到攻击，试图防范饥荒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6AJXNPNHHJJLDE6L6QIIMGZQXY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月19日，苏丹奥姆杜尔曼，一位由当地志愿者管理的村庄厨房的苏丹妇女正在准备供受冲突影响而无法接触国际援助努力的人们食用的餐食。路透社/马津·阿拉拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 20:00:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/halt-us-aid-cripples-global-efforts-relieve-hunger-2025-02-06/</guid></item><item><title>US已划出红线不允许真主党加入黎巴嫩政府，外交官称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/us-has-set-red-line-that-hezbollah-not-join-lebanese-govt-envoy-says-2025-02-07/</link><description>&lt;p&gt;美国已经划定了“红线”，要求黎巴嫩下届政府中不应有什叶派武装组织真主党成员。这一表态是由美国中东特使莫根·奥特古斯在黎巴嫩访问时提出的。奥特古斯表示，这是美国对以色列去年军事打击真主党后的最新立场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥特古斯是自美国前总统特朗普上台以及约瑟夫·奥恩当选黎巴嫩总统以来，首位访问黎巴嫩的高级美国官员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次访问正值黎巴嫩政府形成过程陷入停滞之际。政府职位按照宗派分配，真主党的盟友阿马勒坚持批准所有什叶派穆斯林部长人选，这使得政府组建过程陷入僵局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在与黎巴嫩总统奥恩会面后，奥特古斯对记者说：“我不害怕伊朗支持的真主党，因为他们已经在军事上被击败了。”她指的是去年真主党与以色列之间的战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“并且我们已经划定了明确的红线，美国不再允许他们恐吓黎巴嫩人民，这包括他们不能成为政府成员。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥特古斯一直被广泛预期将向黎巴嫩官员传递强硬信息，尤其是针对真主党。去年真主党受到数月以色列空袭和南部的地面作战严重打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年11月底，美国和法国斡旋停火，以色列撤出南黎巴嫩的期限被定为60天，真主党撤出其战斗人员和武器，以及黎巴嫩军队部署至该地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一期限后来被延长至2月18日。奥特古斯在2月7日提及了新日期，但没有明确表示以色列地面部队将完全撤出黎巴嫩领土。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“2月18日将是重新部署日期，届时以色列国防军（IDF）部队将完成重新部署，当然，黎巴嫩军队将随后进入，因此我们非常坚定于这一坚定日期。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥特古斯还预计将与黎巴嫩总理候选人纳瓦夫·萨拉姆、黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里参观南部黎巴嫩并与黎巴嫩军队一同前往。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国中东特使莫根·奥特古斯访问黎巴嫩" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K2NZVVXMA5I7JJOS7KVM5CAA5Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国中东特使莫根·奥特古斯在黎巴嫩总统府会见黎巴嫩总统奥恩后的发表声明。2025年2月7日，黎巴嫩巴布尔达。路透社/埃米莉·马迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 11:08:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/us-has-set-red-line-that-hezbollah-not-join-lebanese-govt-envoy-says-2025-02-07/</guid></item><item><title>中国指责美国“破坏”导致巴拿马退出“一带一路”倡议</title><link>https://www.reuters.com/world/china-lodges-complaints-with-us-over-panama-canal-remarks-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;中国反对美国通过压力和胁迫手段在美国巴拿马分部歪曲和破坏“一带一路”倡议，中国外交部在周五的声明中表示，巴拿马近期宣布退出此计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场定期记者会上，外交部发言人林 Jian 表示，中国对巴拿马的决定深感遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望巴拿马基于双边关系的大局和两国人民的长期利益，作出正确的决定，并消除外部干扰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马总统 Jose Raul Mulino 声称，在本月与美国国务卿 Marco Rubio 会面后，巴拿马正式提交了一份退出“一带一路”倡议的文件。林 Jian 表示，巴拿马否认美国要求其退出这一倡议的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林 Jian 指出，已有超过 150 个国家参与“一带一路”倡议，其中超过 20 个拉美国家从中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一带一路”倡议由中国于 2013 年提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017 年 11 月，巴拿马成为首个加入此倡议的拉美国家，此事发生在巴拿马在同年 6 月宣布与中国建交，从而与中国换撤与台湾的外交关系后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前总统唐纳德·特朗普多次声称，巴拿马已将运河控制权交由中国，但两国均否认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国外交部发言人林 Jian 参加北京举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7MB2LXBS7RPJ3F5FVLEQ7GJOWU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;中国外交部发言人林 Jian 参加北京举行的新闻发布会，日期为 2024 年 3 月 20 日。路透社/Tingshu Wang/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 08:43:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-lodges-complaints-with-us-over-panama-canal-remarks-2025-02-05/</guid></item><item><title>消息人士称，约有500名三星印度工厂工人举行静坐抗议</title><link>https://www.reuters.com/world/india/about-500-samsung-india-factory-workers-hold-sit-in-latest-dispute-sources-say-2025-02-07/</link><description>&lt;p&gt;大约500名三星（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/005930.KS" target="_blank"&gt;(005930.KS)&lt;/a&gt;）印度南部工厂的工人正在进行 sit-in 抗议三人被停职一事，公司已派遣临时工填补空缺，据两名消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是该位于靠近钦奈的舍佩姆布杜尔的工厂在不到六个月内发生的第二起重大劳工纠纷事件，该工厂生产冰箱、电视和洗衣机，并占三星2022-23年在印度销售额的五分之一。工厂大约雇用了1,800名工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三星在一份声明中表示，“大多数员工仍然致力于确保正常业务运营继续进行”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名了解情况的消息人士表示，目前生产未受影响，因为三星已经派出临时工来管理这一情况，而罢工的工人们则在工厂内部静坐，拒绝妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工会对此提出了异议，称确有部分生产活动受到影响，特别是在冰箱生产线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，数百人在该工厂进行了长达五周的罢工，要求提高工资并承认工会。罢工在2024年10月以三星同意解决员工要求而结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三星印度工会的领导人 A. Soundararajan 表示，抗议还将继续进行，因为工人在被停职前没有被听取意见，他们只是为了在公司管理办公室外提出诉求而被停职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“与政府的讨论已经开始”。泰米尔纳德邦政府对此未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三星表示，“ Suspension of workers is intended to subject them to appropriate disciplinary action following a formal inquiry to protect the work environment and other workers.” 但未说明导致停职的具体原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们继续朝着与员工达成集体协议的目标努力以解决这些问题，并愿与政府调停人进行对话，以开启这一进程。”三星的声明中这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="安全人员在舍佩姆布杜尔的三星工厂外值守，支持工厂工人要求提高工资的罢工，邻近白海纳市，印度，2024年9月16日。路透社/摄/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B6TQDAJRCFOPZN4QUMCIVKTEXY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;舍佩姆布杜尔的三星工厂外，安全人员在支持要求提高工资的工人罢工，邻近印度白海纳市。摄于2024年9月16日。路透社/摄/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 10:48:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/about-500-samsung-india-factory-workers-hold-sit-in-latest-dispute-sources-say-2025-02-07/</guid></item><item><title>刚果将寻求联合国调查戈马地区的“大规模侵犯行为”</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congo-seek-un-investigation-into-mass-violations-goma-2025-02-06/</link><description>刚果民主共和国将向联合国人权理事会提交一项 motion，要求对该国戈马市所谓“大规模侵犯人权”事件进行调查。其驻联合国使团负责人保罗·埃波莱·洛索·埃菲姆贝告诉媒体。

“鉴于这些大规模侵犯人权事件，我们需要联合国系统内的机构立即展开调查。”刚果民主共和国大使保罗·埃波莱·洛索·埃菲姆贝对记者表示。寻求建立核查小组的 motion 将于周五在基于日内瓦的该机构紧急会议上提交。

&lt;div&gt;
    &lt;img alt="居民在戈马市的战斗中受损的地点进行调查" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OQAAF553GRL5PIDKR6S5EMJJ3I.jpg" /&gt;
    &lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子站在戈马镇战斗期间轻重武器袭击下的加油站办公室前，这场战斗导致戈马在2025年2月5日被M23叛军占领。路透社/阿罗莱特·巴西西/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:21:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congo-seek-un-investigation-into-mass-violations-goma-2025-02-06/</guid></item><item><title>当小型飞机坠毁在繁忙的圣保罗大道上的车辆中时，有两个人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/small-plane-crashes-into-vehicles-busy-sao-saulo-avenue-2025-02-07/</link><description>&lt;p&gt;周五，一辆小型飞机在圣保罗繁忙的萨奥维伦特侯爵大道（Marques de Sao Vicente Avenue）坠毁，导致两人死亡，两人受伤，当地消防队通报称。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="小型飞机坠毁在繁忙的圣保罗大道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SHPE4TGWE5NZHHHW7PYQVJGKYE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月7日，巴西圣保罗萨奥维伦特侯爵大道（Marques de Sao Vicente Avenue）发生小型飞机坠毁事故的无人机视角。路透社/Tuane Fernandes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="小型飞机坠毁在繁忙的圣保罗大道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HVM7YLGV2FLNHA7FUDCNODOHUQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月7日，巴西圣保罗萨奥维伦特侯爵大道（Marques de Sao Vicente Avenue）发生小型飞机坠毁事故的无人机视角。路透社/Tuane Fernandes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="小型飞机坠毁在繁忙的圣保罗大道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5RY4L4KH3BJWJBNRE25IGW52BA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月7日，巴西圣保罗萨奥维伦特侯爵大道（Marques de Sao Vicente Avenue）发生小型飞机坠毁事故的无人机视角。路透社/Tuane Fernandes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="小型飞机坠毁在繁忙的圣保罗大道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UZPAMMA4OJN2FOVNM27QK7G6NU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月7日，巴西圣保罗萨奥维伦特侯爵大道（Marques de Sao Vicente Avenue）发生小型飞机坠毁事故的无人机视角。路透社/Tuane Fernandes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 10:57:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/small-plane-crashes-into-vehicles-busy-sao-saulo-avenue-2025-02-07/</guid></item><item><title>印度反对派领袖查询选管会的选民名单，并考虑寻求司法途径</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-opposition-leader-queries-election-body-voter-lists-weighs-judicial-2025-02-07/</link><description>&lt;p&gt;印度反对党领袖对国家主要选举机构在 Maharashtra（马哈拉施特拉邦）最近地方选举前新增选民名单的数量提出质疑。马哈拉施特拉邦是印度最富裕的邦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度国大党领袖拉胡尔·甘地指责，在去年马哈拉施特拉邦地方选举前，超过390万新名字被添加到选民名单中，这一数字超过了过去五年新增选民总数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法核实这一数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管甘地所属政党在去年11月的选举中广泛被认为会胜出，但其政党领导的联盟败给了莫迪所属的印度人民党及其盟友，导致他们不断质疑选举结果的真实性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责在全国范围内组织实施邦级和国家级选举的选举委员会驳回了关于不当行为的指控，并在甘地提出质疑后通过推特声明称，将书面回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们要求选举委员会提供马哈拉施特拉邦的选民名单，但他们拒绝提供。他们有责任提高透明度，”甘地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，反对党下一步将寻求司法途径，暗示他们可能在法院挑战此次选举结果，但没有提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年全国大选表现不佳以来，莫迪所属政党连续赢得了两个关键州级选举，并预计在本月举行的德里（印度首都领土）选举中赢得胜利，德里选举的计票工作将在周六进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="印度主要反对党国大党高级领导人拉胡尔·甘地在新德里的一次记者会上向媒体讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QMBYZMESAFJITDKWKMO52HCPQ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;印度主要反对党国大党领导人拉胡尔·甘地在新德里的一次记者会上向媒体讲话，2025年2月7日。路透社/萨希巴·柴达尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="拉胡尔·甘地、苏普里亚·苏利和杰彦·拉贾拉姆·拉奥向媒体讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DMQK4GDVS5J4HB7AVZEVRHVCL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;印度主要反对党国大党领导人拉胡尔·甘地、国大党成员苏普里亚·苏利和雪德·夏纳党成员杰彦·拉贾拉姆·拉奥在新德里的一次记者会上向媒体讲话，2025年2月7日。路透社/萨希巴·柴达尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 11:14:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-opposition-leader-queries-election-body-voter-lists-weighs-judicial-2025-02-07/</guid></item><item><title>瑞典在校园大规模射击后收紧枪支法律</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/swedish-government-looks-tighten-gun-laws-after-mass-shooting-2025-02-07/</link><description>&lt;p&gt;瑞典右翼政府周五表示，将在该国历史上最严重的持枪事件之后，收紧枪支管理法律。一起发生在成人教育中心的枪击事件中，袭击者似乎使用了多支他本人合法持有的猎枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，在厄尔兰市的成人教育中心，至少十人被枪杀，之后行凶者里卡德·安德松——据路透社消息源及瑞典媒体称，他是一位35岁的瑞典独居者——自杀身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方未公布死伤者姓名，但表示希望在本周五完成身份确认工作。受害者中包括一些从叙利亚逃来的基督教信徒。警方表示暂未发现其有意识形态动机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府已与议会中的极端右翼支持者达成一致，以收紧对申请购买半自动武器许可者的审查程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府表示，AR-15突击步枪，一种基于军事设计的武器，曾在美国多起大规模枪击事件中被使用，希望限制这类武器的获取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府还表示，希望能加强警方与国家福利局间的信息共享，对于因健康原因不宜持枪的人士进行更严格的管控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须确保只有合适的人才能在瑞典持有枪支，”首相乌尔夫·克里斯特森在拉脱维亚访问期间对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典最大的反对党社会民主党对此表示欢迎，但也呼吁采取更加广泛的审查和管控措施。“从2月4日后，情况完全不同，”社会民主党议员特蕾莎·卡瓦尔霍在新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方未具体说明袭击中使用了何种武器，仅表示在死者尸体附近发现了三支被认定为行凶者的合法猎枪。地方媒体称其持有狩猎许可证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭击事件也引发了关于瑞典学校安全是否需要改进的疑问。与许多其他国家不同，一般认为学校是半公共空间，很少有进入控制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府正考虑将已经提交议会审议的加强学校监控摄像头安装速度的法案付诸实施，司法部长古纳尔·斯特朗默告知瑞典媒体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，疑犯——尚未正式确认身份——持有四个猎枪许可证，调查人员在其死体内附近发现了三支枪支以及10个空弹匣和大量未用弹药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典的枪支拥有率按欧洲标准来看较高，但远低于美国。大多数武器合法持有用于狩猎，但一场高发的帮派犯罪潮突显了非法手枪的高发率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据瑞士的研究机构小型武器调查所2017年的数据显示，瑞典的民用手枪持有量约为230万支，相当于每百人约23支，而美国这一数字为120支，英国则为4.6支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起袭击事件使瑞典沉浸在悲伤中，警方仍在努力确定动机。他们正在调查他是否曾是该学校的学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该学校共有约2700名学生，其中约800人在瑞典为移民课程学习，根据地方当局提供的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="厄尔兰市成人教育中心枪击事件后现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QCP3DLKLUJITXAWQ4UDLLXSO5A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;（2025年2月7日，瑞典厄尔兰市，警察在成人教育中心附近提供枪击现场，照片来源：路透社/Kuba Stezycki）&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 10:55:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/swedish-government-looks-tighten-gun-laws-after-mass-shooting-2025-02-07/</guid></item></channel></rss>