<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 22:56:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>早间出价：市场摆脱了波动，但这种情况会持续吗？</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-2024-08-13/</link><description>&lt;div&gt;
    &lt;p style="text-align: justify;"&gt;对明日亚洲金融市场展望：&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;市场已从最近的波动性大幅反弹，并每天越发明确地展现出，导致近期动荡的可能是大型杠杆仓位的解除，比如日元融资的套息交易，而非对全球经济增长深层次的忧患。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;现在，人们聚焦于本周三的美国通胀报告，该报告可能考验市场的新稳态。七月消费者价格指数（CPI）数字可能不会表现出多大改进，但只要不出现重大意外，市场参与者仍然有可能期盼美联储在九月开始放松货币政策。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;当前期货市场显示美联储最有可能采取的行动为五十分之一点的降息，其次为五十分之二点五，且交易员预测年底将实现百分之一的全面降息。保持这些预期的稳定对于避免投资者的风险偏好遭受前所未有的冲击至关重要，尤其是随着日本股市在过去一周剧烈抛售后反弹，市场情况颇为敏感。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;在通胀报告公布之前，华尔街情绪乐观，标准普尔500指数与纳斯达克综合指数都在近期下跌后持续回升。美国国债收益率随之下滑，数据显示美国生产者价格七月较预期温和增长，为美联储未来几个月降息提供了合理依据。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;同时，布伦特与美国原油期货在周二微跌，因为市场认为中东地区更大冲突的风险有所减少。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;投资者也将密切关注新西兰央行的决策，该行可能在本周进行利率下调，较其之前预期提前一年。物价增长放缓、失业率上升及经济增长迟滞已导致投资者预期其会采取宽松政策。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;印度的批发价格数据也备受关注，市场期待在近期数月上升后，七月是否存在通胀放缓的现象。特别地，根据周一发布的政府数据显示，印度零售通胀于七月降至近五年的最低水平。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;以下是可能推动市场方向的几个关键发展：&lt;/p&gt;

    &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;新西兰储备银行会议&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;印度批发价格指数（七月）&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;美国消费者价格指数（七月）&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="日本日经指数七个月低谷，日元上涨" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JLFF7NLTTBO5XNPQJML3DENGGE.jpg"/&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023 年 4 月 18 日，东京一个经纪公司大楼前，一名男子看向电子股价板的照片。路透社/JIssei Kato 栾希摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 21:48:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-2024-08-13/</guid></item><item><title>美国陆军情报分析师承认向中国出售军事机密</title><link>https://www.reuters.com/legal/us-army-intelligence-analyst-pleads-guilty-selling-military-secrets-china-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;美国事务司法部于今日宣布，一名美军情报分析师在听审中承认了与中华人民共和国共谋出卖军事机密的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Korbein Schultz在三月被联邦调查局指控参与挪用国家防御信息、未经许可出口国防物品与技术数据以及向官员行贿等犯罪活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Korbein Schultz因持有最高机密许可，在与疑似与中华人民共和国政府关联的香港居住者共谋过程中，集合并企图出口与美军武器系统相关的国家防御信息与受出口管制的技术数据，并以此收取金钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“政府需警惕如此，尤其是当与内部要害情报相关联的国家像中华人民共和国对我们的军事人员和国家安全信息大肆展开攻势，”联邦调查局副局长Robert Wells在他的声明中表示：“我们会尽责确保这些重要信息不受恶意外国政府的侵害保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被告在被捕前非法传送了数十份敏感且限制-but-unclassified的小范围分类军事文件。该集团在案件中引用的文档包含但对于台海防御具有启示的俄军与乌克兰战争的经验教训、关于中国军事策略的关系文本以及一份涉及美军卫星的文档。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该部门的解释，在获取信息后， Schultz获得的大约42,000美元的报酬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部副部长Matthew G. Olsen说：“这名被告轻率地利用了他作为军事人员的信任，以及实时向国外人员传递国家防御信息的行为，无疑将我们的国家安全置于危险境地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Korbein Schultz被定于2025年1月23日作出判决。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PYRSDVI27FLKXCPZFOVU23XRNY.jpg" /&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2020年12月15日，华盛顿，美国司法部大楼前的美国国旗于Al Drago的档案照片中飘扬。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 21:17:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/us-army-intelligence-analyst-pleads-guilty-selling-military-secrets-china-2024-08-13/</guid></item><item><title>美国生产者物价指数 (PPI) 数据疲软，股市上涨，债券收益率下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;周二股价飙升，债券收益下挫，由于7月份美国生产者价格上涨低于预期，这增强了市场对鸽派观点的认同：降温的通货膨胀势将促使美国联邦储备系统不久进行降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/us-producer-prices-rise-less-than-expected-july-2024-08-13/"&gt;生产者价格指数&lt;/a&gt;在7月仅增长了0.1%，与劳动统计局在其上周二的声明中岁之前已被修订的信息相比，上涨0.2%，并符合经济学家通过路透社预测的增长0.2%的预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“7月最终需求指数的微小上升（月增长0.1%）以及核心生产者价格指数保持不变的统计数据，既不完全反映出人们对其乐观实质，但与董事会主席克里斯–郝惠斯经济政策中的情况一致，该指数倾向于显示任性的原地徘徊，由于不再存在通货膨胀的压力，美国联邦储备系统关键的消费者价格指数基准在未来至少两年以低于2%的重大年度加速度增加的可能性正在持续下降。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融市场希望美元贴现率的下降有助于美股涨幅，标普500指数大幅上涨1.7%，道琼斯工业平均指数上涨1%，纳斯达克综合指数暴涨2.4%，而全球指数.MIWD00000PUS上涨1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;符合货币宽松政策的预期，国债收益也响应跌回。基准的10年期国债收益率降至3.8484%，侧面的2年期国债收益率也降至3.9398%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二欧洲STOXX 600指同步增长获0.5%，日本的奈克外上升了超过3%，弥补了两天后的大规模套现，这是由于日元大幅回暖和先前对于美国经济衰退的恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管此番大地震为市场带来了惊吓，但我们仍然稳如泰山地认为市场的剧烈动荡只是‘如沐热风吹’，而不应该视之为用户的内心恐慌。”麦克格理资本的全球策略团队负责人维克多·施瓦茨所称（粗体部分提议“心悸”类比，解说市场波动并不是心脏负载）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维克多认为市场过度担忧美国经济增长放缓的担忧太过夸张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个货币单位每将坚挺越过146.77日元，便刷新6个月单日高位至141.675，这意味着月中旬的最低记录161.96接近7月结束水平，票价见证回温迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前流动债市推出数十亿美元的仓位，意图规避风险，进行大规模撤回，尤其是依赖日元价格的资本交易。判断交易可能以日元参与的新一波资本交易陆续出现，会导致日元价格再度飙升，尽管今年以来的预测出现明显的下跌思想&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 02:13:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-13/</guid></item><item><title>波音7月交付43架飞机 同比持平</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-delivers-43-jets-july-flat-year-on-year-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;波音公司&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;(BA.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在星期二宣布，上个月交付了43架商用飞机，与去年同期数据相等，彼时面临着供应链的挑战，&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-deliveries-fall-july-amid-737-supply-chain-hurdles-2023-08-08/" target="_blank"&gt;匮乏的供应链条件导致生产停工&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，以北美航空制造领头羊的身份，波音正在新CEO凯利·奥特伯格的带领下寻求扩大飞机生产规模。

波音承诺将在年底前提升产出，应对之前的瓶颈和自1月5日737MAX9客机舱内插头跑道事故导致的相关的管控重点增加以来的更加精湛的组装生产线。

公司上月向客户交付了31架MAX型号飞机，其中一小部分与中国的航空公司有关。波音曾宣布在7月份恢复向中国交付其畅销飞机，对公司的业绩构成提振，这一动作减轻了监管方面的担忧从而问世。

与此同时，波音最新的刑事欺诈共谋罪名成立，并在违反2021年与美国司法部协议的情况下同意至少支付24.36亿美元罚款。

波音确认，尚未着眼今年7月其航产订单总额为72架。这一数据展示了同比去年7月所新增的20架飞机挤压，.xyz特别包括内与法伦伯空军设备显示舞台展现的57架737MAX款式也有所提及。

在考虑未售折扣后，波音上月订单净额为72架。

以此数据来源于截止7月31日今年头7个月，波音总共收到的订单更可读总数达到了228份。紧接，根据取消和转换订单的甄别工作，波音今年截至目前的净订单报告了186份。

在进一步对财务数据进行核查后，波音确认今年至今的净订单为98架飞机。

在截至7月31日的累计年内业绩方面，波音总计交付了218架飞机，包括166架MAX系列飞机。

相比之下，波音的欧洲对手空中客车在7月交付了77架飞机。&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AIR.PA" target="_blank"&gt;(AIR.PA)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;

这个故事已被修正录入一个拼写错误于第一段。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一架空中型号波音737MAX航空器的舱体在华盛顿州伦顿的《波音伦顿工厂航空器建筑群中被高空俯拍。' &lt;i&gt;这里展示的为吸收着通透刻画的一副层层集结着各部件，均以现实中的工艺精细化概述所构建的一片寸寸机翼动画森林，展现出美唯物环境气息与工业艺术之间的绝佳融合。&lt;/i&gt;'&lt;sup&gt;&lt;i&gt;Tagged 'Boeing 737 MAX aircraft fuselage seen in aerial photo at Boeing Renton facility in Renton, Washington, U.S., July 1, 2019. REUTERS/Lindsey Wasson/File Photo.&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;"/&gt; &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 15:05:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-delivers-43-jets-july-flat-year-on-year-2024-08-13/</guid></item><item><title>中国7月新增贷款创15年来新低 预计将出台更多政策措施</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/china-new-loans-hit-15-year-low-july-more-policy-steps-expected-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;中国银行业在7月的放贷活动大幅低于预期，创下近15年来的最低水平，这主要受到信用需求疲软及季节性因素的影响，市场预期中央银行可能将出台更多放松政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国人民银行周二公布的数据显示，中国银行在7月的新增人民币贷款规模仅为2600亿元（362.8亿美元），与前月相比下降了近88%，还远远低于分析师的预期。原先分析师们预测，7月的新人民币贷款规模将达到4500亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于7月来说，传统的信贷扩张周期本就较为弱势，分析师周世雷在对路透社的采访中表示，此前的利率削减效果并不明显，且市场预期可能还需要继续降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与6月的2.13万亿元相比，7月的新增贷款规模大幅下降，相较于一年前的3459亿元表现亦不乐观。截至今年7月，银行在7个月内的新增人民币贷款总额为13.53万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行没有公布7月的单月数据，但路透社根据银行公布的1月至7月数据进行计算，与1月至6月的数据进行了对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月，以房贷为主的个人贷款减少了2100亿元，与6月增加的5709亿元背道而驰，而企业贷款也从6月的1.63万亿元降至1300亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行上周发布的银行家调查结果表明，二季度的贷款需求明显减弱，贷款需求指数由上一季度的71.5%降至当前的55.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行行长潘功胜指出，由于经济转向、住房和地方政府融资方面的信贷减少等方面因素，中国信贷扩张放缓是自然而然的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月份，中国经济增长低于预期，而7月份的各项经济指标亦未表现出太多利好迹象。出口增长放缓，消费品价格上涨仅是因为天气原因扰动了食品供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行在上周末发布第二季度货币政策实施报告中承诺，将引导信贷合理稳定增长，降低企业融资和家庭信贷成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候召开的一次会议讨论了下半年的政策，中国人民银行表示将进一步加大对更广泛经济的金融支持，重点将对消费者进行更多投入以刺激消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了提振经济，中国人民银行于7月25日意外进行中期借贷便利操作，并降低了利率，当时中国五大国有银行亦在同日削降存贷款利率，以抵消其本已创纪录低位的利润边际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资本市场经济学表示：“面对私营领域信贷需求持续萎靡不振，近期中国人民银行的利率削减幅度不足以引发任何显著的复苏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年全年，他们仅预期贷款基准利率的进一步削减将达20个基点，这不足以驱动信贷需求的持续复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至7月，人民币贷款余额同比增长8.7%，虽然较6月8.8%有所放缓，但不及分析师9%的预期增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些关键货币指标显示出现缓和迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从数据中可以看出，广义货币供应量M2在7月份的增长为6.3%，远超路透社在一周前6.1%的预期，同时也一改6月份的低点6.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广义信用和经济中流动性的指标——新增社融在过去12个月的增长率也从6月份的8.1%上升至8.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在7月份，全社融规模仅为7700亿元，远未达到1.1万亿元和6月份的3.3万亿元预期。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 18:38:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/china-new-loans-hit-15-year-low-july-more-policy-steps-expected-2024-08-13/</guid></item><item><title>流媒体缓解了腾讯音乐第二季度收入下滑的影响</title><link>https://www.reuters.com/technology/tencent-music-entertainment-beats-quarterly-revenue-estimates-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;中国的腾讯音乐娱乐公司 (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/1698.HK" target="_blank"&gt;(1698.HK)&lt;/a&gt;) 在周二宣布，其季度收入未预期出现下跌态势，得益于音乐串流平台付费用户的增长。腾讯公司控制下的(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0700.HK" target="_blank"&gt;(0700.HK)&lt;/a&gt;)构 plainly)&lt;strong&gt;披露称，截至6月30日的三个月里，其收入同比下降了1.7%，至71.6亿人民币 (约等于99.9百万美元)，这已是连续四个季度呈现出下滑趋势，特别是在北京针对直播活动进行严格管制的背景下。&lt;/strong&gt;然而，这一数据达到了分析师总平均预测值71.4亿人民币，受其实体音乐业务增长27.7%的推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腾讯音乐首席财务官许丽媚在发布财报后的分析师电话会议上表示： "在线音乐服务的收入有显著增长，极大地弥补了来自社交娱乐和其他服务的收入下降。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息显示，音乐串流平台的付费用户数量增加了17.7%，达至1.17亿，这得益于电信公司、电子商务以及视频平台的目标性推广活动获得的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交娱乐业务，包括直播，当季收入下滑了42.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京在近一年前开始对直播项目展开至全面监管，旨在规管在线赌博。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据分析师的观点，直播员有时会与观众串通操作热门抽奖活动，违法分享奖项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对监管压力，腾讯音乐取消了一些直播相关功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在财报电话会议上，腾讯音乐执行董事长常松表示，社交娱乐业务日后仍将继续面临竞争、宏观经济因素和其他问题的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，常松指出，随着公司核心在线音乐业务的持续增长，该部门对总营收的影响将逐步减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元 = 7.1701人民币)&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图文说明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SCG4YHJNWBKM7MNGZHZ7JQTOF4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;腾讯音乐娱乐集团的中国标志，图为3月22日拍摄的插图照片。资料图片 / 路透社 / Florence Lo / 插图照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 09:08:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tencent-music-entertainment-beats-quarterly-revenue-estimates-2024-08-13/</guid></item><item><title>菲律宾称与中国就南海前哨基地达成的协议有待未来审查</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-chinese-air-force-actions-scarborough-shoal-coercive-aggressive-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾于周二宣布，与中国在对南中国海争议浅滩补给行动中进行交流以避免冲突安排的可调整性可能在未来进行审查，此事发生在该地区关于南中国海的最近一次事态升级仅几天后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国于7月份，在第二次托马斯浅滩多次发生冲突后，形成了“临时协议”，随后美国的“服务平台”给予了高度赞扬，该协议涉及到菲律宾的补给船未经美国帮助进入南中国海浅滩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在持续批评指责菲律宾挑衅以及非法入侵其领土的背景下，一直寻求通过其海事执法部门理直气壮地堵塞菲律宾补给海军船的行动，菲律宾船因25年前故意搁浅而被滞留于此。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾已在7月27日完成了首次自与中国的协议以来的南中国海补给任务，其过程未受阻碍，该协议受到了美国的推崇。 然而，在前一晚，在马布礁上空菲律宾军机被两架中国军机发射了闪光弹时再次导致紧张局势升级，这一地区的担忧与人们对这一举动的担心相应。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部副部长玛·特蕾莎·拉扎罗表示，该协议仅适用于第二次托马斯浅滩，由两国坚持形成并不会损害菲律宾在南中国海的立场，如果需要，双方可以重新审查它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人表示，国防部采取必要的行动，斥责菲律宾侵犯了中国的主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两地先前已经同意，除非双方无疑意，否则不应透露协议的细节。最近菲律宾国家安全顾问表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能存在不同意见的情况并没有具体透露出来，菲律宾和中国各自给出了不同版本的7月27日运作，后者指责菲律宾未能清晰描述该补给任务进行的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾外交部长埃内斯科·马纳洛对国会成员表示，他的国家将遵守此临时理解，并期待中国同样遵守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该事件展现出两国间外交关系的脆弱性，作为美国盟友的菲律宾拒绝屈服于北京对南中国海掠夺性豪迈主张的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马布礁素有渔业宝地之称，且是亚洲争夺最激烈的区域之一，位于菲律宾专属经济区内和交通要道至关重要的南中国海上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;湘申礁的主权归属未确定，中国的长期强占维持了大量海警和渔船的存在，菲律宾表示这些渔船实际上是民兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海军建议北京采取的措辞是“咄咄逼人、极具挑衅性且欺骗性的行为”，这是指 Manila 不断谴责北京采取危险动作的最新情况。中国坚持其飞行操作合法专业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你说称为空中表现的不正当行为“不具备遵循国际法律约束原则”，以及中国军机近距离动作首次受到菲律宾反对的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾每日问询期刊公布了一段争议视频，其中中国军机在菲律宾飞机旁飞行后释放了闪光弹。为什么新闻机构无法证实这段视频的真实性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海军上将罗伊·文森特·特拉西迪表示，这是中国飞机在中国航空公司飞机附近提出行动的第一次。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:12:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-chinese-air-force-actions-scarborough-shoal-coercive-aggressive-2024-08-13/</guid></item><item><title>据《华尔街日报》报道，华为准备推出新的人工智能芯片，在中国挑战英伟达</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/huawei-readies-new-ai-chip-challenge-nvidia-china-wsj-reports-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;中国华为技术有限公司近期接近推出一项针对人工智能用途的新芯片，旨在抗衡美国制裁背景下，已在华领先的美国英伟达公司(NVDA.O)。华尔街日报在周二的报道中援引消息人士提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据指，华为的最新处理器Ascend 910C在近几周正被中国互联网和电信企业进行测试，华为已向潜在客户表明，该芯片性能与其标榜媲美英伟达的H100系列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华为方面未立即对此提出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国监管机构去年制定了规定以阻止英伟达出售包括其旗舰H100芯片在内的一系列高性能芯片给中国消费者，理由孕含国家安全疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达随后推出了包括关注度最高的H20系列芯片在内的定制芯片三款，然而，其计算效能量限于美国制裁措施，显著低于H100系列芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据华尔街日报报道，华为计划一个月后即十月开始发货其最新芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像字节跳动母公司字节（TikTok）母公司字节（ByteDance）、百度（9888.HK）以及中国移动（0941.HK）之类的公司对获取910C芯片正进行商议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初阶洽谈显示，预计订单数量可能将逾越七万枚芯片，总计约合两百亿美元的价码。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="2023世界人工智能戛纳大会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NUZ55VLFCBOWLKHOQB2IQKE3G4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023世界人工智能戛纳大会期间，参展者经过华为 logo 的展示区，法国，2023年2月10日。图源：路透社/Eric Gaillard/摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 10:35:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/huawei-readies-new-ai-chip-challenge-nvidia-china-wsj-reports-2024-08-13/</guid></item><item><title>同方威视在欧盟调查中否认接受中国国家补贴</title><link>https://www.reuters.com/business/nuctech-denies-receiving-chinese-state-subsidies-eu-probe-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;中国安全公司巨石科技在周二重申，其并未收到中国政府的财政补助，此声明针对欧盟高等法院在昨日驳回了其关于暂时中止欧盟委员会对巨石科技进行调查决定的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巨石科技并未从中国政府获得任何补贴，并将继续维护其作为独立企业运营者的声誉”，该公司发布声明中这样指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“值得注意的是，法院坚持要求巨石科技违反中国法律，非法共享存储在中国境内的数据。巨石科技已经反复向欧盟委员会和法院告知，我们不被允许提供此类数据，因为这违反了中华人民共和国法律。这种立场引发对其法律与政治公正性的质疑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于卢森堡的欧盟高等法院，作为欧盟的第二高级法院，判决欧盟委员会拥有权利和责任调查并请求欧盟境内的所有企业提供信息，无论这些企业是否为成员国或第三国控制，用于评估可能违反欧盟法律的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巨石科技为全球170多个国家的机场及港口提供人体及行李扫描设备，且在2020年被美国商务部的工业与安全局纳入黑名单，声称其包含安全威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年六月，巨石科技将欧盟委员会诉诸法庭，反对对荷兰和波兰其办公室的突袭调查，声称存在不足证据支持所谓非法政府支持的指控。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 10:38:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/nuctech-denies-receiving-chinese-state-subsidies-eu-probe-2024-08-13/</guid></item><item><title>中国承诺再提供数十亿资金援助受灾农区</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-vows-financial-support-restore-agricultural-output-after-floods-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;我国中央银行在周二宣布，将向银行额外提供一千亿元人民币（约十四亿美元），旨在支持洪水灾区的重建工作。鉴于近期极端天气导致约六百万英亩农作物受损，此举措旨在针对性提供财务支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球最大的农产品进口国，中国近期遭受了台风“盖美”的肆虐，猛烈的暴雨袭击了南部的稻田区域，而在北方玉米与小麦的主产地则出现了炽烈的热浪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国多家官方媒体和副总理刘国中呼吁农业部门为今年秋季丰收做好准备后，中央银行随即宣布，将通过再贷款机制，补充发放一千亿元人民币的信贷，重点用于福建、广东、河南、黑龙江、湖南、吉林、江西、辽宁、陕西以及四川等受到洪水威胁的12个省份，同时向受洪水影响的农民、小型以及微型企业与家庭等实体提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，中国人民银行已经提供了总计二千六百一十亿元人民币的再贷款额度，支持农业行业与中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融管理局公告强调，还将提议相关省区的分行充分利用新增的再贷款额度，确保受灾企业的资金需求，并助力其恢复生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月，我国因自然灾害造成的经济损失达到七千六百九亿元人民币，其中八十八%的损失是由强降雨与洪水造成的，据应急管理部的数据，这是自二○二一年以来七月最大的经济损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此金额是二○二一年七月以来的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周末和周一抵达辽宁省与吉林省时，刘国中督励官员提升农业领域应对灾害预防与减灾的能力，并强调需采取措施排除累积的积水，推动受损农作物的恢复与引导农民在受灾地区进行重新播种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球范围内的农业从业者，从美国到巴西，再到印尼，都在关注中国是否会加大其对本国14亿人口的食品进口量。国内农业产量的减损将刺激中国对海外物资的需求，这将会对全球的食品供应和价格造成影响。中国计划在二○三三年内实现92%的主粮与豆类自给自足，这一目标从二○二一年起已提升了至84%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，不断增多的极端天气事件的挑战令这一目标存在疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七月，自然灾害影响了中国近二千六百四十万人，造成三百二十八人死亡或失踪。逾一百万人移居，超过一万二千户房屋倒塌，另有十五万七千户受损。农田受灾面积多达二点四二百万英亩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也受影响的部分玉米田部分被洪水淹没。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 04:14:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-vows-financial-support-restore-agricultural-output-after-floods-2024-08-13/</guid></item><item><title>早间买盘：市场平静，PPI 关注，日经指数重回底部</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰展望美国和全球市场的一天&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本股市的情况与华尔街上周五的急速修复类似，周二东京市场重启交易后，市场经历了上周完整情绪的震荡，抹去了剩余的上周跌幅，使日元承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五过后，日经225指数（.N225）大幅上扬3.5%，这是上周市场极度波动的主因，使得数值回到8月2日的闭市报价以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，市场将开始反省。日本国会计划于8月23日举行特别会议，讨论日本银行在本月宣布的第二次利率上调决定及其进一步的政策信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而全球市场的平静感在周一周二的轻量级盘面交易中亦可见一斑。VIX“恐慌指数”（.VIX）现在逼近过去30年的平均值约20，这应视为稳定水平，高出年初的压力桶阅读，并有助于防止上周那种吹胀的投机泡沫重新膨胀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，关注点重新转向美国通货膨胀的态势。本周的消费者价格指数和生产者价格指数数据是否会向美联储释放开始放缓的明确信号；在此前装配出厂的年通货膨胀率降至仅2.3%时，还需考虑关联为美联储偏好的个人消费支出指标的医疗保健、机票和基金管理费用等最主要的指标篮子内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，只要美国联邦储备局觉得它再次锚定了通货膨胀预期，那么仅此一点，就可能让美联储在九月开始削减利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国消费者长期通货膨胀预期在7月份显著下降，纽约联邦储备银行的最新家庭调查结果显示，三到年的平均值下滑0.6个百分点至2.3%，这是11年来调查结果中的最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融市场的共识是认可这一现象，10年期通胀保护国债的年期通胀预期从上周接近2%的3年半低点，浮动在略微超过2.1%附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可预测性的动静通常影响油品价格情况，原油价格在短期内攀升到三周高点，约每桶80美元，中东地区对伊朗可能的报复心怀忧虑。然而，考虑到相对于一年前价格仍有超过3%的负增长，当前的油品价格上涨情势已相对温和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场震荡前夕，这一背景下，美债收益率、美元指数（.DXY）和美国股票期货微幅上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍姆德家位于本周财务表现的关键日历之首，期间同步各大零售商更新财务数据及七月零售销售报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，在海外，英镑于8月的英国失业率突然下降，给英国带来不期而至的积极提振；随之而来的指标则显示，惯常工资涨幅回缩至近两年来的新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情报来源尚未透露德国八月份的情绪指数下降得比预期的要厉害，这一指数可能因为市场前三周的波动受到了阻碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在做长期预测时，并没有表现出对企业有特别的偏见，不过中国在经济和信贷方面的担忧一直存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七月份，中国各大银行释出了约2600亿元人民币(约362.6亿元)的新人民币借款，低于前几个月水平并且低于分析师的预期预测，此迹象显示了需求疲软。长期未扭转的房地产衰退以及就业不安定对商务及消费者信心造成了持续的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国市场在周二近期的重要动态：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美国全国商业协会7月份中小企业调查数据、7月份生产者价格指数数据&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 亚特兰大联邦储备银行总裁拉斐尔·波斯基发表谈话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美国企业盈利报告：霍姆德、XP、Telesat、金柏电器等企业。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约证券交易所纽约证券交易所的N波动交易台前的交易员们工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GL6TAWYQIVOGZIUYDAI73SHOLU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;&amp;quot;纽约证券交易所的交易员在2024年6月14日的美国纽约市进行交易。该图是美国财务活动的历史性瞬间，通过市场的起落可以看出经济的波动性。&amp;quot;&amp;quot; &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 10:08:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-13/</guid></item><item><title>中国对外投资配额紧缩促使外国资产管理公司发挥创造力</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-outbound-investing-quota-crunch-spurs-foreign-asset-managers-get-creative-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;中国投资者对海外投资日益增长的需求迫使外资银行和基金管理者为了分配出海投资额度而疲于奔命，尽管美国和日本市场最近出现了抛售。面对这一局面，采用中国合格境内机构投资者(QDII) 计划的公司采取了一系列措施以应对分配额度封锁的问题，据外资银行、基金公司、理财部门的管理人员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至7月底，中国总共批准了189个机构的QDII额度，总额为1670亿美元，每个外资企业获得的额度在3亿美元至47亿美元之间。然而，各机构对额度的使用情况并未面向公众公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对QDII产品的需求持续上升，这在投资者对本地资产信心普遍下降的背景中得以体现。QDII产品旨在让大陆投资者购买海外股票、债券、基金以及结构性产品，展现出海外投资的吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周一，沪深两地合计交易量达到自2020年5月以来的最低水平，只录得4960亿人民币（约为690亿美元）的交易量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了跨越额度限制的挑战，外资金融机构面临着在中国市场竞争的严峻考验，胡乱证券的基金部门负责人贾致强调，这样的竞争在利用全球网络与产品目录方面对他们来说既充满机遇，也存在着一些艰辛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝莱德（BLK.N）、汇丰（JPM.N）以及高盛（GS.N）近年来分别在大陆设立业务或增加下属机构的持股比例，旨在强化对中国市场的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一家亚洲总部设在当地的贷款机构的银行经理表示，“我们还未曾经历额度耗尽的情况，目前也未有相应的应对计划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几个月需求持续增长，该机构现已采取了诸如在分支机构之间分配额度等措施以避免触及限额上限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自一家美国在华基金公司的主管称，该公司在近期已尝试终止机构客户、腾出配额以满足新的投资者——零售基金——对于更多QDII投资渠道的需求。零售基金的佣金通常高于机构基金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z-Ben顾问的尼古拉斯·奥蒙迪表示，公司采取的订阅上限作为一种暂时性解决方案，直到增额的额度释放，但这一解决方式并不持久。他补充道，中国外汇监管机构不是经常授予新的额度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一家外资银行的财富管理部门高级主管表示，没有太多余量的银行财富部门正在与其境外母公司在大型交易中进行结构招标，以规避限制造成的关键问题。据该官员称，在一家银行财富部门，每月流入的海外投资产品新产品资金可能达到10亿人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有的外资金融机构高管都拒绝了深入评论，因为每人不在官方允许媒体采访之列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国投资者对海外高回报的日益渴求，面对着由于长期房地产市场低迷所导致的本地资产表现疲软，QDII额度捉襟见肘的情况愈发显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡乱证券的贾致指出，上周美国和日本股票的大幅抛售导致了部分额度的释放，这是因为市场价格下滑和投资者部分撤回资金的结果。然而，他指出，“从长远看，额度供应是有限的且很快就会补充完毕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Z-Ben顾问公司的尼古拉斯·奥蒙迪观察，一些QDII基金的价格水平已有所反弹，强化了投资者持有信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一家外资银行的经理表示，多个投资者已经访问了银行的所有分行，索求面对面协商，以确保获得QDII额度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“问题在于，在抛售之后，投资者是否仍然愿意探索海外资产，而不仅仅是本地市场？” 这位银行家补充道。“现在答案明显的是，当人们担忧本土因素时，QDII是必不可少的选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(人民币汇率：1美元= 7.1744人民币)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(人民币汇率：1美元= 7.1751人民币)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国人民币纸币插画” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYR7OROA6RJV5KRCRFQLMLLUU4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 07:55:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-outbound-investing-quota-crunch-spurs-foreign-asset-managers-get-creative-2024-08-13/</guid></item><item><title>基里巴斯大选与中国关系密切，气候立场面临考验</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/kiribati-goes-election-which-china-ties-climate-stance-face-test-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;处于太平洋偏远区域的岛屿国家基里巴斯在其周三举行的全民选举中，将就其与中国的紧密联系、对全球气候倡导立场的适度下调与生活成本压力等因素展开投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为11.5万人口国家的基里巴斯因其规模虽小，但位置接近夏威夷，控制着广袤的太平洋海域，而被视为战略要地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统坦内迪·马奥乌在2019年将基里巴斯的联盟从台湾转向北京市，此举也赢得了中国的发展性支持，然而却因谴散一位来自澳大利亚的高法院法官而在中国引致争议，该法官与基里巴斯反对派领袖为夫妻关系。基里巴斯的松散政治集团体现了多个太平洋岛国常见现象，即许多候选人以个人身份参选，后续是议会在新选出的立法委员基础上选出总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年一次由英联邦议会协会所进行的审核建议基里巴斯履行政治制度改革，包括参与民主进程的活动资金法律、及复原宪法上言论自由的法规保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年2月，路透社报道指出，中国警方已入驻基里巴斯，这是对邻国美国的敏感话题，后者的1983年条约规定，基里巴斯在允许第三方军事使用岛屿前需与美国协商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新统计，基里巴斯警方宣布已接受来自中国警方的防暴设备捐赠，并强调了“警政与执法”方面的强合作；然而，美国过去申请设立大使馆的请求至今未能实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近返回基里巴斯的旅行业者耶蕾亚，在电话采访中对发现无法参加明天的选举报名表示沮丧，这是因为缺乏身份验证的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一次非常重要且关键时刻的选举，整个进程将凸显国内外对当前基里巴斯政策的认可，以及中基关系现实所引发的看法。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在基里巴斯，投票并非强制行为，当前进行的选举是为议会成员投票的第一轮，接下来将进行总统的选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，“今年的选举将使得公众有足够的话语权，去判断是否对现有政策满意。”凯拉罗的基里巴斯气候行动网络项目经理戈罗布在接受电话访问时说：“显然，我们需要发生变化——突显的是要重视气候变迁议题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈罗布补充，过去几任政府曾积极参与国际舞台宣传气候议题，而马奥乌政府则支持深海勘探，这一政策引发了环保团体的争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基里巴斯在过去政府部门运行的上诉法院系统曾一度停止运转，原因是政府暂停了所有的三位上诉法院法官与首席大法官的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一些官员发放的投票年龄内的未工作者的月津贴，以及合理的薯条补贴可能会受到投票人青睐。”卡雷亚强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来源照片：“基里巴斯总统坦内迪·马奥乌出席纽约联合国总部第78届联合国大会会议，2023年9月21日。”由 Brendan McDermid 的路透社会玟上传。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 09:03:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/kiribati-goes-election-which-china-ties-climate-stance-face-test-2024-08-13/</guid></item><item><title>美银调查显示，8 月份投资者减少了股票配置，转向现金配置</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/investors-reduced-allocations-stocks-moved-cash-august-bofa-survey-shows-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;八月间，投资者增盈其现金在内的资产配置，并减少对股票的超配比例，而全球经济增长预期降至八个月内的最低点，这一调整情况展现在了今日发表的银行美国分行（BofA）对资产管理人员的调査结果中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这份调查指出，在八月份，有31%的受访对象表达了他们对股票的超配主义，较之七月份的51%有显著下滑，而其平均的现金储备比例上升至4.3%占总资产比例，相对于上个月的4.1%，显示了资金配置的趋势变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BofA机构归因这一转变的动因是七月美国就业岗位增长数据的乏力状况及其与日元复苏相关的剧烈市场波动影响。S&amp;amp;P 500指数本月已下跌3.6%。当落户消息出来了之后，该指数出现2.7%的当日跌幅，其后的一天，顽固减势进一步深化了2%，继日本的 Nikkei 股指单日跌幅创下自1987年以来最高纪录。（S&amp;amp;P 500指数更具体信息通过 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/us-job-growth-misses-expectations-july-unemployment-rate-rises-43-2024-08-02/"&gt;此链接&lt;/a&gt; 获取详细信息）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场的参与者还指出，日元的反弹及其对投资者所使用的“套息贷款”策略的凋落影响，引发了一系列抛售行为。这些套息交易通常被投资者用以强化押注的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在最近几季，全球股票正在经历一次反弹现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BofA机构明确指出，在八月进行此次调研的参与者共189名，管理共5080亿美元的资产。有47%的调研响应者预计全球经济在未来12个月内将衰退，这一比例较七月份下降了20个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，76%的调研对象仍然认为全球经济处于一个“软着陆”状态。在这一情况下，他们将软着陆定义为逐渐减速而非更为剧烈的“硬着陆”，或完全无着陆的可能，即经济不会有任何 whatsoever的下降现象。”

&lt;p&gt;BofA机构阐释这一信念是由对于利率水平降低的期待所驱动的。93%的受访者期望短期利率在未来一年内将会降低，这一比例创下了24年内的历史新高。控股调研发现，60%的参与者预计未来12个月内美联储将实施四次或以上的降息行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，资产配置中对日本股票的持有比例下降幅度达到一个月以来的最大值，从七月份的7%超配转变为八月份的9%的赤字状态。这是自七月份以来的首次报告期内出现的资产配置赤字。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;	
&lt;img alt="在印度古吉拉特邦GIFT金融城市的办公室大楼上，午容朝太阳下的 银行美国分行（Bank of America）的标志” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KMHFEW5PZNIVDJA5S7C2XIOQ3M.jpg" /&gt;	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;邮电 headed：“在全球金融数据中心（GIFT）”，印度格底、二O 二十四日。通过REUTERS/AmitDave的档案照则显示了一银行美国分行的标志。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt; resembling
&lt;img alt="位于美国纽约证券交易所( nickname Wall Street)外的广告牌“华尔街”，新泽西，美国” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MF5BFKBBXFLCBCVNH6MH7NWZYM.jpg" /&gt; retrieving = locate specific information&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;" locate="定位"&gt;邮电 &lt;!-- [("位於美国纽约证券交易所(昵称为"华尔街")门外的广告牌"，纽约市，纽约州，美国)， 二O二O年十月二十七日。通过REUTERS/Mike Segar的档案照则显明了一个整个市场的开盘景象。“华尔街”是众多全球知名顶尖金融机构的集聚中心，通常代表著美国股市的动向与风向标。 --&gt; 
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 07:44:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/investors-reduced-allocations-stocks-moved-cash-august-bofa-survey-shows-2024-08-13/</guid></item><item><title>Rho Motion 称，7 月份全球电动汽车销量增长 21%，中国创下 2024 年最大增幅</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/global-ev-sales-up-21-july-china-records-biggest-jump-2024-rho-motion-says-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;根据市场研究公司Rho Motion近日的报道，全球在七月的全电动和插电式混合动力汽车的销量同比上升了21%，这主要得益于中国大陆今年至今最强劲的销售增长，同时也克服了欧洲地区需求下滑的不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rho Motion的数据管理人员查尔斯·莱斯特在接受路透社采访时指出，在欧洲联盟，MG Motor 此前由中国的SAIC Motor Corp持有目前（代码：600104.SS），预计会受到对中国进口电动车实施的临时关税的最大冲击，即路透社早前报导的对从中国进口电动车征收的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;查尔斯·莱斯特称，在遭到关税影响上，特斯拉（代码：TSLA.O）可能损失相对较小，因为它在柏林的自有工厂具备生产能力，而比亚迪（代码：002594.SZ）在欧洲的市场影响力依然微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据相关数据，全球全电动和插电式混合动力汽车的总销量在七月份达到了一百三十五万一千辆，其中约八十八万八千辆在中国实现销售，年同比增幅达三十一%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年截至七月份，中国的插电式混合动力车销量增长七十一%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年同一时期，比亚迪，全球和中国最大的电动车辆制造商，其在全球全电动和插电式混合动力汽车的销售量分别同比增幅十三%和四十四%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于欧洲来说，在七月份的月销量下滑了百分之七点八，导致今年的累计销售情况仍在跟进2023年的水平。截至七月份，德国，欧盟最大的电动车市场，电动车销量年同比下滑了百分之十二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美洲的美国与加拿大，七月份电动车销量同比增长七点一%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;查尔斯·罗特在接受路透社采访时曾提及，比亚迪本月再次录得创记录的插电式混合动力车辆销售流水，其继续推动了销量增长这一关键动因，并见证了其售出车辆数量的较大数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并特别提及，作为插电式混合动力汽车的一种，基于车载发电机进行充电的电能混合动力车在同样广受欢迎，这也是查尔斯·莱斯特特别观察到的一个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟在七月份开始实施针对来自中国的电动汽车的复合关税措施。对于比亚迪而言，税率共计百分之十七点四%，吉利的税率为百分之十九点九%，而SAIC的税率为百分之三十七点六%，根据欧盟的表述。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="比亚迪的电动车辆（EV）秦在北京的街道上行驶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KHTYRUV5YJLZXHAZBYBZTEZIEU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;全球动静|2023年10月31日，在中国的北京，一辆比亚迪的电动车辆（EV）秦行驶在街道上，摄影/王添注 摄影&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 23:06:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/global-ev-sales-up-21-july-china-records-biggest-jump-2024-rho-motion-says-2024-08-12/</guid></item><item><title>什么是人民币套利交易？它与日元有何不同？</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/what-is-chinese-yuan-carry-trade-how-is-it-different-yens-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;全球金融市场发生的由日元融资的“掉期交易”解体引发的抛售，已将聚光灯投向了中国元，后者也被广泛用作低成本融资货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月，人民币对美元升值了2%，但交易员认为，人民币“掉期交易”具有独特的特性，不太可能在短期内解体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;典型的“掉期交易”是指投资者借入低利率货币，如日元和瑞士法郎，用于投资收益率较高的资产，这些资产主要是货币，但也可以用于支持股票的杠杆化交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民币“掉期交易”与此类似，但受限，因为人民币并未完全实现可兑换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数的人民币“掉期交易”由中国的出口商将资金存放在美元中，另一个版本是由外国人以人民币借款，投资于本土市场。第三种类型的“掉期交易”则涉及利用便宜的离岸人民币购买以美元和其他货币计价的债券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到2022年，当美联储开始激进加息，而中国政府为了支持萎靡的经济转向了宽松政策时，中国的利率一直高于美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当美元收益率飙升时，中国出口商发现，如果将盈利留在美元中，每年可以赚取高达5%的收益，相比之下，人民币定期存款的收益微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出口商大量囤积美元这一因素，自2022年4月以来一直是导致人民币贬值的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民币的贬值让外国投资者能够进行美元人民币在岸交易，获得这些交易的丰厚差价。外国投资者可以借入便宜的离岸人民币，并将这些人民币转换为美元或其他货币，用于投资股票和债券。当人民币贬值时，投资者从货币转换以及资产回报中获得额外收益，而不仅仅是资产回报本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士估计，大规模的人民币“掉期交易”的总额很难准确评估，但它小于日元融资的全球交易，因为日元是全球流动性更高、可自由兑换的货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至2022年，麦格理估计，中国出口商和跨国企业自2022年以来已累积超过5000亿美元的外币持有量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，外国企业在华所得的利润更多地流向海外，而非在中国进行再投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，外资持有在岸人民币债券至6月底已增加至9200亿人民币（约1281.2亿美元），创下历史新纪录，这是所谓“逆向人民币“掉期交易”的证据，即外国投资者通过套期保值交易借入美元并通过借用人民币来获利，然后再买入人民币债券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流行甚高的日元“掉期交易”解体后，最近的人民币随之上升，这引发了对人民币“掉期交易”的可行性的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士信贷表示，鉴于人民币与日元的联动性，从事海外人民币的空头头寸已大幅减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内利率的上升以及美元人民币利差的收敛可能促使在岸人民币“掉期交易”的解体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦格理中国首席经济学家陆挺表示：“人民币“掉期交易”将在中国国内需求改善时终止。这取决于政策刺激能否变得足够具有决定性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.1809人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人民币硬币插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RPUTXKUD75LV5LDZ3NRK7IWT4M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是2022年6月14日拍摄的人民币硬币插图照片。路透社/Florence Lo/图库资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 04:33:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/what-is-chinese-yuan-carry-trade-how-is-it-different-yens-2024-08-13/</guid></item><item><title>随着低空经济的加速，中国试验货运无人机和空中出租车</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-test-flies-biggest-cargo-drone-low-altitude-economy-takes-off-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;在最近的周末，工程师们启动了中国迄今为止规模最大的货物运输无人机进行试飞。与此同时，一架直升机型出租车在一条即将开放的，全长100公里（约62英里）的路上试飞，这一行动在中国扩展的低空经济领域内设立了新的里程碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家投资的四川腾登科技创新发展有限公司研制的这款双引擎无人机装载达到2公吨，在四川省的南部地区于周日启程进行初次飞行，耗时约20分钟，相关媒体进行了报道。该无人机大小略大于世界上人气最广的四座轻型飞机，即Cessna 172，拥有一对宽度近16.1米（约52.8英尺）和高度约为4.6米（约15英尺）的机翼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球顶级无人机制造国的制造商正在测试更大的载量，包括从国家控股的中国航空工业集团公司（AVIC）的新产品，他们计划推出有人驾驶和无人驾驶的空中出租车服务，随着中国放宽空域管制，鼓励构建低空经济。其航空主管机构预计到2030年，将形成一个2万亿人民币（约2790亿美元）的产业规模，相较于2023年增长四倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的背景之下，四川腾登科技创新发展有限公司的操作显得更加引人注目。在6月份，AVIC开发的重载无人机进行了首次飞行，该无人机的装载量为700公斤（约1543磅），航程范围达到约520公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计明年的AVIC将对新增的TP2000最大型货物无人机进行测试，其装载极限可达2吨，飞行距离较HH-100提高四倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令值得一提的是，中国已经开始利用无人机进行商业配送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年5月，隶属顺丰速运的顺风无人机公司开始使用由顺丰设计研发的Fengzhou-90无人机从海南岛岛成交通枢纽广东省进行新鲜果品的运输，顺丰隶属于顺丰控股（002352.SZ），为整体运送提供科技智能支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无人机承诺带来更快的配送时间、更低的物流成本，并将服务延伸至缺乏传统航空公司设施的理想地点，例如高楼林立的城市顶楼空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，它们亦有潜力用于提供空中出租车服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年4月，航空管理部门为中国自动乘客无人机制造者，广州基于的亿航控股（EH.O）颁发了无人机生产证书，据悉这是中国首个针对自动乘客无人机认证的案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提及新一年的政府报告，政府首次将低空经济视为新的经济增长引擎。要求垂直交通领域被视为各个行业的新生产力，包括乘客和货物运输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了上周六四川腾登科技创新发展有限公司的无人机试飞，再据媒体报道，江苏昆山至上海浦东机场的首次载人商业直升机飞行同样取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直升机的具体票价起步1800元/单程，贯穿上海的乘客计划可将两地的通勤时间缩短至20分钟，而非数小时。预计自8月18日起，该航线将每年迎来高达3万人次的乘客运力，大幅优越旧模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，上海市政府致力于构建涵盖长江三角洲其他城市的低空线路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.1742人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;由四川腾登科技创新发展有限公司研发的无人机，在四川省自贡市机场完成首次试飞&lt;/p&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ROA432YITNPVVFBM67EK4VYSPI.jpg" alt="" /&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 03:53:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-test-flies-biggest-cargo-drone-low-altitude-economy-takes-off-2024-08-12/</guid></item><item><title>早间买盘：新发现的市场平静等待动荡的考验</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;前瞻亚洲市场的一日走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周股市暴跌且波动性加剧之后，市场的波澜在周一平复了许多，然而，加剧的地缘政治紧张局势和迫近的经济数据将会是市场相对宁静再次被打扰的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国基准标普500指数（.SPX）在当日几乎未变，Nvidia（NVDA.O）及其他科技类股的上涨在一定程度上抵消了其他大多数行业下跌的影响。截至目前，标普500指数已从七月份的历史高点跌落5.7%，并且在一周之前距离这一峰值下跌了8.5%之后大幅回弹。全球股票指数MSCI（.MIWD00000PUS）在周一也基本上没有波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Cboe恐慌指数（.VIX）收盘时为20.71点，较早前骤降至一个月内的最低点。一周前所录得的38.41点高位，为其自2020年10月以来的最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周一的稳定行情或许在一定程度上是由于日本市场上受到了节日的影响，然而，投资者则更为关注未来几个重要的经济数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距离周三的美国消费者价格指数（CPI）报告发布，此时的CPI数据对于市场将尤为关键。市场对于可能在过度抑制CPI值后加剧经济衰退的担忧已然显现，尤其是对于上近期一次市场下挫中导致关键就业报告弱于预期的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二的重要数据为美国的生产价格指数（PPI）。PPI为周三相对于主要通胀数据的预览。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度近期的数据表明零售通胀在7月份降至近5年来的低点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中东风暴未消的局势使得市场持续不安。周末，美国国防部宣布部署了一艘导弹潜艇至中东，作为应对伊朗及其盟友潜在袭击的准备。这一行为发生在内部设置恐怖威胁后，针对哈马斯和真主党高级成员的行凶事件后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，油价大幅上涨，每桶美国原油收盘价格上涨逾4%，对冲击全球石油供应表示担忧。美国的总统竞选活动也是市场关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是可能为市场提供指引的重要事件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡第二季度GDP发布，日本七月份的公司商品价格指数发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接下来的午夜时分：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 新加坡第二季度GDP发布&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TEXOROXDMJJDHNBPCU75HPZ25U.jpg" alt="日本东京一家券商外显示的东证股价自动显示器旁一人在观看" title="&lt;i&gt;一位男性在东京一家券商外一个显示东证平均股价的电子板旁查看，图片拍摄于2024年8月6日。Reuters/Willy Kurniawan/文件照片&lt;/i&gt;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位男性在东京一家券商外一个显示东证平均股价的电子板旁查看，图片拍摄于2024年8月6日。Reuters/Willy Kurniawan/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 21:49:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-2024-08-12/</guid></item><item><title>美国数据公布前股市上涨，日元平静下滑</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;全球股票市场在一周初次略微上涨，日圆则有所下跌。日本的假期中断了近期的波动，投资者正着眼于即将于美国与中国的经济数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者将焦点集中到了周三即将发布的美国七月核心消费价格指数(CPI)数据上，预测该数据将回升至0.2%的月度通胀率，这在上个月显现了-0.1%的读数后有显著变化。周四预期零售销售数据也会随之跟进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国华尔街市场，标普500指数维持了相当平缓的状态，纳斯达克综合指数则堆积了0.2%的涨幅，然而道琼斯工业平均指数则下降了0.4%。全球股票市场指标——明客户群的股票同样保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一周全球股市回归动荡，日本市场因疲软的美国就业数据及日本广受青睐的高人气对冲日圆策略的解除而大幅度下跌。然而，一些超出预期的美国数据缓释了全球放缓的担忧，使得股市几乎消除了在星期五的所有损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们正在全球市场波动期间逐渐导出风险。"TD证券的高级宏观经济策略师Robert Both表示："我们认为最优的市场定位是鸽派，且目前风险适中。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲市场，STOXX 600指数保持了不变，德国DAX指数则保持平稳，并且英国的富时100指数上涨了0.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者预计，星期三发布的美国通胀数据将引导本周市场走势。"这就意味着情况相当乐观。"State Street的高级宏观经济策略师Timothy Graf分析说："当前通胀已经不再是需要过分担忧的难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们必须注意，政策可能一直过于收紧，即便过长的时间。开始有迹象表明这开始反映在就业市场上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日圆受到波动，美元价格上升至147.26日圆，日圆指数没有变动仍为103.16，欧元也上升了0.1%，至1.0928美元。此前，在7月和8月日圆的显著升值使得投资者措手不及，迫使他们进行所谓的所谓的carry trades——以日本日圆借款购买美元等货币以投资在收利率较高的资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五数据显示，杠杆基金——多数涉及到对冲基金与各种形式的资金管理者的持有者，在最快程度上已于2011年3月之前，解决了他们在日圆上持有过长的短仓位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＆ldquo;本周开始至今显得平静了许多，＆rdquo;MUFG公司货币策略师Lee Hardman说道：＆ldquo;杠杆基金在日圆上持有的缩短仓位急速减少，可能提交了一些围绕着拆解日圆对冲贸易的完成程度的信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东亚和中国股市在周一因日本休市而相对平静，MSCI亚洲非日本地区股票指数上涨了0.41%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四将公布中国零售销售和工业生产的资料，预测数据支撑金融市场预期，中国经济表现有待展现，有可能加剧部分投资者对于全球增长的忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10年期美国国债收益略微下降至3.9035%，上一周收益上涨了15个基点，在四月份为止，这是此年间最大的升幅。利息与收益值呈反比关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价狂升超过3%，这在五连升当中持续一周，由于预期中东地区的冲突扩大会威胁其能源的供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列防长Yoav Gallant在周日与美国国防部长Lloyd Austin进行了对话，向后者指出，伊朗军力的准备暗示伊朗正筹备进行对以色列的大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布兰特原油期货结算价上升了3.3%，为82.30美元一桶，美国原油上扬4.2%，收于80.06美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要浏览Reuters市场的金融数据，请点击此链接：&lt;a href="https://www.reuters.com/finance/markets" target="_blank"&gt;https://www.reuters.com/finance/markets&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:24:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-12/</guid></item><item><title>欧佩克下调石油需求增长预期，凸显10月加息的困境</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/opec-cuts-2024-oil-demand-growth-forecast-citing-china-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;在昨天的会议上，石油输出国组织（OPEC）下调了其对2024年全球石油需求增长的预估，此措施反映出了中国需求预期更为疲软的考量因素，体现了外扩OPEC+成员国在10月份增产问题上的两难处境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此下调措施首现于2023年7月的预估中，在此之后，出现了大量迹象表明，由于柴油消耗量滑坡和房地产部门危机阻碍经济活动影响，中国的石油需求量表现未及预期。依据各主要数据据显示，相较于上个月预估增长2.25百万桶/日，2024年全球油需预计将增加2.11百万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，石油输出国组织在其月度报告中提到，将在2024年见证石油需求的攀升，即年度增长2.11百万桶/日，此决定主要受决策者对于中国及全球向更清洁燃料过渡进程的歧异影响，而OPEC依然是行业评估的领先者，还有着很长的路要走以匹配国际能源署（IEA）的较低预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告表明，已有的数据反馈对2024年第一季度的增长体系作出了适当的调整，并且将预期的中国石油需求成长有所软化。这一年，全球石油需求增长仍然高于2019年Covid-19大流行引发的1.4百万桶/日的历史平均值，并且显示出夏季旅游需求的强劲。报告强调，即便今年夏季驾车高峰期的开始相对疲软，但仍能预测能源消耗的需求保持稳定，这意味着道路和航空交通的顺畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，并将2024年需求增长估算降至1.78百万桶/日，较此前的1.85百万桶/日有所下调。这一数字依然处于行业期待的高点范围。上周油价最低触及今年每桶75美元的水平，缘于对中国经济需求及美国经济可能衰退的担忧，但报告公布后，油价稳定在80美元每桶的水平上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对石油生产做出削减的OPEC+组织，自2022年末以来已实行一系列产出切割措施，并表示此类措施将一直延续至2025年末。在8月1日确认的计划指出，在10月开始逐步撤回最近推出的220万桶/日切割措施，并强调若有必要可以暂停或逆转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该组织尚有总计一月时间来决定是否从10月开始增加生产量，并将根据接下来几周内的石油市场数据进行审视。一位接近OPEC+的信息源提及显示，即使存在一定程度的削减压力，实际生产仍持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在该报告中，OPEC+预计机构将在第四季度消耗原油4,380万桶/日，理论上允许该组织增加一定程度的生产。然而，除了这个预测之外，其他预测人员如IEA提供了更加谨慎的态度，给出了2024年需求增长率仅为97万桶/日的估测，低于OPEC预期的水平。IEA预计将于周二更新其报告数据。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="石油输出国组织（OPEC）总部位于奥地利维也纳的一幅展示其标志的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6EDIDLWC4NPINE4U2TH6EQI3UQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;石油输出国组织（OPEC）标志位于奥地利维也纳总部，拍摄日期为2024年5月28日。照片由REUTERS/Leonhard Foeger/档案照片提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 10:46:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/opec-cuts-2024-oil-demand-growth-forecast-citing-china-2024-08-12/</guid></item><item><title>独家：土耳其国防部长表示，土耳其的首要任务是履行北约责任</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-priority-is-fulfilling-nato-responsibilities-defence-minister-says-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;土耳其坚定地履行其对北约的职责，防长在接受路透社采访时表示，部分西方盟友担心安卡拉可能向西转移的担忧并未消除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安提及希望加入上海合作组织（SCO），一个由俄罗斯、中国和中亚国家于2001年启动的拥有安全、政治和经济双重性质的联盟，与西方联盟相对抗。北约组织的成员身份并不阻止土耳其发展与SCO的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部长耶尔萨·吉利尔证实，在书面采访时，土耳其的首要任务是继续作为重要盟友履行对北约的职责，并强化与盟国的团结。他的关注点应是使北约做好充分准备，具有坚定的意志与强大的实力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安卡拉对金砖国家联盟的兴趣以及其与俄罗斯在能源、旅游与国防领域的友好关系，引发了西方国家的担忧，他们认为土耳其的联盟立场可能会发生变化。不过，安卡拉已经明确多次重申，它仍然是忠实的北约盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于2019年因购买俄罗斯S-400防空系统而受到美国的制裁，并被排除在F-35战斗机计划之外，土耳其一直在努力从华盛顿采购40架Block-70型F-16战斗机和79套现代化改装设备。在土耳其批准瑞典加入北约之后，该项交易已得到审批。吉利尔表示，F-16战机的采购与现代化升级项目正按照既定日程推进，具体细节洽谈正在开展中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于是否有意向回归F-35计划的问题，吉利尔表示安卡拉与华盛顿在该问题上正在进行会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，土耳其继续表现出对从德国、英国及西班牙采购40架“台风”战斗机的兴趣，但目前尚无实质进展。吉利尔期待与盟友取得积极响应，并希望与叙利亚总统巴沙尔·阿萨德进行对话，讨论恢复土耳其与叙利亚之间的关系，这始于上个月埃尔多安提出的邀请。阿萨德提出对话希望集中讨论核心议题，包括从叙利亚北部撤军问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吉利尔表示，如果适宜的条件得以创造，二国可以在外交部级会议上再次会面，作为安卡拉在2020年启动的地区性外交活动的一部分。他强调，当atics完全确保边境安全时，土耳其为了维护稳定、支持包容性和强大的联通环境所需采取的任何行动都会在双方协调下进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国土资源或国际利益面临威胁，尤其是自规範的库尔德工人党（PKK）威胁使得土耳其与伊拉克围绕Counter-terrorism、建立联合军事活动指挥部等领域的进展维持良好平衡，尤其是加强其与索马里之间的反恐支援，旨在将中心锁定在海上安全上。土耳其继续提出其承诺平衡与活跃的外交政策，致力于建立可能实现俄罗斯与乌克兰之间的和平的状态，将制空权纳入优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其最近向索马里派遣海军力量援助这一决定的举措得到了支持，其中索马里近年来成为了关键盟友，土耳其选在与北约的海洋边界的交汇处寻求扩大其在索马里反恐支援的同时，积极维护海上安全。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 07:32:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-priority-is-fulfilling-nato-responsibilities-defence-minister-says-2024-08-12/</guid></item><item><title>央行与多头对峙，中国国债市场动荡</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-bond-market-rattled-central-bank-squares-off-with-bond-bulls-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;中国国债在经历了动荡的一周后，于周一显著下跌。在此期间，中央银行介入市场的程度显著加大，旨在阻止长期收益率的暴跌，虽然经济正面临巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国十年期国债期货下跌了0.6%，为17个月以来的最糟糕表现，而既是价格反向指标的债券收益率则大约上升了4个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，坚定的投资者认为，国债的牛市依然具备活力。他们考虑到了中国摇摆不定的经济状况、通缩压力以及投资者对于高风险资产的低渴望度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们仍然保持积极看涨的态度，“一位债券基金经理表达了他的观点，尽管面临着政府前所未有的行动，旨在降温异常炽热的国债市场，并遏制收益率的暴跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们没有看到一个乐观的经济前景，我们正面临着同行为提高回报的压力。“作为一位来自北京的经理，他出于话题敏感性拒绝透露姓名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使是转向看跌的人，其态度也显得不太坚定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国债期货投资者王洪飞表示，他将采用更为“投机性”的短期策略，并在市场与监管机构激烈对抗的环境下，迅速进行交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资于中国经济的紧迫性促使中央银行不断警告潜在不稳定性增长的风险。这归因于投资者追逐国债、避开波动性强烈的股票市场及下沉的房地产市场，同时情况下银行也削减存款利率。下降的收益率也加剧了中国人民银行(PBOC)稳定弱势人民币过程的难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，面对PBOC具体威胁与措施的背后推动力，权威方面已经展开一个崭新的战区，与其他国家股市与汇率市场的持久冲突并存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国背景下，“金融市场，包括债券市场”，主要受到严格的自上而下的监管，“美国经济研究协会经济学家Ryan Yonk表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随著经济趋于疲软，“中国官员将面临维持如此紧密控制的金融市场愈发困难，更有可能出现额外的干预，这或许预示中国官员始终如一想要避免的不稳定性。”他继续解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战争的第一次爆发在上周一，当中长债收益率达到历史在低位，受全球市场波动推动大量资金流入避险资产如国债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国有银行被披露在国债期货触及历史高点后，大幅度抛售了10年期和30年期国债。这一现象持续至全周，与中央银行借助大型银行作为工具影响汇率市场的模式相呼应，交易员表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五晚些时候，中央银行宣布，将在公开市场操作中逐渐增加国债的购买与销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PBOC行长潘功胜此前曾负责中国的外汇监管机构，因此“这似乎是同一体系的延续，“一位上海的基金经理评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加强债券的买入与卖出行动后，中国人民银行停止了在一段时间以来的首次常规现金供给，此举导致市场义结金兰受打击，产生四个月以来最大的现金抽离，有助于带动收益率升高的尝试失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近一步打压市场信心的是，中国银行业监督管理委员会宣布，将调查四家农村商业银行涉嫌债券市场操纵行为，并向中国人民银行报告若干违规金融机构以示惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些措施已经使一些投资者变得更为谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除市场价格与收益率的首次下跌外，10年和30年期国债期货周一也出现扩大跌幅的情况。在较长期债券面临着销售压力的同时，10年和30年期国债的其他期限（两年和三年）也出现了超过7个基点的急剧陡峭溢价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kiyong Seong，法国兴业银行在亚洲的首席大宗商品策略师认为，“全方位来看，处理中国时间风险时保持额外谨慎是明智之举。”他所提及的“风险”涉及持有长期债券的可能风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，“尽管中国短动的经济发展动力在中长期可能并不显赫，但参照经验，追入以长久期限资产为回报的选择似乎并非最优方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tan Yiming，民商证券的分析师则在一份报告中指出，“长期威胁正在逼近。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这样一个“资产短缺”环境下，当高利息资产供不应求时，“债券升潮仍旧镇定自若。”他进一步解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，上述所谓“不能改变北金刚针”的这位上海基金经理表示，除非见到明确的经济改善迹象，否则不要轻易放弃多元化投资。他采取的策略是确保“逢低买入”。他说，“你不能仅靠技术工具来改变市场走向，就如你不能仅凭调整温度计来改变温度一样。”

&lt;p&gt;尽管央行的行动可能影响到债券价格走势，却无法改变整体的趋势性攀升。他补充，“如果你持有足够长时间，肯定会获得利润。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，增加的市场波动情况显示出中央银行正在让市场参与者产生犹豫的情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UBS环球财资部亚洲资产配置主管Chun Lai Wu则警告，在任何货币放宽策略预期支撑下，来自中国政府债券额外发债需求的风险可能会相应地补足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，中国30年期国债收益率约为2.37%，与过去一年相比降低了3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期预测，如果真见中国经济继续复苏以及通胀回归，这一...收益率可能逐渐增高，可能会移向2.5%。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元=7.1715人民币)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国央行总部大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FL37YLFKNBPZTLBBMTYKOU4XKI.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国央行（PBOC）总部大楼，位于北京，2018年9月28日。REUTERS/Jason Lee 摄影&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:04:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-bond-market-rattled-central-bank-squares-off-with-bond-bulls-2024-08-12/</guid></item><item><title>早盘竞价：市场祈祷通胀保持良好表现</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;迈克·道尔对美国和全球市场未来一天的展望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一周市场动荡期间，市场对美国通胀更新的密切关注程度较低。本周的更新将清楚地揭示联邦储备在下个月进行其迄今为止预期的第一个利率下调时，是否能够达到提升了的预期极限。这种情况在全球主要市场经历了急剧波动后尤为关键，部分原因是东京在上周一的假期。全球主要市场已几乎无法识别出从上周的狂风骤变中所剩余的痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管标准与普罗500指数（.SPX）在上周基本未发生变化，尽管在这里发生了极端波动，但标普波动指数（.VIX）已经靠近其长期平均水平20。对于劳动力市场的担忧缓解，每周失业救济人数下降，以及总体公司的盈利状况依然坚挺也为其作出贡献。截至第二季度，标准普尔500指数（.SPX）年度盈利增长率为14%，随着现阶段报告季接近尾声，这一趋势继续维持。然而，这场劳工市场的焦虑浪潮和市场波动却深植了对美联储宽松政策的更大押注—期货市场当前预测的下个月降息几率在其四分之一至一半的区间之内，到期结束时累积降息幅度将达到102个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦储备究竟是否拥有足够信心实现这一目标，部分取决于本周即将发布的通胀细节。请注意，生产者价格指数（PPI）发布在消费者价格指数（CPI）更新之前。应当指出的是，前者的读数继续保持温和水平，预计7月为2.3%。月度CPI读数为0.2%，也为美联储提供了温和的环境，预期核心年度消费价格通胀将小幅下降至3.2%。简而言之，如果数据与共识相符，则美联储无须过于紧张—即便是激进派也承认，只要通缩继续，就是放松的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;密歇尔·邦万，最近坚持加息是有可行性的联邦储备委员会成员，提到如果通货膨胀继续以可持续的方式走向2%的目标，逐步降低联邦基金利率至防止货币政策对经济活动和就业产生过于紧缩的影响就变得适当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单凭7月就业报告提增的论点，邦万便下调了重要降息力度的期待，她认为该报告可能“夸大了降温程度”。在本周的CPI报告之前，纽约联邦储备局周一发布了7月调查对家庭通胀预期的初步洞察。最近，中值3年和5年预计均滑回到了3%以下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动荡的近期数周尽管导致市场的通胀预期下跌，但十Odd衍生通胀光学，嵌入于通胀锚定的联邦债券担保中，上周临近美联储2.0%的通胀目标，跌到了自2021年初以来的最低值。尽管自此它们已略有回暖，但仍仅维持在2.1%左右。美联储或许因而发现了一个可能获得光辉胜利的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一周开始相对平静，带动国债收益率升高，但保持在上个月10天内超过的4.0%关键阈值以下。美元指数(.DXY)略有多升，道指和欧洲指数也顺势提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国内地股市的涨幅相对较小，市场的主要关注点集中在政府债券市场在过去一周的动荡。BT集团(BT.L)的股价飙升了6.6%，成为上午焦点。印度的Bharti Enterprises与英国电信集团达成协议，同意购买基于其控股股东Altice UK的一笔约24.5%的股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给美国市场后续趋势提供指引的关键要素：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*纽约联邦储备局的通胀预期调查&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*美国财政部拍卖3和6个月债券&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &amp;lt;img alt="美国通胀率放缓，提振经济" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RRAIPUK2A5N6HDMX4BDORT2OUU.jpg" /&amp;gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &amp;lt;i&amp;gt;2023年12月25日，美国纽约一名独立理发师在街边等候顾客。/Luis Eduardo Munoz/REUTERS&amp;lt;/i&amp;gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 10:03:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-12/</guid></item><item><title>越南新任党总书记将于下周访华</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnams-newly-appointed-party-chief-set-visit-china-next-week-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;越南国家最高领导人武晧自其于本年八月初被任命为执政共产党中央委员会的总秘书后，将于下周进行其首次外国访问，此次访问得到了三名熟知此事项的官员的确认，相关情报由路透社披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此行巩固了由两国共产主义者治理的邻居之间的密切关系。尽管由于能源富饶的南海存在界限问题而间或产生摩擦，两国的经济与贸易关系仍然发展良好，该水道是重要商业通道，北京宣称几乎拥有其全部水域，这一举动使地区其他国家颇为不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武晧，同时也是东南亚国家的国家主席，计划于八月十八日抵达中国。随后的两天内，他将与中国国家主席习近平及其它官员进行会面，越南两位政府官员及一名驻胡志明市外交官，拒绝透露具体身份，对此行尚未经过官方宣布的消息做出了确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国和越南外务部对此未作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自今年五月成为国家元首以来，年已六十七的武晧已经访问了老挝与柬埔寨，此事与前任先辈保持一致性。他在会晤了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，后者在六月访问了河内，并在本月接任共产党负责人的职位后，两周内与之进行了电话会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自八月一日起，他接替长期执政的总书记阮富仲之后，进行首次国外行程，这是他被任命为共产党中央委员会的总秘书时所进行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南并无最高领袖之职权，但已故的阮富仲在任期间，将权力集中于党首手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家主席习近平与美国总统乔·拜登在武晧被提任党组织总秘书时给予了高度赞赏，有些在区域经济枢纽的投资方，认为这位高层准入的领导可能有助于终结最近的政治动荡，从而推动项目与改革迈出坚实的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武晧作为一名将军及前国家安全部部长，可能在接下来几个月内卸去国家主席之责任，预测约在十月进行的国会常规会议后，领导权的交接将完成。这不会影响当年晚些时候的联合国大会年度会议，作为越南国家主席的武晧将参加此次会议，并有机会与美国总统拜登进行面对面的交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据分析人士与外交官的观点，在2026 年，国家五年的任期结束后，越南国会将再次开始选举所有国家级的要职，现如今武晧被看作是最有可能保有党领导地位的最佳人选。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MKELOXFXZJNDRKB7E3OSNTTE4Y.jpg" alt="胡志明市总统府中的越南国家主席武晧" style="width:100%;"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月20日，越南胡志明市的越南国家主席武晧在总统府与未在照片中出现的俄罗斯总统弗拉基米尔·普京一同出席了一次新闻发布会，图像由REUTERS的特别摄影团队拍摄及分发，由MINH HOANG提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 08:45:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnams-newly-appointed-party-chief-set-visit-china-next-week-2024-08-12/</guid></item><item><title>随着机器人出租车的步伐加快，中国的司机和乘客都感到焦虑</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-drivers-fret-robotaxis-pick-up-pace-passengers-2024-08-08/</link><description>&lt;p&gt;刘易是七百万位招手即来司机中的一个，这个36岁的武汉居民，在全国大规模新房荒导致建筑业放缓的情况下，今年开始以兼职形式驾驶招手即来的车辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在他站在了自己的汽车旁边，看着邻居们订购自动招来的汽车，预感着一场危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有人都要挨饿了，”他描述着武汉的司机们将如何与来自Apollo Go的自动汽车相竞争，Apollo Go是科技巨头百度的子公司，其在与港股(Apollo Go, 9888.HK)竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工业和信息化部拒绝就此事发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球首位受AI威胁的行业工作者——招手即来司机和出租车司机，经济学家和业内专家说，面对成千上万的自动汽车涌入中国街道，他们面临着就业流失的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管自驾车技术仍在试验阶段，但中国坚定地加快了试用步伐，相比之下，美国官方则在遭遇事故后迅速展开调查并暂停审批。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少有19个中国的城市正在运行自动汽车和自动巴士的实验测试。其中，有7个城市已经批准了至少五家行业领导者的无司机驾驶测试：Apollo Go、Pony.ai、WeRide、AutoX以及港股(600104.SS)的上汽集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在五月份时，Apollo Go表示计划在年底为武汉部署1000辆自动汽车。此前，在2022年他们预测将在2030年运营于100个城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在8月12日Apollo Go发出的声明中，公司预计在中国自动化运输的过渡将“逐步且规范地进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司提出，当前的自动汽车车队现有业务是补充，而非取代现有交通选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pony.ai，丰田汽车投资的领军企业，运营着300辆自动汽车，并计划在2026年再增加1000辆。其副董事长指出，自动汽车要实现持续盈利可能需要五年时间，在实现成功盈利后，它可以迅速扩大规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WeRide是自动驾驶汽车、货车、巴士和街道扫雷车的知名提供商。AutoX，阿里巴巴集团(eCommerce leader Alibaba Group, 9988.HK)的支援者，在北京和上海等城市运营。自2021年底以来，SAIC一直在运营自动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦咨询集团(Federal Consulting Group, Boston)的高级经理爱德温.韦斯基德尔说：“中国已在推动自主车辆生态系统发展方面出现了加速趋势。如今放行审验证书的节奏迅速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国唯一运营收集盈利能力的无人自动汽车游击队只在美国的一些地区如旧金山、洛杉矶、凤凰城和德克萨斯州的奥斯汀存在，都有大约700辆汽车在运营，但并非所有车型都能在所有时间都提供服务，游击队代表表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被通用汽车投资支持的Cruise公司在去年发生了一起事故后今年4月重启实验。Cruise表示其在三个城市的业务以安全为首要考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱德温.韦斯基德尔表示，“中国在开发自主汽车方面的推动力量与支持电动汽车的倡导可谓有着异曲同工之妙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京的声明中，6月负责人宣布在限定区域内实行动态测试，而广州市上月宣布将全方位向公众开放自驾车测试道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分中国企业已尝试在美国测试自主汽车，但白宫已计划禁止在2024年推出带中国开发系统的汽车。表示出将阻碍此类自主车辆系统进场的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Alexandre Desanges&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武汉和其他招手即来司机将Apollo Go的车辆比作导致道路拥堵的“蠢块儿“——该用词在地方方言中是一种很烂的比喻——并对他们造成了交通影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了担心特斯拉还在规划使用的“全自动驾驶智能系统”（仍然需要驾驶员）和特斯拉对自动汽车的野心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的担忧是，在这些蠢块儿之后，特斯拉的优势将接踵而至。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年七月，关于自动汽车可能导致的招手即来司机失业预期进入了社交媒体的最高搜索列表并与“无人驾驶汽车是否正在夺取司机们的生计？”这一二元化话题标签相关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在武汉，刘和其他招手即来司机称Apollo Go车辆为“阿波罗ARDS”——一种本地方言中的调皮比喻，指它们造成了交通堵塞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘也担心标志性的特斯拉“全自动”系统——这一系统目前需要驾驶员积极参与——以及特斯拉对自驾车野心所带来的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只是担心特斯拉紧随阿波罗ARDS的到来。”谈及特斯拉对行业的潜在冲击，他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在年过六旬的武汉司机王国强看来，这一行业的消亡，必会威胁到那些不能承受业务中断的低级工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“网约车是底层阶级的活计。”他边看着前方停泊在出租车旁的Apollo Go车辆说道，“如果你彻底摧毁这个行业，他们下一步该依靠什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baidu拒绝对此类担忧发表评论。针对服务盈利能力相关的问题，Baidu引用了5月时Apollo Go总经理陈卓的评论。陈卓表示，公司将成为世界第一个实现商业化盈利的自动驾驶平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在武汉，就目前情况而言，Apollo Go车辆每年每台汽车将会出现大约9900美元的净亏损，海通国际证券给出了估计。较低成本的模型能够有利于每年近21,000美元的单台集装利润，证券企业表示。相比之下，一辆招手即来车辆由司机和平台共同获取大约年纯收入15000左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图：Apollo Go组织介绍，Baidu的自动驾车服务在众多场景中将安全与考察他人所进行的动态运算结果相联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在人口逐渐减少的背景下发展自动驾驶行业，经济领域相对就没那么多担心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要在新旧工作职位的创造与淘汰中保持平衡。”北京大学应用经济系副教授唐尧如此说道，“没有必要以最快速度推进，我们已经领先全球了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国先驱驾驶培训学院自2019年以来已将教师数量由超两千逐步降低至大约900位，并将其重点转移到北京市的远程监控学生技术设置，共计610辆配合数字驾驶技术的汽车。lrt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电脑在每个车轮旋转和刹车痕迹上给予学生评测，虚拟现实模拟器指导他们应对复杂道路系统。在610部汽车上的驾驶第一现场，实时化的监控和分析清楚反映出每位司机的单次70%准确率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执行智能化培训主任张阳表示，机器表现可以很高强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从效率、通过率和安全认同来看已实现了大幅提升。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:03:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-drivers-fret-robotaxis-pick-up-pace-passengers-2024-08-08/</guid></item><item><title>香港法院驳回媒体大亨黎智英推翻定罪的请求</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-court-dismisses-bid-by-media-tycoon-jimmy-lai-overturn-conviction-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;香港高等法院于周一一致裁定驳回传媒巨擘黎智英及其他六名亲民主行动人士针对2019年非法集会判决之撤销申请，这些人士曾被指控参与未经许可实体活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英，现年76岁，创办了亲民主新闻出版物《苹果日报》，与包括资深民主人士李柱铭在内的其他六位领袖在为期数月的国际关注的香港亲民主示威活动中，于2019年8月被低级法院裁定组织及参与非法集会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;低级法院虽然推翻了他们对于组织非法集会的指控，但保留了参与非法集会的定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次上诉焦点在于判决是否符合基本人权保障比例原则，这是英国最高法院的两个非约束性判决“操作比例性”所确立的基本原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首席法官陈万思和法官罗伯托·里贝罗在主要判决中指出，英国这两个决定不应在香港应用，由于香港与英国人权挑战法律框架之间存在差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任英国最高法院院长的戴维·内伯格尔作为终审法院法官之一，审议了此案，遂引发了关于外籍法官是否应当继续担任香港最高法庭成员的辩论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个月后，终审法院（CFA）的两位英国法官：劳伦斯·柯林斯和约翰·萨蒙特宣布辞职，萨蒙特认为香港正逐渐侵蚀为极权国家，瓴 Nude-right 法律已被“深刻地破坏”，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内伯格尔表示他同意上述判决，指出对“操作比例性”的考虑“已充分和令人印象深刻地进行了考量”，且“提供了对于应对被认为“操作比例性”的问题的重要指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为尽管香港与英国的宪制差异“未必要求在考虑集会权利限制是否属于比例性时遵循不同的方法“，系统却“在法院判断可能或实际上限制比例的事实时‘需要采取不同的方式”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京在2019年一系列亲民主示威后，在2020年颁布了国家安全法，并促使香港立法会通过了新的国家安全法，即所谓的23号法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于2019年未经许可集会，包括黎智英、67岁的前立法会议员李卓雁、68岁的未来政治领袖钟国梁、和70岁的蔡德和等人被判处8至18个月监禁。在否决了组织未经许可集会的判决后，他们获得了3至6个月的减刑。76岁的律师伍秋茵、72岁的资深民主政客霍慈英以及86岁的香港民主党创始人兼副主席李柱铭，均被判缓刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伍秋茵在法院外向媒体表达了感激之情：“我们借此机会感谢我们的法律团队和所有支持我们的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2020年12月起被单独监禁逾三年的黎智英，还面临国家安全法庭的单独审判。他曾因违反其报纸总部租金合同被判5年9个月的刑期，并总额为5年的囚禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据安全局数据显示，截至2024年，警方对涉及危害国家安全的行为或活动展开了301次行动，并对其中176名个人和5间公司提出了指控。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OK4QJVX5ZBND3P74II5X5CSYPY.jpg" alt="传媒大佬黎智英，苹果日报创始人在2021年2月1日，由监狱车辆运往位于中国香港的终审法院。图源：Reuters/Tyrone Siu”/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;传媒大佬黎智英，苹果日报创始人在2021年2月1日，由监狱车辆运往位于中国香港的终审法院。图源：Reuters/Tyrone Siu&lt;/p&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 02:21:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-court-dismisses-bid-by-media-tycoon-jimmy-lai-overturn-conviction-2024-08-12/</guid></item><item><title>韩国和美国将针对朝鲜导弹和网络威胁举行年度演习</title><link>https://www.reuters.com/world/south-korea-us-stage-annual-drills-over-norths-missile-cyber-threats-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;韩国与美国宣布，他们将在下周启动一年一度的夏季军事演习，旨在增强对于朝鲜武器与网络攻击的应对能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些被称为“联合自由盾牌”（Ulchi Freedom Shield）的演习，预定从8月19日持续至29日，正值朝鲜持续进行核武器与导弹计划发展并进行侦察卫星发射的尝试之际，具体情况可参见网站报道链接：&lt;a href="https://www.reuters.com/idUSKCN1280W2"&gt;【链接】&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次演习将涵盖所有领域的真实威胁内容，包括朝鲜的导弹威胁，以及GPS干扰、网络攻击等各种从近期事件中汲取的教训，两国军事部门在声明中如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国联合参谋本部的发言人李成群上校在简报中指出，此次盟军的演习将更加加强其对大规模毁灭性武器的威慑和防御能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了前述演习，韩国军队还将支持由政府主导的联合自由民事防御演习，其中包含模拟朝鲜针对核打击的场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国将有大约19000名士兵参加48轮的联合战场训练，其中包括实地行动、实弹射击和两栖演习等活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国驻韩部队的发言人瑞安·唐纳尔上校称，年度演习是印太地区规模较大的战略演练之一，并将吸纳联合国指挥下的成员国参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜一直以来都将与盟友之间的军事演习视为挑衅行为，指责这些都是模拟核战争的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔与华盛顿则坚持表示，这些演习具有防御性且是回应朝鲜威胁的必要行动。两人声称此次军事行动具有高度实操性与针对性，旨在增强防御策略与相应措施。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国与韩国国旗在韩国永银市并肩飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFU364X7RJJRRB45IZDYVHKPNU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2016年8月23日，韩国永银市，美国与韩国国旗并肩飘扬。由肯·斯卡(U.S.陆军)提供，目前由REUTERS的文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:47:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/south-korea-us-stage-annual-drills-over-norths-missile-cyber-threats-2024-08-12/</guid></item><item><title>菲律宾敦促中国在黄岩岛空难后缓和紧张局势</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-file-protest-with-china-over-air-force-incident-over-south-china-sea-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾呼吁北京在南中国海的紧张局势升级之际，遵循呼吁其采取缓和举措的呼吁，随后两国已经同意改善海事争端的管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾军方声称，中国两架飞机在周四对有争议的斯卡伯勒礁进行例行巡逻时，采取了危险行动，在菲律宾空军飞机飞行路径上发射信号弹。然而，中国否认这一说法，称其行为“专业且合法”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾国防部长吉尔伯托·特罗多表示，中国空军的行为并非意料之外，因为它们不过是北京维持其领土声索和存在感行动的“一贯模式”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这些都是我们应该习惯的回应，"特罗多在接受记者采访时说。他呼吁中国遵循国际法和听取菲律宾及他国要求其“约束”行动的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾国家安全委员会则进一步呼吁中国“停止所有挑衅和危险行为”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻曼谷大使馆对此未立即作出回应。在周六，中国解放军南部战区声明指出，尽管菲律宾战机在多次警告后仍非法入侵。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京声称对南中国海几乎全部拥有主权，包括有争议的斯卡伯勒礁，这引发了周边与中国存在海域边界争议的国家的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国拒绝了2016年海牙常设仲裁法院的裁决，认为北京的广泛主权主张依据不足于国际法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月10日，菲律宾总统费尔南德斯·马科斯谴责了中国的行动，其外长表示，菲律宾将在8月11日的时候抗议。马科斯表示："我们希望中国尊重国际法律，特别是如果他们的指控是虚假的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特罗多告诉媒体人员，“他们将坚持其论调，即没有任何国际支持。他们唯一所拥有的是武力、实力，而且只会强调这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾武装部队总司令也因此强调，尽管中国所采取的行动“非常危险”，但武装部队不会因此受到震慑，将继续在国家专属经济区内的水域进行巡逻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我们应有的权利，"特罗多说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在双方在过去一年中在海上冲突后，上月，曼谷与北京达成了一项“临时安排”，就给位于斯卡巴罗礁的船只补给任务进行合作，以缓和紧张局势并管理分歧。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="菲律宾武装部队总司令.routerEloisa Lopez在公众生中访问西半岛军事指挥中心的相册中的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCZH2RG7P5N3LMFZHKMFXPJ34U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2023年8月10日，菲律宾武装部队总司令吉尔伯托·特罗多在菲律宾普林塞萨港洛斯巴诺斯的西半岛军事指挥中心接受媒体采访。图源：REUTERS/Eloisa Lopez&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 03:40:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-file-protest-with-china-over-air-force-incident-over-south-china-sea-2024-08-12/</guid></item><item><title>尽管俄罗斯袭击加剧，乌克兰仍增加粮食出口</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/ukraine-boosts-grain-exports-despite-intensified-russian-attacks-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;顿涅茨克迅速提升夏季粮食运输力度，通过在黑海地区的军事胜利，增强了出口量，尽管俄罗斯正对港口进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰是全球主要的小麦和玉米生产国，2022年俄罗斯入侵前，通过黑海每月出口了约600万吨粮食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;粮食销售是一笔关键收入来源，尽管全球价格疲软，资金匮乏的乌克兰农民几乎没有选择，只能推进出口，为即将到来的冬季种植季融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月乌克兰粮食出口量翻了一番，逾420万吨，据乌克兰贸易商工会数据，尽管俄方加剧了对关键出口枢纽敖德萨和多瑙河沿岸重要港口伊兹密尔的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年7月，乌克兰未公布出口目的地，但去年其小麦出口最多的三个国家分别是西班牙、埃及和印度尼西亚，玉米则主要出口至西班牙和中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出口潮繁荣并非造成今季产量下滑的原因，且乌克兰能否在即将到来的2024/25年季持续输出，无明确保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的工作是在战时局面下确保经贸活动运营顺畅。”乌克兰水港管理局副负责人Dmytro Barinov告知路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出口物资包括新季小麦和去年丰收后的玉米存货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于7月通过敖德萨港口和多瑙河沿岸出口了370万吨农产品，相较于去年7月的29.1万吨和2023年7月的207万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月还通过科诺尔姆斯克和皮维德尼的两个运转中的黑海港口向鹿特丹和西班牙的卡拉特拉出口了6批玉米，及另有数据为Kpler显示，还向中国、埃及和土耳其出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这个月销量有所增长，但根据农业咨询公司ASAP的预测，整个2024/25年季的粮食出口预计滑落，因不利气候和战争影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们预测乌克兰的粮食出口预计将下滑1450万吨，接近9年来的最低点3500万吨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在联合国支持的黑海粮食出口倡议失败后，乌克兰设法创建运输通道。俄方对克里米亚占领区的战斗舰队不得不转移到其他地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管举措使保险费和运费下降，使出口更具竞争力，乌克兰面临的挑战是如何确保可使用的港口能够出货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰近期遭受多次导弹和无人机袭击，部份针对敖德萨等地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管船只至今未受重大损害，但乌克兰官员表示，港口基础设施遭受目标攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯非常清楚这一点，他们打击的是薄弱环节。”乌克兰水港管理局负责人说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主管航运的官员表示，俄罗斯避免在乌克兰以外的国际海航线上袭击，以控制紧张局势升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰的海军帮助船只进出港口，并基于安全指导方针，指挥船长运作，据乌克兰海军指挥官海军上将Olexiy Neizhpapa所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌方防空部队覆盖这些走廊和港口。从防空小组到沿海导弹系统在内的所有资产，都在贡献此努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管仍面临诸多挑战，包括电源中断所导致的港口业务中断以及出口的困难，Munro Anderson，航运风险和保险服务专业公司Vessel Protect的业务运作主管对外表示，就活动事件而言，船主将决定遵循适当的风险费率。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 05:08:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/ukraine-boosts-grain-exports-despite-intensified-russian-attacks-2024-08-12/</guid></item><item><title>早间买盘：市场转向假期情绪</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;沃恩·科尔展望欧洲及全球市场次日动态&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲市场本周初平静开幕，颇受神恩，日本因山岳日实行必要休憩，此前日经指数因遭遇自我创造的山崩之势，导致全球市场动荡不已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倘若东京市场未歇，期货数据显示，日经指数成交情况预料会提升约四百点，但仍不会回升至上周一前所达到的历史低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除东京外，亚洲其他市场相对平稳，涨幅显著，以台湾为代表;NASDAQ期货则保持平缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元在147.00日元处波动；日元押注活动同样缓和，上周泄露出的数据显示，净短空USDJPY位置已从七月初的184,000降至目前的11,354。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国债期货同样变化不大，联邦基金期货暗示九月份降息五分之一点的概率为49%，曾一度攀升至100%，在其七天前触及高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦官员集结针对会议间降息的言论，联邦理事会议员米歇尔·班农指出，国债走势显示，长期通胀仍高于目标，虽有所缓解，但仍需逐步下降，以防通胀持续放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;届时，将于周三发布的美国消费者价格数据将显明更多市场趋势，预计年度核心通胀率预期将下降个点，至3.2%，为2021年4月以来最低水平。更低的数据预报将会再次呼吁美联储行动迟缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周叁公布7月份零售销售结果时，方法平均增长+0.3%，但存在0.0%到+0.9%的范围。本周沃尔玛与Home Depot的业绩报告将为需求现状提供更多信息，而新一周失业救济金申报数据也可能如同上周的意外锐减时一般撼动市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中东地缘政治态势中，局势凶险，火药味十足；以色列国防部长约瓦·加兰特向美国国防部长劳埃德·奥尼报告称，伊朗正筹备大规模袭击以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国国防部近期决定，向公众揭示奥尼已下令部署攻击导弹的核动力潜艇至中东，并加速亚伯拉罕·林肯打击集团部队的中东部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一市场动态的关键元素：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 德国经济部长罗伯特·海贝克与RWE公司首席执行官马库斯·克雷伯的发言&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年8月9日，法兰克福股市DAX股价指数图表拍摄于德国法兰克福股票交易所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JISQ3BQMORIGLNALQFY7SV4DDE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年8月9日，德国法兰克福股票交易所拍摄的德国DAX股票指数图表。&lt;i&gt;REUTERS/Staff/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 04:34:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-12/</guid></item></channel></rss>