<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 16:45:32 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的猪场谋杀了毒贩和卖淫女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名受害妇女，其部分遗体在靠近温哥华的破败房产上被发现。政府检方在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送至医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;services表示：“我们深知，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中，有超过60名妇女在跨越十余年的时期内从温哥华市贫困、毒品泛滥的央街东区失踪，直至皮克顿于2002年初落网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特科克兰，大约位于市区东部25公里处，发现了33名受害者的遗体或DNA，其中很多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架几个小时后就被撤下。皮克顿在书中声称自己无辜且是被警方陷害。据报道，&lt;em&gt;温哥华太阳报&lt;/em&gt;当时这样报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对流行病的谈判将在2025年之前结束，如果可能，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中就一项协议进行了谈判，该协议可能会在流行病前和期间增强合作，这是在新冠疫情期间承认失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧导致谈判延长之后，这一计划被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一项与现有法律约束力的卫生规定进行更新的并行协议，包括一项新类别“大流行紧急状态”，适用于最显著和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事 Tedros Adhanom Ghebreyesus 在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身及世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 在周六表示：“这项协议使我们能够采取措施，让各国承担责任，并加强措施以阻止在威胁到美国和国家安全之前爆发的疫情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的改变旨在提升世界对新冠疫情期间死亡超过70万人的新病原体的防御能力，据世界卫生组织数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志，摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/德尼·巴利博尤斯/资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志，摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/德尼·巴利博尤斯/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民大会（ANC）历次大选中表现最差的情况下执政，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约占71%的投票站数据显示，ANC的选票份额不到42%，比2019年上一次选举中的57.5%大幅下降，这是自种族隔离结束以来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉旧日 的解放运动组织，作为一个已统治南非多年的政党，ANC将不得不与其他政党谈判联盟或其他形式的合作以执政。这可能意味着需要作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能面临反对党和他所在深陷分歧的政党内部反对者的辞职要求，但ANC的一位高级官员支持他留任，并且分析人士认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还没有一个明显的能够接替拉马福萨的人选。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒如此表示，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，在此次选举中的主要政治人物中，拉马福萨的满意度最高，内部分裂可能使任何试图反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在星期日全初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查小组认为，他在农庄中藏匿大额现金的行为可能构成不当行为，这是“农庄门”事件，之前拉马福萨否认了这些指控，并在当年晚些时候赢得了ANC党内的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC最大的考验，原因是选民对于高失业率、犯罪率和频繁停电等议题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年晚期当选ANC领导人时承诺，改善该党的形象并重振经济，这九年，他的前任雅各布·祖马在任期内经历了长期的丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年成为国家元首时的他带来的初步的兴盛情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依旧停滞不前，并且围绕着ANC高层官员的政治丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自他的死对头祖马，祖马支持的新政党姆膝农托威尔齐脱颖而出，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马如一枚棋子般击败了拉马福萨和ANC。他清楚自知在夸祖鲁纳塔尔省的脆弱之处。”政治分析师拉尔夫·马泰卡如此表示。“这是拉马福萨计划的终结点——选举失败后，一切照旧的想法已经不再可行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者认为，拉马福萨在关键改革问题上犹豫不决，避免激化党内分歧，这与他作为工会领袖在上世纪80年代时展现出的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的求同存异能力，以及他在推动南非作为所谓“全球南方”的积极分子中所发挥的作用，“全球南方”指的是低收入和中等收入国家的组合体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球性呼吁公平分配疫苗的最引人注目的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝案件，法官于本月裁定以色列必须停止针对加沙城市法塔赫的军事进攻。以色列对此指控进行了强烈否认，并继续在法塔赫进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了自诩的过去30年ANC取得的进步，但批评者认为他未能提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕，他承诺将在ANC的最后一次竞选集会上“做得更好”，该集会在索韦托的一家足球场举行了数万人支持他的集会。然而，在集会还未结束时，许多人已经离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投下选票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托, 2024年5月29日. 路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希内玛堡以 landslide 获胜，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱uttle舍因baum以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为墨西哥首位女性总统，她的胜选得益于她导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的人气，后者在穷人中的人气推动了此次胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舍因baum是气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举机关初步统计，她在大选中获得了58.3%至60.7%的选票，创下了墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟在国会两院可能赢得三分之二的超级多数，这将使联盟能够在不需要反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派候选人Xochitl Galvez在初步结果中获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舍因baum告诉支持者：“在我的领导下，墨西哥将迎来首位女性总统，这是共和国有史以来第一次。”现场响起了热烈的“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舍因baum的胜利对于墨西哥而言是一个重要里程碑，墨西哥以其传统的阳刚文化闻名，拥有世界上仅次于天主教徒最多的罗马天主教徒群体，长期以来推崇更为传统女性角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舍因baum成为美国、墨西哥或加拿大首次通过全民选举胜出的一位女性总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔是墨西哥最小州特拉斯卡拉州的支持者，她表示：“以前我们甚至无法投票，而当你有权投票时，也是按丈夫告诉你的那样投票。感谢上帝这一切都改变了，我得以亲历这一历史性时刻。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，舍因baum前面的道路充满挑战。她必须平衡增加全民福利政策的承诺，同时面对庞大的预算逆差和低经济增长率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大选初步结果宣布后，她对支持者保证政府将保持财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管总统誓言改善安全，但大选是墨西哥近代历史上最暴力的大选之一，已有38名候选人遇刺身亡。许多分析师表示，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪势力进一步扩大了其影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次大选还因普埃布拉州选区出现选站人员遇害事件而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内导致的谋杀人数超过了墨西哥历史上任何其他政府，在任期间谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纳特aniel.帕里什·弗兰纳里独立拉美政治风险分析师说：“除非她承诺大幅投资以提高警务质量并减少有罪不罚现象，否则舍因baum可能难以实现整体安全水平的重大提升。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政MORENA党也在墨西哥城市长选举中赢得胜利，这是该国最重要的职务之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统面临与美国高度合作的复杂挑战，尤其是在移民和毒品走私方面。当美国芬太尼危机肆虐时，谈判预计将变得更为困难，如果11月美国总统职位由唐纳德·特朗普获得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在本土，下任总统需要应对电力和水资源短缺、吸引制造商重新选址以应对就近生产趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舍因baum还需要考虑Pemex的未来，这家国有石油公司连续二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高盛首席拉美经济学家阿尔瓦罗·拉莫斯表示：“政府不能继续无休止地消耗公共资金让Pemex亏损下去。”政府需要重新思考Pemex的商业模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，并促使墨西哥比索大幅升值和维持低失业率，这些成功为他赢得了极高的民望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舍因baum承诺扩大福利计划，但今年墨西哥预计面临大额财政赤字，中央银行预计2025年的国内生产总值增长率仅为1.5%，这将使得任务变得更加艰巨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图通过将此次大选转变为对其政治议程的全民公投，使其在竞选活动中的影响巨大。舍因baum否认了反对派关于她是洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的指控，但她承诺将继续实行包括帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舍因baum在胜选演讲中感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“改善我们国家的卓越人物”。然而，政治分析师维里·里奥斯认为，性别的问题可能促使人们对她是否将成为前领导人的傀儡提出质疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“难以置信的是，人们不能相信她将做出自己的决定，我认为这在很大程度上与她是女性有关，”她这样说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登在 arms 决策中逐步加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的限制，这是美国参与这场持续两年的俄乌冲突的一个小而重要的步骤，专家表示，这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土存在很大的风险。美国担心，乌克兰的大规模攻击可能会引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则符合美国此前对乌克兰禁供高级武器的规定，这些禁令也随后被撤销，包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这项最新决定自上周起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨境进攻的俄罗斯部队或正准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前沿士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器提供了明确信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov称：“这可以稳定前线，有可能在俄罗斯未能固守前，迫使他们在哈尔科夫地区退却。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战斗前沿调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将陷入被动，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻势战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席Q.J.布朗将军提出请求，讨论在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗推荐放松限制，苏利文在5月15日向拜登汇报了这一点。这位官员说，拜登同意乌克兰可以在俄境内安全地反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取这一步骤，但当时他说：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究机构欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登对俄罗斯境内的打击禁令，作为其在哈尔科夫地区发动攻击的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境对面，保留防空、电子战、指挥控制等能力。这可能赋予它一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，单凭这一决定可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我并不认为这一决定会显著改变前线的移动形式，但将使俄罗斯难以继续进行跨境行动，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram称，俄罗斯在哈尔科夫的兵力不足以发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向有效的威胁哈尔科夫，为了实现这一点，他们必须在东部战斗地区大量抽调兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不得允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，周二，他再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在去年俄罗斯在战场上的反击中取得成功之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策转变的前一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，在俄罗斯境内纵深打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现就职于华盛顿战略与国际研究中心的前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的行动仅仅是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是在政策上的激进转变，但确实是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府部门将要求下一步行动：对更广泛的区域进行打击——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格接受采访时被问及，拜登政府是否可以扩大政策范围，在俄罗斯境内其他区域进行打击。他表示没有否认这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“在未来的行动中，我们将继续做我们一直在做的事情，根据需要进行适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫周边的导弹袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市外莫拉达尼利夫卡村的儿童和青年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击后受到严重破坏。路透社/瓦列宁·奥古瑞宁科/图片文件&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发出了既适合作为法律和政治斗争的表态：他已蓄势待发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖向色情演员支付封口费的34项相关指控有罪的一天后，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在愤怒且冗长的言辞中名单了他的对手和怨怼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将负责审判他的法官胡安·梅尔кан法官称为“扭曲的”和“魔鬼”。他形容对手乔·拜登，这位他在11月5日选举中的对手，为“美国历史上最差的总统”。他对出庭作证反对他的证人、弹劾他的国会议员和他宣称非法入境的移民大加挞伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选活动，将面临的挑战视为比个人更重大的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演说中常常点缀着幽默，但这次的讲话主要充满了阴郁的气息。特朗普仅在新闻发布会上拿着一页小纸条。最终，他没有回答任何问题，并在儿子厄里克·特朗普陪同下迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者也对司法制度和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位候选人彼此视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营认为特朗普的话是最新存在的证据，证明他不适合当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普自述个人怨言并歪曲美国司法制度，任何正在观看的人都会得出一个明显的结论：此人无法担任美国总统。”拜登阵营的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——他们多数人认为纽约的判决是对正义的践踏——向其竞选活动捐款3480万美元，这是一天的捐款纪录，特朗普团队表示。这是共和党数字筹款平台WinRed的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，该竞选活动试图延续这一势头，在周五发送了大量带有预示性的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息上写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”另一条原文，特朗普的新闻发布会后大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，表示审判程序有瑕疵，指控本不应提出，曼哈顿陪审团有缺陷，法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党人批评力度不够的情况，特朗普的支持者和竞选助手予以反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西韦塔对社交媒体平台X上发布应尊重陪审团判定结果的全国大学生共和党组织嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就如屁股……每个人都有的。”拉西韦塔发布了这一评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了前马里兰州州长兼共和党参议员候选人劳里·霍根，在判决前警告美国公民不要因更加有毒的政治分化而煽风点火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉西韦塔在X上回应霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就职于战场州宾夕法尼亚州和佐治亚州的共和党选民在接受采访时说，特朗普的定罪使他们在11月的选举中重新审视对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的叛教可能在他的与拜登的竞选复赛中对特朗普不利，尤其是在特朗普在多个摇摆州的支持率微弱的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但绝大多数受访者的声音和特朗普类似，认为审判是一项骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是政治陷阱，目的是削弱他的竞选活动并尽可能地让他脱离竞选舞台。”62岁的退休佐治亚州Marietta市警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。”没有人是安全的。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，美国纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，美国纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，当天为指控他伪造商业文件掩盖2016年向色情演员Stormy Daniels支付封口费的刑事审判结果，拜登阵营的新闻发布会后，美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下提出一项新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在该结束这场战争，开启一个新的未来。”拜登总统在陈述其竞选连任压力下停止加沙冲突之际说。目前，冲突已经持续了八个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的有关在加沙战争中安排停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法的持续攻势之后，以及对于加沙人员伤亡及人质持续被俘的情况开始在国内和国际上施加的新压力下，提出了这项提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公部门周五表示，以色列已经授权谈判人员在拜登透露停火计划时提出一项加沙停休协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在前任总统唐纳德·特朗普被判有罪的同一天，这一提议也凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包括三个阶段，并且与之前的提议有所不同，因为停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，被俘人员，包括老人和妇女，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴沙尔通过卡塔尔向哈马斯传达了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统还敦促那些在以色列推动“无限期”战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这项计划，他们会继续要求战争无限期进行。一些人甚至在政府联合体中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们希望持续多年战斗，而人质对他们来说并不重要。我会敦促以色列的领导人支持这项协议，即使面对任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，以及刚刚派遣美国部队直接保护以色列免受伊朗攻击的人，我要求你对此有所反思，如果我们错过了这一刻，我们将失去这一切的机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在接受采访时匿名表示，以色列能够提出这项新提议是由于最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一项详细到长达四页半的协议，已经经过精心谈判。现在摆在桌面上的，实际上是一个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其视为试图直接吸引以色列公众。领先的12频道中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机关曾禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位提议有更大的成功几率，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史学与公共事务教授李瑞米（Jeremi Suri）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或恐怖事件的概率不再是微不足道的，但比之前要低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在转向反对以色列，李瑞米称，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”李瑞米说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的一项人质提议要求在六周的停火期内释放患病、年老和受伤的人质，以便更多的人道援助进入加沙。那次提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝在谈判中同意哈马斯要求的永久结束战争，同时在南部加沙城加大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，其已告知调解人，由于以色列继续发动攻击，它不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，其愿意达成一项全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的代表会面，这些国家都有被哈马斯关押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡后，引起了国际谴责，但并没有超过美国的红线，可能会切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争给巴勒斯坦人民带来了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命炮火的可怕画面，随后是以色列对哈马斯的攻击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动反击以回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击以来，超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击杀死了大约1,200人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守削减开支以抑制产量增长的承诺，这将使世界最大的石油生产国在2024年的增长放缓，这可能缓解OPEC+本周需要进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年来，美国的页岩革命和技术、效率的突破推动了非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步削减供应，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC产油国产量上升的影响。OPEC+总削减额度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据三位了解OPEC+会谈的知情人士透露，OPEC+正在商讨一个复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年继续延长这些削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日考虑供应政策时，美国生产增加继续推动非OPEC+国家产量增长，但相较于2023年，对非OPEC+国家的影响将更小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是美国原油供应将于今年增加约27万桶/日。这一数字与国际能源署和OPEC本身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三个是最受关注的预测者，但他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长220万桶/日。这表明OPEC+原油的需求量可能比2023年增加约90万桶/日，根据其5月的月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，该组织这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将进一步下降至110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化，根据&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;其最新预期&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次令人惊讶，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和节制的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“考虑到当前的油价，令人惊讶的是钻机数量并未上涨更多。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟了对钻机的升级，以最好地与平缓的钻井增长相契合。它计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496口，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国有数年在100万桶/日以上增长的能力，但目前没有以那种速度增长的意愿。”S&amp;amp;P分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的强大压力下限制了增长支出，此前无节制的支出推动了狂热的增长，但限定了2010年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分来自私人生产商，其中一些现在正在被行业大规模整合浪潮所吞噬，他们通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间从更多的井中生产石油提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我们预期当前的油价将继续，这将有助于保持适度的美国石油产量增长，因为钻井和完成效率的持续改进将继续。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;国际油田服务公司如SLB(SLB.N)预计今年将从国际市场获得更多的增长，而不是北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因是有整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，重点更多地转向资本纪律，这导致了一种不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+会进一步自愿削减生产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体生产增长，以抵消OPEC+以外国家的产量削减，根据EIA 3月份的报告，石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台上操作楼层从控制室看永新石油公司所有的一口油井在得克萨斯州沃克附近佩里曼盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台上操作楼层从控制室看永新石油公司所有的一口油井在得克萨斯州沃克附近佩里曼盆地，2018年8月22日。路透社/尼科·奥克福德/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密重质押平台日益流行 炒作人士追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这是一个复杂的方案，分析人士警告称，这可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”越来越受欢迎，这是加密货币市场冒险行为的又一迹象，随着价格的上涨和投资者寻找收益，这一现象日益显著。最大的加密货币比特币接近历史最高价，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释称，该公司发明了重新锁定来扩展传统的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押的过程中暂时失去对这些资产的即时访问权，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币，这些新货币代表他们已质押的加密货币。重新锁定机制允许所有者将这些新代币重新质押到不同的区块链协议和应用程序中，希望通过获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币社区对此纷纭，有些人认为该实践尚处于初期阶段，风险尚不可知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果这些新的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会导致借贷循环不断扩大，基于少数基础资产。他们认为，在所有人都同时退出的情况下，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的抵押品都是额外的风险因素，这不是理想的。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者之所以被吸引是因为收益率：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，而分析师预计重新锁定的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融（DeFi）风险世界的新发展，在该领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不售出的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于尚未开发出直接向用户支付质押奖励的机制，EigenLayer平台目前尚没有直接向用户支付质押奖励。用户是基于未来奖励或称为“空投”的其他赠品加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台上的人发放其新创建的代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这股重新锁定平台的增长是由寻求空投的用户推动的，这确实非常非常投机，免费的金钱。”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易平台Coinbase的首席研究员David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重新锁定服务，他说：“他们现在预支性地进行，预期会获得奖励，但不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan曾在西雅图华盛顿大学担任助理教授，并参与了一个学生设计的小卫星项目。EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新锁定平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台代表客户在EigenLayer上重新锁定代币并生成新代币，作为重新锁定资产的代表，这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan说他的平台目标是让用户能够选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不是为了鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新锁定可能伴有“隐藏的风险”——如果重新锁定代币被用于加密借贷，可能会导致被迫清算和市场下跌期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的下滑加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密代币迅速失去价值，&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Luna&lt;/a&gt;等代币的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将其与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新锁定，而是在借贷协议中。借贷协议正在错误定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新锁定，指出重新锁定协议中的现金在相对于全球市值达2.5万亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密世界的损失泄露到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场没有实质性的传染风险。”S&amp;；P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界越来越与主流金融相连，机构投资者也开始转向重新锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花旗集团的加密货币分支Zodia Custody见证了机构对质押的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新锁定涉及太多复杂性，难以追踪资产去向和分配奖励的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币分支Laser Digital与Kelp DAO合作重新锁定部分资金，这一消息来自Kelp DAO发布的四月博客。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户进行加密资产的质押，并期待“新的重新锁定生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard in an illustration taken on June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>