<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 12:02:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局通报，他在本月早些时候因另一名囚犯的袭击而死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模凶手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省弗雷泽河畔的猪场残杀了毒品成瘾者和卖淫女，并肢解其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被判罪，这些女性的遗体残骸在距离温哥华市中心不远的他破败的房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了额外的20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿在魁北克州的一所监狱遭受袭击后去世，这所监狱是他服刑的地方。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知此案对不列颠哥伦比亚及其他全国社区产生的毁灭性影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名来自温哥华贫困而毒品泛滥的东镇区域，这些女性于十多年间不断失踪，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，大约在温哥华市中心东25公里处的波特科奎拉姆，共发现了33名女性的遗骸或DNA，其中很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所写的书在亚马逊上架后数小时内被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中，连环杀手称自己是无辜的，并承认是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊下架，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎拉姆家中的电视图像。此图像为文件照片” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎拉姆家中的电视图像。此图像为文件照片 Thomson Reuters/ Global TV/ 文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主政非洲国民大会（ANC）党后，必将面临严重削弱的局面，这缘于该党自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据初步结果显示，61% 的选区显示，ANC 的得票率低于 42%，这一数字远低于 2019 年大选时的 57.5%，并且是过去 30 年来首次未能过半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果可能会迫使南非前解放运动领袖曼德拉的政党，不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作，以继续执政。南 african 可能不得不在政策上做出让步，或者交出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转型为工商界领袖的拉马福萨可能会面临反对党和他所在党内部批评者的辞职要求或呼吁，但ANC的高层官员依然支持他留任，并且分析家认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人。” 政治学教授安东尼·博勒斯表示，他曾在拉马福萨的传记中撰写参考材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一项意见调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政治人物中评价最高的，党内的派系斗争可能使针对他的动员努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。据他的发言人表示，他将在周日全构成最终结果公布后发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022 年，当针对拉马福萨在野生动物农场家具中藏匿的一笔钱款的调查报告显示他可能涉及不当行为时，他的未来再次悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认自己在“府门”事件中的不当行为，赢得同年再次当选ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重影响的停电等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末拉马福萨以清洁党形象和经济腱石的承诺当选ANC领导人，其前任雅各布·祖马在九年的丑闻、贪污和经济衰退后离任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但成为总统一年后，他最初的热潮迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济停滞不前，ANC高层官员中仍然存在丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持新党姆克蓬托瓦西，出乎预期，极大地削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁—纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马棋局制胜，限制了拉马福萨和ANC的选项。他了解夸祖鲁—纳塔尔省的脆弱性。”政治分析家拉尔夫·马切加指出，“这是拉马福萨计划的终点……你不能输了选举还要指望一切照旧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上的拖延而受到批评，以避免加剧党内分歧，与他作为工会领导人时的表现大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而支持者们关注的是他的协调技能和推动南非作为所谓的“全球南方”的倡导者的作用，“全球南方”是低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球中最具影响力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近的南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，法院本月裁定，以色列必须停止在拉法耶市的军事行动。面对上调指控，以色列坚称拒绝并继续进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去的三十年中所取得的成就，但批评者认为他未能提供新的解决方案以应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，他承诺会变得更好，在数千名支持者齐聚索韦托足球场听他演讲时做出保证。但许多人尚未听完他的演讲就退场了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投了票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西里尔·拉马福萨在索韦托投票，2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登进一步卷入乌克兰冲突的武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国对持续两年的俄乌战争采取的又一个细微但重要的措施，这可能有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个全面符合其他美国对基辅武器禁运政策的一个规则，这些禁运政策最近已逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定即自上周四起生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄方跨境攻击或准备攻击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线乌克兰部队使用美国提供的高移动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射增程多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器提供了便利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其推回，”乌克兰国立战略研究科学研究所的研究员尼科拉·比莱什科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅对东部顿巴斯关键战场的兵力抽调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人在战术上将处于不利地位，必须重新考虑他们的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员透露，5月13日，在白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗中将的视频会议上，基辅提出了要求使用美国武器在哈尔科夫地区跨境打击的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了一个放宽限制的推荐意见，苏利文于5月15日呈交给拜登，拜登同意乌方可以安全地反击俄方攻击。自那以后，拜登政府一直在进行最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时他说道：“目前还没有积极的消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对外政策研究学会欧亚项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内开展打击的禁令，将其用作一个安全庇护所来对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮部署在边界对面，可以部署防空、电子战、指挥和控制设备，”利说，“也许它有一定的庇护地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，单凭这一决定，短期内无法显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线的移动情况，甚至未必会产生任何影响。但将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境操作，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，无法从东北方对哈尔科夫构成威胁，”他说，“要这样做，它就必须剥夺其在东部作战区域的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提高了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在接下来的几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场取得进展的一个困难年份之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称要求获得美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心前国防部官员马克·坎辛表示，拜登的行动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大变革，但是一步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张迈出下一步：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的，但在其他区域的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时未说明是否可以扩大政策，允许对俄罗斯境内其他地区进行打击。但他表示没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续进行必要的适应和调整，”布林ken说。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈爾科夫地區俄軍导弹攻击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌军消防员在被俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑术学校现场工作，这是俄罗斯袭击乌克兰的一部分，在哈尔科夫市郊穆拉达尼里夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦内，直面摄像机，发表了一番既为法律辩护也为政治斗争准备好的讲话：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽瓦克的一名陪审团宣布特朗普因虚假记录以隐瞒封口费支付而被判34项罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人罗列了他的对手和不满，显得怒气冲冲，言语杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔罕为“歪曲事实的”和“恶魔”。他把民主党人乔·拜登指责为“美国历史上最差的总统”。他抨击了他在2024年11月5日选举中的对手、作证反对他的证人、投票弹劾他的人大代表——以及他所谓的非法进入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普请求支持者为其竞选捐款，他认为自己面临的问题不仅属于他一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他之前的竞选演讲经常带着幽默感，但本次演讲却全是严肃的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张很小的纸，最后拒绝回答任何问题，迅速离开了讲台，他的儿子埃里克·特朗普陪伴着他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的支持者们也对司法体系和其他质疑特朗普犯罪的人展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为国家威胁的竞选过程中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为他不具备就任总统资格的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了，一个混乱、绝望、失败的唐纳德·特朗普在自我抱怨，并无端诽谤美国司法系统，任何目睹这一切的人都可以得出一个明确的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些认为纽约裁决不公正的特朗普支持者们在周四一天内通过竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队声称这是该团队在WinRed平台上的一天记录最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然目前众筹金额排名落后于拜登的竞选活动试图保持这一进展速度，但决心发送一连串恐吓性质的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后的一条信息大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都对前总统表示支持，认为审判有缺陷、指控本应不会提起、陪审团被重灾区民主党控制且法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党对特朗普的谴责不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选团队成员进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台X上发布认为陪审团判决应受尊重的全国共和大学生组织的帖子进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“各有各的看法嘛……人人都有……，”他在X平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对一对新任马里兰州参议员候选人劳瑞·霍根进行了攻击，霍根在裁定前警告美国人“不要以更多的极化党派性煽风点火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚结束了自己的竞选活动，”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些战场州进行的共和党选民的访谈中，几位受访者表示特朗普的有罪判决让他们对自己的支持产生了疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此的倒戈本可能损害他在11月与拜登的重赛，考虑到特朗普在多个摇摆州的优势微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在被采访的大多数共和党受访者中，他们听起来与特朗普本人一样，认为这一审判是对正义的嘲弄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治性的，他们的目的是想从根本上削弱他在竞选期间的影响力，”来自乔治亚州马里埃塔市、62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这样对他，就能对任何人，绝对没有人安全。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加纽约记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布拉德利·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加纽约记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普参加记者会，该记者会发生在2024年5月31日，特朗普因在2016年伪造商业记录以掩盖付给色情明星史密斯·丹尼尔斯的封口费而被裁定有罪。纽约市，美国，路透社/布拉德利·麦克德默德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者通过锁定其代币可获得奖励，这当中存在复杂的方案预警用户和加密货币市场面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”（re-staking）日益受欢迎，这是加密货币市场最新出现的风险迹象，随着市场价格上涨和交易者寻找收益，加密货币市场的冒险行为不断增加。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太币，第二大的加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图的一家初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Alameda Research获得1亿美元的投资，目前其平台上的加加密货币已达到188亿美元，较六个月前增长近4700%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》称，该公司发明了重新质押，目的是拓展蔚为流行的加密货币实践“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络传播节点间的验证和确认过程。为进行此过程，加密货币持有者（如以太币）允许其资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间暂时失去对代币的即时访问权，却因此获得一笔收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会给予用户一些新创建的加密货币，作为他们质押原有加密货币的代表。重新质押使代币持有者将这些新代币再一次质押到不同的区块链基础程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于加密货币世界而言，重新质押有多风险的问题存在争议，部分内部人士称由于概念尚处初级阶段，无法确定风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重新质押代币的新代币作为抵押在加密货币众多借贷市场中使用，可能会基于少数基础资产无限循环借贷。如果每个人同时试图退出，这将会引发更广泛的加密货币市场的不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品时再存在有抵押品的新东西并不是很好，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·麦卡锡称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%，而分析师认为重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是分散型金融（DeFi）这一高风险领域的最新发展，在这种模式下，加密货币持有者投资于实验性项目，以期在其持有资产不需售出的情况下获得丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发完成。用户加入平台是因为期待未来的奖励或其他的空投搅局（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其自己新创建的代币。用户希望代币“EIGEN”在未来能够有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡表示，重新质押平台的快速增长是用户寻求空投搅局的结果，这是一种“非常投机”且“免费钱”的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所有 Coinbase 的首席研究官大卫·杜朗（David Duong，COIN.O）表示，该交易所提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预先期待会获得奖励，但这并不知道会获得什么，”杜朗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学的前助理教授，并且是印度第一颗由学生设计的微卫星项目的团队成员，这从他的学术网站中可得知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场平台，连接愿意质押的用户与需要被质押的代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台也出现了，包括EtherFi，Renzo和KelpDAO，它们替用户在EigenLayer重新质押代币并生成新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他平台使用，例如作为借出过程中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目的是让用户可以选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多以代币抵押的借贷，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是在发展的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Coinbase”的杜朗表示，重新质押可能伴随“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会在市场下滑期间导致被迫清算和更多的波动，他这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押的加密数字代币迅速失去价值，Terra和Luna代币崩盘后情况尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新质押问题对传统的金融市场带来任何实质性传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密货币世界正在变得越来越与主流金融相连，重新质押也受到了机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的服务机构Zodia Custody看到了巨大的机构对质押的兴趣，但因其难以建立“纸面记录”，首席风险管理官阿诺什·阿雷夫沙特安（Anoosh Arevshatian）认为重新质押太进一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Crypto Rewarber场的合作伙伴KelpDAO表示，路透社4月的一篇博客文章提到，激光数字（Laser Digital）的日本加密货币业务部门Crypto arm已与KelpDAO合作，重质押了部分资金，但是，激光数字没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Swiss Sygnum表示，该行为客户质押加密资产，并预期“一个围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿寻求调解与以色列的战争之际，再度扮演了美国与黎巴嫩真主党之间的关键沟通者角色，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次事件进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力，自2024年9月以色列击毙真主党领导人哈桑·纳斯尔拉之后，他被视为稳定政局的关键人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在11月22日发表的电视讲话中表示，黎巴嫩正结束“最为危险的历史时刻”，呼吁黎巴嫩民众团结一致，共同维护国家安宁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间曾崛起为什叶派“希望运动”领导人，在1992年至今担任议会议长，成为黎巴嫩什叶派政治体系中的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫奈姆·萨赫斯点赞伯里作为谈判者的角色，称他为真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇什多次拜访贝鲁特，试图促成双方停火，其间战争与加沙冲突同时上演，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这使人们回想起了他在2006年帮助结束黎巴嫩真主党和以色列之间大规模战争中所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们指出，因为目前黎巴嫩没有总统，内阁仅享有部分权力，又缺乏接触真主党——美国视其为恐怖组织——的有效途径，因此伯里的作用更为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在来黎巴嫩拜访他，简直可以说他就是唯一值得见的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官这样表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内崭露头角，成功协助营救了39名在贝鲁特被什叶派激进分子劫持的人质，期间激进分子劫持了一架美国飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在内战后当选为议会议长之际，恰逢纳斯尔拉崛起成为真主党领导人。二人联手主导了什叶派政治版图，并在很大程度上掌控了国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名经常拜访伯里的外交官称：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他十分关键，但他所能做的也有一定的界限，这或许受到真主党或伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已经击中了真主党运动势力范围内的城市塔尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，并在一个从廷宾移居至此的商人家庭中长大。他在黎巴嫩积极从事政治活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多曾饱受压迫的什叶派民众赞誉伯里帮助改善了他们在宗派制度中的地位，该制度曾倾向于什叶派与逊尼派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师训练有素，伯里接替了什叶派领袖阿迈德·苏达尔的“希望运动”领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了“希望运动”的军事崛起，该运动曾反对内战中的所有主要政党，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后，伯里的得力支持者加入了安全机关和国家机构，他似乎与真主党一同步进政治赛道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年一封美国外交部电报质疑了他的真实情感，并且提出他是真主党的盟友，直到2010年该电报曝光时，他声称，“纳斯尔拉就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的“希望运动”与真主党一起向以色列发射火箭炮，以声援加沙的哈马斯，当以色列对南部以色列发动进攻时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并见伯里，试图阻止双方在以色列与黎巴嫩边境的交火，试图说服真主党撤退至黎巴尼河北侧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里告知一位外国官员，“要将黎巴尼河移到边境以南比将真主党推进黎巴尼河南侧更容易”，一位接近伯里的人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者们也批评他作为宗派精英之一，引导着黎巴嫩在2019年陷入经济崩溃，当时的金融系统在数十年的腐败腐蚀下崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指责伯里拒绝召开议会会议，选举总统，在政府高层中留下了一个基督教职位空缺多年的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交沟通者的角色其政治对手——如基督教的黎波里力量——认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt; 
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="黎巴嫩议会议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿勒苏丹/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像悬挂在一幢建筑上，在庆祝阿迈德·苏达尔65周年诞辰的集会上，苏达尔是“希望运动”的创始人，1978年在利比亚旅途中失踪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在贝鲁特庆祝阿迈德·苏达尔65周年诞辰集会上悬挂的纳比勒·伯里画像，苏达尔是“希望运动”的创始人，1978年在利比亚旅途中失踪。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守限制支出以控制产量增长的承诺，这将使世界上最大的原油生产国在2024年的增长放缓，进而减轻了OPEC+本周在进一步减产方面的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩油革命和技术创新大幅提高产量的推动下，一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，政府最初预计2023年初增长约4万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了产量削减措施，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC产油国产量的增加。总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在商议一个复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+于周日开会考虑供应政策之际，美国生产量增加继续推动非OPEC+产量增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日，与OPEC预计的美国原油及凝析油产量将增加30万桶/日一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量增长64万桶/日。他们是最受关注的预测者，今年均远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的原油生产国供应增长约100万桶/日。OPEC预计2024年对OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长为110万桶/日，OPEC原油需求几乎无变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总体原油产量今年迄今变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月下降2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不大可能像2023年那样超出市场预期的增长，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持非常审慎和自律的态度。”Scandrill公司首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前价格已经很高，但钻井数量并未出现明显的增加，这让人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司资本支出保持不变，推迟对钻井的升级，以更好地适应较低的钻井增长率。它计划年底前运营12台钻井设备，明年还计划重新部署几台设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据表明，美国石油钻井数量已降至496口，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有潜力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前并没有以这种方式增长的意愿。”标普分析人士在周四的报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于投资者对页岩油部门在2010年代的无节制扩张导致增长迅速但回报有限施压，近年来，上市的美国产油商在增长方面的支出有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，基于超出预期的增长主要由私营生产商推动，部分私营生产商在整合浪潮中合并，通过钻更长的井和压裂岩石同时开采更多井来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近有整合浪潮，但在钻井和完井效率不断改进的推动下，当前的油价将有助于支撑美国总体石油产量的适度增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际业务收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，对资本纪律的重视加剧，产生了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo说，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领2024年的原油和液体生产增长。美国能源信息署3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银的Staunovo说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位操作员从Permian盆地附近Win克郡Oasis石油公司租赁的地钻台控制室” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位操作员从Oasis石油公司租赁的位于美国德克萨斯州Permian盆地附近的Win克郡的地钻台控制室，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停战提议，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，也该开始恢复的日子了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他正面临在竞选年的压力，需要停止持续了八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及和卡塔尔牵头的调停谈判，旨在在加沙冲突中安排以色列与哈马斯运动之间达成停战协议，但双方都指责对方阻碍了谈判进展，两国谈判反复陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在约旦河西岸拉法地区以色列数周的入侵之后提出的，也是对该国总理本雅明· Netanyahu 的国内和国际政府施加的新压力结果。因加沙死亡事件和人质持续被囚，Netanyahu 的政府面临着新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Netanyahu 的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登披露此停战计划后，呈交加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隔天，民主党的总统竞选对手，共和党总统竞选人&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被判决有34项重罪成立，这一事件突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议包含三个阶段。与以往提议不同，任何阶段的停战都不会在这六个阶段内结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停战期间，以色列部队将从加沙城市撤退，释放包括老人和妇女在内的人质，与数百名巴勒斯坦囚犯交换；巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日有600辆卡车带入人道主义物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将谈判确定永久停火条件。“停战将继续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一项新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将是加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据拜登的说法，卡塔尔已将此提议转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些呼吁“无限期战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这项计划，并会呼吁战争无限期持续。一些人甚至包括政府联盟的一部分成员，他们明确表示，他们想要占领加沙、继续战斗多年，而人质对他们来说并不重要。尽管会有各种压力，我仍敦促以色列的领导层支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为历史上唯一在战争期间访问以色列的美国总统，也是美国首次向以色列派遣军事力量直接防卫以色列，我敦促你们退一步，考虑如果错过这一时机会如何。我们不能错过这一时刻。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员指出，这是由于最近战场上的进展使得以色列能够做出此项提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个危机解决的路线图。这是一份详细的四页半协议，经过细致谈判，其中包括这一过程的最终阶段。”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几名以色列媒体表示，拜登周五的讲话具有戏剧性，试图直接吸引以色列民众。第一位12频道直播了拜登的讲话节目。此前，以色列审查机构禁止刊登提议细节，以色列电视主持人丹尼·科什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴顿大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，此提议比之前的提议成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大损害，哈马斯今后对以色列发动严重袭击或恐怖活动的能力明显降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球舆论逐渐对以色列不利，并可能促使以国民停止冲突，再加上拜登的影响，苏里补充说：“当美国总统全力支持某项事情时，他可以创造许多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个月前提出的一个人质提议规定，以释放加沙地区患病、年老或受伤人质为交换，达成为期六周的停战，这六周可延长，以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称在本月初，以色列拒绝了哈马斯关于作为谈判一部分永久结束战争的要求后，该提议破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯在周四表示&lt;/a&gt;，它已经告诉调解人，在持续军事行动期间不会参加进一步的谈判，但如果以色列结束战争，愿意达成一项完整的协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与代表有囚犯被哈马斯囚禁的17个国家的大使会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在加沙拉法的一次以军空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际的愤怒，但尚未触及美国拒绝军援以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的苦难。我们看到了本周早些时候拉法一次致命火灾的可怕图像，这是一次以色列空袭，针对哈马斯... ”在拜登周五的讲话中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列回应10月7日南部以色列哈马斯袭击加沙地区以来，超过36,280人在这场战争中丧生。根据以方统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损毁的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈附近的被以军进攻损毁的建筑物废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以便更好地应对流行病的会谈计划在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后增加合作，这是在认识到新冠疫情期间的失败后得出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本希望本周达成协议，但因富裕国家和贫困国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧严重，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一份平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了“流行病紧急状态”这一新类别，用于描述最具重大性和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros·阿德汉莫·格布rey塞斯称：“今天的历史性决定表明，成员国共同希望保护本国乃至全世界的人免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克逊·贝塞拉周六表示：“通过达成此协议，我们采取措施来追究各国的责任，并加强措施以在威胁到美国人和国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，修订全球卫生规则的目的是在新冠大流行导致超过700万人死亡后，加强世界对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，摄于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席娜 Cuomo凭借压倒性优势当选墨西哥首位女总统，接替其导师兼前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔，后者因其在贫困人群中的高人气引领了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席娜 Cuomo&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的初步统计，在选举中获得58.3%至60.7%的选票。这也将成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中赢得三分之二以上的绝对多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史上成为墨西哥首位女性总统。”席娜 Cuomo对支持者表示，现场响起了热烈的“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜 Cuomo的胜选对墨西哥来说是一个重要的里程碑，该国以“粗犷文化”著称，拥有世界上第二大的天主教徒人口，长期以来推动更传统价值观和角色的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜 Cuomo是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的伟大成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天会投票给女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔，一位支持席娜 Cuomo的墨西哥最小州塔勒卡的选民说，“早些年我们甚至不能投票，现在可以投票，但还是会被告知如何投票。感谢上帝，这一切已经改变，我得以亲历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜 Cuomo未来的道路充满了挑战。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时面临着巨额预算赤字和低经济增长的负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将注重财政责任并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节较少，本次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人被谋杀。许多分析人士认为，组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州投票站发生两起人员伤亡事件而蒙上阴影。梅洛博士上任期间，墨西哥的谋杀人数超过18.5万人，创下了墨西哥现代史上任何一届政府的最高纪录，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提升警务和减少有罪不罚方面做出根本性的投资，否则席娜 Cuomo可能难以显著改善整体安全水平。”独立拉美政治风险分析师内蒂亚尼·帕里希·弗兰纳里克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在初步统计中赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选的总统将面临与美国之间的紧张谈判，谈判内容涉及大量前往美国的移民流动问题以及毒品走私安全合作。美国正在经历芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计如果美国总统大选由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示将调集特种部队打击帮派势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺，并吸引更多制造商靠近市场的问题。其中，北美近岸外包趋势要求将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜 Cuomo还将不得不处理佩梅克斯公司的问题，这是一家国营石油公司，其石油产量连续二十年下滑，并陷入债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能简单的向公共部门投入无底洞而让公司永远无法盈利。”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑佩梅克斯公司的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍、减少贫困率，并监督了强劲的比索和低失业率——这些都使他变得极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜 Cuomo承诺扩大福利项目，但由于墨西哥预计今年将出现较大赤字，央行预计2025年经济增长仅为1.5%，这将变得不那么容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;主导了竞选活动&lt;/a&gt;，试图将票选变成对他的政治议程的全民公决。席娜 Cuomo虽然承诺继续执行许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，包括对最贫困人群有益的政策，但否认自己会成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席娜 Cuomo感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，“作为一位独特的人，他使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析家维里·里奥斯认为，性别的因素背后是批评席娜 Cuomo将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让人难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这和她是女性有很大关系。”她说。&lt;/p&gt;

[图片说明]
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席娜 Cuomo赢得墨西哥总统大选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉奎尔·库尔哈拍摄，席娜 Cuomo，执政的MORENA党的总统候选人，在获胜后与支持者讲话，于墨西哥城，墨西哥6月3日。路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席娜 Cuomo赢得墨西哥总统大选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉奎尔·库尔哈拍摄，席娜 Cuomo，执政的MORENA党的总统候选人，在获胜后向支持者挥手，于墨西哥城，墨西哥6月3日，2024年。路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;梅哈·埃利佩拍摄，墨西哥MORENA党在首都墨西哥城的市政广场宣布席娜 Cuomo当选总统后的支持者们举着“总统席娜 Cuomo”标语，于6月2日，2024年。路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
[...]
[图说明省略后续重复内容]</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>