<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 20:28:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家最高安全等级监狱遭受另一名犯人的袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省养猪农场谋杀毒品使用者和妓女，并肢解她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了在温哥华附近一处破败的物业中发现的部分遗体的六名女性。政府检察官在判决后判处其终身监禁，并撤回了额外涉及20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日遭受该魁北克监狱的袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的情况在当地社区产生了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名来自温哥华市中心贫困地区——即杜克森东区——的女性，她们在十多年的时间内相继失踪，直至皮克顿在2002年年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪农场——位于温哥华市中心以东约25公里的博尔德科克兰——发现33名女性的遗体或DNA样本，其中有许多是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称是由皮克顿所撰的一本书在亚马逊上架后几小时内被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中，皮克顿声称自己无罪，并认为被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊下架该书并为受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿电视画面，拍摄于博尔德科克兰的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿无日期的电视画面，拍摄于博尔德科克兰的住所。路透社/环球电视网/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成全球协议以更好地应对 pandemics 的谈判预计将于2025年前结束，若条件允许将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议旨在在 pandemic 期间加强国际合作。这反映出C0VID-19疫情中暴露的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原本希望本周达成协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗分享和准备方面存在重大分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了一项平行协议，修订了现有的国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“pandemic emergency”类别，用于描述对全球健康构成最严峻威胁的重大危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日作出的历史性决定体现了成员国保护其国民以及全球民众免受公共卫生紧急事件和未来pandemics风险共同威胁的共同愿望，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取措施要求各国承担责任，并强化阻止爆发威胁到美国和国家安全的措施，”美国卫生与人类服务部（HHS） Secretary Xavier Becerra在周六的声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球健康规则的修订旨在加强世界对COVID-19后新病原体的防御。这项承诺旨在减少未来pandemics对公众健康构成的风险。&lt;/p&gt;  
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片。2023年2月2日，瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部，路透社/德尼兹·巴利鲍斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中取得自废除种族隔离以来最糟糕的选民支持率后，其影响力将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果表明，ANC的得票率为约42%，较2019年上一次选举的57.5%显著下降，这将是ANC自30年前首次未能获得多数选民支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动组织，将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作，以治理国家。这可能意味着必须作出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为商人拉马福萨可能面临反对党及党内批评者的辞职压力，但ANC高层官员已支持他继续留任，分析人士认为并没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确能够取代拉马福萨的统一候选人。”大学cape town政治学教授安托尼·伯勒教授说，伯勒还撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的民调显示，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的支持率，这可能使ANC党内派系斗争更加复杂，任何针对他的动员尝试都将面临困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日发布全权初步结果时进行公开评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前也曾面临不确定的未来。2022年，一份调查报告指出，他可能因藏在农场家具中的现金一案涉及不当行为，这引发了争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，并名为“Farmgate”的丑闻，随后在当年赢得了新的五年任期以领导ANC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC迄今为止最具挑战性的测试，原因是选民对高失业率、犯罪和电力短缺等议题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴该国经济，此前九年来，因前领导人在贪腐和经济衰退中卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自2018年他成为国家领导人后初露的乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年来，经济持续不振，高层官员中仍然存在诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来源于他的对手祖马，他支持新的政党umkhonto we sizwe，该党超出预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（Kwedzone Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC困在了僵局中。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马泰格卡表示。“拉马福萨的项目已经结束……选举失败后，你不能奢望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内裂痕，这与他在1980年代作为工会领导人时的果断态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者为其在构建共识方面的技能和推动南非成为“全球南方”的旗手表示赞赏。后者是低收入和发展中低收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝案，法官裁定以色列必须停止在拉法地区进行军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续对该地区进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图夸大ANC在过去30年中的成就是一种策略，但批评者指出，他并没有提供新的解决方案来应对南非最重要的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前最后的竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，正文 attended 集会上聚集了数万名支持者。然而，许多人未听完他的演讲就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影机，传达了一则既适用于其法律又适用于政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团将他因伪造文件隐藏艳星封口费而被判34项欺诈指控定罪的次日，共和党总统候选人一口气列举了对手和不满，言语愤怒且 rambling。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官Juan Merchan为“不正直的”和“魔鬼”。他描述民主党总统候选人乔·拜登——其在11月5日选举中的对手——为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了为其兜售封口费的证人，投票弹劾他的国会议员，以及声称非法流入的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将所面临的挑战形容为不单单是他的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说道，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲时常穿插着幽默，但这次多数时间显得十分阴郁。特朗普在记者招待会中仅使用了一张较小页脚的笔记。在会后，他没有回答任何问题，并在儿子Eric特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄影机之外，通过募捐呼吁和社交媒体上的言论，前总统的支持者们也对司法体系及声称特朗普犯有罪行的任何人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次两党领跑候选人均将对方描绘为对国家的威胁的竞速中，拜登竞选团队抓住了特朗普的评论，将其视为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在这场混乱、绝望且失败的自怨自艾中对美国司法体系撒谎，观看者得出的结论显而易见：这个男人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的公关总监Michael Tyler在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，大多数视纽约审判结果为司法不公的特朗普支持者在周四捐款3480万美元，特朗普团队表示创下了WinRed平台上共和党数字募捐单日最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于其在总募款上落后于拜登，竞选团队在星期五寻求保持这一势头，向支持者滚动发送了一系列预示性的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”据特朗普的新闻发布会报道，另一条短信高声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，认为审判是不公正的，指控本不应提出，陪审团在民主党选民占多数的曼哈顿中被污染，法官存在偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于反对声音倘若不够迅速或强劲，特朗普的支持者及竞选助手则转而发起攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理Chris LaCivita对一个曾发布“应尊重陪审团裁决”的社交媒体平台X上的全国性共和党团体发出了批评：“观点就像屁股一样，每个人都有一条。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也发布了一则针对在判决前警告美国人“不要向审判增加更多毒化党派之争的燃料”的温和共和党前州长Larry Hogan的推文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选活动已经结束。”LaCivita在推特上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场上与特朗普的民选官员交谈时，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些叛变可能会影响特朗普与其拜登的再次对决，尤其是考虑到特朗普在几个摇摆州中微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但根据采访的大多数共和党人表示，他们与特朗普本人表现出同样情绪，称审判是个欺诈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治斗争，旨在尽可能地伤害他，阻止他提前结束竞选活动。”来自佐治亚州Marietta的62岁已退役的警官Scott Clayton表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油气生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产幅度</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行减少支出以提升产量的承诺，这可能使全球最大原油生产国美国2024年的增长放缓。此举或将缓解OPEC+在未来周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国凭借页岩油革命和技术创新，推动了非OPEC国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶，远高于2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC及盟友组织OPEC+的一部分，该组织去年加大了减产力度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC国家产量的上升。总计OPEC+的减产量为586万桶/天，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一个复杂协议，可能允许该组织将一部分减产措施延续至2025年，三位熟悉讨论情况的消息人士周三透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末召开会议考虑供应政策，美国生产量的持续增长继续推动了非OPEC+产出的增长，但影响力将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计，今年美国原油供应将增加约27万桶/天。这与OPEC自己预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/天相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/天。这三家机构是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/天，将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/天。OPEC在其2024年5月的月度石油市场报告中表示，这意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/天，OPEC原油需求则几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/天，比去年12月的1326万桶/天略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析人士表示，尽管油价接近每桶80美元，美国石油生产商似乎不大可能再出现类似2023年的惊人增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持谨慎和纪律。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于目前的价格，钻机数量未能更高地增长，这本身就是一个令人惊讶的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司表示，将保持资本支出不变，并推迟钻机升级以更紧密地契合较低的钻井增长。它计划年底运营12台钻机，并计划在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，截至2024年，美国石油钻机数量降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年的增产能力达到每日100万桶，但目前没有意愿以这样的速度增长。”标普分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国石油生产商受限于股东的压力，在页岩油部门不受控制的大举投资后，未能实现预期回报。它们的资本支出受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增幅部分归功于私人生产商的油井更长以及更高效的钻井和压裂技术。这提高了钻井效率，使同一时间内可以钻更多的油井。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期并购潮仍在继续，我预计美国当前的油价将持续，并有助于支持钻井和完井效率不断提升所带来的总体美国石油产量增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务提供商如SLB预计，今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是北美的整合进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略上更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领油品和原油产量的增长。EIA在三月份的数据显示，预计OPEC+的石油液体产量将减少100万桶/天，而非成员国的供应将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从Permian盆地由Oasis石油公司拥有的租赁地块内的操作室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作层从Permian盆地由Oasis石油公司拥有的租赁地块内的操作室可见，照片来源：美国德克萨斯州温克。路透社/Nick Oxford/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登就武器援助深陷乌克兰冲突泥潭</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，标志着中美两国在两年半的冲突中进一步加码，专家认为这一举措有望减轻俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定也与先前对乌克兰高层级武器禁令相吻合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令已陆续崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击“正在跨境攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定允许乌克兰前线人员使用美制高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的火箭，以及其他武器，越过边界打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，创造条件，迫使俄罗斯军队在装甲前线地区撤退，”位于基辅的乌克兰国立发展战略研究院研究员米科拉·比莱斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆说，拜登的决定将减轻基辅在顿巴斯地区的关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战略上处于不利地位，不得不重新考虑其在哈尔科夫攻势中的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策源自数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，在5月13日的视频会议中，乌克兰于白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席克莱·布朗会面时提出了此请求。美国官员匿名指出，在沙利文于5月15日向拜登汇报有关建议后，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统维克多尔·泽连斯基在5月20日的一次接受路透社采访中公开呼吁伙伴国做出这样一步，但当时他说：“迄今还没有积极变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国埃森纳亚洲计划高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直利用拜登对打击俄罗斯境内目标禁止的做法，将其边境作为安全庇护所发动对哈尔科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接部署在边界对面，可以部署防空系统、电子战系统和指挥控制系统，”李解释道。“他们可能有一定的庇护程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线移动，如果有的话。但会使得俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的兵力发动对哈尔科夫的全面攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北方向生成足够的作战能力，以对哈尔科夫构成实质威胁，”他解释道。“要这样做，需要对该地区前线的部队进行残酷的削减。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京则警告北约成员，切勿允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月扩大其使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上的优势在艰难的一年后被夺去之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策改变的次日，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的研究机构战略与国际问题研究中心的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的行动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是重大的政策转变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击一个更广泛的打击目标——也许是不直接威胁哈尔科夫的其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝评论拜登政府是否会将其政策扩展到俄罗斯境内的其他地区，但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫外的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图排芬山区              
        在俄罗斯对乌克兰的攻击中，哈尔科夫地区米拉达宁诺村的儿童和少年体育骑术学校受到严重破坏，消防员正在现场工作，2024年5月30日。路透/瓦伦丁·奥吉里内科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获 landslide 胜选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱蒂亚·绍恩鲍姆以绝对优势赢得墨西哥总统大选，成为墨西哥首位女性总统，她的胜选承袭了她的导师兼前领导安德斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的思想，后者在穷人中极具人气，助力了她的胜选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;绍恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥市前市长，根据墨西哥选举委员会的初步计票结果，赢得总统职务，得票率在58.3% 至60.7%之间。这一得票率将成为墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院获得三分之二以上的超级多数，赋予联盟在无需反对派支持的情况下通过宪法改革的权利，根据选举委员会提供的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;索希特尔·加尔维兹&lt;/span&gt;在初步结果中承认失败，其所得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在我看来，在这个共和国成立200年来，我将成为墨西哥首位女性总统，"绍恩鲍姆对支持者们发表讲话，获得热烈的欢呼声 "总统，总统"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绍恩鲍姆的胜选对墨西哥来说是重大进步。长期以来，墨西哥因其传统的macho文化而闻名，且拥有世界上第二大天主教徒数量，它促进了传统价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绍恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普通选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想象有一天我会为一位女性投票，" 87岁的艾德梅尔丽·蒙帝尔说，她是支持者中墨西哥最小的州特拉科萨的支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在过去，我们无法投票；就算能投票，也只是遵循丈夫的指示。感谢上帝，情况已经改变，我亲身经历了这一切。" 蒙帝尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绍恩鲍姆面前的路途充满挑战。她需在提高民意福利政策的同时，应对预算赤字和经济增长疲软的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在初步结果公布后向支持者承诺，政府将节制财政开支，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但在选举现场却未详述具体措施。此次选举是有史以来最暴力的墨西哥总统选举，共有38名候选人遇刺。许多分析师认为，各类犯罪组织在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间扩大并深化了其影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的选区发生选站内杀人事件而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，墨西哥的命案数量超过历史上任何其他时期的行政部门，尽管谋杀率已略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非绍恩鲍姆承诺在提高警务效能和减少有罪不罚方面投入前所未有的投资，否则她不大可能取得重大安全保障改善，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰奈利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA政党在墨西哥市市长选举中也取得了初步胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将在处理中美洲移民跨越墨西哥涌向美国的问题以及与美国合作打击毒品走私方面面临挑战，尤其是在美国芬太尼泛滥的背景下。美国芬太尼泛滥正处于狂暴阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统竞选特朗普胜出，这些谈判将更加艰难。特朗普承诺对墨西哥生产的中国车实施100%关税，并声称将动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下届总统需解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商向邻近市场转移，这些都是最近的区域生产链调整趋势的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绍恩鲍姆还需处理佩梅克斯(Pemex)的问题，该公司作为国营石油巨头已连续二十年生产下降、债务沉重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不可能无休止地将公共资金投入这家公司而不盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。"他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔加倍了最低工资，减少了贫困，引导了汇率走强和失业率降低——这一成功使他极受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绍恩鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计面临巨额赤字，且预计明年中央银行预期的经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票变成其政治议程的全民公决，寻求影响选民。绍恩鲍姆否认自己是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺继续许多他之前的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演讲中，绍恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为"让我们的国家变得更好而做出的独特贡献"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析家维里·里奥斯认为，指责绍恩鲍姆将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡实际上是对女性的性别偏见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"让人无法理解的是，人们不相信她会做出自己的决定，而这很大程度上是因为她是女性。"她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，以换取释放人质，并要求哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开启未来新的一天了，" &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt; 说道。他正面临在竞选连任期间停止 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt; 的压力，而这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方发起的谈判一直在安排以停火形式结束以色列和哈马斯武装运动之间在加沙的冲突，但谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列持续对拉法的侵犯和本杰明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上因加沙死亡事件和人质持续被囚禁问题而承受新的压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已经授权谈判人员在拜登透露停火计划后提出加沙和谈方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统对手唐纳德·特朗普上周因弹劾罪名成立，被定罪34项重罪之后，凸显了两位总统候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划包含了三个阶段，不同于之前的计划，因为停火将在各方通过所有三个阶段时继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，将持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口聚居区撤出，其中包括老人和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行为的条款。“在谈判继续进行时，停火将持续下去，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些主张“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人将不同意这项计划，而且将呼吁战争无限期持续。一些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说不是首要问题。然而，我敦促以色列领导层在面对任何压力时支持这笔交易，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的人，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派美军直接参与保卫以色列免受伊朗攻击的美国总统，我请你们退一步想一想，如果我们失去了这个关键时刻会发生什么。我们不能失去这个关键时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够做出新的提议是因为最近战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一项详尽的四页半协议，”这位官员说，“它经过了极其细致的谈判。现在摆在桌面上的是一项完成整个过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体形容拜登周五的演讲极具戏剧性，并将其视为直接向以色列公众求助的尝试。主要的12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。以媒体审查机构此前禁止刊登该提议的细节，主持人丹尼·克沙马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史与公共事务教授、德克萨斯大学奥斯汀分校的杰里米·苏里认为这一提议的成功率比之前的要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列发动此类严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性并非不复存在，但比之前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论“转向反对”以色列，“这可能促使以色列人想要结束这场冲突。”拜登的影响也起了作用，苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放加沙中生病、年老或受伤的人质，以换取为期六周的停火，该提议可能延长，以便为更多的援助进入这片飞地提供更多时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据之前报道，本月早些时候，该提议因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中的永久结束冲突的条件而失败，并且加大了对拉法的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调停人，在正在进行的侵犯期间不会参加更多的谈判，但如果以色列停止这场战争，它准备达成一项“完整的协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有囚犯被哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但还没有达到美国对切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命纵火现场的可怕画面……针对哈马斯的一个袭击目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列发动袭击后对加沙发起攻击以来，已有超过3.62万名巴勒斯坦人死亡。据以色列方面的统计，哈马斯的袭击导致了约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事行动中被摧毁，位于加沙北部的贝特拉希亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台热潮涌动，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新类型的平台，投资者需将代币锁定才能获得奖励，这种复杂的投资方式警告称存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益受欢迎，是加密货币市场风险偏好的最新体现。比特币作为最大加密货币，接近历史最高点，而以太坊作为第二大加密货币，今年以来涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的中心是Seattle-based新兴企业EigenLayer。该公司继2月从美国风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集1亿美元后，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，与六个月前的不到4亿美元相比有了大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重新质押是建立在长期存在的加密货币实践“质押”之上的一种创新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证确认拥有哪些加密货币。为实现这一目的，代币持有人，如以太坊持有者，允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。参与质押的持有者在锁定期间失去了即时访问其代币的权利，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给予用户代表其代币的新型加密货币。重新质押使得持有者能够将这些新代币再次质押到不同区块链上的项目和应用程序中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险存在分歧，有些业内人士认为这种方式还太新颖，无法准确判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师认为，如果通过重新质押生成的新型代币被用于加密货币借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量底层资产持续借债的无限循环，并有可能在所有人同时撤出时扰乱整个加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用作抵押品时，这并不是理想的安排，它引入了新的风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，收益吸引力很大：以太坊区块链的质押回报通常在3%-5%之间，而分析师指出，重新质押的回报可能更高，因为投资者能够一次性获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是风险高地分散金融（DeFi）发展的一部分，在此过程中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售的情况下产生巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台还没有直接向用户支付质押奖励，因为支付机制还未开发完成。用户加入平台是出于预期未来的奖励或名为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其新创建的代币，该代币称为EIGEN，用户希望未来能有所值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻找空投的用户推动的，他称之为“非常非常投机的免费资金”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong说，Coinbase提供质押但不提供重新质押。（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预先采取行动，预期会得到某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，EigenLayer去年推出时，他是一名前University of Washington助理教授，并参与了印度首个由学生设计的微卫星项目。根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押代币，并生成代表重新质押资产的新型代币，这些代币可以在其他场合使用，例如作为借入的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多基于加密资产的借债。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场下跌期间的更大波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，当时用于质押的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan坚决表示，EigenLayer从不承担这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议，这些协议错误地定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为无需担忧重新质押，认为重新质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产净市值微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直担心加密货币世界的损失会波及其他金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重新质押的问题不会对传统金融市场构成实质性风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融市场相连，机构投资者也开始对重新质押感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币部门Zodia Custody已经看到了大量机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押过于冒险，因为难以建立资产去向以及收益分配的“纸面记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital已于4月与Kelp DAO合作进行重新质押部分资金，Kelp DAO在其博客中表示。Laser Digital未就路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Swiss加密货币银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重新质押的生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的代表图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插图展示了加密货币比特币的代表图示，于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的代表图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插图展示了加密货币以太坊的代表图示，于2023年6月16日拍摄。Reuters/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>