<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2024 20:00:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，作为交换，哈马斯需释放人质，他呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让战后的重建开始。”拜登说道，作为美国总统，他正面临大选年的压力，迫使其采取行动制止已为期八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国的斡旋下，进行的调解以期达成以色列与激进的哈马斯运动之间的加沙停火已多次陷入僵局，双方相互指责对方是阻挠进展的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在数周的加沙地带拉法市以军入侵事件后提出的，并且在美国和国内对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡因加沙的死亡事件和人质持续被困而施加新压力的情境下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已同意让谈判人员提出加沙休战协议，此为拜登透露出停火计划后的举动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也发生在前几日，民主党总统拜登的共和党对手前总统唐纳德·特朗普被裁定34项重罪罪名成立之后，这一事件凸显了两位总统候选人间的巨大反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登宣布的新提议由三个阶段组成，与以往的不同之处在于停火协议在双方推进所有三个阶段期间持续有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，人质，包括老年人和女性，将以数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙地区，600辆卡车将每天向加沙运送人道主义援助物资。”拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判持续，停火将继续。”总统说这是新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙大规模重建方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这一提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对以色列国内主张“无休止”战争的人呼吁转变思维。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列有人不会同意这个计划。他们会要求战争无限期进行下去。甚至有人在政府联合内阁中。他们已经表明自己的立场，他们想占领加沙，想持续战斗多年，人质对他们而言不是优先考虑的。但，我已督促以色列领导层支持这一协定，无论遭遇何种压力。”拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一生献身于以色列事业的人，作为唯一曾在战时到访以色列的美国总统，在伊朗袭击中直接派美国军力直接保护以色列的安全之时，我请求你们后退一步，想一想如果错过这一刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告知记者，以色列能做出新的提议是因为最近在战场上取得的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真正出现了危机结束的路线图。这是一份长达四页半的详尽协议，”该官员又说：“它经过精心谈判细节，现在所提的实质上是结束过程中的最后一击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员还补充说道，每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列几家媒体都描述拜登周五的演讲为戏剧性的，并解读为试图直接吸引以色列民众的举动。领导12频道在晚间新闻节目中中断了节目，直播拜登的演讲。主持人丹尼·库什马罗说，以色列的新闻审查制度此前曾禁止公布这一提议的具体内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀得克萨斯大学的历史和公共事务教授杰雷米·苏里认为，这次提议成功的可能性高于以往的尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列已重创哈马斯，哈马斯现在无法向以色列发动任何严重的袭击或恐怖行动的能力虽非无关紧要，但与之前相比已大大降低，”苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的观感“正在转变”，苏里如此说道，这可能鼓励以色列人希望停止这场冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全心投身于某事时，他能创造出很多推动力量。”苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年较早时候提出的一项人质提议要求释放加沙的病患、老年人及伤者，以作为交换条件换取六周的停火，该停火可以延长以允许更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提案在本月早些时候破裂，原因是以色列在拒绝接受哈马斯关于谈判中需永久结束战争的要求后，加大了对南部加沙拉法市的攻击力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知斡旋者，在持续的敌对行动中不再参与更多谈判，但如果以色列停止战争，则已做好准备达成“完全协议”，包含人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民遭哈马斯关押在加沙地带作为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日在南方加沙地带拉法市对巴勒斯坦平民进行空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际社会的愤怒，然而并未跨越美国设定的红线，美国并未因此切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这一战中，巴勒斯坦人民忍受了纯粹的人间地狱。”周五的新闻发布会上，拜登说道，“我们都看到了本周在拉法市以色列攻击哈马斯目标后造成致命火炮造成的可怕画面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击以来，以色列对加沙地带的袭击导致的死亡人数据巴勒斯坦卫生部门预估超过36,280人。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人行走在被毁的建筑物废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在以色列对北方加沙地带的贝特拉希亚发动的军事行动中，巴勒斯坦人在受损的建筑物废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊斯萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(该报道在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在特朗普大厦内面对一排排摄像机，唐纳德·特朗普传达了一条与其法律及政治挑战相符的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他犯有34项伪造文件罪名，旨在隐瞒向色情明星支付封口费的同一天&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;查看链接&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，这位共和党总统候选人以愤怒且冗长的言辞列举了一系列对手与不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持其审判的法官胡安·梅尔尚称为“腐败之人”和“恶魔”。他形容对手民主党人乔·拜登&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;个人资料&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;——在&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日大选&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中的对手——为“我国史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;再次弹劾&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，以及他声称非法涌入国家的移民——这回音般重复了他的集会言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选活动捐款，称他面临的挑战不仅仅是他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为国家战斗而做此，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲通常穿插着幽默，但这一次多半是沉闷的。在新闻发布会上，特朗普只手持一小张纸的笔记。最后，他没有回答任何问题，迅速离开了讲台，身旁跟着他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及任何敢说特朗普犯罪的人发起了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领先候选人都将彼此视作国家威胁的比赛中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为其不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普，他谈起了自己的私人不满，并对美国的司法系统撒谎，留下一个显而易见的结论：此人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——大多数人视纽约的裁决为正义的扭曲——周四单日为他捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台上创下的单日纪录，该平台负责处理共和党的在线筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在资金筹集总额上落后于拜登的竞选团队，周五力求保持速度，向支持者发出了大量悲观的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不放弃！”在特朗普的新闻发布会之后，另一则信息尖叫道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟在前总统身后，争辩说审判存在缺陷，指控本不应提出，重民主党票仓的曼哈顿陪审员池是被玷污了的，法官有偏见——这些指控均被地方当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但凡共和党人的谴责不够迅速或不够强烈，特朗普的盟友和竞选助手们便立即发起反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选团队的共同主管克里斯·拉西维塔嘲讽了一家全国大学生共和党团体，该团体在社交平台X上发文称，应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点如同屁股...每个人都有...，”拉西维塔发帖说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;sup&gt;&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;批判&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;了温和派的前共和党州长拉里·霍根，后者在马里兰州竞选参议员席位，在裁决公布之前警告美国人“不要用更多的两极化政治火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选，”拉西维塔在X上回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚州这两个战场州对共和党选民的采访中，数名选民表示，特朗普的定罪让他们&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新思考对他的支持&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在11月的大选中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的叛离&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能在复决对决中伤害他&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，鉴于在多个摇摆州中特朗普只有微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大部分受访的共和党人听起来更像特朗普本人，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治目的，只是为了伤害他，尽可能地让他不能进行竞选活动，”乔治亚州玛丽埃塔市一位62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，他们可以对任何人这么做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i style="display: block;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市。资料照片/路透社布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i style="display: block;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。在纽约联邦法院就特朗普涉嫌捏造商业记录以隐瞒2016年向色情演员斯托米·丹尼尔斯支付封口费的罪名审理后的一天，前美国总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普出席新闻发布会。资料照片/路透社布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土内使用美国武器的限制，虽为一步小举措，却在战略上深具意义，专家认为这可能有助于遏制俄罗斯跨边境的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直以来坚称，允许乌克兰使用美国武器进攻俄罗斯境内目标风险过大。政府担心乌克兰的大规模攻击可能引发与核武持有国俄罗斯的直接军事冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此一规定与美国其他禁令相辅相成，对向基辅提供高端武器的限制也随后逐步被推翻，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，是针对哈尔科夫地区的战事量身定制的。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国供应的武器，对从边境发动或准备发动攻击的俄方军队进行回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这意味着前线的乌克兰军队可以使用装有制导多发火箭系统（GMLRS）导弹的美国高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器和其他武器，越过边境对俄罗斯部队进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的研究同仁、基辅官方智库成员米科拉·别列斯科夫表示：“此举能够稳定前线局势，且可能创造条件，迫使俄罗斯军队在深度扎根前从哈尔科夫地区撤退。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英戈姆指出，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键前线抽调兵力的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己陷入被动，必须重新思考他们在哈尔科夫攻势中所采取的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，乌克兰在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C·Q·布朗将军的加密视频会议中提出在哈尔科夫区使用美国武器的要求，一位美国官员在匿名条件下透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后制定出支持放宽限制的建议，沙利文于5月15日将此提案提交给拜登。据官员所述，拜登同意乌克兰有权反击从俄罗斯领土安全地带对其发起攻击的俄军。自那时起，政府一直在细化决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基在5月20日对路透社的一次采访中[link: https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/]中公开呼吁乌克兰的盟友采取如此行动，但当时他表示：“目前，没有见到任何积极的回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“外国政策研究所”欧亚项目资深研究员罗伯·李认为，俄罗斯利用拜登禁止乌克兰在俄境内发动攻击的规定，将其作为对哈尔科夫地区发动攻击的安全庇护所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗伯·李补充说：“俄罗斯能够将其火炮部署在边境的另一边，保持防空、电子战和指挥控制在该区域。它在此可能有某种程度的庇护状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，罗伯·李和其他专家认为，仅凭这一决策，短期内改变前线态势的可能性不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不认为这一决定会改变前线的移动，即使有也是微乎其微。但它将使俄罗斯继续进行跨境行动更加艰难。”罗伯·李表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲利普·英戈姆认为俄罗斯缺乏足够兵力以在哈尔科夫实施重大推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力调动足够的作战实力，从东北部真正威胁哈尔科夫。若要执行此举，将要从东部作战区域抽调军队。”他解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不得让乌克兰使用他们提供的武器攻击俄罗斯境内目标，并在周二再次提及核战风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，乌克兰看似准备在未来数周至数月内，尤其在俄罗斯战场占据上风的一年后，寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯境内目标的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策变动不到一天后的周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时，呼吁美国批准打击俄罗斯深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿智库“战略与国际研究中心”前国防官员马克·坎西亚称，拜登此举仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的剧烈转变。但这一步非比寻常。”坎西亚说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将主张下一步：打击更广泛的目标。可能是俄罗斯境内非直接威胁哈尔科夫、但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的讲话中，未明确表示拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击，但未予拒绝这一可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时进行适应和调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于哈尔科夫外俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰当地时间2024年5月30日，在俄罗斯攻击下的哈尔科夫郊外的小达尼利夫卡村，消防员在遭到俄罗斯导弹重创的青年骑术学校现场作业。REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商正坚持控制支出以增加产量的承诺，使全球最大原油生产国的产量增长在2024年有望减缓，此举或能减轻本周末OPEC+须进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年来，由于页岩革命以及技术与效率的提升，美国成为非OPEC国家中全球石油供应增长的引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，日均产量超过千万桶，达到1293万桶，远超过2023年初政府预计的大约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织OPEC与OPEC+内的盟国去年深化了减产，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC国家产量的增加。OPEC+当前的总减产量已达586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论情况的消息人士称，OPEC+正在商讨一项复杂协议，计划将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+考虑供应政策之际，美国的产量增长继续推动非OPEC+国家总量的提升，但对OPEC+的威胁不如2023年那样明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，今年美国原油供应量将增长约27万桶/日。这与OPEC预测的美国原油与凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国石油产量增长更高，达到64万家桶/日。这三大预测机构，也就是政府、OPEC和国际能源署的预测值均低于去年的数值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球石油需求将增长220万桶/日，超出非OPEC+集团以外生产国供应增长约百万桶/日。这意味着对OPEC+原油的需求应比2023年高出约90万桶/日，OPEC在5月的月度石油市场报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长较低，为110万桶/日，而对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量今年几乎没有变化。4月的产量约为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管与分析人士表示，即便油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再度出乎意料地提高产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户依然保持着极为保守和纪律严明的态度，"合同钻机公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前的油价，钻塔数量没有进一步增长，这令人感到意外。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，推迟钻机升级，以更好地适应钻探活动平稳增长的预期。计划到年底运营12座钻机，并在下一年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的钻井平台总数减少至496座，比一年前水平下滑13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中指出，"美国有能力以百万桶/日的速度增长数年，但目前并无增长至这一水平的意愿。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球商品洞察部门预计，今年美国原油与凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，受投资者压力的影响，美国上市石油生产商对增长支出有所限制，之前无节制的支出虽然推动了页岩领域的爆炸式增长，但在2010年代造成了有限的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，超出预期的产量增长部分由私营企业推动，其中一些正因行业整合浪潮而被吸纳。他们通过延长井深和压裂岩石以提高单井产量来提高生产力，实现同时开采多口油井。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"预计尽管近期的整合风潮，当前油价水平将持续下去，并支持美国石油产量持续温和增长，因钻探和完井效率持续改善，"德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服务于石油行业的公司如SLB预计，今年国际市场的增长将超过北美。与北美市场6%的收入下滑形成对比，其今年一季度的国际收入增长了18%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士信贷银行分析师Giovanni Staunovo表示，"近年来战略转向，更注重资本纪律，导致市场反应不同，"预估OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将成为石油和液体燃料产量增长的领头羊，抵消OPEC+的减产。能源信息署在3月指出，OPEC+国家的石油液体产量预计将下降1百万桶/日，而非OPEC+成员国的供应则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了如何适应美国石油生产增长，"UBS的Staunovo指出。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="从控制室看到的一片由Oasis Petroleum持有的土地，位于美国德克萨斯州温克附近的二叠纪盆地的一座钻井平台的操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近Oasis Petroleum持有的二叠纪盆地一片土地上的钻井平台控制室看到的钻探平台操作层，路透社/Nick Oxford&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持了自种族隔离时代结束以来非国大（African National Congress，简称ANC）最糟糕的选举结果后，其领导地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自大约71%投票站的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上届选举的57.5%相比，这是一个显著的下跌，并且首次在30年来未达到多数席位的门槛&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选民的强烈冲击意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与一个或多个小型政党协商组建&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联合政府&lt;/a&gt;，或达成其他形式的协议，以维持国家治理。这可能迫使ANC在政策上做出让步或放弃关键的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为前工会领袖和商人转型的国家领导人，拉马福萨可能面临来自反对派和党内批评者的呼吁，要求其辞职，但他深陷分裂的政党内部，一名高级非国大官员已表示支持他继续执政&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。分析人士认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“缺乏任何可以明确团结人心，继任拉马福萨的候选人，”开普敦大学政治学教授，同时也是拉马福萨传记的作者安东尼·巴特勒表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月的民调显示，拉马福萨在这次选举中是主要政界人物中支持率最高的人。而ANC内部的派系斗争或许使任何旨在对抗他的动员工作变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于ANC的选举表现，拉马福萨至今尚未发表评论。其发言人表示，他将在周日宣布全部初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，拉马福萨作为国家领导人的未来曾因2022年的一个小组报告面临过重大考验，该报告指出他在自己的野生动物农场家具中藏匿大量现金，可能涉及不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，被誉为“农场门”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;&amp;quot;Farmgate&amp;quot;&lt;/a&gt;，而当年晚些时候在ANC领导人的竞选中赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于选民对&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;高失业率、犯罪和持续的电力供应中断&lt;/a&gt;等问题的愤怒，本次投票被视为ANC自成立以来面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，誓言在前任雅各布·祖马九年的腐败、丑闻及经济衰退后，清理党的形象，重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后引发的一波喜悦很快消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年后，经济停滞不前，ANC高层仍然深陷各种丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中致命的打击来自他的宿敌祖马，后者支持兴起的新政党“姆霍托·维塞泽”（uMkhonto we Sizwe），该党发挥出色，严重冲击了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡——夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马给拉马福萨和ANC设下了陷阱。他清楚他们在KZN的脆弱性，"政治分析师拉尔夫·马泰卡加评论道。"这是拉马福萨项目的终结...你不能输掉选举却期待一切照旧。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因看起来在关键改革上犹豫不前，避免加剧党内的裂痕而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时所展现的果敢决定形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他建立共识的能力以及他在提升南非作为"全球南方"领军人物形象方面的作用，"全球南方"通常指一群低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非向国际法院针对以色列提出种族灭绝案件，引发法官&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;裁决，要求以色列必须停止对加沙地区拉法赫市的军事进攻。以色列则坚绝否认相关指控，继续其在拉法赫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者指出，他对于南非面临的最大难题，没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前夕，ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨向数万名聚集在索韦托足球场上的支持者承诺将“做得更好”&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。然而，在他演讲结束之前，很多人就已经悄然离开。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）本周五去世，享年74岁。加拿大监狱当局证实，本月早些时候，皮克顿在一所最高安全级别的监狱中遭遇囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名远扬的大规模凶杀案件的主角，皮克顿于2007年被判处杀害吸毒者与性工作者的罪名成立，其残忍地在他的太平洋省份不列颠哥伦比亚省的养猪场处理受害者的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华郊外的破败房产中，发现了六名女子的肢解尸体，他因此被定罪。政府检察官在其被判处终身监禁后，放弃了对他另外20起罪案的追诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局宣布，皮克顿于5月19日在魁北克的一所监狱中遭遇袭击后不幸去世。他在袭击后被紧急送往医院治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矫正服务局在一份声明中提到：“我们深切意识到，这一罪犯的恶行对不列颠哥伦比亚省以及全国其他地区的社区造成了毁灭性打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿自2002年初被捕以来，与他相关的案件关联到温哥华破败、充斥毒品的东区（Downtown Eastside）附近超过十年间近60名失踪女子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于不列颠哥伦比亚省的波特科伊特兰城（Port Coquitlam），距离都市温哥华约25公里的养猪场内，发现了33名女子的遗体或DNA，其中大多为原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊网站上市几分钟后即被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，书中，这位连环杀手宣称自己的清白，声称自己是警察构陷的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版方主动请亚马逊将该书下架，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案电视画面显示罗伯特·威廉·皮克顿其法庭案在新西敏市开审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在无日期的档案电视画面中，罗伯特·威廉·皮克顿被拍摄于位于波特科伊特兰的家中。 REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台以锁定代币换取投资者回报，这一复杂机制被分析师警示为对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重复质押”激增的人气，是加密市场冒险行为的最新迹象，随着价格飙升，交易者们正追寻收益。最大的加密货币比特币接近历史高位，而次大的以太币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于此次“重复质押”热潮中心的是西雅图初创公司EigenLayer。今年二月，公司从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门获得1亿美元的资金，已吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台，相比于六个月前的不足4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告知路透社，该公司发明了“重复质押”方法，以拓展被称为质押的长期加密货币实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，涉及网络中多台计算机&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;检查与验证&lt;/a&gt;谁拥有哪类加密货币。为达成这一目的，代币持有者，如以太币所有者，将其资产作为验证流程的一部分锁定。参与者在参与质押期间损失对代币的即时访问权，但作为回报，他们可获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分质押平台亦向用户发放代表其所质押加密货币的新造加密货币。重复质押使得持有人能够利用这些新代币，与不同的区块链基应用程序和应用进行再次质押，以期获取更大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密界对重复质押的风险性意见不一，有人表示该实践尚处新生阶段，难以预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担忧，如果代表重复质押加密货币的新代币在庞大的加密借贷市场中作为抵押品使用，可能会产生以少量底层资产为根基的无休止借贷循环。他们指出，如果所有参与者试图同时退出，加密市场可能会被严重扰乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“涉及以抵押品再次作为抵押品的任何情况都非理想，它增添了原本并不存在的新风险元素，”加密数据分析供应商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，收益是吸引力所在：在以太坊区块链上进行的普通质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师指出对于重复质押，回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重复质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，在此领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售其持有的基础上，产生巨大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相应的机制尚未开发。用户加入平台期待未来奖励，或者被称为空投的其他赠予。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用其平台者发放其新造代币。用户期望这一名为“EIGEN”的代币在未来值钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，重复质押平台的增长受到了用户寻求此类空投的推动，将其称为“极为投机，这所谓的免费钱事物。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这极具风险，”美国加密交易平台Coinbase&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;的研究主管David Duong表示，Coinbase提供普通质押，但不提供重复质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们目前抢先行动，期待未来某种奖赏，尽管他们并不知道具体是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年发起，Kannan曾是西雅图华盛顿大学助理教授，他参与团队在印度推出了首颗学生设计的微卫星，根据其学术网站信息显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场，连接希望质押的参与者与需要被质押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新设立的重复质押平台涌现，包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO，他们代表用户在EigenLayer上进行代币重复质押，生成新代币代表这些重复质押的资产。这些代币可在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目的是让用户选择在何处质押自己的代币，以及促进新区块链服务的增长，而非鼓励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式联系...这是自然产生的现象，”他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重复质押可能附带“隐形风险” — 如果重复质押代币在加密借贷中使用，那么市场低迷期间可能会出现被迫清算与更大的波动，他在报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场抛售加剧，部分原因正是高风险借贷，加密代币作为抵押品迅速贬值，缘于&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra和Luna代币&lt;/a&gt;崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与该风险拉开距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重复质押，而在于借贷协议。是借贷协议错误评估了风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家对重复质押表示不担忧，指出与全球超过2.5万亿美元的净资产管理规模的加密业相比，重复质押协议中的资金相当微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"&gt;长期关切&lt;/a&gt;加密领域损失波及更广泛金融市场的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未看到重复质押问题对传统金融市场带来任何重大传染风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密领域与主流金融的联系日益增强，同时机构投资者对重复质押的兴趣逐渐增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到显著的机构兴趣在质押领域，但认为重复质押走得太远，因为很难建立资产去向和奖励分配的清晰“证据链”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重复质押了部分基金，Kelp DAO在四月的博客中表示。Laser Digital未就路透社评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密业务专业银行Sygnum表示，该公司质押客户加密资产，并期待“围绕重复质押的全新生态系统将逐渐形成”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎拍摄的加密货币比特币象征性图像。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄，一块PC主板上的加密货币以太币象征性图像。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢伊纳姆以压倒性胜利成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的政治遗产，洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困人口中的高人气是她竞选成功的关键驱动因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊纳姆&lt;/a&gt;，作为气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局进行的快速样本计票，她在总统竞选中获得了58.3%至60.7%的选票。这有望成为墨西哥民主历史上最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也有望在众议院和参议院获得可能的三分之二超级多数，根据选举当局给出的结果范围，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认败北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在共和国两百年的历史上，我将成为墨西哥首位女性总统，" 谢伊纳姆在支持者的热烈掌声中宣布，他们高喊"总统，总统"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊纳姆的胜利对墨西哥来说是一个重大里程碑，墨西哥以&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;“男性至上”&lt;/a&gt;文化和世界上第二大罗马天主教人口而知名。多年来，这一文化推动了更传统性别价值观念和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊纳姆是美国、墨西哥或加拿大第一个在大选中胜出的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一位女性，"87岁的爱德米拉·蒙蒂尔，特拉斯卡拉州（墨西哥最小的州）的谢伊纳姆支持者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们甚至不能投票，当你获得投票权时，也是投票给你丈夫告诉你投票的人。感谢上帝，这一切已经改变，我得以经历这一时刻，" 蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊纳姆前方的道路复杂且充满挑战。她必须在扩大深受欢迎的福利政策承诺与继承庞大的预算赤字与经济缓慢增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在公布初步计票结果后，她向支持者保证，她的政府将会财政稳健，尊重央行独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但尚未披露具体细节。这次选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;共有38名候选人&lt;/a&gt;遇害，这重申了该国面临巨大的安全问题。许多分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔执政期间，有组织犯罪集团的势力范围进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还被普埃布拉州（Puebla State）两个投票站发生的致命事件蒙上阴影。据统计，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，共有超过185,000人遇害，比墨西哥现代史上其他任何政府在任期间的死亡人数都多，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警力质量和降低犯罪不受惩罚现象上进行根本性的投资，否则谢伊纳姆可能难以在整体安全水平上实现显著提升，" 独立拉丁美洲政治风险分析师内森尼尔·帕什·弗兰纳里评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的国家复兴运动党（MORENA）也可能赢得墨西哥城市长选举，根据初步结果，这是该国至关重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一是与美国在移民跨境流动和安全合作上进行紧张谈判，特别是在美国芬太尼毒品危机持续恶化的情况下，涉及跨墨前往美国的庞大移民潮和毒品走私。这些议题需要两国紧密合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统选举，墨西哥官方预计上述谈判将变得更加艰难。特朗普承诺对在墨西哥生产、原产于中国的汽车征收100%的关税，并宣称将部署特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一届总统面临电力和水资源短缺问题，同时需要吸引制造商在近岸外包的趋势下回归，即企业将供应链向最贴近市场地区迁移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊纳姆还需应对如何解决国家石油公司（Pemex），这个深陷沉重债务的国营石油巨头的难题。该公司石油产量已连续二十年下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不能任由国库向一个无底洞投入资金而公司却从不盈利，"高盛拉美首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。"他们必须重新考虑Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，见证了货币比索的升值和低失业率，这些成绩使他在民间极具声望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然墨西哥今年可能面临巨额的预算赤字，2025年中央银行预计经济增长仅为1.5%，但谢伊纳姆仍承诺扩大福利计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;在此次竞选中犹如霸主&lt;/a&gt;，试图将选票变为对其个人与政治议程的公投。谢伊纳姆驳斥了反对派对她是洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”的指控，尽管她誓言将继续推行许多他的政策，包括惠及最贫困阶层的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;获胜演讲中，谢伊纳姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是"一个独特的人物，他让我们的国家变得更好。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是分析师维丽·里奥斯认为，对谢伊纳姆将会成为离任总统的傀儡的批评背后是性别偏见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们不相信她会自己做决策，这令人难以置信，我认为这与她是女性存在很大关系，"她说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="谢伊纳姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国家复兴运动党（MORENA）总统候选人克劳迪娅·谢伊纳姆，在墨西哥城赢得总统竞选后向支持者发表讲话时的反应。2024年6月3日，路透社/雷奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢伊纳姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国家复兴运动党（MORENA）总统候选人克劳迪娅·谢伊纳姆在赢得墨西哥城选举后向支持者挥手。2024年6月3日，路透社/雷奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城中心的索卡罗广场，民众手持横幅，上书“总统克劳迪娅·谢伊纳姆”，在2024年6月2日，国家复兴运动党宣布克劳迪娅·谢伊纳姆为总统选举的胜利者后。2024年6月2日，路透社/马赫·艾利普&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在墨西哥城，墨西哥2024年6月2日，大选投票结束后的反应。路透社/奎兹塔利·妮克特－哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选当日，圣克鲁斯·索索科特兰的计票站工作人员正在关闭投票站。2024年6月2日，路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在大选日聚集在韦拉克鲁斯的一个投票站进行投票。2024年6月2日，路透社/亚希尔·塞瓦略斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;齐纳坎坦，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在大选日排队等候在墨西哥城的投票站进行投票。墨西哥墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山大雷·梅内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成一项全球协议，以提升对流行病防控的全球协作，将在2025年或在可能的情况下更早完成谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项协议谈判了两年，该协议旨在增强疫情爆发前后各国之间的协作，以补救在COVID-19疫情期间所暴露的漏洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生机构原本计划于本周内达成协议，但由于在疫苗共享和准备度等议题上，富裕国家与较贫穷国家之间存在深刻的分歧，会谈已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现存的有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），当中新增了"大流行病紧急状态"类别，专门针对对人类健康构成最直接和全球威胁的紧急事态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中称，"今日做出的历史性决策，显示了成员国共同保护自己国民和全世界民众，以抵御公共卫生紧急状况和未来的大流行病所带来的共同风险的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长泽维尔·贝塞拉于周六表示，"通过这份协议，我们采取了具体步骤，使各国履行责任，加强措施，防止疫情爆发威胁到美国民众的生命安全和国家安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的调整旨在强化世界对新病原体的防御体系，以防类似于COVID-19疫情的再次发生，该疫情据世卫组织数据统计，已导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）标志在其位于日内瓦的总部附近，摄于2023年2月2日。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）的标志，在其位于瑞士日内瓦的总部于2023年2月2日拍摄。路透社/丹尼斯·巴里布斯（Denis Balibouse）/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>