<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 08:46:52 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>洛杉矶消防员在极端条件下坚守岗位</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;周二，消防员在洛杉矶部分区域遭受过去一周严重破坏的两大野火前线坚守，即使沙漠风和干旱环境导致了极其危险的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自至少七个州和两个海外国家的约8500名消防员连续第二天遏制了野火，尽管火焰仍然控制了火灾区域的约17%，但该片区域的大小相当于整个华盛顿特区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机群将水和阻燃剂投掷到崎岖的丘陵地区，自1月7日火灾爆发以来，地面人员使用手动工具和水龙头昼夜不停地进行灭火。有时由于强风，飞机不得不暂时停飞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圣诞娇娥火在城西边缘保持稳定，覆盖面积达23,713英亩（96平方公里），扑灭率增加3个百分点至17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡森山火在城东山区覆盖面积为14,117英亩（57平方公里），扑灭率提高至35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南加州自四月份以来几乎未下雨，使得灌木丛变得易燃，圣安娜风从沙漠中刮过山顶，穿过峡谷，将飞火送至前方两英里（3公里）之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国家气象局预计，恶劣天气将持续到周三，尽管夜间风力达到峰值，风速超过每小时50英里（每小时80公里），但在白天风力较预期有所减弱，预计周三凌晨将达到峰值，山地风速可能达到每小时70英里（每小时112公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加文·纽森加利福尼亚州州长表示，过去一夜在南加州爆发了11场新的火灾，这得益于消防员和设备提前部署，这些火灾很快被扑灭了。但仍有三个火灾正在燃烧，包括距圣贝纳迪诺和河滨县县界邻近地区分别于1月5日和6日爆发的火灾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据洛杉矶医学检查官办公室报告，野火死亡人数昨日增至25人。据估计，仍有超过12,000座建筑受损或被摧毁，这暗示着即将进行的浩大重建工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整片邻里已被夷为平地，只剩下焦黑的残骸。许多房屋内只留下烟囱残骸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“电视上看毕竟有很大不同。从空中看到，巨大而难以想象的破坏无处不在，直到亲眼见到才能感同身受。”洛杉矶市长凯伦·巴在一个新闻发布会上表示，她从空中旅游后说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又有数千人获准回家，但仍有88,000人在疏散命令下，另有84,000人在撤离警告之下，大规模的人口疏散为该大都市区史无前例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰·阿多夫，48岁，他在阿尔塔德纳失去了家园，但很庆幸自己得以平安，但对于未来却充满不确定感。阿多夫表示，他试图返家抢救部分财产并目睹大火蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“火势蔓延至仍在燃烧的超市、加油站，有车爆炸震耳欲聋，火焰高达两层楼高，火焰如龙卷风般燃起，我愚蠢而疯狂地尝试抢救。”阿多夫说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城市搜索及救援团队在阿尔塔德纳的一家超市停车场进行搜索，白板上跟踪进度，并在拖车里播报任务分配情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的搜索和救援行动系统进行中，强风对我们的搜索和救援工作影响有限，”加利福尼亚州紧急事务办公室区域任务负责人何塞·维拉尔诺韦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的50人团队对每间房屋进行检查，寻找任何残余火源和潜在隐患，如连接太阳能板的锂电池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里斯特斯火也接近珍宝馆——位于太平洋彼岸的J.保罗·盖蒂博物馆的艺术珍藏，其中包括梵高、伦勃朗、莫奈和德加的画作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但由于其所在的盖蒂中心内部装有花岗岩、防火钢和加固混凝土，该馆得以在风暴中保持完好无损。盖蒂特信会长凯瑟琳·E·弗林姆说：“从安全港取出艺术品将是极不智的行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿，共和党和民主党就紧急援助问题发生了争执，关于损失最为严重的火灾，已有超过2005年卡特里娜飓风的人身保险损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私人天气预报公司AccuWeather估计，总损失和经济损失在2500亿至2750亿美元之间，这将使其成为美国历史上成本最高的自然灾害，超过了2005年的卡特里娜飓风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会民主党人反对众议长迈克·约翰逊提议为加州野火援助设定条件。约翰逊还表示，所有灾区救援资金资助都应“经过”，这意味着成本应该被消除，避免增加预算赤字，可能通过削减其他项目来实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与许多此前自然灾害的情况不符，加州民主党众议员TED莉所说，约翰逊的立场过于离谱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不应该以美国同胞的痛苦为代价推动新的政策变动。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:59:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</guid></item><item><title>朝鲜自杀士兵给乌克兰在俄战带来新挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/north-koreas-suicide-soldiers-pose-new-challenge-ukraine-war-with-russia-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;本周，在俄罗斯被雪覆盖的库尔斯基地区发生了一场战斗之后，乌克兰特种部队检查了十余名朝鲜敌军士兵的遗体。其中一人竟奇迹生还。然而，当他被乌克兰特种部队接近时，利用一枚手榴弹进行了自杀性爆炸，据乌克兰特种部队于周一发布在社交媒体上的作战描述显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，乌克兰特种部队的士兵们在爆炸中幸免于难。然而，路透社无法证实此事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但越来越多的战场证据、情报报告以及叛逃者证词表明，朝鲜士兵正在为支持俄罗斯对乌克兰的三年战争而采取极端手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"自毁和自杀：这就是朝鲜的现状。" 代理自己的姓氏告诫不要公开其全名的前朝鲜士兵金（Kim）表示，他在2022年逃离朝鲜来到韩国时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这些为了在那儿打仗而离家出战的士兵，已受洗脑并真的愿意为金正恩总统牺牲自己。"他补充道，提到了那位隐居的朝鲜领导人。这位前朝鲜士兵是通过位于首尔的人权团体朝韩被囚人员家属协会介绍给路透社的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金说，他曾在俄罗斯为朝鲜军方从事约7年的建设项目，以赚取外汇服务于朝鲜政权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和西方的评估显示，平壤派遣了约11000名士兵支持莫斯科在库尔斯基地区的部队，该地区在今年年初被乌克兰出其不意地占领。基辅表示，已经有3000多名士兵丧生或受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦的朝鲜常驻联合国代表团没有立即回应关于此事的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科和平壤最初否认有关朝鲜军队部署的报道是“假新闻”，但俄罗斯总统普京在10月并未否认朝鲜士兵当前在俄罗斯的情况，并表示如果部署是事实，那也将符合国际规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，乌克兰发布了一段据称是两名被捕朝鲜士兵的视频。其中一名士兵表达了留在乌克兰的愿望，另一名士兵则希望返回朝鲜，据乌克兰总统泽连斯基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜派到俄罗斯的部队是自朝鲜战争（1950-1953）后首次参与大型战争。朝鲜据报在越南战争和叙利亚内战中派遣了较小的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国警告朝鲜，其在俄罗斯的经验使其更有能力与邻国作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩此前曾表示他的军队是“世界上最强的军队”，据政府媒体报道。2023年发布的政权宣传视频显示赤裸上身的士兵在雪地奔跑、跳入结冰的湖中、撞击冰块进行冬季训练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一位南朝鲜的情报机关向南朝鲜议会情报委员会通报的一位国会议员表示，战场上朝鲜士兵的伤亡数量表明他们对现代战争缺乏准备，可能正被俄罗斯用作“炮灰”。更令人担忧的是，这些部队似乎被指示自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近，有报道确认一名朝鲜士兵在乌克兰军队的追捕中处于危险，他喊出了金正恩将军的名字，并掏出了一枚手榴弹试图自杀，但最终丧生，”南朝鲜议会情报委员会的李承奎仁议员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死朝鲜军人携带的随身记录中也显示，朝鲜当局在被俘前强调自毁和自杀，他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于他提到的案例的具体细节，他拒绝提供更多说明，称这是乌克兰向南朝鲜国家情报局（NIS）提供的信息。NIS在周二未就此事作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方或间谍的自杀不仅体现了对金正恩政权的忠诚，也是一种保护家庭免受牵连的方式，政策研究所的防务分析师杨郁（Yang Uk）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基周日表示，基辅愿意将被捕的朝鲜士兵交还给金正恩总统，如果他能够促成这些人质与被俄罗斯俘虏的乌克兰人交换的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，对一些朝鲜士兵来说，被俘虏并被送回平壤可能比死亡更糟，前朝鲜士兵金表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“成为战俘意味着背叛。被俘意味着你是叛徒。留下最后一颗子弹，这正是我们在军队中谈论的事情，”他补充道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩指导涉及坦克部队的军事示范" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XWDRAQZ4SBIC3LNHYQR6J7GUCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;朝鲜领导人金正恩（图未示）指导了在朝鲜进行的一场涉及坦克部队的军事示范，拍摄于2024年3月13日，由中国通讯社（KCNA）于2024年3月14日发布。文件照片 - REUTERS/KCNA&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩出席一个典礼活动，庆祝向朝鲜军队交付新型战术弹道导弹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SBCWCUGLHVNHJPKEY7Z3DILVAI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;朝鲜领导人金正恩出席了一个典礼活动，庆祝向朝鲜军队交付新型战术弹道导弹，地点未公开，摄于2024年8月4日。朝鲜官方中国通讯社（KCNA）发布。 文件照片 - REUTERS/KCNA&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 09:34:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/north-koreas-suicide-soldiers-pose-new-challenge-ukraine-war-with-russia-2025-01-14/</guid></item><item><title>特别调查员报告发现特朗普参与推翻 2020 年大选的“犯罪活动”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-justice-dept-releases-report-trump-attempt-overturn-2020-election-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;美国特别检察官杰克·史密斯得出结论，唐纳德·特朗普在2020年大选失利后试图“前所未有的犯罪性”维持权力，但在总统当选者拜登11月大选胜利后，未能将案件提交审判，根据周二发布的一份报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告详细阐述了史密斯决定对特朗普提起四项指控，指控他在民主党总统乔·拜登2020年击败他后，图谋妨碍选票的收集和认证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告结论认为，有足够的证据使特朗普在审判中被判有罪，但其即将于1月20日重返白宫，使得这一结果变得不可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯面对特朗普的持续猛烈批评，也为自己的调查和参与的检察官进行了辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普先生指控我的检察官决定受到了拜登政府或其他政治行为人的影响或指导的想法，真是一派胡言。”史密斯在他的报告中写到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其名为“真相社交”网站发布的帖子中称，史密斯是一位“无能的检察官，未能在选举前将他案件提交审判”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的律师在致司法部长梅里克·加兰的一封公开信中称，该报告是对特朗普政治动机攻击，声称在特朗普重返白宫前发布此报告将损害总统交接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告中提到的部分证据之前已有公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其中包括了一些新的细节，比如检察官曾考虑根据《联邦叛乱法案》对特朗普提起妨碍1月6日针对美国国会大厦攻击的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但检察官最终认为这种指控面临法律风险，且缺乏证据显示特朗普意图让袭击现场的暴力行为达到“全面”规模，这是一群他的支持者的徒手阻止国会对2020年大选进行认证的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起诉书指控特朗普共谋妨碍大选认证，欺骗美国获得准确选举结果，剥夺美国选民的投票权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯办公室认为，对其他共犯可能提起指控是合理的，但报告表示检察官并未作出最终结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前已有多名特朗普的前律师被指为起诉书中提到的共犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告的第二部分详细阐述了史密斯对特朗普在2021年离开白宫后非法保留机密国家安全文件的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部承诺，在涉及该案件的两名特朗普下属继续接受法律程序期间，不会使这部分内容公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯上周离开司法部后，因遵循历史上的司法部政策，不对在职总统提起指控，因此没有对特朗普提起指控，而这也未达到审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对所有指控表示不认罪。他经常指责史密斯为“疯子”，将这些案件描绘为政治动机，旨在破坏其竞选活动和政治运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普及他在机密文件案件中的两位前共犯在特朗普将于1月20日重返白宫前数天，试图阻止报告发布。法院拒绝了阻止其发布的全部要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责机密文件案件的美国地方法官阿尔琳·坎农下令，目前司法部应暂停计划，不让某些高级国会议员私下审查报告中的文件部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官在之前的法庭文件中详细阐述了对特朗普的指控。2022年，一个国会委员会发表了700页关于特朗普在2020年大选后行为的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两个调查均得出结论，即特朗普在2020年大选后传播广泛的选民欺诈不实指控并施压州立法机构不认证投票，最终试图使用承诺为特朗普投票的欺诈性选举人团成员，实际上是由拜登赢得的州，意图阻止国会认证拜登的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一努力最终以2021年1月6日的国会大厦袭击达到高潮，一群特朗普支持者涌入国会，在徒劳地试图阻止立法机构认证投票的过程中哄抢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯的案件在特朗普的选举胜利前面临法律障碍。案件一度暂停数月，因为特朗普坚持认为自己无法因作为总统期间的官方行为接受刑事起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院保守派多数裁决基本支持了他的观点，赋予前总统广泛的刑事起诉豁免权。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国检察官在2020年大选颠覆案中获得特朗普新 indictment" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIAZL5DQXBIN5LCWWY6PGHHTWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月27日，美国，美国司法部华盛顿总部，特别检察官杰克·史密斯在其2020年大选颠覆案修订后的起诉书中签名。美国司法部/手稿照片 via 路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:21:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-justice-dept-releases-report-trump-attempt-overturn-2020-election-2025-01-14/</guid></item><item><title>拜登在特朗普任期最后几天寻求放松古巴制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-lift-designation-cuba-state-sponsor-terrorism-ap-reports-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府周二宣布，将移除古巴在恐怖主义黑名单上的标注，与此同时，古巴方面也宣布将释放超过五百名囚犯，两项声明预计将在唐纳德·特朗普即将上台之际重塑美古关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统的两项声明实际上推翻了当选总统特朗普在2021年前任任期期间实施的诸多制裁措施。如果这些措施得以持续，这将是自奥巴马时期缓和时期以来，美古关系取得的重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾对古巴采取强硬立场，并将其指定为恐怖主义国家支持者。然而，他对此次措施尚未发表评论，但曾承诺对古巴采取强硬立场，并提名共和党参议员马尔科·鲁比奥担任国务卿，后者不仅是古巴移民的后裔，还公开批评古巴政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照美国高级政府官员的说法，拜登宣布的计划需经国会审议和过渡中的特朗普政府审阅，其中包括废除2021年特朗普政府将古巴列为恐怖主义国家支持者的决定，从而放宽对已陷入深度经济危机岛屿的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划还将撤销2017年特朗普下令限制与一些军事和政府相关联的古巴实体的金融交易的指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，美国政府官员表示，拜登计划禁止个人根据《赫尔姆斯-伯顿法》对古巴实体或外国公司在1959年菲德尔·卡斯特罗革命后没收的财产提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美方向古巴发布的声明一小时后，古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔宣布其政府计划在与教宗方济各会谈后，逐步释放553名囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国和欧洲联盟对古巴在2021年7月11日骚乱之后关押数百名抗议者的行动严词谴责。古巴政府也遭受了批评和指责，面对这波抗议，古巴是否拘留了其中的囚犯尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴外交部声明称，该决定体现了“古巴司法制度的人道性质”，但并未将释放囚犯与拜登的措施联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴政府认为这是一项进步，并向前迈出了一步，但指责美国持续对古巴实行“经济战争”，警告上述措施可能会被迅速撤销，这一冷战时代的美国对古巴的贸易禁运将持续存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年1月20日，特朗普就职之际，可能会寻求复苏拜登就任后已废除的制裁措施。过渡团队及其所在参议院办公室未立即回复评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，拜登和特朗普的团队已在此问题上进行了一些沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在致国会的一封简短函件中，拜登称周二宣布的行动“符合美国国家利益，将加快古巴向民主过渡的过程”。古巴自2023年以来一直在与梵蒂冈官员讨论释放囚犯的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈在之前与古巴的囚犯释放谈判中发挥了关键作用，并在2015年由前总统巴拉克·奥巴马主持，恢复了古巴与美国之间的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位拜登高级官员在声明中表示：“两党两国政府官员普遍支持美古不应错误关押人员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管古巴政府认定2021年抗议后的被关押人员涉及从破坏公物到叛乱的各种罪行，但在短期内，拜登的新措施预计将为古巴提供更多操作空间，以应对其陷入困境的经济危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于食品、燃料、药品和电力短缺，古巴面临前所未有的移民潮，自2020年以来，至少有一百万古巴人通过陆上或海上离开了该岛，其中许多人前往了美国，加剧了美边境的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2021年任期最后一刻将古巴列入美国的恐怖主义国家支持者名单，称古巴曾多次提供“国际恐怖袭击支持”，庇护美国逃犯和哥伦比亚反叛首领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴否认这些指控，称该决定是胡说八道，并寻求从名单中移除古巴，名单禁止与美国经济援助及美国武器出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最近对古巴被列入名单的审查是作出决定的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的审查显示，目前没有确凿证据证明古巴仍在为国际恐怖袭击提供支持，”一位美国政府官员说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈瓦那美国大使馆附近古巴和美国国旗的视图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZJ2YKGQBNPOHIV2N7BVGSIT5I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哈瓦那美国大使馆附近古巴和美国国旗的视图，2024年5月13日。路透社/亚历山德雷·门内赫吉尼/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乔·拜登总统与古巴裔美国领导人在美国白宫的州宴会厅会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VPQZAXECXFOAHJZLCT7CQLE25E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乔·拜登总统与古巴裔美国领导人在美国白宫的州宴会厅会面，2021年7月30日。路透社/艾velyn Hockstein/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:06:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-lift-designation-cuba-state-sponsor-terrorism-ap-reports-2025-01-14/</guid></item><item><title>韩国尹总统：饱经痛苦的幸存者成为首位在职期间被逮捕的总统</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;尹锡悦成为韩国继任总统中首位被逮捕者，他在周三终于主动放弃抵抗一个多星期来的僵局，这场僵局是由于他涉嫌发动叛乱而引发的调查。这位54岁的政治老兵，在任期中后期越来越孤立，其个人丑闻不断，反对派强硬且党内纠纷不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临前所未有的法律困境，但尹锡悦的职业生涯为他赢得了公众的关注和选民的支持，这些都使他得以在2022年总统选举中胜出，成为他首次当选的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自略胜一筹赢得那次选举以来，尹锡悦经常因持续的斗争变得心灰意冷，这使得他展现出一种被前对手认为是其典型特征的冲动行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在12月3日短暂实行境内外震惊的戒严令后，尹锡悦遭受了严重的政治打击。12月14日，他因企图实施戒严令被国会弹劾，随后被暂停职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对不断增加的法律和政治风险，尹锡悦的命运将由宪法法院裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他正面临多个与发动叛乱相关的刑事调查，包括被高级官员反贪污特别调查局（CIO）主导的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出于对所谓的CIO非法逮捕令的拒绝，尹锡悦利用这一理由来团结支持者，面对不断加剧的法律和政治困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首尔市中心的堡垒式居所中孤立无援，尹锡悦及其总统安全服务与官员们进行了一场高风险的对峙，官员们试图在他拒绝被捕两周后将其带离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被捕时发布的声明中，尹锡悦表示，他并不认可不法程序，而是选择屈从以避免流血事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦曾承诺“拼到最后一刻”，并呼吁追随者帮助他挽救国家免受“反国家势力”的侵害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦过去一年的总统任期因一桩涉及妻子的丑闻而黯然失色，其妻子被指控不当接受了一只昂贵的迪奥手袋作为礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在丑闻被认为是4月议会选举惨败的主要原因后，尹锡悦道歉，但他继续拒绝对其进行调查的呼吁，以及对其妻子及其母亲涉嫌操纵股票价格的指控进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查相关指控的检察官决定不对第一夫人提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在国内政治上的困境掩盖了他的国际成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他大胆推动与邻国日本长达数十年的外交争端的缓和，以及与日本和美国在三边安全合作中拉拢，被认为是其标志性外交政策成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在白宫活动上，尹锡悦展现了他个人魅力的一面，他上台演唱了1970年代的流行歌曲《美国派》，令惊讶的乔·拜登总统和欢乐的群众感到振奋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦出生于首尔一个富裕家庭，早期在学校表现优异。进入首尔国立大学法学系，但由于挥霍无度，他在尝试了九次后才通过了司法考试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，尹锡悦在调查已故总统朴槿惠贪污案时当选全国知名人士。当被问及他是否有复仇倾向时，他回答说检察官不是黑社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年前，朴槿惠暂停并解雇了尹锡悦，时任一名调查关键案件的团队成员。这被视为对挑战其权威的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在将朴槿惠送入狱并获得权力强大的首尔中央地方检察官办公室主管一职后的戏剧性回归，标志着其跻身权力巅峰的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年后，他成为韩国总检察长，主导了对即将上任总统文在寅亲密盟友的腐败调查，这让他成为了支持者口中对文在寅的亲民政策感到沮丧的保守派的宠儿，使他成为2022年总统选举的候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，鉴于他大力推进将总统办公室从蓝宫搬迁到新地点，他的上任之路充满波折。这种举动引发了关于是否出于风水考虑将总统办公室迁出旧址的质疑。尹锡悦否认自己或其妻子与巫师有任何关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年万圣节期间，当一场人群踩踏事件导致159人死亡时，尹锡悦拒绝解雇高级官员，这引发了他是否保护“鹰派”的质疑。其中一名官员是国安部长李尚敏，他也毕业于与尹锡悦同校。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位同样毕业于首尔中的江高中的是金永熏，他负责推动总统办公室搬迁，后担任国家安全服务负责人，最近又被任命为国防部长。金永熏是两位建议尹锡悦宣布戒严令的人之一，另一位是李尚敏。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国调查人员逮捕被弹劾的总统尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZD7M5RW6NILFP34JAGBZVWILI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月15日，韩国弹劾总统尹锡悦抵达高 cherche 高级官员反贪污特别调查局（CIO），位于韩国高策恩。    KOREA POOL/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</guid></item><item><title>韩国尹政府称其被捕，反贪机关称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-arrested-says-anti-graft-agency-2025-01-15/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:12:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-arrested-says-anti-graft-agency-2025-01-15/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦的顾问表示，如果有关部门撤回决定，他愿意接受质询。</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-willing-be-questioned-if-authorities-pull-back-says-adviser-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;遭弹劾的韩国总统尹锡悦已做好准备，如果负责逮捕他的当局撤销行动，他将于周三接受调查人员的质询。尹锡悦的一位长期朋友兼顾问郑东贤表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OEBJ5VJCGZO3DD7TACOANJK2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔青瓦台举行的新闻发布会上回答记者提问，日期为2024年11月7日。   REUTERS/Kim Hong-Ji/Pool/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:41:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-willing-be-questioned-if-authorities-pull-back-says-adviser-2025-01-15/</guid></item><item><title>联合国利比亚特派团对据报道在拘留设施内拍摄到的酷刑画面表示关切</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/un-libya-mission-alarmed-by-reported-torture-footage-detention-facility-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;联合国利比亚特派团Tuesday对社交媒体上流传的一段显示位于利比亚东部Glassada拘留设施内“残酷折磨和虐待”的录像表达了关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能独立核实这段视频的位置和日期，但视频中的建筑细节，包括地面瓷砖类型、墙面装饰和监房栏杆，与通过其他核实报告提供的该监狱图像一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着联合国利比亚特派团继续核实流传视频的背景情况，我们强烈谴责任何构成严重违反国际人权法的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国方面表示，这段视频与他们在拘留设施中记录的人权侵犯行为的“模式”一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它还呼吁立即对指控进行调查，并表示正在与利比亚国民军总指挥协调，以确保联合国人权观察员及其他独立监督人员能够“不受限制地访问Glassada设施及其控制下的其他拘留中心”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利比亚当局对此视频或联合国报告暂无回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2011年北约支持的起义推翻前独裁者穆阿迈尔·卡扎菲政权后，这个北非国家陷入了混乱和无政府状态。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 23:46:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/un-libya-mission-alarmed-by-reported-torture-footage-detention-facility-2025-01-14/</guid></item><item><title>加沙停火似乎即将实现，美国和埃及领导人将重点放在“未来几个小时”上</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;调解人 proximity 于周三接近敲定巴勒斯坦加沙地带停火的最后细节，在卡塔尔马拉松式会谈之后，美、埃及领导人物承诺在接下来的几个小时内保持密切联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在多哈长达八个多小时的谈判中，谈判重燃希望。调解人包括卡塔尔、埃及和美国官员以及以色列和哈马斯，双方表示，达成了停火协议和人质释放的协议比以往任何时候都更接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔外交部发言人马吉德·阿纳斯里早前在新闻发布会上表示，双方已收到文本，正在讨论最后细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但哈马斯高级官员在周二晚向路透社透露，巴勒斯坦团体尚未回复，原因仍然是以色列还没有提交地图以展示其部队从加沙撤出的路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登表示，停火协议即将达成。拜登和埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西在周二通话中讨论了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫在领导人电话通话后的声明中说：“两位领导人都承诺在接下来的几个小时内直接和通过团队进行紧密协调。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位领导人强调了在谈判达成协议方面时间紧迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，会谈已进入最后阶段，并希望此轮谈判能够达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员表示，谈判已进入关键阶段，尽管仍有一些细节需要讨论：“我们接近目标，但尚未达成共识。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;访问罗马，以色列外交部长吉迪恩·萨尔表示，尽管组阁内有激进民族政党强烈反对，大部分以色列内阁成员仍支持与哈马斯达成加沙和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与哈马斯和也持有加沙人质的武装组织伊斯兰圣战组织代表团一起，伊斯兰圣战组织表示将会在周二晚抵达多哈以参与停火谈判的最终安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果谈判成功，新一轮分阶段停火——圆了超过一年断断续续谈判的梦——可能遏制已摧毁加沙、导致数万巴勒斯坦人死亡、使大部分加沙居民无家可归且每天仍导致数十人死亡的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反过来又可能缓解包括巴勒斯坦、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克在内的更广泛中东地区的紧张局势，其中战争引发了这些地区的冲突，并导致人们担心两伊之间可能爆发全面战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列将从2023年10月7日哈马斯的人质袭击中收回约100名剩余人质和尸体，并释放巴勒斯坦人质，作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在华盛顿发表讲话，概述了冲突后恢复巴勒斯坦领土治理的愿景，他认为，该协议应由哈马斯接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“协议……将释放人质，停止战争，保护以色列安全并使我们能够显著增加对在战争中遭受惨重损失的巴勒斯坦人的人道主义援助。”拜登在周一的讲话中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管各方努力达成停火协议，以色列周二对加沙新一轮空袭仍造成至少15人死亡，医疗单位证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，联合国表示，正忙于为在潜在停火下扩大对加沙的人道主义援助做准备，但边境访问权和安全问题仍构成障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人质在以色列的家庭之间流露出希望与绝望情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能错过这个机会。这是最后的机会，我们可以拯救他们。”法达斯·科尔德隆说，她的丈夫奥夫、女儿萨哈尔和儿子以莱被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官方表示，协议的第一阶段将释放33名人质，包括儿童、女性（其中包括一些女兵）、50岁以上男性以及伤员。以色列将逐步、部分撤出部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦来源表示，在第一阶段，以色列将在60天内释放1000名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，以哈马斯领导的武装人员穿越加沙边境后发动袭击，造成了1200人死亡，超过250名人质被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后，以色列陆军已在加沙地区杀死了超过4.6万名巴勒斯坦人，根据巴勒斯坦医务人员的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方均表示原则上对停火协议及其随后释放人质交换俘虏的预期表示支持。但哈马斯拒绝了任何未实现永久停火的协议，而以色列则表示不愿停止战争，除非哈马斯被瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的就职典礼现在被普遍视为实现停火协议的实际期限。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙南部汗尤尼斯一处遭以军打击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;i&gt;加沙南部汗尤尼斯附近的一处遭以军打击后的现场，加沙地带遭受以哈马斯冲突，2025年1月14日。路透社/哈特姆·凯勒赫&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙中央德亚勒北路一条海滩小食店遭以军打击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC6WVGHTT5KHTOWY5DOB6A2P6Q.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;i&gt;加沙中央德亚勒北路附近的一处遭以军打击后的现场，加沙地带遭受以哈马斯冲突，2025年1月14日。路透社/雷曼丹·阿布德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="北加沙遭破坏的建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7YCQ4ZI7ZLERFWF2O2ENHNT7I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;i&gt;北加沙遭破坏的建筑，受到加沙地带与哈马斯冲突的影响，从以色列境内拍摄，2025年1月14日。路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列战机从以色列境内拍摄到的飞行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7NE3L4YWZ5KM3HI4M5VHN6XYWA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;i&gt;以色列战机从以色列境内飞行景象，加沙地带遭受与哈马斯的冲突中，2025年1月14日。路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="北加沙升起的浓烟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTRPGQRLSRMMDCTDB7ASBH6OYQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;i&gt;北加沙升起的浓烟，从以色列境内俯瞰加沙地带与哈马斯的冲突，2025年1月14日。路透社/阿米尔·科恩 TPX影像日报&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item><item><title>以色列人质家庭陷入希望与绝望之间</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostage-families-caught-between-hope-despair-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;在加沙接近达成停火协议之际，仍被扣押在这一地区的98名人质的家庭面临着混合的心情，包括希望、担忧，有时还伴随着愤怒。谈判人员正最后争取达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔调解人向以色列和哈马斯分享的草案提议，在延长的停火第一阶段，将释放33名儿童、妇女和老年男子，以及患病和受伤的人质。以色列相信这些名单上的大多数人都还活着，但尚未收到哈马斯的确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为交换，数百名巴勒斯坦囚犯将被释放，如果一切顺利，谈判者将开始讨论释放剩余的平民男子和士兵、以及治疗死于冲突的人质的遗体，作为结束长达15个月战争的一揽子措施的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能错过这个时机，这可能是最后一次机会，我们可以拯救他们。”哈达斯·卡尔登说，她的丈夫奥费尔和孩子萨哈和艾雷兹在2023年10月7日哈马斯武装分子袭击南部以色列时被绑架，当时造成1200名士兵和平民死亡，这是以色列历史上最致命的袭击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那次袭击以来，以色列对加沙的攻势已经持续了超一年，造成超过4.6万名巴勒斯坦战斗人员和平民死亡，严重破坏了狭窄的沿海地区，但仅有少数人质逃脱或被军队释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨哈和艾雷兹在2023年11月的首次人质换囚行动中被释放，奥费尔（54岁）也在第一阶段的新协议中可能获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他被俘52天后，孩子们最后一次看到他时，他“状况非常糟糕。”哈达斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道他正遭受苦难，”她说，“我一直在做梦，身体里都能感觉到，我感觉到他在受苦。每时每刻都感到悲伤，每喝一口饮料、接受一次淋浴或吃一点食物时，我都感到内疚，因为我知道他们没有这些东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特拉维夫，示威者每星期都聚集在一起，敦促贝内·内塔尼亚胡政府达成协议，将人质送回家，而且似乎越来越有可能达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，鉴于过去的失望，很少有人在亲人回家之前愿意庆祝。对于其他人来说，此次协议可能会是一场残酷的欺骗，让许多家庭继续困在加沙，而谈判人员开始另一次与哈马斯俘虏的会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总理应该带来一份包括所有被绑架者，包括我的儿子（一个美国公民和以色列英雄）的协议，”蕾比·陈说道，她儿子艾塔伊在哈马斯袭击中丧生，尸体仍被扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他拯救了许多人，他不配在这种地方忍饥挨饿，”陈女士在内塔尼亚胡在耶路撒冷的办公室外对总理说，她正在敦促他确保不能在第一阶段停下，所有都被绑架者都必须获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，在议会会议上，示威者对国防部长以色列·卡茨大声指责，要求所有被绑架者都获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在这里推销的是一种选择协议，而不是人道协议，”林恩·海曼的亲友代表说，使用了情感强烈到令人联想起纳粹大屠杀的词语，那是指囚笼中的集中营犯人被选中去服苦役或进入毒气室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我们将女儿的遗体无法安葬，总理口中的胜利又是什么？还有什么比这更大的羞辱？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡周二接见了一些被绑架者的代表，但有关那些未获释人员的前景仍令许多人担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在会议进之前抱有希望，认为我们讨论的协议是关于所有被绑架者，但结果我离开时非常担心，认为我们谈论的协议并不涵盖所有人。”吉尔·迪克曼说，他的表亲卡梅尔·加特在被哈马斯俘虏11个月后在加沙的隧道中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不明白，为什么不现在开始第二阶段的谈判，尽快完成它？”他说，“我们呼吁特朗普总统和其他世界领导人确保协议不只停留在第一阶段，而是让所有被绑架者都被释放。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="绑架者代表与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的会面，地点在耶路撒冷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HLKCTTEPABKDRDOUA7LOOR77ZY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月14日，加沙致命袭击事件被绑架的以色列人质家属和他们的支持者聚集在耶路撒冷，要求达成一个将所有被囚禁在加沙的人质带回家的协议。图片来源：路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="绑架者代表与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的会面，地点在耶路撒冷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7IK24KBGWBLMND3KTXX5MSLIOM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月14日，加沙致命袭击事件被绑架的以色列人质家属和他们的支持者在耶路撒冷，要求达成一个将所有被囚禁在加沙的人质带回家的协议，同时参与与人质代表及以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的会议。图片来源：路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持被绑架者的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7MWCVI32EFIOVHIKW6NSQ2AGOM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月14日，以色列特拉维夫“人质广场”，人们在树上看着在致命2023年10月7日哈马斯袭击中被绑架的人质的照片，周边正在进行以色列与哈马斯之间的冲突。图片来源：路透社/凯·普费芬巴赫&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="绑架者代表与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的会面，地点在耶路撒冷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7E3DJ6UG35I7HA5UV5TU652NSA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月14日，加沙致命袭击事件被绑架的以色列人质家属和他们的支持者在耶路撒冷，要求达成一个将所有被囚禁在加沙的人质带回家的协议，同时参与与人质代表及以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的会议。图片来源：路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="人们对支持被绑架者的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4R4S2XUX5MA5EYWKULEGRA37Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月14日，以色列特拉维夫“人质广场”，一个进入象征哈马斯隧道的临时隧道，以支持在致命2023年10月7日哈马斯袭击中被绑架并仍被扣押的人质。图片来源：路透社/凯·普费芬巴赫&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:21:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostage-families-caught-between-hope-despair-2025-01-14/</guid></item><item><title>澳大利亚就被俘士兵被杀的报道召见俄罗斯大使</title><link>https://www.reuters.com/world/australia-summons-russian-ambassador-over-reports-captured-soldier-killed-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周三表示，澳大利亚已召见俄罗斯大使，原因是有消息报道一名 Melbourne 人 Oscar Jenkins 在被俄罗斯俘虏后在为乌克兰战斗时丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴内塞在一次记者招待会上表示，澳大利亚政府已要求俄罗斯方面立即确认 Oscar Jenkins 的状态，并且对 reportedly 他被杀害的消息“极为关切”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们期待着事实的澄清。但如果有任何伤害发生在他身上，这绝对是可以接受的，并且澳大利亚政府将采取最严厉的行动。”阿尔巴内塞说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被一名记者问及澳大利亚是否会驱逐俄罗斯大使或将外使召回莫斯科时，阿尔巴内塞表示，政府将在核实所有消息后确定其回应措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚外交部长 Penny Wong 表示，在不同政府执政期间，澳大利亚一直与俄罗斯保持着“非常棘手的关系”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将根据事实进行评估，但我要明确指出，所有选项都在桌面上。”Wong 在接受 ABC 电台采访时表示。她指出，俄罗斯大使本周早些时候已被外交部门召见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alexander Jenkins，一名来自 Melbourne 的教师，作为乌克兰军队的一员在去年被俄罗斯俘虏为战俘时，澳大利亚媒体报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时拍摄的一段视频显示，他身穿战斗服，被问及是否是一名雇佣兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚是向西方支持乌克兰的最大非北约贡献国之一，一直在提供援助、弹药和防御装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚已经禁止向俄罗斯出口氧化铝和铝矿石等产品，并已制裁了大约 1000 名俄罗斯个人和实体。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:01:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/australia-summons-russian-ambassador-over-reports-captured-soldier-killed-2025-01-15/</guid></item><item><title>英国反腐败部长因与被罢免的孟加拉国总理有牵连而辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-anti-corruption-minister-tulip-siddiq-resigns-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;英国负责金融服务和反腐败事务的部长 Tulip Siddiq 在面临对其与已去年被赶下总理之位的孟加拉国总理哈西娜（Sheikh Hasina）亲属的财务关系的质疑数周后于周二辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;42岁的 Siddiq 一再否认任何违规行为。英国首相 Keir Starmer 上周表示，他对她的信任从未动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两个月内发生第二名政府部长辞职，对 Starmer 是一个打击，因为自从其工党在七月的大选中获胜以来他的民调支持率急剧下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举后，Siddiq 接手负责金融服务政策的职务，包括负责防范洗钱措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在写给 Starmer 的信中，Siddiq 称其辞职是因为她的职位“可能分散政府的工作注意力”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责政府道德咨询的顾问在同时向 Starmer 发布的一封信中表示，尽管 Siddiq 没有违反大臣行为准则，但他认为她未能更敏锐地意识到与孟加拉国紧密关系所带来的声誉风险是“令人遗憾的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您应据此重新考虑她的持续职责，”他在信中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Starmer 迅速任命养老金部长 Emma Reynolds 代替 Siddiq 的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自 2009 年执掌孟加拉国以来，哈西娜正在接受调查，涉嫌腐败和洗钱。哈西娜及其政党否认有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siddiq 在去年十二月因被纳入孟加拉国对她的家庭是否卷入挪用孟加拉国基础设施项目资金的调查中而被提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全部门声称，在一个价值 126.5 亿美元的核电站合同的授予中存在数以十亿计美元的财务管理不当，声称哈西娜和 Siddiq 从中获益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受进一步审查后，因关联哈西娜及其支持者的英国房产使用问题，Siddiq 自行向政府独立道德顾问报告了这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件显示，Siddiq 住在 2009 年由孟加拉国律师 Moin Ghani（曾在哈西娜政府中任职）无偿送给她的家人位于北伦敦的一套房产中，Ghani 是哈西娜政府的代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siddiq 还在 2004 年从与哈西娜政党 Awami League 有关的一名开发商无偿获得了伦敦的一处房产，据《金融时报》本月报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈西娜在抗议持续数周后被赶下台后逃出了孟加拉国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siddiq 的离职紧随去年年底英国运输部长 Louise Haigh 的辞职，Haigh 在进入政府前承认了一项轻微的刑事违规行为，与她错误报告丢失手机有关。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="MP Tulip Siddiq 参加伦敦新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4DYWV7PGFNTNJ2O2B2SBWDVNM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;MP Tulip Siddiq 参加伦敦新闻发布会，英国，2019 年 10 月 11 日。REUTERS/Peter Nicholls/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:18:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-anti-corruption-minister-tulip-siddiq-resigns-2025-01-14/</guid></item><item><title>联合国在停火协议下为加沙援助激增奠定基础，但仍面临挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-lays-groundwork-gaza-aid-surge-under-ceasefire-still-sees-challenges-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;联合国方面表示，正忙于为潜在停火后向加沙地带扩大人道主义援助做准备，但加沙地区的边境通道准入和安全问题依然是障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在卡塔尔，调停者正最终敲定以色列与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）之间的停火协议细节，各方均表示，达成协议近在咫尺。停火协议将包括向加沙地带大幅增加人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国加沙人道主义和重建协调员西格丽德·卡亚格（Sigrid Kaag）最近与以色列和巴勒斯坦部长会面，并在周二与埃及外长商讨联合国在停火中的作用，联合国发言人斯蒂凡·杜加里克（Stephane Dujarric）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜加里克说：“整个联合国系统正全力以赴筹备停火后的事情，以及如何增加援助。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未知因素包括在停火下将开放哪些边境通道，以及加沙的安全状况如何确保救援物资的分发，因为冲突期间，许多援助物资已被武装团伙和打砸抢分子袭击或掠夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜加里克说：“显然，这些都是持续的挑战，因为我们没有这些问题的答案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自15个月前的战争开始以来，联合国一直抱怨加沙的援助障碍。联合国称，以色列和加沙地区的无序状况阻碍了援助物资的进入和分发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球粮食安全专家在11月警告称，北加沙有“强烈迹象表明饥荒即将来临”。据巴勒斯坦卫生官员统计，以军对加沙的袭击已导致超过4.6万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面表示，去年一年，向加沙运送的援助物资数量（估计超过100万吨）是充足的。但以色列指责哈马斯在物资到达真正需要的巴勒斯坦人之前就将其劫持。哈马斯否认了这些指控，并指责以色列造成了物资短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦 refugee 机构（UNRWA）的命运也面临不确定性，因为一项禁止其在以色列土地上运作并与其接触的法律将于本月生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜加里克表示，联合国及其合作伙伴正在“尽一切可能”在资源有限的情况下向需要援助的巴勒斯坦人提供援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，持续的冲突、暴力武装袭击以及系统性的进入限制严重制约了我们的努力。道路损坏、未爆炸的弹药、燃料短缺以及缺乏足够的通讯设备也阻碍了我们的工作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“必须确保关键援助和商业货物能够通过所有可用的边境通道及时进入加沙，达到所需规模。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，哈马斯在南部以色列共造成1200人死亡，并挟持了约250人作为人质。自那以后，以色列已使加沙大部分地区成为空旷之地，加沙在战前230万人口已多次被疏散，人道主义机构表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加沙中部德尔阿尔巴勒赫遭遇以色列袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2JA6RPA2VNKFZJOKPQTUTOMNS4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙中部德尔阿尔巴勒赫，巴勒斯坦人检查针对难民营的以色列袭击现场，冲突仍在持续，2025年1月14日。路透社/拉姆丹·阿布德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 21:46:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-lays-groundwork-gaza-aid-surge-under-ceasefire-still-sees-challenges-2025-01-14/</guid></item><item><title>苏丹军方谴责针对杰济拉地区平民的种族 targeted 杀戮</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/sudans-army-condemns-ethnically-targeted-killings-civilians-el-gezira-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;苏丹军队在周二谴责了在苏丹埃尔吉泽拉地区近期发生的“个别违反行为”，此前人权组织指责军队及其盟友针对平民进行了种族 targeted 攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些攻击主要针对居住在苏丹中央地区的西苏丹人，因为他们被指控与正在与军队作战的准军事快速支援部队合作。这场冲突已经持续近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，苏丹军队及其盟军从快速支援部队手中夺回了州首府瓦德·马达尼，这或许标志着这场灾难性冲突的一个转折点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权律师团表示，在部队进入一个名为卡姆波·泰巴的农业聚居区后，有13人在那里遭到杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织说，这些袭击发生在居民与快速支援部队相关的仇恨言论之后。此外，还有报道指出，最近几天平民被捕、遭受折磨或被处决的事件，但这些报道无法得到路透社的验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“苏丹武装部队谴责在瓦德·马达尼清洁行动后，在埃尔吉泽拉地区某些区域近期发生的个别违反行为，并同时表示……其致力于追究任何违反行为者的责任，这些违反行为影响任何人在卡纳比（西苏丹农民聚居区）和村庄的任何人员。”军队在周二的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃尔吉泽拉曾是快速支援部队持续一年的掠夺和暴力行动的地点，这些行动驱使数十万居民离开。一些居民表示，长期边缘化的卡纳比的年轻人参与了快速支援部队的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上分享的一段视频（无法由路透社验证）中，一名平民恳求身边的士兵饶他一命，士兵指控他属于快速支援部队。随后，一名士兵将他推向一堵砖墙并多次向他开枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一段视频中，一名年轻男子被一群男子从桥梁上推下。其中一名男子身穿阿尔巴阿·本·马利克旅的军服，该旅是与军队结盟的伊斯兰主义民兵组织。路透社找到该视频对应的是瓦德·马达尼的哈托布桥，但无法确认日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，最大的受害者是无辜、无防御能力的平民，他们每天仍在遭受持续冲突的沉重代价，而他们所处的环境使他们无法离开这些地区。”苏丹医生总工会在声明中表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 18:16:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/sudans-army-condemns-ethnically-targeted-killings-civilians-el-gezira-2025-01-14/</guid></item><item><title>韩国调查人员逮捕被弹劾总统尹锡悦，终结数周对峙</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;韩国当局于1月15日周三以叛乱指控为由逮捕了前总统尹锡悦，这位陷入困境的领导者表示同意配合调查以避免“流血事件”，从而结束了长达数周的政治僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自国民会议在12月3日尹锡悦宣布实施军事状态这一意外且短暂的决定后投票弹劾他以来，尹锡悦一直躲在山居内，由一支由私人安全人员组成的庞大队伍守护，此前他曾阻止过一次逮捕企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦成为历史上首位在职总统被逮捕的案件，这依然是亚洲最具活力的民主国家之一的最新动荡发展。尽管该国历史上曾对前领导人进行惩处甚至监禁，但这种情况仍属罕见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦针锋相对，表示为了避免暴力事件，尽管此次调查可能涉及非法手段，他仍接受了特别情报局的调查质询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我看到他们在今天使用消防设备强行闯入安全区域时，我决定配合特别调查局的调查，虽然这项调查是非法的，我希望这能防止不名誉的流血事件。”尹锡悦在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于15日早晨出现在反腐败机关的总部，该部门正在主导此次调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局现在有48小时时间对尹锡悦进行审讯，之后必须申请拘留令，以将他羁押20天或者释放他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师坚称，针对他的拘留企图是非法的，并旨在对他进行公开羞辱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《路透社》现场目击者报道，地方新闻播报员报道称尹锡悦的拘留可能很快就会实施，一些尹锡悦的支持者在距离山居不远的地点与警察之间发生了一些零星的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦宣布实施军事状态让韩国人感到震惊，动摇了韩国第四大经济体，并带来了前所未有的政治动荡。国民会议于12月14日投票弹劾他并免去其职责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，宪法法院正在审议是否支持这个弹劾决定并永久罢免他或恢复他的总统权力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国宪法法院正在执行对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MLQVM3MX4RMU7NGNBJ6BE5HW4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察和高级官员贿赂调查局的调查人员正穿过被弹劾韩国总统尹锡悦的官邸入口，韩国首尔，2025年1月15日。REUTERS/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="据报道载有被弹劾总统尹锡悦的车队沿着道路行驶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ACXWCF3EPBLGJIVWGKRSEGBP6E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;据报道载有被弹劾韩国总统尹锡悦的车队沿着道路行驶，韩国首尔，2025年1月15日。REUTERS/崔东&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="警察试图执行逮捕令，被弹劾总统尹锡悦的支持者与警察发生冲突" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZUPPMNU4VJC5CU45TG3GJOMRI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者与警察发生冲突，警察正在执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。REUTERS/崔东&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="警察试图执行逮捕令，被弹劾总统尹锡悦的支持者与警察发生冲突" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HJEPZ345HZNQ5PS4FBSCJICACE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者与警察发生冲突，警察正在执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。REUTERS/崔东&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="警察试图执行逮捕令，被弹劾总统尹锡悦的支持者面对警察作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DXNSJRVPTJMX3A4ITKTBEKRNK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者面对警察作出反应，警察正在执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。REUTERS/崔东&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="警察和高级官员贿赂调查局正在执行逮捕令，旁边的警卫队伍" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2IOMGB6DJNJ7ABQA2SUGVVP5Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察和高级官员贿赂调查局正在执行逮捕令，旁边是警卫部队，韩国首尔，2025年1月15日。REUTERS/崔东&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="警察和高级官员贿赂调查局正在执行逮捕令，靠近被弹劾总统尹锡悦的官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2V7IPFOC3RN6VF4LNDH277NHRI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察和高级官员贿赂调查局成员靠近被弹劾总统尹锡悦的官邸，警察正在执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。REUTERS/崔东&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="警卫部队站在被弹劾总统尹锡悦的官邸入口附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VFTZPZZB5NPPPKCW3USJ65HKYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警卫部队成员站在被弹劾总统尹锡悦的官邸入口附近，警察和高级官员贿赂调查局正在执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。REUTERS/崔东&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="警卫部队成员站在被弹劾总统尹锡悦的官邸入口附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3TW2RIKG6NL7LB7MYBLMEDGK3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警卫部队成员站在被弹劾总统尹锡悦的官邸入口附近，警察和高级官员贿赂调查局正在执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。REUTERS/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="执政的国民力量党议员站在被弹劾总统尹锡悦的官邸外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TYFSFAJ2I5OUHMYXGS4LUGDM6Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的国民力量党议员站在被弹劾总统尹锡悦的官邸外，警察和高级官员贿赂调查局正在执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。REUTERS/崔东&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="警察和高级官员贿赂调查局成员从被弹劾总统尹锡悦的官邸入口走过" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KGAPT6TGFJNPJNLEIIJUWKAKEE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察和高级官员贿赂调查局成员从被弹劾总统尹锡悦的官邸入口走过，警察正在执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。REUTERS/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="警卫部队成员站在被弹劾总统尹锡悦的官邸入口附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QSWLF3EE6FO7PPKCAHO7SPOESA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警卫部队成员站在被弹劾总统尹锡悦的官邸入口附近，警察和高级官员贿赂调查局正在执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。REUTERS/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="警卫部队成员站在被弹劾总统尹锡悦的官邸入口附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5WVH6XCDFLOLKVUTV33SNCW7M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警卫部队成员站在被弹劾总统尹锡悦的官邸入口附近，警察和高级官员贿赂调查局正在执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。REUTERS/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:47:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</guid></item><item><title>俄罗斯称其部队占领了乌克兰东部的两个定居点</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-its-forces-capture-two-settlements-eastern-ukraine-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯武装部队正缓慢推进，在东部乌克兰顿涅茨克地区控制了两处定居点，俄罗斯国防部周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科方面占领了距离塞弗斯克镇不远的滕尼和更南部的涅斯库奇内，这两个地点是俄罗斯在顿涅茨克地区战役中的关键目标，据国防部的通报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总参谋部在晚间发布的战况报告中未提到滕尼的交接情况，但提到这个村庄在17次武装冲突中受到攻击之一，且有五次冲突持续到晚间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告还将涅斯库奇内列为乌军成功击退俄方进攻的五个村庄之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立核实双方的战场报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰著名的DeepState博客，利用开源材料定位基辅部队的位置，称俄罗斯部队在涅斯库奇内附近取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月全面入侵乌克兰以来，俄罗斯武装部队推进速度最快，每天在前线报告中宣布占领了长名单上的多个村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，俄罗斯军队宣布占领了库拉霍夫，这是一个重要的后勤中心，被视为前进到其他城镇的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日的通报表明，俄罗斯军队距离另一个交通枢纽波克罗夫斯克仅有数公里，该地区是乌克兰唯一的煤矿区，为曾非常庞大的钢铁工业提供炼焦煤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社周一从两个消息来源获悉，波克罗夫斯克煤矿的生产已暂停。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 23:30:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-its-forces-capture-two-settlements-eastern-ukraine-2025-01-14/</guid></item><item><title>伊朗总统称伊朗从未策划刺杀唐纳德·特朗普</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-never-plotted-kill-donald-trump-iranian-president-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;伊朗从未密谋刺杀美国当选总统唐纳德·特朗普，伊朗总统马苏德·佩什赫詹在 Tuesday 的 NBC 新闻采访中表示，否认特朗普和美国政府之前的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部在 11 月 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-charges-man-with-alleged-ties-iran-foiled-plot-potentially-targeting-trump-2024-08-06/"&gt;指控一名伊朗男子&lt;/a&gt; 与伊朗精英革命卫队策划的刺杀美国总统当选人的企图有关。政府部门在任何袭击发生之前挫败了这一企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普去年在美国选举期间也曾表示 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-implicates-iran-without-evidence-assassination-attempts-against-him-2024-09-25/"&gt;怀疑伊朗可能参与&lt;/a&gt; 了试图刺杀他的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NBC 新闻采访中，当被问及伊朗是否有刺杀特朗普的计划时，佩什赫詹说：“完全没有。我们从一开始就从未试图这样做，而且将来也不会这样做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在去年的美国大选中获胜，并将于周一就职。他在竞选期间经历了两次刺杀企图——一是在 9 月 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-is-safe-following-gunshots-his-vicinity-says-campaign-2024-09-15/"&gt;他正在佛罗里达州西棕榈滩的高尔夫球场&lt;/a&gt; 时受到枪击，一是在宾夕法尼亚州的 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-returns-site-assassination-attempt-pennsylvania-2024-10-05/"&gt;七月集会上&lt;/a&gt;。调查人员并未发现伊朗涉案的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗也否认对美国事务的干预，包括通过网络操作 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-says-iran-cyber-operations-targeted-trump-harris-campaigns-2024-08-19/"&gt;干预特朗普和哈里斯竞选活动&lt;/a&gt; 的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德黑兰表示，华盛顿已经几十年来干涉伊朗内政，从 1953 年针对总理的政变到 2020 年德黑兰军事指挥官在美国无人机袭击中被杀。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="金砖国家峰会的最后一天在俄罗斯喀山举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWUZX2QDOBO75JU3SFDNQVSKWM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;伊朗总统马苏德·佩什赫詹在俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会非正式论坛全体会议上发言，摄于 2024 年 10 月 24 日。图片来源：路透社/马克斯·谢梅托夫/文件照&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:14:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-never-plotted-kill-donald-trump-iranian-president-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登命名两个加州国家纪念碑，因火灾受阻未能举行亲自仪式</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-names-two-california-national-monuments-after-fires-thwarted-in-person-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于星期二将两个加利福尼亚地点指定为国家纪念碑——一处对原住民部落具有重要意义的沙漠地带以及一座休眠火山，进一步巩固了他创纪录地保护美国更多地区的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾计划在上周于加利福尼亚州宣布此举，但洛杉矶附近地区肆虐的野火取消了他前往 Coachella Valley——其中一个新纪念碑所在地——的访问。因此，他在星期二晚在白宫做出了这一宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的 Chuckwalla 国家纪念碑位于大ipp质加利福尼亚沙漠南部；该地区不仅总面积超过624,000英亩，而且对Cahuilla、Chemehuevi、Mojave、Quechan和Serrano部落都有着重要的历史意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sattitla 高原国家纪念碑则位于加利福尼亚州北部；该地区占地总面积超过224,000英亩，曾经被休眠的Medicine Lake火山塑造了火山口和熔岩管，对Pit River和Modoc部落具有神圣的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在白宫西翼东厅对观众说：“我们的自然奇观是国家的心脏和灵魂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过国家纪念碑这一指定，总统可以保护具有历史或文化意义的地点，但未来总统可以选择撤销这一命令。拜登将于下周离职，届时唐纳德·特朗普总统将进行宣誓就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫上周宣布，作为总统，拜登已经保护了超过6.7亿英亩的美国土地和水域，这是历史上任何总统所保护的最多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在总统任期初就设定了一个目标：到2030年要保护至少30%的美国土地和水域。政府表示，今年四月份所表述的进度已符合达成目标的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普曾承诺要促进化石燃料开采，而环保组织预测他将试图逆转拜登的许多保护努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，拜登宣布保护了几乎美国所有沿海地区免于近岸石油和天然气开发。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统拜登出席在白宫举行的建立新国家纪念碑的活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UZDSKIF6EFKGDFYKV72VXIGL4I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国总统乔·拜登在华盛顿白宫签署公告，宣布建立Chuckwalla国家纪念碑，2025年1月14日。图片：路透社/凯文·拉马尔克
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统拜登出席在白宫举行的建立新国家纪念碑的活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XO3QJWXWEZNARCCRIDNWEQA7RM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国总统乔·拜登在华盛顿白宫参加建立Chuckwalla国家纪念碑和Sattitla 高原国家纪念碑的活动时身着着礼服，2025年1月14日。图片：路透社/凯文·拉马尔克
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统拜登出席在白宫举行的建立新国家纪念碑的活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKIYUHPQKFLITLJZIYWE7XNWPM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国总统乔·拜登在华盛顿白宫参加建立Chuckwalla国家纪念碑和Sattitla 高原国家纪念碑活动时收到的礼服，2025年1月14日。图片：路透社/法布里齐奥·本施
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:25:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-names-two-california-national-monuments-after-fires-thwarted-in-person-2025-01-15/</guid></item><item><title>气候投资基金为清洁能源转型secured 5亿美元首支债券</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/sustainable-finance-reporting/climate-investment-funds-secures-500-million-debut-bond-clean-energy-transition-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;多边气候投资基金（CIF）发行了5亿美元的首笔债券，作为其多元化融资渠道和吸引私营部门投资者投资新兴市场低碳技术计划的一部分，CIF首席执行官在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该债券超额认购六倍的成功发行凸显出，在发达资金变得短缺且对未来美国支持存有不确定性的背景下，市场友好的发行对满足气候变化融资目标的重要性日益增加。据报道，富裕国家支持 COP29 约 3000 亿美元气候协议的资金目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成立于2008年的CIF已批准对阿根廷、巴西和印度等国项目的74亿美元资金，通过世界银行等六家多边贷款机构予以实施。它旨在为发展中国家扩大气候解决方案的最大的多边基金之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIF的资本市场机制，用于发行债券为CIF的清洁技术基金提供资金的设施，在周二发行了其首笔债券。该三年期债券收益率比美国国债高出36.6个基点，息票率为4.75%，投资者下单超过30亿美元，世界银行全球资金、资本市场及投资事务负责人安德烈亚·多尔告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多尔表示，此次交易的推动因素是在海外发展援助减少以及越来越多要求多边机构和气候基金更高效运用资本的呼吁下，建立可持续的CIF融资来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIF首席执行官塔里耶·Gbadegesin表示，目标是让资本市场机制在符合世界银行控制的条件下定期在资本市场上发行债券，为CIF的清洁技术基金吸引更多私营部门投资，该基金涵盖电池储能、煤炭转型和清洁技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gbadegesin补充说，定期进入资本市场还将帮助CIF在政治或经济条件发生变化时巩固其资本来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计美国总统当选人唐纳德·特朗普将让美国重新退出全球对抗气候变化的努力，这引发了关于国际货币基金组织和世界银行能否加大与气候相关问题相关的经费支持力度的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gbadegesin说：“无论是在政治上，还是在经济上，总会有潮涨潮落。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们每个人面临的挑战都是建立多种融资来源来应对气候变化挑战并投资于能源转型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界银行的多尔表示，此次交易共约有80名投资者参与，私营部门投资者的分配比例高于其他类似的世行交易。多尔说：“我们的目标是吸引私营部门资金来应对气候变化，这一点我们是希望做到的，我们也做到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIF得到了英国、日本和加拿大等国家的支持，这些国家迄今已承诺提供120亿美元的资金。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Modhera太阳能公园清洁工" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LF4Z3GI2JFILNGFTMSME6VK5N4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工人在印度第一个24小时不间断太阳能供电村庄的莫德拉太阳能公园清洁光伏板。印度古吉拉特邦，2022年10月19日。路透社/辛尔·卡塔利亚/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:54:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/sustainable-finance-reporting/climate-investment-funds-secures-500-million-debut-bond-clean-energy-transition-2025-01-14/</guid></item><item><title>特朗普内阁及其他重要职位的人选</title><link>https://www.reuters.com/legal/government/trumps-cabinet-whos-been-picked-whos-running-2024-11-12/</link><description>&lt;p&gt;总统当选人唐纳德·特朗普提名代表其内阁和高层行政职位的确认听证会在周二开始，国防部长提名彼得·赫哲接受参议院议员的质询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普就任总统前的确认听证会前，有多次听证会将举行，而其他听证会则会在特朗普就职后举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得确认所需的简单多数需在参议院的100名成员中获得多数支持。共和党占53席，但特朗普的一些提名可能会遇到困难，因为有少数共和党人可能会反对他们的提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是特朗普对一些关键职位的提名，这包括国防、情报、医疗、外交、贸易、司法和移民及经济发展政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44岁的赫哲是一名军事老兵，表达了对国防部长领导层提出的“觉醒”政策的鄙视，包括其军方最高指挥官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为国防部长，赫哲可能会实现特朗普竞选承诺之一，即清除寻求多元平等政策的将军，这些政策被认为保守派人士屡遭反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也会设置赫哲与联合参谋部主席、空军上将C.Q.布朗之间的冲突，赫哲曾指责布朗“追求激进的左翼政治立场”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫哲曾在福克斯新闻担任评论员，否认在2017年加利福尼亚州会议上性侵犯女性的指控。没有提出刑事指控，他与受害者达成了一份私下和解协议，但这些指控仍然复杂化了他对提名的过关几率。他在第二次听证会中重申了此前反对女性参与战斗角色的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为国土安全部部长，诺伊姆将监督包括边境保护、网络安全和应急响应在内的超过26万名员工的庞大联邦机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任南达科他州州长的诺伊姆，53岁，在疫情期间拒绝在南达科他州实施全州口罩规定后引起全国关注。诺伊姆的确认听证会定于周三开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在面对参议院共和党人的反对指控和不当性行为及滥用药物的不实指控时，选择了爱德华泽迪，这使前指控人马特·加特茨退市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;59岁的泽迪自2011年至2019年担任人口第三多的美国州首席执法官，并曾在特朗普的阿片类药物与毒品滥用委员会任职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的核心圈子认为，这位州务卿将是除特朗普本人外最有影响力的人物，对于其推动大规模遣返移民、赦免2021年1月6日袭击者以及报复过去四年中对他进行起诉的计划至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽迪一直为特朗普认定2020年大选因广泛选民欺诈而败北的假说辩护。泽迪的两次确认听证会之一定于周三开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果获得确认，鲁比奥将成为美国首位拉丁裔国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年仅53岁的鲁比奥被认为是鹰派中最为强硬的一员，他曾倡导对包括中国、伊朗和古巴在内的美国地缘政治对手实施强硬的外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近数年来，他淡化了一些立场，以更接近特朗普的观点。特朗普谴责往届政府将美国带入代价高昂且无效的战争，并推崇更不介入的外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥将于周三出现在参议院外交关系委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由特朗普在第一任期内任国家情报总监的拉特克里夫，将在第二任期内执掌中央情报局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉特克里夫是一位前国会议员兼检察官，被视为一位备受特朗普青睐的盟友，有望获得参议院确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在任国家情报总监期间，他常常与职业文官的评估相矛盾，并因此受到民主党人的批评，他们认为他为了讨好特朗普而政治化了这一角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉特克里夫的确认听证会定于周三举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国国会议员兼福克斯新闻网主持人迪菲将成为运输部长，负责有关航空、汽车、铁路、公共交通的政策及其约1100亿美元的预算，还包括拜登政府2021年出台的1万亿美元基础设施法项下的资金以及电动汽车充电站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言将逆转拜登政府的车辆排放规定，促使汽车制造商生产更多的电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的迪菲最初因参与MTV真人秀节目《真实世界》而在1990年代晚期广为人知。迪菲的确认听证会定于周三举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为特朗普的最大捐款人之一，韦尔斯是丹佛能源服务公司Liberty Energy的创始人兼CEO。他曾表示对化石燃料的倾慕，并对极端天气事件是否与气候变化有关持怀疑态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果获得确认，韦尔斯将成为能源部长，他还将担任新成立的能源理事会成员。韦尔斯的确认听证会定于周三举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为特朗普的核心团队成员，沃特戈奠定了《2025保守派重塑联邦政府计划》的基本框架，他将再次回归作为帮助确定总统政策优先级和为这些优先级提供资金的机构的负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;48岁的沃特戈在2017年至2021年的任期内曾担任美国特勤局首长，将在此后担任重要角色，制定预算优先事项并落实特朗普关于回撤监管措施的竞选承诺。沃特戈的确认听证会定于周三举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;68岁的波尔 commons宽度：不确定；提到：传统保守派的商业思维。他在参选共和党总统候选人前做过特朗普的反对者，然后转变阵营成为支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国内管理部门管理公共土地、矿产、国家公园及野生动物保护区，并承担起对土著民族的信托责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新成立的能源理事会主席，波尔将协调几个机构以增加石油和天然气产量，特别是在政府土地上的钻探活动。波尔的确认听证会定于周四举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前纽约州议员、坚定的特朗普盟友萨尔丁将成为环保署署长，负责削减环境规章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44岁的萨尔丁曾于2015年至2023年担任国会议员。2022年，他以民主党现任州长凯西·霍楚尔为对手失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾承诺改造美国能源政策，旨在通过回撤规章并加速许可进程来提升国内已经创纪录的石油和天然气产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨尔丁的确认听证会定于周四举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陶伦，曾担任德克萨斯州立法委员及NFL球员，如果获得确认，将接手住房与城市发展部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一任期内，他是白宫机会与复兴委员会的第一任执行主任，对特朗普表示，在第一任期内帮助了困境中的社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陶伦的确认听证会定于周四举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的财政部长贝森将对经济、监管事务和国际事务拥有重大影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位长期对冲基金经理兼耶鲁大学讲师，62岁的贝森与当选总统关系密切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然贝森长期支持自由市场政策，这种政策在特朗普之前的时代备受共和党推崇，但他也高度评价特朗普使用关税作为谈判手段。他赞赏当选总统的经济哲学，只不过超脱于监管和国际贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝森的确认听证会定于周四举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕特尔曾经针对联邦调查局提出严厉批评，曾在特朗普的第一届任期内建议剥夺其情报收集职能，并解雇任何拒绝支持特朗普议程的员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前共和党众议院幕僚长曾频繁在竞选活动中为特朗普争取支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦调查局现任局长克里斯托弗·赖斯，是特朗普任命的共和党人，于去年12月宣布将在本月辞职。尚未决定对帕特尔的确认听证会何时举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加德巴雨拉，曾是民主党众议员和美国陆军预备役军官，在特朗普的提名下，将担任国家情报总监，负责18家情报机构的监督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;43岁的加德巴雨拉批评拜登政府的外交政策，尤其对美国支持乌克兰回应俄罗斯的战争。她的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡工作小组联席主席、金融服务业公司Cantor Fitzgerald的长期首席执行官鲁尼克将代表商务部，该部门已成为特朗普政府应对中国科技公司的武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位像特朗普一样狂放不羁的纽约人一直热情赞赏特朗普的经济政策，包括使用关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，鲁尼克还将被赋予“有关贸易代表办公室的额外直接责任”。鲁尼克的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年70岁的肯尼迪是一名环保活动家，曾在20年前散布关于疫苗危害的错误信息，现在被认为将主导美国顶级健康机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前独立总统候选人，他建议要让食品和药物管理局的18,000名员工迅速消减，用数百员工取代国家卫生研究院的众多员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼迪指责美国食品产业向食品中添加因危害了公众健康的成分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫生及人类服务部监管食品药品管理局、疾病预防控制中心、国家卫生研究所以及提供贫困者、65岁及以上者和残疾者的医疗保障的庞大医疗保险和医疗补助计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2024年12月与《时代》杂志的一次采访中表示他将与肯尼迪讨论未来可能对幼童疫苗接种计划的看法，这是以儿童自闭症高发为由提出的。肯尼迪宣称疫苗和自闭症之间存在已被驳斥的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位曾是他家保姆的人指控肯尼迪25年前对她进行了不当触摸。未出现任何形式的指控，肯尼迪也否认该事件，确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普选择来自俄勒冈州的前国会众议员查韦兹-德莱默可能是一个罕见获得两党支持的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;56岁的查韦兹-德莱默被认为在国会议员中对工会最为友好。她的提名被视为给投票支持特朗普的工会成员以奖赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表钢铁工人工会塞思·奥布莱恩对此表示赞赏，而保守派则表示失望。查韦兹-德莱默的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;52岁的罗利斯，特朗普政策研究所总裁，当选后将担任农业部长，负责10万人的机构，该机构包括农业和营养计划、林业及农业贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政策研究所是一家右翼的智囊团，与特朗普季度活动团队密切合作，帮助塑造他的过渡期间政策。她在第一任期前曾是白宫国内政策委员会代理主任。确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前世界摔跤娱乐公司首席执行官沃麦克曾在特朗普第一任期期间担任美国小企业管理局首席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果当选后担任教育部部长，她将负责一个被特朗普承诺将被消减的机构。然而，她更可能致力于更加保守的教育政策目标，比如去除公立学校中的多元化项目，并允许公立资金用于私立学校的学费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃麦克的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自纽约州且坚定支持特朗普的代表斯塔菲克将担任美国驻联合国大使，承担美国在联合国的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;40岁的斯塔菲克曾在2021年当选后接替被解职的共和党议员丽兹·切尼担任众议院共和党会议主席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔菲克将在联合国到来后，带着特朗普终结俄罗斯与乌克兰战争和以色列与加沙地区战争的坚定承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔菲克的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名马克·马克里领导食品与药物管理局，该局作为全球最具影响力的药品监管机构，拥有逾70亿美元的预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克里，约翰·霍普金斯医学院外科医生兼公共政策研究员，在疫情期间曾对其众多公共健康问题提出见解，提倡依赖天然免疫而反对公共疫苗强制政策。他对药物管理法案作出的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71岁的瓦尔顿，曾担任国会议员兼医生，被特朗普提名担任国家预防疾病控制主任，机构预算为173亿美元，主要责任是保护国民的健康。瓦尔顿的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普任命内谢卧特担任美国卫生部长，她是纽约急诊诊所总监兼福克斯新闻评论员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，她在疫情期间治疗病患，曾照料卡特里娜飓风和约普林龙卷风的受害者，并曾在摩洛哥、海地和波兰为萨马里塔斯救援组织提供护理。内谢卧特的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50岁的布兰奇，曾是纽约联邦检察官并曾代理特朗普的一些最近法律案件，如果获得确认，将担任司法部副部长，这是司法部仅次于首长的第二要职，主要负责日常管理工作。他的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担任美国贸易代表，格林将扮演一个重要角色，执行以颠覆全球贸易为目标的特朗普广泛的关税方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44岁的格林是一名贸易律师，曾担任特朗普前任美国贸易代表罗伯特·莱特希泽的首席幕僚，在特朗普第一任期期间负责制订对于中国3700亿美元进口品的关税政策。格林的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为共和党国会议员和退役陆军绿色贝雷帽成员，威尔茨一直是中国的批评者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位曾曾在国民警卫队担任上校的特朗普忠实支持者，批评中国在亚太地区的军事活动，并强调美国对该地区的潜在冲突需要有所准备。国家安全顾问是一个不需要参议院确认的职位。威尔茨将向特朗普通报重大国家安全问题，并协调不同的机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表态公开且多元的科技富豪埃隆·马斯克与前共和党总统候选人维韦克·拉马斯瓦米将领导新创设的政府效率部，这是因为他们在竞选期间的支持而获得这一奖励。特朗普表示马斯克和拉马斯韦利、马斯克和他的团队不会面临参议院听证会，也不会拥有联邦法律赋予的实际权力。他们将与白宫和管理预算办公室合作，而不是管理政府部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍曼被赋予了特朗普最大的竞选优先事项之一：确保国家安全。将在非法留居的移民中加大打击力度，成为核心元素，承诺大规模遣返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为“边境大亨”，62岁的霍曼说，他将优先考虑遣返在美国非法工作的、存在安全和安保威胁的移民以及在工作场所的非法移民。霍曼在第一任期内曾是移民和海关执法署代理主任。他不需要参议院确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维勒斯，特朗普的两位竞选经理之一，将成为白宫办公厅主任，预计她将成为政府中最具权力的女性之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位67岁的佛罗里达州共和党政治操作高手被称赞管理了一场高效的竞选活动，帮助特朗普赢得新选民。支持者希望她将灌输给政府一种秩序和纪律感，而在特朗普最初的四年任期内，他曾频繁更换白屋主任。办公厅主任不需要参议院确认。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2024 17:30:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/government/trumps-cabinet-whos-been-picked-whos-running-2024-11-12/</guid></item></channel></rss>