<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 12 Feb 2025 06:26:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>朝鲜谴责特朗普的加沙接管提议为“虚张声势”</title><link>https://www.reuters.com/world/north-korea-condemns-trumps-gaza-takeover-proposal-ludicrous-2025-02-12/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜官方媒体周三批评美国总统唐纳德·特朗普提议接管加沙地带并转移巴勒斯坦人作为炫耀之词，并指责华盛顿进行掠夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜中央通讯社（KCNA）发布的一篇评论称，巴勒斯坦人对于安全与和平的渺茫希望因这一提议而被摧毁，但未直接点名特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“世界现在因美国的惊人宣言而沸腾，”KCNA指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇评论矛头指向特朗普政府所做出的震惊声明，即美国打算迁空加沙居民，并将这一战乱地区改造为特朗普所称的“中东的里维埃拉”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA的评论还批评了特朗普政府要求接手巴拿马运河和格陵兰，以及将墨西哥湾更名为美洲湾的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国应从过时的美梦中醒来，立即停止侵害其他国家和民族尊严与主权的行为，”KCNA报道中这样写道，称美国为“凶狠的掠夺者”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其第一任期期间与朝鲜领导人金正恩进行了前所未有的峰会，并宣扬两人之间的人际关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年，该国总统表示他&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;将再次尝试与朝鲜的金正恩接触，不过到目前为止，朝鲜官方媒体对此几乎没有发表评论，继续谴责美国及其盟友所带来的所谓重大安全威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜经常反对西方关于国际问题的观点，对加沙形势直言不讳，指责以色列引起流血事件，并称美国为其“同谋”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普与朝鲜领导人金正恩在韩朝边境非军事区会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EETH2BPCGBOSBH5HOZRUZEOFBU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普与朝鲜领导人金正恩在朝鲜与韩国边境的非军事区举行会晤，地点位于朝鲜半岛的板门店，拍摄于2019年6月30日。KCNA 纽约分社 供图 / 由路透社发布&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;链接：[特朗普团队正在考虑直接与朝鲜的金正恩进行会谈，这是新的外交努力](https://www.reuters.com/world/trump-team-weighs-direct-talks-with-north-koreas-kim-new-diplomatic-push-sources-2024-11-26/)</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 01:03:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/north-korea-condemns-trumps-gaza-takeover-proposal-ludicrous-2025-02-12/</guid></item><item><title>特朗普敦促约旦接纳来自加沙的巴勒斯坦人。国王反对流离失所</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/trump-jordans-king-set-tense-meeting-gazas-future-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;民主党人唐纳德·特朗普周二敦促约旦国王阿卜杜拉接收从美国总统的计划中永久流离失所的巴勒斯坦人，尽管国王表示约旦坚决反对这一举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在美国白宫与阿拉伯国家的统治者会面时指出，他不会改变其移居加沙地带居民并将其转变为“中东的里维埃拉”的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的做法激怒了中东世界，他声称根据其重建加沙地区的计划，巴勒斯坦人将无法返回自己的家园，而加沙自以色列的进攻后已被严重破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在椭圆形办公室表示：“我们会接管它，我们会守护并珍视它。未来我们会让它恢复正常运转，为中东创造很多工作岗位。”他声称这一计划将会为该地区带来和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国王阿卜杜拉后来表示，他重申约旦对不将巴勒斯坦人和西岸被占领地区的巴勒斯坦人强制移民的坚定立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示：“这是阿拉伯世界的统一立场。”他在X平台上发文说，“重建加沙而不迫使巴勒斯坦人离开及解决其严酷的人道主义危机应成为所有人的优先事项。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其约旦同僚持不同意见，但特朗普表示，包括埃及在内，约旦最终将同意接纳加沙地带的流离失所者。这两个国家均依赖于美国的经济和军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示：“我相信我们在约旦会有一块土地，在埃及也会有一块。我们可能还有其他地方，但到我们会结束会谈时，我们将会有一个他们可以居住并非常安全的地方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾暗示他可能会考虑扣留对约旦的援助，但他表示这并不是威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们向约旦提供了大量的资金，并向埃及也提供了很多。但我不需要以此威胁。我认为我们超越了这一点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉伯国家领导人曾表示，他们不接受任何将土地纳入以色列并将巴勒斯坦人强制移民的举动。他在这一计划提出后成为最先与特朗普会面的阿拉伯国家领导人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管两国领导人互相表现得相当友好，但特朗普关于加沙的言论使约旦国王阿卜杜拉处于尴尬位置，因为约旦人民对在1948年围绕以色列建国周围的战争中被迫离开的巴勒斯坦人权利问题长期存在敏感性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾在某刻推动国王阿卜杜拉接受接收加沙地带巴勒斯坦人。国王表示，他将为本国做最佳选择，但表示约旦将接收2000名来自加沙地带的需要治疗的儿童，对此特朗普表示赞赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉伯国家会以美国为中心提议一个方案重建加沙而不驱赶当地居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会前，约旦官员表示他们希望避免一个公开的场景，让特朗普当着国王面提出要求，而椭圆形办公室内的对话是临时安排的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会上，特朗普和阿卜杜拉面对记者，陪同他们的是约旦王储侯赛因、约旦外交部长艾曼·萨法迪、美国国务卿马科斯·鲁比奥及其它官员。会议后国王还与共和党和民主党参议员，如参议院多数党领袖约翰·汤恩会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约旦位于沙特阿拉伯、叙利亚、以色列和被占领的西岸之间，同另一个1100万人口的国家有超过200万的巴勒斯坦难民，他们长期以来一直给约旦的领导层带来焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普暂停向约旦提供的援助90天，以色列和埃及已经获得豁免，但美国每年提供的14.5亿美元援助仍被冻结，等待美国政府对所有外国援助的审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的提议将给该区域微妙的动态增加了新的复杂性，包括以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯之间脆弱的停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周一表示，直到另行通知，它将停止释放囚禁在加沙地带的以色列人。特朗普随后提议，如果哈马斯没有在2025年2月11日至2月17日之间释放其于2023年10月7日囚禁的所有人质，就取消停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普周二表示，如果哈马斯不按时释放人质，特朗普认为一切都已在变化中，他也不认为哈马斯将这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民意调查显示，74%的美国人反对美国控制加沙地带及移居当地巴勒斯坦人。共和党内部意见分歧，55%的人表示反对而43%的人表示赞同。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 06:04:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/trump-jordans-king-set-tense-meeting-gazas-future-2025-02-11/</guid></item><item><title>小说家萨尔曼·拉什迪在纽约法庭面对他的刺击者</title><link>https://www.reuters.com/legal/novelist-rushdie-takes-stand-trial-his-accused-stabber-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;萨尔曼·鲁希迪冷静而偶尔带有些许干练的幽默，在周二的庭审中指证了试图谋杀他的男子，这是自2022年8月12日在纽约艺术学院的舞台上行刺事件以来，两人首次出现在同一地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26岁的侯赛因·马塔尔（Hadi Matar）否认第二次故意谋杀和第二级袭击罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年77岁的鲁希迪身着深色西装、白色衬衫和灰色领带步入法庭。马塔尔在辩护律师团陪同下就座，副探长们紧随其后保持着警惕。鲁希迪的右眼因刀伤受损，瞳孔部分缺失，遮盖了那双被刀伤穿透的眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我意识到有人正从我右侧冲向我，”鲁希迪在梅维尔（Mayville）的法庭上作证，此处距位于湖畔乡村的艺术胜地查塔努加学院（Chautauqua Institution）不足几英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位长期面对死亡威胁的争议作家，那天早上正坐在查塔努加学院露天剧院的观众席上，即将发表关于如何防止作家受到伤害的主题演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他猛击了我，”鲁希迪说，“最初我以为被他揍了，以为他挥拳击打我，但很快我就看到大量鲜血从我身上涌出，那时他已经连续刀刺数次，割伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁希迪的妻子、诗人雷切尔·埃莉扎·格莱夫斯坐在公众席，当鲁希迪描述自己满身是血倒地的场景时，她变得泪流满面。作家比尔·布福德坐在他旁边，搂住格莱夫斯的手为她提供安慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马塔尔穿着蓝大的衣服，有时会看向鲁希迪，并在黄色的记事本上用浓重的墨迹填满一页纸。在关于此次袭击的回忆录中，鲁希迪写道，他期待着在法庭上与马塔尔见面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在攻击发生后不久，马塔尔，一位来自新泽西州的美国-黎巴嫩双重公民，在监狱访谈中表示，他认为鲁希迪诋毁了伊斯兰教而对他怀恨在心，并惊讶于鲁希迪能够生存至今。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马塔尔的辩护律师尚未否认他在剧院的那天在场，但指出检察官提供的证据不足以证明马塔尔有足够的犯罪意图以被定罪为意图谋杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出生在印度的穆斯林卡斯特民族家庭，鲁希迪在1990年代因1988年的小说《撒但颂》（Satanic Verses）收到死亡威胁后，大部分时间在英国避难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该小说促使伊朗最高领袖鲁霍拉·霍梅尼苏丹阿亚图拉颁布哈里发命令，要求穆斯林将鲁希迪处决，原因是他指控伊斯兰教遭受侮辱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭尚未听取关于该哈里发命令或鲁希迪生命的威胁的证据，查塔努加检察官办公室表示，这些信息与证明马塔尔的指控无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁希迪在二十多年前放弃了隐居生活，搬到了纽约市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在查塔努加学院的舞台上，鲁希迪大约被刺15次：头部、颈部、上身和左手，几乎让他的右眼失明，并损伤了他的肝脏和肠子，差点让他死亡，根据他的外科医生的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁希迪表示，刺中他右眼并差点穿透大脑的刺伤是最危险的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您可以看到那是什么样子了，”鲁希迪说，他摘下眼镜转过身对陪审团说，“这眼睛完全没有视力。”他指出颈部和左手上的疤痕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭击指控是针对亨利·里瑟（Henry Reese），匹兹堡庇护城（City of Asylum）的联合创始人，这是一家帮助流亡作家的非营利组织，据报道，那天早上他正在与鲁希迪共同主持演讲活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁希迪描述他的袭击者穿着黑色的衣服，脸上戴着黑色面罩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于他的眼睛，我印象深刻，因为他的眼睛非常黑且显得极为凶悍，”鲁希迪作证说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马塔尔的辩护律师对这一描述提出异议，法官大卫·福莱尔判决删去了这一陈述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好吧，不是凶悍，”鲁希迪说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查塔努加地区检察官杰森·施密特重新表述他的问题，询问作家他是如何得出袭击者凶悍结论的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他连续多次击打我，又刺了我六七次，”鲁希迪回答，“我当时以为自己会死。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果马塔尔被定罪犯意图谋杀罪，他最多可能面临25年的监禁。他还面临另外一起针对他在布法罗的审理中的联邦恐怖主义指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马塔尔的辩护律师琳恩·沙弗（Lynn Schaffer）在交叉询问中询问鲁希迪，他是怎样记得他被刺了15次的事实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我当时没有数数，”鲁希迪说，“就像我说的，我当时太忙了。但后来我能看到它们自己的身上。我不需要任何人告诉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙弗问他作为一名作家的工作以及他的偶尔电影客串，提及《布里杰特·琼斯日记》是她的最爱之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的最重要工作，”鲁希迪答道，几秒钟后他从证人席上走下来，走向马塔尔的桌子，离开法庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(此段落第十行已被修正，指出马塔尔被指控犯企图谋杀罪，而非谋杀)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XHSQI2XBLVPAPNTCGCC2WUV5PQ.jpg" alt="侯赛因·马塔尔在纽约州梅维尔的蔡塔努加县法院出庭接受指控，涉及试图谋杀撒尔曼·鲁希迪的罪名" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;侯赛因·马塔尔在纽约州梅维尔的蔡塔努加县法院出庭接受指控，涉及试图谋杀撒尔曼·鲁希迪的罪名，该事件追溯至对其著作《撒但颂》的袭击事件，2025年2月11日。 REUTERS/罗伯特·法兰克&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OPLR3S6TMZPXJNXLXQ3GPMVNCM.jpg" alt="撒尔曼·鲁希迪在柏林参加书本发布会" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;撒尔曼·鲁希迪在柏林，德意志剧院前参加他的书“刀：谋杀尝试后的沉思”的发布的拍照活动，2024年5月16日。 REUTERS/法布里齐奥·宾施/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 16:00:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/novelist-rushdie-takes-stand-trial-his-accused-stabber-2025-02-11/</guid></item><item><title>内塔尼亚胡表示，若在周六前未能归还人质，以色列将终止加沙停火</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/ceasefire-is-only-way-bring-israeli-prisoners-home-hamas-official-says-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡于周二宣布，加沙的停火将结束，军队将恢复对哈马斯的战斗，直至彻底击败哈马斯，除非哈马斯在周六中午前释放人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受内塔尼亚胡最后通牒后，哈马斯发表声明重申其对停火的承诺，并指责以色列破坏停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的宣布是在内塔尼亚胡与几位关键部长，包括国防、外交和国家安全部长会面后做出的，他表示已获得部长们的一致支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2024年1月19日第一阶段停火开始以来，哈马斯已经逐步释放了一批人质，但周一表示，其暂时不会释放更多人质，除非以色列承认违背停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果哈马斯不在周六中午前归还我们的所有人质，停火将结束，以色列国防军将恢复激烈战斗直至彻底击败哈马斯。”内塔尼亚胡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚内塔尼亚胡是否指的是哈马斯应当归还在加沙的所有人质，抑或仅归还在停火协议中预定于周六释放的三人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡没有立即回应路透社对其上述言论的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（美国紧密盟友）表示，哈马斯应在周六前释放所有人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡还表示，已下令军队在并加沙集结兵力，以色列军队随后宣布，正在向南部部署增援部队，包括动员后备役部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯此前表示，以色列人质仅在停火协议得到遵守的情况下才能被遣返回国，并在特朗普表示如果扣押人员未获释放将让“噩梦般的事情”发生后的言论中予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普必须记住，必须遵守双方协议，这也是带回（以色列）囚犯的唯一途径。”哈马斯高级官员萨米·阿布·朱赫里告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，以色列已违反停火协议，通过多次致命射击和其他原因延误了救援物资的交付，限制了前往加沙北部的人质返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列否认延误救援物资交付，并称其仅对无视警告接近以色列军队人员的人员进行射击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，作为停火协议第一阶段的一部分，已有16名在押人员获释，为期42天。另有5名泰国人质在计划外释放中获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列已释放数百名巴勒斯坦囚犯和拘留者，包括被判终身监禁的犯有致命袭击的罪犯及战争期间被扣留而未被指控的政治犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表被扣人员家属的以色列团体敦促内塔尼亚胡遵守停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能退回，不能让被扣人员继续在困境中度过。”被扣人员团体表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前仍有76名人质被扣留在加沙，其中约35人被认为已死亡，根据以色列媒体的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙，是世界上人口最密集的地区之一，因以色列的军事打击而被严重破坏。该地区缺乏食物、水源和庇护所，亟需数以十亿美元计的国际援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自本次战争爆发以来，超过48,000名巴勒斯坦人丧生，加沙卫生部表示，冲突使加沙约230万预先人口中的几乎全部人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约1,200人在2023年10月7日由哈马斯领导的对南部以色列社区的袭击中丧生，约250人被扣为人质，根据以色列方面的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周表示，美国应接管加沙，并将超过200万巴勒斯坦居民移出加沙，使该地区成为“中东的里维埃拉”。内塔尼亚胡赞扬了这一计划，并于周二表示，国家安全委员会已通过了这一计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的这一计划激怒了巴勒斯坦人和阿拉伯领导人，打破了美国长期以来支持巴勒斯坦和以色列共存的双枢纽方案政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据1949年的日内瓦公约，强制驱逐民众是军事占领下的战时罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在会见约旦国王阿卜杜拉二世时重申了他的立场，当时约旦对该项目持广泛反对意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周二表示，他认为将在约旦、埃及和其他某个地方找到一个地块安置巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及的官方媒体《金字塔新闻》援引埃及来源的消息报道称，埃及拒绝分配任何土地给加沙居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜官方媒体周三谴责特朗普的加沙计划，指控美国进行“敲诈勒索”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国的这一惊世之举导致全世界现在如热锅上的蚂蚁一般沸腾。”朝中社称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人担心会发生他们称之为1948年“灾难”重演的事件，由于1948年以色列建国期间发生的大规模巴勒斯坦人流离失所或被迫离开，约25万巴勒斯坦人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于约旦而言，特朗普关于人口安置的想法，使约旦担心大规模驱逐加沙和约旦河西岸的巴勒斯坦人，这引发了犹太人极端主义者长期提出的观点，即约旦可以成为巴勒斯坦人或其他一些巴勒斯坦人临时安置的替代地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙人接受路透社采访时批评特朗普准备在所有以色列人质未在周六中午前获释的情况下让“噩梦般的事情”发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“比我们已有的更糟糕的地狱？比杀人、毁坏、所有在加沙已发生的暴行和人类罪行还要更糟的地方？”来自南部加沙拉法的巴勒斯坦人乔马·阿布·库什站在被毁 houses 旁说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持立即释放加沙人质的示威活动，加沙停火期间在耶路撒冷举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NDM2MEQM5VM47KVCYK6K3FPIGA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示威群众在耶路撒冷总理办公室外参加一项呼吁立即释放加沙人质的示威活动，2025年2月11日。路透社/鲁内·扎鲁恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持立即释放加沙人质的示威活动，加沙停火期间在耶路撒冷举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WUIGDFQJP5KRLJUIK7QEJHE43M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持立即释放加沙人质的示威群众在耶路撒冷总理办公室外示威，2025年2月11日。路透社/伊兰·罗森伯格&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦男子手持水桶穿过倒塌的房屋残骸走向其临时庇护所，雨中的加沙北部杰巴利耶难民营" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A5E3YZM42FOR5NGSWZ3BN2PNZA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦男子持水桶前往其临时庇护所，位于加沙北部杰巴利耶难民营的倒塌房屋残骸中，2025年2月11日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名哈马斯发言人萨米·阿布·朱赫里在伊斯坦布尔召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4UMPPGB42NPA3I2QBKRZQPNQLM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;伊斯坦布尔，2009年1月17日。路透社/奥斯曼·奥尔萨尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="埃及救护车通过加沙与埃及之间的拉法边境过境点前往加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SPHMAX77RFN65LHXSPKJOKVVWY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月11日，埃及拉法，埃及救护车通过从埃及一侧拉法边境过境点进入加沙地带，加沙地带与以色列之间停火，路透社/阿姆·阿卜杜拉·达尔什&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:50:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/ceasefire-is-only-way-bring-israeli-prisoners-home-hamas-official-says-2025-02-11/</guid></item><item><title>乌克兰国防部提供合同职位刺激青年参战</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-defence-ministry-offers-contract-stints-spurring-young-fight-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰国防部于周二启动了一次招募活动，鼓励18至24岁的年轻人服役一年，获得相当于约24,000美元和丰厚奖金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于乌克兰的武装部队在几乎没有持续三年的俄乌战争前线大大少于俄罗斯对手，乌克兰总统泽连斯基上周告诉路透社，这一次招募活动即将启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在增加更多士兵进入军队的压力下，乌克兰议会去年批准了一项新的动员法，将征兵年龄从27岁降至25岁，并规定逃避征召的人将面临惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上的一则宣传片用流畅的语言对潜在的年轻参军者说：“在一年内改变你的生活。”背景是士兵们占据位置和开枪射击的画面。“如果你年龄在18至24岁之间，是乌克兰公民，并且准备好改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了承诺的100万格里夫纳（约24,000美元）薪资之外，还有提供丰厚奖金、补贴房贷和租金等额外福利。合同还提供了在一年后再征召时的豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它还说：“时间就是奖金，犹豫则是负面因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体的帖子还承诺志愿者“接受北约标准的专业军事训练和在民间工作中找不到的社会福利”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与美国播客Lex Fridman上个月的访谈中，泽连斯基表示，目前乌克兰有98万人在服役。去年，俄罗斯总统普京下令将俄罗斯军队规模从137万人增加到150万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰的征兵法变化引起了不少争议，由于自2022年2月俄罗斯全面入侵以来，士兵们长时间在前线作战，没有休假，战事努力的士气进一步受到打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基和其他官员抵制美国——乌克兰最大的西方支持者——减少征兵年龄的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事博主似乎支持这一招募活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“年轻人和女性很快就能学会，适应纪律，吸收单位理念，并在看到其他士兵成果的地方找到动力，”一名志愿战士Stanislav Buniatov在一篇博文中说，“这项倡议很有吸引力。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰士兵在斯维尔斯克镇附近接受训练" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GC7QR42RFNLKNMEOLUYYKSGEYI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌空中突击旅的81空降团伞兵在俄罗斯入侵乌克兰期间，在斯维尔斯克镇附近的顿涅茨克地区进行训练。路透社/维亚切斯拉夫·拉季尼斯基/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰士兵向沃夫沙克镇附近前线的俄国部队发射120毫米迫击炮弹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MNIQWOIZ2VIKRF2DWGYNO5A37E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰武装部队57机械化步兵旅的士兵在俄罗斯入侵乌克兰期间，在乌克兰东北部霍尔懂基地区的沃夫沙克镇附近前线准备发射120毫米迫击炮炮弹。路透社/索菲亚·加蒂洛娃/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 23:46:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-defence-ministry-offers-contract-stints-spurring-young-fight-2025-02-11/</guid></item><item><title>俄罗斯族长说，“异端分子”在乌克兰前线传播异教</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-patriarch-says-weirdos-spreading-paganism-ukraine-frontline-2025-02-12/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯强大的东正教会领导人在昨日发布的讲话中表示，“异端分子”企图在乌克兰战场传播原始宗教，并呼吁采取措施对抗试图削弱教会影响力的尝试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东正教大牧首基里尔是总统弗拉基米尔·普京的亲密盟友，他积极支持俄罗斯入侵乌克兰，该战争已导致数千人丧生，数百万民众流离失所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基里尔在向牧师发表的讲话中说：“我希望拜访战场的神父们注意战场上的新原始宗教情绪。”这一讲话内容记录在东正教莫斯科宗主教区的网站上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“谁能想到，在二十一世纪竟然会有‘异端分子’出现在圣俄罗斯领土上，重新振兴原始宗教？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣俄罗斯是俄罗斯的古称。基辅及其西方盟友将这场战争称为未被挑起的帝政土地掠夺，这场战争将在2月24日迎来三周年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;克里姆林宫称这场入侵为“特別军事行动”，目的是对乌克兰进行“去纳粹化”。基里尔认为这是与他视为腐化的西方自由文化的冲突，尤其是对同性恋的接受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基里尔说，面对战场上的原始宗教复兴企图，教会的成员“应该表现出特别的主动性，以彻底防止原始宗教对军人意识的影响。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“与俄罗斯对立的力量已经策划了乌克兰的冲突，意图利用此冲突削弱我们国家以及俄罗斯东正教会的影响。”基里尔未提供证据支持此言论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基里尔没有具体说明前线出现了何种形式的原始宗教。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莫斯科多次表示，它被迫进入这场冲突。俄罗斯外交部长塞尔盖·拉夫罗夫曾在2023年的一个国际外交论坛上，谈及莫斯科入侵是“对我们开战的战争”，引得现场一片哄笑。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="莫斯科和全俄罗斯的大牧首基里尔在斯ergiyev Posad镇的圣塞尔吉修道院观礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PARI5B3BSBO6XDZQ53R5IKBOK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;莫斯科和全俄罗斯的大牧首基里尔在圣塞巴斯蒂安修道院观礼，该修道院被认为是俄罗斯东正教会的精神中心，位于俄罗斯首都莫斯科附近的斯ergiyev Posad镇，拍摄日期2024年6月26日。Sputnik/Vyacheslav Prokofyev/Pool via REUTERS/文件照片&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 02:17:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-patriarch-says-weirdos-spreading-paganism-ukraine-frontline-2025-02-12/</guid></item><item><title>澳大利亚两名护士因 reportedly 发布反犹太主义言论被 suspension</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/two-nurses-australia-suspended-reportedly-making-antisemitic-comments-2025-02-12/</link><description>&lt;p&gt;两名护士因在 TikTok 视频中威胁杀戮犹太病人并拒绝治疗他们而在悉尼一家医院被停职，引发了警方的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名名为 Max Veifer 的 TikTok 用户分享了这段视频，Veifer 称自己来自以色列，视频中他与两名穿着医疗工作服的男女对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当 Veifer 在视频通话中提及自己来自以色列时，身穿医疗工作服的男子说：“你如此愤怒……最终你会被杀死，去（地狱）”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当问到为什么会被杀时，身穿医疗工作服的女子回答：“这是巴勒斯坦的地盘，不是你的地盘”，并使用了粗话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该女子表示她不会治疗任何犹太病人，而是要杀死他们。男子则以威胁的姿态说他已将许多到访医院的以色列人送至“Jahannam”，这是阿拉伯语中对伊斯兰地狱的指称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立核实该视频的真实性，目前尚不清楚视频中整段对话是否已被该用户上传。视频中部分女子的话语已被屏蔽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社暂时无法联系到这两名护士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新南威尔士州卫生部长 Ryan Park 表示，这两名护士已被“立即停职”，等待调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，现在将进入调查阶段。我绝不希望给他们留下一丝机会，认为他们还能为新南威尔士州卫生部门工作。” Park 在记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新南威尔士州警察局表示，其反犹太主义专门小组正在调查一段社交媒体视频，视频中显示声称的医护人员作出反犹太主义威胁。警方称，涉事人员已配合警方工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;定期在 TikTok 上发布中东相关内容的 Max Veifer 拥有 102,000 名粉丝，其视频获得了 4.2 百万用户的点赞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚总理 Anthony Albanese 表示，澳大利亚联邦警方已向新南威尔士州警方提供“所有可能”的协助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我已观看了这段反犹太主义视频。它被仇恨驱动，令人作呕。评论是恶劣的，画面令人作呕，这是可耻的。” Albanese 在议会中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自 2023 年 10 月以色列-加沙战争爆发以来，澳大利亚出现了——持续升级的袭击 synagogue、建筑物和汽车的系列事件，引发了该国近 11.5 万犹太人的恐惧。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 04:04:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/two-nurses-australia-suspended-reportedly-making-antisemitic-comments-2025-02-12/</guid></item><item><title>加拿大任命新芬太尼协调员以协调打击走私工作</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-appoints-new-fentanyl-czar-coordinate-fight-against-smuggling-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;加拿大应美国总统唐纳德·特朗普的要求，在周二任命了一位高级情报官员担任新的“芬太尼控制官”一职，表示将协调打击芬太尼走私的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普威胁称，除非加拿大政府采取更多措施阻止芬太尼通过边境流入，否则他将对所有从加拿大进口的商品征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多在上周与特朗普进行了两次通话，特朗普同意暂停实施惩罚性措施一个月，作为交换，加拿大需要做出多项让步，其中一个就是任命新的“芬太尼控制官”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该职位由前高级警察凯文·布朗索担任，他曾是特鲁多的国家安全和情报顾问副幕僚长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大公共安全部部长大卫·麦克金迪在声明中表示：“加拿大需要一位芬太尼控制官，能够协调各部门，迅速应对挑战，并与美国同行密切合作，打击和捣毁这条跨境走私非法毒品的贸易链。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员称，加拿大与墨西哥是芬太尼及其前体化学物质进入美国的小包裹运输渠道，这些包裹往往不会被检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公开数据显示，流入美国的芬太尼中，只有0.2%来自加拿大边境，而绝大多数芬太尼则源自南部边境。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Kevin Brosseau, newly announced as Canada's " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B62ERM6I5JKFJKLHRRTYOQOAAQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;凯文·布朗索被新任为加拿大“芬太尼控制官”，他是前皇家骑警副专员，最近担任总理贾斯汀·特鲁多的国家安全和情报顾问副幕僚长，于未定日期在加拿大安大略省渥太华拍摄的照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 21:41:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-appoints-new-fentanyl-czar-coordinate-fight-against-smuggling-2025-02-11/</guid></item><item><title>俄罗斯导弹袭击基辅致一人死亡并引发火灾，乌方称</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russias-missile-attack-kyiv-kills-one-sparks-fires-ukraine-says-2025-02-12/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯在清晨对基辅发动导弹袭击，导致至少一名平民死亡，并引发多处火灾，乌克兰官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基的首席顾问安德里·叶尔马克在Telegram上发布声明称：“俄罗斯对基辅及其周边地区进行了导弹袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是（弗拉基米尔·普京）希望战争结束的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾誓言结束乌克兰冲突的美国总统唐纳德·特朗普周末表示，他已与基辅和普京保持联系，并在寻求与俄罗斯谈判以结束自近三年前俄罗斯对乌克兰发动战争以来的冲突方面取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅市长维塔利·克利奇科在Telegram上表示，袭击导致至少一人死亡，紧急服务人员被派遣至首都的至少四个地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事管理机构称，多栋住宅和非住宅建筑发生火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭击最初仅在格林尼治标准时间02:27左右发出空袭警报。目前不清楚使用了什么类型的导弹，但空袭警报的延迟发出表明这些导弹难以通过雷达追踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社现场目击者报道，一系列爆炸声疑似是防空系统的运作声。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哥本哈根民主峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BWV3ZCU4HNJ73AXYQPUE5YAM2Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰总统办公室主任安德里·叶尔马克在2024年5月14日于丹麦哥本哈根举行的哥本哈根民主峰会上发言。路透社释出文件照片，图片来源：Ritzau Scanpix/伊达·玛丽·奥德加德。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 03:42:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russias-missile-attack-kyiv-kills-one-sparks-fires-ukraine-says-2025-02-12/</guid></item><item><title>美国海军舰只首次穿越台湾海峡</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/chinese-military-monitored-us-ship-crossing-taiwan-strait-state-media-reports-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;两艘美国海军舰艇本周通过敏感的台湾海峡，这是自上月唐纳德·特朗普总统就职以来的首次此类任务，引发了中国的强烈反应，中国称此举增加了安全风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国海军每月大约会通过台湾海峡一次，偶尔会与盟国舰艇同行。中国声称台湾属于其领土，并认为该海峡为中国的战略水道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国海军在声明中表示，两只舰艇分别是阿利·伯克级导弹驱逐舰“拉尔夫·约翰逊”号和观洋级测量船“鲍迪奇”号。据称，船只于2月10日至12日进行了从北向南的穿越。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国海军印度洋-太平洋司令部发言人马修·科默海军上尉表示：“此次穿越通过了台湾海峡的一个走廊，该走廊在于任何沿海国家的领海之外。在这个走廊内，所有国家享有航行、飞越以及与这些自由相关的其他国家合法用途的海洋自由。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国军事部门表示，已派遣军队进行监视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民解放军东部战区在早间声明中表示：“美方法行动发出错误信号，增加了安全风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾对中国具有至关重要的外交意义，是中美的关系中的重要障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，中国向日本就特朗普与日本首相伊势革夫会晤后发布的涉及“负面”内容的文件提出投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该声明呼吁“维护台湾海峡的和平与稳定”，还表示支持“台湾在国际组织中积极参与”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京举行的新闻发布会上，中国台湾事务办公室发言人朱凤莲表示，台湾是中国的核心利益所在，美国应谨慎行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示：“我们坚决反对这一行动，绝不允许外部干涉，并具备坚定意志、充足信心和能力维护国家主权和领土完整。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾国防部门表示，其军队也进行了监视，但指出情况“很正常”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次公开确认的美国海军任务发生在11月底，当时一架P-8A波塞冬海上巡逻机飞越了该水道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一次确认通过海峡的美国海军舰艇是在10月份，当时与加拿大一艘军舰联合作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台当局认为，中国军事部门在海峡的日常活动是中国对台北施加压力的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，台湾国防部门表示，已检测出30架中国军机和7艘海军舰艇在台湾周围活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾总统赖清德拒绝北京的主权主张，表示台湾人民有权决定未来。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 23:51:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/chinese-military-monitored-us-ship-crossing-taiwan-strait-state-media-reports-2025-02-11/</guid></item><item><title>菲律宾法律机构建议对 Duterte 副总统因威胁行为提起刑事指控</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-law-agency-recommends-filing-criminal-charges-against-vp-duterte-2025-02-12/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾国家调查局已建议对副总统莎拉·杜特尔特提出刑事诉讼，因涉嫌威胁暗杀总统费迪南德·马科斯 Jr 及其他人，该局负责人周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们最终建议对副总统提起煽动叛乱和严重威胁的刑事诉讼，”国家调查局局长贾梅·萨拉曼蒂在接受电台主播DZBB采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨拉曼蒂表示，建议已提交司法部，司法部将决定是否进行初步调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莎拉·杜特尔特通过其媒体顾问发来的简短声明中表示，国家调查局的建议“在意料之中”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本案源于杜特尔特11月的言论，她声称已与一名杀手交谈，并指示其在她遇害时杀害马科斯、他的妻子以及菲律宾众议院议长（其叔叔）等人。她否认进行过威胁，并在上周再次重申 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-vice-president-duterte-prepared-impeachment-father-welcome-join-2025-02-07/"&gt;她并未发出这种威胁&lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副总统与前盟友马科斯之间正卷入一场长期的纷争。她面临针对她发出的威胁及其在副总统和教育部长任期内涉嫌滥用公款的 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-lawmakers-back-petition-seeking-vice-presidents-impeachment-2025-02-05/"&gt;另一起弹劾诉讼&lt;/a&gt; 的审查。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="菲律宾副总统莎拉·杜特尔特在众议院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YLREN6BGSNIIFPTIQL3BKQCKB4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月25日，菲律宾副总统莎拉·杜特尔特在菲律宾奎松市众议院参加对其办公室使用公款的立法质询会议。路透社/Eloisa Lopez/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 03:54:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-law-agency-recommends-filing-criminal-charges-against-vp-duterte-2025-02-12/</guid></item><item><title>美国海军确认台湾海峡常规通行</title><link>https://www.reuters.com/world/us-navy-confirms-routine-taiwan-strait-transit-2025-02-12/</link><description>&lt;p&gt;美国海军周二确认，两艘其船只通过了台湾海峡，并称这是例行行动，尽管引发了北京的强烈反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海军表示，这两艘船只分别是阿利·伯克级导弹驱逐舰“拉尔夫·约翰逊”号和无坐力级测量船“波蒂奇”号。它们于2月10日至12日进行了北向南的行进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军事印度太 "==&gt;" 美国太平洋司令部 的新闻发言人马修·科默海军上校表示：“这次行进通过了台湾海峡中的一项走廊，该走廊超出了任何沿海国家的领海范围。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一走廊内，所有国家都享有航行自由、飞越自由以及与这些自由相关的其他海上合法用途的广泛权利。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 01:32:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-navy-confirms-routine-taiwan-strait-transit-2025-02-12/</guid></item><item><title>美国公民马克·福杰获释后应特朗普要求与之会面，俄罗斯释放</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-envoy-secures-release-american-marc-fogel-russia-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;美国学校教师马尔克·福格尔在被俄罗斯释放后，已在三年半的监禁生涯结束后获准回家。周二，在从莫斯科飞回美国的航班抵达白宫后的欢迎仪式上，他受到了美国总统唐纳德·特朗普的礼遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我现在感觉自己是这个地球上最幸运的人。”福格尔身披一面美国国旗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在白宫外交接待室与福格尔一同出席欢迎仪式时说道：“我觉得他看起来很不错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;63岁的福格尔从2021年8月起被俄罗斯拘留，获判14年有期徒刑后，此次获释正值特朗普政府试图改善与莫斯科的关系，以期为乌克兰冲突的结束找到解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，福格尔的获释可能是结束乌克兰冲突的重要部分之一。特朗普和福格尔都向俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示感谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们只是想把他带回家。”特朗普说，他还表示将带福格尔参观白宫楼上的林肯卧室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有透露，还有另外一个人将在周三获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福格尔是在白宫门外被特朗普的中东事务特使史蒂夫·维特科夫斯基迎接的，维特科夫斯基于周二在莫斯科临时停留以接到福格尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在回家的飞机上，福格尔来自宾夕法尼亚州，在社交媒体上发布的一张照片中手持酒杯、盘子上的奶酪以及自己的美国护照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问到美国此次为换回福格尔做出了什么牺牲时，特朗普对记者说：“没有太多，这是俄罗斯方面的善意表现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯对我们非常友好。实际上，我希望能开启一个关系，通过它结束那个（乌克兰）战争，上千万人不再被杀害。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在CNN采访中，美国人质事务特使亚当·波霍尔也表示，另外一名美国人质将于周三获释，但拒绝透露这人的身份或其所在地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年8月，在莫斯科谢列梅捷沃机场被拘留时，福格尔携带17克大麻被判14年监禁。该大麻有医学处方，在宾夕法尼亚州是合法的，由福格尔法律团队成员马丁·德卢卡证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德卢卡告诉路透社，维特科夫斯基的飞机在莫斯科停留了几小时后，于周二带着福格尔起飞，飞经欧洲中部返回华盛顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对父亲、丈夫和儿子马克·福格尔终于回家，深怀感激、宽慰和震撼。他被关押了三年多，这段时间是我们的黑暗和痛苦时期。但今天，我们开始了治愈之旅。”福格尔家人在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福格尔的俄罗斯律师德米特里·奥夫斯扬尼克夫向俄罗斯国家通讯社RIA确认了福格尔获释的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们还不知道他获释的原因是什么——是特赦还是其他原因。”奥夫斯扬尼克夫告诉塔斯社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还告诉俄塔斯社通讯社说，福格尔在被释放前一周从莫斯科以北的托宾斯克监狱被转移至莫斯科的一个预审拘留中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/russian-court-gives-us-man-14-years-prison-drug-offences-agency-2022-06-16/"&gt;福格尔&lt;/a&gt;没有参与8月那次涉及24名囚犯交换的历史性交易——16人被俄罗斯交换到西方，包括《华尔街日报》记者伊万·杰尔斯基夫，还有8人被从西方交换回俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在白宫举行活动，迎接被释放的美国学校教师马尔克·福格尔归来" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PCDH2B6Y5FPPZBTTPLJVQI45OE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年2月11日，美国总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿白宫举行活动，迎接被俄罗斯囚禁三年半的美国学校教师马尔克·福格尔归来。 特鲁多/路透&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在白宫举行活动，迎接被释放的美国学校教师马尔克·福格尔归来" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S5QZPQODUNMCXJAYVGEBRLXK5U.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年2月11日，刚从俄罗斯获释的美国学校教师马尔克·福格尔在美国华盛顿白宫参加唐纳德·特朗普组织的欢迎活动。 特鲁多/路透&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在美国白宫迎接马尔克·福格尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2IGQGZPH2ROYPPRJSIJQ7KKJFE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年2月11日，美国总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿白宫迎接刚从俄罗斯获释的美国学校教师马尔克·福格尔。 特纳·霍华德/路透&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在美国白宫迎接马尔克·福格尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HUKPFJUVR5LZXHBMCYPP57VPJA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年2月11日，美国总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿白宫迎接刚从俄罗斯获释的美国学校教师马尔克·福格尔。 安德姆·波霍尔/供图 特鲁多&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="马尔克·福格尔在运送他回家的飞机上摆手" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HND3FVC5ORMI5JGMCL4XHEZMMU.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年2月11日，曾被俄罗斯拘留三年半的美国学校教师马尔克·福格尔在运送他回家的飞机上摆手。 亚当·波霍尔/供图 特鲁多&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在白宫举行活动，迎接被释放的美国学校教师马尔克·福格尔归来" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OM74SNBXLRJBNBEEFT47G7M75Y.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年2月11日，美国总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿白宫举行活动，迎接被俄罗斯囚禁三年半的美国学校教师马尔克·福格尔归来。 特鲁多/路透&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="俄罗斯和美国的国旗在莫斯科的文保科国际机场上飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EFNI42Y7LZPV7D4VVKDYLGTNXE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2017年4月11日，俄罗斯和美国的国旗在莫斯科文保科国际机场飘扬。 俄塔斯社/路透&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="特朗普总统第二次就职典礼上的阅兵仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YY6WDCJAIRJYPOVYLVM2AS6DRU.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月20日，特朗普总统第二次就任典礼在华盛顿卡普托银行竞技场内进行的阅兵仪式上，被提名的中东事务特使史蒂夫·维特科夫斯基发表讲话。 特纳·巴利亚/供图 特鲁多&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 18:36:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-envoy-secures-release-american-marc-fogel-russia-2025-02-11/</guid></item><item><title>联合国官员称，特朗普援助暂停对刚果人道主义行动造成严重影响</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congo-humanitarian-operations-hit-hard-by-trump-aid-pause-says-un-official-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;美国暂停对外援助对刚果民主共和国造成了“重大影响”。该国负责联合国人道主义事务的高级官员表示，去年该国的人道主义运作有70%的经费来自美国，而美国这一暂停援助的决定严重影响了当地的人道主义响应计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁诺·勒马尔基表示，2024年，联合国为刚果民主共和国制定的人道主义应对计划收到了13亿美元的资金，其中9.1亿美元来自美国。他指出，美国前总统唐纳德·特朗普上月实施的暂停对外援助措施，导致一些项目不得不停止运作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定是在刚果东部地区长达十年的叛乱冲突急剧升级之际做出的。这场冲突引发了人们对更大规模区域战争的担忧，并使上百万人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对美国资金的高度依赖意味着我们正在执行的许多项目都不得不关闭。这包括紧急医疗服务和紧急庇护所项目。”勒马尔基说，同时补充说其办公室的协调能力也受到了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一影响是重大的。尽管面临这些挑战，我们仍然致力于继续履行我们的职责。”他通过视频会议对记者说，称联合国机构和国际人道主义组织已经受到了影响。勒马尔基还表示，最近一些项目已经开始获得了美国批准恢复工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于1月20日就任后不久便下令暂停外国援助90天，以便重新审查援助贡献是否符合“美国优先”的外交政策。美国是全球最大的援助捐助国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人道主义官员表示，特朗普政府削减和重塑美国对外援助的努力缺乏细节，导致了混乱和混淆。他们必须自行决定是否继续项目，即便没有担保他们的计划得到了豁免。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt=" internally displaced Congolese children in Mitwaba camp watch as a UN helicopter takes off in Katanga" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZCMY7MDENNOVBODX2ECFI6XL4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;刚果境内流离失所儿童在米特瓦巴营地观看联合国直升机在卡坦加省腾空而起，在那里他们正接受紧急食品援助。图片拍摄于2006年2月9日。仅作编辑使用。THE REVEIWERS/WFP -Stephanie Savariaud/Handout/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt=" abandoned child drinks milk at Don Bosco Ngangi community center in Goma" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2PJ7OTET3RMMZDCSWVAAIZJAYE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;刚果北基伍省戈马的东博斯科·英吉贡社区中心，一名被遗弃的孩子喝牛奶。图片摄于2013年8月6日。凭借图片权利所有者允许展示。路透社/汤玛斯·穆哥亚/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt=" internally displaced Congolese child sits outside their home at a displacement camp outside eastern town of Goma" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L7YMNSYFVFNABAAG5B3YR2IVCQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;刚果民主共和国东部戈马镇外的一处难民营，一名境内流离失所的儿童在家中外就坐。图片摄于2009年1月11日。凭图片权利所有者允许发布。路透社/玛格丽特·阿古里雷斯/国际医疗队/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt=" Congolese residents scramble for food and safety as conflict intensifies" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IZW5LSPU35IRTOXBQH6TLLXWOQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;刚果民主共和国东部，随着冲突加剧，居民急忙采购食物和安全。图片摄于2024年2月15日，戈马北基伍省里贝雷市场。凭借图片权利主人发布。路透社/阿蕾尔特·巴斯兹/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 20:12:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congo-humanitarian-operations-hit-hard-by-trump-aid-pause-says-un-official-2025-02-11/</guid></item><item><title>伊朗提醒联合国特朗普的武力威胁，称将自卫</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-alerts-un-trump-threat-force-says-it-will-defend-itself-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;伊朗在星期二向联合国通报了美国总统唐纳德·特朗普发表的“轻率和煽动性言论”，并警告称，“任何侵略行为都将带来严重后果”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗常驻联合国大使阿里·赛义德·伊拉瓦尼在致联合国安全理事会的一封信中提及，特朗普在接受纽约邮报和福克斯新闻采访时表示，他更倾向于达成一项协议，阻止伊朗获取核武器，而不是对伊朗动武。这封信被路透社获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊拉瓦尼在信中对安全理事会的15名成员写道：“这些轻率和煽动性言论公然违反了国际法和联合国宪章。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“伊朗伊斯兰共和国警告说，任何侵略行为都将带来严重后果，美国将完全负责。伊朗将捍卫其主权、领土完整和国家利益免遭任何敌对行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周恢复了“最大压力”对伊朗的政策，旨在将伊朗的石油出口降至零，以阻止其获取核武器。他同时也表示愿意与伊朗谈判，并表达了与伊朗总统马苏德·佩什希甘进行对话的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗总统佩什希甘周一对此表示质疑，而伊拉瓦尼在信中表示，美国政策“加强了非法、单边强制措施，并加剧了对伊朗的敌意”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊拉瓦尼敦促联合国安全理事会谴责特朗普的“肆意言论”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗否认有意发展核武器。不过，据联合国核监察机构负责人在十二月告诉路透社，伊朗正在“大幅提升”其铀浓缩速度，接近武器级水平，纯度达到60%左右。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联合国纽约总部召开叙利亚问题安全理事会会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J4YA6ZD6XBO4FNSBM6GGB75V5Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
SAFE IMAGE CREDIT: 联合国纽约总部召开叙利亚问题安全理事会会议。路透社/Kent Edwards/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 19:03:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-alerts-un-trump-threat-force-says-it-will-defend-itself-2025-02-11/</guid></item><item><title>联合国称工作人员在也门拘留中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/wfp-says-staff-member-died-detention-northern-yemen-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;联合国 Tuesday 表示，该组织的一名员工在也门北部拘留期间身亡，而该地区多次呼吁 Houthis 运动释放被拘留的联合国员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国世界粮食计划署没有具体说明其员工何时以及如何在这次拘留事件中死亡。该员工于 1 月 23 日与另外六人一同被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯对这一死亡表示谴责，呼吁立即展开调查，并追究责任人的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在声明中，他表示：“关于这起可悲的悲剧的具体情况仍不清楚，联合国正急切寻求来自 Houthis 实际控制当局的解释。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/un-pauses-some-yemen-operations-over-houthi-detention-staff-2025-02-10/"&gt;周一起&lt;/a&gt;暂停也门北部萨达地区的所有运营业务，此前 Houthis当局又扣留了多名联合国工作人员，联合国副发言人文尚均表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界粮食计划署署长辛迪·麦克奈恩在 X 平台发布的帖子中表达了悲痛和愤怒：“我们被 WFP 团队成员 Ahmed 的悲惨逝世深深地哀悼，他是一名被任意拘留的热心人道主义工作者，也是两个孩子的父亲，在为我们提供挽救生命的粮食援助的使命中发挥了关键作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/who-are-yemens-houthis-why-are-they-under-attack-2024-01-12/"&gt;伊朗支持的 Houthis&lt;/a&gt;自 2014 年和 2015 年初夺取政权以来，实际控制了也门大部分人口密集地区，包括首都萨那。自 2021 年以来，Houthis 已扣留数十名联合国工作人员。目前该组织有 24 名联合国员工被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯表示：“他们继续任意扣留这些人员是不可接受的。我重申呼吁要求他们立即无条件释放。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长达十年的内战干扰食品供应的背景下，也门一直成为全球最大的人道主义行动之一的重点。世界粮食计划署表示，其在 2023 年向 1530 万人提供了援助，占人口的 47%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联合国世界粮食计划署赢得2020年诺贝尔和平奖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AFM5AR6F55IEHEVBJK32JU6CXM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2020 年 10 月 9 日，意大利罗马联合国世界粮食计划署总部。世界粮食计划署在赢得 2020 年诺贝尔和平奖后可见其标志。 新闻图片/雷莫·卡西利&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:45:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/wfp-says-staff-member-died-detention-northern-yemen-2025-02-11/</guid></item><item><title>摩苏尔闻名的宣礼塔从伊斯兰国的破坏中恢复了</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/mosuls-renowned-minaret-restored-ravages-islamic-state-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;摩苏尔的大纳里清真寺，以其八百多年的倾斜塔楼闻名，于2017年被伊斯兰国武装分子毁坏，在伊拉克第二大城市重建过程中，该寺的修复工作堪称亮点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年7月4日，时任伊斯兰国领导人的阿布·巴克尔·巴格达迪，曾在该清真寺的讲台上宣布建立所谓的“哈里发国”，统治区域横跨叙利亚和伊拉克部分地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年后，极端组织在伊拉克美军支持下的反恐行动中被赶出摩苏尔，那座塔楼在伊斯兰国实际上的首都摩苏尔被摧毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期且残酷的城市战几乎将伊拉克第二城市的诸多历史遗迹夷为平地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;70岁的裁缝马哈茂德·塔纳，住在清真寺附近，他的裁缝店正对着清真寺的塔楼。他说，他的两个儿子在伊萨德塔楼被毁之前就已丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我看到它倒塌时，我比失去儿子时更难过，“他说，“看到伊萨德塔楼再度升起让我感到无比喜悦，我感觉到了我们的自豪感也在随之升腾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我的亲爱的牺牲的儿子还活着，他们也会为塔楼重建而感到骄傲。”塔纳在店里讲述起此事，身后悬挂着两张他儿子的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他回忆起在2017年5月至6月的针对伊斯兰国的战争中，儿子们因炮击而丧生，情绪激动地掉下了眼泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国教科文组织作为项目牵头方，与伊拉克古迹与文物总局共同与阿拉伯联合酋长国共同出资，对清真寺和塔楼进行了重建和修复，教科文组织在声明中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教科文组织恢复摩苏尔历史遗迹的项目还包括修复位于老城的叙利亚天主教圣洁教堂和圣时钟教堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听到教堂的钟声再度响起，这八年后的感觉最为美好，我希望这让基督教徒们早日回归摩苏尔。”来自摩苏尔的基督徒奥斯·哈索说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国教科文组织总干事奥德蕾·阿祖莱表示，共筹集了逾1.15亿美元，来自至少15个合作伙伴的资金支持了这一项目，阿拉伯联合酋长国和欧盟最为显眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它的存在让我感到历史的回归，城市的独特身份正在回归。”阿祖莱在2025年2月5日在摩苏尔大纳里清真寺附近发表的演讲中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊拉克人称这座150英尺（约45米）的倾斜塔楼为伊萨德，即“驼背”塔楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该清真寺以努鲁丁·扎基命名，努鲁丁·扎基是曾抗击早期十字军东侵的贵族。它建于1172年至1173年，接近其逝世之前，并设有伊斯兰学校。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清真寺所在的摩苏尔老城的石制建筑多数始建于中世纪，包括市场摊位、少数清真寺和教堂，以及在岁月更迭中不断改建的小小房屋。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="重建后的摩苏尔大纳里清真寺的伊萨德塔楼，该塔楼在被伊斯兰国武装分子破坏后得以重塑”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WIDZPESVCJOUPKALCXGLEJKT4Q.jpg" /&gt; 
     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;重建后的摩苏尔大纳里清真寺的伊萨德塔楼，该塔楼在被伊斯兰国武装分子破坏后得以重塑，拍摄地点：摩苏尔，伊拉克，2025年2月5日。路透社/卡里德·穆苏里/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="2017年被伊斯兰国武装分子破坏的摩苏尔大纳里清真寺的伊萨德残塔”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DREUYX3LK5MDBKVEHW6W4KK26M.jpg" /&gt; 
     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2017年被伊斯兰国武装分子破坏的摩苏尔大纳里清真寺的伊萨德残塔，照片拍摄地点：摩苏尔，伊拉克，2018年2月24日。路透社/卡里德·穆苏里/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:16:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/mosuls-renowned-minaret-restored-ravages-islamic-state-2025-02-11/</guid></item><item><title>M23叛军威胁进犯布卡武，战斗再起</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congos-bukavu-under-threat-m23-rebels-warn-intervention-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;鲁伍马支持下的M23武装团体在民主共和国威胁称，计划向布卡武省级首府挺进，声称局势正“危险地恶化”，但刚果拒绝与反叛武装直接对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布卡武的占领将标志着M23控制区的不寻常扩展，并可能进一步削弱金沙萨在刚果东部地区的权威。刚果自1月底控制区首府戈马失陷后，局势已陷入混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在南基伍省进一步爆发冲突也会加剧对更大规模战争的担忧，因为有布隆迪军队支持刚果军队，以及有关更多卢旺达军队正集结在边界支持M23的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;M23曾宣布单方面停火，暂停向布卡武行进，这是南基伍省的首府。但自上周占领矿业小镇尼亚比亚布韦以来，尚未取得任何重大进展。据军方和地方消息来源称，周二黎明时分前线地带发生了激烈的炮击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“布卡武的局势正在危险地恶化。我们的同胞不断被杀害和掠夺，”M23联盟发言人拉塞尔·卡尼亚库阿在一个微博帖子中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布卡武及其北侧的具有战略意义的卡武姆镇，约35公里，该镇设有机场，仍由刚果军队控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果这些罪行继续，我们将采取我们的责任以从根本上消除威胁并保护人民，”卡尼亚库阿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南基伍省的安全形势因流浪士兵抢劫村庄袭击平民事件而变得更加复杂。据指控，这些士兵是在刚果士兵逃跑后，携带武器逃离武装部队集合地，抢劫村庄并袭击平民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，布卡武法庭审理了272名被捕士兵和政府盟友民兵成员的案件，要求他们进行身份确认并回答包括抢劫和谋杀在内的各种指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚果军队发言人表示，该地区的一名军事指挥官领导了针对无纪律士兵的行动，将这些士兵逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;M23时断时续的进犯及布卡武可能发生这场战斗的可能性引起了对更大规模冲突的担忧，此前曾有许多刚果军队和乌干达军队对峙，类似于1996年至2003年间房产战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;M23和卢旺达军队，后者集结于南基伍省边界，据说将对立刚果军队及其盟军民兵组织和布隆迪军队，已做好战斗准备。溃逃士兵和政府支持的民兵组织可能面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚果一直被指控由卢旺达士兵和武器支持M23叛军。卢旺达坚称，其采取的是防御性措施，以保护自己的边界和公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;始于2022年初的刚果东部冲突已造成数千人死亡，超过一百万人流离失所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国人道事务办公室周二表示，戈马的紧张局势已有所缓和，居民的日常活动已逐步恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该办公室指出，数千名平民正在离开戈马周边的流离失所营地，前往其他地方，而叛乱分子此前表示，这些营地应在72小时内清空。叛乱分子后来澄清，此类行动应是自愿的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国办公室还表示，援助组织担心这种无计划的流离失所场地拆除可能损害至关重要的人道主义基础设施，如供水设施和医疗机构。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="M23反叛武装成员在戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34WHXXU5SZKOTEGVJ3P5U5EL7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;M23反叛武装成员在刚果民主共和国东部地区戈马街道上监督雇佣兵部队撤离，当时他们与刚果民主共和国武装部队（FARDC）之间存在冲突，2025年1月29日。路透社/阿纳莉特·巴希西/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="刚果志愿者和前反叛武装在布卡武举行集会，以动员反对M23反叛武装可能入侵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6UEK5YRKSVLPRL2B3E7VTCSSGA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;刚果志愿者和前反叛武装人员在刚果民主共和国东部布卡武举行集会，以动员反对M23反叛武装可能入侵，2025年1月30日。路透社/维克托里亚·穆肯吉/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 14:19:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congos-bukavu-under-threat-m23-rebels-warn-intervention-2025-02-11/</guid></item><item><title>白宫记者抗议因“墨西哥湾”命名问题遭限制</title><link>https://www.reuters.com/world/us/white-house-correspondents-protest-access-denial-over-gulf-mexico-naming-issue-2025-02-12/</link><description>&lt;p&gt;美国白宫记者协会抗议白宫周二决定禁止美联社一名记者参加与总统唐纳德·特朗普的活动，理由是美联社继续称墨西哥湾为墨西哥湾。2025年1月，特朗普签署行政命令，要求内政部长将该海域命名为美国海湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“白宫无权干预新闻机构的报道方式，也不应对记者因编辑决定而感到不满进行惩罚。”白宫记者协会主席欧内斯特·戴维斯在一份发布于推特的声明中表示：“政府今天禁止一名美联社记者参加面向记者开放的官方活动，这一做法令人不能接受。”美联社执行主编朱莉·帕斯在一份声明中表示，美联社的记者已被白宫通知，除非其编辑标准与其达成一致，否则不允许参与白宫办公室活动。她指出：“特朗普政府对独立报道进行惩罚，这令人震惊。这种限制自由进入的做法违反了美国宪法第一修正案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联社在其写作风格手册中称，墨西哥湾已有400多年的历史，作为全球新闻机构，美联社将继续使用原有名称，同时承认特朗普选择的新名称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫对白宫记者协会和美联社的声明未立即作出回应。周二，墨西哥外交部也未立即回应记者的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同美国一样，墨西哥的部分海岸线环绕这片水域。墨西哥总统克劳迪娅·锡恩布马1月曾开玩笑地建议，包括美国在内的北美地区更名为“墨西哥北美”，这早前曾被用于该地区的一张古老地图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数新闻机构，包括路透社，都称其为墨西哥湾，不过，根据需要，路透社的写作风格指南包括有关特朗普的行政命令的背景。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:43:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/white-house-correspondents-protest-access-denial-over-gulf-mexico-naming-issue-2025-02-12/</guid></item><item><title>解释者：特朗普在做什么——以及没有做什么——来应对美国债务？</title><link>https://www.reuters.com/world/us/what-is-trump-doing-not-doing-tackle-us-debt-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普自2017年1月20日就职以来，一直在推动对美国政府进行激进改革，旨在削减开支并大幅缩减拥有230万员工的文职人员队伍。他委托亿万富翁埃隆·马斯克领导一个“政府效率部”，正在审查支付记录和人员档案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周二对记者说，该努力有望削减联邦预算1万亿美元。上一财年的联邦预算总额为6750亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立预算分析师则警告称，特朗普的减税计划可能会恶化国家的长期财政状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2001年以来，美国政府每年的支出均超过了其收入，导致年度财政赤字和债务负担的逐年增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府为了参与伊拉克和阿富汗战争、减税、应对自然灾害以及帮助美国人度过2007-2009年经济衰退和COVID-19疫情，借入了大量资金。即使在非危机时期，华盛顿也存在财政赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至2023年，美国政府持有的公共债务总额为28.9万亿美元，相当于GDP的100%。美国国会预算办公室预测，到2027年，这一数字将达到GDP的107%，创历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据财政部的数据，包括政府补助计划义务在内，美国政府的总债务总额达到了36.2万亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不断增长的债务负担和不断上升的利率导致借贷成本上升。上一财年，政府在支付利息上花费了8810亿美元，几乎是2017年支出的三倍。未来几年，借贷成本预计将继续占预算的较大比例，这将减少可用于其他用途的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;增加的政府借贷也可能减缓经济增长，增加财政危机的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着人口老龄化，退休和健康计划支出将上升，而提供收入税收收入的劳动力预计将增长缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，无论是民主党还是共和党都提出过控制债务的预算计划，民主党人通常呼吁对富人征税更高，共和党人则呼吁削减国内项目的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2017年1月20日就职以来，特朗普推行了一项激进的缩减计划，引发了街头抗议，并被指责越权。他的团队中包括亿万富翁埃隆·马斯克，领导一个小组审查支付和人事记录，引发了安全和隐私方面的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工会和民主党人已经在法庭上暂时阻止了他的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，唐纳德·特朗普还是有效解散了美国国际开发署，该机构在130个国家发放外国援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这导致了泰国难民诊所的关闭，非洲疟疾项目中断，并解雇了数千名工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但节省的预算有限：该机构在2023财年花费了420亿美元，相当于当年联邦支出的0.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的助手还关闭了消费者金融保护局。该机构的花费按去年计算为7.77亿美元，通过联邦储备局资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普要求政府切断对多样化努力和绿色能源项目的资金，具体节省金额目前尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和马斯克还声称目标是阻止欺诈性支付，过去疫情时期，欺诈行为有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦机构在2023财年报告了2360亿美元的不当支付，其中大部分是通过医疗保险和医疗救助计划及失业救济金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府问责局估计，欺诈和不当支付的总金额每年可能高达5210亿美元，相当于去年支出的8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还试图大幅减少联邦文职人员规模，通过裁员或自愿离职计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府在2022财年为这些员工的薪金和福利共花费2710亿美元，占总支出的4.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的遣散方案不会立即节省开支，因为它将在财年的最后一个月支付所有员工的费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦员工数量的大幅减少可能会扰乱政府服务。大约70%的文职人员工作于国土安全部和司法部等国家安全机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2015年进入政坛之前，共和党人偶尔呼吁减少社会保障退休计划和医疗保险退休人员健康计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣布这两个备受欢迎的福利计划不可削减，这将使其更难削减整体支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社保和医保分别占2022财年6.75万亿美元联邦预算的35%，预计未来十年将占预算的43%。根据非党派国会预算办公室的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普也无法通过减少债务利息支出大幅缩小赤字，这些支出在去年占到了预算的13%，因为这可能会导致违约，这将震撼全球金融市场并可能带来国内经济动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三个类别合计占去年支出的近一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国宪法赋予国会对开支的控制权，民主党人认为特朗普没有权力关闭法律授权的机构并取消计划。但共和党控制着美国众议院和参议院，支持他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党正准备自己的预算计划，将提高军事和边境安全资金，同时削减国内支出，尽管具体细节尚未确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还为延长2017年减税计划并实施新减税计划进行了准备，这些减税计划特朗普在总统竞选期间曾承诺实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他们成功，这很可能会进一步恶化美国的财政状况。清净责任预算委员会估计，税制改革在未来10年将减少收入5万亿美元至11万亿美元。这将使国家的债务负担增长至GDP的150%，该非党派组织预测。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y6KKJ4PAPBKMZL2WFKQ4GITSZ4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国前总统唐纳德·特朗普在2025年2月11日于美国华盛顿特区白宫椭圆形办公室发言。图片来源：REUTERS/Kevin Lamarque&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 23:44:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/what-is-trump-doing-not-doing-tackle-us-debt-2025-02-11/</guid></item></channel></rss>