<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 15:44:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，终年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯袭击。监狱管理部门称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被裁定在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的猪场杀害并肢解吸毒者和卖淫女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他对六名受害者的部分遗体的发现负责，这些受害者遗体在现场被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了关于另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在本月19日于魁北克的一所监狱内被另一名囚犯袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了灾难性的影响，我们对此保持警觉。”该机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括在大温哥华市中心毒品泛滥的贫困地区失踪的超过60名女性，直至2002年初皮克顿被捕时，失踪事件才停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场大约25公里外的大温哥华市中心附近，已发现33名受害者的遗体或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿曾撰写的书在亚马逊上市后几小时内就被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，这名连环杀手称自己无罪，且被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求从亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视图像显示罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在普特科米湖的房子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在无日期标明的这张电视图片中出现在他位于普特科米湖的家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球 pandemic 大流行条约将于 2025 年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在就如何更好地抗击传染病达成全球协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年内就一项协议进行了谈判，该协议旨在提高在大流行前和期间的合作，这在新冠疫情期间因各项失败而显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面的分歧使得谈判一度延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一项平行协议，更新了现有的具有约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中增加了一个新的“大流行紧急状态”分类，用于描述对全球构成最显著威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros·阿丹诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中说：“今天做出的历史性决定体现了成员国共同保护本国人民及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克·贝塞拉在周六的声明中表示：“通过这项协议，我们将采取措施追究各国责任，加强措施以在威胁到美国人民和国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际卫生条例》的修订旨在为新冠大流行导致超过700万人死亡之后，加强全球对新病原体的防御。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织Logo，拍摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/德尼·巴利博索/资料图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;世卫组织（WHO）Logo，拍摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/德尼·巴利博索/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲民族大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，来自约71%投票站的数据显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年大选时的57.5%大幅下降，并且这是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，将不得不与一个或多个较小政党就政府治理问题进行协商或其他形式的协议。这可能要求他们做出政策妥协，或放弃关键内阁职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、后来的商人拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高级官员已支持他留任，并且分析人士认为，目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不存在一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他为拉马福萨撰写了一部传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查表明，拉马福萨在这次大选中是主要政治家中最受欢迎的领导人之一，不过ANC内部的派系斗争可能会使反对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当周日公布最终初步结果时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年之前曾悬而未决，当时一场委员会报告指出，他可能因在狩猎场家具中夹藏着一大笔现金的行为而违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与那场丑闻相关的不当行为，并且在同年晚些时候赢得了ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对诸如高失业率、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选举为ANC领导人，承诺净化党内形象，振兴经济，这距其前任雅各布·祖玛的九年间一系列东窗事发和经济衰退已有九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他作为国家元首于2018年上任后最初的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济仍然停滞不前，高官们仍多次受到丑闻的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票结果的决定性失败主要是由其死敌祖玛造成的，祖玛支持的新政党“姆秦托”乌姆基托瓦在选举中出乎意料地表现出色，削弱了ANC的支持，尤其是在祖玛家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛棋高一着，挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马泰加说。“拉马福萨的项目结束于此……选举失败后，事情不可能正常进行下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革问题上含糊其词，以避免加剧党内分歧，而此间他的果决表现已经远不如1980年代作为工会领导人时的果决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞赏他的团结建桥的能力，并且为他推动南非作为“全球南方”的倡导者之一而喝彩。“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家的代称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最坚定主张实现疫苗公平分发的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事打击。但以色列坚称对指控进行否认，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图展示ANC在过去三十年中取得的成就，但批评者认为他对解决南非最严峻挑战的提议甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“将做得更好”，并在此过程中有数万人聚集在索韦托足球运动场。许多人在他演讲尚未结束时便离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持温和增长 分销组织欧佩克+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少提高产量支出的承诺，这使世界顶级石油生产国在2024年的增长速度放慢，可能缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中因页岩革命和技术创新及效率提升，在非OPEC产油国中推动了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/天，达到1293万桶/天，远超政府2023年初预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步减产，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国的产量上升。OPEC+的总减产规模为586万桶/天，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在努力达成一个复杂的协议，将于2025年延长部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+计划于周日开会讨论供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产油国的产出增长，但不如2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预期，美国原油供应量今年增长率约为27万桶/天。这一数据与OPEC自己的预测相近，后者预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量增长64万桶/天。三者都是最值得关注的预测机构，均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求将增长220万桶/天，而非OPEC+产油国的供应增长仅为约120万桶/天。这表明，OPEC+原油的需求可能比2023年增加约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将较低，仅为110万桶/天，且OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来看，美国原油产量今年迄今变化不大。四月份产量约为1313万桶/天，略低于12月的1326万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样在油价接近每桶80美元时再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill运营总监保罗·莫斯沃德表示：“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度。”
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于当前的价格，钻机数量没有更大幅度的上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司的资本支出保持平稳，并推迟升级钻机，以最好地适应钻井增长的放缓。计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国油井数量下降至496口，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示：“美国有能力在未来几年内以100万桶/天的速度增长，但目前没有以这个速度增长的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加约47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的产油商受限于资本支出，投资者此前无节制的支出导致2010年代页岩产业的增长速度过快，但回报率受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长部分归功于私营生产商，现在有部分参与了该行业的整合浪潮，通过钻更长的井和压裂岩石以同时从更多的井中生产石油，提升了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示：“我预计尽管最近整合浪潮，随着钻井和完井效率的持续改进，我们仍会看到美国原油生产增长的支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔韦诺表示：“近年来策略的重点转向资本纪律，导致了不同反响。”他预计OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和哥斯达黎加预计将在今年引领石油和液体生产的增长。EIA在今年3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国的供应将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔韦诺表示：“OPEC+已经学会接受美国石油产量的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个位于派克盆地由奥兹拉石油公司拥有的租赁区内的钻井平台的操作楼层从控制室观察到的全景。"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于得克萨斯州温克附近派克盆地由奥兹拉石油公司拥有的租赁区内的钻井平台操作楼层，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐渐加深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，是这场持续两年的战争中的一个小而重要的进展，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会带来直接冲突的风险，尤其是担心引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅供应高端武器的其他禁令一致，这些禁令也已逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，仅为哈尔科夫地区的战斗量身定制。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“通过边界攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯军事力量”。这为前线的乌克兰士兵使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器以及带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器提供了可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区稳固阵地前将其驱逐出去，”乌克兰国家安全研究院的研究员米哈伊洛·比莱耶科夫说，该机构是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东道顿巴斯要地抽调部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于不利地位，并需要重新考虑他们在哈镇袭击时使用的战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在数周前就已做出了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位希望匿名的美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳德·奥斯汀以及联合 Chiefs 联席主席 C.Q. 布郎进行的封闭视频会议中提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将其呈交给了拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土上对俄罗斯军事力量进行反击，美国政府此后一直在完善最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的一次接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取此类步骤，但当时他表示：“目前还没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究计划高级研究员罗伯·利认为，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯境内目标的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮保持在边界对面。可以保持防空、电子战、指挥和控制等力量，”利说到。“可能获得了某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，单独这一决定短期内可能不会显著改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，但如果可以，这会让俄罗斯难以继续进行跨境作战。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力支援在哈尔科夫地区的重大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，必须剥夺其东线战场部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在上周再次提高了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器目标的范围，尤其是在俄罗斯在战场上的优势地位难以为继的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现为华盛顿战略与国际问题研究中心高级研究员马克·坎西安表示，拜登的行动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大变革，而是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的军事目标——可能是在其他地区，但不是直接威胁哈尔科夫的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五布拉格的讲话中未具体说明拜登政府是否可以扩大允许打击俄罗斯其他地区的政策，但他并没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在一样，根据需要进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈镇之后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名消防员在被俄罗斯导弹重创、位于哈镇附近的小达尼柳斯卡村的儿童和青年体育骑马学校现场工作，乌克兰，2024年5月30日。路透社/瓦列宁·奥格林科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个适用于他的法律和政治较量的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一陪审团裁定他因伪造文件以隐藏支付成人电影明星马斯丹的封口费而涉及34项指控后的一天，共和党总统候选人愤怒而言辞凌乱地列举了一长串敌手并诉说不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔桑为“歪曲事实的”和“魔鬼”，并将民主党总统候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及称非法移民正在涌入的选区集会上重复使用的话术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选捐款，将自己面临的挑战形容为比个人要更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说道，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他此前的竞选演说中不乏幽默成分，这次发言大部分都是严峻的。他在新闻发布会上只拿着一张小纸片，而最后也不回答记者提问便和儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开摄像机的视野，通过筹款诉求和社交媒体，特朗普的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在双方竞选者均将对方视为国家威胁的选举中，拜登团队将特朗普的言论视为其不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普情绪混乱、绝望并败局已定，他妄图就个人纠纷诉说并歪曲美国的司法制度，使得任何在观看这场演出的人得出唯一结论：此人无资格担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者，他们大多认为纽约的判决是执法不公，仅在周四就为他的竞选筹集了3480万美元捐款。这是共和党筹款平台WinRed上单日筹款的新纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，该竞选团队在周五继续加大筹款力度，向支持者发出了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会结束后高呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统这边，辩称审判存在缺陷、应从未有起诉他、陪审团来自高度民主化的纽约市会使结果失真、陪审法官有偏见——这些说法被地方执法部门否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或坚定的地方，特朗普的盟友和竞选助手则处心积虑地进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉基维塔对社交媒体平台X上发布的内容表示轻蔑，该内容提到了陪审团判决应被尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，”拉基维塔在X平台发帖写道，“每个人都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还认为马里兰州温和派前共和党州长、参议院竞选候选人的拉里·霍根在判决前给美国人发出的“不要火上浇油，不要用更多毒害性的党派政治来煽动”的警告，以辞退竞选回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些选区，几位共和党选民在接受采访时说，特朗普的有罪判决让他们在11月的选举中对他产生了一丝疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于特朗普在多个关键摇摆州的优势微弱，这样的背离可能对其再次与拜登较量造成伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是接受访问的大多数共和党人听起来像是特朗普本人：称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治操作，仅仅是为了在他的竞选连任道路上阻止他，”62岁的退休警官斯科特·克雷顿在亚特兰大市说，“如果他们能这样做，他们可以对任何人这样做。没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约市出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约市出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市。美国共和党总统候选人及前总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦的新闻发布会上。路透社/Brendan McDermid / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙地带人质释放问题达成新的停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束的时候到了，要开启冲突后的日子了。”拜登在呼吁结束加沙冲突时说。加沙冲突目前已持续八个月，美国正处于选举年的压力下，希望停止正在进行的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的以色列与主张激进立场的哈马斯之间的停火谈判已经多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍谈判取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三个国家近期向东耶路撒冷发动了多次军事攻势，同时以色列国内和国际上因加沙的死者问题及人质继续被扣留而施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登透露新的停火计划后，以色列已经授权谈判人员提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党的总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪，这凸显了两位总统候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，这一提议与以往的不同之处在于，停火将持续到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口稠密地区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名被关押的巴勒斯坦囚犯交换。无辜平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车运入人道主义物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“尽管谈判还在继续，但停火也将继续。”总统表示，这是一次新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些坚持无休止战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道总有一些人在以色列反对这个计划，他们将要求战争无限期地继续。其中一些人甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们希望继续战斗很多年，而且人质对他们来说并不重要。但是，我敦促以色列的领导层支持这笔交易，无论他们面临什么样的压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个拥有终身承诺的以色列的人，唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军队直接捍卫因伊朗袭击而受到攻击的以色列的人，我要求你退一步思考，如果这个时刻丧失，会发生什么，我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，因为最近战场上的胜利，以色列能够提出新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一条通往危机结束的道路。这份协议非常详细，长达四页半。它被详细地谈判了，我们现在摆在桌面上的实际上是结束这一过程的终结。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这位官员的说法，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为颇具戏剧性的，并认为这是直接向以色列民众诉求的一种尝试。领先的一家12频道中断了晚间新闻节目，播放了拜登的讲话。此前，以色列审查人已禁止发布提议的细节，锚点丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这项提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大的破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或发动恐怖事件的可能性虽然仍然很高，但远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，国际社会对以色列的看法正在逐渐不利，苏里说，这种看法不仅可能促使以色列希望结束冲突，也得到了拜登影响力的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意地支持某件事时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案建议，为换取六周的停火，双方可以释放加沙境内的病弱、年老和伤者人质，并允许更多的援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这一拟议的协议在本月初因以色列拒绝同意哈马斯要求的作为谈判的一部分结束战争而破裂，此前以色列还加大对加沙南部城市拉法的打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已经告知调解方，在持续的敌对行动期间将不会继续进行更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成“完整协议”，包括人质和战俘的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与拥有被哈马斯囚禁公民的17个国家的大使进行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月12日，以色列在拉法发动的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈愤怒，但没有超过美国划出的红线，不致于切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦平民在这场战争中遭受了无与伦比的苦难。”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候发生在拉法致命火灾中的可怕画面，这次火灾是在以色列针对哈马斯的攻击中引起的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日哈马斯在南部以色列发动袭击后对该加沙地带发动攻击以来，已经有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成的伤亡人数约为1,200人。&lt;/p&gt;  
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在贝特利哈以被破坏的建筑物废墟中行走，2024年6月12日，加沙北部。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在此平台上投资者通过锁定其代币获取奖励，这引发分析师警告存在用户和加密市场风险的复杂方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“复投（re-staking）”的盛行是加密货币市场风险增加的最新迹象，随着市场上涨和交易者寻求收益率，此类现象愈加频繁。比特币作为最大的加密货币，接近最高历史价位，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复投热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司Andreesen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了市值188亿美元的加密货币到其平台，这比六个月前的不到4亿美元有了大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，复投是为扩展长期存在的名为“锁定（staking）”的加密货币实践而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种类型的数据库，涉及网络中众多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为了达成这一点，拥有加密货币代币的所有者在验证过程中允许其资产被锁定。持有者在参与复投期间无法即时访问其代币，但他们因此获得了收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁定平台还会向用户发放新生成的加密货币以作为对他们已锁定代币的代表。复投使所有者能够将这些新代币再次锁入不同区块链的应用程序进行复投，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于复投的风险大小意见不一，一些内部人士认为这种做法尚处于初始阶段，目前难以评判其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果作为复投的新型代币被用作广泛借贷市场中的抵押品，可能会出现基于少数基础资产的无限循环借贷。如果所有人同时试图退出，可能会对更广泛的加密市场造成不稳定的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品又被用作抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了一个新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，复投的魅力在于收益率：在以太坊区块链上的年回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示由于投资人在一次操作中可以同时赚取多个收益率，因此复投的回报率可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复投是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性的方案，以期在不售出代币的情况下获得其持有资产的巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付复投奖励，因为为此机制尚未开发完成。用户是出于未来的奖励预期或其他分红预期，即空投，而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自行生成的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示复投平台的增长是出于用户寻求空投奖励的需求，“这真的是一项非常投机的免费金钱活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）指出，Coinbase提供锁定服务但不支持复投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在他们进行这项行动是出于预期会有所奖励，但他们不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创建，他曾在西雅图华盛顿大学做过助理教授，并参与首批由学生设计的小型卫星发射的团队，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场平台，将想要复投的用户与需要锁定代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的复投平台已经涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户将其代币锁定在EigenLayer，并生成新代币以代表这些锁定资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币锁定于何处，并帮助新区块链服务的成长，而不鼓励更多基于加密货币抵押借贷的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong警告，复投可能出现“隐藏风险”——如果作为复投的代币被用于加密借贷，则可能在市场下跌时出现强制清算，并增加更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩溃后价格暴跌，这在很大程度上是由于高风险借贷导致抵押的加密货币代币价值迅速下降，尤其是在Terra和Luna代币崩盘时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“复投的风险不在于此，而在于借贷协议。这些协议错误地定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对复投不甚关心，指出复投协议中的现金量相对全球2.5万亿美元加密货币资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失渗入更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到复投问题对传统金融市场造成任何实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越依赖于主流金融行业，并吸引机构投资者参与复投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行加密部门Zodia Custody观察到机构投资者对锁定表现出显著兴趣，但认为复投会让这一过程更加复杂，难以建立资产的路径和奖励分配的纸面记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作对部分资金进行复投，Kelp DAO表示。Laser Digital未回应路透社的评论要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示将会锁定客户加密资产，并预期“围绕复投的生态系统将出现新发展”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/贝诺伊特·特西尔/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片/图片资料&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAMA 获得 landslide 胜利，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅· Sheinbaum 在墨西哥总统选举中以压倒性优势胜出，成为墨西哥首位女总统，接棒前领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔，后者支持贫困阶层的人气推动了她此次胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt; 是一名气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的初步样本计票结果显示，她以58.3%至60.7%的得票率胜出。这将是有史以来墨西哥民主历史上得票率最高的总统选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有可能获得超三分之二的多数席位，这将使该联盟能够不经反对派支持就通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥共和国100多年来的首位女总统，” Sheinbaum 在支持者面前发表讲话时说，听众们发出热烈的“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利是一个对墨西哥的重大里程碑，这个国家的男性主导文化非常显著，且拥有世界第二大的天主教人口，多年来一直推崇更具传统的价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 成为了首先在美国、墨西哥或加拿大赢得了普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从来没想到有一天能投票给一位女性，”87岁的埃德梅拉·蒙特耶是一名 Sheinbaum 的支持者，来自墨西哥最小的州塔拉وك萨州，她说，“以前我们甚至没有选举权，即便有也必须投票给丈夫指定的人。感谢上帝这些都改变了，我活在了这个时代。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 面临着复杂的发展路径。她需要在提高受欢迎的社会福利政策的同时应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在发言人宣布初步结果后的讲话中，Sheinbaum 向支持者承诺她的政府将负责财务，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言提高安全性，但未能给出详细计划，且此次选举是墨西哥历史上最暴力的一次，已有38名候选人遇刺。许多分析人士认为，洛佩斯奥夫拉多尔政府期间犯罪集团的影响力不断扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，两位选站在普埃布拉州的工作人员被杀。洛佩斯奥夫拉多尔任期期间，墨西哥因暴力犯罪身亡的人数超过18.5万，虽然谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高执法和减少有罪不罚方面做出根本性投资，否则 Sheinbaum 很难在整体安全性方面取得显著改善，”兰塔纳尔·海佛利是一名独立的拉美政治风险分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中取得胜利，据初步结果显示，这是一场重要的竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国紧张的谈判，特别是在大量移民横跨墨西哥流入美国这一问题上，还有打击毒品走私的行动，而此时美国正处于芬太尼危机之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果在11月的美国大选中唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将变得更加艰难。特朗普曾誓言对来自墨西哥的中国汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内事务上，新一任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商将供应链重新迁回本土市场，这是将供应链更接近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 还必须应对佩梅克斯（Pemex）的问题，这是该国一家遭受严重债务且连续两年产量下降的国营石油公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无休止地将公共资金投入进去而让公司永无盈利的机会，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔提高了最低工资，减少了贫困，维持了坚挺的比索和低失业率 ——这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大援助项目，但今年墨西哥存在庞大的预算赤字且预计中央银行2025年预计经济增长仅为1.5%，这将使任务更加艰巨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图通过此次竞选将其视为对他的政治议程的公投。Sheinbaum 否认反对派称她是“洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡”，但她承诺将继续许多他的政策，包括那些大大帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，Sheinbaum 感谢了洛佩斯奥夫拉多尔作为“为我们国家带来巨大变化的独特人士”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，批评她的论点背后有性别歧视，她说：“人们无法相信她自己作出决定，这与她是女性大有关系。” &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum 胜出墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·Sheinbaum，墨西哥执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/ Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum 胜出墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·Sheinbaum，执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/ Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在位于墨西哥城市政广场的游行中举着“总统克劳迪娅·Sheinbaum”的横幅，官方宣布MORENA党获得了总统大选的胜利。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。  路透社/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在选举日发表演讲后与支持者交流。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，投票站关闭的工作人员。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日于维拉克鲁斯投票站投票。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，印第安札坦镇。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城选举日，人们在投票站排队等待投票。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥市选站外，反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯与支持者合影。路透社/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，选站中的工作人员准备投票。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，来自恰诺吉的鲁戈查区的鲁阿拉米塔妇女在投票站准备投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，投票日，选民展示投票后的染有墨水的指尖。墨西哥城，墨西哥。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，恰诺吉镇，人们在投票站投票。路透社/阿贝尔·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥市国际门多萨机场，一名旅客在投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，萨坎德拉斯·拉拉尼亚兹镇人民在投票站投票。路透社/阿贝尔·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克劳迪娅·Sheinbaum 在投票站外。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，恰诺吉镇。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，人们走向投票站。墨西哥城，墨西哥。路透社/迭戈·阿瑞亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒在前往投票站进行投票前与选民合影。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，选民等待投票站开放，手持支持反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯的标语。墨西哥城，墨西哥。路透社/拉斐尔·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，普埃布拉州，工作人员在投票站准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城选民在投票站外排队等待。路透社/拉斐尔·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城市中心，人们熙熙攘攘，面向周日的选举。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府宣布停止酒精销售作为于周日选举前的禁令。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>