<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 19:37:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>俄罗斯西部战事持续，莫斯科称在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其部队在乌克兰东部取得了重要进展，同时在西部俄罗斯库尔斯克地区抵御了一轮新的乌克兰攻势，目前双方在该地区已展开两天激烈战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部称，其部队已经占领了库拉科尔沃镇，该镇距离乌克兰的物流枢纽波科罗夫卡约20英里，俄方部队已对该镇长达数月之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部表示，攻克经过长时间坚守的库拉科尔沃将使莫斯科方面的部队能够加快在顿巴斯地区的推进速度。另外，俄方还占领了距波科罗夫卡约5英里的达肯斯克定居点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰库尔斯克集团军发言人维克多·特鲁霍夫告诉路透社，截至周一早晨，基辅方面的部队仍在继续与驻守在库拉科尔沃镇的俄罗斯军队交火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据独立跟踪前线动态的乌克兰监控组织DeepState的数据显示，库拉科尔沃镇已经大部分被俄罗斯控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在唐纳德·特朗普承诺结束这场持续近三年的战争之际，双方正在努力改善战场态势。特朗普将于1月20日就任美国总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去五个月以来，乌克兰的主要战果是占领并控制了俄罗斯库尔斯克地区的领土，这可能成为未来和平谈判中的筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌克兰并未透露其上周日在库尔斯克地区发起的新攻势的详细情况，但一位高级乌克兰官员表示，俄罗斯正在“受到应得的惩罚”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部称，乌军的进攻已经被击退，并已消灭靠近伯丁定居点的一支主要部队，该定居点靠近通往科尔斯克市的一条东北方向的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位负责指挥库尔斯克地区战斗的俄罗斯高级指挥官表示，预计还会有新一轮攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们注意到敌军在另一个方向集结了装备，当然我们知道他们将尝试进攻该方向。目前我不能具体说明是哪里，”俄罗斯车臣部队指挥官阿普提·阿拉德诺夫中将对路透社说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立军事分析师弗朗茨-斯蒂芬·伽迪指出，尽管俄罗斯继续推进进入东乌克兰地区，乌克兰仍在尽可能长时间地坚守库尔斯克地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等待着我们看到的可能是乌方这一攻势的主要环节，”他对路透社说道。“我们讲的都是使用连级部队和营级部队投入的攻击，成效比较有限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伽迪补充说，目前尚不能确定基辅方面的部队能否开辟新的进攻轴线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和西方情报评估显示，大约11000名来自俄罗斯盟友朝鲜的部队已被部署在库尔斯克地区，支持莫斯科方面的部队，俄罗斯既未予以确认也未否认相关报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一称，约有1000名北朝鲜士兵死亡或受伤。路透社没有进入库尔斯克战区的机会，因此无法核实伤亡数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对新的乌克兰攻势，美国、英国和欧盟重申了对基辅的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰有权捍卫自身，根据国际法，这一权利不仅限于其国境之内，”欧盟外交政策负责人卡雅·卡拉斯在向路透社发表的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莫斯科非法入侵乌克兰已导致大量来自库尔斯克地区的俄罗斯攻击行动。因此根据国际法，驻扎在那里的俄军部队是合法的攻击目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人周日表示：“我们致力于将乌克兰置于一体化战场最强态势，包括提供加强的防御援助及利用国会授权的所有资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国表示将继续支持乌克兰，直至战争结束。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名士兵在库拉科尔沃、顿巴斯地区举起了俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TEG7M7NWYJMKLGJBNAVNUH5HWY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名士兵在库拉科尔沃、顿巴斯地区举起了俄罗斯国旗，这张图片截取自2025年1月5日发布在社交媒体上的视频，由路透社获取。社交媒体/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名士兵在库拉科尔沃、顿巴斯地区举起了俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2DXX3JSL5MWHKQACCEY622TUM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名士兵在库拉科尔沃、顿巴斯地区举起了俄罗斯国旗，这张图片截取自2025年1月5日发布在社交媒体上的视频，由路透社获取。社交媒体/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯呼吁推动达成加沙停火协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一呼吁，在乔·拜登总统离任前，推动加沙停火协议最终达成。此前，哈马斯官员在接受路透社采访时透露，该组织已列出了34名人质名单，准备在停火协议下先行释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望在接下来的两周内完成这一进程，利用我们剩余的时间，”布林肯在韩国举行的新闻发布会上表示，被问及是否即将达成停火协议时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列已派遣一支中层官员代表团前往卡塔尔，与卡塔尔和埃及调解人在卡塔尔进行谈判。一些阿拉伯媒体称，以军总负责人戴维·巴内亚可能将加入其中，但以色列总理办公室未予置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前双方的差距仍然不明，尽管有一些进展的迹象，但关键要求仍没有改变，这些要求已成为一年多来达成停火协议的主要障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普此前表示，如果在1月20日其就职典礼之前，由哈马斯扣押的人质未获释放，中东地区将面临“地狱般的麻烦”。这一时间点在该地区被视为停火协议的非官方截止日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙卫生部门的报告，自以色列对加沙的攻击以来，近4.6万人被击毙。该攻击始于2023年10月，哈马斯武装分子侵入以色列国土，造成1200人死亡，250多人被俘，以方统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过100名人质仍被据信扣留在加沙，哈马斯表示，除非有结束战争的协议，包括以色列撤军，否则不会释放这些人质。以方则表示，直到哈马斯作为军事和治理力量被摧毁，所有的人质获释前，以色列不会停止军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员告诉路透社，该组织已审核了以色列提交的34名人质名单，这些人在停火协议初始阶段将先行释放。根据官员提供的名单，包括female士兵，以及老年、女性和未成年人平民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已于2024年7月将这份人质名单提供给了卡塔尔调解人，并且截至目前，尚未收到哈马斯关于名单上这些人质生存情况的确认或反馈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列将坚决行动，确保所有被劫持者的安全归还。”以色列总理办公室在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列武装力量在最近几周内加大了作战力度，24小时内对加沙地带发动空袭，导致至少48人死亡，75人受伤，根据加沙卫生部的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严冬天气继续对数十万流离失所者造成影响，官员表示一名35天大的婴儿因寒冷暴露而死亡，这是过去两周中第八名因寒冷丧生的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自加沙中部纳西瑞特诊所的官员表示，一所学校避难所被以色列空袭，导致至少40人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以色列军方声称哈马斯作为一个有组织的军事力量已被摧毁，但其武装人员仍在加沙的废墟中坚守阵地，加沙在数月的空袭中大部沦为荒地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，从加沙发射的三枚火箭中有一枚击中加沙附近以色列城市斯德罗特的一座建筑，但未能造成人员伤亡，以色列警方称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列占领的经纬困境西岸，自加沙战争开始以来暴力事件激增，枪手在靠近凯德穆姆定居点附近向一辆汽车和公共汽车开火，造成三名以色列人死亡，多人受伤。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="葬礼，中央加沙地带代尔巴勒哈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOHLADKNKRJO7MBQBWX3I25UNU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;加沙中部代尔巴勒哈的亚克萨马利亚医院，一名在以色列袭击中丧生的巴勒斯坦人的葬礼，冲突仍在继续。2025年1月6日。路透社/拉姆丹·阿贝德。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SFA6VETIAVJZBJTCFWLJNVWHK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月6日，美国国务卿安东尼·布林肯在韩国坡州的乌山空军基地登机前往飞机前挥手。韩国摄影记者李锦-man/池通过路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:18:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</guid></item><item><title>特鲁多表示，将在新任自由党领袖宣布后辞去职务</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</link><description>加拿大总理贾斯汀·特鲁多于1月6日星期一宣布，他将在担任自由党领导人九年之后卸任，但将留任总理职位，直至自由党选出新人选。

特鲁多在面临民意调查显示该党将在下次选举中遭受重创的巨大压力下，在新闻发布会上宣布，国会将暂停至3月24日。

这意味着选举很可能不会在5月前举行，而在唐纳德·特朗普当选美国总统并将于1月20日就职之际，特鲁多仍将是总理。

“这个国家在下次选举中应享有真正的选择，而显而易见的是，如果我需要为内部斗争而战，我将不再是最佳选项。”特鲁多表示。

现年53岁的特鲁多于2015年11月就任总理，并在2019年和2021年两次赢得选举，成为了加拿大任期最长的总理之一。

然而，两年前他的受欢迎程度开始下降，原因是民众对食品价格上涨和住房短缺感到愤怒，此后他的政治命运再未改观。

民意调查显示，无论谁出任党魁，自由党将在今年10月底之前举行的选举中惨败给官方反对党保守党。

原本预计国会将于1月27日复会，反对党已誓言尽快提出不信任动议，最有可能在3月底提出。但如果国会不在此之后的3月24日复会，最早也要到5月才能提出不信任动议。

特鲁多表示，他已经请求加拿大国事代表，即国王查尔斯三世的代表，中止国会会期，国事代表已同意了他的请求。

直到最近，特鲁多还能抵挡自由党议员的反对，这些议员对选举表现不佳和去年两次安全席位丧失感到担忧。

然而，自从一个月前他尝试罢黜其中的一位亲密内阁盟友财长克莉丝塔·弗里兰后，要求他下台的呼声已急剧升高。弗里兰在遭到强硬反对其提出更多支出方案后辞职，并在辞职信中指责特鲁多采取政治噱头而非专注于国家利益。

“在作为领导人的前提下，退出下一次选举的竞争可以减少当前国会和加拿大政治中日益加剧的分歧水平，”特鲁多说。

保守党由皮埃尔·波利埃维尔领导，波利埃维尔是一位有着职业生涯的政治家，曾在2022年初因支持反对COVID-19疫苗接种令的卡加利卡车司机而广受关注。

![加拿大总理贾斯汀·特鲁多在里多府宣布即将卸任自由党党魁和总理职务](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZD3DV4L65OZ3GGW23G7AEUGEM.jpg "加拿大总理贾斯汀·特鲁多在里多府宣布即将卸任自由党党魁和总理职务，2025年1月6日。路透社/帕特里克·多伊尔摄")

![加拿大总理贾斯汀·特鲁多在里多府宣布即将卸任自由党党魁职务](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MDYNY4GVLJIO7MBZQXG4PIKFWY.jpg "加拿大总理贾斯汀·特鲁多在里多府宣布即将卸任自由党党魁职务，2025年1月6日。路透社/帕特里克·多伊尔摄")

![加拿大总理贾斯汀·特鲁多在里多府宣布即将卸任自由党党魁职务](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GCBNXNKF2FISVNLN3PUX4KYNTQ.jpg "加拿大总理贾斯汀·特鲁多在里多府宣布即将卸任自由党党魁职务，2025年1月6日。路透社/帕特里克·多伊尔摄")

![特鲁多辞职后，财政部部长克莉丝塔·弗里兰的辞职消息在联邦自由党政客聚会现场引起轰动](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GSK7OG37P5MVXHBX6WARQTS6LA.jpg "加拿大总理贾斯汀·特鲁多与财政部部长克莉丝塔·弗里兰突然辞职时在渥太华举办的联邦自由党政客聚会现场合影，2024年12月17日。路透社/卡洛斯·奥苏里奥摄").

注释:
- 非常抱歉，由于某些图片链接可能无法在文本界面中直接展示，上述文字部分已经去除图像替换文本说明。实际发布时，请插入相应图片。
- 专有名词和人物名未更改，所有参考链接保留其原文。</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 14:20:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>三名以色列人在西岸北部枪击事件中丧生</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，在以色列占领的约旦河西岸凯杜米附近的汽车和公交车发生枪击事件中，以色列有三人遇害，多人受伤，以色列国家急救服务梅卡达·大卫亚当（MDA）证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次袭击发生在一个多次用于连接以色列人和巴勒斯坦人的主要公路，正值国际社会努力达成结束15个月的加沙战争、将以色列扣押人员送返的协议之际。此次袭击可能成为在新任美国总统唐纳德·特朗普1月20日就职前达成此类协议的又一障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列网站上发布的视频显示，至少有两人从一辆车上走出，并向附近的巴勒斯坦村庄阿尔-富达克附近的车辆开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次袭击发生的凯杜米定居点的财政部长贝齐莱尔·斯莫特里克呼吁召开紧急内阁会议，“讨论策略调整，以真正根除恐怖主义”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他写道：“希伯伦和杰宁应该像加沙地带的贾巴利亚一样。”贾巴利亚是一个北部全被摧毁的小镇，受到以色列多次轰炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯莫特里克在以色列政治中属于极右翼，多年来一直呼吁在约旦河西岸建立以色列主权，而约旦河西岸正是巴勒斯坦人未来国家所寻求的土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡与高级军事和安全官员会面，讨论了当前形势并批准了抓捕周一袭击者和在约旦河西岸采取一系列新的进攻性和防御性行动的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人会幸免于难。”他在X上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，巴勒斯坦当局在约旦河西岸对此没有任何回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;激进组织哈马斯称赞此次袭击是“对抗占领持续罪行的英雄回应，包括加沙地区的种族灭绝战争”，但哈马斯没有声称此次袭击的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自内塔尼亚胡两年前以右翼民族主义联盟领袖身份再次执政以来，约旦河西岸和犹太定居点迅速发展。在此期间，袭击事件激增，导致数百名巴勒斯坦人和数十名以色列人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长以色列·卡特命令军方“有力回应”周一的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队电台宣布，在该区域的所有村庄已经设立警戒线，以寻找袭击者，他们认为袭击者可能逃到邻近的巴勒斯坦村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MDA表示，现场有两名年约60岁的女性和一名约40岁的男子被宣布死亡，另有8名乘客受伤，其中一名63岁的巴勒斯坦男司机伤势严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯发言人阿布·奥贝达在Telegram上发帖称，“除非巴勒斯坦民众也有安全保障，否则以色列永远不会享有安宁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1967年以色列占领该领土以来，数十万以色列人陆续移居至约旦河西岸定居点。大多数国家认为这些定居点非法，尽管以色列与以色列历史和圣经上的联系为这些定居点进行辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦安全部队本月还进入北部约旦河西岸的杰宁城，声称目的是抑制已在此城及其附近难民营建立势力基础的武装集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列军队在杰宁南部的一个城镇内打死一名37岁男子，并对他的住所进行射击；根据巴勒斯坦官员的消息，在纳布卢斯的阿萨尔难民营内，一名17岁少年在以色列军事行动中丧生。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在以色列占领的约旦河西岸凯杜米附近汽车和公交车枪击案现场，以色列保安和救援人员行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R7FYHELBYNIP3J4FO56Q6ZV5XM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在以色列占领的约旦河西岸凯杜米附近汽车和公交车枪击案现场，以色列保安和救援人员行动，2025年1月6日。路透社/Rami Amichay&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在以色列占领的约旦河西岸凯杜米附近汽车和公交车枪击案现场，以色列保安和救援人员行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UVIIWIZBJ5MZ7IOC6FY5HK245M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在以色列占领的约旦河西岸凯杜米附近汽车和公交车枪击案现场，以色列保安和救援人员行动，2025年1月6日。路透社/Rami Amichay&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在以色列占领的约旦河西岸凯杜米附近汽车和公交车枪击案现场，以色列保安和救援人员行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PB5J27NPZZKWBDXY6FK6BRFE24.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在以色列占领的约旦河西岸凯杜米附近汽车和公交车枪击案现场，以色列保安和救援人员行动，2025年1月6日。路透社/Rami Amichay&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:18:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</guid></item><item><title>经历了疫情和特朗普的挑战后，特鲁多的明星影响力有所减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trudeaus-star-power-dimmed-after-weathering-pandemic-trump-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;贾斯汀·特鲁多曾宣布，将在政党选出新领导人后辞职，担任自由党的总理一职超过九年，直到昔日盟友转而反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为前总理皮埃尔·特鲁多之子，53岁的特鲁多自出生就置身公众视野之中，继承了父亲的风格和表演才能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是少数几位连续赢得三次选举的加拿大领导人之一。在其执政期间，加拿大克服了两大危机：新冠疫情和前美国总统唐纳德·特朗普要求重谈北美自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特鲁多坚称自己秉承女性平权理念，但最终因与前财政部长克里斯蒂亚·弗莱兰的破裂而下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年，当政党陷入困境，在众议院中首次降至第三位时，特鲁多出任自由党领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过推进积极的“光明路径”信息，以及利用选民对保守党政府的疲劳情绪，特鲁多在2015年的选举中带领政党上台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多成为媒体宠儿，国内外各大杂志上经常能看到他的面孔——还有其利落的西装和色彩鲜艳的袜子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年11月首次海外行时，在马尼拉会议中心，特鲁多被人群簇拥，不得不依靠安保团队使其摆脱混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，他在任内也取得了实质性的成果。首次任期内的亮点是成功重谈了与美国和墨西哥的北美自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大方面由当时的外交部长弗莱兰领导，设法保留了对经济至关重要的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特鲁多以高超的策略处理了这一问题，并成功达成新协议。因此我认为这将在历史记录中占有一席之地，”历史学家J.D.M. 斯图尔特（已出版两本关于加拿大总理的书籍）如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多还大量投资于社会项目，包括确保提供负担得起的儿童保育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多早期的受欢迎程度帮助他渡过了可能使其他加拿大政治家垮台的重大危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，道德专员裁定特鲁多因接受阿加汗岛的假期、礼物和航班赠款而违反冲突利益冲突规则。这是历史上第一次有总理因这一行为被发现违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年竞选期间，人们发现他曾在年轻时身穿黑人妆容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不断道歉，将责任归咎于自己的特权背景，自由党尽管处于少数政府，但仍然保留了权力，这需要依赖其他政党来维持自己的执政地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月后，疫情爆发，特鲁多每天在电视上向加拿大人民保证。然而，立法者上门汇报说，他开始令选民失望。他的满意度从未恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他目前极度不受欢迎的原因之一是他过于暴露于公众视野中，” 斯图尔特在宣布辞职前不久说道，“一个有着大个性的人，在经历了九年的政治生涯后，很可能在某些方面引起了人们的反感。他们对已经够了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，特鲁多宣布提前举行大选，希望因疫情管理而获酬劳。但这一举措适得其反，又一次产生了少数政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特鲁多始终保持乐观和健谈，但很少有人意识到达成这一目标所需的付出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直明白自己是一名内向的人，但我学会了如何成为外向的人以适应政治生涯，”2021年他在《多伦多星报》中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名助手告诉路透社，特鲁多因为害羞，连眼神交流都难以做到，即使是十分亲密的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多与他不太熟悉的个人之间的不适感开始影响党内的关系。三位前部长在其离职后的著作中表达了如何难以突破他个人内圈的人际关系障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了能被选为领导人，特鲁多达到了一定的谨慎状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“若论从他的父亲那里继承下来的东西，我认为这其中包含了执拗的性格，比如不愿看到时代的变迁，”多伦多大学政治学教授尼尔森·维森曼在2024年7月说道。特鲁多直到最后一刻坚持认为自己是带领自由党的正确人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多把成长于优越环境视为一种责任，用教育工作作为影响社区的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我做事的方式，这是我的影响方式。我确实有点擅长，而且我是很擅长它的人，”2024年9月他在美国深夜脱口秀《斯蒂芬·科尔伯特深夜秀》中对斯蒂芬·科尔伯特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但即使是特鲁多的亲近人士也表示，他管理个人关系存在问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年2月，前司法部长乔迪·威尔逊-拉布尔德指责特鲁多和一些官员试图通过不当手段促使她帮助建筑公司SNC-Lavalin避过腐败审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她辞职，财政部会长简·菲利普斯也因失去对特鲁多的信任而辞职，这对自描述为女权主义者的特鲁多造成了损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政压力的紧张也波及到了特鲁多的个人生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年8月，特鲁多宣布他和妻子索菲将分居18年后的生活。这对有三名子女的夫妻曾坦诚讨论过他们关系中遇到的困难，最近几年在公共场合一同出现的次数越来越少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多命运中关键的时刻发生在2024年12月，时任财政部长和主要内阁盟友弗莱兰与他发生了冲突。弗莱兰于12月16日辞职，此举令人震惊，引起了反对党的要求对特鲁多进行不信任投票的压力，特鲁多根本无法幸免于难。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 17:28:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trudeaus-star-power-dimmed-after-weathering-pandemic-trump-2025-01-06/</guid></item><item><title>奥地利极右翼领导人试图成为总理</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrias-polarising-far-right-leader-bids-become-chancellor-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;尽管他尖酸刻薄，声望极低，但奥地利极右翼领袖赫伯特·希克尔的战略智慧仍帮助极右翼政党赢得了其有史以来第一次国家级选举胜利，他现在有机会成为奥地利首位联邦大统领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥地利总统亚历山大·范德贝伦周一指示希克尔，该 eurosceptic、亲俄罗斯的自由党的领导人，组建政府联盟。此前，中间派尝试组建不包括自由党在内的政府联盟失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希克尔到这里，希克尔在那里，希克尔到处都是。”在去年选举前的一次典型的吵闹运动会上，希克尔开玩笑地说，指责其竞争对手保守派总理卡尔·内哈默花太多时间谈论他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默将今年9月的选举描绘为“我和他之间的选择”，称自由党为最大的政党，获得了29%的选票。这一言论促使希克尔评论说：“我不知道我是应该感到荣幸还是感到被追踪！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希克尔的针砭之言常常出现在他针对其他政党的尖酸言论中。即使是他的最激烈的反对者也认为他的议会演讲令人钦佩，但许多人也发现他关于移民或性别政治的批评极具冒犯性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正因为这种好斗的风格，希克尔经常在新闻机构APA的一项OGM满意度调查中排名垫底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这位曾是极右翼政党激进分子约尔格·哈德的发言人，能够精密调理他的发言策略，在选举前调整语气以吸引更多的中间选民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后他反对中间派试图组建他称之为一场“失败者的联盟”，这将排斥自由党。该计划在周末崩溃，导致内哈默因称希克尔为阴谋论者和安全威胁而辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N人民党新领导层已表示将与自由党进行对话，试图组建联盟政府，但这并不保证他们能够组建政府联盟，另一场选举仍然是可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然希克尔可以根据情况改变自己的语气，但他在关键问题上的立场——以及他拒绝在其他政党的要求下屈服，以便他们能够联合执政——表明他有独特的战略智慧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他是一个非常清晰且专注于战略的人。”政治分析师托马斯·霍弗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党和N人民党在包括移民政策和减税等问题上的立场相似，共同组成了一个短暂的小联盟，但该联盟在2019年因极右翼政党的领导人卷入视频诱捕丑闻而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管奥地利经济连续第二年萎缩，有助于自由党利用选民担忧，但不确定希克尔是否能与N人民党找到减少预算赤字的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还对乌克兰战争意见不同。希克尔及其自由党是匈牙利总理 Viktor Orban 的 Fidesz 支持者，反对对俄罗斯实施制裁，认为这违反了奥地利的中立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;56岁的希克尔比其更为社交的前辈如哈德显得更严肃。他避免参加政党活动并曾参加过铁人三项风格的超长距离比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希克尔曾把自己描绘成未来的“Volkst sunscreen”（人民大统领），尽管其他人也曾使用这个词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“永不再次成为人民大统领”这句话在数百名抗议者，包括犹太学生，抵制范德贝伦办公室时的横幅上饰有，就在周一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，希克尔反对将希特勒的武装党卫军描述为集体战犯。自由党的第一位领导人曾在1955年时是SS中高级军官和纳粹部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希克尔支持阴谋论，坚称驱虫剂伊维菌素对COVID-19有效，这与现在正筹备重返白宫的唐纳德·特朗普一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，希克尔反对新冠肺炎限制措施的运动，如封锁和疫苗接种强制令，帮助自由党的命运在2019年后恢复。奥地利是欧盟疫苗接种持怀疑态度的人比例最高的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年，担任内政部长时，警察搜查了国内情报部门的办公室，这据批评者称是希克尔策划的一场行动，试图清除N人民党的忠诚人员。希克尔否认这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范德贝伦说，这次搜查导致外国情报机构减少了与奥地利的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当联盟崩溃时，时任总理塞巴斯蒂安·库尔兹迫使范德贝伦解雇了希克尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些可能正是范德贝伦宣布要求希克尔组建政府的原因之一，范德贝伦是左翼绿党的前领导人：“我作出这一决定并未轻率。”&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="奥地利当选议会开幕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KLEO6YSKUVPHBJADUEYDMXV36Y.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;自由党 (FPOe) 领导人赫伯特·希克尔等待奥地利维也纳宪法议会会议的开始，2024年10月24日。路透社/丽萨·勒特纳/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="奥地利总统范德贝伦与极右翼FPO领导人希克尔会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OHFZXWN3EFKGNJKUYGUUQIZD3Y.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥地利总统亚历山大·范德贝伦与极右翼自由党 (FPO) 领导人赫伯特·希克尔在维也纳握手，2025年1月6日。路透社/莱昂哈德·佛格尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="奥地利总统范德贝伦与极右翼FPO领导人希克尔会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOPU6HOFQRKWZEAYYZA6OBGW6E.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;极右翼自由党 (FPO) 领导人赫伯特·希克尔在维也纳与奥地利总统亚历山大·范德贝伦会面后离开，2025年1月6日。路透社/莱昂哈德·佛格尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:12:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrias-polarising-far-right-leader-bids-become-chancellor-2025-01-06/</guid></item><item><title>委内瑞拉反对派领导人表示与拜登进行了富有成效的会晤，并与特朗普团队保持联系</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuela-opposition-leader-says-had-fruitful-meeting-with-biden-contact-with-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯声称在7月的总统选举中获胜，并获得多个国家承认其为当选总统，他在周一表示与美国总统乔·拜登举行了一场富有成效的会面，并与美国当选总统唐纳德·特朗普保持联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冈萨雷斯访问华盛顿正值委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗被最高法院和选举当局认可为获胜者，即将就任第三任期的几天前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在白宫与拜登总统及其团队进行了长时间、富有成效且友好的会谈，”冈萨雷斯在会后对记者说。“我们团队与特朗普总统的团队保持联系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，与特朗普政府的关系将非常密切。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="委内瑞拉反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯访问乌拉圭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M6NXGRMGCNKORDUWOQHHSZGLHA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌拉圭总统路易斯· Lacalle Pou（左）与委内瑞拉反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯在乌拉圭蒙得维的亚会面，日期为2025年1月4日。路透社/Martin Varela Umpierrez/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 17:37:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuela-opposition-leader-says-had-fruitful-meeting-with-biden-contact-with-2025-01-06/</guid></item><item><title>印度尼西亚作为正式成员加入金砖国家 bloc，巴西称</title><link>https://www.reuters.com/world/indonesia-join-brics-bloc-full-member-brazil-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;巴西政府在周一的声明中表示，印度尼西亚正式成为金砖国家的全体会员国，进一步扩大了包括俄罗斯、印度、中国和南非在内的新兴市场国家阵营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为世界上人口第四多的国家，印度尼西亚此前表达了通过加入金砖国家来加强新兴国家以及支持所谓的“全球南方”利益的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西现任金砖国家主席国，表示成员国一致批准印度尼西亚加入，这是在2023年约翰内斯堡峰会上最初批准的扩员计划的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该南美洲国家指出，印度尼西亚的加入在2023年就获得了金砖国家的审批，但该亚洲国家是在去年总统大选之后提出申请的。总统普拉博沃·苏班东托于去年10月就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“印度尼西亚与其他成员国一道，支持全球治理机构的改革，并积极促进‘全球南方’的合作深化。”巴西政府在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金砖国家还包括埃及、埃塞俄比亚、伊朗和阿拉伯联合酋长国。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="喀山的BRICS峰会场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ORFYTKEYH5LPDNKGB5ILWDBQIU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年10月22日，俄罗斯喀山，第四届金砖国家峰会期间的一张具有年度峰会标志的横幅镜头。路透社/Maxim Shemetov/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 15:50:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/indonesia-join-brics-bloc-full-member-brazil-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>阿联酋、叙利亚外长在阿联酋访问期间讨论加强双边关系</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/emirati-syrian-foreign-ministers-discuss-bolstering-ties-uae-visit-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;阿联酋外交国务部长谢赫阿卜杜拉·本·扎耶德在周一阿联酋官员首次正式访问叙利亚期间，与叙利亚外交国务部长阿萨德·哈桑·什巴尼讨论了加强“兄弟般”的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国部长还讨论了叙利亚自前总统巴沙尔·阿萨德于12月8日被反对派推翻以来的整体局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋外交国务部长重申了该国对叙利亚独立与主权的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚国防部长穆拉法·阿布·加赛拉、情报机构负责人阿纳斯·哈塔卜以及阿联酋国防事务国务部长穆罕默德·法德尔·阿尔·马祖雷伊也出席了此次会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔·什巴尼的此次外访是其第二次外访，此前他曾访问卡塔尔，接下来还将前往约旦。他在X平台上表示，此次访问旨在“支持稳定、安全、经济复苏并建立杰出的合作关系”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔·什巴尼上周首次访问沙特阿拉伯，沙特官员讨论了如何最好地支持叙利亚的政治过渡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="叙利亚外交国务部长阿萨德·哈桑·什巴尼与阿联酋外交国务部长谢赫阿卜杜拉·本·扎耶德·阿尔·纳希扬在阿布扎比会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VMPXAJVW5BLHREFDHIF73ECCFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
叙利亚外交国务部长阿萨德·哈桑·什巴尼与阿联酋外交国务部长谢赫阿卜杜拉·本·扎耶德·阿尔·纳希扬在阿联酋阿布扎比会面，图为泛用手稿图，由路透社于2025年1月6日获得。泛用路透社  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="叙利亚外交国务部长阿萨德·哈桑·什巴尼与阿联酋外交国务部长谢赫阿卜杜拉·本·扎耶德·阿尔·纳希扬在阿布扎比会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SICOCOD25ZNINCLJKASYD5O2QU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
叙利亚外交国务部长阿萨德·哈桑·什巴尼与阿联酋外交国务部长谢赫阿卜杜拉·本·扎耶德·阿尔·纳希扬在阿联酋阿布扎比会面，图为泛用手稿图，由路透社于2025年1月6日获得。泛用路透社  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:16:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/emirati-syrian-foreign-ministers-discuss-bolstering-ties-uae-visit-2025-01-06/</guid></item><item><title>Blinken 表示对韩国民主进程充满信心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;韩国调查人员寻求延长对弹劾总统尹锡悦的逮捕令，美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国期间表示，美国依旧对这一关键亚洲盟友处理政治动荡的感觉充满信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员因尹锡悦于12月3日宣布军事法令而进行的调查，在周五未能将其逮捕，被总统安保部门的工作人员组成的人链阻止，无法接近尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该逮捕令是对在职总统的首次逮捕令，原定于周一午夜（北京时间15:00）到期。调查当局周一在声明中表示，他们已在法院请求延长逮捕令期限，但未说明延长多少时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因发布军事法令而被弹劾，还因可能的叛乱被立案并面临刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简短的六小时军事法令宣布了亚洲最强大民主政体之一韩国进入未知领域，不仅弹劾了尹锡悦，还包括成为代理总统的总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的行动受到了华盛顿官员，包括布林肯副助理坎贝尔的罕见批评，坎贝尔指出这“严重误判”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯在与韩国外交部长Cho Tae-yul会面后说，华盛顿在尹锡悦声明有关的一些行动上已向首尔表达“严重关切”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随后发生的事情显示了韩国作为民主成功的品牌，“这是相当强大的。”布林肯在新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“我们看到，并且我们预期继续看到的是，一种平静的、完全一致的，并且遵循宪法和法治的反应。”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯还与韩国代理总统Choi Sang-mok会面，美国国务院发言人在声明中说道。他提到，布林肯重申了美国对韩国-美国同盟的坚实信心，并强调美国维护韩国防卫的铁环承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于12月14日被国会弹劾并被解除总统职务。宪法法院正在审理此案，决定是永久将其免职还是恢复他的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高等官员腐败调查局(CIO)，负责对尹锡悦的叛乱案件进行刑事调查，已向警方发出通知，要求他们接管逮捕令的执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方官员在新闻发布会上表示，他们认为此类转移存在法律争议，并将与CIO讨论此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩联社援引警方官员的话说，逮捕令将由警方联合调查组和高等官员腐败调查局执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师认为，根据韩国法律，高等官员腐败调查局无权调查任何涉及叛乱的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，尹锡悦的顾问Seok Dong-hyeon表示，试图转移逮捕令的举动实质上是高等官员腐败调查局承认自己的调查和逮捕令“非法”的承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正式尝试逮捕在职总统的企图加剧了支持尹锡悦和要求惩处尹锡悦双方的对立集会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，由基督教牧师Jun Kwang-hoon带领的一群坚定支持尹锡悦的激进分子召开新闻发布会，称他们为尹锡悦的战斗是“为自由而战的国际战争”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中称：“很遗憾，在韩国没有福克斯新闻频道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jun表示，尹锡悦的支持者将继续在他官邸外集会，直到他们“看到结果”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEQD3EOJVZIMJEJVVMZC2FQMCM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2025年1月6日，周一，美国国务卿安东尼·布林肯（左）与韩国外交部长Cho Tae-yul（右）出席在首尔外交部举行的联合新闻发布会。     李锦 Mane 摄，路透社/泛汇图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZFADIYXMRJQTNXJGP2YJ2XDB4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2025年1月6日，周一，美国国务卿安东尼·布林肯（左）与韩国外交部长Cho Tae-yul（右）在首尔外交部举行的联合新闻发布会后相拥。     李锦 Mane 摄，路透社/泛汇图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持尹锡悦的人在首尔支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的官方住宅附近举行集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2025年1月6日，周一，在韩国首尔，支持尹锡悦的人士在支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的官方住宅附近举行集会。   路透社/Tyrone Siu 摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议对被弹劾的韩国总统尹锡悦的反对人士在首尔他的官方住宅附近举行集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MR7JGVAK7NKZ3LYV7YT56NNVBU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2025年1月6日，周一，在韩国首尔，反对被弹劾的韩国总统尹锡悦的抗议者在支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的官方住宅附近集会。   路透社/Tyrone Siu 摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临可能的第二次逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOESCK32IVPBBMNJL2WZH4PMDY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：首尔，2025年1月6日。路透社/Tyrone Siu 摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临可能的第二次逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PR2I2VS7VJJPTB57FX2YYRBPS4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2025年1月6日，周一，在韩国首尔，执政的人民力量党议员试图阻止高等官员腐败调查局逮捕尹锡悦，站在他在职总统的官邸外。   路透社/Tyrone Siu 摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="媒体成员聚集在高地官员腐败调查局（CIO）在高阳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MXNHVDF6BNHNKEGY5PMFAKCGU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2025年1月6日，周一，在韩国高阳，媒体成员聚集在高等官员腐败调查局（CIO）外。路透社/金修贤 摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持尹锡悦的示威者在支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的官方住宅附近举行集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3P5GCR3NNOSPDG3RP2AOABZTU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2025年1月6日，周一，在韩国首尔，支持尹锡悦的示威者在支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的官方住宅附近举行集会。路透社/Tyrone Siu 摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="媒体成员在高地官员腐败调查局（CIO）在高阳的外集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ERLMC3JYBFKHJFP2QD2YIOJACA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2025年1月6日，周一，在韩国高阳，媒体成员聚集在高等官员腐败调查局（CIO）外。路透社/金修贤 摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</guid></item><item><title>委内瑞拉将再释放 146 名选举抗议者，使释放总数达到 1,515 人</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuela-free-146-more-election-protesters-taking-total-releases-1515-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉总检察长塔雷克·沙布表示，在7月选举之后被捕的146人将被释放，加上此前释放的囚犯，总计已有1515人获释，这发生在委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗即将开始其第三个任期的前夕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是当局至少第六次宣布将释放因参与选举后抗议而被捕的人。超过2000人被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该国最高法院和选举委员会宣布马杜罗赢得选举，但国际观察员称此次投票存在不公平行为，多个国家承认反对派候选人埃德蒙多·冈萨雷斯为赢家，后者正访问华盛顿。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="委内瑞拉总检察长塔雷克·沙布在加拉加斯发表声明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ED4O62VJORJTVGXCCJSFCSILZI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;委内瑞拉总检察长塔雷克·沙布在加拉加斯发表声明，2024年11月11日。路透社/加布·奥拉/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:25:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuela-free-146-more-election-protesters-taking-total-releases-1515-2025-01-06/</guid></item><item><title>贾斯汀·特鲁多宣布计划离任</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/justin-trudeau-announces-plan-step-down-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大自由党总理贾斯汀·特鲁多于周一宣布，将在未来几个月内辞职，结束其九年任期，此举是对党内立法者因大选民调表现不佳而感到担忧的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是对此事的一些反应：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多加拿大人希望成为美国的第51个州。美国不能再忍受加拿大所需的巨额贸易赤字和补贴。特鲁多深知这一点并辞职。如果加拿大与美国合并，将不会有关税，税收将大幅降低，他们将完全不受俄罗斯和中国船只的威胁。合并后的国家将会非常强大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都没有改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有自由党议员和党魁候选人在这九年中都支持特鲁多的所有决定，现在他们想要通过换上另一位自由党面孔来欺骗选民，继续对加拿大人剥削四年，就像贾斯汀一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“修复自由党造成的破坏唯一的方法是通过碳税选举，选出常识性的保守党，让加拿大恢复其承诺。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“问题不仅在于特鲁多。每一名部长和每一名轻视担忧高成本或医疗体系崩塌的加拿大人的自由党议员都负有责任。自由党无论如何都不应该再被赋予机会，无论谁是领导人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当选总统特朗普继续对加征广泛关税威胁，这将严重破坏加拿大经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加拿大需要在关键时刻展示稳定和强大，联邦政府必须紧急向加拿大民众解释如何避免可能对经济造成毁灭性影响的关税。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一关键时刻，加拿大民众和加拿大需要一位由加拿大人民以明确授权选出的总理和联邦政府，以与即将上台的美国总统及其政府进行极为重要的国际合作谈判。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们呼吁所有联邦政党及议员在首个可行机会中要求举行选举，让加拿大民众能够在关键时刻为他们的利益选出政党及领导人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“感谢特鲁多总理多年来为加拿大和加拿大的服务。祝愿他和他的家人一切顺利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“感谢总理贾斯汀·特鲁多的领导，为加拿大作出的许多贡献，以及你和你的家人为公共服务所做出的牺牲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祝愿你在接下来的章节中一切顺利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总理贾斯汀·特鲁多适时地认识到自己必须辞职，并做出了正确的决定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他的辞职标志着加拿大在应对前所未有的国内和国际挑战的关键时刻，需要转变。加拿大无法承受懈怠，现在太多的事情取决于结果。团结至关重要：政治领导人、企业和社区必须围绕共同的机会团结在一起。加拿大下一任总理必须立即上任，并专注于加强加拿大与美国的贸易关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华里的德贾卢寒舍宣布他有意辞去自由党领袖职务" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ARLUPZPMVRN4LJBCWMVQAXJTEE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华里的德贾卢寒舍向记者宣布他有意辞去自由党领袖职务，但他将继续担任职务直至选出新的领导人，特鲁多于加拿大时间2025年1月6日在渥太华里的德贾卢寒舍发表讲话。路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大保守党党魁皮埃尔·皮埃尔·佩里席埃在渥太华国会大厦向众议院提交财政报告后发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7EBRHS6DIBJOBCEQWVVFHGWOR4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大保守党党魁皮埃尔·皮埃尔·佩里席埃在渥太华国会大厦向众议院提交财政报告后发表讲话，加拿大时间2024年12月16日。路透社/布莱尔·加布尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 17:57:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/justin-trudeau-announces-plan-step-down-2025-01-06/</guid></item><item><title>加拿大总理贾斯汀·特鲁多表示将辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/full-text-canada-pm-justin-trudeau-says-he-will-step-down-2025-01-06/</link><description>加拿大总理贾斯汀·特鲁多于周一发表了以下公开声明：

“作为总理，每天早上醒来时，我都被加拿大人的韧性和慷慨所激励，这是我在职每一个日子的动力。自2015年以来，我为这个国家、为你们的努力奋斗，以加强和扩大中产阶级，我们共同支持彼此渡过疫情，推动和解进程，捍卫自由贸易，坚定支持乌克兰和我们的民主，对抗气候变化，并使经济为未来做好准备。我们正处于世界的关键时刻。”

“我的朋友们，你们都知道，我是一个奋斗者。我身体里的每一根骨头都在告诉我奋斗，因为我深切地关心加拿大人，深切地关心这个国家，我始终被加拿大人的最大利益所激励。然而，尽管尽了最大努力，议会已经瘫痪了几个月，这是加拿大历史上最长的少数党议会会议之后的结果。因此，今天早上，我建议总督有必要召开新一次议会会议。她已经批准了我的请求，议会将于3月24日休会。”

“在假期期间，我也好好反思了一番，并与家人进行了深谈，思考我们未来的方向。在我的职业生涯中，每一项个人成就都是因为他们的支持和鼓励得以实现。昨晚晚餐时，我告诉了孩子们我的今天要与你们分享的决定。”

“我打算在政党选出下一任领导人之后，辞去国会议员和总理的职务。为期“ robust、全国性的竞争过程将选出下一任领导人。加拿大需要在下次选举中有真正的选择机会，而我意识到如果我必须参与内斗，我便不是最佳选择。”加拿大自由党是伟大国家和民主历史中一个重要机构。下一任总理将继承自由党的价值观和理想。我对未来几个月该过程的展开感到兴奋。我们于2021年第三次当选，目的是疫情后强化经济，推动加拿大在复杂世界中的利益。这就是我——我们——将继续为加拿大人做的工作。

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2JSFZZYRAJJ7ZETZJZXGT5AOPI.jpg)
图：2025年1月6日，加拿大总理贾斯汀·特鲁多在其安大略省渥太华Rideau Cottage的住所向记者宣布，他计划辞去自由党领导人职务，但会继续担任总理职务直至选出替代人选。REUTERS/帕特里克·多伊尔</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 17:09:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/full-text-canada-pm-justin-trudeau-says-he-will-step-down-2025-01-06/</guid></item><item><title>俄罗斯无人机在乌克兰赫尔松州一辆公共客车上空导致一人死亡、九人受伤</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-drone-kills-one-injures-nine-passenger-bus-ukraines-kherson-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，一枚俄罗斯无人机袭击了乌克兰南部城市克里米⊄地区的民用公交车，致至少一人死亡，九人受伤，区域长官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频中可以看到，这辆公交车的车窗破碎，地板上有血迹，该视频由长官在Telegram发布的声明中分享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区域总检察长办公室表示，一名49岁男子在袭击中死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里米ャ地区及其首府克里米ャ市长期受到俄罗斯无人机袭击，当地当局几乎每天都会报告此类袭击造成的伤亡情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯否认有意袭击平民，但在2022年2月莫斯科军队发动对乌克兰的全面入侵后，数千人伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一艘被俄罗斯无人机袭击的民用公交车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ONFU2GK2OJJGRK42CAT5CWWEGI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名人在2024年1月6日的一段手头视频中站在克里米ャ，克里米ャ地区，乌克兰遭到俄罗斯无人机袭击后的一辆民用公交车旁。视频截图于路透社发布。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:20:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-drone-kills-one-injures-nine-passenger-bus-ukraines-kherson-2025-01-06/</guid></item><item><title>联合国特使抵达也门首都，以缓解紧张局势</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-envoy-arrives-yemeni-capital-bid-quell-tensions-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;联合国也门调解人于周一抵达也门首都，旨在缓和日益紧张局势，这是他近两年来首次访问，发言人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举正值过去两周以色列和美国对什叶派民兵组织的据点发动密集打击，作为对伊朗支持的武装组织向以色列发射导弹和无人机的回应。这些打击已干扰了萨那国际机场、赫得达和赛利夫港口的运营，后者是主要的人道主义物资入口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与伊朗结盟的胡塞武装自2014年和2015年初夺取政权以来，已实际控制也门的大部分地区，包括首都萨那。他们在旨在支持加沙战争中的巴勒斯坦人的行动中扮演着日益重要的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国调解人汉斯·格伦德伯格旨在“改善解决冲突的环境，并为推动和平进程准备前提条件”。他的发言人伊萨米尼·帕拉对路透社表示，在未来几天内将举行一系列全国性和地区性会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格伦德伯格还计划推动释放目前被扣留的联合国工作人员和其他人员，帕拉表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他上次访问萨那是在2023年5月。12月时，他曾警告联合国安理会，胡塞武装对红海和以色列的打击以及以色列、美国和英国的报复性打击“已缩小了我的调解努力的空间”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特雷赛德罗斯·阿德罕莫·格布瑞耶撒苏在圣诞节期间前往也门，试图协助谈判释放16名联合国工作人员，以及外交使团和非政府组织工作人员。他在12月26日离开前，幸免于萨那国际机场的一次以色列空袭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合国也门调解人汉斯·格伦德伯格于2025年1月6日抵达萨那机场。 图片来源：路透社/卡莱德·阿卜杜拉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国也门调解人汉斯·格伦德伯格于2025年1月6日抵达萨那机场。 图片来源：路透社/卡莱德·阿卜杜拉&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 15:25:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-envoy-arrives-yemeni-capital-bid-quell-tensions-2025-01-06/</guid></item><item><title>斯洛伐克称与乌克兰和欧盟委员会的天然气供应会议取消</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/slovakia-says-gas-supply-meeting-with-ukraine-european-commission-cancelled-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;斯洛伐克、乌克兰和欧盟委员会官员原定于周二讨论天然气供应问题的会议因基辅未参与已被取消。斯洛伐克方面在周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会正寻求安排新的会议日期，斯洛伐克政府发表声明称，该声明由亲俄总理罗伯特·菲科发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科指责基辅未能延续输气协议，从而损害了斯洛伐克的利益，并威胁要切断对乌克兰的电力供应，并减少对乌克兰难民的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅方面表示，俄罗斯继续攻击乌克兰，乌克兰停止过境输气亦剥夺了莫斯科的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克已经安排了替代的天然气来源和路线，但菲科声称，乌克兰停止过境输气使斯洛伐克失去了自己的过境收入，并需支付更多费用以从其他地方引入天然气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科估计，这些成本对斯洛伐克约为5亿欧元，并表示他将寻求恢复输气或获得赔偿。由于斯洛伐克政府实施天然气价格上限，可能需要支付更多费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基指责菲科在俄罗斯的授意下开启了一条新的能源对抗线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰的电力基础设施受到俄罗斯轰炸的影响，其电网已与欧盟同步，通过高压线与波兰、斯洛伐克、匈牙利和罗马尼亚进行了电力交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰能源部长表示，乌克兰可能有能力弥补斯洛伐克可能减少的天然气供应缺口，这部分供应占斯洛伐克进口量的大约20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚菲科打算如何在乌克兰需要紧急援助时限制输气量，这些输气包括商业供应和紧急援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-size: 0.9em;"&gt;（1 = 0.9627欧元）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注：&lt;/strong&gt;文中提及的俄总统普京和斯洛伐克总理菲科在莫斯科会面的图片，显示了菲科出席2024年12月22日与俄罗斯总统普京会面的场景。图片由Sputnik/阿特约姆·盖达卡扬/路透社拍摄并发布。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:41:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/slovakia-says-gas-supply-meeting-with-ukraine-european-commission-cancelled-2025-01-06/</guid></item><item><title>法国周刊《查理周刊》推出特别版纪念袭击事件10周年</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/french-weekly-charlie-hebdo-marks-10th-anniversary-attack-with-special-edition-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;法国讽刺周刊《查理周刊》将在本周迎来其新闻部于2015年1月7日遭到十二人遇害攻击十周年之际，发行特别版杂志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;32页的本期杂志封面，在周一部分展示的内容中，一个人蹲坐在枪管上，背景是“不可摧毁！”几个字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《查理周刊》主编、生还者拉伦特·“里士”·苏里塞阿在社论中写道：“今天，《查理周刊》的价值观——例如幽默、讽刺、言论自由、环保、世俗主义、女性主义等——从未如此受到威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社论补充道：“讽刺赋予了一种品质，帮助我们在这些悲剧之年挺了过来：乐观。如果我们想要开怀大笑，那意味着我们渴望生活。笑声、讽刺、漫画都是乐观的表现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年1月7日，一对兄弟突袭了《查理周刊》的新闻部，据检察官称，这是为复仇穆罕默德而进行的行动。凶手们曾停下来确认《查理周刊》的主编让-斯塔凡·查布诺尔是否在遇害人员之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家长期以来以试炼言论自由极限著称的杂志，在大约十年前发布了讽刺穆罕默德的漫画，而在伊斯兰教中，对先知的描绘被认为是亵渎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接下来的两天里，一名男子杀了一名女警官后，又在巴黎郊区的一家犹太食品超市内杀害了四名人质。这名凶手通过一段视频宣称，这些袭击是有组织的，并且是在伊斯兰国武装组织的名义下进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有三名袭击者都在与警方的交火中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些袭击事件激发了对遇难者的深切同情，通过“我是查理”这一 hashtag 集结起来。但这些事件也标志着法国伊斯兰激进暴力的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国政治领导人将在周二参与纪念袭击活动。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在共和国广场向去年巴黎讽刺杂志社查理周刊遇袭中的遇难者敬献花圈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEW5NR2OB5IHPB5TYRNEPPUPQI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在共和国广场向去年巴黎讽刺杂志社查理周刊遇袭中的遇难者敬献花圈，巴黎，法国，2016年1月7日。路透社/斯蒂芬·Mahe/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 15:12:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/french-weekly-charlie-hebdo-marks-10th-anniversary-attack-with-special-edition-2025-01-06/</guid></item><item><title>法国前总统萨科齐就涉嫌利比亚竞选资金案受审</title><link>https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;前法国总统尼古拉·萨科齐于周一正式受审，因其在2007年总统竞选期间涉嫌非法接受利比亚前独裁者穆阿迈尔·卡扎菲提供的数百万欧元非法资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐在开庭前轻松聊天，并与律师和其他被告人在法庭内交流，一直坚称自己无罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位保守派前领导人面临多项指控，包括“隐瞒贪污公款、受贿、非法竞选资金及犯罪共谋”等，法国里昂金融检察院如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次审判将于下午1点30分开始，持续三个月，有可能进一步损害公众对法国政界的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员认为，萨科齐与利比亚政府达成了腐败协议。涉及的事项包括一名利比亚间谍、一名经审判的恐怖分子、武器商以及传言称卡扎菲为萨科齐的竞选提供了数百万欧元款项，这些款项被装在手提箱内运抵巴黎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐的律师表示，针对前总统的指控是捏造的，不存在利比亚对其竞选的资金支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经过十年的调查，这次司法行动前所未有的使用了大量资源，并进行了电话窃听，法官们也走遍世界各地，但显然没有发现任何资金流动的证据，没有一笔转账，甚至没有指控中的金额的记录。”律师克里斯托夫·英格兰如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若被判有罪，萨科齐最高可能面临10年监禁，以及37.5万欧元的罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，萨科齐已陷入一系列法律斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，法国最高法院维持了他因腐败和向法官行贿以获得利益的罪名。萨科齐被要求佩戴电子手环一年，成为首位因法国前国家元首遭遇此惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一案件中，萨科齐因隐瞒非法竞选开支被判有罪，上诉正在等待裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国里昂金融检察院称，2005年，当萨科齐担任法国内政部长时，与卡扎菲达成了一项协议，由萨科齐支持政府的国际立场，从而以换取竞选资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡扎菲于2011年被推翻并被杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年，法国调查网站《Mediapart》发布了一份利比亚情报服务局2006年12月发出的标注，提到了利比亚政府帮助支持萨科齐竞选的数百万欧元的资金计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐称该文件是伪造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查法官于2013年启动了调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该复杂案件涉及九项法律诉讼，调查方已向21个外国国家发送了合作请求，以追踪通过不同中间商和公司传递的资金线索。此案在十年后才得以开庭审理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被控与此案相关的12人中包含萨科齐的前助手克洛德·吉昂、前内政部长布里斯·霍特费尔克斯以及其当时的竞选资金负责人埃里克·沃厄尔特——三人于周一出现在法庭上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此次指控的非法资金往来展示了跨境腐败的机制，这种机制通过转移资金来剥夺平民必不可少的公共资源，将资金引入私人和政治利益。”反腐败组织舍尔帕、捍卫反腐和透明国际在联合声明中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1欧元=0.9708美元)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="萨科齐因涉嫌 Libyan 选举资金问题受审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PMMJGF6QFNJGLDWYZ4U7WOCJ5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;前法国总统尼古拉·萨科齐因涉嫌2007年总统竞选期间的非法利比亚资金支持，于2025年1月6日在巴黎法院首次出庭受审。 REUTERS/Gonzalo Fuentes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="萨科齐因涉嫌 Libyan 选举资金问题受审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6HGETIO5BMQLJLVZWCMFITF64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;前法国总统尼古拉·萨科齐因涉嫌2007年总统竞选期间的非法利比亚资金支持，于2025年1月6日在巴黎法院首次出庭受审。 REUTERS/Sarah Meyssonnier&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="萨科齐因涉嫌 Libyan 选举资金问题受审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KS3VCN32ZNPF5EVEBQW5X6PRFM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;前法国总统尼古拉·萨科齐的前助手布里斯·霍特费尔克斯于2025年1月6日在巴黎法院首次出庭与萨科齐和其他11名被告一起，被指控涉选资金及腐败案。相关指控称其曾非法利用2007年成功总统竞选期间的利比亚资金支持。 REUTERS/Benoit Tessier&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="萨科齐因涉嫌 Libyan 选举资金问题受审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A3B7QD5WABNI7OSVCXLUH34LAI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;阿尔瓦罗·萨科齐于2025年1月6日在巴黎法院首次出庭与前法国总统尼古拉·萨科齐和其他12名被告一起，被指控涉选资金及腐败案。围绕2007年成功的总统竞选期间据说曾非法接受了利比亚的资金支持。 REUTERS/Sarah Meyssonnier&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="萨科齐因涉嫌 Libyan 选举资金问题受审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AKCABG7YXRPWHDFUDJ55L6QKBQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;前法国总统尼古拉·萨科齐的前助手克洛德·吉昂于2025年1月6日在巴黎法院首次出庭，与萨科齐和其他11名被告一起，被指控涉选资金及腐败案。相关指控称其曾非法利用2007年成功总统竞选期间的利比亚资金支持。 REUTERS/Gonzalo Fuentes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="萨科齐因涉嫌 Libyan 选举资金问题受审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2BGKPHT3IBKQFO7LBUPB4HQZPM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;阿尔瓦罗·萨科齐于2025年1月6日在巴黎法院首次出庭与前法国总统尼古拉·萨科齐和其他12名被告一起，被指控涉选资金及腐败案。围绕2007年成功的总统竞选期间据说曾非法接受了利比亚的资金支持。 REUTERS/Gonzalo Fuentes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="萨科齐因涉嫌 Libyan 选举资金问题受审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M5XORMRWXRIKHMC2GCLUY7CZAE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;前法国总统尼古拉·萨科齐的前助手布里斯·霍特费尔克斯于2025年1月6日在巴黎法院首次出庭，与萨科齐和其他11名被告一起，被指控涉选资金及腐败案。相关指控称其曾非法利用2007年成功总统竞选期间的利比亚资金支持。 REUTERS/Gonzalo Fuentes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="萨科齐廉讯集团案判决" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OHB2E7RD2NM6HCPCMMXX2OJZGU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;前法国总统尼古拉·萨科齐于2024年2月14日在巴黎法院出席“廉讯集团”案件的法庭判决，该案件询问2012年总统竞选中非法筹款的相关情况。 REUTERS/Gonzalo Fuentes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:24:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</guid></item><item><title>奥地利总统责成极右翼领导人组建政府</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-far-right-leader-meets-president-seeking-coalition-mandate-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;奥地利总统亚历山大·范德·贝尔恩周一指派极右翼自由党（FPO）领导人赫伯特·基克尔组阁，此前中选派的努力未能在没有FPO的情况下组建联合政府，结果在周末意外失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一声明标志着贝尔恩总统的立场发生了戏剧性的逆转。作为前左翼绿党的领导人，贝尔恩长期以来一直对自由党持批评态度，也曾与该党的领导人基克尔发生冲突，但贝尔恩在中选派失败后几乎别无选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持怀疑欧元与亲俄罗斯立场的自由党在去年九月的议会选举中获得29%的选票。现在它将与唯一潜在伙伴——保守的人民党（OVP）——进行对话，寻求自1950年代成立以来首次执掌政府的机会，当时的党魁曾是希特勒精英准军事组织“党卫军”（SS）的高级军官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我已经……指派他与人民党启动组阁谈判，”贝尔恩在会见基克尔后通过电视发表讲话时说，“我没有轻易做出这一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当基克尔离开与总统的会面时，数百名抗议者，包括犹太学生和左翼活动人士，纷纷嘘声，高喊“去墨索里尼”，并挥舞着诸如“我们不要一个右翼极端主义的奥地利”之类的标语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于选举后迟迟未有潜在的组阁伙伴，贝尔恩指派自由党组阁的行为激怒了自由党。随后，任务落到了同样保守的人民党（OVP）及党魁卡尔·内哈默身上。OVP在选举中获得第二名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内哈默试图与其他中选派政党组建两党或三党联盟的努力在本周末失败，促使他宣布辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内哈默一直坚持其政党不与基克尔领导的自由党合作，称基克尔是阴谋论者和安全威胁。内哈默离职后，这条红线也不复存在。内哈默的继任者、OVP代理党魁克里斯蒂安·斯托彻宣称，他们将参与由基克尔领导的联合谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们刚刚开始。如果邀请我们参加这些谈判，谈判结果仍是一个未知数，”OVP重量级人物维尔弗雷德·哈斯劳厄对ORF广播表示，哈斯劳厄是萨尔茨堡政府首脑，也是斯托彻首次接受媒体采访时的代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这些谈判未能成功，很可能将举行提前选举，而民意调查显示，自由党的支持率自九月以来一直在增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保守的人民党和极右翼的自由党在这些议题上存在重叠，特别是对于移民采取强硬立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在中选派的谈判中最具争议的问题是如何缩小预算赤字，而预算赤字预计将在2024年和2025年超过欧盟规定的3%的国内生产总值上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管双方都呼吁减税，自由党承诺削减人民党的既得利益，如商会等。另外，两党在自由党反对对乌克兰的援助以及当前导弹防御系统的计划上存有分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝尔恩反复强调，他将确保维护民主的基础，包括人权、独立媒体以及奥地利的欧盟成员国地位。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利总统范德·贝尔恩与极右翼自由党领导人基克尔在维也纳会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZL2HKNAG5ZO5DPSZMTRV2RBR3Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，奥地利总统亚历山大·范德·贝尔恩与极右翼自由党（FPO）领导人赫伯特·基克尔在奥地利维也纳握手。路透社/莱昂哈德·福格尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利总统范德·贝尔恩与极右翼自由党领导人基克尔在维也纳会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/62UEX5GEOFPPZPCLTDZL3F3OZA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，奥地利总统亚历山大·范德·贝尔恩与极右翼自由党（FPO）领导人赫伯特·基克尔在奥地利维也纳会面。路透社/莱昂哈德·福格尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利总统范德·贝尔恩在与自由党领导人基克尔会面后向记者发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/245R2LREEJOYFA46J2YXU4QCDU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，奥地利总统亚历山大·范德·贝尔恩在与极右翼自由党（FPO）领导人赫伯特·基克尔会面后向记者发表讲话。路透社/莱昂哈德·福格尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利总统范德·贝尔恩在与自由党领导人基克尔会面后向记者发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SQTPOUJSBFKWXBVNIBSROIT3NU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，奥地利总统亚历山大·范德·贝尔恩在与极右翼自由党（FPO）领导人赫伯特·基克尔会面后向记者发表讲话。路透社/莱昂哈德·福格尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:49:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-far-right-leader-meets-president-seeking-coalition-mandate-2025-01-06/</guid></item><item><title>肯尼亚警方如何掩盖反政府抗议者的死亡事件</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;19岁的查尔斯·奥沃诺在7月的一次反政府抗议活动中头部中枪身亡，据路透社见到的尸检报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，肯尼亚警方将他的死记录为交通事故，其兄如此表示，他的兄长在辨认出奥沃诺的尸体后看到了太平间的登记记录册。路透社尚未见到登记记录册的副本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一起案件中，警方称21岁的沙基勒·奥比恩吉死于交通事故，其父亲向路透社表示，同样援引了太平间的登记记录册上的条目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但路透社见到的政府官方尸检报告显示，奥比恩吉颈部中枪，其父亲在辨认出其尸体后得到了上述尸检报告。奥比恩吉同样是一位抗议者，和奥沃诺一样，在焚烧轮胎的抗议活动中遇害，这段期间路透社见到的尸检报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚，太平间的登记记录通常记录警方报告的死因，公共病理学家通常仅在亲属辨认尸体后进行尸检。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="19岁的查尔斯·奥沃诺在2024年7月16日，基安贾道郡的基腾盖拉参加抗议活动时头部中枪身亡。  路透社/莫尼卡·芒吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q5BLB7DO7RH47OXZINUSCJETDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;19岁的查尔斯·奥沃诺在2024年7月16日，基安贾道郡的基腾盖拉参加抗议活动时头部中枪身亡。  路透社/莫尼卡·芒吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;路透社采访了三位部署在抗议活动中的警察，他们表示，肯尼亚警方有时在太平间的登记记录中将由警员造成的死亡事件错误地记录为“意外死亡”、“社群正义”或“溺水”，以掩盖事实。这些警察要求匿名讨论敏感话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为本故事的一部分，路透社审查了四份由公共病理学家在家庭成员辨认后进行的尸检报告，奥沃诺、奥比恩吉和另外两名在或之后的反政府抗议活动中遇害的年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三起案件中，家属们描述了警方在太平间登记记录中记录的死因与尸检报告中的死因之间的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有尸体都用某个数字标记，这个数字由太平间工作人员在入殓时记录在案。尽管奥比恩吉和奥沃诺在被送往太平间时未命名，但他们的亲属通过数字匹配了尸体和登记记录，并看到了警方所记录的死因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立核实家属们提出的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名死者的尸检报告将24岁的凯弗·奥迪乌洛·奥马的责任归咎于“社群正义”，他的家人如此声称并援引了登记记录册。然而，两位目击者告诉路透社，奥马于7月3日在抗议活动中被警察带走后昏迷不醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四名抗议者的尸体，丹泽尔·欧门迪，在消失九天后于7月6日在一处废弃采石场的水塘中被发现，尸检报告记录其死因为溺水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家警察服务未回复路透社关于审查的具体案件的提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚总统威廉·鲁特及其副手和内政部未就此事置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自6月底以来，成千上万的年轻肯尼亚人走上街头，抗议税负增加和政治腐败。副总统基瑟鲁·金迪表示，警方回应中共有42人死亡，人权组织声称其中涉及使用实弹射击。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者围绕基腾盖拉附近19岁的查尔斯·奥沃诺的尸体，他在2024年7月16日的反政府抗议活动中头部中枪身亡。 路透社/莫尼卡·芒吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXHJWZ4TBVDLDMPKSHQMWI2SGE.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者围绕基腾盖拉附近19岁的查尔斯·奥沃诺的尸体，他在2024年7月16日的反政府抗议活动中头部中枪身亡。 路透社/莫尼卡·芒吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一些著名的人权组织指责肯尼亚当局掩盖了数十起认定的警察杀人事件、不明原因的绑架以及非法拘留，并与抗议活动有关。抗议活动因其年轻化的群体特征，被广泛称为“Z代抗议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家人权委员会，在政府资助下，记录在这一抗议活动开始到2024年12月期间发生了82起强迫失踪案例，相比之下，前18个月仅有九例。其中29例仍未被处理，该委员会在12月26日的声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位警察和人权组织国际监控协会非洲分会副主任奥茨伊诺·纳马亚亚称，部分所谓的绑架与肯尼亚刑事调查局局长办公室的低调单位有关，路透社采访了这三位警察和纳马亚亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在路透社的采访中，肯尼亚国家警察服务发言人瑞莉莎·翁扬戈表示，她对OAT团队的活动和对其的指责一无所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在回应关于警察杀人和非法拘留的指控时，翁扬戈表示，正式投诉将由独立警察监督机构IPOA调查，该机构调查警察暴力案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月，IPOA发布声明称已登记10起非法逮捕、绑架和失踪事件的投诉，包括欧门迪及其他在故事中提及的人的绑架。四位采访对象表示，他们或他们的亲人向IPOA提交了投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA未对路透社的提问进行回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社拍摄的2024年7月16日基腾盖拉抗议现场的照片显示，奥沃诺的尸体躺在街道上，头部伤口处溅满了血。一位警察站在前，手持步枪。路透社通过比较奥沃诺在抗议和尸检照片中的穿着确认了他的身份，照片显示头部有伤口。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="警察试图驱散抗议者，抗议者站在被杀的查尔斯·奥沃诺尸体旁，位于基腾盖拉，基安贾道郡，肯尼亚，2024年7月16日。 路透社/莫尼卡·芒吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MALZBAMNSFDGDBUX2JXXAPGQRI.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察试图驱散抗议者，抗议者站在被杀的查尔斯·奥沃诺尸体旁，位于基腾盖拉，基安贾道郡，肯尼亚，2024年7月16日。 路透社/莫尼卡·芒吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;内政部长兼当时负责警察的副总统基瑟鲁·金迪在12月对记者说，“不幸的是，抗议活动导致了人员伤亡。”他补充说，部分人员死亡是由于“警察行动”，并表示警方便可在极少数情况下使用致命武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年12月31日，鲁特承认“安全部队成员存在过度和非判刑行为的案例”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太平间登记记录&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这篇报道中，路透社审查了首都内罗毕太平房三个月的登记记录，这条记录覆盖抗议活动及其后果的时期。这些记录由内罗毕太平房负责人，一位医生提供。该负责人与健康部门主管均拒绝接受路透社的采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月25日至9月30日，警方仅记录了九起枪伤致死的死亡事件，这一数字不到过去一年同期枪伤死亡事件的一半。审查显示，从6月25日最暴力抗议日到6月30日，仅记录了一宗枪伤死亡事件。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者在2024年7月16日，基腾盖拉，基安贾道郡，肯尼亚的反政府抗议活动中被警方驱散。 路透社/莫尼卡·芒吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUJBVVU2IFAI3E2LKOGHHUEHMI.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在2024年7月16日，基腾盖拉，基安贾道郡，肯尼亚的反政府抗议活动中被警方驱散。 路透社/莫尼卡·芒吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;同一时期，太平间的登记记录显示，警方记录的尸体死亡原因被归为“社群正义”和“溺水”的共有94起，而去年同期这一数字为59起。＃304．整个月共收到694具尸体，比去年同期增长了25％。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国际人权组织负责人厄凌古·豪顿在接受路透社采访时说，“枪伤死亡低至这种方式让我们怀疑，是否有意试图掩盖由于警察射击死亡的尸体数量。”路透社无法独立验证这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事发六天后，餐馆经理乔治·奥比恩吉前往内罗毕太平间寻找在基腾盖拉抗议活动中的儿子沙基勒时，起初工作人员不让其进入，并告知他最近收到的尸体都是交通事故受害者，他如此声称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，他进入了太平间并辨认出了沙基勒，他说。该青年的颈部侧面有一个大的伤口，奥比恩吉向路透社提供的照片显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后的尸检结论表明，沙基勒是被“近距离枪击”致死，根据奥比恩吉提供的尸检报告照片显示。路透社无法识别出审查的三份尸检尸检验记者中的任何一位。另一份尸检报告的病理学家表示，他未获授权接受媒体询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个案例中，奥马于7月3日与朋友在抗议时有人被穿制服和平装的警察包围并被塞进车辆，被打伤，两名在现场的朋友和奥马的叔叔向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数参与者被释放，但奥马被昏迷且严重受伤，警察将其带走，一名他的朋友如是说，他自己也被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在五周后将他的尸体送到内罗毕太平间，理由是他在道路上被发现“死亡”，根据他叔叔提供的照片中一份尸检表格显示。奥马的死亡原因是“钝器打击引起多处创伤”。在登记记录册中，他叔叔说，死亡记录为“社群正义”。路透社尚未看到登记记录册的旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，刑事调查局特种服务处（SSU）面临数百起指控，肯尼亚国际人权组织将其中绝大多数与500多起连续杀人和数十起强迫失踪事件（2019年到2022年9月期间）联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="流亡的抗议者在跟随肯尼亚在全国范围内的致命抗议和备受争议的如今撤回的财经法案后在内罗毕的抗议活动中被警方拘留。 路透社/托马斯·穆科亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TJSDB4FI3NBLVA4LV7WTG62UKI.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;流亡的抗议者在跟随肯尼亚在全国范围内的致命抗议和备受争议的如今撤回的财经法案后在内罗毕的抗议活动中被警方拘留。 路透社/托马斯·穆科亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;2022年10月，鲁特总统就职几周后解散了SSU，指责其“任意杀害肯尼亚人”。两任总统乌胡鲁·肯雅塔和警方官员均没有对鲁特的指控发表公开回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取而代之的是，另一个新的松散调查队伍介入了对示威者的压榨，包括导致死亡和绑架，三位警察向路透社称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为OAT，这个小组吸纳了前SSU成员，人权组织HRW的纳马亚亚称，据警方联系他的人指出。CBS没有能够证实OAT的任何罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方未回应有关OAT活动及其规模的问题。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名身穿便衣的警察拘留一名反政府抗议者，抗议他们认为政府批评者遭受的无解释的绑架案，位于内罗毕市区的噶嘉汗行走道。 路透社/托马斯·穆科亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3LUWIP3RRAK7DYNMEZTNSKJJA.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名身穿便衣的警察拘留一名反政府抗议者，抗议他们认为政府批评者遭受的无解释的绑架案，位于内罗毕市区的噶嘉汗行走道。 路透社/托马斯·穆科亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;大学生欧门迪的尸体在内罗毕外围的一个废弃采石场被发现在一个排水池里。他的尸检报告由他的父亲詹姆斯·奥蒂恩直接辨认并提供给路透社。报告详细介绍了其肺部过度膨胀和头部、颈部、右前臂和膝盖上的挫伤。奥蒂恩与路透社分享了报告的副本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在溺水前，还有其他事情发生，”55岁的私人保安詹姆斯·奥蒂恩说，但没有进一步说明。他还补充说，内罗毕的独立警察监督机构就有计划进行调查，但内罗毕的独立警察监督机构没有对路透社关于欧门迪案件的提问做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了七位被绑架或称家人失踪的人。所有六名被绑架者都是示威者或政治活跃分子，包括知名人权活动家鲍勃·尼贾吉和阿萨姆·隆顿，他们在抗议期间被拘留超一个月。三位家属称，家人被武装男子从家中或街头带走。其中一位至今杳无音讯。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="肯尼亚活动家鲍勃·尼贾吉展示伤疤，他在2024年10月17日与路透社的采访中。尼贾吉说他被单独关押了32天。 路透社/莫尼卡·芒吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AR6WSWGYPBFYVHJBQFCSGAIZM4.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;肯尼亚活动家鲍勃·尼贾吉展示伤疤，他在2024年10月17日与路透社的采访中。尼贾吉说他被单独关押了32天。 路透社/莫尼卡·芒吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;警方部署期间的一名警察称，他与隐藏在人群中的警察一起，识别抗议活跃分子领导者，并记下他们的电话以便追踪行踪组织绑架。警方未回复有关调查中的这些或其他指控的回答。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示威者在内罗毕市区的噶嘉汗行走道上抗议政府批评者的无解释的绑架案，遭到警方甩射催泪瓦斯以驱散抗议者。 路透社/托马斯·穆科亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PASVMEAZRVDVBFFOQF3FMIA7WQ.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示威者在内罗毕市区的噶嘉汗行走道上抗议政府批评者的无解释的绑架案，遭到警方甩射催泪瓦斯以驱散抗议者。 路透社/托马斯·穆科亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;法律学生尤夏瓦·欧卡约在6月下旬被一群戴着金属杆的人击打，并问及他为何参加议院抗议，他回忆道。在第二次释放数天后，他说绑匪给他提出的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们问他，‘如果你为我们工作会怎样？我们帮助提供情报关于抗议运动的人’，他说。路透社无法验证欧卡约的绑匪是否为警察。”</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:06:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</guid></item></channel></rss>