<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 12:00:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，在300名议员中有190名出席的情况下，周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，实况电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿连连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，皮克顿在本月初遭受另一名囚犯袭击后去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）猪场杀害吸毒者和妓女，并在其残破的财产上发现受害者的部分遗体，被判处过失杀人罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局在审判期间撤销了他对另外20起谋杀案的指控，并判处他终生监禁。他是因审判期间发现的六名女性的部分遗体而被捕的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对该省，乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是过去十多年间，100多名从温哥华穷困、毒品泛滥的唐人街东区失踪女性中的一部分。直到2002年初，皮克顿被抓捕前，这些女性都消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特科克伦，许多受害者的遗体或DNA在一场搜查中被发现，其中33人是原住民身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，皮克顿据报写的一本书在亚马逊平台上架几小时内被删除。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，并表示是被警方陷害的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该出版商请求亚马逊删除该书，并对受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿（Robert William Pickton）的法庭案件始于温哥华的新威斯特敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿是这幅未注明日期的电视图像中的他，在他的波特科克伦家中。拍摄于：路透社/环球电视/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非全国民主联盟（ANC）党自结束种族隔离以来最糟糕的选举结果后，将面临显著削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率为42%以下，远低于2019年上一次大选时的57.5%，这是过去三十年来ANC首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着作为纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织的ANC，将不得不与其他较小的政党进行联盟谈判或其他形式的协议来治理国家。它可能需要作出政策让步或让出一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人变身商界的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者对其辞职的呼吁，但南非全国民主联盟一位高层官员支持他留任，分析师认为目前并没有明确的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的统一线索人物能够接替拉马福萨。”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒表示，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查结果显示，拉马福萨在本次选举中主要政治候选人中的支持率最高，而在ANC党内派系争斗的情况下，反对派试图组织力量反对他的行动将更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会于周日发布声明，届时将公布全部初步选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年因一起关于其农场中发现大量现金的指控而悬而未决，该事件被称为“农门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了对该事件的指控，并在2022年晚些时候赢得了一次新的五年任期，成为了ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC的最严峻考验，原因在于选民愤怒于高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选举为ANC领导时承诺清洁党派形象，复兴经济，当时他的前任——纳赛尔·祖玛在九年的任期内涉及多起丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时的初步热情很快就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，而ANC高层官员的丑闻依然频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自拉马福萨的竞争对手——纳赛尔·祖玛，他支持的乌姆克朗乔韦·维泽乌姆克（uMkhondo we Sizwe）党在预料之外的表现使得ANC的支持率大幅下滑，特别是在祖玛的家乡夸纳省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“纳赛尔·祖玛已经制住了拉马福萨和ANC。他知道自己在夸纳省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·梅特盖说。“这标志着拉马福萨计划的终结……你无法在失败的选举后仍维持正常的运行状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对其重要改革措施的迟疑而受到批评，这些改革本可以避免党内裂痕的扩大。然而，他的支持者则赞扬他作为工会领袖时的建设性谈判技巧以及他促进南非作为“全球南方”领军人物的角色，后者通常是指一组低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球范围内最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，导致本月法官们裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续推进其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他对南非面临的最大挑战提出了很少的新举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后竞选集会上，拉马福萨承诺要在数万名支持者聚集在索韦托足球场的现场前，做出更好的表现。然而，很多人在听演讲之前就离场了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/乌帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守克制支出以提高产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国在美国2024年的增长放缓，这或许减轻了OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年中，由于页岩革命以及技术创新和效率提升，一直是推动非OPEC国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，跃升了超过一百万桶/日，达到了1293万桶/日，远超2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是抵消了美国和其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟知OPEC+讨论情况的消息人士周四表示，OPEC+正在努力达成一份复杂协议，该协议将允许该集团将部分这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+本周日将考虑供应政策时，美国产量增长继续推动非OPEC+国家的产量增长，但威胁程度不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应预计增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将高达64万桶/日。他们三人是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过OPEC+集团之外石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求约为2023年增加90万桶/日，OPEC+在其5月份的&lt;sup&gt;月度石油市场报告&lt;/sup&gt;中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长将低至110万桶/日，OPEC原油需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样意外地上行，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持极为谨慎和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill运营负责人Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量没有进一步增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出持平，并暂停对钻机进行升级，以最好地适应较平缓的钻井增长。计划年底运营12台钻机，并将重新部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年增长100万桶/日的能力，但目前没有增长到这一速度的意愿，”S&amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计，美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了用于增长的支出，因为毫无节制的支出虽然推动了10年代的快速增长，但在页岩油领域限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现在正在遭受产业合并的波及。他们通过钻更长的井并在同一时间内从更多井中提取石油增加了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管合并浪潮仍然存在，但我预计当前油价将继续支撑美国总体石油产量的温和增长，这得益于不断改进钻井和完井效率的持续改进，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油井服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美，因为其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降了6%，这在一定程度上是由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已发生变化，更多强调资本纪律，导致了不同的反应，”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那是预计将在2024年引领石油和液体产量增长的国家。EIA在三月份表示，今年OPEC+的石油液体产量预计会减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一间石油钻井平台的操作室在德克萨斯州文克拥有的一块Oasis石油公司的油井” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一间石油钻井平台的操作室在德克萨斯州文克拥有的一块Oasis石油公司的油井，2018年8月22日。路透社/尼科·奥克萨福/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事中第17段包含强烈语句)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳尔大厦内面对一排摄像机，发表了一篇符合他法律和政治斗争的言论：他时刻准备着战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团在一桩有关唐纳德·特朗普隐瞒封口费所涉文件造假的犯罪案件中宣布其被判34项罪名有罪的次日，共和党总统候选人列出了一长串对手和不满，怒气冲冲、口齿凌乱地发表了一系列言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔昌为“堕落者”和“恶魔”。他描述乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden"&gt;民主党总统候选人&lt;/a&gt;），也即11月5日选举的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他还攻击了那些出庭指控他的证人，投让它遭受弹劾的国会议员，以及他的竞选言论中高喊的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选活动，将他面临的挑战形容为超出了他个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与他其他竞选演讲中常夹杂的幽默不同，本次演讲主要充满了阴郁。他仅在记者招待会上拿着一页便签。在招待会结束时，他没有回答任何问题，由他的儿子埃里克·特朗普陪伴着离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐信息和社交媒体，这位前总统的盟友们对美国的司法系统以及时而表示特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两强互视威胁不断升级的选举中，拜登团队将特朗普的言论视为进一步证明他不具备担任总统资格的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目击了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他喋喋不休地讲述了他个人的不满，并继续扭曲美国司法制度，令每一个观者都得出一个显而易见的结论：此人不适任美国总统一职，”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在同一声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数将纽约审判结果视为冤屈支持者的特朗普阵营宣布，周五单日从他的竞选活动中筹集到了3480万美元的捐款。这是共和党在WinRed平台上的一日募捐纪录，WinRed是处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总募捐额落后于拜登，但他的竞选团队在周五继续努力维持这一势头，在支持者中推出了多条令人不安的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普在记者招待会之后在另一条斗朝上大叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织一致地站在了前总统一边，认为审判程序存在瑕疵，指控本不该提出，曼哈顿的陪审团具有民主党倾向，而法官存在偏见——不过，当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些口实不够犀利坚定的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手主动出击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个原社交媒体X平台上贴帖描述尊重陪审团判决的全国性大学生共和派团体表示嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人的屁股后面都有一个想法……”拉奇维塔在Twitter上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了佐治亚州温和派共和党前州长、参议员竞选人的拉里·霍根在判决前给美国民众的警告：“美国大众‘不要向火上浇油，种下了更多的党派仇恨’”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉奇维塔在X上回应霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受访者在宾夕法尼亚州和佐治亚州几个关键战场州与共和党选民的访谈中表示，特朗普的定罪使他们在11月的大选中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此的背离可能会对他与拜登重逢时造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州一票之差的领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，采访的大多数共和党人听起来都与特朗普差不多，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治的，目的是伤害他，并尽可能多地将他排除在竞选活动之外，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，他生活在佐治亚州的麦瑞塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能够这样对待他，那他们能够对待任何人。完全没有人在安全范围内。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约唐纳尔大厦出席新闻发布会，当时他在一桩指控其因隐瞒封口费而对商业文件造假的刑事审判中被宣判有罪。2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/图文文件
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会长议长纳比勒·伯里再次扮演了美国与真主党协商结束与以色列战争的关键角色，凭借数十年的经验帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了86岁伯里在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中依旧举足轻重的地位，并且自9月以色列暗杀真主党中央负责人哈桑·纳斯拉拉之后，被视为稳定局势的重要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在“闭上历史的一页，这页是对黎巴嫩而言最为危险的一章”，并呼吁黎巴嫩人民展现团结，以维护国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975-1990年黎巴嫩内战期间作为什叶派民盟的领导人崭露头角，并于1992年开始担任议长，这是黎巴嫩教派制度中什叶派地位最高的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新任领导人乃姆·加塞姆支持伯里作为谈判代表，并称其为“大哥哥”。美国特使阿莫斯·霍奇施曼在多次访问贝鲁特与伯里会面，试图促成结束敌对行动的努力，这些行动与加沙战争同时进行，并在9月升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间最后一场大战役中所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里在当前无总统、政府内阁仅具部分权力且难以直接接触真主党（美国认定其为恐怖组织）的情况下，扮演了更加重要的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人，他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，作为真主党劫持美国客机并人质的什叶派激进分子释放美国乘客的过程中，伯里崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战后当选议长之际，正是纳斯拉拉领导真主党的时期。两人共同主导了“什叶派二人组”，这指的是当时几乎完全主导什叶派政治代表和国家事务的两大派别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官称：“他是真主党的值得信赖的伙伴，这让他非常重要，但同时他也有明显的局限性，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里什叶派民盟影响力范围内的Tyre城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年，父亲是来自黎巴嫩蒂宾的移民商人，在塞拉利昂出生，后来举家移居黎巴嫩并早早涉足政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多出身卑微的什叶派民众称赞伯里帮助提升了他们在宗派制度中的地位，这一制度一直以来更偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为律师受训，并在民盟创始人穆萨·萨德尔失踪后接替了该组织的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了民盟的军事崛起，民盟曾对抗包括真主党在内的几乎所有内战中的主要政党和武装力量。在内战后，伯里的什叶派追随者大规模加入了国家机关和安全部队，在政治上与真主党组织步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，美国驻以色列大使馆的一封电报质疑伯里对真主党的真实态度，但伯里在电报公开后予以驳斥，宣称纳斯拉拉“像我自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年，伯里的民盟战士与真主党一起向以色列发射火箭以声援加沙，当时以军对南部以色列发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止黎以边境交火，说服真主党从黎巴嫩和以色列边境附近的利塔尼河以北撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示：“是不可能让利塔尼河向南移动，更不用说我把真主党向北移动超过利塔尼河了。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济陷入崩溃的宗派精英之一，那次经济崩溃是由数十年来政府腐败造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分人指责他没召集议会会议选举总统，使政府中最高基督要职空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引起了真主党的政治对手，如基督教的自由派分子的不满，他们认为谈判必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会长议长纳比勒·伯里与伊朗前议会长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            黎巴嫩议会长议长纳比勒·伯里与伊朗前议会长阿里·拉里贾尼会面（照片未展示），2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/赛义德·阿鲁斯丹（Thaier Al-Sudani）/ Files
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一件印有黎巴嫩议会长议长纳比勒·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一件印有黎巴嫩议会长纳比勒·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，这是2023年8月31日的真纳阿尔萨达失踪四十五周年纪念游行上的情景。路透社/穆罕默德·阿扎基尔（Mohamed Azakir）/ Files
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰在俄境内使用武器的一些限制，这是美国在两年战争中迈出的一个小而重要的步伐。专家认为，这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担心，一次大规模乌克兰攻击可能会触发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与后来崩溃的其他美国对基辅的武器禁令相契合，包括禁止单兵作战飞机和远程ATACM导弹等高级武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从星期四起生效，专注于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯部队或其他准备攻击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这允许前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射搭载制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的质来击毁俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并且可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前迫使他们撤退。”基辅国立战略研究所研究员Nikola Bielieskov说，该研究所隶属于乌克兰官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国防务情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调走部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻势战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的相关决策可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名表示，乌克兰于5月13日召开一个安全视频会议，会上白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席C.Q. Brown将军讨论了请求使用美国武器攻击俄罗斯领土一事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了一项建议，支持放宽限制，Sullivan在5月15日将其呈递给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以安全地反击来自俄罗斯领土的俄罗斯军队攻击。随后拜登政府开始了最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“迄今为止，没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲研究中心高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行袭击的规定作为安全地带，不断在哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境只有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接置于边境对面，保持防空、电子战、指挥和控制系统等能力，”Lee说，“它可能具有某种庇护所的效果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，这一决策单独来看短期内可能不会大幅改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决策不会对前线的移动产生太大影响，但如果能降低俄罗斯继续跨境作战的难度。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗力从东北部威胁哈尔科夫，因此必须在东部战场削弱其部队人数。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰对其发动武器攻击，并表示有可能引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大其在俄罗斯使用美国武器的能力，特别是在过去一年中俄罗斯夺取战场主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，周五，Zelenskiy在接受《卫报》采访时呼吁美国批准乌克兰攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Center for Strategic and International Studies高级研究员Mark Cancian表示，拜登的举措只是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但它是一个步骤。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的目标——也许是不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未就拜登政府是否可扩大政策，允许攻击俄罗斯领土内的其他国家目标发表评论，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来，我们将继续进行必要的适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫周边的 Missile 攻击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近Mala Danylivka 村，俄罗斯导弹袭击重创的儿童和青少年体育骑术学校。REUTERS/瓦列尼京·奥吉列诺/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就释放人质交换加沙停火，并呼吁哈马斯同意这项最新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了，”拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;见报道&lt;/a&gt;）表示。他正在面临年内选举的压力，试图停止已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解下，关于以色列和哈马斯党派之间达成停火的谈判反复搁浅，双方都指责对方导致进展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周向拉法地区持续推进，以及国内和国际对加沙平民死亡及人质持续被囚的最新压力出台后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡政府办公室表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提交一份关于加沙停战的提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还发生在共和党总统候选人的唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;见报道&lt;/a&gt;）被定罪34项重罪后的第二天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，且与以往提议不同，因为停火将贯穿三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以军将从加沙人口稠密地区撤出，交换数百名巴勒斯坦囚犯，包括年长者和妇女；巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“在谈判继续期间，停火仍将延续，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人并不同意这一计划，并将继续呼吁战争无限期进行。一些人甚至在政府联盟内，他们明确表示，他们希望占领加沙，希望战斗多年，人质并不重要。但我敦促以色列领导层支持此协议，尽管会面临各种压力，”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列的终身盟友，作为唯一的美国总统曾在战争期间访问以色列，作为不久前派遣美国部队直接保卫被伊朗袭击的以色列的人，我恳请你们退一步考虑，如果这一时刻丢失会发生什么。我们不能错过这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位白宫官员（匿名）表示，给以色列的新提议是基于最近战场上取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了通往危机结束的路线图。这份协议具体详实，长达四页半，详细商议过，”这位官员表示，“现在摆在桌面上的是这场程序的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将于42天内运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体机构形容拜登周五的演讲极具戏剧性，并将其视为试图直接向以色列公众诉求。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直接直播了拜登的演讲。美国军方此前曾禁止刊发提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯大学历史系和公共事务教授杰里米·苏里（&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;见报道&lt;/a&gt;）表示，与以往提议相比，此提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击、恐怖事件的几率虽然不低，但比之前要低得多，”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公共舆论“转向反对”以色列，苏里表示，这会促使以色列终止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多激励因素，”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早前的一份人质提议要求交换病、残、老巴勒斯坦人质以换取六周停火，停火可延长以运送更多物资到加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;见报道&lt;/a&gt;）破裂，因以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判的一部分停止战争，并加沙南部城市拉法进行军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;见报道&lt;/a&gt;）表示，因为它在本轮攻击中没有参与，因此不会继续谈判，但若以色列停止战争，愿意达成“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位白宫知情官员（匿名）表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家都有在哈马斯手中被囚的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但未触及美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了无与伦比的苦难，”拜登表示。 “我们看到，本周早些时候，拉法遭受加剧火灾的恐怖景象，针对哈马斯的以色列袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列反击2022年10月7日南部以色列的哈马斯袭击以来，加沙区遇难者人数超过36,280人。据以色列国防部统计，此前哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法市被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈市遭以军袭击损毁的建筑物废墟中行走，2024年6月12日。 图/路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台为投资者提供奖励，以换取锁仓其代币。分析人士警告，这一复杂计划为用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”日益流行的最新迹象表明，随着加密货币价格猛涨及交易者寻找收益，加密货币市场的风险承担情绪正扩展至新高度。比特币，作为最大的加密货币，已接近历史高点，而以太币，第二大加密货币，今年至今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门筹集了1亿美元，平台上的加密货币已从六个月前的不到4亿美元增加至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人大斯里拉姆·坎南告诉路透社，该公司发明了“重铸”，以扩大长期存在的加密货币实践——“质押”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一点，代币所有者，例如以太币持有者，允许其资产在此验证过程中被锁定。参与者在质押期间丧失立即访问其代币的权利，但作为回报，将获得一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供代表其质押的加密货币的新生命周期币。重铸使代币所有者可以将这些新代币再次质押，以参与基于区块链的各类计划和应用程序，希望获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重铸的风险程度存在分歧，一些内部人士认为该做法尚处于早期阶段，难以评判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果新生命周期币作为加密货币借贷市场中的抵押品，可能引发由少量基础资产驱动的无限借贷循环。如果所有人都试图同时退出，可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押物作为追加抵押品时，这都不是理想的情况，它增加了之前不存在的新风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫尔纳·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，其吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押通常可以获得3%-5%的回报，但分析师认为，重铸可获得更高的回报，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）世界的最新发展，该领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不需出售资产的情况下，通过投资获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未向用户直接支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台以期待未来奖励或被称为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其新创造的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的麦卡锡表示，重铸平台的增长驱动力是用户寻求空投，称之为“真正意义上的投机性财富创造。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”Coinbase首席研究官大卫·杜昂说，Coinbase提供质押但不提供重铸服务（COIN.O链接）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在进行预知性的操作，期望获得奖励但不知道具体会是什么。”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由斯里拉姆·坎南创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了印度首个由学生设计的小卫星项目，这是他在学术网站上的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。Kelp DAO为客户提供代币重铸服务，并生成代表这些重铸资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎南表示，其平台的目标是让用户选择在何处质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些实体没有正式关系……这是一种新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重铸可能带来“隐藏的风险”——如果重铸代币用于加密借贷，可能会出现强制平仓和市场低迷期间更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的急剧抛售加剧了高风险借贷带来的问题，随着用作抵押的加密代币迅速失去价值，Terra和Luna代币崩盘后尤其加剧了这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎南将EigenLayer与相关风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重铸，而在于借贷协议的定价。“借贷协议定价了错误的风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重铸，指出重铸协议中的现金相对全球2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币领域的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们不认为重铸问题会对传统金融市场构成重大风险。”标普全球评级数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越多地与主流金融连接，重铸也逐渐吸引了机构投资者的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody注意到机构投资者对质押有很大兴趣，但认为重铸过远，难以追溯资产去向及如何分配奖励，首席风险官阿努什·阿雷夫沙坦表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金用于重铸，Kelp DAO在其4月的博客中提到。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“围绕重铸的生态系统将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日：这是代表加密货币比特币的插图照片。路透社/贝诺特·特谢尔/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张2023年6月16日在巴黎拍摄的代表加密货币以太坊的插图。路透社/达博·鲁维克/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>