<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 17:57:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监禁期间遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月在接受魁北克省监狱的严管治疗期间受另一囚犯袭击，后于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被控杀害毒品使用者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷地区的养猪场残忍处理其遗体，最终被判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害六名女性，其中部分遗骸在温哥华市郊区的其破烂不堪的房产中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱受袭后逝世。事发后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括温哥华市东镇唐人街地区超过60名失踪女性中的部分，这些女性在超过十年的时间里失踪。直到2002年初皮克顿被捕，才有更多女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克农场大约25公里外的温哥华市中心东区，33名女性的遗骸或DNA碎片被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架仅几小时后即被下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求从亚马逊下架并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于不列颠哥伦比亚省波特库蒂兰州立的家中拍摄的无日期电视档案照。由路透社/环球电视网提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年敲定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以更有效地抗击流行病的谈判预计将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前和期间增加合作，这是在承认新冠疫情期间存在失败后的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初的目标是在本周达成一项协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在深刻分歧，谈判被迫延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了另一项平行协议，以更新现有的国际卫生法规（IHR），其中包括一个新的“大流行紧急状态”分类，针对最严重和全球威胁最大的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决策体现了成员国共同保护本国人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共享风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们正在采取步骤追究各国责任，加强措施，防止疫情爆发威胁到美国人和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些对全球卫生规则的修改旨在提高世界对新冠后新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织驻日内瓦总部的标志文件照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;文件照：瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利博斯/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党大选表现不佳而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中遭遇该党自废除种族隔离以来最糟糕的结果后，实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，比2019年上次大选时的57.5%大幅下降，并首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他较小政党谈判组建合作关系或其他形式的协议以治理国家。这可能需要作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现任企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的重要官员已支持他继续留任，并且没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职务。”南非开普Town大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾为拉马福萨撰写传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治家中最受欢迎的，并且ANC内部的派系斗争可能会使任何试图反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日公布完整的初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾多次面临领导职位的不确定性，2022年的一个委员会报告发现他可能因将一大笔现金塞入家具内部的事件而涉嫌不当行为，悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认对该丑闻的指控，称该事件为“农场门”（Farmgate），并在同年晚些时候赢得新的五年ANC党领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，原因是选民对高失业率、犯罪和严重影响经济的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨以承诺修复党的形象和振兴经济为由当选ANC党领袖，当时他的前任雅各布·祖玛在九年的丑闻和经济衰退中在职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在他成为国家元首后的2018年初，最初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济停滞不前，ANC高层官员仍然笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中此次决定性的打击来自他的对手祖玛，祖玛支持新的政党姆克隆托·威齐（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经布下棋盘，让拉马福萨和ANC败北。他深知他们在夸祖卢-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这将是拉马福萨计划的终结……你不能输掉选举还指望事情按原样进行下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上拖延决断，避免加重其党的裂痕，而受到批评，宛如20世纪80年代作为工会领袖时的果断行事风格背道而驰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他培养共识的能力及其在促进南非作为所谓“南方集团”成员方面的作用，“南方集团”泛指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院起诉以色列，法院本月裁定以色列必须中止对加沙城市拉法的军事打击。以色列对此强烈否认指控，并继续对拉法采取军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年里的成就，但批评者说他未能为解决南非最严峻的挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC选举前最后一次竞选集会中，拉马福萨承诺“做得更好”，在数万名支持者的伴随下，在索韦托足球场发表讲话。许多人在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深涉乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，标志着美国进一步深度介入这场持续了近两年的战争，专家认为这一步骤有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标将带来直接冲突的风险，尤其是日本拥有 nuclear武力的状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定原本与美国禁止向基辅供应更高级别武器的其他禁令相契合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，但这些禁令近年来已经被逐步解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定从星期四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员透露，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面袭击或准备袭击乌克兰的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定给前线的乌克兰部队发出信号，可以使用如高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器装备有制导弹药多管火箭系统（GMLRS）导弹等美国提供的武器越过边境打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，也许还能在俄罗斯部队固守之前将其逐出哈尔科夫地区，”乌克兰国家战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于攻势劣势，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown将军提出请求，要求使用美国武器攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，并于5月15日将建议呈交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队。&lt;br&gt;自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁西方伙伴采取类似措施，但他当时表示：“到目前为止，没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令作为在其境内发动攻击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以部署在边界附近，防空系统、电子战系统以及指挥控制中心也可以部署在那里，”Lee表示。“这几乎可以给他们提供一定的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会对前线产生太大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的态势。但它会令俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯在哈尔科夫没有足够的兵力进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，他们必须在东部战区大大削弱兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰在不久的未来似乎准备寻求扩大其使用美国武器的范围，尤其是在过去一年俄罗斯在战场上的攻势上取得优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，少于宣布这一政策转变一天之后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的深纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的Mark Cancian表示，拜登的举动仅仅是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但这是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将就下一步行动进行辩论：打击更广范围的目标——可能不仅是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚不清楚拜登政府是否会扩展政策，允许对俄罗斯境内其他地区进行打击，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们仍将继续我们正在做的工作，不断适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫周边俄罗斯导弹袭击的影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;瓦伦廷·奥吉伦科摄于2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫附近的马拉达尼利夫卡村，拍摄了遭受俄罗斯导弹袭击的儿童和青年体育骑术学校受损现场的照片。路透社/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席恩巴乌姆以其压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，赢得了该国选举管理机构公布的初步投票结果显示的58.3%-60.7%的选票。这将创墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据选举管理机构的结果，执政联盟有望在两院中获得三分之二以上的多数席位，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加尔韦斯在初步结果显示她获得了26.6%-28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席恩巴乌姆对支持者说：“这是我有生以来第一次当选墨西哥首位女性总统。”她的支持者们欢呼着“总统，总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席恩巴乌姆的胜利对墨西哥来说意义重大，这是一个有着 macho 文化的国家，其天主教信徒人数居世界第二位，长期以来传统观念和性别角色根深蒂固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席恩巴乌姆成为美国、墨西哥或加拿大首次通过普选产生的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德琴玛丽亚·蒙蒂埃是一名席恩巴乌姆的支持者，她来自墨西哥最小的州特拉卡萨，她说：“我从没想过有一天会投票给一名女性。在此之前，我们甚至无法投票，只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝改变了这种状况，让我得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席恩巴乌姆面临复杂的路径。她需要平衡接替前任领袖安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政策承诺，同时应对庞大的预算赤字和放缓的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席恩巴乌姆向支持者保证她的政府将财政上负责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全水平，但细节不多。此次选举是现代墨西哥史上最具暴力性质的选举，选举前38名竞选者被杀害。许多分析人士认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪集团在墨西哥境内的影响力扩展和深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举还笼罩着在普埃布拉州选站发生的两人遇刺事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，墨西哥的命案人数超过18.5万，创下现代墨西哥史上任何政府任期中的最高数字，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评人士质疑，除非她承诺在提高警务质量和减少豁免权方面进行重大投资，否则席恩巴乌姆很难实现整体安全水平的显著改善。独立拉美政治风险分析师纳塔纳尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党也赢得墨西哥城市长选举，墨西哥城是该国最重要的职位之一，根据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国就流经墨西哥赴美移民激增的谈判和毒品走私合作问题的紧张协商，此时美国正处于芬太尼毒品泛滥之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举结果为唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对从墨西哥制造的中国车辆征收100%关税，并宣称动用特种部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将负责解决电力和水资源短缺问题，吸引制造商靠近本国市场，以响应将供应链转至邻近市场的近岸趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席恩巴乌姆还需要解决佩梅克斯（Pemex）的问题，这是墨西哥国家石油公司，该公司的产量长达20年下降，财务状况岌岌可危。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; indiscriminate 的支出无法持续，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉蒙斯说，“他们必须重新考虑 Pemex 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困率，维持了强劲的比索和较低的失业率，这使他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但今年墨西哥面临大幅赤字，在2025年中央银行预计经济增长率仅为1.5%的背景下，这一任务并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将其竞选转变为对其政治议程的全民公投，令席恩巴乌姆不得不提醒反对党，她并不是洛佩斯·奥夫拉多尔的“木偶”，尽管她承诺将继续执行有助于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席恩巴乌姆在获胜演讲中感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是“一位独特的人物，已将我们的国家变得更好”。然而，政治分析师维里·里奥斯认为性别歧视是批评席恩巴乌姆将沦为洛佩斯·奥夫拉多尔的“木偶”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会自己做决定是难以置信的，”她说，“这很大程度上是因为她是女性。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争_after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，并发表了一番既适用于法律斗争也适用于政治战场的话：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约法庭裁定特朗普因伪造文件以隐瞒向成人影片明星支付封口费而涉及34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人以愤怒、杂乱的措辞列举了一长串对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持他审判的法官胡安·梅尔钦为“不妥”和“恶魔”。他将民主党人乔·拜登形容为历史上最糟糕的总统，并斥责曾作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，还像竞选集会上那样攻击非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款给他竞选，将面临的困境视作比个人更大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲的内容大多沉重。特朗普在新闻发布会上仅持有一张小纸条。结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普并肩从讲台上退出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开了摄像机的镜头，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也抨击了司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位主要候选人互相视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了，困惑、绝望、失败的唐纳德·特朗普喋喋不休地谈论他个人的怨恨，并对美国司法系统进行无稽之谈，观看的人都能得出一个明确的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的新闻总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据特朗普团队称，大多数视纽约 verdict 为不公正判决的特朗普支持者周四仅一天就捐赠了3480万美元，这一数字创特朗普在WinRed平台的单一筹款日记录。WinRed是共和党用于处理数字募款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款额落后于拜登的情况下，该竞选团队试图保持筹款的速度，向支持者发出了密集的催款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息在特朗普新闻发布会后高喊：“我决不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，辩称审判有缺陷，指控从未应被提起，曼哈顿的陪审团池因民主党人众多而被污染，法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党谴责不够迅速或强烈的场合，特朗普支持者和竞选助手们则进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克ris·劳西维塔嘲笑了一个全国性共和党人团体在社交媒体平台上发表的观点，认为陪审团的判决应受尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;劳西维塔发帖说：“观点像屎一样……人人都有……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台@LaCivitaC账号上针对马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根的攻击说：“你刚刚结束了你的竞选活动。”在判决前霍根曾警告美国人“不要因更激烈的党派分歧而浇油”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这样的摇摆州面对共和党选民的采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪使他们考虑在11月改变对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背叛给特朗普在与拜登再次对决中带来的伤害，尤其是在他多个摇摆州的支持率都十分接近的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来像特朗普自己一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治行为，只是为了尽可能多地把他从竞选活动中排除在外。”62岁的马里埃塔市退休警察斯cott·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，那么能做到任何人身上。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，地点：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，地点：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，地点：纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续坚守节制开支的承诺，不增产，这将使全球最大原油生产国在未来一年的增长放缓。这可能减轻了OPEC+进一步削减原油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命和技术创新及效率提高，成为非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增加了超100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年加深了供应削减，部分原因是补偿美国等非OPEC产油国产量的上升。总体OPEC+削减量为每天586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商议一个复杂的协议，允许该组织将这些削减措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，OPEC+将开会讨论供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+输出的增长，但威胁程度不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达64万桶/日。三位是最受关注的预测者，他们今年的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的产油国供应增长约100万桶/日。OPEC+表示，这将使OPEC+原油需求比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年初至今，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月下降约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商在今年不太可能像2023年那样超出预期，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户表现得非常保守和自律。”钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于目前的价格，令人惊讶的是钻机数量并没有更多上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出稳定，并暂不升级钻机，以更好地适应钻井增长放缓。公司计划年底运营12个钻井平台，并将再部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496部，比去年同期下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师在最新一份报告中表示：“美国有多年可保持每天增加100万桶的产量，但目前没有意愿以这一速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察团队预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市油气生产商近年来受到了来自投资者的压力，他们在不加节制的支出推动下创造了快速发展但大大降低了回报，尤其是在2010年代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些公司现在正陷入一次波及整个行业的合并浪潮。他们通过钻更长的井和压裂岩石提高了生产效率，可以在同一时间从更多的井中生产更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管存在最近的合并浪潮，当前的油价和持续改进钻井和完井效率将支持美国总体石油产量温和增长。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。其一季度国际收入比去年增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略转向资本纪律，产生了不同的反应。”瑞银分析师Giovanni Staunovo表示，预计OPEC+将继续自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国仍将与其他国家如加拿大、巴西和圭亚那领衔今年的石油和液体产量增长。根据EIA的说法，今年预计OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会了如何适应美国石油产量的增长。”瑞银Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在德克萨斯州温克附近的佩姆盆地Oasis石油公司拥有的租地里，从控制室看到的钻井平台操作室。2018年8月22日 。（路透社/Nick Oxford 文件照）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出新的加沙停火提议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最好途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;演讲中说&lt;/a&gt;。他正面临在竞选年结束加沙冲突的压力，而加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他方调解的安排以色列与哈马斯停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此提议之前，以色列已在拉法实施多次侵入行动，并且国内及国际上对其在加沙死亡事件的持续影响施加了新的压力，以及对继续扣押人质的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在同一天被&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;定罪&lt;/a&gt;，34项重罪，这突显了两位候选人间的对立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，并不同于之前的提议，因为在三个阶段内停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从拉法人口中心撤出，数百名巴勒斯坦囚犯将被释放。其中包括老年人和妇女，人质将与释放的囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中北部地区也包括在内。每天将有600辆货运卡车向加沙带来人道主义物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行，”总统说，这是一个突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项关于加沙重建计划的重大提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些支持“无限期战争”的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这个计划。他们会要求战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，持续战斗多年，人质对他们来说并不重要。我要求以色列的领导层在这个计划上站出来，尽管会面临压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接保护以色列免受伊朗袭击的人，要求你们退一步考虑，如果失去这一刻会怎样。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，以色列能提出新提议是因为在战斗中取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有了一个通往危机结束的道路图。这是一项详细到四页半的协议，已经经过了细致的谈判。现在的提案实际上是一项为过程画上句号的规划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，意在直接向以色列公众传达信息。主要频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查局此前曾禁止发布该提议的详细内容，主持人丹尼·库什马罗解释说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛津大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这项提议更可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发起认真打击或攻击以色列或恐怖袭击的可能性虽然不是微乎其微，但比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球公众的看法正在“反对”以色列，苏里说，这对促使以色列停止冲突以及拜登的影响至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造诸多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议是换取为期六周的停火，允许更多援助物资进入加沙酋长国，释放生病、年迈和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议在本月较早时未能成功，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中坚持的永久结束冲突的条件，在那之后进一步扩大对拉法南部袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，如果以色列停止战争，它愿意达成一项具有全面性和人质以及囚犯交换的协议，并告知调解人它不会在持续的进攻期间参加进一步谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员称，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引起了国际愤慨，但没有触碰美国的红线，导致美国停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法爆炸事件的可怕影像，那时以色列对该事件的破坏目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列针对10月7日煽动的南部以色列袭击报复加沙以来，已有超过3.628万人丧生。根据以色列官方数字，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法则被摧毁的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部拉法则被摧毁的建筑废墟中行走。2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“二次staking”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可借此锁定其代币以换取奖励，这是一个复杂的方案，分析人士警告称，该方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新委托”（re-staking）的日益流行，是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格狂涨，交易员们寻找更多收益，加密货币市场的风险偏好日益增加。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新委托”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门获得了1亿美元的投资，目前其平台上已吸引了188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，“重新委托”是为了扩展加密货币传统做法——委存（staking）而发明的，Kannan如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。作为委存过程的一部分，加密货币代币（如以太坊）的持有者允许其资产被锁定。持有者在参与委存期间会暂时失去即时访问其代币的权利，但会获得相应的收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委存平台还会给委托的用户发放其新的加密货币代币，以代表他们已经委托的代币。重新委托使代币持有者能够再次将这些新代币委托给不同的基于区块链的项目和应用程序，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新委托的风险存在分歧，有些业内人士认为该做法还太新，难以评价其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新委托的代币在加密货币的庞大借贷市场中用作抵押品，那么市场机制可能会陷入无休止的借贷循环，基于少数几种基础资产。如果所有人试图同时退出，这一循环可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式使用抵押品进行抵押都不是理想的状况，它引入了一个新的风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫兰·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益率：根据以太坊区块链进行委存的回报率通常在3%到5%之间，而分析师表示，重新委托的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在这一领域，加密货币持有者将资金投入实验性项目，希望在不售出的情况下获得丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户提供委存奖励，因为这一机制仍未开发完成。用户加入平台是出于对未来奖励或其他送币（airdrops）的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放其自己新创建的代币，用户寄希望于这种被称为“EIGEN”的代币将来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦卡锡表示，重新委托平台的增长是被寻求送币驱动的，这实质上是一种极不稳定的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密货币交易平台Coinbase（COIN.O）的研究负责人大卫·杜昂（David Duong）表示，该公司提供委存服务但不提供重新委托服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预支行动，期望能获得奖励，但并不知道奖励会是什么，”杜昂表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创立，他曾是团队的一员，参与了印度首颗由学生设计的微型卫星的研制，据他的学术网站所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer把自己描述为验证服务的市场平台，将潜在的委存者与需要验证代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新委托平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户重新委托代币，并生成新代币来代表这些重新委托的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择他们愿意在哪里重新委托其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何官方合作关系……这是一个新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂认为，重新委托可能会带来“隐藏的风险”——如果重新委托的代币被用在加密货币借贷中，那么在市场下跌时可能会导致被迫清算并且市场波动加剧，他在一篇报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着作为抵押品的加密货币代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与借贷风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是来自重新委托，而是来自借贷协议。借贷协议是在错定价风险，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新委托不以为意，指出重新委托协议中的现金相对全球2.5万亿美元加密货币总资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币领域的损失将外溢到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未见重新委托问题对传统金融市场构成重大风险传染，”标准普尔全球评级数字资产分析主管安德鲁·奥内尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正越来越与主流金融交织，重新委托正在吸引机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海设加密货币部门的渣打银行Zodia Custody看到了显著的机构在委存方面的兴趣，但渣打银行首席风险官安尼亚什·阿雷夫夏提安（Anoosh Arevshatian）表示认为重新委托太进一步了，因为难以建立资产和奖励分配的“纸面记录”。Kelp DAO表示，渣打银行的加密货币部门Laser Digital已与其合作，将在其中部分资金重新委托给Kelp DAO。但Laser Digital未回应路透社的要求置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行委存，并预计“围绕重新委托的生态系统将新兴发展”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币示意图，于巴黎，法国，2024年3月9日。推送/RÉVISE 图片文件/路透社贝诺特·特西尔/插图/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊图标放置在一台电脑主板上，图片示意图取自 2023年6月16日。推送/RÉVISE 图片文件/路透社达多·鲁维奇/插图/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>