<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 10:33:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国计划向以色列出售80亿美元武器，Axios报道</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-plans-8-billion-arms-sale-israel-axios-reports-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府已通知美国国会，拟向以色列出售价值80亿美元的武器，包括用于战斗机和攻击直升机的弹药，Axios周五援引两名消息人士的话报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该交易还需获得众议院和参议院委员会的批准，其中包括用于战斗机的炮弹和空对空导弹，以防御诸如无人机等威胁，Axios的报道说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院尚未对置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Axios报道，一位美国官员援引美国总统的话说：“总统已明确表示，以色列有权利根据国际法和国际人道法保护其公民，并预防来自伊朗及其代理组织的侵略。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该批武器还包括小直径炸弹和弹头，Axios报道说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交努力至今未能结束以色列对加沙长达15个月的战争。乔·拜登将于2024年1月20日离任，届时唐纳德·特朗普将接任总统职务。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名以色列士兵在对拉特卡姆的军事行动中，持枪站在军用车辆内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VJJ2NFVRKZMD7OHNVXI5FIK4ME.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名以色列士兵在对拉特卡姆的军事行动中，持枪站在军用车辆内，位于被以色列占领的约旦河西岸，2024年10月31日。路透社/法里恩·萨瓦法塔 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 01:51:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-plans-8-billion-arms-sale-israel-axios-reports-2025-01-04/</guid></item><item><title>以色列为加沙医院袭击辩护，联合国人权事务高级专员称其解释模糊不清</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-israel-defends-gaza-hospital-raid-un-rights-chief-says-its-explanation-is-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;以色列在周五为其上周对加沙北部一家医院的袭击进行辩护，而联合国人权事务高级专员则斥责这一理由缺乏依据，并呼吁以色列释放该医院的主管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦的以色列联合国代表丹尼尔·梅隆在社交媒体上发布了一封他周五寄给世界卫生组织和联合国人权官员约尔格·塔克的信。信中表示，上周对卡马尔·阿达人医院的袭击是由于“无可辩驳的证据”表明哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织分子正在利用该医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称，以色列军队采取了“前所未有的措施保护平民生命，同时基于可信的情报行动”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔克在联合国安全理事会会议上表示，以色列“没能验证许多这些说法，这些说法往往是模糊和笼统的。在某些情况下，它们似乎与公开可获取的信息相矛盾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我呼吁对所有以色列针对医院、医疗设施和医疗人员的袭击进行独立、彻底和透明的调查，以及这些设施被不当利用的指控。”他向该15国机构表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列副联合国代表乔纳森·米勒表示，超过240名恐怖分子被捕，其中包括2023年10月7日在以色列南部参与屠杀事件的15人，这引发了加沙地区的战争。袭击期间，该医院的主管胡萨姆·阿布·赛义亚也被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们怀疑他在管理卡马尔·阿达人医院期间藏匿了数百名哈马斯和伊斯兰圣战组织分子，目前他正受到以色列安全部队的调查。”米勒说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织对阿布·赛义亚深感关切，世卫组织代表理查德·皮珀克伦表示：“我们自他遇袭以来失去了联系，呼吁立即释放他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国正在收集阿布·赛义亚的信息，美国联合国副代表多萝西·谢伊在安全理事会会议上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦联合国代表里亚德·曼苏尔回忆说，在2023年11月遇袭前，时任无国界医生组织医生的马哈茂德·阿布·努贾亚在加沙的阿卢瓦医院白板上写下了这样的话语时，不禁泪流满面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼苏尔说，阿布·努贾亚曾写下：“谁能坚持到最后，就能讲述真相。我们已尽最大努力。记住我们。”&lt;/p&gt;
  
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="人权高级专员塔克向2025年纽约联合国安全理事会第一次会议做报告" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q7R4GO4KM5LIJFKH53TCP3ONFA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;联合国人权高级专员塔克通过视频链接在纽约联合国总部向2025年联合国安全理事会第一次会议简要介绍中东局势，包括巴勒斯坦问题。摄影：瑞uters/Mike Segar&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 21:19:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-israel-defends-gaza-hospital-raid-un-rights-chief-says-its-explanation-is-2025-01-03/</guid></item><item><title>缅甸军政府将特赦5864名囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-junta-free-5864-prisoners-under-amnesty-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;缅甸军政府将在独立日当天宣布特赦5864名囚犯，其中包括180名外国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年初军政府推翻民选文官政府并镇压民主抗议活动以来，缅甸一直动荡不安，引发了全国性的武装叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军政府宣称今年将举行选举，但反对派团体普遍认为这是徒有虚名的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="缅甸庆祝建军76周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UDMHHF4CERKXPDNHTTLGG5V5EM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;缅甸军政府最高领导人敏昂莱大将于2021年3月27日在缅甸内比都举行武装部队节阅兵仪式。图/路透社/字符串/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 02:36:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-junta-free-5864-prisoners-under-amnesty-2025-01-04/</guid></item><item><title>特朗普的共和党人在存在异议的情况下仍再次选举迈克·约翰逊为众议院议长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-republicans-take-congressional-majority-mike-johnson-faces-test-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院议长迈克·约翰逊在周五的差额选举中再次当选为众议院议长，这一结果凸显了当选总统唐纳德·特朗普的共和党人在国会中的潜在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在点名表决中，约翰逊起初未能获得继续担任议长所需的多数票，历时近两小时，但在长时间的谈判后，两名反对他的共和党议员最终转而支持他。据至少一人称，他接到特朗普本人的电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊最终以218票再次当选议长，这是所需的最低票数。目前共和党在众议院的多数票为219票对215票，处于极其微弱的多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票结束后，约翰逊誓言将继续推进特朗普2017年的减税政策，这些减税措施将于今年到期并重新调整有关法规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道：“我们将大幅削减政府的规模和范围。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他重大挑战接踵而至，其中一个关键任务是处理美国超过36万亿美元的债务问题，国会必须在今年晚些时候对此作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票是对共和党团结能力的早期考验。共和党人必须继续支持特朗普的减税和边境管控议程。同时，此次投票也测试了特朗普在国会中的影响力，因为一些共和党议员明确表示愿意违背他的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去两年里，众议院共和党成员内部陷入严重分歧。约翰逊在赫尔希将麦卡锡在任期内中途辞退后，被提升为议长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票结束后，国会议员在众议院内逗留了半小时，约翰逊和他的助手们试图说服那些持反对意见的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位之一反对约翰逊的议员凯斯·塞尔夫在接受特朗普通话后表示，他与特朗普进行了“激烈”的会谈，并保证右倾共和党成员将在制定高调税法和移民法中发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他告诉媒体：“我们需要像我这样的更多输入不是主席，不是领导职位，我认为这就是我们所做的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表沃尔夫·纳尔逊和塞尔夫随后回到众议院投票支持约翰逊。一位接近约翰逊的立法者匿名称，他答应以建设性的方式运作众议院，但并未同意任何特定的规则变更以换取支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对约翰逊的共和党人托马斯·马西在以往一直是其党派领导层的反对者，他是唯一一个投票反对约翰逊的共和党议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外六位共和党人最初未投票，但在随后投了票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社摄影师捕捉到议员玛乔丽·泰勒·格林与约翰逊通话的照片，她手持iPhone，屏幕上显示着苏西·威廉斯的名字——即特朗普即将上任的办公厅主任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在投票后向约翰逊表示祝贺：“迈克将成为一位出色的议长，我们的国家将因此受益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年仅52岁的路易斯安那州温和的众议员迈克·约翰逊，在10月短短三周的政治动荡中，从寂寂无名跃升至华盛顿权力的核心，成为美国第二号政治人物。众议院共和党人的内部分歧严重，约翰逊在共和党党内也经历了艰难的挣扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为副总统职位之后的第二顺位继承人，约翰逊未来面临的任务极为艰巨，包括继续推动特朗普的减税和边境管控议程，同时处理国家的债务上限问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然众议院共和党占席219-215，但由于参议院预计将在1月20日确认两位共和党参议员进入特朗普政府，这一多数优势预计将暂时缩小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名埃利斯·斯泰凡尼克担任联合国大使，迈克·瓦尔茨担任国家安全顾问。另一席位空缺，马特·盖茨曾辞去国会议员职务，提名担任特朗普的司法部长，但因涉及性骚扰指控而退选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三席均需要在今年晚些时候进行特别选举补缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，众议院共和党在周五也宣誓成为参议院的多数党，53对47，参议院议长是新上任的约翰·图恩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊在过去一年中多次依靠民主党人的支持，为立法通过关键议案提供投票支持，如保持政府部门运作的法案。他还在上月面临特朗普的突然挑战，要求众议院共和党推翻政府资金协议，但他还是不得不认同这一协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;修正后的法案，在不包含特朗普提高债务上限要求的情况下，仅几小时后便在众议院通过，且该法案获得了更多的民主党人支持。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 11:08:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-republicans-take-congressional-majority-mike-johnson-faces-test-2025-01-03/</guid></item><item><title>坚韧的新奥尔良在卡车袭击后重拾活力，几乎未受影响</title><link>https://www.reuters.com/world/us/resilient-new-orleans-regains-its-stride-hardly-missing-beat-after-truck-attack-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;自从一名美国陆军退伍军人在新年前夜将卡车驶向庆祝人群以来，新奥尔良这个受挫但依旧坚韧的城市逐渐恢复了常态，音乐再次从俱乐部中流出，餐馆里再度坐满了游客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市长拉托亚·坎特雷尔在周四于新奥尔良的波旁街领导了一场传统的波旁街游行乐队游行，当天，联邦调查局表示，一名来自德克萨斯州的男子在袭击中受伊斯兰国启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少有15人遇难，其中包括袭击者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新奥尔良法 quarter 的历史名餐厅加拉瓦洛餐厅的晚餐预订正在迅速恢复，这座城市以其独特的法式风情吸引着大量游客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;31岁的餐厅服务员卡罗琳·罗德里格斯看到了市长的游行，这是当地通常频繁举办的一种称为“第二行”的游行，伴随着葬礼、庆祝活动和社区事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常令人感动，”她说，“轮到我们展现出坚韧和团结的时候了。我宁愿与大家一起待在这里，也不愿坐在家里，时不时地担忧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐厅员工和顾客表示，看到很多警察和其他着迷彩装的巡逻队在波旁街出现，让他们感到安心，这条街道常常夜深时仍宾客满座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“乐园之城”的新奥尔良经历了许多风暴，包括2005年的灾难性飓风卡特里娜，这场飓风在新奥尔良及其周边地区造成超过1,300人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新奥尔良与公司总裁沃尔特·李格说：“谈论‘韧性’这个词有很多。我们会变得更加坚强，一直以来，我们的确面临着许多挑战，但这次也将被加入到这个名单中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市长表示，城市的安全将保持在高度状态，而这座城市正筹备未来几周内的重要活动。新奥尔良地区依赖其旅游业和会议业，2023年吸引了1.78亿游客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登计划于周一访问，与当地官员和遇难者家属会面。一个月后，这座城市将举办美式足球超级碗比赛。而在数日后，新奥尔良将开启其著名的为期数周的狂欢节庆祝活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在密西西比河岸边，星期五，设计师和建造商正在一间简陋内加装马戏团花车的吊棚内对波尔克酒会的大型马戏团花车进行最后修饰，为下周举行的游行做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游李·库兰带领游客参观，并表示这一节庆时期的亮点，以其众多浸渍盛装、名人垫场和投掷彩色珠子的游行而闻名，是这座城市居民的精神支柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是狂欢节吧？这肯定会提升士气，”他说，“如果它不发生，经济和士气都不会太好，每个人都喜欢看游行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在吊棚内，19岁的艾玛·杜霍正在精心给将加装在3月2日由波尔克俱乐部举行的大型游行上的“超级花车”上的马林鱼模型涂蓝色漆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我感觉我在为这座城市做事，这是我一直生活的地方，”杜霍，一位路易斯安那州立大学的艺术品设计学生，说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法区的波旁房子海鲜餐厅，40岁的查德·韦弗正在为顾客剥牡蛎，表示新奥尔良人不会因本周的恐怖事件而改变城市的乐观氛围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没人能预测有人会想伤害你，”他说，“唯一的办法就是加强安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在波旁房子外，群众们围着“一条公路”乐队，毫不受本周袭击的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提及伊斯兰国时，达娜·克里说：“这是新奥尔良的传统欢乐音乐，是对ISIS的一种巨大挑战。”她一边看着乐队，一边牵着她的迷你雪纳瑞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是应当如此的样子。这对家庭来说很难，但我不打算让他们摧毁我们的精神。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并非所有人都这么乐观。在费利克斯餐厅和牡蛎吧，一位不愿透露姓名的服务员表示，她很害怕并一直密切关注人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史蒂克勒酒吧的经理特里·柯尼说，他本可以选择一天请假来处理这次大规模袭击带来的恐惧和不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但愿这是一切的终结，上帝保佑，”这位53岁的男子说。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在新奥尔良波旁街的Ticklers Piano Show，Brian Lee和他的乐队在在人们因袭击事件死亡后重新开放的街上弹奏钢琴" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UZ2DP5AGX5MWNGGRN4YRXQOC44.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月2日，当天一场发生在新奥尔良的袭击事件导致多人死亡，人们在波旁街蒂克勒斯钢琴秀重新开放的当天重新开放的街上观看班克斯乐队的演出。路透社/奥克塔维欧·琼斯/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 23:37:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/resilient-new-orleans-regains-its-stride-hardly-missing-beat-after-truck-attack-2025-01-03/</guid></item><item><title>新奥尔良袭击事件凸显伊斯兰国卷土重来企图</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/new-orleans-attack-puts-spotlight-islamic-state-comeback-bid-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;一位曾在美軍服役的退伍军人在美国新奥尔良新年庆祝活动中，驾驶挂有黑色伊斯兰国旗帜的卡车撞人的事件，显示了即使是多年丧失了在美軍主导的联军打击下享受的势力，伊斯兰国仍然能够激发暴力行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰国在其权力顶峰时期（2014-2017年），在其所控制的伊拉克和叙利亚大片地区实行恐怖统治，拥有中东地区的分盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其前领导人阿布·布尔汗·阿布格莱迪（Abu Bakr al-Baghdadi）于2019年在叙利亚西北部被美特别部队击毙，他从默默无闻的状况中崛起，领导极端主义组织，并宣布自己为“哈里发”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，伊拉克的伊斯兰国在距巴格达30分钟车程的地方基地消亡，同年，叙利亚的伊斯兰国在美主导的联军持续军事行动下崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰国通过分散成自治细胞，其领导层隐蔽且总体规模难以量化。联合国估计其核心地区有10,000人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美主导联军，包括叙利亚和伊拉克约4,000名美军，继续通过空袭和突袭打击武装分子，据美军称，这些行动导致数百名武装分子和领导层被击毙或抓获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管受到反恐压力，伊斯兰国仍成功实施了一些重大行动并努力重建，继续激发单人攻击，例如在新奥尔良发生的攻击，导致14人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些袭击还包括2024年3月在俄罗斯音乐厅发生的枪击事件，至少造成143人死亡，以及2024年1月在伊朗克erman市举行的官方仪式上发生的两次爆炸袭击，造成近100人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临反恐压力，伊斯兰国仍重组，恢复了其媒体运营，并重新开始了对外部策划，美国国家反恐中心代理主任布雷特·霍姆格伦警告称，这种情况发生在10月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地缘政治因素也对伊斯兰国有利。以色列对哈马斯的加沙战争引发了广泛的不满，激进分子利用这股情绪进行招募。叙库尔德人面临的风险，尤其是他们所监禁的数千名伊斯兰国成员，也可能为该组织制造机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国缉毒局官员称，伊斯兰国尚未声称对新奥尔良袭击负责，也未在其社交媒体上对其表示赞扬，尽管其支持者做到了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联邦国防官员称，担心伊斯兰国增加招募努力，并在叙利亚卷土重来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人担忧的是，12月叙总统巴沙尔·阿萨德的权力下降，激进组织利用这一真空空间崛起的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯警告称，伊斯兰国将利用这一不确定时期在叙利亚重建能力，但表示美国决心不让这一情况发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史表明，和平与暴力之间会迅速转变，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国监察伊斯兰国活动的团队在今年7月向联合国安理会报告称，该组织在中东“东山再起”的风险，以及其在阿富汗分支机构ISIS-Khorasan的威胁，值得注意。ISIS-Khorasan被视为“对欧洲最大的外部恐怖威胁”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除了已执行的袭击外，通过伊朗伊斯兰共和国、地中海、亚洲、欧洲以及可能延伸至北美的越来越多阴谋或正在进行中的阴谋的数量令人震惊，”该团队表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前驻伊拉克和土耳其大使、全球打击伊斯兰国军事联军最高特使吉姆·耶弗瑞表示，小组长期希望激发类似的单人攻击，如新奥尔良事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他指出，其威胁依然在于ISIS-Khorasan策划的大规模人员伤亡攻击，如莫斯科和伊朗、2015年和2016年欧洲等地的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ISIS继续将非洲作为重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，伊斯兰国声称有12名武装分子用附设爆炸装置的车辆袭击了索马里东北部潘多兰地区的军事基地，造成大约22名士兵死亡，数十人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭击者宣称这是“今年的重击”，是前所未有的复杂袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全部门分析认为，由于受外国战斗分子涌入和勒索当地企业所得收入增加影响，索马里的伊斯兰国变得更加强大，成为“非洲神经中枢”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位42岁的来自得克萨斯州的新奥尔良袭击者杰勃尔（Shamsud-Din Jabbar）是美軍退伍军人，曾在阿富汗服役，按美联邦调查局的说法，杰勃尔独自实施了此次袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰勃尔似乎录制了宣扬音乐、毒品和酒精禁忌的录像，这些禁忌与伊斯兰国的策略相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员正在追踪杰勃尔的“激进化过程”，试图确定他是如何从一位军事退伍军人、房地产代理商和德勤（Deloitte）公司前雇员，转变成一个彻头彻尾的“伊国组织”支持者的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，美情报和国土安全官员向地方执法机构发出警告，担心像ISIS这样的海外极端组织可能针对大型公共集会，特别是在车辆冲撞袭击方面，据路透社获得的警告备忘录显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美中区司令部在6月的一份公开声明中表示，伊斯兰国正在“重新构建”，其能力在几年大幅度下降后逐步恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考了153起袭击（伊拉克和叙利亚）的成功率，美中区司令部估计伊斯兰国在2024年上半年的事件数量将使该组织的攻击数量翻倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中东研究所专家、皇家联合服务研究所高级成员阿·赫利耶表示，伊斯兰国重新获得大片领土的可能性不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，ISIS和其他非国家行为体仍构成威胁，但主要体现在他们的“随机暴力”行为上，而不是作为领土实体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在叙利亚或伊拉克不可能，但在非洲的一些地区可能会有一段时间的领土控制，”赫利耶说，“但这不大可能，这并不是其卷土重来的前奏。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 19:31:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/new-orleans-attack-puts-spotlight-islamic-state-comeback-bid-2025-01-03/</guid></item><item><title>澳大利亚东南部经历热浪，面临野火风险</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/australias-southeast-sweats-through-heatwave-facing-bushfire-risk-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚东南部周六遭受热浪袭击，热浪提高了林火风险，当局为此在维多利亚州大部分地区发布了禁火令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚正面临高风险的林火季节，维多利亚州当局上周已与一起大规模火灾作斗争，该火祸席卷了维多利亚州庞大的格兰普山脉国家公园，摧毁了房屋和农田。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家气象局表示，周六某些地区的气温将比平均值高出约14摄氏度（25.2华氏度），其中澳大利亚人口第二多的维多利亚州首府墨尔本预计将达37摄氏度（98.6华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间上午10时20分，墨尔本机场的温度已达32.8摄氏度（91华氏度），比一月份的平均最高温度高出逾6摄氏度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;禁火令已在维多利亚州西部的两个地区实施，包括超过180公里（111英里）的怀默拉地区，当局将该地区的火灾危险评级定为“极端”，为最高危险等级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“推动东南部热量变化的更显著风向转变预计将在周日晚上出现，”气象局官员米里亚姆·布拉德伯里告诉澳大利亚广播公司电视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与2019-2020年的“黑色夏季”野火灾害相比，该国过去几年的林火季节相对平静，“黑色夏季”期间，野火破坏了相当于土耳其大小的面积，并导致33人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Country Fire Authority人员在维多利亚州格兰普山脉国家公园附近的工作现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X3NTUVKHQ5FY7BTG5OHDU7UDUI.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Country Fire Authority人员在格兰普山脉国家公园，维多利亚州，2024年12月20日的工作现场。AAP/供自州控制中心 via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:23:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/australias-southeast-sweats-through-heatwave-facing-bushfire-risk-2025-01-04/</guid></item><item><title>波兰接任欧盟轮值 presidency，重点关注安全问题</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;波兰于周五正式开始担任欧盟理事会主席国，同时与匈牙利陷入了外交争端，这凸显了欧洲内部政治分裂加剧的情形，而此时欧盟正面临一系列重大全球挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴随着经济增长缓慢，欧盟正为特朗普本月返回白宫并推行“美国优先”政策，以及可能对欧洲出口征收关税等问题做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对与中国贸易关系恶化以及俄罗斯在乌克兰的持续军事行动，欧盟的两大领头国法国和德国正因国内政治动荡分散注意力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此背景下，波兰希望能够主导塑造欧洲政策，尤其是在安全方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果欧洲无力应对，那么它将无法生存。让我们尽一切努力，确保欧洲和波兰不需要为自由、力量和主权付出高昂代价，让我们共同努力使欧洲再次强大。”波兰总理唐纳德·图斯克在华沙举办了的一场盛会上这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲理事会主席安东尼奥·库尔塔斯特强调了持续支持基辅的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今年我们必须继续支持乌克兰——尽可能多地支持，直到为实现全面、公正和持久和平而战。”库尔塔斯特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为此，我们必须继续将国防视为欧盟的战略优先事项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图斯克希望“在支持乌克兰和获得实质性的和平以惠及基辅而非莫斯科方面，能够促成欧盟在立场上的重塑”，波兰科学院哲学与社会研究所的助理教授伊迪特·兹古特-普兹比尔斯卡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图斯克曾担任欧洲理事会主席，并且此前担任欧洲右翼人民党主席，他在欧盟舞台上颇具影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着欧洲各国首都就如何提高和资助国防开支等棘手问题做出决策时，分析人士表示华沙可能无法独自领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧罗巴事务委员会华沙办事处主任彼特·布拉斯表示，欧盟所面临的挑战超出了任何单一六个月任期主席国的能力范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个关键时期，主要由于特朗普的到来以及乌克兰局势，还有与更广泛经济、竞争力相关的问题，以及可能引发贸易战的同时欧盟领导层的减弱和自身所处的过渡时期。”布拉斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于欧洲集体安全以及支持基辅，一些分析人士指出德国，作为欧盟最大的经济体，在2月23日的全国选举中获胜后可能更能发挥更大作用，目前右翼保守派被认为有望胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唯一的希望是新的德国领导层会决定采取更加积极和坚定的立场。”前斯洛伐克派驻北约大使彼得·巴托尔表示，他现在是反对派进步斯洛伐克党的首席分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰政府表示，匈牙的兴趣大使并不被欢迎参加波兰接任欧盟轮值主席国开幕仪式上的典礼，这是波兰对匈牙利的一个非常公开的挑衅，此前两国领导人在几个月的时间里多次展开政治攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，匈牙利授予前波兰司法部副部长罗曼斯基政治庇护，这引发了波兰的关注。罗曼斯基因涉嫌滥用公款在国内受调查，但他否认这一指控。华沙将此举视为与其欧盟基本原则相悖的敌对行动，并召回了驻布达佩斯的大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利外长彼得·西吉亚尔托对这一挑衅行为的描述是“幼稚的”。据新闻网站《HVG.hu》报道。波兰的举措增加了欧洲分歧的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;捷克共和国作为与匈牙利一起试图维持与俄罗斯关系的国家，威胁称将在周四对乌克兰取消俄罗斯天然气中转的行动进行报复，而在周五奥地利形成新政府的谈判因关键政党退出而受挫。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="波兰总统职权开启欧盟理事会轮值主席国仪式上的官方聚会盛况，华沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/73IWQDK74NOMJMR4ZTGGQ4BGME.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月3日，波兰总理唐纳德·图斯克参加在华沙举行的波兰接任欧盟理事会轮值主席国开幕仪式上的官方聚会。Agencja Wyborcza.pl/Slawomir Kaminski/via REUTERS&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟领导人举行布鲁塞尔峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W63UGGCQABOJRHRKHLM2OMUW2A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年12月19日，比利时布鲁塞尔，欧洲委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩和波兰总理唐纳德·图斯克领取家庭合影，准备参加欧盟领导人峰会。REUTERS/Johanna Geron/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:12:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</guid></item><item><title>欧洲部长表示库尔德人和妇女必须参与叙利亚过渡</title><link>https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;德国联邦外长安娜莱娜·贝尔博克表示，在大马士革希望获得欧洲支持的情况下，叙利亚所有团体，包括女性和库尔德人，都必须参与该国的过渡。这一言论是在周五与新的实际领导人艾哈迈德·阿尔-沙拉的首次会晤之后作出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法国外长让-诺埃尔·巴罗特也出席的会谈中，贝尔博克强调了所有民族群体必须参与向民主过渡的重要性，并指出，需要确保潜在的欧洲资金不会落入“新的伊斯兰政体”手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们以非常详细且清晰的方式讨论了这一点，”贝尔博克在大马士革人民宫会见阿尔-沙拉后对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为欧洲联盟代表的德国和法国外长访问大马士革，希望与叙利亚建立新的关系，并敦促实现和平过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月8日反对派武装占领大马士革，迫使巴沙尔·阿萨德总统及其家族长达数十年的统治结束以来，贝尔博克和巴罗特成为自那时以来首位访问叙利亚的欧盟部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;访问的目的是向伊斯兰主义武装力量领导人阿尔-沙拉及其海亚特·图利勒	sham (HTS) 发送谨慎参与的讯息，同时承认他们作为叙利亚新统治者的地位，并敦促走向温和化，保障少数族裔权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们向叙利亚的新领导人传达的信息是：遵守与地区行为体达成的准则精神，并确保所有平民及少数族裔的安全保护至关重要，”欧盟外交和安全政策高级代表凯亚·卡拉斯在社交媒体平台X上关于此访的帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及欧盟是否可能很快解除对叙利亚的制裁时，贝尔博克表示这取决于政治进展。她提到了一些积极迹象，但仍然认为为时过早采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大马士革最近几周向国际社会释放出了巨大的希望——自由的未来将属于所有叙利亚人，不论其民族、性别或宗教，但这还远未成为现实，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自推翻巴沙尔·阿萨德后，叙利亚的新统治者一直在努力向国际社会保证，他们将代表所有叙利亚人治理，并不会输出伊斯兰革命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方政府已开始逐步与阿尔-沙拉和HTS（曾与基地组织和伊斯兰国有关联的逊尼派穆斯林团体）建立对话渠道，并开始讨论是否取消对该组织恐怖主义认定的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于多民族国家的未来仍有许多问题，特别是随着包括土耳其和俄罗斯在内的外国势力在叙利亚拥有强有力且可能存在竞争利益的影响力时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔博克在会谈前表示，她一行前往叙利亚带着伸开的手和对新统治者的明确期待，他们将通过行动来评判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道HTS在意识形态上的立场，了解其在过去的行为，”她在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴罗特在与叙利亚民间社会组织代表会面时同样表达了希望一个主权和安全的叙利亚能淘汰恐怖主义、化学武器以及恶意外国势力的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国和法国计划向叙利亚提供技术支持和咨询，帮助其起草新宪法，巴罗特对记者说，民众对民主过渡的希望虽然脆弱但真实存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁为库尔德战士在叙利亚的整合问题 提出政治解决方案，并强调必须实现持久停火。当被问及欧盟何时可能取消对叙利亚的制裁时，他没有作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴罗特还访问了自2012年以来一直关闭的法国大使馆，在那里他表示，法国将继续根据政治和安全条件恢复外交代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在访问期间，两位部长参观了叙利亚最臭名昭著的监狱——塞德纳亚监狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="德国外长安娜莱娜·贝尔博克在大马士革举行的新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PT5VJDSFRRJQNIOC7UB2FDQULE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德国外长安娜莱娜·贝尔博克在大马士革举行的新闻发布会上发言，2025年1月3日。REUTERS/哈利勒·阿沙阿威&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="法国外长巴罗特和德国外长贝尔博克参观塞德纳亚监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YI46LQY5YZJU5CMME5LL27LVLI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国外长巴罗特和德国外长贝尔博克参观塞德纳亚监狱，该监狱在巴沙尔·阿萨德统治时期曾被称为“屠宰场”，2025年1月3日。REUTERS/哈利勒·阿沙阿威&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="法国外长巴罗特和德国外长贝尔博克参观塞德纳亚监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4ZKLF6QNMFPKTBQ4AK7HVOQ7NY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国外长巴罗特和德国外长贝尔博克参观塞德纳亚监狱，该监狱在巴沙尔·阿萨德统治时期曾被称为“屠宰场”，2025年1月3日。REUTERS/哈利勒·阿沙阿威&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="法国外长巴罗特与安特利亚大主教约书亚十世（耶萨吉）会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp Publishing.com/reuters/V3NU6GD2CJOGTIE5J5YZLG2HJY4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国外长巴罗特与安特利亚大主教约书亚十世（耶萨吉）在大马士革会面，2025年1月3日。REUTERS/哈利勒·阿沙阿威&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="法国外长巴罗特与安特利亚大主教约书亚十世（耶萨吉）会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XXX3YV6UYBKGFBZPP2JH43R56M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国外长巴罗特与安特利亚大主教约书亚十世（耶萨吉）在大马士革会面，2025年1月3日。REUTERS/哈利勒·阿沙阿威&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="德国绿党2025年大选竞选纲领的介绍" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LAN3WNS7EBI35BDLPT3IH2HJY4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德国外长安娜莱娜·贝尔博克出席介绍德国绿党2025年大选竞选纲领的活动，2024年12月17日，德国柏林。REUTERS/娜迪亚·温尔伦博根/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:55:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</guid></item><item><title>以色列空袭推高加沙死亡人数，推动新一轮停火努力</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;以色列在过去24小时内对加沙地带的哈马斯目标进行了空袭，周五宣布已造成超过110人在两天内丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着时间的推移，此次军事行动和伤亡情况加剧，在美国即将于1月20日就职的民主党总统约瑟夫·拜登政府的斡旋下，各方正试图重启为期15个月的停火谈判，以便释放人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列调解人员已派遣代表，重启由卡塔尔和埃及政府调解的谈判。周五，美国政府敦促哈马斯达成协议。哈马斯表示愿意达成协议，但双方接近停火的程度仍不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部表示，自前一天61人丧生之后，又有超过40人于周五在加沙中央的阿尔-马瓦西地区丧生，此前该地区曾被以色列当局划为人道主义安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，它们已经打击了约40个哈马斯聚集点以及指挥和控制中心。军方称采取了多项措施以减少对平民的伤害，包括使用高精度弹药、空中侦察和其它情报手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方谴责哈马斯将武装人员安置在居民区，包括被用作学校的建筑物，声称在这些地点找到了众多武器。哈马斯否认有蓄意利用平民藏匿武装人员的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，军方敦促在中部加沙市阿布赖区的平民提前撤离，以应对该地区火箭袭击后采取的行动，建议居民前往人道主义区域确保安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，以色列部队过去一个月来一直在北部包围区内与坚守的哈马斯武装作战，继续发现武器库和地下基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日在加沙的袭击后发起了这次进攻，当时哈马斯武装分子侵犯了加沙边境社区，造成大约1200人丧生，绑架了约250名人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的军事行动旨在根除哈马斯，据加沙卫生部称，这导致大量加沙人失去住所，死亡人数达45658人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恶劣的冬季天气使数以万计的避难者在简易帐篷中受到严酷的困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、埃及和卡塔尔在过去一年中试图调解停火和释放人质协议的谈判，但未能成功，现在正希望通过本月的努力，在特朗普的就职典礼之前进行新的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火努力因各方对如何结束冲突的根本分歧而一直没有成功。哈马斯表示，它将在以色列承诺结束战争的情况下同意一个协议并释放人质，而以色列表示，它将在哈马斯被彻底消灭之前不会停止战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，哈马斯表示，它要求“完全停火、占领部队撤离加沙地带以及流离失所者返回各地区原本的住处”。美国总统拜登反复呼吁达成停火协议。特朗普表示，如果在美国就职典礼前无法就释放人质达成协议，“将引发灾难”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军事行动几乎覆盖了加沙的所有地区，但仍与在废墟中抵抗的哈马斯武装分子战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一个秋季，以色列军队在北部加沙恢复了激烈的战斗，这与向所有平民多次发出撤离警告的情况不相符合，同时仍在南部进行频繁的空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至12月末，加沙卫生部公布的单日死亡人数包括28日的48人、22日的58人和20日的77人。12月的死亡人数增加了1124人，较11月的1170人和10月的1621人有所上升，依据卫生部的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，1月4日的空袭目标包括加沙南部城市凯尼尤尼斯的哈马斯武装分子以及有种民保护区内的马瓦西难民营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及1月4日的死亡人数时，以色列国防部发言人表示，军事行动遵循国际法，采取了可行的措施以减少对平民造成的伤害。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列袭击加沙的一个房屋遗址，2025年1月3日，加沙中部马格哈兹难民营" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ANSWWEDPN5KQXFEZDDVWPNYCVU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月3日，加沙中部马格哈兹难民营中，一位巴勒斯坦女孩站在以色列袭击的一个房屋遗址旁。路透社/阿卜杜勒·哈利姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列袭击加沙的一个房屋遗址，2025年1月3日，加沙中部马格哈兹难民营" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PF54KGVMWFN27LLYOK6CBLOL3U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月3日，加沙中部马格哈兹难民营中，一名巴勒斯坦男子在以色列袭击的一个房屋遗址旁行走。路透社/阿卜杜勒·哈利姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙中部达伊尔·阿尔-巴赫拉的阿尔-艾萨清真寺烈士医院里因以色列袭击丧生的巴勒斯坦人的葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FFNAACQR25LFBPKG5JBDWPDYJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月3日，加沙中部达伊尔·阿尔-巴赫拉的阿尔-艾萨清真寺烈士医院中，因以色列袭击丧生的巴勒斯坦人参加葬礼。路透社/阿卜杜勒·哈利姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2025年1月3日，加沙中部马格哈兹难民营里，一名巴勒斯坦人在以色列袭击一个房屋遗址旁行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVVPEYOJC5KGDJ5A2XMCCQSCDI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月3日，加沙中部马格哈兹难民营中，巴勒斯坦人在以色列袭击的一个房屋遗址旁行走。路透社/阿卜杜勒·哈利姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2025年1月3日，加沙中部达伊尔·阿尔-巴赫拉的阿尔-艾萨清真寺烈士医院里因以色列袭击丧生的巴勒斯坦人的葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CW3BU4SO3RPW5BD4LNBEX233VQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月3日，加沙中部达伊尔·阿尔-巴赫拉的阿尔-艾萨清真寺烈士医院中，因为以色列袭击丧生的巴勒斯坦人的遗体旁聚集的哀悼者，其中包括记者奥马尔·阿尔-德尔瓦伊。路透社/阿卜杜勒·哈利姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:06:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</guid></item><item><title>布林肯前往韩国、日本和法国</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/blinken-heads-south-korea-japan-france-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯将于1月4日至9日访问韩国、日本和法国，国务院在此次访问之际宣布，正值首尔政界正经历政治危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于涉嫌叛乱，被弹劾的韩国总统尹锡悦在对其12月3日实施军事状态的调查中，批准逮捕的人未能成功将其逮捕，韩国总统卫队和军事部队予以阻止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯将与韩国高级政府官员会面，并讨论“如何加强促进自由、开放和繁荣的印太地区的努力，以及三国与日本的合作”，国务院表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法国，他将讨论中东和欧洲面临的挑战，消息指出，在持续努力确保加沙停火的情况下进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯在纽约联合国总部的联合国安理会关于人工智能会议上的发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FHRKI6HLXBM2JOSYM5JZ4RMQII.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年12月19日，美国纽约，联合国总部，联合国安理会关于人工智能会议。摄影：路透社/珍娜·蒙恩（Jeenah Moon）/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:01:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/blinken-heads-south-korea-japan-france-2025-01-04/</guid></item><item><title>消息人士称，具有里程碑意义的叙利亚全国对话尚未确定日期</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/no-date-yet-landmark-syrian-national-dialogue-sources-say-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;叙新执政者尚未决定何时召开一场具有里程碑意义的全国对话大会，以聚集来自社会各界的叙利亚人，为国家在阿萨德王朝垮台后描绘一条新路径。据五名知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该大会的召开是Hayat Tahrir al-Sham (HTS) 领导的反对派武装释放的一个关键承诺。HTS在12月8日发动突袭，控制了大马士革，逼迫当时的总统巴沙尔·阿萨德逃往俄罗斯，结束了阿萨德家族长达50多年的统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些试图在长达13年的叙利亚内战中抗衡阿萨德的政治反对派成员对大会筹备过程中的透明度表示保留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社向五名知情人士透露，这其中包括两名叙利亚信息部官员、叙利亚新执政团队的一名成员以及两位参与筹备大会的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们表示，大会的正式邀请尚未发出，尽管有少数人曾被政府方面以非正式方式联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，一些叙利亚媒体曾报道，大会计划于1月4日至5日举行，旨在汇集来自叙利亚宗教、种族、地域和政治各方面的约1200名代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自掌权以来，HTS巩固了其政权地位，并任命了一名代管政府负责管理基本服务，直到3月1日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但作为在努力确保国家稳定和运行基本服务的同时，还需处理不断到来的外国代表团，并试图组织政治过渡，HTS的角色已经变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该全国对话大会原计划在3月1日前举行，旨在解决包括议会解散和宪法等问题，并启动新的宪法草案起草过程。官方人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一周，许多反对派成员告诉路透社或公开表示，他们尚未收到大会邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS首领、叙利亚事实上的领导人艾哈迈德·夏拉阿表示，将有一个包容性的政治过程来起草宪法，这一过程可能需要长达三年，随后举行的选举可能需要四年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚自由党主席、小型反对派组织领袖艾萨姆·阿拉库特利告诉路透社：“新政府仍是一个军事集团，赢得了权力，目前还没有分享权力的需求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“或许将来会改变，我们不清楚。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:56:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/no-date-yet-landmark-syrian-national-dialogue-sources-say-2025-01-03/</guid></item><item><title>中美洲军队抵达海地打击帮派</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/central-american-troops-arrive-haiti-fight-gangs-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;来自危地马拉和萨尔瓦多的安全部队于周五抵达海地首都，以加强一项历经长时间延迟的联合国支持任务。该任务旨在在武装帮派导致流血冲突的背景下恢复安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次新抵达的部队由75名危地马拉人和8名萨尔瓦多人组成，任务发言人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海地过渡总统委员会主席莱斯利·沃尔泰尔、总理阿利斯·迪德里尔·费尔-艾梅以及美国大使 Dennis Hankins 在海地临时政府发布的社交媒体帖子中，在首都太子港机场迎接了这批部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府表示：“他们来增强多国部队，对抗犯罪帮派和武器。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;危地马拉总统本诺尔·阿雷瓦洛在9月份承诺派遣150名军事警察，这一承诺晚于他最初在致联合国的信中所做的声明，当时他承诺派遣不确定数量的人员和装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨尔瓦多在8月份承诺派遣78名士兵用于医疗撤离行动，并提供三架直升机——这对于应对山地地形和遍布帮派路障的高速公路的海地安全部队来说至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨尔瓦多总统纳伊布·布克耶尔因其在国内严厉打击有组织犯罪，包括使用群体审判和建造“超级监狱”而广受欢迎，他表示能够“解决”海地问题，并称帮派必须被“根除”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该任务由肯尼亚领导，肯尼亚于去年中部署了近400名警察，远少于其承诺的1000人。后来，这批警察队伍加入了来自牙买加的24人和来自伯利兹的两名资深警官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该任务未能阻止帮派夺取新的领土，导致在2024年末暴力事件急剧升级期间发生多起屠杀事件，数千人因此流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来，海地国民警察的数量大幅减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约有10个国家共承诺派遣超过3100名部队前往海地，但迄今为止只有少数国家实际部署了部队。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 21:00:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/central-american-troops-arrive-haiti-fight-gangs-2025-01-03/</guid></item><item><title>美国机构担心新奥尔良货车袭击事件可能激发效仿者</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国执法和情报机构担心，New Year's Day新奥尔良袭击事件后，可能会上演效仿车辆冲撞袭击的情况，据美国执法情报通报周五发布的内容显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通报发布于联邦调查局（FBI）声明称，42岁的得州籍退伍军人Shamsud-Din Jabbar“100%受伊斯兰国武装分子启发”，为新年之际在新奥尔良冲撞人群的卡车袭击者所杀，造成至少14人死亡，多人受伤之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jabbar租用的卡车上挂着伊斯兰国旗帜，随后在与警方交火中被击毙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦调查局、国土安全部和美国国家反恐中心的情报通报指出，三方机构发布的这份通报并经路透社审核后表示：“对可能的效仿或报复性袭击感到担忧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通报称：“此类袭击对有兴趣发动袭击者的吸引力不会减弱，因为车辆易于获得且发动袭击所需的低技能门槛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通报指出，截至周四，伊斯兰国尚未对新奥尔良袭击事件宣称负责。然而，尽管那次袭击看起来与伊斯兰国无关，但该组织的在线支持者仍对其表示庆祝，对2022年12月20日在德国发生的车辆冲撞事件表示庆祝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通报还提到，有其他人为了煽动暴力袭击特定群体，如移民或穆斯林等，引用了这些袭击事件并发起“一般号召”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管伊斯兰国遭受美军主导的联盟严重打击，丧失了在叙利亚和伊拉克北部建立的“哈里发国”，但仍通过对网络用户进行宣传和招募信徒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通报要求执法人员和私营安全部门保持警惕，因为在许多此前的案例中，袭击者在车辆冲撞人群后可能仍然持武器继续使用枪械或刀具进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通报提到，2001年至今，美国境内由外国极端组织激进思想启发的袭击共发生七起，其中一起发生在新奥尔良。通报指出，此类袭击中使用刀具和枪械的情况更为普遍，但车辆作为一个正在增长的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登政府正在向当选总统唐纳德·特朗普及其过渡团队通报新奥尔良袭击事件的调查情况及同日拉斯维加斯特朗普酒店外的爆炸事件。据知情人士透露，过渡团队成员缺乏安全清关并不构成问题，因为大部分信息已经公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的国务卿提名人马尔科·鲁比奥和国家安全顾问迈克·沃尔特斯身为国会议员，已拥有相关情报委员会的关键职务，因此具备相应的安全清关。据知情人士称，特朗普的首席幕僚苏西·魏尔斯作为关键情报委员会成员，也拥有相应的安全清关并能够接受简报。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="新奥尔良法国区遭卡车袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GHXTEE7AKBKOBJGM6JDIXRLZRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，美国新奥尔良法国区，一名士兵在Bourbon街道饮用后的临时纪念物旁。一名美国陆军退伍军人1月1日在拥挤的法国区用卡车冲撞人群。图片来源：路透社/埃德华多·穆诺兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="新奥尔良法国区卡车上卡车爆炸后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BZKT5SRNQNKPJFN7IVH3EK6QWQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月1日，美国新奥尔良，一辆卡车冲撞人群后，Bourbon街上散落着残骸。图片来源：路透社/杰夫·伯克/ USA TODAY 网络新闻&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:09:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</guid></item><item><title>奥地利自由派退出联合政府谈判，导致组阁进程陷入混乱</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;在讨论组成奥地利下一届政府的三方会谈中，作为规模最小的一方，节奏党于周五意外退出了谈判，这使得不包括极右翼自由党的中立联合政府谈判变得一片混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节奏党此举令人震惊，引发了对未来联合政府谈判的严重质疑，同时有助于极右翼、亲俄罗斯的自由党。自去年大选获胜并赢得29%的选票尽管如此，自由党仍被排除在外后，自由党就反对这些联合谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管自由党需要伙伴才能执政，但目前没有找到合适的合作伙伴。民意调查显示，自被排除在外以来，自由党的支持率不仅未减反增。迫使保守党联邦议长卡尔·内哈默的人民党（OVP）和社会民主党（SPO）加快寻找解决方案的脚步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节奏党领导人贝特·迈林-赖辛格在新闻发布会上表示：“我们节奏党将不再继续进行可能的三方联盟谈判。”她指责其他政党缺乏勇气做出大胆的决定，包括在上周晚些时候举行的最后一次会议中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节奏党支持减税和结构性改革，包括提高退休年龄等不受欢迎的提议。作为从未进入国家级政府的现代化提倡者，节奏党与奉行传统规则的人民党和社会民主党形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节奏党的退出凸显了在欧洲其他国家（如德国和法国）组建稳定政府日益艰难的情形，这些国家极右翼势力都在上升，但许多政党不愿意与其结盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在维也纳，形成政府的难度正变得越来越大，奥利地社会民主党与人民党仅有一席之差，这一优势被认为是约莫过于理想化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，这两方能否达成协议仍不明朗，尽管他们面临税收等议题分歧较多。人民党承诺不会增加税收，而社会民主党则将征收财富税和遗产税作为其主要政策，这遭到人民党的反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥利viewModel党秘书处长克里斯蒂安·施托克在回复声明中指责“在社会民主党中的倒退力量”，说道：“最近，这些力量在讨论中占了上风，促使节奏党退出了谈判。”社会民主党高级官员表示，节奏党的声明令他们感到意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到傍晚，人民党发言人才表示，他们和社会民主党决定将在周五稍后继续进行谈判，总统亚历山大·范德拜伦也确认了会谈将继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切必须立即完成，”他通过电视讲话说道，“我想要清楚的答复，迅速而且全面的澄清。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果包括自由党在内，奥利viewModel党和自由党将拥有议会多数席位，但内哈默已拒绝与自由党领导人赫伯特·基克领导的政党结盟，基克坚称他的政党必须领导涉及其党派的任何政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一可能加入谈判的是绿党，他们目前的执政伙伴，但这种关系最终可能变得棘手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然举行即时大选的可能性存在，但这对奥利viewModel党和社会民主党并无益处，因为选民调查显示，此时举行大选可能会使他们比之前表现更差，而自由党在奥利viewModel和社会民主党中的领先优势超过10个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党很快便对内哈默及其谈话施政进行了攻击，并将其与隔壁的德国所谓的“交通灯联盟”（倒戈者联盟）相比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已多次警告将出现这种政治怪物般的倒戈者联盟，”自由党在X上写道，“人民已经受够了！现在是内哈默先生辞职的时候了。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 10:19:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</guid></item><item><title>美国国家安全顾问将在印度访问期间讨论中国在印大坝问题</title><link>https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文于1月5日至6日访问新德里，预计将与印度同行讨论中国大坝的影响，一位美国高级官员周五晚透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿及其西方盟友长期将印度视为对抗中国在亚洲乃至更广泛地区影响力的制衡力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们确实看到，在印度-Pacific地区，中国在上游修建的大坝，包括湄公河流域的大坝，可能会对下游国家的环境和气候产生真正潜在破坏性的影响。”另一位美国高级官员在沙利文访印前如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，华盛顿将在访问期间讨论新德里的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度政府表示，它已将印度对西藏雅鲁藏布江上中国计划建设的水电大坝的担忧传达给北京。中国官员表示，西藏的水力发电项目不会对环境或下游水资源产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座大坝预计每年将发电3000亿千瓦时，其建设已获批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国官员预计在此次访问期间还将讨论民核合作、人工智能、太空探索、军事许可以及中国产能过剩等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位美国官员指出，美国官员不会在此次访问期间与达赖喇嘛会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿与新德里近年来建立了密切联系，但有时在诸如印度少数群体虐待、新德里与俄罗斯的关系以及针对印度分离主义分子的暗杀阴谋等问题上存在分歧。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;  
&lt;img alt="美国国家安全顾问杰克·沙利文参加北京新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRNHQ3RUS5KQHIM26FXLHDBKUY.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRNHQ3RUS5KQHIM26FXLHDBKUY.jpg" alt="美国国家安全顾问杰克·沙利文参加北京新闻发布会" /&gt;  
美国国家安全顾问杰克·沙利文出席2024年8月29日在中国北京美国大使馆举行的新闻发布会。路透社/Tingshu Wang 文件照片&lt;/figcaption&gt;  
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 22:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</guid></item><item><title>特朗普必须因封口费案被判刑，法官暗示不会入狱</title><link>https://www.reuters.com/legal/trump-must-be-sentenced-hush-money-criminal-case-jan-10-judge-rules-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普将于1月10日在刑事案件中接受宣判，涉及给一名成人电影演员支付封口费的罪名，但法官周五表示，特朗普不太可能面临入狱或其他惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法官乔恩·梅尔干的裁决意味着，特朗普将在1月20日就职典礼前10天面临法庭出庭，这是一个前所未有的情况，在美国历史上前所未有。在特朗普之前，没有在职或卸任的美国总统因犯罪指控而被起诉或定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法官表示，特朗普可能会以视频会议的方式出席宣判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他写道，自己并不倾向于对特朗普判处入狱，认为“无条件释放”的判决——即不涉及监禁、罚款或缓刑——是最现实的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣判将为特朗普开启上诉之路。梅尔干在裁决中承认，特朗普明确表示他打算上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普发言人史蒂文·周在声明中表示，本案不应被判刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一无理案件本不应被提起，美国宪法要求立即驳回该案件。”周说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅尔干在驳回特朗普因选举胜利而要求驳回案件的动议时宣布了他的宣判计划。特朗普的辩护律师此前曾认为，在其总统任期内因本案遭到困扰会妨碍其管理国家的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅尔干拒绝了这一论点，写到，推翻陪审团裁决“将损害法治无法衡量的方式”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“被告作为总统选举人，并不要求法院应驳回判决动议的极端性或罕见性的行使。”梅尔干在裁决中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅尔干也拒绝了特朗普在12月3日法庭文件中提出的驳回案件的理由，认为特朗普对纽约市和国家在政治和财务上的贡献众多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管承认特朗普的总统服务，但法官指出，特朗普关于司法系统的刺耳言论也在决定中考虑了他的性格和品格。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅尔干批评了特朗普对其犯罪审理的“不断且无根据的攻击”，并在审判期间因多次违反限制法庭外发言的命令而被裁定10项藐视法庭罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“被告在社交媒体和其他平台上极力展示了他对法官、陪审团、大陪审团和司法制度本身缺乏尊重。”梅尔干写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对法律秩序和第三分支政府机构的品行和历史应进行分析。”法官写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据法官的说法，这方面的事实对他不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本案起源于特朗普前律师迈克尔·科恩向成人电影演员斯特罗伊·Daniels支付13万美元封口费的事件。这笔费用是为了让她在2016年大选前就与特朗普十年前的性行为保持沉默，特朗普否认该事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约市陪审团在5月份裁定特朗普涉及34起伪造商业记录罪名，掩盖支付的款项。他否认有罪，并称该案是曼哈顿地区检察官布拉格及其民主党指控方的一次试图损害其2024年竞选活动的尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的原定宣判日期最初为2024年7月11日，但多次推迟。12月7日，梅尔干表示，特朗普8月要求将宣判推迟到选举后，暗示他同意在过渡期内接受宣判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“被告可能提出的因总统选举胜利而改变状况的要求，虽然是方便的，但并不真诚。”梅尔干写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布拉格办公室没有反对将宣判推迟到大选后。梅尔干在9月份将其推迟至11月26日。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在11月5日特朗普击败民主党副总统乔·哈里斯的选举中，法官推迟了宣判，以确定下一步行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地区的检察官及其团队认为，无需驳回陪审团的裁决，有其他措施可以缓解特朗普在任期间因刑事案件分心的担忧，如将宣判推迟到2029年特朗普卸任白宫之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅尔干周四表示，他发现替代方案“不如在就职典礼前宣判。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月16日，特朗普未能成功地推翻布伦南法院关于封口费案的判决，该判决基于美国最高法院7月1日的裁决，指出总统不能因公职行为而被刑事起诉，也不能将公职行为作证用于因私人行为提起的刑事诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在驳回特朗普的请求时，梅尔干表示，对涉及“明显体现私人行为的伪造商业记录事件”的起诉不会威胁到行政分支的权力或功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伪造商业记录最高可判处四年监禁，但不必入狱。在特朗普赢得总统选举胜利之前，法律专家认为他由于没有犯罪史和年事已高，不太可能入狱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在2023年面临三项其他州和联邦刑事指控：一是涉及在卸任后保留机密文件的案件，二是试图推翻其2020年大选失利的另两起案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在这三项案件中都不认罪。司法部在其当选胜利后宣布撤销了这两项联邦案件指控。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于美国国会在2023年对特朗普因努力推翻其2020年大选失利案在佐治亚州提起的指控悬而未决。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普参加凤凰城 Turning Point USA 事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QSWB6D2AOJOF7DM7NB5B55OXCU.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普参加Turning Point USA的美国节日活动，地点位于美国亚利桑那州凤凰城，摄于2024年12月22日。REUTERS/陈恩/资料图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 20:55:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/trump-must-be-sentenced-hush-money-criminal-case-jan-10-judge-rules-2025-01-03/</guid></item><item><title>莫斯科支持的摩尔多瓦飞地因缺乏俄罗斯天然气而感到痛苦</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/moscow-backed-enclave-moldova-feels-pain-lack-russian-gas-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯对欧洲最后一条天然气出口路线之一的切断，在摩尔多瓦一个主要讲俄语的分离地区感受最为强烈。该地区几十年来一直依赖莫斯科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着苏联在20世纪90年代初解体，俄罗斯支持的分离主义分子从摩尔多瓦分裂出去，赢得了这个约45万人的地区——特兰迪niestria——事实上独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在那里驻扎约1500名军队，并长期提供免费的天然气。这一状况在2025年新年当天发生了变化，乌克兰拒绝续期允许俄罗斯穿越其领土将天然气输送到中欧和东欧的过境协议，进而发生了这场俄罗斯全面入侵乌克兰三周年后的争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特兰迪niestria遭受了直接打击。户内集中供暖和热水服务在周三被切断。周四，政府宣布除食品生产外的所有工业生产单位必须停止生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特拉斯波尔市中心的多层公寓中，54岁的鲍里斯拖出了一个苏联时代的电炉。它只能提供足够的热量用来烹饪食物和温暖厨房，而电暖器则加热鲍里斯和他的妻子的卧室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的妻子和我有稳定的收入，孩子们也可以提供帮助，但那些老退休人员怎么办？”鲍里斯告诉路透社，他拒绝透露自己的全名说，“如果他们的燃气炉熄火了，会发生什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位特拉斯波尔居民表示，人们并没有感到恐慌，但有时候十几个人会排队购买电暖器和炉灶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地居民告诉路透社，自1月3日起以来，面包和意大利面等生活必需品的价格迅速上涨，尤其是毯子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯每年向特兰迪niestria输送约20亿立方米天然气，包括为摩尔多瓦提供的电力，摩尔多瓦希望加入欧盟，其人口约为250万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除乌克兰过境争端之外，俄罗斯能源公司 Gazprom〈GAZP.MM〉于12月28日表示，由于摩尔多瓦据称欠下7.09亿美元的未付天然气债务，公司计划于1月1日停止向摩尔多瓦供气。摩尔多瓦否认这一债务数额，并称债务仅为860万美元。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦国际事务研究所国际事务主任乔纳森·艾尔说，俄罗斯的目标是挤压摩尔多瓦，制造摩尔多瓦中央政府和特兰迪niestria之间的矛盾，同时将能源危机转化为政治危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，帮助分离主义地区符合摩尔多瓦的利益，因为其宣布的独立未被任何国家承认，它将当地居民视为自己的公民。但摩尔多瓦必须向特兰迪niestria收取任何可以供应的天然气费用，这可能会引发进一步的争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府当然会想帮助。问题在于分离主义分子是否愿意接受这种帮助，而这也可能是更大冲突的开端，而非潜在合作关系的开始。”他在一次采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“毫无疑问，莫斯科现在指望的是，这场危机只会加剧摩尔多瓦境内的分离主义运动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯指责乌克兰人为地中断了天然气过境并通过乌克兰能源施加压力来反对美国，因为美国可以通过向欧洲出售更多天然气来获益。尽管莫斯科否认将天然气武器化来胁迫摩尔多瓦，但其在天然气断供即将发生时表示，将采取措施保护在特兰迪niestria的公民和军队，并“对任何挑衅作出适当回应”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦总理多里安·雷采安周五表示，俄罗斯向特兰迪niestria的天然气切断已为该国带来了危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为这是旨在加强亲俄势力重返摩尔多瓦权力中心，将我们的领土武器化对抗乌克兰的一场安全危机。我们和乌克兰有1200公里的边界。”他表示。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特兰迪niestria，当局正动用最后的天然气储备，一些居民仍旧能够用天然气烹饪食物。主要的发电厂已经改用煤炭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特兰迪niestra北部的一个有5万人口的城市里，52岁的阿莱亚点燃了家中的一个房间，她说“上帝保佑”她能够重新获得天然气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在有9万人口的 Bender城市里，32岁的玛丽亚·卓洛图欣娜说，她的雇主告诉她在家待命，她正在使用电暖器。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不知道自己是否还会继续获得工资，但她期待着俄罗斯来救援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们是俄罗斯的盟友，无论是不是。我们希望俄罗斯不要抛弃我们。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="特拉斯波尔市摩尔多瓦分离地区特兰迪niestria的市区景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KX3EEIA2RZNEDIB7ZMXEI6MUKI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;2025年1月3日，摩尔多瓦分离地区特兰迪niestria特拉斯波尔市，人们在广场旁围绕一棵圣诞树。路透社/瓦迪斯拉夫·巴切夫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="特拉斯波尔市摩尔多瓦分离地区特兰迪niestria的市区景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQPGKRI4DVNIXFZTURSLGFY3BU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;2025年1月3日，摩尔多瓦分离地区特兰迪niestria特拉斯波尔市，一个圣诞树安装在了广场上。路透社/瓦迪斯拉夫·巴切夫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 16:37:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/moscow-backed-enclave-moldova-feels-pain-lack-russian-gas-2025-01-03/</guid></item><item><title>芬兰法院维持因海底电缆调查而扣押油轮的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/finland-court-rejects-owners-request-release-oil-tanker-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;芬兰法院周五拒绝了对涉嫌损坏波罗的海海底电力线和四条电信电缆的油轮——鹰S号释放的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰于12月26日扣押了载有俄罗斯石油的鹰S号油轮，怀疑该油轮在2022年入侵乌克兰后，通过拖曳船锚在海底损坏了芬兰—爱沙尼亚间的Estlink 2海底电力线和电信电缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，波罗的海诸国由于多次发生海底电缆、电信链接和天然气管道中断的事件而保持高度警戒。北约上周表示将加强在该地区的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为芬兰航运公司Caravella LLC FZ拥有鹰S号油轮的阿联酋律师，寻求释放该油轮及其船员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰地方法院法官塔图·科斯廷宁表示：“该地区法院驳回了被告的诉讼请求，这意味着扣押将维持原状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表Caravella的芬兰律师赫曼·吕根伯格表示，该公司计划提交一份新的动议，要求释放油轮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰国家调查局扣押了该油轮，芬兰海关则扣留了其载有的35000吨无铅汽油，调查是否违反了针对俄罗斯的制裁措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海关官员认为，鹰S号属于规避制裁的老旧油轮组成的影子船队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吕根伯格因其指控芬兰在国际水域捕获鹰S号而表示，其最新的法律文件旨在查明扣押地，但法庭已驳回这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; cargo的所有方也计划寻求释放油轮，律师如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他拒绝透露所有人的姓名，但表示这些公司都不是俄罗斯企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注册于库克群岛的鹰S号油轮于2024年12月28日被带到芬兰的波尔沃港附近的一个港口，目前警方正在搜集证据并对船员进行询问。这些船员来自格鲁吉亚和印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰警方表示，在调查中，有八名船员被定为嫌疑人。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔辛基地方法院法官塔图·科斯廷宁参加在赫尔辛基举行的法庭听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUVRP2NCPJJS5H2JFSASCDZE3M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;赫尔辛基地方法院法官塔图·科斯廷宁在赫尔辛基主持法庭听证会，同时北约调查组负责人萨米·莱玛塔宁出现在屏幕后方，这是在鹰S号油轮被怀疑损害波罗的海海底电力线和四条电信电缆后，芬兰警方在赫尔辛基进行扣押时在赫尔辛基举行的。2025年1月3日。路透社/埃西·莱霍托&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="律师赫曼·吕根伯格出席赫尔辛基地方法院，针对芬兰警方扣押鹰S号油轮的决定进行上诉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4EZ5NXQ76BKIPMZ7KOQKEXDZM4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;律师赫曼·吕根伯格出席赫尔辛基地方法院，针对芬兰警方扣押鹰S号油轮的决定进行上诉，该油轮为阿联酋公司Caravella拥有，这是在芬兰警方怀疑鹰S号油轮损害波罗的海海底电力线和四条电信电缆后，在赫尔辛基进行扣押时，2025年1月3日。路透社/埃西·莱霍托&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="芬兰议会国防委员会成员在赫尔辛基的异常会议后接受媒体采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5V5H45G5HFO3RLNZQI43JHSNIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;芬兰议会国防委员会成员在赫尔辛基的异常会议后接受媒体采访，这是在鹰S号油轮被怀疑损害波罗的海海底电力线和四条电信电缆后，在赫尔辛基进行扣押时，2025年1月3日。路透社/埃西·莱霍托&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被扣押的鹰S号油轮停泊在波尔沃港附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YZGTQPNKDVOUDBBEEKXESVZE3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;芬兰海岸警卫队在芬兰湾的库利亚湖港附近阻止了一艘试图接近鹰S号油轮的船只，这是在2024年12月30日。勒赫伊库拉夫/尤西·努卡里/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:59:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/finland-court-rejects-owners-request-release-oil-tanker-2025-01-03/</guid></item><item><title>韩国总统卫队在紧张对峙后阻止逮捕被弹劾的尹锡悦</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统卫队和军事部队在首尔市中心尹锡悦官邸附近，与其罢免总统的司法部门对峙六小时，阻止了对尹的逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因其12月3日试图宣布军事法令引发骚动，导致南韩国历史上首次对在职总统发出逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高官贪腐调查办公室（CIO）称，鉴于持续的对峙，“几乎不可能执行逮捕令”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员和警方在拂晓时分躲避了数百名尹锡悦支持者的阻拦，这些支持者高举“停止偷窃”的标语，效仿美国前总统唐纳德·特朗普的支持者以反对政客陷害普通民众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员及联合调查组成员于当地时间上午7点左右抵达尹锡悦官邸门前，并徒步进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入官邸后，CIO和警方被尹宽安全服务（PSS）及其他临时调派的总统安全部队人员的大部队包围，CIO官员对记者说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜人民军超过200名官员和士兵抵制了CIO官员和警方，不过尽管存在冲突，PSS人员看似携带了武器，但他们并未使用。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月14日被弹劾并暂时丧失权力以来，尹锡悦在这次对峙中未现身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国国防部称，参与此次行动的部队由PSS控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO在午后1点30分左右叫停了对尹锡悦的逮捕行动，由于担心人员安全，“深感遗憾”地表示尹未配合官方程序。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO表示将考虑下一步行动。警方，作为联合调查组的一部分，已将PSS负责人及其副手列为妨碍公务的嫌疑人，并发出周六出庭受询的通知，据韩联社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反叛罪”是韩国总统极少具有的司法豁免罪之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO批准的逮捕令提出之前，尽管尹锡悦多次无视审讯邀请，但该逮捕令的有效期暂定至1月6日。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO在其行动中止后的声明中称，当局没有反叛调查的管辖权，对执行非法逮捕令的行为表示遗憾。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的办公室已向警方提出刑事申诉，指控三家未经授权录制总统官邸画面的广播电视机构和YouTube频道业主，称这些机构使用了“直接关联国家安全的受保护设施”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现有逮捕令仅赋予调查人员在多次讯问尹锡悦后拥有48小时的扣留期，之后调查人员必须决定是否申请延续拘留令或释放其人身自由。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国成均馆大学法律教授金顺大海教授表示，针对PSS领导层的行动或可削弱其抵抗能力，从而为再度执行逮捕令铺平道路，这是一种较为粗暴的处理方式。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金教授建议，若朝鲜代行总统 Choi Sang-mok 能行使权力责令PSS配合，或能更顺利。但CIO表示其将在周五请求Choi为此下令。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO尚未回应此次事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在12月3日深夜宣布实施军事法令，此举震撼了韩国第四大经济体和该区域最具活力的民主国家之一。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不到几小时内，近190名立法者就突破了军警防线，对尹的命令投下反对票。尹在发布命令五个多小时后取消了它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，尹坚定地为自己辩解，指出国内政治对手同情朝鲜，并提到了未经过证实的选举操控的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方两名官员，包括宣布短暂实施军事法令的总指挥，因实施叛乱罪被指控，据韩联社报道，周五已被通报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的国防部长 Kim Yong-hyun 被要求在强烈反对军事法令后辞职，被指控叛乱和滥用权力上周五遭到拘留。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，针对尹锡悦的弹劾案已提交韩国宪法法院审议，以决定是否恢复其职位或永远解除其身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，己方的第二大听证会已举行，宪法法院将第一次口头辩论定于1月14日举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师团队向法院提交了一份辩护陈词，提到2024年7月美国最高法院的一项裁决，指出特朗普在其任期内为自己的行为拥有豁免权，据韩联社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜官方媒体发布了一份详细的政局动荡报告，包括针对尹锡悦的逮捕令，报道中称尹“顽固地拒绝调查，仅凭谎言彻底否定自己的罪行”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜对尹进行严厉批评，将尹的强硬政策与对平壤的敌视立场视为理由，宣称将韩国视为其首要对手，并宣布放弃实现统一作为国家目标。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="反尹锡悦抗议者在尹锡悦 impeached 的官邸附近集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QOSP3NELTFIOVLX7FX7XPPOXYQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反尹锡悦抗议者与警方发生冲突，走向尹锡悦 impeached 的官邸，照片由高桥功吉于2025年1月3日摄于韩国首尔，根据高桥功吉报道，科尔帕奇出版公司。 © 路透社 Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者在尹锡悦 impeached 的官邸附近集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTOTLFW36FJ7JMIJ6OAZGQ7JYA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持尹锡悦的抗议者手持南朝鲜国旗和支持“停止偷窃”的标志，在尹锡悦 impeached 官邸附近集会，反映大道详细报道了1月3日无法执行的逮捕令事件，高桥功吉于2025年1月3日摄于韩国首尔，根据路透社高桥功吉报道。 © 路透社 Kim Soo-hyeon&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="抗议者在尹锡悦 impeached 的官邸附近集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SBU2VBRYWVONBJPIOYZHWWNX7U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者走向尹锡悦 impeached 的官邸，反映基站详细报道了1月3日无法执行的逮捕令事件，高桥功吉于2025年1月3日摄于韩国首尔，根据路透社高桥功吉报道。 © 路透社 Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="抗议者在尹锡悦 impeached 的官邸附近集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L62SS3YFT5ODNKGIMJ3C742NQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者走向尹锡悦 impeached 的官邸，反映基站详细报道了1月3日无法执行的逮捕令事件，高桥功吉于2025年1月3日摄于韩国首尔，根据路透社高桥功吉报道。 © 路透社 Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="警察和调查人员离开尹锡悦 impeached 的官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2HLNG7B32BPVRBFOXWNOQ2WBGE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察和调查人员离开尹锡悦 impeached 的官邸，反映2025年1月3日早晨无法执行的逮捕令事件，高桥功吉于2025年1月3日摄于韩国首尔，根据路透社高桥功吉报道。 © 路透社 Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尹锡悦 impeached 的律师尹阁宽在尹锡悦 impeached 的官邸外出现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/47R7HVHUT5LGDHZBPWNCGWCR74.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;尹锡悦 impeached 的律师尹阁宽在尹锡悦 impeached 的官邸外出现，其妻子尹冬泳处事，尹锡悦被法庭批准发布逮捕令，高桥功吉于2025年1月3日摄于韩国首尔，根据路透社高桥功吉报道。 © 路透社 Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="警察和调查人员离开尹锡悦 impeached 的官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CY7RJN5KBJOROG6JPBTO3DAAQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察和调查人员离开尹锡悦 impeached 的官邸，反映无法执行1月3日早晨发布逮捕令的事件，高桥功吉于2025年1月3日摄于韩国首尔，根据路透社高桥功吉报道。 © 路透社 Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="高官贪腐调查办公室成员在尹锡悦 impeached 的官邸外集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77F4R23ECBISZHKSIIOZV3EW4U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;高官贪腐调查办公室成员在尹锡悦 impeached 的官邸外集会，反映被批准的裁决2025年1月3日早晨禁止尹锡悦离开公寓的事件，高桥功吉于2025年1月3日摄于韩国首尔，根据路透社高桥功吉报道。 © 路透社 Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="车辆阻挡尹锡悦 impeached 官邸入口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMQ5OISBPZKKVN2DS5CCTDVSYE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;车辆阻挡尹锡悦 impeached 官邸入口，反映获批准的裁决2025年1月3日早晨禁止尹锡悦离开公寓的事件，高桥功吉于2025年1月3日摄于韩国首尔，根据韩联社报道。 © 路透社 Yonhap/via 路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="警察和调查人员离开尹锡悦 impeached 的官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WEYJVF7ALRJQFPRCRDAQVWU5FU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察和调查人员离开尹锡悦 impeached 的官邸，反映无法执行1月3日上午发布逮捕令的事件，高桥功吉于2025年1月3日摄于韩国首尔，根据路透社高桥功吉报道。 © 路透社 Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="警察在尹锡悦 impeached 的官邸外巡逻" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/267V2K5N4ROVNC6N66V42MEP2M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察在尹锡悦 impeached 的官邸外巡逻，反映获批准的裁决2025年1月3日早晨禁止尹锡悦离开公寓的事件，高桥功吉于2025年1月3日摄于韩国首尔，根据路透社高桥功吉报道。 © 路透社 Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="记者等候尹锡悦 impeached 到达高丽元智体育馆的高官贪腐调查办公室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EMBT6EQYC5NNZNGN3PLIVFQYBE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;记者在高丽元智体育馆的高官贪腐调查办公室等候尹锡悦 impeached 到达，高桥功吉于2025年1月3日摄于韩国首尔，根据路透社高桥功吉报道。 © 路透社 Kim Soo-hyeon&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="高官贪腐调查办公室车辆停在尹锡悦 impeached 官邸外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LLNM2K3ZGVPULELYLWVZTZHRCI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;高官贪腐调查办公室成员在尹锡悦 impeached 官邸外集会，反映获批准的裁决2025年1月3日早晨禁止尹锡悦离开公寓的事件，高桥功吉于2025年1月3日摄于韩国首尔，根据路透社高桥功吉报道。 © 路透社 Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="高官贪腐调查办公室成员进入尹锡悦 impeached 官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DWUYAD7DXVIYLBUGB7AKASO2CI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;高官贪腐调查办公室成员进入尹锡悦 impeached 官邸，反映被批准的裁决2025年1月3日早晨禁止尹锡悦离开公寓的事件，高桥功吉于2025年1月3日摄于韩国首尔，根据路透社高桥功吉报道。 © 路透社 Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="猜疑尹锡悦成员前往尹锡悦 impeached 官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AL3VYR24NNPJHGLWOXH6CV6KOQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;所谓的高官贪腐调查办公室车辆前往尹锡悦 impeached 官邸，反映被批准的裁决2025年1月3日早晨禁止尹锡悦离开公寓的事件，高桥功吉于2025年1月3日摄于韩国首尔，根据韩联社通过路透社报道。 © 路透社 Yonhap/via 路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尹锡悦 impeached 在首尔的总统官邸发表全国讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G3IAPNI7JNLLFALMF3PL6KQR6I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;尹锡悦 impeached 于2024年12月12日在首尔的总统官邸发表全国讲话，路透社/总统府/截图照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国法院发布对尹锡悦 impeached 的逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3DW3IJ5VY5JHNBNBYHQR7DSRUY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警方在尹锡悦 impeached 官邸外巡逻，支持者在支持尹锡悦的抗议活动，反映其因法庭批准逮捕令的审查已被阻止，高桥功吉于2025年1月2日摄于韩国首尔，根据路透社高桥功吉报道。 © 路透社 Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 21:30:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</guid></item></channel></rss>