<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 04:51:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭受袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所高安全级别监狱遭到同监犯袭击后，于Friday去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省（BC省）的猪场屠杀毒品成瘾者和妓女并处置其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀死了在温哥华附近其破旧地产上发现的部分遗体的六名女性而被判有罪。政府检察官在判处其终身监禁后放弃了20起额外谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务在一份声明中表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名犯罪者的案件对BC省乃至全国社区造成了毁灭性的影响。”矫正服务在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初皮克顿被捕前在温哥华市中心东区（Downtown Eastside）贫困且毒品泛滥的社区失踪的六十余名妇女中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗体或DNA在现场被找到，其中包括许多原住民女性，地点位于距温哥华市中心以东约25公里的波特科尔库姆兰（Port Coquitlam）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据当时报道，皮克顿声称自己无罪并被警方诬陷的书籍在几小时内出现在亚马逊上后就被撤下。在书中，这名连环杀手称自己无罪，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除此书，并向受害家庭致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件电视影像中的罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，该影像显示他在波特科尔库姆兰的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿于未定日期的一幅电视影像，显示他在波特科尔库姆兰的家中。 REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中遭遇自种族隔离结束以来最差成绩后，实力大损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中，约71%的选区结果显示，ANC的选票份额不到42%，相比2019年上次选举的57.5%，这一数字出现了显著下滑，首次在30年内未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对拉马福萨的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他一个小党派或若干小党派进行联合政府协议谈判或其他形式的议程安排，从而继续执政。这可能需要在政策上做出让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位从前的工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续担任职位，而分析师指出没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治学教授安东尼·伯勒说：“拉马福萨没有明确的继任者能够接替他的职务。”伯勒还撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中支持率最高的人，而ANC内部的派系斗争可能使其在反对拉马福萨方面遭遇复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此ANC仍未发表评论，但他的发言人表示，待周日正式初步结果公布时，他将发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在此前也遭受过挑战。2022年的一项调查报告发现，拉马福萨可能在其兽场的家具中藏有现金，并涉嫌不当行为，通过了“Farmgate”一词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，拉马福萨否认了有罪的说法，并在那一年赢得了ANC新的五年任期领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举，地方政府因失业率高企、犯罪率以及致命的电力短缺而对ANC表示不满，被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领导人，并承诺重塑政党形象，振兴经济，以纠正其前任雅各布·祖马任期中长达九年的问题和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年初成为国家元首时，最初的乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济依然停滞不前，顶级ANC官员仍然存在贪腐丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自其劲敌祖马，他支持新党派uMkhonto we Sizwe，并超越了预期，在包括祖马家乡夸祖鲁纳塔尔省的选民中对ANC的支持率造成了重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫加说：“雅各布·祖马设法将拉马福萨和ANC交了手。他知道ANC在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱。”“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败，然后期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上迟疑不决而受到批评，这与他作为工会领导人在1980年代的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们却赞扬他增强共识的能力，以及他在推动南非洲作为“全球南方”的代言人方面所发挥的作用，后者是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最有力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份关于以色列的种族灭绝诉讼，法官裁定以色列必须在格萨博物馆时刻止其军事行动。面对这些指控，以色列强烈否认并继续其在格萨博物馆的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨热衷于宣扬ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他未能为解决南非最大的挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在即将进行的选举之前，ANC在选举的最后一场集会上承诺“做得更好”，数千名支持者聚集在索韦托足球场前。许多人在他演讲尚未结束之前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
Soweto，2024年5月29日. 路透社/Oupa Nkosi
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获罪 verdict 后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第十八段含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约唐纳德·特朗普大厦内面对镜头，传达了一个适合他法律和政治斗争的信息：他已经做好战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在一名纽约陪审团认定他在2016年为让小报星静默而作虚假记录的34项罪名中被判有罪的前一天，这位共和党总统候选人列举了若干敌人和不满，言语愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审这次审判的法官胡安·梅尔尚为“卑鄙的”和“魔鬼”。他形容竞争对手、在11月5日选举中与他对立的民主党人乔·拜登为“美国历史上最差的总统”。他抨击了对他不利作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选活动捐款，并将其面临的挑战视为比他个人更大的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做是为了捍卫美国，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演说中常常充满幽默感，但这次演讲大部分时间都是压抑的。他在新闻发布会上只拿着一张小纸片。最后，他没有回答记者提问，便带着儿子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离镜头的地方，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者们同样抨击司法系统及其认为的任何触犯特朗普的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人均将对方视为国家威胁的竞争中，拜登团队将特朗普的言论作为新证据，证明他根本不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普关于个人不满的长篇累牍的演说，并对美国司法系统撒谎，任何观看的人都能得出一个结论：这个人不能担任美国总统。”拜登竞选团队的新闻主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是司法不公——周四为他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队称这是一个单日记录，这发生在使用共和党数字筹款平台WinRed的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款规模上落后于拜登，该竞选团队在周五尝试保持这一势头，向支持者发送了一系列令人担忧的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息这样叫嚣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，认为审判有缺陷、指控本不该提出，陪审团成员在民主党占多数的纽约曼哈顿地区存在偏见，而法官存在偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够快速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手便展开反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔对社交媒体平台上发表声明认可陪审团判决的全国共和大学生组织发表冷言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门……每个人都有一股……”拉齐维塔发帖道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州一位温和立场的前共和党州长拉里·霍根开火，霍根在判决前曾警告美国人“不要将火药泼到熊熊大火中，更多的党派争端是毒药。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚结束了你的竞选活动”，拉齐维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民进行的采访中，数人表示特朗普的判决使其对他的支持产生了犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背叛可能对其与拜登重赛产生负面影响，特别是考虑到特朗普在多个摇摆州的支持率几乎是微薄的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人士听起来像特朗普一样，称这次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，就是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这样对付他，那么任何人都不是安全的。”&lt;/p&gt;
  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约前总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约前总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持克制增加产量支出的承诺，这可能导致全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而可能减轻OPEC+本周需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命和先进技术与效率的突破推动了非OPEC成员国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，攀升至每日1293万桶，远远超过了政府年初预测的大约每日40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年加深了减产措施，部分原因是试图抵消美国和其他非OPEC产油国提高产量的影响。OPEC+总计减产为每日586万桶，占到全球需求的5.7%左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，将允许该组织将这些减产措施延展至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士于本周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+本周日会议中讨论供应政策之际，美国生产量的增加继续推动非OPEC+生产量的增长，但这一影响相较于2023年将不再那么显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测表明，美国原油供应量将在今年增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测，全球需求增长将超过非OPEC+集团产油国的供应增长220万桶/日，2024年将使对OPEC+原油的需求较2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月份的石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预测，全球需求增长将大幅降低至110万桶/日，并对OPEC原油需求没有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量今年迄今并无显著变化。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油行业人士和分析师表示，美国生产商今年不太可能像去年那样超出预期的增长，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和审慎的态度，”合同钻探公司Scandrill运营主管Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更多上升也令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，暂不升级其钻机，以更好地适应钻探增长放缓。该公司计划今年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，截至2024年，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有几年的大约100万桶/日的产量增长能力，但目前没有意愿以这样的速度增长，”S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商因投资者的压力，在增长方面的投资受到限制。在2010年代撒哈拉以南地区泥浆横行期间，无节制的投入推动了蓬勃的增长，但对页岩产业产生了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增加部分归因于私营生产商，他们正经历行业兼并浪潮。通过钻更长的井，以及在同时更多的井中进行压裂以提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近兼并浪潮仍在继续，但由于钻井和完井效率的持续改进，我们预计当前的油价将继续支撑美国整体原油产量的温和增长，”Texas Standard Oil公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超出北美市场。该公司第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是兼并活动的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点已转向资本纪律，导致反应方式有所不同，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，后者认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的原油和液体产量增长。EIA在3月表示，预计今年OPEC+的石油液体重产量将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一处由Oasis Petroleum拥有并位于Permian盆地内的页岩油田内的钻井作业控制室俯瞰图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一处由Oasis Petroleum拥有并位于Permian盆地内的钻井作业控制室俯瞰图，位于美国德克萨斯州的Wink附近。路透社/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在两年战争中的进一步介入。专家表示，这一步可以帮助缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌军使用美国武器打击俄境内的目标存在风险，担心这会引发直接对上拥有核武的俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与之前禁止向基辅供应高端武器的规定不谋而合，这些规定现在也已经瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员指出，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击他们的俄方武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这给了前线乌克兰士兵合法使用诸如高机动火箭炮系统（HIMARS）及其制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄方武装力量的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方在哈尔科夫地区扎稳脚跟前，迫使他们后退。”乌克兰国家安全研究院研究员米科拉·比利埃斯科夫表示，该研究院是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人手上将陷入被动，必须重新考虑他们在哈科夫地区的攻势战术。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军进行的安全视频会议上提出了乌军使用美国武器在哈尔科夫地区越境的思想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗发展了一项放宽限制的推荐意见，沙利文随后在5月15日向拜登汇报。这名官员表示，拜登同意允许乌克兰在俄罗斯领土上安全反击攻击他们的俄军。拜登政府此后一直在做最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁盟友采取此类行动，但当时他表示：“迄今仍未见任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国欧亚项目高级研究员劳埃德表示，俄罗斯一直利用拜登禁止打击俄境内的禁令作为在其哈科夫地区发动攻击的庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接置于边境对面，可以保持防空、电子战、指挥和控制等措施。”劳埃德表示。“这给了俄罗斯一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，劳埃德和其他专家认为，单凭这一决定短期内可能不会显著改变战线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这会大幅改变战线的位置，但如果这样做，将使俄罗斯更加难以继续这种跨境作战行动。”劳埃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向对哈科夫发动真正的威胁。”他指出。“为了这样做，必须将东部战场的部队撤空。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将武器射入俄罗斯领土，并于周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，据观察，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求在其在俄领土上的其他地区使用美国武器的能力，特别是在过去充满挑战的一年中，俄罗斯在战场上的态势逆转后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，呼吁美国批准深入俄境打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际问题研究协会前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的大转弯，但这是向前迈出的一步。”坎西安指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人士和政府官员将主张下一步：打击更广泛的区域目标——也许这些目标并不直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府尚未决定是否将政策扩大至允许在美国境外打击目标。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续进行我们一直在做的事情，即根据需要适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="俄导弹袭击哈科夫马克西莫夫卡村严重损毁的儿童和青少年体育骑马学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市附近马克西莫夫卡村，一架俄罗斯导弹袭击严重损毁了儿童和青少年体育骑马学校。路透社/瓦伦丁·奥吉瑞嫩科 / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登上周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争，开启新生活，&amp;rdquo; 拜登说。他目前在选举年承受着压力，需要终止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调停以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方未取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议在以色列长时间突袭拉法之后提出，并伴随着引发新压力的针对内塔尼亚胡政府的国内外批评，因为加沙地区有人员死亡且人质继续被囚禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，美国政府已授权谈判代表提出加沙停火协议，这是在拜登揭示停火计划后的表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党总统候选人特朗普前一天被认定犯有34项重罪，这突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，并不同于以往的提议，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，释放人质包括老年人和妇女，与数以百计的巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民可以返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆载满人道主义援助物资的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久解决敌对状态的条款。“停火将在谈判继续进行的情况下持续”，总统说，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动长期战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我知道在以色列有一些人不认同这个计划，他们要求战争无限期继续。一些人甚至在政府联合体内。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望持续多年战斗，人质对他们来说并不是优先事项。但尽管有来自各方的压力，我已经敦促以色列的领导层支持这份协议，&amp;rdquo; 拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;作为一个毕生致力于以色列的人，唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派出美国军队直接保卫以色列免遭伊朗袭击的人，我恳请大家退一步，认真考虑如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。&amp;rdquo; 拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议是因为战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在确实有一条通往危机尽头的道路。这是一份详尽的四页半协议，已经详尽地进行了谈判。现在摆在桌面上的是一项过程结束的游戏。&amp;rdquo; 该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体机构将拜登周五的讲话称为激进之举，并认为这是美国直接向以色列公众呼吁的结果。领先的一频道十二中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查者之前禁止刊登该提议的具体细节，主播达尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听取这一提议比去年的提议更有成功的可能性，奥斯汀大学历史和公共事务教授贾里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性虽非微不足道但相比之前已经降低了很多，&amp;rdquo; 苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“倾向于”批评以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望冲突停止，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造许多激励因素，&amp;rdquo; 苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一份人质提议是交换病弱、年长和受伤的人质，换取为期六周的停火，该停火可以延长以运送更多援助物资进入地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那份提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的全面结束冲突的要求而失败，随后以色列对南部加沙地区的拉法发动了更大规模的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人参战国政府称，如果以色列停止战争，哈马斯已经告诉调停者他们不会在持续的侵略行动中继续谈判，但愿意达成一份全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家因陷入人质困境而成为美国的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但未触及美国的红线，从而切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;巴勒斯坦人民在这场战争中经历了无尽的灾难，&amp;rdquo; 拜登在周五说。&amp;ldquo;我们所有人目睹了本星期初拉法灾难性火灾中的恐怖画面，火灾是由以色列对哈马斯的袭击引起的。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对该地区发起的军事行动以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯对南部以色列发动的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法的废墟中行走，拉法是加沙北部加沙地带的一个城镇，在以色列的军事进攻期间被摧毁。照片拍摄于2024年6月12日。路透社/法迪萨塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里重新担任停火协议的关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次在美以之间的调解中扮演关键角色，华盛顿试图结束与以色列的军事冲突，凭借数十年的经验，帮助达成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是对长期在其政治生涯中占据重要地位的什叶派穆斯林社区而言，伯里自九月以色列杀死了伊朗支持的哈桑·纳斯尔拉赫后被视作稳定因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中表示，黎巴嫩正在结束“这一最危险的时期”，呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家未来的繁荣带来稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为黎巴嫩内战期间什叶派阿马尔运动的领导人，伯里自1992年起担任议会议长，成为黎巴嫩政教体制中什叶派最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈桑·纳斯尔拉赫领导的 Hezbollah的新领导人尼克·卡瑟姆赞伯里为谈判者，称伯里是该组织的“大哥”。伯里在多次访问贝鲁特期间与美国特使阿莫斯·霍奇斯坦及其团队会面，试图促成休战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束Hezbollah与以色列最后一场大规模军事冲突时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩尚未选出总统，政府内阁也不完全具有权力，很难接触Hezbollah，因此伯里的作用尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当您现在来黎巴嫩，他就是唯一值得见的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在1985年帮助达成释放被什叶派激进分子劫持的人质的协议时首次引起全球关注，在黎巴嫩长达15年的内战期间，这些人质被劫持的美国航班机长是什叶派激进分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长与此后纳斯尔拉赫成为Hezbollah最高领导人的时间几乎重合，二人曾共同主导什叶派政治代表，以及国家的重要部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是Hezbollah值得信赖的合作伙伴，这使他非常关键，但也很明显，他能做的事情存在局限，这既受限于Hezbollah本身，也受限于伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里的阿马尔运动在其影响力范围内的地区遭受了以色列的炮火，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个迁居蒂宾的商人家庭，后随父母迁居黎巴嫩，大学期间即投身政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经处境艰难的什叶派社区许多人称赞伯里帮助改善了他们在教派体制中的地位，这一体制曾严重偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为职业律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德突然失踪后继承了运动的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战期间，伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织对抗了几乎所有主要内战派别，包括后来成为盟友的Hezbollah。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战之后，伯里的什叶派追随者纷纷进入政府机构和安全部队，他似乎与Hezbollah的政治步伐同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆的一份电报在2010年公开后，引发对伯里对Hezbollah真实态度的疑问，伯里予以否认，宣称纳斯尔拉赫“与我一样无私”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，随着哈马斯对以色列南部发动袭击，伯里达的阿马尔运动士兵与Hezbollah一起向以色列发射火箭，以示与加沙保持团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图阻止两国边境频繁的炮火并说服Hezbollah撤往叙利亚河以北，这条河距离边境北侧约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里向一位外国资深官员表示：“要让黎巴嫩河在边境南侧移动比要让Hezbollah北撤到黎巴嫩河以北更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为教派精英的一部分，该精英阶层在2019年导致黎巴嫩经济崩溃，当金融体系经历了几十年的腐败后纷纷破产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指责他在迟迟不召集议会会议选举总统，导致黎巴嫩政府中基督教岗位空缺两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的作用也令Hezbollah的政治对手不满，例如黎巴嫩基督教力量党，他们认为任何谈判都应由黎巴王国总统主持。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面（答辩未提供），2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿尔苏达尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像在贝鲁特的建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像在贝鲁特的一次纪念穆萨·阿萨尔德牧师失踪45周年的集会上，阿萨尔德牧师于1978年前往利比亚旅行后失踪，阿萨尔德牧师是建立阿马尔运动的创始人，2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/莫哈迈德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“再质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经流入一种新型平台，投资者可通过锁定其代币获得奖励。这种复杂方案的风险引起了分析师的警告，对用户和加密市场构成了潜在威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，反映了加密货币市场中投资者风险偏好增强的趋势。随着加密货币价格的上涨和交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年以来上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。今年2月，该公司通过美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，并在其平台上吸引了188亿美元的加密货币，这一数字较六个月前增长了近4400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了“重质押”，目的是扩展现有的加密货币“质押”惯例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，其中多个网络计算机相互检查和确认谁拥有哪些加密货币。这一过程涉及代币的所有者将他们的资产暂时锁定，作为验证过程的一部分。参与者在参与质押时暂时失去对代币即时访问权，但将获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，代表他们所质押的加密货币。重质押允许代币所有者将这些新代币用于不同的区块链平台，以期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险看法存在分歧，一些业内人士认为目前这项实践尚处于初级阶段，无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果用重质押所生成的新代币作为抵押品参与加密借贷市场中的借贷，可能会引发基于少量基础资产的无尽借贷循环。一旦所有参与者试图同时退出，这可能会导致整个加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品会被二次抵押的时候，这并不是理想的状况，它增加了一种新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于收益的吸引力仍然存在：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，分析师认为重质押可能回报更高，投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界的一个最新发展，在这个领域，加密货币持有者通过投资实验项目，期望在不售出的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出支付机制。用户通过平台期待未来的奖励或其他空投（Airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其新创建的代币，称为EIGEN，用户希望这个代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的快速增长主要是由于用户希望通过空投获得奖励，这“确实非常投机，这完全是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个非常风险的领域，”参与美国加密交易所Coinbase研究的David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在他们以预知的模式进行，即预期自己将来会获得奖励，但他们不知道会得到什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan在去年创立了EigenLayer。他是西雅图大学的一名前助理教授，并曾参与发起印度第一颗由学生设计的微卫星项目，详情在其学术网站上有所记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序进行连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台已出现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台代表客户在EigenLayer上重质押代币并生成代表重质押资产的新代币。这些代币可用于例如作为借贷做抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台目标是让用户选择在哪里质押代币并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能存在“隐藏风险”，如果重质押代币被用于加密借贷，可能在市场下跌期间引发强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，加密货币作为抵押品价值迅速下跌，导致Luna和Terra代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对此并不担心，指出重质押协议中的资金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密货币世界的损失会对更广泛的金融市场产生传染性影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，从重质押问题传染到传统金融市场没有任何实质性风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界与主流金融市场的联系越来越紧密，重质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密资产部门Zodia Custody已看到大量机构对质押的兴趣，但因其难以建立“纸面追踪”的资产去向和收益分配机制而不考虑重质押，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密资产部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重押部分资金，Kelp DAO称。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户优化加密资产，并期望“围绕重质押构建新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表数字货币比特币的形象插图。图片取自2024年3月9日在法国巴黎拍的这张插图。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表数字货币以太坊的插图。这个插图拍摄于2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更好地遏制流行病的全球协议的谈判预计将在2025年底前结束，如果可能的话，可能会提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国在过去两年中一直在就一项新的协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前和期间增加国际合作，这源于新冠疫情期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初计划在本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面存在分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国仍达成了一项平行协议，旨在更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》，其中包含一个名为“流行病紧急情况”的新类别，适用于最具有全球威胁的一些健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护本国人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险共享的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施追究各国责任，并加强措施，防止疫情暴发威胁到美国人民和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，旨在增强世界应对新病原体防御能力的变化是针对新冠大流行导致超过700万人死亡的情况制定的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世卫组织总部附近。路透社/德尼斯·巴拉比萨ULTS/File Photo/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔德·希门尼斯·巴乌姆赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女性总统，继承了她导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治遗产。奥夫拉多尔的受欢迎程度在这次选举中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门尼斯·巴乌姆，曾担任墨西哥城市长的气候科学家，根据墨西哥选举机构快速计票结果显示，赢得了58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在初步结果范围内有希望获得参众两院三分之二以上的多数席位，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索契特尔·加尔韦斯在初步结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为共和国200年来墨西哥的第一位女性总统，”希门尼斯·巴乌姆对欢呼支持者时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门尼斯·巴乌姆的胜利对墨西哥来说意义重大，这是一个以粗犷文化著称且天主教信徒众多的国家，长期以来这种文化为女性传统角色和价值观提供了社会基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门尼斯·巴乌姆成为美国、墨西哥或加拿大首位在全民选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃，希门尼斯·巴乌姆的支持者之一，在墨西哥最小的州塔拉斯卡拉说：“以前我们甚至不能投票，即使能投票也是按照丈夫的意愿投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我能亲身体验它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门尼斯·巴乌姆面临着复杂的局面。她必须在增加普及福利政策的同时解决巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者她的政府将保持财政纪律并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但很少具体阐述。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，已有38名竞选人被杀害，许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任内犯罪组织的影响力进一步扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布莱州的投票站发生了两名选民遇害的事件。奥夫拉多尔任期内，墨西哥超过18.5万人遭到谋杀，这在墨西哥现代史上任何其他任期都未发生过，尽管谋杀率已经有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务水平和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则希门尼斯·巴乌姆不太可能实现总体安全水平的重大提高，”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党也在墨西哥城市长选举中获得了初步胜利，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在大规模移民流动和毒品走私问题上的紧张谈判，尤其是在美国正在爆发芬太尼危机的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普发誓对中国制造的汽车施加100%的关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺问题、吸引制造商迁移以应对近岸外包趋势的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门尼斯·巴乌姆还将面临如何处理国家石油公司佩米克的新挑战，该公司的产量已经连续二十年下降，深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金投入无底洞而公司却从未盈利这一点是无法持续的，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉蒙斯说。“他们必须重新考虑佩米克的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维持了强势比索和低失业率，这些成就使他深受民众喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门尼斯·巴乌姆承诺扩大社会保障项目，但今年墨西哥预计将迎来大额赤字，并且中央银行预测2025年的经济增长仅为1.5%，这将使其任务更为艰巨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔始终试图将本次选举打造为对其政治议程的全民公决，并且敦促反对党认为希门尼斯·巴乌姆会成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”。然而，希门尼斯·巴乌姆保证将继续执行包括帮助墨西哥最贫困人群的许多政策在内的一系列政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希门尼斯·巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“一个独特的人物，他使我们的国家朝更好的方向转变”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，这种质疑源于对女性决策能力的歧视，并认为这是“极其不可思议的，人们不相信她将能够自主做决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会自主做出决定，我认为这在很大程度上是因为她是女性，”她补充道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>