<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 17:42:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300名成员中实际到会190人）于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场直播画面显示了这一情况。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。监狱当局表示，他在本月早些时候因狱中互殴导致受伤去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的一个猪场杀害并肢解了毒瘾者和卖淫女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而在其位简陋的房产附近被发现的部分遗骸而被判有罪，这些女性的遗骸被发现于温哥华市中心东点地区。政府检方指出，在他被判终身监禁后，否认了其额外指控的20起谋杀案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大刑事服务机构表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱中遭受袭击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区带来了毁灭性的影响，”该机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，在超过十年的时间里从温哥华市中心东点地区的贫困、毒品泛滥的社区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。33名受害者的遗骸或DNA被发现于皮克顿的位于温哥华市中心东侧25公里外的波特科库拉姆猪场，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的书籍在上市数小时内即被亚马逊下架。当时《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中称自己无罪并遭到警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊删除该书并致歉给受害者的家属。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视图像，该图像拍摄于不列颠哥伦比亚省波特科库拉姆的他家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视图像，该图像拍摄于不列颠哥伦比亚省波特科库拉姆的他家中。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而地位严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党以来最差的选举结果后，其地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举结果的71%，ANC的得票率低于42%，这是自 apartheid 结束以来首次跌破57.5%的选举结果。这显然不及多数票标准，也将在30年内首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果的打击意味着作为 Nelson Mandela 的前解放运动，ANC 必须与一个或多个较小政党谈判组建联合政府或其他形式的合作，以管理国家。政府可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层一名官员支持他留任，分析家指出，没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明显能够接替拉马福萨的统一候选人。”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政要中最受欢迎的，党内派系斗争可能会使任何反对他的企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前也曾面临威胁，2022年一份调查报告指出，他可能因藏匿于家具中的现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在这起被称作“Farmgate”的丑闻中有所不当行为，并在同年晚些时候赢得了新的五年ANC党领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举被认为是对ANC的最严峻考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨通过承诺重塑该党形象和振兴经济，当选ANC党领导人，在前任雅各布·祖玛九年丑闻、腐败和经济下滑时期之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他作为国家领导人于2018年上任后的最初一阵欣喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多之后，经济发展仍停滞不前，而高层ANC官员仍深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的宿敌祖玛，他支持的ANC派系新党Umkhonto we Sizwe表现超预期，大大削弱了ANC的支持基础，尤其是在KZN省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛设法将拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在KZN省很脆弱，”政治分析师Ralph Mathekga说。 “这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利后，一切照旧是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在最关键改革上犹豫不决而受到批评，这与他作为80年代工会领导人时展现的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他在建立共识方面的技能，以及他在推动南非作为“全球南方”的倡导者方面的作用，后者指的是低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，使法官们本月裁定以色列必须中止对加沙市拉法的军事打击。以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去的成就，但批评者指出，他没有提供很多新方案来解决南非面临的重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上承诺“做得更好”，面向成千上万的支持者在索韦托足球场的集会上。许多人在他完成演讲前就走出了会场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影机时，发表了一篇适合法律和政治斗争的讲话：他准备好了继续战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩饰口红钱支付而被定罪34项罪名后的一天，共和党总统候选人列出了他的对手和不满，言论愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称他的审判法官胡安·梅尔昌为“贪污犯”和“恶魔”。他描述乔·拜登，他11月5日大选中的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员，以及他所说的非法涌入美国的移民——这与他的竞选集会上的言论一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选捐款，将面临的困难塑造为超越他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中时常混入幽默，但这次主要都是消极的。此次新闻发布会上，特朗普只拿着一张小纸片。最后，他没有回答问题，与他的儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄影机，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也强烈攻击司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领先候选人相互描绘对方是国家威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望、失败的唐纳德·特朗普对自己个人怨恨喋喋不休，并关于美国司法系统的谎言，任何观看的人都得出一个清楚的结论：这个人不适合担任美国总统。”拜登竞选通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是不公正的——向他的竞选捐款600多万，特朗普团队表示这是单日最大记录。特朗普团队选用的WinRed平台是共和党数字募捐平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然在总额方面滞后于拜登，但特朗普的竞选团队试图保持攻势，发出一系列预警性筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后一条信息放大了另一条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都齐声支持前总统，宣称此次庭审有瑕疵，指控本不应提起，曼哈顿陪审团因民主党票源而被污染，且法官偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的批评不够迅速或猛烈时，特朗普的盟友和竞选助手就开始攻击.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔对一个全国性共和党学生组织的社会媒体帖子嗤之以鼻，该贴称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门，每个人都有一把……”拉西维塔发表了帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上针对马里兰州前温和派共和党州长、现任参议员竞选对手拉里·霍根进行了抨击，在陪审团做出判决前，他告诫美国人“不要更多党派性地为火添柴”。拉西维塔在X平台上回应：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州的共和党选民采访中，几人表示特朗普的定罪令他们在十一月的投票上考虑重新支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的脱离或改变立场可能损害他在与拜登的重赛中，特别是在多个摇摆州，特朗普以微弱优势领先的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分接受采访的共和党选民听起来像特朗普本人一样，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治性的，只是为了伤害他，让他尽可能地远离竞选活动。”来自佐治亚州梅里塔的62岁退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人这样做。绝没有人安全。”&lt;/p&gt;    

    &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中通过武器决策进一步介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国对两年来战争进一步介入的小而显著的一步，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这可能导致与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与其他美国对基辅供应高级武器的禁令相符，这些禁令在近期内也已逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定从周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。据美国官员透露，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这将允许前线的乌克兰士兵使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射装有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹等武器攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯在哈尔科夫地区巩固防御之前推动他们撤退，”乌克兰国立战略研究所的研究员莫基拉·比利斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战区调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于劣势，并需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席科克·布朗上将的视频会议上，乌方提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，沙利文在5月15日向拜登提交了这一建议。据该官员称，拜登同意乌克兰应当从俄罗斯安全地带反击攻击他们的俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在最终敲定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与《路透社》的一次采访中公开呼吁西方伙伴采取相应措施，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里德赖希·艾哈德研究所的高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发起攻击的规定，将其作为安全据点进行哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界只有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮沿边界安全布阵。它可以维持空防、电子战、指挥与控制部队的安全，”李说。“这可能赋予了他们一定程度的安全地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，单凭这一决定可能不会在短期内改变前线格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会显著改变前线的位置，但如果会使其更加难以让俄罗斯继续进行跨境作战，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的兵力来进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的战斗能力，无法从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说道。“为此，他们将需要在东线战区放弃部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几个月内寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是在俄罗斯在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，在华盛顿宣布政策变化后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯腹地的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西安认为，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，而是一步，”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的目標——也许这些目标不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表讲话时，并未明确表示拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区发起攻击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行我们一直在做的，即适时做出适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，摄影师维拉扬·奥基伦科拍摄的一张照片显示，在哈尔科夫市郊的马拉达尼里夫卡村，一家儿童和青年体育骑术学校的现场被俄罗斯导弹严重损毁。俄罗斯入侵乌克兰期间。路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司坚持节制开支以提高产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在未来一年的产量增长放缓，从而缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术效率的突破，美国一直是推动非OPEC产油国原油产量增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，从每日1183万桶增加到1293万桶，远超美国政府年初预计的125万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了原油减产的程度，部分原因是抵消了美国及其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+总共减产586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+会议讨论的知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂协议，计划将这些减产量延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将在周日会议上讨论供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但这种威胁远不及2023年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己的预测一致，即美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增幅将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，其预测值今年均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产国的产量增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求可能在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，并认为OPEC原油需求不会有明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从业务和分析师的观点来看，美国生产商似乎不太可能像2023年那样意外增加产量，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持非常保守和自律的态度。"&lt;br&gt;——Scandrill运营首席官保罗·莫斯沃德(Paul Mosvold)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人心怀惊讶的是，鉴于当前价格，钻机数量未能进一步增长。"&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地与较低的钻井增长相匹配。他计划于年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国油田钻机数量已降至496口，同比下滑13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"尽管近期出现了并购潮，但美国在未来几年仍具备年增100万桶/日的产能，当前并无促使产量以这一速度增长的意愿。"&lt;br&gt;——S&amp;P分析师周四发布的报告。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodities Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商限制增产支出，受到投资者的压力。&lt;br&gt;2010年代，无节制的支出促成了迅猛增长，但限于页岩部门的回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分得益于私营生产商，一些已经纳入新一轮并购潮中。&lt;br&gt;他们通过钻更长的井并压裂岩石，一次性从更多的井中产出更多石油从而增加了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“尽管近一轮并购潮继续进行，但预计当前油价将维持，这有助于支持美国总体油气生产温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进将保持支持。”&lt;br&gt;——德州石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森(Timothy Roberson)。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB等油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际市场收入增长18%，北美地区收入下降6%，部分原因是由于并购。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;随着近年来战略重心转向资本纪律，引发了不同的市场反应。"&lt;br&gt;——瑞银银行分析师乔万诺·斯坦诺(Carlo Giovanni Staunovo)。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计今年下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了接受美国的石油生产增长。"&lt;br&gt;——UBS的斯坦诺(Carlo Giovanni Staunovo)。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="正在控制室观察钻井平台运营楼层的Oasis Petroleum拥有的一处石油租赁区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink附近的Permian盆地Oasis Petroleum公司拥有的石油租赁区，控制室里可以看到钻井平台的运营楼层。路透社/尼克·奥克福/档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的情况下同意新一轮加沙停火，并呼吁哈马斯接受新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，也是让冲突后的新篇章开始的时候了，”拜登总统说道，他现在面临美国选举年的压力，希望结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国从中斡旋，企图安排以色列与哈马斯运动之间的停火谈判已经多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法数周的侵入之后提出的，而且以色列国内和国外政府因加沙死亡事件及人质持续被囚状态而施加的压力也在加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后向哈马斯提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人特朗普的共和党对手唐纳德·特朗普前一天被裁定犯有34项重罪，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登公布的这个新提议包含了三个阶段，而此前的提议有所不同，因为停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行互换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车带来人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。总统表示：“停火将继续进行，只要谈判继续。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限战争”的以色列人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们会要求战争无限期延续。其中有些人甚至是政府联盟的一部分，他们明确表示，他们希望占领加沙地带，希望持续战斗数年，而人质对他们来说不是首要任务。尽管面临各种压力，我敦促以色列的领导层支持这项协议，”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的政治家，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接防卫遭到伊朗袭击的以色列的总统，我请求你们退一步思考，如果这一刻失去会有什么后果。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议是因为其在战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在总共有一条通往危机结束的道路。这是一个详细且长达四页半的协议，”该官员说，“它在极其费力地进行谈判后被协商出了。现在摆在桌上的内容实际上是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其解读为直接向以色列民众呼吁。以色列主流电视台Channel 12中断了晚间新闻节目转播拜登的讲话，该国审查机构此前已禁止发布该提议的详细信息，主播达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯教育与公共事务教授杰里米·苏里表示，这个提议的成功几率比之前任何一个提议都大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯有能力对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然不等于没有，但远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众的看法正在“转向”不利于以色列，苏里说，这可能会促使以色列民众希望结束冲突，同时还受到拜登影响力的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统大力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求在换回为期六周停火同时允许更多援助进入加沙地带后释放生病、年老和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月初因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中达成永久停火最终瓦解，此前以色列还加强了对拉法南部城市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日，哈马斯表示已告知斡旋者，除非以色列停止战争，否则不会参与进一步的谈判，但准备好达成全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被困于哈马斯手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日发生在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但没有触及美国的红线以切断军事援助给以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战中，巴勒斯坦人民经历了真正的地狱，”拜登周五表示，“我们都在本周早些时候加沙拉法 township 恶劣火灾的影像中看到了……针对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列于10月7日对南部以色列发动的哈马斯袭击回应而打击加沙以来，已有超过36,280人丧生。据以色列官方统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担当关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重新担任黎巴嫩真主党和美国之间的重要沟通桥梁角色，华盛顿试图调解结束与以色列的战争，伯里利用数十年的经验，帮助完成了这一协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老人目前在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社区的巨大影响力。自伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯雷拉赫在今年9月被以色列杀害以来，伯里被认为是一个稳定的影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在“关闭历史性的时刻，这是黎巴嫩有史以来最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975至1990年的内战期间，担任什叶派阿马勒运动的领导人，声名鹊起。自1992年起，他担任议会发言人，这是什叶派在黎巴嫩宗派制度中最髙的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人卡斯麦勒·奈姆·卡萨姆支持伯里作为谈判代表，称他是“真主党的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在此期间多次访问贝鲁特，试图调解冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与1976年至1976年结束大黎巴嫩真主党和以色列之间主要战争时伯里所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅为部分权限，也难以直接接触被称为恐怖组织的真主党，他的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他就是国家。”一位在贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在真主党的什叶派武装劫持一架美国飞机期间，帮助谈判释放了39名在贝鲁特被扣押的美国人，随后他开始在国际上崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后他当选为议长，正值纳斯雷拉赫成为真主党的领导人。二人一起领导了“什叶派二人组”，指的是主导什叶派政治代表和国家大部分领域的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是与真主党牢固合作的伙伴，因此非常重要，但也有明确的限制，无论是因真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火还打中了伯里阿马勒运动影响力的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚的西塞罗县，其家族是来自图宾恩的移民商人。他青少年时期在黎巴嫩成长，并在大学时期便投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经地位低下的什叶派社区许多人称赞伯里帮助改善了他们在宗派体系中的地位，宗派体系中的许多特权向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名经过训练的律师，真主党创始人穆萨·萨德尔在1978年前往利比亚旅行失踪后，伯里接任阿马勒运动的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过伯里的军事升迁，阿马勒运动与几乎参与内战的所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者群集加入了国家机关和安全部门，他似乎与真主党紧跟一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一封电报引发对伯里对真主党真挚感情的质疑时，他在2010年宣布，纳斯雷拉赫“像是我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，为支持加沙地区抗击以色列哈马斯的行动，伯里的阿马勒斗士与真主党一起向以色列发射火箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图在以色列和黎巴嫩之间停止火力交换，并力劝真主党北撤至利塔尼河以北约30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“将利塔尼河南移至边界比推动真主党北撤更容易。”一位了解伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是造成2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，那时金融体系因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他未能召开议会会议选举总统，导致政府最高职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激发了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党的不满，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里（左）与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特。路透社/萨德尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像悬挂于贝鲁特的一栋建筑上，在穆萨·萨德勒清真寺举办的什叶派安拉文化的45周年纪念活动上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像悬挂于贝鲁特的一栋建筑上，在纪念什叶派安拉清真寺创办者穆萨·萨德勒先生45周年活动上。路透社/阿扎宜尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可以在这一平台质押代币并获得奖励，此举引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行的潮流，是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着市场价格上涨和交易员寻求收益，这种现象越发普遍。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。这个公司在今年二月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨加密部门获得了1亿美元的融资，并吸引了其平台188亿美元的加密货币——这一数字较半年前激增近4500倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人辛格拉姆·卡纳南（Sreeram Kannan）在接受路透社采访时解释，该公司发明重新质押是为拓展传统的加密货币质押（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机逐一检查并确认谁拥有哪种加密货币。在此过程中，拥有加密货币资产的所有者允许其资产被锁定以进行验证。持有人在此期间无法立即访问其资产，但可以得到相应的收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新的加密货币以代表其已质押的加密货币。重新质押则允许持有者将这些新代币用作质押，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险程度存在分歧，部分内幕人士认为这项实践还太新，不足以做出判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析人士和其他人士担心，如果代表重新质押的加密新代币在加密借贷市场上用作抵押品，则可能存在以少量原资产为基础进行无限循环借贷的风险，这可能导致所有参与者同时试图退出导致市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式之上再提供抵押品都不是很理想，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师称，重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一项最新进展，在此领域，加密货币持有者投资实验性方案，希望在无需出售的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是为了期待未来奖励或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer免费向使用该平台的用户提供其自创的新代币，名为“EIGEN”。用户希望这个代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在空投方面，Kaiko的麦卡锡表示，重新质押平台的快速增长是由寻求奖励的用户推动的，这“是非常非常投机的免费赚钱现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”加密交易平台Coinbase的研究负责人大卫·杜昂 （David Duong）说道。（注：Coinbase的股票代码为COIN.O）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就已经在行动了，（预期会获得奖励），但并不知道会是什么。”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan，曾经担任西雅图华盛顿大学助理教授，在前身是一家领导印度首个学生设计的小型卫星团队的一部分，创立了EigenLayer。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，旨在连接潜在质押者与需要质押资产的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台开始涌现，包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO，它们为客户代江的代币重新质押，生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可用于其他目的，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜昂表示，重新质押可能会带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷市场，那么在市场低迷期间可能会发生强制清算，导致更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密市场的大规模抛售部分是由于高风险借贷引起的，随着作为抵押品的加密代币价值迅速下降，导致了Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议本身。借贷协议错误地价格风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押没有太大的担忧，指出重新质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产来说是非常小的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示：“目前，我们并未看到重新质押问题范围广泛地对企业财务市场造成影响的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场正越来越与主流金融相连接，机构投资者也开始通过重新质押获得利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的金融机构渣打银行（Zodia Custody）已看到主要机构对质押产生了极大的兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian表示，重新质押“太深入”了，难以建立资产流向和奖励分配的“书面追踪记录”。 
&lt;p&gt;早前，野村（Nomura）的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为部分基金进行重新质押，但Laser Digital没有回复路透社评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，已为客户加密资产进行质押，并预期“一个围绕重新质押的新生态系统将出现。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图为在巴黎拍摄的比特币的插图，拍摄日期为2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图为2023年6月16日拍摄的以太坊的插图放在一张PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图//文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>