<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 17:36:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克一所最高安全级别监狱被另一位囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省温哥华地区的猪场谋杀毒品使用者和卖淫女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据说，他在温哥华附近一处破旧的财产上杀害了六名女性，其部分遗体在该处被发现。在皮克顿被判终身监禁后，政府检察官撤销了对其另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在狱中被袭击后于5月19日在魁北克监狱去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名来自温哥华市中心东部地区，一个贫穷且毒品泛滥的街区，在皮克顿于2002年初被捕之前十多年内相继失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场位于温哥华市中心以东约25公里处的波特科奎特兰，33具女性遗体或DNA被发现，多数受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在皮克顿所著的一本书出现几个小时后便将其下架。皮克顿在这本书中声称自己无罪，并指责警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊移除该书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的无日期文件电视截图，拍摄于皮克顿在波特科奎特兰的家中。路透社/环球电视/资料图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）政党选举结果最差的情况下，影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据已统计约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，相较于2019年上一次选举时的57.5%，这一数字出现了急剧下滑，并首次在过去30年内未获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是一个重大打击，导致作为纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC不得不与其他较小政党通过协商或合作协议来组建政府，可能需要妥协政策或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能会面对反对党和党内批评者要求其辞职的呼声，但ANC的一位高层官员仍支持他留任，并且分析家认为尚无明显的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尔说道，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三项民调显示拉马福萨在此次选举中的认可度最高，而ANC党内派系之争可能使反对他的任何努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，待全部初步结果公布时，他将在周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年之前也曾悬而未决，当时的一项调查报告指出，他可能在游戏农场家具中藏有金钱而有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然拉马福萨否认了“Farmgate”丑闻中的不法行为，但在该年晚些时候仍赢得了ANC五年任期的重新选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对失业率、犯罪率以及电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺重塑政党形象并振兴经济，这之前是他前任雅各布·祖马执政期间的九年里，ANC经历了丑闻和经济萧条。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年成为国家元首后，最初对他的乐观情绪很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍未复苏，ANC高层官员仍深陷丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选战中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马支持的新党“姆克什托我们西兹韦”表现出色，严重削弱了ANC的选民支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马打破了拉马福萨和ANC的棋局。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特格卡说。 “这是拉马福萨项目终结的时刻……不可能在选举失败后仍让一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其看似在关键改革上拖延不予推行，避免扩大与自己党内的分歧而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者仍然赞扬他在建立共识方面的技巧以及推动南非提升全球南方国家形象的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最响亮声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝指控，导致法官们裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列对此指控表示强烈否认并继续推进在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年中取得的成就，但批评者认为他未能为解决南非最严峻挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，面对成千上万的支持者在索韦托足球场的群众。许多人在他发言结束前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/奥佩·诺基思&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于如何更有效地应对传染病的全球协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项可能在疫情前和期间增加合作的协议进行谈判，这一需求在COVID-19期间被公认为失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一个平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规定——国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“大流行紧急情况”类别，用于描述最具威胁的全球公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特雷西斯·阿丹诺·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的这些历史性决定表明，各个成员国共同希望保护自己的人民以及全球人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克萨比克刘某周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施确保各国承担责任，并加强措施以防止疫情威胁到美国人及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，更新全球卫生规则的改变旨在为COVID-19导致超700万人死亡后的世界提供防御，应对新的病原体。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部近处的世界卫生组织徽标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织（WHO）徽标。路透社/迪尼斯·巴拉靴斯/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像头时，宣示了一场适应其法律与政治斗争的信息：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影女星静默费而被判34项罪名有罪的一天后，这位共和党总统候选人列出了一系列对手和怨怼，言辞愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审其案件的正义局法官胡安·梅伦“不义”且“恶魔”。他称其在11月5日选举中的对手、民主党人乔·拜登为“历史上最差的总统”。他抨击那些作证反对他的证人、弹劾他的国会议员，以及声称非法流入的移民（这与他在集会上的言论相呼应）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐钱，将其面临的挑战视为超越他个人的更大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲中夹杂着的幽默较少，更多的是忧郁情绪。特朗普在新闻发布会上只拿着一页左右的简要笔记。演讲结束时，他没有回答问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在媒体和捐款呼吁中，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两首位候选人皆将彼此描绘为国家威胁的角逐中，拜登竞选团队将特朗普的言论视作进一步的证据，表明特朗普没有资格出任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了总统唐纳德·特朗普的混乱、绝望和自怨自艾。他大肆诋毁美国司法系统，结果显而易见：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是司法不公——周四在众筹平台为他募集了3480万美元的捐款。这是特朗普在共和党平台WinRed上单日募集最多的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管整体筹款额落后于拜登，但特朗普竞选团队试图在周五保持这个势头，通过一系列警告性短信向支持者发出募捐号召。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在新闻发布会后的另一条短信宣告：“我将永不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统这边，声称审判有缺陷，指控本不该提起，纽约曼哈顿地区的陪审团被污染且主审法官偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够迅速和强烈时，特朗普的支持者和竞选助手则奋起反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选伙伴克里斯·拉克里斯蒂塔嘲讽了一个社交媒体平台X上的全国性共和党团体，该团针对陪审团裁决发表了文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人有……”拉克里斯蒂塔在X平台上发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同时对一位警示美国人避免“浇油添火”的共和党温和派前州长拉里·霍根进行了攻击，在X平台上回应“你已经结束了自己的竞选”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民的采访中，多数受访者表示特朗普的判决让他们已在重新考虑是否会在11月支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背叛可能会因特朗普在多场摇摆州的微弱优势对他这次与拜登的对决产生不利影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来与特朗普如出一辙，称该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全都是政治性行为，意在破坏他，让他尽可能多地无法饰演竞选角色。”来自佐治亚州玛丽塔市、今年62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他下手，就能做到对任何人。”完全没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德米德（资料图片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商维持控制支出以提高产量的承诺，这可能会使全球最大的石油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在本周末扩大供应削减的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在美国页岩油革命和技术创新效率提高的推动下，成为非OPEC产油国中全球石油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年部分是因为美国及其他非OPEC产油国产量的增加而扩大了供应削减。OPEC+总共削减了586万桶/日的供应，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该组织将部分削减措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日会议考虑供应政策，美国产油量的增加继续推动非OPEC+产量增长，但威胁将低于2023年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应将在今年增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，所有的人今年的预测都低于去年的实际数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，比OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长高出大约100万桶/日。这一增长将意味着美国页岩油的需求量与去年相比，预计会增长约90万桶/日，OPEC+的月度石油市场报告5月版中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年初至今，整体美国原油产量变化不大。四月份，美国原油产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能再次像2023年那样超出预期，尽管油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，虽然当前价格，钻井数量迄今尚未增加更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司保持资本支出持平，并推迟升级钻机，以最好地与较低的钻井增长相匹配。计划年底前运营12台钻机，并将在明年初重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国的钻井数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在周四的报告中表示：“美国有能力在未来数年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以那种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商因在野生页岩开采产业的过度投入未能带来回报而受到投资者的压力，限制了他们的增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归功于私人生产商，其中一些正在被合并浪潮笼罩，通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间从更多的井中产出更多石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，但我预计当前的油价将持续支持美国整体石油生产增长，并且随着钻井和完井效率的不断改进，这一增长将是温和的，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略的重点转向了资本的自律，这就产生了不同的反应，”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃说道，他认为OPEC+会延长其自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家预计今年仍将引领石油和液体生产增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，根据3月份美国能源信息署的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长，”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="钻井平台上操作间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台操作室俯瞰位于美国得克萨斯州温克的诺瓦石油公司租赁区块。2018年8月22日，路透社/尼克·奥克福德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深度介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登政府对这场始于两年半前的战争所采取的又一小而重要的干预措施，专家认为这有助于缓解俄罗斯跨边界在赫尔松方向的进攻态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在巨大风险，担心这可能会引发与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也套合了之前美国禁止向乌克兰提供更高端武器的一系列禁令，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四开始生效，纯粹针对赫尔松地区的战斗。美国官员表示，乌克兰现在可以使用美国提供的武器回击来自边境的俄方进攻或准备进攻的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将允许乌克兰的前线部队使用诸如美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射器和导向多管火箭系统（GMLRS）导弹等武器，越过边境对俄方目标进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线，并可能创造条件，让乌克兰军队能够在对方在赫尔松地区扎下阵营之前将其迫退。”乌克兰国立战略研究机构研究学者Niko Bielieskov表示，该机构位于基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员Philip Ingram指出，拜登的决定将减少乌克兰在东顿巴斯关键战区调动部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势，不得不重新考虑其在赫尔松地区进攻中的战术。”Ingram说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定最终在数周前形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，乌方于5月13日在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及参联会主席C.Q. Brown提出了使用美国武器在赫尔松地区反击的要求，该官员要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown商定了松绑禁令的建议，Sullivan于5月15日将此建议呈报给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在相对安全的俄境内反击俄罗斯军队的请求，拜登政府自那时起一直在完善最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy于5月20日在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取类似举措，但他当时表示：“目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目资深学者Rob Lee指出，由于美国禁止打击俄罗斯境内目标，俄罗斯一直以这种为据点发起对赫尔松地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边界对面，保持防空、电子战、指挥控制等设施，从而获得一定安全庇护。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定可能短期内不会改变战线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定对前线战局的重大调整作用不大，但会使得俄罗斯更难以继续进行类似跨境作战。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯在赫尔松地区缺乏足够的军队来发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺少足够的战斗能力来从东北方向威胁赫尔松，这需要他们大幅削弱东线的军队。”Ingram说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到核战争的高风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，Zelenskiy在接受《卫报》采访时引用了华盛顿宣布政策转变的消息，呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心高级研究员Mark Cancian表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变，但是一次进步。”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府内部的官员将争取下一步：打击更大范围的目标——不仅仅是直接威胁赫尔松的俄方目标，而是其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken在周五参加的布拉格活动上表示，他目前无法确认拜登政府是否可以扩大政策范围，允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续像目前这样，必要时进行调整和适应。”Blinken说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一次俄罗斯导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防人员正在位于乌赫梅尔卡村的儿童和青年马术学校火灾现场工作，该学校在俄罗斯攻击乌克兰的行动中受到严重破坏，事件发生在2024年5月30日，乌克兰赫尔松。路透社/瓦伦京·奥吉尔内科/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”拜登说，他正面临选举年结束加沙冲突的压力，自8个月前冲突爆发以来，他承受着这种压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的安排以加沙战争中的以色列与哈马斯激进运动停火的谈判已多次陷入僵局，双方相互指责对方妨碍了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法进行袭击后提出的，同时，以色列国内和国外对内坦雅胡政府因加沙死亡事件和人质持续被俘的新的压力也在不断增大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内坦雅胡办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出了一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪的前一天，鲜明地突显了两人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与以往的提议不同的是，在整个三个阶段的谈判过程中，停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙人口密集区，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“停火仍将持续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这一计划。他们将呼吁战争无限期持续。其中一些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说不是当务之急。然而，我敦促以色列领导人即使面对各种压力，也要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到我一生对以色列的承诺，作为唯一一位在战争中访问以色列的美国总统，以及我刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击，我要求你们退后一步，思考如果失去这个时刻会发生什么。”他补充道，“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉记者，以色列能够提出新的提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机终点的路线图。这是一份详细到4.5页的协议，再次经过了长时间的谈判。摆在桌面上的是处理这个过程的最终步骤。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体描述拜登周五的讲话为戏剧性的，认定这是他直接向以色列民众呼吁的尝试。12频道当天晚间新闻节目中断，转播了拜登的讲话。以色列审查员此前已禁止公布损害提议条款的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，这项提议比以前的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯在以色列发动任何严重攻击或恐怖袭击的可能性不大，但不再像过去那么高。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，全球公众舆论“越来越反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人民想要停止战争，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一件事时，他可以创造很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议包括，在谈判期间释放加沙的患病、年老和受伤人质，换取为期六周的停火，该停火可以延长，以便运送更多援助进入该区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月较早时，这一提议分崩离析，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中对战争的永久结束的要求，并加大了对拉法南部城市的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已告诉调解人称，如果以色列停止战争，他们将不会参加在持续军事行动期间的进一步谈判，但他们现在准备签订一项“全面协议”，包括释放人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个有公民被哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但未触及美国禁止军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了拉法本周初发生的致命火灾的可怕画面，随后以色列对哈马斯发起了袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列9月7日对南部以色列的哈马斯袭击以来，已有超过3.6万2800人在加沙遇难。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希埃亚布姆以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢尔巴乌姆以压倒性的胜利成为墨西哥首位女性总统，她继承了其导师兼前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的支持者在贫困人口中的声望推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢尔巴乌姆&lt;/a&gt;，气候科学家兼前墨西哥城市长，据墨西哥选举委员会快速初步统计，获得58.3%至60.7%的选票支持。这将是墨西哥民主史上最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中也有望获得三分之二的多数席位，这将使联盟能够无需反对党的支持就通过宪法修正案，根据选举委员会给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索西特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认落败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次成为墨西哥第一夫人总统，”谢尔巴乌姆在热情的欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尔巴乌姆的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑，这是一个以 macho 文化著称的国家，同时也是世界上第二大天主教人口的国家。多年来，这一文化及天主教信仰更加传统地塑造了女性的角色和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尔巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大第一次通过民选当选的一位女总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的谢尔巴乌姆支持者埃德尔米拉·蒙蒂埃在墨西哥最小的州特拉斯卡拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此之前，我们甚至无法投票，后来即使可以了，也得听从丈夫的建议才去投票。感谢上帝，这些已经改变了，而我能体验这一切真是太幸运了，”蒙蒂埃补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尔巴乌姆面临着复杂的道路。她需平衡增加公众福利政策的承诺，同时还要应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举初步计票结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将秉持财政责任心，并尊重中央银行的独立权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但提供的细节很少。此次选举是墨西哥有史以来最暴力的一次，已有38位候选人遭到杀害。许多分析人士认为，奥夫拉多尔在任期内，犯罪组织壮大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举还出现了在普埃布拉州选站发生两人死亡的情况。奥夫拉多尔任期内谋杀者超过18.5万人，创下墨西哥现代史上任期内最高记录，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务和减少有罪不罚方面增加前所未有的投资，否则谢尔巴乌姆不太可能在整体安全水平上取得显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长的选举中获胜，根据初步计票结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统的挑战包括与美国之间的棘手谈判，由于大量美国移民正经由墨西哥前往美国，这带来了巨大的人员流动问题，以及在美芬太尼疫情肆虐的情况下，涉及毒品走私的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对从墨西哥制造的中国车征收100%关税，并声称将动员特种部队与贩毒集团作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁移，这符合将供应链靠近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尔巴乌姆还需要处理墨西哥石油巨头佩梅克斯面临的困境，该企业在过去二十年中石油产量下降，并积累了巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不只是公共资金的无底洞问题。该公司从未盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，货币和低失业率水平保持稳定，这些成就使他在墨西哥广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尔巴乌姆承诺扩大福利计划，但预计由于墨西哥今年将面临巨额赤字，以及中央银行预期到2025年经济增长仅为1.5%，实现这一目标不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举变成对自己政治议程的公投，这一行为延续到竞选过程中。谢尔巴乌姆虽然承诺继续奥夫拉多尔的一些政策，包括那些对墨西哥最贫困人口受益的政策，但仍被反对党指责她是奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，谢尔巴乌姆感谢奥夫拉多尔为“改善我们国家的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评是基于性别歧视。“难以置信人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这一点与她是女性有关，”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密货币“重新staking”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密资产已转入一种新型平台，在该平台上投资者需锁定其代币以换取奖励，这引发了业内分析人士对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”日益盛行，标志着加密货币市场风险偏好的增加。随着价格飙升和交易者追逐收益，比特币——作为最大的加密货币——接近历史新高，而第二大以太币的年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资基金安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上已吸引188亿美元的加密资产，而六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押概念，以扩大传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中的许多计算机对持有哪类加密货币进行检查和确认。为此，持有加密货币代币的所有者如以太币允许其资产在验证过程中被锁定。参与者将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些稳固质押平台还会给予用户新创建的加密货币以代表其已质押的加密货币。再质押则允许代币持有者将这些新创建的代币再质押到不同的区块链应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对再质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为目前还无法确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果再质押代币作为抵押品用于加密金融市场的大规模借贷，可能会形成基于有限底层资产的循环借贷。如果所有参与者同时试图退出，这些循环借贷可能会使更广泛的加密市场陷入不稳定情形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在抵押品上的抵押品时，情况并不理想，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益率：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%的范围内，分析师表示，再质押的收益率可能会更高，因为投资者可以在多个地方获得多份收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）的最新进展，加密货币持有者会投资实验性方案以期在不卖出资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户正在以期待未来奖励或所谓的“空投”奖励加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的人发放其新创建的代币，用户希望这种叫做“EIGEN”的代币未来能有所值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长很大程度上是受到用户寻求空投代币的驱动，称之为“极其投机性的事物，这是免费赚钱的事”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个过程是防范性的，目前用户期望获得某种奖励，但他们不知道具体会获得什么。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan——曾是西雅图华盛顿大学助理教授以及以印度首个学生设计的微卫星项目的团队成员——创立了EigenLayer。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一种验证服务的交易平台，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO纷纷涌现，这些平台受EigenLayer委托为客户提供代币再质押服务，并生成新代币以代表再质押资产，这些代币可以在其他地方使用，例如用作借贷抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户可以选择将代币质押在哪里，并促进新区块链服务的成长，而不鼓励更多基于加密货币借贷的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式合作关系……这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密交易所Coinbase的Duong指出，再质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果再质押代币用于加密借贷，可能会在市场下行期间导致强制变现和更大的价格波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场抛售事件加剧了高风险借贷问题，由于代币作为抵押品的价值迅速丧失，加密借贷平台Celsius类似银行的高风险投资组合瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议并未恰当地定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押表示担忧，认为再质押协议中的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业而言规模较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再质押问题对传统金融市场产生实质性风险传染。”S&amp;amp;P全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，并开始吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的Standard Chartered的Zodia Custody部门看到了显著的机构对质押的兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为再质押超过了一步，因为难以建立一份明确的“纸面记录”以证明资产的走向和奖励的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作再质押部分资金，Kelp DAO称，这一合作伙伴关系发生在今年四月份的博客中。Laser Digital没有对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其为客户资产进行质押并预期“一个围绕再质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;img alt="Illustration of a cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. Photograph by Benoit Tessier / Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Illustration of a cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Photograph by Dado Ruvic / Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>