<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 03:44:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会（300名议员中有190人参与）于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的 Martial Law（戒严令）。现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期：2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。罪犯在本月早些时候在一所最高安全级别监狱中被另一名囚犯袭击后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（卑诗省）皮克林牧场杀害毒瘾者和卖淫女，并在猪场分割她们遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭裁定皮克顿杀害了六名女性，她们的部分遗体在靠近 Vancouver 的简陋物业中被发现。由于他在受审后被判终身监禁，加拿大政府检方随后放弃了对皮克顿另20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被同狱囚犯袭击后死亡，在魁北克州监狱服刑期间，袭击后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这一罪犯的案件对卑诗省及全国范围内的一些社区产生了毁灭性的影响，“服务部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有一百多名女性在 Vancouver 的东端（唐人街）贫困地区失踪长达十余年，直至2002年初皮克顿被捕。在皮克林附近，找到33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有报道称，皮克顿的一本自传在亚马逊上架后不久即被下架。据报道，在这本书中，连环杀手声称自己是清白的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，他的审判从新威士敏斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，这是在皮克林家拍摄的一张未标注日期的电视照片。来源：路透社/加拿大全球电视网/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对摄像机镜头，传达出既适合其法律斗争也适合其政治战役的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团宣布他因伪造文件以掩盖向色情女星支付封口费而被判34项罪名的前一天，共和党总统候选人愤愤不平、絮絮叨叨地罗列了一系列对手和怨言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔 chan为“腐败”和“恶魔”。他将民主党人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证指证他的人、投票弹劾他的国会议员，并再次在竞选集会上指责非法入境的移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，并将他面临的问题视为超越个人范畴的挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这次演讲大部分基调阴郁。他只在新闻发布会上拿出一张小纸条，最后他没有回答问题就回到演讲台的另一边与儿子埃里克·特朗普一起离开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在摄像机镜头之外，通过募捐信息和社交媒体，前总统的支持者也抨击司法系统，并反驳任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一场两位主要竞选人相互构陷的赛跑中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步佐证，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普一个困惑、绝望和失败的自我控诉，信息空洞地谈论自身和撒谎美国司法系统，在观看的人们心中留下一个明显的结论：这个人不能担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的支持者——这些大多数认为纽约的裁决是对正义的践踏——在他的竞选活动中于周四收到了3480万美元的捐款，特朗普团队报告说这是一天内的破纪录数字。这是共和党数字募捐平台WinRed上的单一记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于拜登在总体募款上处于领先地位，该竞选活动试图保持节奏，在周五发送了一系列令人担忧的募捐信息给支持者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后一条又出现了另一条消息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，质疑审判的公正性，指控不应提出这些指控，曼哈顿的陪审团成员存在偏见且法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于一些共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手选择了攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉基维塔对一个社交媒体平台X上发文的全国大学生共和团小组进行嘲笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一个。”拉基维塔在网上发帖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他也在社交媒体X上针对前马里兰州温和派共和党州长兰尼·霍根进行了反击，霍根审判前曾警告美国人“不要用更多的党派冲突加剧火势。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉基维塔在X上回应说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等战场州对共和党选民的采访中，数人表示特朗普的判决使他们重新考量以11月是否继续支持他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些倒戈可能会损害他在与拜登的重赛中的选情，尤其是鉴于特朗普在多个关键摇摆州仅以微弱优势领先。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，大多数接受采访的共和党人听起来像特朗普本人一样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一切都是政治斗争，就是想伤害他并尽可能让他远离竞选活动。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说，克莱顿来自佐治亚州马里埃塔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能对他这样，他们也能对任何人这样。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）之后，将难以挽回败局，这是ANC自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站公布的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字较2019年上次大选中的57.5%大幅下滑，也首次未能超过半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为 Nelson Mandela 的解放运动组织者，ANC 将不得不与其他小型政党谈判结盟或其他形式的合作，以便继续执政。这可能要求ANC做出政策让步，或者放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖转变为商业大亨的拉马福萨很可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但一位ANC高层官员支持他继续留任，分析人士认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的可以接替拉马福萨的统一候选人，”在开普顿大学担任政治学教授的安东尼·巴特勒说道。巴特勒曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月民意调查显示，拉马福萨在此次大选中的政治声望最高，党内派系斗争可能使任何反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他计划在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前已经悬而未决，2022年当调查组报告称他可能因游戏中家具夹藏赃款的丑闻而违规时更是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认受到指控，并将该丑闻称为“Farmgate”之后，赢得了一项新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC自1994年种族隔离结束以来面临的最大挑战，原因是民众因失业、犯罪和电网崩溃等危机而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺将重塑ANC的形象，并提振经济发展，背景是他的前任雅各布·祖马执政期间政治丑闻频发和经济持续下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年成为国家元首时，民众初始的欣喜并未持续很久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍停滞不前，TOP ANC官员仍被各种丑闻缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马，他支持新党“反攻素”在本次选举中表现出色，严重削弱了ANC的选票，尤其是在祖马老家夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住了。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省容易受到攻击，”政治分析师拉尔夫·马特捷加说。“这对拉马福萨的事业已经造成终结……你不能在选举失败后还指望继续一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在关键改革上的犹豫不决，未加剧党内分歧而受到批评，而这与他作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称，他善于寻求共识，并在推动南非作为低收入和中等收入国家“全球南方”的代表方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最著名的疫情发声者之一，他呼吁将疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起一项对以色列的种族灭绝案，法官本月裁决，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。对此，以色列强烈否认指控，并继续对拉法进行进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨力图强调过去30年ANC的成功，但批评者认为，他对解决南非最大挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，面对数千名支持者的聚集，但许多人在他还没有完成演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在颇陀索足球场投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，颇陀索。路透社/欧帕·诺基斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着双方两年冲突的进一步升级。专家认为，这一步骤有助于遏制俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险太高。他们担心乌克兰的可能攻击会触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一禁令与美国之前对提供给基辅的高精尖武器的其他限制不符，这些限制已陆续取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本月四日起生效，是为了针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界附近攻击或策划攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据专家称，这为乌克兰前线士兵使用美国提供的高机动Artillery火箭系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其它武器，提供了许可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件迫使俄罗斯军队在他们扎营之前从哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国家安全研究院的研究员尼科拉·比莱尔斯基夫博士说。该机构是基辅官方智库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调集部队的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将在后防御态势中，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策进程可以追溯至几周前。一名不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，乌方在白宫国家安全顾问杰克·萨利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·Q·布劳恩的视频会议上提出了这一请求。萨利文在5月15日向拜登汇报了这一建议，拜登同意乌方可从俄罗斯境内打击侵犯他们领土的俄罗斯军队。随后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次与路透社的采访中公开呼吁乌克兰的盟友采取这种步骤，但当时表示：“到目前为止，还没有看到积极的变化。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧亚研究机构高级研究员罗伯特·李称，俄罗斯一直利用拜登禁止对俄罗斯领土内目标进行打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区安全发动袭击的场所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮保留在边界对面，可以保留在防空、电子战、指挥与控制等方面，它可能拥有某种程度的安全空间，”李说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，李以及其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变战线局势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一决策几乎不会大幅改变战线，但会使得俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”李说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯部队不足以对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部产生足够的作战力量来真正威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，他们将不得不空出东部战场的部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区的使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在过去艰难的一年中在战场上取得主动权之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心的前国防部官员马克·坎西安称，拜登的行动仅仅是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性转变，但它是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争论下一步：打击更广泛的靶标——可能是对哈尔科夫威胁不大的俄罗斯境内其它地区的靶标，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大其政策允许打击俄罗斯境内其它地区，尚不清楚。但他也没有予以排除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“向前看，我们将继续本着必须适应和调整的原则前进，”布林肯说道。&lt;/p&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫周边地区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹攻击乌克兰的村落在乌哈尔科夫附近遭受严重损坏的青年人体育骑校的现场工作。2024年5月30日，乌克兰。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科 图片。 类似路透社署名&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长 Meanwhile, 欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守降低支出以增加产量的承诺，这将为2024年的国内市场生产增长放缓奠定基础，这可能会缓解OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，由于页岩油气革命以及技术革新和生产效率的提升，美国在非OPEC国家中推动了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟国（OPEC+）去年加深了减产幅度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，计划将其减产协议延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周日OPEC+会议中，美国产量增加继续推动非OPEC+国家的产量增长，但不像2023年那样成为主要威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测表明，美国原油供应今年预计将增加约27万桶/日。这与OPEC对其美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球石油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日，表明2024年OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球石油需求增长将显著放缓至110万桶/日，OPEC原油需求量不会有明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士表示，即使油价接近每桶80美元，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德说道。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管当前价格处于高位，钻井队数量未能明显上升。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;他的公司计划将资本支出维持不变，并推迟对钻井设备的升级，以最符合钻井增长放缓的趋势。年底前将运营12台钻井设备，并在明年略微增加。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;据贝克·厄尔霍斯数据，美国石油钻井数量已降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国有潜力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前尚无意以这个速度扩张。”标准普尔分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因不受控制的支出虽然推动了页岩油气的快速发展，但也限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;近年来预期高出的产量部分归功于私人生产商，其中一些现在正被兼并潮席卷。他们通过钻更长的井和压裂岩石来实现多井同时产油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管近期有兼并潮，但鉴于钻井和完井效率不断改进，我预期目前的油价将继续支撑美国整体石油产量的适度增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;石油服务公司，如SLB，预计今年国际市场增长将超过北美。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于兼并。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来的战略重点发生了转变，资本纪律更为明显，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。EIA预计今年OPEC+石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会接受美国石油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="运营控制室内的钻井平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;运营控制室内的钻井平台。图片拍摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州Permian盆地附近的Wink，由Oasis Petroleum拥有。图/路透社/尼克·奥克斯福德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里继续作为黎巴嫩真主党与美国之间的关键沟通人角色，华盛顿希望通过他调解与以色列的战争，利用数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一系列事件进一步凸显86岁的伯里在黎巴嫩的影响力，特别是在黎巴嫩什叶派穆斯林社区中，他在过去几十年中扮演着举足轻重的角色。自今年9月以色列在贝鲁特空袭杀死伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯尔拉格后，他更被视为保持国家稳定的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中向黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正处于历史上最危险的时刻，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动的负责人崭露头角，并自1992年以来一直担任议会议长，这是黎巴嫩这一宗派体制下什叶派人的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人希克姆·卡塞姆认可伯里作为调解人的角色，称他是真主党的“哥哥”。美国特使阿莫·霍奇斯在多次访问贝鲁特期间，反复与伯里会面，以期促成止战协议。这一协议正值加沙战争和9月的冲突升级时达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一情况类似于2006年，当时伯里帮助促使结束了真主党与以色列的最后一次大规模战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的角色尤为重要，因为当时黎巴嫩总统职位空缺，内阁只有部分权威，极少途径可以接触到真主党，而真主党在全世界范围内被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官表示：“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一一个值得会面的人，他几乎就是整个国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里因成功协助释放被囚禁在贝鲁特的39名美国人而获得国际瞩目，当时这些人被什叶派激进分子劫持了美国的一架飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里被选为议长，这与纳斯尔拉格的真主党崛起成为领导力量的时间点相吻合。他们共同带领了所谓的“什叶派二人组”，指的是主导什叶派政治代表和国家大部分领域的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常与伯里接触的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这让他变得非常重要，但他的行动也受到真主党或伊朗立场的明确限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿马尔运动影响力所在的地区，包括特里亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生在利比里亚，其家族是来自塔比宁的移民商人。他在黎巴嫩长大，并在大学期间积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经备受压榨的什叶派社区许多人都称赞伯里帮助改善了他们的地位。在一个基督教和逊尼派穆斯林享有更多特权的宗派制度中，他们已经开始获得更好的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一位受过法律训练的人，他接替了阿马尔运动创建者穆萨·萨德之后的领导权。伯里推动了阿马尔的军事崛起，该组织作战对阵包括真主党在内的几乎所有在内战中的主要党派，后来真主党成为其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入政府机构和安全部门，他与真主党的行动在很大程度上保持同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报在2010年公布后质疑他对真主党的真实态度，伯里淡化了这一指控，表示纳斯尔拉格“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装与真主党一起向以色列发射火箭炮，以示对加沙地带哈马斯袭击南部以色列的声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会面伯里，试图阻止黎以边境区域的交火，并说服真主党撤退至黎巴嫩里多河以北，该河流离边界的最短距离约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“移动黎巴嫩河向南至边境比推动真主党向北移动更容易实现。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为黎巴嫩宗派精英的一部分，他们在2019年导致黎巴嫩经济崩溃，数十年间国家腐败引发了金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些人指责他拒绝召集议会会议以选举总统，导致这一基督教领导人的职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引起了真主党对手的不满，例如黎巴嫩基督教力量派，他们认为任何谈判都必须通过黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登在周五表示，以色列提议就加沙地带冲突达成新的停火协议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启新的一天了。”拜登在讲话中说，他正面临在总统选举年里停止加沙冲突的压力，此次冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家进行调解的旨在安排以色列与哈马斯武装运动之间停火的谈判已多次陷入停滞，双方都指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法发动数周的侵袭之后提出的，并加入了针对贝jamin Netanyahu政府的新压力。该政府在国内外都受到了针对加沙地区死难人数和人质继续被扣押的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已批准谈判代表向拜登披露的停火计划提出一份加沙和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是川普总统的共和党对手唐纳德·特朗普上个月因34项重罪被定罪后的一天，这突显了两位候选人在立场上的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与以往的提议不同，因为停火将在所有三个阶段继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙人口中心，人质，包括老人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民，包括北部加沙的平民，将返回加沙，并且每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判终止敌对行动的永久条款。“只要谈判继续，停火就会继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涵盖加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯已通过卡塔尔接收到这一提议消息，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有那些以色列人不会同意这个计划，并且将要求战争无限期持续下去。其中一些人甚至在政府联盟里。他们已经表示明确立场，他们想占领加沙，想继续战斗数年。人质对他们来说并不是优先考虑的事项。”拜登说，“我已经敦促以色列的领导层尽管面对任何压力，也要支持这项计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有一生承诺的人来说，作为唯一一位在战争时期到访以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人来说，我要求你们深思，如果我们错过了这个时机，将发生什么。我们不能错过这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国政府高级官员对记者表示，以色列能够提出新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终结的道路。这是一份详尽的四页半协议，”这位官员表示。“这是经过极其艰难的谈判达成的，目前摆在我们面前的，实际上是这个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容了拜登在周五的演讲，认为这是一场具有戏剧性的演讲，并将其视为试图直接向以色列公众求助的尝试。领先的电视台12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列的审查员早些时候已禁止出版该提议的细节，主持人大卫·库什毛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学历史与公共事业教授杰里米·苏里表示，相比以往的提议，这一新提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重破坏了哈马斯的行动能力，哈马斯能对以色列发动任何严重袭击或袭击或恐怖活动的可能性尽管不无意义，但比以前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的负面看法正在改变，苏里说，这可能会促使以色列人想要结束冲突，再加上拜登上台的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造出许多激励机制。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项人质提议提议以释放加沙生病的、年老的和受伤的人质为交换条件，换取为期六周的停火，停火可以延长以允许更多的援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的为战争划上句号的要求，并加强了对南部加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已告诉调解人，如果以色列停止战争，它将不参与正在进行的任何谈判，但愿意达成一个“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的国民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际强烈愤怒，但没有触及美国的红线以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民已经经历了纯粹的地狱。”拜登在周五的讲话中说。“我们都目睹了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，那是一次以色列针对哈马斯的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，加沙地带已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动中被毁的。照片摄于2024年6月12日，加沙北部的贝特利哈。汤姆·玛姆杜·艾萨/路透社&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入一种新型平台，投资者需将代币锁定才能获得奖励，这一复杂方案引起了分析师的警示，认为这对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“复投”（Re-staking）策略的日益流行是加密货币市场冒险的一个最新迹象，价格飙升且交易者寻找收益之际，市场风险加剧。目前全球最大的加密货币比特币接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动复投热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币投入其平台，对比六个月前增长逾1800%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《华尔街日报》表示，该公司发明了复投，以扩展长久以来的一种称为“质押”的加密货币传统实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太币所有者，会在验证过程中暂时锁定其资产。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会因质押而获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还提供新的加密货币来代表用户所质押的加密货币。复投使持有者能够将这些新代币重新锁定在不同的区块链项目中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对复投的风险程度看法不一，一些内幕人士认为这项实践尚处于初级阶段，风险尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人士担心，如果代表复投加密货币的新代币用作加密借贷市场的抵押品，可能会导致基于少数基础资产不断循环借贷。如果所有人都同时尝试退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品上的抵押品时，这并不理想，增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于回报：以太坊区块链的质押收益通常在3%-5%之间，而分析师表示，复投可能会提供更高的收益，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复投是去中心化金融（DeFi）发展中最新出现的方面，其中加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不抛售资产的情况下获得大规模回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关机制尚未开发完成。用户在预期未来奖励或称为空投的其他赠款时加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者分发其自行创造的代币，用户希望这个被称为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，复投平台的增长动力是用户寻求空投，他称之为“真的真的投机性，这种免费的金钱方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它非常具有风险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，该公司提供质押但不提供复投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在事先这样做，（期望）会获得奖励但不知道会得到什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是首个学生设计的微小卫星项目团队成员，根据其学术网站上的描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务市场的交汇平台，将潜在的质押用户与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的复投平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO正在兴起，它们为客户提供复投服务，并生成代表所复投资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里进行质押，并帮助新的区块链项目成长，而非鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不对这些玩家有任何正式关系……这是一个起步现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为复投可能涉及“隐藏的风险”——如果复投代币用于加密货币借贷，可能会出现强制平仓并在市场下跌期间增加波动性，他在一份备忘录中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷造成的风险，因为作为抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“复投的风险不在于复投本身，而在于借贷协议，借款协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心复投，指出复投协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失波及其他金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，从复投问题扩展到传统金融市场中的溢出效应并不具实质性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正在与主流金融变得愈发相连，机构投资者也正越来越多地参与复投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持加密资产的瑞士银行Zodia Custody看到了大量机构对质押的兴趣，但认为复投风险太大，因为它难以建立资产流向的“纸面”记录以及如何分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日兴支持加密货币的部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行复投，Kelp DAO在四月份的一篇博客中表示。Laser Digital未对《华尔街日报》的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示将为客户加密资产进行质押，并期待“一个围绕复投的新生态系统出现”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>