<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 15:47:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一级安全监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具争议的大规模谋杀者之一，皮克顿在2007年因在卑诗省不列颠哥伦比亚省的养猪场谋杀毒贩和卖淫者并将他们的遗体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六名妇女，其中部分遗骸在距温哥华不远的某个残败的房产中被发现。政府检方向他送达生命刑判决后，放弃了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括过去十多年间在温哥华市中心唐人街地区超过60名失踪女子中的一部分。直到2002年初皮克顿被捕时，该地区一直有女子失踪。皮克顿的猪场位于距市中心约25公里的波特科奎特兰，共发现了33名女子的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称撰写的书籍在亚马逊网站上架仅几个小时内就被下架。当时，《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求亚马逊移除该书籍并为此向受害家庭家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的存档电视照片，显示他在波特科奎特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的存档电视照片，显示他在波特科奎特兰的家中。路透/全球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球新冠疫情条约预计将于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球议定书以更好地应对 pandemic 的谈判将于2025年或更早时完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国家已经谈判了两年，讨论如何在大流行前后加强国际合作，这是因为COVID-19期间承认的大流行的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初目标为本周达成协议，但由于富裕和贫困国家在疫苗分享和准备等方面的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项关于更新现有《国际卫生条例》（IHR）的并行协议，该条例将新增“大流行紧急状态”类别，以涵盖最重要的和对全球构成威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日所作出的历史性决定展示了成员国家共同保护自身人民和世界免受公共卫生紧急状态和未来大流行病风险的共同愿望，”世卫组织总干事特德ros阿丹诺·盖布雷耶斯在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这份协议，我们采取措施使各国承担责任，并加强措施以防止可能威胁到我们和美国安全的疫情爆发，”美国卫生与人类服务部部长杰克逊维尔贝内拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球卫生规则的改变旨在加强世界各国防范新病原体的能力，COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织（WHO）总部附近的标志，摄于2023年2月2日。路透社/德尼·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非国大党（ANC）经历自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举中的大约71%的投票站结果显示，南非国大党的得票率低于42%，这一数字远低于2019年大选时的57.5%。这是该党30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，曾经的民族解放运动组织将以 Nelson Mandela 为首的南非国大党将不得不与其他较小政党达成联合政府协议或其他形式的协议。这可能要求其做出一些政策让步，甚至交出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现商人拉马福萨可能会面临反对党以及党内批评人士的辞职要求，但南非国大党的一名高级官员已经表态支持他继续留任，分析师们也指出没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确统一的候选人能够接替拉马福萨的位置，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯表示，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查结果显示，在本次选举中的主要政要中，拉马福萨获得了最高的批准率，并且国大党内的派系斗争可能复杂化对其的反抵制行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对南非国大党的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布正式的结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运在2022年曾悬而未决，当时一个调查报告发现，他可能因在游戏中农庄园的家具中藏匿现金一案违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于“琴门门”这一事件，拉马福萨否认了他在此案中的不当行为，并在同一年赢得了一次新的五年任期，重新成为南非国大党的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是南非国大党迄今为止面临的最大挑战，因为选民因高失业率、犯罪率和电力供应中断等问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选国大党领导人时承诺清理党内的形象，并重振经济，这已是他在前任莱桌·姆卡多领导时期九年后稳定经济和经济下滑的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他于2018年成为国家元首时所带来的最初一阵兴奋很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济仍停滞不前，国大党高层官员们仍被卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自其对手姆卡多，姆卡多支持了新党姆霍恩托瓦·韦齐，该党超出了预期，并大大削弱了国大党的支持，特别是在姆卡多的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姆卡多已经将拉马福萨和南非国大党车棋双胜，他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特格尔指出。“这对拉马福萨的项目来说是结束……选举失败意味着国家不可如常运行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上显得不决，避免加剧党内分裂而受到批评，这与他1980年代作为工会领袖时的果决作风大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的团结建筑能力以及他推动南非成为“全球南方”领跑者之一的角色，后者是指低收入和发展中国家的一个统称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最受欢迎的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，促使法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚称这些指控是无根据的，并继续推进其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨曾强调国大黨过去的30年里所取得的成功，但批评者称他为南非最大的挑战提供的新的解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前国大党的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，有数万支持者聚集在索韦托的足球场上。在演讲尚未结束时，有大量听众离场。&lt;/p&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在其位于特朗普大厦内的镜头前发表了一场适用于其法律与政治斗争的消息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁决其在掩盖成人电影明星封口费的文书篡改案中承担34项罪责的一天后，参选共和党总统候选人特朗普列举了诸多对手及不满，怒气冲冲且言辞混乱地发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主导其审判的司法官兼视其为“歪曲的人”“恶魔”，形容其竞争对手乔·拜登是“历史上最差的美国总统”。他还愤怒地攻击了作证指控他的证人、为其弹劾的国会议员，以及他谴责的非法进入美国的移民，呼应了其竞选集会上的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者向其竞选捐款，强调这些挑战不仅仅属于他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他呼吁道，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲通常掺杂着幽默，但这段讲话主要情绪沉重。特朗普仅使用一页小纸片作为参考，在新闻发布会上持续了一段时间。结束时，他没有回答任何问题，并在他儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速撤离讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有镜头的情况下，通过筹款信和社交媒体，前总统的盟友们对司法系统及其批评者展开了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人中互视对方为对美国构成威胁的大选中，拜登团队将特朗普的言论作为新的证据，反驳了特朗普适合担任总统的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望且败退的唐纳德·特朗普对自己个人不满的喃喃自语，并对美国司法系统撒谎，使任何观者得出一个显而易见的结论：此人绝不可能成为美国的总统。”拜登团队的新闻主管迈克尔·泰勒在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数支持特朗普的选民认为纽约的裁决是不公正的，在特朗普团队宣布的捐款中，周四他麾下的竞选团队收到了34,800,000美元捐款，创下了自WinRed平台处理共和党数字筹款以来的单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款方面落后于拜登的竞选团队寻求加速筹款，在周五发送了大量令人不安的筹款信息给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如此阅读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不投降！”在特朗普的新闻发布会后另一条信息这样吼道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织均一致站在前总统一边，认为审判存在瑕疵、指控本不应提起、曼哈顿的陪审团因民主党人主导而被污染、法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的一些批评不够迅速或强烈，特朗普的盟友和竞选团队迅速反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉奇维塔对社交媒体平台X上一个高校共和党社团发布的应尊重陪审团裁决的信息投去不屑一顾的眼神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见多的是，”他在X平台上发布了一条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也对马里兰州的温和派前共和党州长拉里·霍根采取了攻击，霍根在裁决前曾警告美国人“不要因更多带有毒性的党派分歧而煽动仇恨”。拉奇维塔在X平台上回复道：“你刚刚结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州访谈共和党选民时，一些人表示特朗普被定罪令他们重新考虑在11月的支持对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普在多个摇摆州中存在微弱领先优势，这样的变故可能对其与拜登的竞争构成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人都表达了与特朗普相似的看法，称庭审是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全是政治性举措，意图尽可能减少他在竞选战道上的存在。”62岁的退伍警察斯科特·克莱顿表示，他在佐治亚州梅里塔镇做过退休警察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做，也能对任何其他人这么做。绝对没有人在政治上安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。图片来源：路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在曼哈顿特朗普大厦参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。这是特朗普被驳回二级弹劾指控后在特朗普大厦参加的新闻发布会，涉及指控他篡改2016年支付给成人电影明星Stormy Daniels封口费的商业记录的犯罪案。图片来源：路透社文件照/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持温和增长,OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守限制支出以控制产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里一直推动非OPEC国家的原油供应增长，得益于页岩革命和技术创新带来的产量提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日增100万桶，达到1293万桶，远高于2023年初政府预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年进一步削减了供应，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国产量的提升。总减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在努力达成一项复杂协议，该协议将允许该组织在2025年继续延长这些减产措施，三位熟知OPEC+讨论情况的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的OPEC+会议中，当其考虑供需政策时，美国生产增长继续推动非OPEC+产量增加，但将不像2023年那样形成更大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应将今年增加约27万桶/日。这与OPEC自己的预测一致，OPEC预计美国原油和凝析油产量将增长约30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油增长将超过64万桶/日。三位是最受关注的预测者，且他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这表明，OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月份的月度石油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将达到110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，美国原油产量今年迄今变化不大。四月产量约为1313万桶/日，较去年十二月下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商今年不太可能再次出现超越预期的增长，即使原油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持非常谨慎和自律的态度。”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是钻机数量没有更多地上升，考虑到当前的价格水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司在维持资本支出不变的情况下，推迟了对其钻机的升级，以最好地适应更为平缓的钻探增长。该公司计划年底操作12台钻机，并在明年重新部署一部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有几年时间可以实现每天100万桶的生产增长，但目前没有意愿以这一速度增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油及其凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，美国公开上市的石油生产者限制了在其股东压力下狂热扩张所驱动的资本支出，而这一时期页岩油产业回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增加在一定程度上是私人生产商推动的结果，其中一些现在正融入产业整合浪潮。他们通过钻更长的井并压裂岩石在同一时间内从更多的井中提取更多的石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现整合浪潮，考虑到钻探和完井效率的持续改进，我预计当前油价将继续支撑总体美国石油产量的增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近期的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导今年石油和液体产量的增长。根据EIA在三月份的报告，OPEC+成员国的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量的增长共存。”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从威克附近由Oasis石油公司拥有的租赁地的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作室从威克附近由Oasis石油公司拥有的租赁地的控制室看到，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登本周五表示，以色列提议就加沙地带停火，换取人质释放，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的和平篇章了。”拜登在演讲中说道。作为今年选举年的一部分，拜登正承受着停止加沙冲突的压力，而这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国正在调解的旨在结束以色列与哈马斯之间的加沙冲突的停火谈判，已经多次搁浅，双方都指责对方阻碍了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法镇进行多次侵袭后提出的，同时针对加沙的死亡事件和人质持续被扣押，给内塔尼亚胡政府带来了新的国内外压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，美国政府已授权谈判代表提出加沙停火协议，因为在拜登揭露了停火计划之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这也是以共和党总统候选人的唐纳德·特朗普被认定34项重罪之后的一天，这突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往的停火提议不同，因为它明确表示在各方通过所有三个阶段期间，停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将退出加沙人口密集区，同时释放人质（包括老人和妇女），以换取数百名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判仍在继续，停火将继续进行。”总统说道，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促以色列内部推动“无限”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内部有反对这一计划的人。他们将呼吁战争无限期延续。其中有些人甚至在内阁中。他们已经很清楚，他们希望占领加沙，数年持续战斗，而俘虏对他们来说并非优先事项。不过，我敦促以色列的领导层支持这一协议，即使面临任何压力。”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，也作为给以色列直接提供反伊朗袭击保护的美国总统，我要求你们稍作退让，考虑一下如果失去这个时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员（原则上要求匿名）向媒体表示，以色列提出新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了缓解危机的道路图。这是一份详细的四页半协议，经过艰难的谈判，现在摆在桌面上的已经是一个过程的终结了。”该官员说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，一位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登本周五的演讲描述为戏剧性的，并将其视为直接向以色列公众呼吁的尝试。主要的第12频道中断了其晚间新闻节目，实况转播了拜登的演讲。以色列审查部门此前曾禁止公布这一提议的细节，锚点丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议相比之前的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列给哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性虽然并非微不足道，但远低于之前。”苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在逐步反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，并且拜登也有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项计划时，他能够创造很多激励机制，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议要求释放加沙伤病和年老者人质，换取为期六周的停火，以便进一步运送物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝同意在谈判中让步，暂时结束战争，并加大对拉法南部加沙地带的攻击力度而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调解人，将在当前持续的军事行动期间不参与更多谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一项全面协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于本周五与在加沙地带扣留了本国公民17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月12日，以空袭拉法造成45名巴勒斯坦人死亡的事件引发国际愤慨，但事件未触及美国对向以色列提供军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争使巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登在本周五的讲话中表示。“我们看到了前几日在拉法的致命火灾，这起火灾是针对哈马斯的空袭后发生……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击而对加沙地带发动袭击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列方面统计，哈马斯攻击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这是两年来对俄战争中的一个微小但重要的步骤，专家认为这将有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国供应武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅武器供应的其他禁令相符，这些禁令已经在过去几个月被废除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM反坦克导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从5月17日生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美方官员称，该决定允许基辅利用美国供应的武器反击“正在对它们或准备攻击它们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器跨越边境打击俄罗斯军队提供了许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队尚未稳固前，将他们从哈尔科夫地区逼退，”乌克兰国立战略研究所研究学者米科拉·比里莱科夫（Mykola Bielieskov）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰（Philip Ingram）表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战场抽调部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，在5月13日安全视频会议上，乌克兰方面向白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长主席查尔斯·布朗（C.Q. Brown）将军提出请求，允许在哈尔科夫地区使用美军武器。该官员匿名透露，沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份放宽限制的推荐方案，沙利文随后于5月15日将该方案呈交拜登。据该官员称，拜登同意乌克兰可以在俄境内安全地打击俄罗斯武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文透露，拜登政府自此一直在最终确定决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受《路透社》采访时呼吁合作伙伴采取类似步骤，但他当时表示：“目前为止，没有积极措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李（Rob Lee）认为，俄罗斯一直利用拜登的禁令在美国境内进行攻击，作为其安全部落区的避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，与俄边境相距仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境上，保持防空、电子战、指挥与控制能力，”李说，“它可能拥有某种程度的避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线布局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会大幅改变前线的移动情况，但如果能使其更加难以进行跨国边界行动，这将变得更为重要，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力来从东北方向威胁哈尔科夫，”他说，“要实现这一点，它将不得不掏空其在东部战斗区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用范围的可能性，特别是经过了一年艰难的战斗后，俄罗斯在战场上掌握了主动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月19日，尽管华盛顿宣布了政策转变，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准对俄罗斯边界内的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华盛顿战略与国际问题研究中心研究员的前五角大楼官员马克·坎切安（Mark Cancian）认为，拜登的举措只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但是一步，”坎切安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为此争论下一步：攻击更广泛的目标——可能是尚未直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否可以扩大其政策允许在俄境内其他地区进行打击，但也不排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续目前一直在做的事情，即根据需要进行调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="哈尔科夫附近俄罗斯导弹袭击后的现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;《路透社》5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区的马拉达尼利夫卡村，一处严重受损的儿童和青年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击后，消防员正在现场工作。图片来源：Valentyn Ogirenko/路透社，文件照。&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密资产已流入一种新型平台，该平台通过锁定代币为投资者提供奖励，这种复杂的方案已引起分析师们的担忧，可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行的背景，再次反映了加密市场投资者的冒险行为。随着价格反弹，交易者们在寻找收益时，比特币这一最大的加密货币接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从风险投资公司安德森霍洛维茨基金的加密部门筹集了1亿美元，目前其平台吸引的加密资产价值达到188亿美元，六个月内增长了近46倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，该公司发明“重新质押”是为了扩大加密货币领域的长期实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机进行检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币的持有者需要将其资产锁定，作为验证过程的一部分。持有者在此期间无法即时访问其代币，但可以借此赚取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分质押平台还会向用户发放新的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重新质押使资产持有者能够再次将这些新代币质押给不同的区块链应用程序和项目，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重新质押的风险存在分歧，一些业内人士认为这种实践尚处于初级阶段，风险难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而其他人士，包括分析师们则担忧，如果新代币作为抵押品用于加密借贷市场，可能会导致基于少量基础资产的无尽借贷循环。如果所有人同时尝试退出，这可能会影响整个加密市场的稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的人都使用更高级别的抵押品时，这并不是理想的，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫兰·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重新质押，投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一项最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，希望通过不售出资产来获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为相关机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了期望未来奖励或其他形式的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其自己新创造的代币，名为“EIGEN”。用户希望这一代币在未来能够有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡表示，重新质押平台的增长驱动力是用户寻求空投奖励，他称之为“这完全是投机性的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（David Duong）说（Coinbase的股票代码为COIN.O），该公司提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预判性地进行这种操作，（他们在等待）获得奖励，但他们不确定会获得什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan是西雅图大学的前助理教授，曾是印度首颗由学生设计的微卫星团队的一员，他对他的平台表示，其目标是允许用户选择他们的代币何时何地进行质押，以及帮助新区块链服务的发展，而不鼓励更多基于加密货币抵押的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并不与这些中介机构有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新质押可能带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，则可能引发强制平仓，加剧市场下跌期间的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，由于Terra和Luna代币崩盘后，作为抵押品的加密货币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些问题区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。这些借贷协议在错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分专家认为无需担心重新质押，因为处于重新质押协议中的现金相对全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直担心加密世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，从重新质押问题到传统金融市场无显著的风险传染性，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔(Andrew O’Neill)说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正在日益与主流金融领域相连接，重新质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密货币部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官亚诺什·埃里夫肖坦（Anoosh Arevshatian）表示，他们认为重新质押已经越过界限，因为它难以追溯资产和收益的具体分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;激光数字公司NOMURA的加密货币部门与Kelp DAO合作对部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月的一篇博客中表示。NOMURA未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重新质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张插图显示了比特币的代表符号" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中的比特币代表符号，图片拍摄于法国巴黎，2024年3月9日。路透社/本诺特·泰西尔/插图/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张插图显示了以太坊的代表符号" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中的以太坊代表符号，图片于2023年6月16日拍摄于计算机主板上。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥埃斯宾苏马尔赢得 landslide（ landslide 应译为“压倒性胜利”）当选成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum在大选中以压倒性优势胜出，成为墨西哥首位女性总统。她继承了有着广泛影响力和即将卸任的领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的改革项目。奥夫拉多尔的支持主要来自于穷人，这为Sheinbaum的胜利奠定了基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;是一位气候科学家，此前曾任墨西哥城市长。根据墨西哥选举机构的初步计票结果，她获得58.3%至60.7%的选票，这将创墨西哥民主史上的最高得票纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟有可能在国会两院中获得三分之二的超级多数，从而可以在未来无需反对党的支持就能通过宪法修正案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;苏希特·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年历史上成为墨西哥首位女性总统。”Sheinbaum在支持者欢呼“总统，总统”声中对支持者们说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对于墨西哥而言意义重大，这是一个以“阳刚文化”著称且拥有世界第二大天主教人口的国家。多年来，天主教文化更多地推动了传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum成为美国、墨西哥或加拿大首位在普通选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从未想到有一天我会投票给一位女性。”87岁的Elmira蒙特伊尔，Sheinbaum的支持者，来自墨西哥最小的州.ixctla，说：“以前我们甚至不能投票，有时即便能投票，也只能按照配偶的指示投票。感谢上帝这种情况发生了改变，现在我能经历这一切。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum面临的道路将充满挑战。她需要在提高受民众欢迎的福利政策的同时，处理严重的预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她在初步结果公布后告诉支持者，她的政府将节俭，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她已承诺提升安全水平，但只提到一些模糊细节。此次选举是墨西哥历史上最暴力的选举之一，已有38名候选人遇刺。许多分析人士指出，奥夫拉多尔任内，犯罪组织的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举中有两人在投票站遇害。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥杀死的人数超过任何其他政治时期，但谋杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非Sheinbaum承诺在提高治安和减少司法盲点方面投入巨大资金，否则她很可能会难以实现显著的安全改善。”拉丁美洲政治风险分析师纳特南·帕里什弗兰内利说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党也在首都墨西哥城市长选举中胜出，根据初步结果显示，是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对众多挑战，Sheinbaum将需要与美国进行繁复的谈判，其中包括大量经墨西哥北上的移民流动问题以及针对毒品贩运的合作。此时正值美国芬太尼灾难愈演愈烈之际。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举中由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对来自墨西哥的中国品牌汽车征收100%的关税，并将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统的任务将包括解决电力和水资源短缺问题，吸引制造商迁址，这一趋势促使企业将供应链移近主要市场。Sheinbaum还需要考虑Pemex，这一联邦石油巨擘已经连续20年亏损，负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不能无休止地将公款投入其中而让这家公司永远无法盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说：“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减贫，维持了强大的比索和低失业率，这使得他在墨西哥人民中极受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利项目，但墨西哥预计今年将面临巨大的预算赤字，且中央银行预计2025年国民生产总值增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum的竞选激烈受到了奥夫拉多尔的阴影，后者试图把投票转化为对其政治议程的全民公决。Sheinbaum一直否认反对派关于她将成为“奥夫拉多尔傀儡”的指控，但表示会继续实行他的许多政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困群体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum感谢奥夫拉多尔为“使国家变得更好”的“独特之人”。政治分析师维利·里奥斯表示她认为，这种对Sheinbaum将成为“奥夫拉多尔傀儡”的批评反映了性别偏见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“难以相信人们不能相信她会做出自己的决定，我认为这很大一部分是因为她是女性。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum在墨西哥总统选举中获胜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政的MORENA党候选人，赢得大选后在墨西哥城感谢支持者。图片来源：路透社/鲁道夫·库尼亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum在墨西哥总统选举中获胜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政的MORENA党候选人，庆祝墨西哥大选胜利后与支持者挥手。图片来源：路透社/鲁道夫·库尼亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨尔二十一大广场宣布Sheinbaum当选总统后，民众挥舞“总统Sheinbaum”的横幅。图片来源：路透社/麦哲黎普&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/拉丁美洲保险&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人苏希特·加尔维兹在选举日，面向支持者发表讲话时的表情。图片来源：路透社/凯茨阿丽-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城的选举日，选举工作人员关闭投票站。图片来源：路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城的选民在投票站等待投票。图片来源：路透社/雅赫尔·塞巴尔索斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民在投票站投票。图片来源：路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城的反对派总统候选人苏希特·加尔维兹在投票站外拍照。图片来源：路透社/胡里奥·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城的墨尔工作人员在投票站准备2024年6月2日的大选。图片来源：路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥丘亚古恰镇的拉帕鲁拉妇女在投票站等待投票。图片来源：路透社/何塞·罗梅罗·冈萨雷兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨城选民在投票站投票后展示涂有墨水的手指。图片来源：路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣胡安查马拉的选民在投票站投票。图片来源：路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，贝尼托·胡列尔·伊扎尔机场的一名旅客在投票站投票。图片来源：路透社/亨利·罗马诺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，桑切德拉莱尔桑扎的选民在投票站投票。图片来源：路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/拉奎尔·库尼亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/亨利·罗马诺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉。图片来源：路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="圣庞恰安选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。图片来源：路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="圣庞恰安选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;周日选举在墨西哥城的选民抵达市中心之前，城内气氛热烈。2024年5月31日，墨西哥城。图片来源：路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="圣庞恰安选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日，政府颁布禁止销售酒精令，多家商店的啤酒机被覆盖。图片来源：路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>