<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 08:30:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国将编制周六失事飞机的语音录音文本记录</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-compile-transcript-voice-recording-crashed-plane-saturday-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;调查人员预计在周六从韩国济州航空波音737-800机型失事飞机残骸中回收的驾驶舱语音记录器中整理出完整的录音转录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通运输部表示，调查人员已回收该飞机的一台发动机，并计划在周六回收另一台。他们还打算在事故现场研究飞机的尾翼和起落架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通运输部正对所有运营中的波音737-800飞机进行检查，如果发现问题，将要求立即采取纠正措施。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国将在周六整理失事飞机驾驶舱录音的转录" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E7IN34XOVFK7NDAGU36YHPCDQU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;救援人员查看韩国华城市的务安国际机场跑道外失事飞机的残骸，摄于2024年12月31日。路透社/金洪基/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 06:09:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-compile-transcript-voice-recording-crashed-plane-saturday-2025-01-04/</guid></item><item><title>美国官员称，美国计划向以色列出售80亿美元武器</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-plans-8-billion-arms-sale-israel-axios-reports-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登的政府已通知国会，提议向以色列出售价值80亿美元的武器，一名美国官员周五表示，华盛顿继续支持其盟友以色列，尽管其在加沙的战争已导致数千人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Axios报道，这份协议需要获得众议院和参议院相关委员会的批准，其中包括用于战斗机和攻击直升机的弹药以及大炮炮弹。据Axios报道，该计划还包括小直径炸弹和弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院未就此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗议者已持续数月要求对以色列实施武器禁运，但美国政策迄今变化不大。今年8月，美国批准向以色列出售价值200亿美元的战斗机和其他军事装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府声称，它正在帮助其盟友以色列抵御来自伊朗支持的武装团体、加沙的哈马斯、黎巴嫩的真主党以及也门的胡塞武装的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在面临国际批评的同时，美国继续支持以色列对其加沙地区的攻击，这导致加沙230万人口中的几乎所有人都被迫疏散，引发饥荒危机，并导致以色列否认的种族灭绝指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部将死亡人数超过4.5万人，许多人被废墟掩埋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前的外交努力尚未结束已持续超过15个月的以色列对加沙的战争。这场战争始于2023年10月6日的一起由巴勒斯坦哈马斯武装分子发动的袭击，导致1200人死亡，约250人被绑架，根据以色列的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为以色列最大的盟友和武器供应国，美国此前也否决了旨在结束加沙战争的联合国安理会决议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将于1月20日卸任的民主党总统拜登，即将由共和党总统当选人唐纳德·特朗普接替，双方都是以色列的坚定支持者。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在塔尔卡姆进行的以色列袭击期间，一名以色列士兵在军事车辆中持枪站立" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VJJ2NFVRKZMD7OHNVXI5FIK4ME.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
iAn Israeli soldier holds a weapon in a military vehicle, during an Israeli raid in Tulkarm, in the Israeli-occupied West Bank, October 31, 2024. REUTERS/Raneen Sawafta/File Photo
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 01:51:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-plans-8-billion-arms-sale-israel-axios-reports-2025-01-04/</guid></item><item><title>以色列为加沙医院袭击辩护，联合国人权事务高级专员称其解释含糊</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-israel-defends-gaza-hospital-raid-un-rights-chief-says-its-explanation-is-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;以色列周五为其上周对加沙北部一家医院的突袭进行辩护，而联合国人权事务高级专员则表示，对该突袭的正当性证据不足，并敦促以色列释放该医院的院长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦以色列常驻联合国代表丹尼尔·梅隆在社交媒体上发布了一封他周五发给世界卫生组织和联合国人权事务高级专员沃尔克·特克的信，称上周对卡马尔·阿达恩医院的突袭是“基于无可辩驳的证据”，突袭原因是哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织武装分子利用该医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，以色列部队采取了“非凡措施”以保护平民生命，并在有可信情报的情况下采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特克在周五的联合国安全理事会会议上表示，以色列未能充分证明这些说法，这些说法通常模糊不清，广义而笼统。有些情况下，这些说法似乎与公开可用的信息相互矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对15人组成的安理会说：“我呼吁对所有针对医院、医疗卫生基础设施和医疗人员的以色列袭击，以及这些设施被滥用的指控进行独立、全面和透明的调查。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列常驻联合国常务副大使乔纳森·米勒表示，突袭中逮捕了240多名“恐怖分子”，其中包括参与2023年10月7日在以色列南部大规模屠杀事件的15人，这次屠杀事件引发了加沙地带的战争。该医院的院长侯赛姆·阿布·萨菲亚也在突袭中被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米勒称：“我们怀疑他是一名哈马斯特工，因为在他的管理下，数百名哈马斯和伊斯兰圣战组织恐怖分子藏匿在卡马尔·阿达恩医院内。目前，以色列安全机构正在调查他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）代表理查德·皮普尔科姆表示，WHO十分担心阿布·萨菲亚的状况，并补充说：“我们已与其失去联系，呼吁立即释放他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国正在搜集阿布·萨菲亚的相关信息，美国常驻联合国副大使道丽丝·谢伊在安全理事会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦常驻联合国代表里亚德·马祖尔在回忆起一辆隶属于“无国界医生”组织的医生穆罕默德·阿布努贾拉在2023年11月一次袭击中去世前写在加沙阿尔奥德医院白板上的话时泪流满面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马祖尔说，阿布努贾拉在白板上写道：“只要我们坚持到最后，就会讲述我们的故事。我们已经尽了最大努力。记住我们。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="沃尔克·特克向2025年联合国安全理事会首次会议发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q7R4GO4KM5LIJFKH53TCP3ONFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
联合国人权事务高级专员沃尔克·特克通过视频连线在纽约联合国总部向2025年联合国安全理事会首次会议简要介绍了包括巴勒斯坦问题在内的中东局势。图片来源：路透社/迈克·塞加
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 21:19:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-israel-defends-gaza-hospital-raid-un-rights-chief-says-its-explanation-is-2025-01-03/</guid></item><item><title>俄罗斯圣彼得堡机场因确保安全而暂停航班，航空监管机构称</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russias-st-petersburg-airport-suspends-flights-ensure-safety-aviation-watchdog-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯联邦航空监督局Rosaviatsia宣布，圣彼得堡的孔雀公园机场于周六上午7:45（格林尼治标准时间4:45）暂时中断了进出港航班，以确保民用飞机的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rosaviatsia没有说明中断航班的原因，但之前当该地区存在乌克兰无人机袭击的风险时，俄罗斯机场曾多次关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯列宁格勒州北部地区州长亚历山大·德罗兹登科表示，俄罗斯军队已击落了两架靠近芬兰湾卢加湾的无人机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"机场暂时无法接收或派遣航班，"Rosaviatsia代表在Telegram即时通讯软件上写道。"机务人员、空中交通管制员和机场服务部门正在采取一切必要措施确保飞行安全——这是当前的首要任务。"&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="圣彼得堡孔雀公园机场的告示牌前有人驻足查看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TY3J47PXURMKPDAWBXDMIQHHOE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣彼得堡孔雀公园机场的告示牌前有人驻足查看，摄于2015年11月7日，俄罗斯。路透社/彼得·科瓦廖夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 07:11:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russias-st-petersburg-airport-suspends-flights-ensure-safety-aviation-watchdog-2025-01-04/</guid></item><item><title>韩国总统卫队在紧张对峙后阻止被捕免于逮捕的弹劾后尹锡悦</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统侍卫队和军事部队在首尔中心区域与被弹劾的总统尹锡悦产生了长达六小时的紧张对峙，阻止了当局逮捕尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因去年12月3日的军事法令被调查，该法令震惊了韩国，并导致首次对在职总统发出逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;廉希检反贪局在一份声明中表示：“鉴于当前的对峙，几乎不可能执行逮捕令。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;廉希检反贪局官员和警察清晨绕过了聚集在尹锡悦住所附近的数百名支持者，这些人打着“停止盗窃”的口号，这是川普支持者在选举人称的口号，以此阻止逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;廉希检反贪局调查人员在当天早晨7点左右抵达尹锡悦总统府，步行进入园区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入园区后，廉希检反贪局和警察被大量的总统警卫服务（PSS）人员和增派的安保部队人员所包围，廉希检反贪局官员对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过200名PSS特工和士兵阻止了正处于逮捕令下的廉希检反贪局官员和警察，他说。尽管有冲突发生，而且PSS特工似乎携带了武器，但没有武器被使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦自从在12月14日被弹劾并被暂停权力以来一直被隔离，村民在对峙期间未被看到，他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国国防部表示，涉及的部队在总统警卫服务（PSS）的控制之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;廉希检反贪局于当日下午1点30分取消了逮捕尹锡悦的行动，以确保其人员的安全，并表示对尹锡悦的不配合感到遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;廉希检反贪局表示将考虑下一步行动。警方，作为联合调查团队的一部分，已将总统警卫服务（PSS）的负责人和副负责人列为妨碍公务的犯罪嫌疑人，并已发出传唤令要求他们周六接受问询，韩联社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叛乱是唯一一项韩国总统未享有豁免权的罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的法庭在周二驳回了他多次无视传票要求出面作证后批准了他的逮捕令，该逮捕令的有效期至1月6日结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;廉希检反贪局在逮捕行动暂停后发表声明称，廉希检反贪局没有调查叛乱的权力，且企图在如此敏感的安保地区执行非法令状的做法令人遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明警告警方不要支持此次逮捕行动。尹锡悦办公室已对三家未经授权拍摄总统府情况的广播公司和YouTube频道负责人提起刑事控诉，称这是一处直接关系到国家安保的设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对尹锡悦的逮捕令给予了48小时的传讯期限。在被逮捕后检察官必须决定是否申请逮捕令并发出或释放他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国成均馆大学法律教授金善达认为，针对PSS领导层的行动可能削弱其抵抗能力，从而为再次尝试执行逮捕令铺平道路，但这是一种比较粗暴的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他认为，较为合适的方式是代理总统第四届民主友好政府总裁崔相默主动行使其权力命令PSS配合，廉希检当天申明将要求崔相默下达此命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崔相默办公室未对该次逮捕行动发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在12月3日深夜宣布实施军事法令，试图打破政治僵局并根除“反国家势力”，此举震惊了亚洲第四大经济体和该地区最具活力的民主政体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在几个小时内，190名立法者违反了军队和警察的封锁，投了反对票。该法令发出后约六个小时，尹锡悦就撤销了该法令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后，他为这一决定进行了激烈的辩护，称国内政治对手同情朝鲜，并援引未经证实的选举舞弊指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国两名当时负责短暂军事法令命令的军事官员已被指控犯有叛乱罪，韩联社于周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦国防部长元钟桓在法令颁布过程中起到了重要作用，于宣布辞职后被拘留，并因叛乱和滥用职权罪名已被指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了刑事调查以外，尹锡悦的弹劾案正由韩国宪法法院审理，决定是恢复他的职务还是永久解职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月3日，宪法法院举行了第二次听证会，并将首次口头辩论定于1月14日进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的辩护团队在向宪法法院提交的文件中引用了2024年7月美国最高法院的一项判决，该判决指出特朗普作为总统时拥有一定的豁免权，韩联社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜官媒详细报道了南部的政治动荡，包括对尹锡悦的逮捕令，声称尹锡悦“顽固拒绝接受调查，完全否认犯罪，并胡言乱语”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜严厉批评尹锡悦，称其采取的强硬政策针对朝鲜，这成为将其称为“首要对手”的理由，同时也宣布放弃统一作为国家目标。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 21:30:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</guid></item><item><title>韩国一艘载有22人的捕鱼船倾覆，致3人死亡 - 韩联社</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/three-dead-fishing-ship-carrying-22-people-south-korea-capsizes-yonhap-news-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;韩国南部的一个岛屿附近，一艘载有22人的渔船撞击礁石倾覆，造成三人遇难，据韩联社报道，韩国海上保安厅证实。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 06:05:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/three-dead-fishing-ship-carrying-22-people-south-korea-capsizes-yonhap-news-2025-01-04/</guid></item><item><title>新奥尔良袭击事件让“伊斯兰国”卷土重来成为焦点</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/new-orleans-attack-puts-spotlight-islamic-state-comeback-bid-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;一位曾在美军建立的退伍军人在新奥尔良新年庆祝活动中，驾驶挂有黑底伊斯兰国旗帜的卡车冲撞人群，展示了伊斯兰国尽管在长达数年的美国主导军事联盟打击中损失惨重，依然能够激发暴力行为的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰国在2014年至2017年达到巅峰时期，在伊拉克和叙利亚 vast 空间内实施死亡和折磨，并在中东地区拥有分支机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其前领导人 &lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/islamic-states-baghdadi-a-trail-of-horror-and-death-idUSKBN1X60AQ"&gt;阿布·贝克尔·巴格达迪&lt;/a&gt;，于2019年在叙利亚西北部被美国特种部队击毙，他从默默无闻升为极端组织领导人，并自封“全体穆斯林的哈里发”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，伊拉克的伊斯兰国基地因美国主导联盟的持续军事行动而崩溃，同年在叙利亚也宣告瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰国分散为自治细胞，其领导层隐秘，总体规模难以量化，联合国估算其核心地区约有1万名成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括4000多名美军在内的美国主导联盟，继续通过空袭和突袭打击伊斯兰国分子，据美国军方数据，数百名武装分子和领导者被击毙或擒获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管承受反恐压力，伊斯兰国仍能发动重大行动并试图重建，继续发动独狼袭击，如新奥尔良事件，导致14人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类袭击还包括2024年3月俄罗斯音乐厅发生的枪击事件，至少导致143人丧生；以及2024年1月伊朗克姆市举行的官方活动遭到的两次爆炸，导致近100人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管反恐压力持续，伊斯兰国已重新集结，“修复其媒体活动，并重启外部策划”，美国国家反恐中心代理主任布雷特·霍尔姆格伦在10月警告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地缘政治因素助益于伊斯兰国。加沙战争引发广泛愤怒，激进分子借此招募新成员。叙利亚库尔德人面临的数千伊斯兰国囚犯的风险，也可能为该组织提供恢复的缺口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管伊斯兰国未对新奥尔良袭击表示负责，或在其社交媒体上对其表示支持，但负责机关称其支持者进行了此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国国防官员匿名表示，有越来越多担心伊斯兰国加强招募活动，并在叙利亚卷土重来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担忧因十二月叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的倒台加剧，这可能为激进组织填补权力真空提供机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/blinken-warns-islamic-state-will-try-re-establish-capabilities-syria-2024-12-09/"&gt;警告&lt;/a&gt;，伊斯兰国将利用这一不确定时期重建在叙利亚的能力，但他表示美国决心不让这一情况发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史表明，美好时刻可能迅速降为冲突和暴力，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国监察伊斯兰国活动的团队报告称，在2024年7月向联合国安全理事会表示，该组织在中东地区存在再度崛起的风险，并对位于阿富汗的伊斯兰国分支机构ISIS-Khorasan（ISIS-K）能够发动境外袭击表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟政府视ISIS-K为“欧洲最严重的外部恐怖威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除已实施的袭击外，通过伊朗、近东、亚洲、欧洲甚至北美发现和追踪到的颠覆图谋数量令人震惊，”监察团队表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国伊拉克和土耳其大使、全球打击伊斯兰国行动特别代表吉姆·杰斐瑞表示，该组织长期寻求激发类似新奥尔良事件的独狼袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其威胁在于ISIS-K试图发动重大群体伤亡袭击，如在莫斯科和伊朗，以及2015年和2016年在欧洲的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰国还继续在非洲寻求扩充势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，它声称2025年1月1日，12名伊斯兰国武装分子使用经过伪装的车辆袭击了索马里北部地区潘特兰的军事基地，造成约22名士兵丧生，数十人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该袭击被伊斯兰国称为“本年度的重击，前所未有的复杂袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全分析师表示，由于外国战斗分子的涌入和向当地企业的勒索更加频繁，伊斯兰国在索马里变得更强，成为该组织在非洲的“神经中枢”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;42岁的得克萨斯州原住民、曾在阿富汗服役的美国退伍军人贾巴尔在新奥尔良袭击中独自行动，联邦调查局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员正在调查贾巴尔的“激进化路径”，他似乎制作了一些谴责音乐、毒品和酒精的录音资料，其言论与伊斯兰国模式一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国情报和国土安全官员在近期向地方执法部门发出情报 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/"&gt;通报&lt;/a&gt;，担心类似于伊斯兰国的外籍极端组织可能针对大型公共聚集发动模仿袭击，特别是车辆冲撞事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中央司令部于2024年6月在公开声明中表示，伊斯兰国正试图“重新构成”，并基于该组织声称伊拉克和叙利亚上半年实施153次袭击的事实进行评估，预计其袭击数量将在一年内翻一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;H.A. Hellyer，中东研究所专家和皇家联合服务研究所高级研究员认为，伊斯兰国不大可能再次获得大量领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他认为，ISIS和其他非国家行为体仍构成威胁，但不是以领土实体的形式，而是通过发动“随机暴力事件”的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不在叙利亚或伊拉克，但在非洲一些地方，小区域控制可能是暂时的，”Hellyer表示，“但我不认为这会成为其复苏的前兆。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 19:31:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/new-orleans-attack-puts-spotlight-islamic-state-comeback-bid-2025-01-03/</guid></item><item><title>坚韧的新奥尔良在卡车袭击后重拾活力，几乎没有错过任何一个节拍</title><link>https://www.reuters.com/world/us/resilient-new-orleans-regains-its-stride-hardly-missing-beat-after-truck-attack-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;自一名美国陆军退伍军人驾驶卡车冲撞一桩元旦庆祝活动以来，新奥尔良这个受创但坚韧的城市终于开始恢复常态，音乐重新在俱乐部中流淌，餐馆又坐满了游客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市长拉托亚·坎特雷尔在当地临时墓碑前献上了鲜花，周四带领传统新奥尔良喇叭乐队游行队伍沿着 Bourbon 街行进，FBI 称一名来自得克萨斯州的男子在这次袭击中受到伊斯兰国的启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少15人在这次袭击中丧生，包括袭击者本人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史悠久的 Galatoire's 餐厅在法语区重新迎来了迅速增多的晚餐预订，这里充满历史悠久的克里奥风味料理，吸引着大批游客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐厅的一名31岁女迎宾卡罗琳·罗德里格兹目睹了坎特雷尔的游行队伍，这是当地人称为第二行的通常频繁举行的行列，通常伴随葬礼、庆祝活动和社区事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常感人，是时候展现韧性并团结在一起了，”她说道，“我当然希望在这里与大家共度时光，而不是独自在家胡思乱想。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐馆工作人员和顾客表示，看到 Bourbon 街上诸多警察和其他武装巡逻队出现让他们感到安心，这条街道经常在夜晚都能涌入许多庆祝的游客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个被称为“容易之城”的城市，其通常放松的氛围已经经历了许多风暴，包括2005年的卡特里娜飓风，这场灾难造成新奥尔良及其周边地区超过1300人遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有关‘韧性’这个词有很多讨论，”来自新奥尔良及公司、该市旅游营销机构的沃尔特·莱格说道，“每次我们都变得更加强大，所以是的，我们确实面临过许多挑战，但这已成为我们所面对的挑战之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市长表示安全措施将在今后一段时间里保持加强状态，新奥尔良正在为即将来临的重大活动做准备。2023年，根据州政府数据，新奥尔良地区吸引了1780万游客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登计划于周一访问，与官员们和受害家庭会面。下个月，这座城市将举办美国国家橄榄球联赛（NFL）超级碗。几天后，新奥尔良将启动备受瞩目的为期数周的狂欢节庆祝活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在密西西比河沿岸，设计师和建筑工人在 Kern's Mardi Gras World 的厂房内为开棚游行做最后准备，Kern's Mardi Gras World 是一个工作室和旅游景点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游李·库兰带着游客参观，他表示，这一节庆时期以其诸多带有服饰、名人纵队长和彩珠投掷的游行而闻名，对这座城市居民而言是一大重要基石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是狂欢节，是吧？它确实振奋了士气，”他说，“如果它不发生，对经济和士气都会造成影响。大家都喜欢游行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在厂房内，19岁的埃玛·杜赫正在仔细给一辆将在三月二日由考克斯酒桶社团主办的巨大游行上亮相的“超级游行装甲车”上色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我感觉自己在为这座城市做一些事情，而我在这里生活了一整生，”杜赫说，她是一名就读于路易斯安那州立大学的平面设计专业学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Bourbon House 海鲜餐厅的法语区，40岁的查德·韦弗正在为顾客剥牡蛎，并表示新奥尔良人不会让本周令人恐惧的事件改变城市的积极氛围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你无法预测有人想对你造成伤害，”他说，“你能做的唯一事情就是加强安保。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bourbon House 餐厅外，人们聚集在 One Way Brass Band 周围，没有被前天的袭击事件所吓倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接受这座城市欢乐音乐的传统是对 ISIS 的中指，”观察着乐队并带着她的小型狮子犬的丹娜·克雷利说道，“这正是它应有的样子。这对家庭来说很难，但我不会让他们夺走我们的精神。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并非每个人都有如此乐观的态度。在费利克斯餐厅和牡蛎吧，一名不愿透露姓名的服务员说她感到害怕，并一直警惕地看着周围的环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望这一切就此结束，”蒂里·库尼说道。他是 Ticklers 酒吧的经理，已经为此次大规模袭击引发的恐惧和不确定性感到焦头烂额，“我真希望能再休息一天。”&lt;/p&gt;

![Brian Lee plays the piano with his band at Ticklers Piano Show on Bourbon Street, following the opening of the street, on the day of 2025 Sugar Bowl, after people were killed by a man driving a truck in an attack during New Year's celebrations, in New Orleans, Louisiana, U.S., January 2, 2025. REUTERS/Octavio Jones/File Photo](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UZ2DP5AGX5MWNGGRN4YRXQOC44.jpg)</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 23:37:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/resilient-new-orleans-regains-its-stride-hardly-missing-beat-after-truck-attack-2025-01-03/</guid></item><item><title>缅甸军政府将特赦5,864名囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-junta-free-5864-prisoners-under-amnesty-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;缅甸军政府将在东南亚国家独立日之际，通过特赦释放5864名囚犯，其中包括180名外国人，官方媒体于周六报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年初军政府推翻民选文官政府并镇压民主抗议活动以来，缅甸一直处于动荡之中，引发了全国范围内的武装反抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军政府宣布今年将举行选举，但反对派团体普遍批评这一计划为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军政府仍关押着该国前领导人、诺贝尔奖得主昂山素季等人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年79岁的昂山素季因煽动罪、选举欺诈等14项刑事罪名被判处27年监禁，她否认所有指控，其律师如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="缅甸庆祝建军76周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UDMHHF4CERKXPDNHTTLGG5V5EM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;缅甸 junta 首相亲政府敏昂莱上将在 2021 年 3 月 27 日缅甸内比都举行的武装部队日阅兵仪式上发表讲话。REUTERS/Stringer/资料照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 02:36:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-junta-free-5864-prisoners-under-amnesty-2025-01-04/</guid></item><item><title>以色列空袭推高加沙死亡人数，新一轮停火努力正在进行中</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;以色列在过去24小时内对加沙地带的哈马斯目标进行了空袭，周五表示已造成超过110人死亡。卫生当局称，在两天的冲突中，伤亡人数显著增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着寻求重启停战努力以及在现任美国总统-elect唐纳德·特朗普1月20日就职前释放人质，加沙战争已进入第15个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列调解人被派往多哈与卡塔尔和埃及调解人一起重启谈判，美国新任总统约瑟夫·拜登的政府正在协助谈判，并在周五敦促哈马斯同意达成协议。哈马斯表示其致力于达成协议，但双方的差距尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部表示，1月2日超过40人被杀，此前一天已有71人在包括艾尔-马瓦西地区的加沙中部区域丧生；此前该地区曾被宣布为人道主义安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，已打击约40个哈马斯集会点及指挥控制中心。军方采取了多项措施以降低平民伤亡风险，包括使用精确弹药，空中监视和其他情报手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方指控伊斯兰政党哈马斯将武装人员安置在平民区域，其中包括曾作为学校的建筑物，声称在其中发现了多件武器。哈马斯否认故意利用平民躲避武装人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月5日，军方要求加沙中部艾尔-伯瑞杰区域的平民撤离，以实施一项针对该区域火箭袭击的行动，呼吁民众前往人道主义安全区域以保障自身安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，以色列军队在过去一个月内与坚守在加沙地峡北部周边城镇的哈马斯武装人员作战，并持续发现弹药库和地下基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日对加沙地带的袭击是针对哈马斯的袭击，导致大约1200人死亡，夺取了大约250名人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其军事行动，旨在消灭哈马斯，已摧毁加沙地峡的大片区域，使大多数人流离失所。根据加沙卫生部的统计，已有45,658名巴勒斯坦人在此次冲突中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严寒天气给在简易帐篷营地寻求庇护的数百万人带来了严重的苦难：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、埃及和卡塔尔试图在一年内推动停火和释放人质协议，但都未能成功，本月即将特朗普就职前再次尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火尝试不断遇阻，由于结束冲突的方式存在根本分歧。哈马斯表示，其接受协议并释放人质的先决条件是以色列承诺结束冲突。以色列则要求在哈马斯被摧毁前停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月5日，哈马斯表示希望“全面停火，占领部队从加沙地带撤离，以及所有区域流离失所者返回家园。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登多次呼吁达成停火协议。唐纳德·特朗普表示，如果在就任前无法达成释放人质协议，“将爆发极大的混乱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队已进入加沙地峡的每一个地区，但仍与哈马斯武装人员在废墟中进行游击队作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年秋天，以色列军队恢复了北部加沙的高强度战斗，敦促所有公民撤离，并继续在南部进行大规模空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月底，加沙卫生部发布的单日死亡人数包括28日的48人、22日的58人，20日的77人；12月总计死亡人数为1,124人，比11月的1,170人和10月的1,621人有所减少。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队表示，周四空袭针对的是加沙南部城市凯南尤尼斯和阿尔-马瓦西难民营疏散区的哈马斯武装人员 "&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于周四报道的死亡人数，以色列军事发言人表示，以色列军人争用国际法进行加沙战争，并采取“可行措施最大限度减少平民伤亡。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列在加沙地带冲突中对房屋的空袭现场，位于加沙中部加马吉扎难民营" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ANSWWEDPN5KQXFEZDDVWPNYCVU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2025年1月3日，加沙中部加马吉扎难民营，一名巴勒斯坦女孩站在以色列空袭房屋的现场。 Thomson Reuters / Abd Elhkeem Khaled
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列对房屋的空袭现场，位于加沙中部加马吉扎难民营" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PF54KGVMWFN27LLYOK6CBLOL3U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2025年1月3日，加沙中部加马吉扎难民营，一名巴勒斯坦男子走在以色列空袭房屋现场。 Thomson Reuters / Abd Elhkeem Khaled
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="西亚烈士医院，位于加沙中部德尔-贝拉赫的巴勒斯坦人在以色列空袭中丧生的葬礼现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FFNAACQR25LFBPKG5JBDWPDYJI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2025年1月3日，加沙中部德尔-贝拉赫西亚烈士医院，哀悼者参加在以色列空袭中丧生的巴勒斯坦人的葬礼。 Thomson Reuters / Abd Elhkeem Khaled
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于加沙中部加马吉扎难民营以色列空袭房屋的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVVPEYOJC5KGDJ5A2XMCCQSCDI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2025年1月3日，位于加沙中部加马吉扎难民营，巴勒斯坦人在以色列空袭房屋现场附近行走。 Thomson Reuters / Abd Elhkeem Khaled
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于加沙中部德尔-贝拉赫西亚烈士医院以色列空袭房屋的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CW3BU4SO3RPW5BD4LNBEX233VQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2025年1月3日，位于加沙中部德尔-贝拉赫西亚烈士医院，哀悼者聚集在包括记者奥马尔·达尔瓦伊在内的遇难者的遗体旁，这些人是在以色列空袭中丧生的。 Thomson Reuters / Abd Elhkeem Khaled
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:06:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</guid></item><item><title>波兰接任欧盟轮值主席国，重点在于安全保障</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;波兰于周五正式启动其在欧盟理事会的任期，这一开启恰逢与匈牙利的外交纷争，凸显了欧洲内部政治分裂日益严重的同时，欧洲正面临众多重大全球挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疲软的经济让欧盟面临严峻考验，本月美国总统特朗普将重返白宫，推行“美国优先”政策，并可能对欧洲出口产品征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，欧盟还面临与中国的贸易关系恶化以及俄罗斯在乌克兰的旷日持久的战争的威胁，而此时，欧盟两大领头羊法国和德国则正受国内政治动荡的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一悲观背景下，波兰正寻求在制定欧洲政策方面发挥领导作用，特别是安全领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果欧洲软弱无力，它将无法生存下去……让我们尽一切努力确保欧洲和波兰不必为自由、实力、主权付出最高昂的代价。让我们尽一切努力让欧洲再次强大起来。”波兰总理唐纳德·图斯克在华沙的一场晚会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图斯克还与欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔一同出席，后者强调了持续支持基辅的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今年我们必须继续站在乌克兰这边——只要有必要，无论多长时间，直到赢得和平——这是一种全面、公正和持久的和平。”科斯塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为此，我们必须继续将防御视为欧盟的战略优先事项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图斯克希望通过其欧盟轮值主席期引领建立支持乌克兰和真正有利于基辅的和平联盟，“泽古特-普茨基亚”是波兰科学院哲学与社会科学研究所的一名助理教授，她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为欧盟的资深政坛人物，图斯克曾在欧洲理事会担任主席，也担任过欧洲人民党（中间偏右）的领导人，他在这个平台上人脉广博。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着欧洲首都面临如何增强并资助国防开支等棘手问题，分析师表示，华沙很难独自领导欧盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个关键时刻，尤其是由于特朗普的回归和乌克兰局势，但还包括更广泛的经济、竞争力问题以及可能存在贸易战的背景下，欧盟领导层正处于过渡时期。”欧洲对外关系委员会华沙办事处主任皮奥特·布拉斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于欧洲的集体安全和对基辅的支持，一些分析师认为，作为欧洲最大经济体的德国在2月23日的全国大选后可能会扮演更重要的角色，目前保守派政党被认为是赢得这次选举的热门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唯一的希望是新的德国政府将决定采取更加积极和坚定的立场。”欧洲对外关系委员会反对派斯洛伐克党首席分析师彼得·巴特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰政府在华沙举行欧盟轮值主席国就职典礼的仪式上表示，不会欢迎匈牙利大使参加仪式，这显然表明波兰对自身地位的高度重视。自今年年初以来，两国领导人之间的政治交锋愈演愈烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利上个月授予一名前波兰副司法部长庇护，该副部长因涉嫌滥用公共资金而面临国内调查，但否认了自己的指控。华沙称这是“敌对行为”，并召回了驻布达佩斯的大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利外交部长彼得·西雅尔托形容华沙的做法是“小孩气”的行为，新闻网站HVG.hu报道。波兰此举增加了欧洲不和谐的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克，它与匈牙利一样试图与俄罗斯维持某些联系，威胁要因乌克兰中止俄罗斯天然气过境而采取报复措施。周五，奥地利新政府成形的谈判因一关键政党退出谈判而受挫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="华沙举行波兰欧盟理事会轮值主席国仪式的官方开馆晚宴"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;波兰总理唐纳德·图斯克出席华沙举行的波兰欧盟理事会轮值主席国仪式的官方开馆晚宴，照片摄于2025年1月3日，华沙。Agencja Wyborcza.pl/Slawomir Kaminski/via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="欧洲联盟领导人会议"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩和波兰总理唐纳德·图斯克在布鲁塞尔举行的欧盟领导人峰会的那天，聚集在一起为一张家庭合影拍照。照片摄于2024年12月19日，布鲁塞尔。REUTERS/Johanna Geron/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:12:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</guid></item><item><title>涉嫌强奸维珍澳大利亚航空机组人员的嫌疑人周一将出庭</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/suspect-fiji-rape-virgin-australia-flight-crew-face-judge-monday-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;所罗门群岛警方宣布，一名男子因涉嫌在去年新年当天对一名21岁的维珍澳大利亚航空公司机组人员进行强奸和性侵而被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责警方事务的江方周警总督察周六通过邮件表示，该嫌疑人将在周三被拘留后，于周一出庭。该消息由澳大利亚广播公司报道，但未作进一步说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维珍澳大利亚航空公司被联系后拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，所罗门群岛表示警方正在调查1月1日凌晨发生在旅游胜地那地市的涉及维珍航空公司机组人员的单独事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查集中在涉及该航空公司两名机组人员的事件上，两名机组人员在本应离开前的一个中转停留中声称遭到强奸和盗窃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，机组人员在周五的声明中称未被拘留，但航空公司建议他们留在酒店。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一架维珍澳大利亚航空公司飞机从悉尼机场起飞" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AO7TEINW6VJJHKSTFPYKSRNTNM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一架维珍澳大利亚航空公司波音737-800飞机从澳大利亚悉尼机场起飞，2020年10月28日。路透社/洛伦·埃利奥特文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 04:20:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/suspect-fiji-rape-virgin-australia-flight-crew-face-judge-monday-2025-01-04/</guid></item><item><title>欧洲部长表示库尔德人和妇女必须纳入叙利亚过渡进程</title><link>https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;德国联邦外长安娜莱娜·贝伯克表示，如果大马士革希望获得欧洲的支持，所有叙利亚团体，包括女性和库尔德人，都必须参与该国的过渡。她在周五与新的事实上领导人艾哈迈德·阿尔沙拉召开首次会晤后如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与她的法国同行让–诺埃尔·巴罗特共同参加会谈后，贝伯克表示，德国最高外交官重申了有必要包括所有ethnic少数群体在内的民主过渡中，同时确保潜在的欧洲资金不落入“新的伊斯兰组织”手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人民宫与阿尔沙拉会面后，贝伯克对记者说：“我们对此进行了非常详尽和清晰的讨论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为欧洲联盟的代表，德国和法国的外长们访问大马士革，表示希望与叙利亚建立新的关系，并敦促实现和平过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝伯克和巴罗特是自从反对派占领大马士革以来，欧盟首次访问叙利亚的部长，这发生在12月8日，总统巴沙尔·阿萨德被迫逃离，结束了持续13年的内战，也结束了阿萨德家族长达数十年的统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的访问旨在向饱受伊斯兰主义运动领导的反对派新领导层——艾哈迈德·阿尔沙拉及其Hayat Tahrir al-Sham (HTS)——传达一种谨慎的参与信息，承认后者是叙利亚的新统治者，同时敦促他们采取谨慎态度，尊重少数群体的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交高级官员卡佳·卡拉斯在社交媒体平台X上写道：“我们的信息是，叙利亚的新领导层应尊重与区域各方达成的原则，确保所有平民和少数群体的安全是极其重要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及欧盟是否很快会开始解除对叙利亚的制裁时，贝伯克表示这取决于政治进展。她提到“一些积极的迹象”，但认为现在采取行动还为时过早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去几周，这里充满了对未来充满自由的希望……自由适用于所有人，无论其民族出身、性别或宗教背景。但未来是否会如此发展仍是不确定的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自巴沙尔·阿萨德被赶下台以来，叙利亚的新统治者一直在向国际社会保证，他们将代表所有叙利亚人执政，并不会输出伊斯兰革命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方政府已经开始于艾哈迈德·阿尔沙拉和HTS（一个先前与基地组织和伊斯兰国有关联的逊尼派穆斯林团体）逐步建立联系，并开始讨论是否应解除对其恐怖主义的认定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个多民族国家的未来充满了问题，尤其是当包括土耳其和俄罗斯在内的外国势力拥有强有力的、可能相互竞争的利益时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝伯克在会谈前表示，她带着“伸出的手”来叙利亚，并对新领导层也有“明确的期望”。她说这些领导层将根据其行为被评判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道HTS从其意识形态上源自何处，以及它过去做了些什么。”她在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国的巴罗特在与叙利亚民间社会组织代表会面时也表达了对“主权和平静的叙利亚”的希望，该国不会存在恐怖主义、化学武器或恶意的外来势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝伯克和巴罗特表示，德国和法国计划在叙利亚起草新宪法的过程中提供技术援助和建议，强调对未来民主过渡的希望是“脆弱但真实的”。巴罗特还呼吁为叙利亚库尔德武装人员找到政治解决方案，使其融入叙利亚国家，并强调必须实现持久停火。他在回应何时解除对叙利亚的制裁时未作出具体答复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴罗特还参观了自2012年以来关闭的法国大使馆，表示法国计划根据政治和安全条件恢复外交代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在访问期间，两位外长参观了叙利亚最臭名昭著的监狱——塞德纳亚监狱。这座监狱曾被称为“屠宰场”，在巴沙尔·阿萨德统治期间，它是人权侵犯的场所。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德国联邦外长安娜莱娜·贝伯克在大马士革召开的新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PT5VJDSFRRJQNIOC7UB2FDQULE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月3日，大马士革，欧盟与叙利亚之间的会谈后，德国联邦外长安娜莱娜·贝伯克在召开的新闻发布会上发言。路透社/卡里尔·阿什亚维&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国外长巴罗特和德国外长贝伯克参观塞德纳亚监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YI46LQY5YZJU5CMME5LL27LVLI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月3日，塞德纳亚，叙利亚，法国外长让-诺埃尔·巴罗特和德国外长安娜莱娜·贝伯克参观塞德纳亚监狱。路透社/卡里尔·阿什亚维&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国外长巴罗特和德国外长贝伯克参观塞德纳亚监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4ZKLF6QNMFPKTBQ4AK7HVOQ7NY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月3日，塞德纳亚，叙利亚，法国外长让-诺埃尔·巴罗特和德国外长安娜莱娜·贝伯克参观塞德纳亚监狱。路透社/卡里尔·阿什亚维&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国外长巴罗特与安提阿和整个东方希腊东正教牧首约翰十世（耶泽吉）会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V3NU6GD2CJOGTIE5J5YZLG2HJ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月3日，大马士革，叙利亚，法国外长让-诺埃尔·巴罗特与安提阿和整个东方希腊东正教牧首约翰十世（耶泽吉）会面。路透社/卡里尔·阿什亚维&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国外长巴罗特与安提阿和整个东方希腊东正教牧首约翰十世（耶泽吉）会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XXX3YV6UYBKGFBZPP2JH43R56M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月3日，大马士革，叙利亚，法国外长让-诺埃尔·巴罗特与安提阿和整个东方希腊东正教牧首约翰十世（耶泽吉）会面。路透社/卡里尔·阿什亚维&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德国绿党党派2025年大选竞选纲领推介会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LAN3WNS7EBI35BDLPT3IH2HJY4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年12月17日，柏林，德国外长安娜莱娜·贝伯克出席柏林举行的德国绿党2025年大选竞选纲领推介会。路透社/娜杰嘉·沃尔莱本/档案照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:55:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</guid></item><item><title>澳大利亚东南部经历热浪，面临山火风险</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/australias-southeast-sweats-through-heatwave-facing-bushfire-risk-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚东南部周六遭遇热浪侵袭，提高了林火风险，并促使当局在维多利亚州大部分地区发布了禁火令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚面临高风险的林火季节，维多利亚州当局上周已与一起大规模林火作斗争，该林火摧毁了该州广袤的格兰屏国家公园的住宅和农田。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气象局预测，周六部分地区气温最高将比平均值高出14摄氏度（25.2华氏度），澳大利亚第二大城市墨尔本预计气温将达到37℃（98.6华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间上午10点20分，墨尔本机场气温已达到32.8℃（91华氏度），超过1月份平均最高气温6摄氏度以上，根据气象数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维多利亚州西部的两个地区发布了全面禁火令，其中包括面积超过180公里（111英里）的怀马拉地区，当局将火险等级评定为“极端”，这是最高危险等级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚气象局官员米里亚姆·布拉德伯里告诉澳大利亚广播公司电视：“引发东南部热浪的更为显著的风向变化预计将在周日晚些时候出现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与2019-2020年毁灭性的“黑色夏季”野火相比，去年以来该国的几个林火季节相对平静，那次大火摧毁了相当于土耳其面积的地区，并导致33人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国家林火局人员在维多利亚州格兰屏国家公园附近的林火现场工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X3NTUVKHQ5FY7BTG5OHDU7UDUI.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;国家林火局人员在澳大利亚维多利亚州格兰屏国家公园附近的林火现场工作，2024年12月20日。AAP/供州控中心/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:23:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/australias-southeast-sweats-through-heatwave-facing-bushfire-risk-2025-01-04/</guid></item><item><title>布林肯前往韩国、日本和法国</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/blinken-heads-south-korea-japan-france-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯将于1月4日至9日访问韩国、日本和法国，国务院在韩国政治危机期间宣布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国总统警卫部队和军事部队阻止当局逮捕前总统尹锡悦，尹锡悦因涉嫌叛乱正接受刑事调查，调查与尹锡悦2024年12月3日的军事状态申请有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯将与韩国高级政府官员会面，并讨论如何“加强关键努力以促进自由、开放和繁荣的印太地区，以及三国与日本的合作”，国务院表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法国，他将讨论中东和欧洲面临的挑战，声明还提到在此期间努力确保加沙停火。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯在纽约联合国总部出席联合国安全理事会关于人工智能的会议时发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FHRKI6HLXBM2JOSYM5JZ4RMQII.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在纽约联合国总部出席联合国安全理事会关于人工智能的会议时发言，纽约市，美国，2024年12月19日。路透社/Jeenah Moon/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:01:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/blinken-heads-south-korea-japan-france-2025-01-04/</guid></item><item><title>消息人士称，具有里程碑意义的叙利亚全国对话尚无具体日期</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/no-date-yet-landmark-syrian-national-dialogue-sources-say-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;叙新执政者尚未决定何时举行标志性的全国对话会议，该会议旨在汇聚社会各层面的叙利亚人，为国家制定新方向。五名消息人士如是表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举行该会议一直是叙利亚反对派武装Hayat Tahrir al-Sham (HTS)的主要承诺。他们于12月8日在一次出乎意料的攻势中占领了大马士革，迫使其时任总统巴沙尔·阿萨德逃离至俄罗斯，终结了阿萨德家族长达50多年的统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位旨在对抗阿萨德政权的政治反对派成员表示，他们对会议筹备过程中的透明度存有疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向路透社表示此消息的来源包括两位叙利亚信息部官员、另一位新政府成员以及两位外交官，他们对会议筹备工作有所了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们表示，尚未发出官方邀请函，尽管一些人士已被政府方面私下接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，一些叙利亚媒体曾报道，会议计划于1月4日至5日举行，预计将有大约1200名来自叙利亚宗教、种族、地理和政治背景的代表参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自掌权以来，HTS不断巩固其政权地位，并组建了一个临时政府，负责管理至3月1日的基本服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，作为既试图巩固政权又需要运行基本服务，同时接待外国代表团并尝试组织政治过渡的武装集团转变而来的执政者，HTS显得力不从心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员表示，该会议旨在3月1日前召开，以讨论议会休会、宪法等问题，并启动起草新宪法的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一周，多位反对派成员向路透社透露或公开表示，尚未收到邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS的头目、事实上控制叙利亚的Ahmed Sharaa表示，将有一个包容性的制宪过程，可能需要长达三年，然后举行选举，这可能需要四年时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚自由党主席Bassam Al-Kuwatli，一位小型反对派组织的成员，向路透社表示：“新政府仍是一个军事组织，刚刚赢得政权，目前还不觉得有必要分享权力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“或许会改变，我们拭目以待。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:56:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/no-date-yet-landmark-syrian-national-dialogue-sources-say-2025-01-03/</guid></item><item><title>美国机构担心新奥尔良卡车袭击可能启发效仿者</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;据美国执法和情报机构1月6日发布的一份情报公报显示，美国正在关切新年当天新奥尔良军退役人员发动的卡车冲撞袭击事件后可能出现的效仿或报复性袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国联邦调查局(FBI)指出，42岁的德克萨斯州原住民沙姆素丁·贾巴尔被认定对此次袭击“完全受伊斯兰国极端组织启发”。袭击导致至少14人死亡，多名群众受伤。贾巴尔将伊斯兰国旗帜挂在其租用的卡车上，随后与警方发生交火，遇害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联邦调查局、美国国土安全部和美国国家反恐中心发布的情报公报称：“联邦调查局、国土安全部及美国国家反恐中心对此类效仿或报复性袭击表示忧虑。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公报称，此类袭击由于车辆的易获取性和施袭所需的低技能门槛，对于有施袭意向的人员来说仍具有吸引力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至1月5日，伊斯兰国尚未对此次新奥尔良袭击事件“认领”，但公报指出，当时该组织的网络支持者庆祝了12月20日在德国发生的一起卡车冲撞事件，尽管该事件没有显示出伊斯兰国的启发性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公报未指明的是，其他网民援引这些袭击事件以“煽动针对特定群体的暴力行为”，公报说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即便遭受美国领导联军的重大损失，伊斯兰国仍继续在网上推动宣传，招募信徒。这份公报指出，自2014年夺取伊拉克和叙利亚“伊斯兰国”的统治区以来，该组织的宣传推广和受众招揽活动没有停止过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公报还敦促执法人员及私人安全部门意识到，在过去的多起冲撞人群事件中，袭击者不仅驾驶车辆冲撞人群，还携带武器继续用枪支或刀具等武器进行攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《公报》还指出，自2001年以来，美国受到外国激进组织启发的袭击共发生了7起，其中9月11日被认定是“基地组织”发出的信号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;车辆在袭击事件中较尖锐武器更为常见，但车辆的威胁越来越明显。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公报还提到，美国境外的恐怖组织及其支持媒体组织发布了视频、海报和口号，呼吁在圣诞节和新年庆祝期间发动袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12月30日，一个支持伊斯兰国的媒体单位在网上公布相关视频，动员支持者对新年夜庆祝活动发起攻击，其中也包括美国盟友国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国当选总统乔·拜登的政府正在定期将新奥尔纽约袭击事件及相关调查情况向唐纳德·特朗普及其过渡团队通报。某知情人士表示，过渡团队成员缺乏安全许可问题不大，因多数情报已经公开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过渡团队成员、现任国务卿提名人马克·里奇和副总统国家安全顾问迈克·沃尔斯斯，均因其在关键情报委员会任职都拥有信息审核权，因此消息透露人士近期批准过渡团队成员的信息审核、简报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的过渡团队首席联络官苏西·威尔斯也具有信息审核权，过渡团队成员将定期接收简报。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="新奥尔良法式区卡车袭击后两天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GHXTEE7AKBKOBJGM6JDIXRLZRQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        1月3日，在美国路易斯安那州，新奥尔纽约法式区，一名便衣警察正在位于奥贡路的贡柏斯（Bourbon’s）大街旁，一名美军退役人员1月1日驾驶卡车冲撞人群后，一名遇难者遗物，成为临时性纪念场所，美国通讯社路透社摄 | Eduardo Munoz/视觉中国
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="新奥尔良法式区卡车袭击后的垃圾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BZKT5SRNQNKPJFN7IVH3EK6QWQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月1日，一名摄影记者拍摄的，美国德克萨斯的卡车在新奥尔纽约法式区撞入大量人群路段的后景垃圾，美国通讯社路透社摄 | Geoff Burke/美国今日网
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:09:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</guid></item><item><title>奥地利自由派退出联合谈判，导致组阁进程陷入混乱</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;在讨论组建奥地利下一届政府的三大政党中，规模最小的一方不意退出了谈判，这使得没有极右翼自由党（FPO）参与的中立政党组阁联盟的希望变得一片混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党（Neos）政党采取的惊人措施对未来的联盟谈判投下了严重阴影，并使极右翼党派欧抵党获得了优势。自去年9月赢得议会选举(得票29%)且被拒于执政联盟门外以来，欧抵党一直反对这些谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管欧抵党需要合作政党方能执政，但没有政党响应其需求。民调显示，该党支持率自被拒之门外后进一步增长，这施加了更大的压力，使得保守党（OVP）的卡尔·内哈默总理及社会民主党（SPO）必须与剩余的谈判参与方寻求解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neos的领导人贝特·梅林-雷辛格在新闻发布会上表示：“我们Neos将不会继续就可能的三党联盟进行谈判。”她指责其他政党缺乏勇气做出大胆的决定，包括在这次措辞至周四晚上的谈判中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neos支持减税和结构性改革，包括提高退休年龄这一不受欢迎的提议。作为从未进入过国家政府的政党，他们将自己定位为现已有权势的传统政党的变革者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方的退出加重了欧洲其他国家如德国和法国形成稳固政府的难度，这些国家的极右翼势力正在崛起，但许多政党不愿与其合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于奥地利而言，没有容易的解决途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师托马斯·霍费尔说：“参与谈判的人现在必须在两个非常糟糕的选择之间做出选择，就像面对希腊神话中的斯库拉和查利布迪斯海怪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥维社(一共席)和人民党（OVP）共同拥有议会微弱的多数席位。然而，尚不清楚这两者能否达成协议，他们的分歧，包括税收问题，使得他们难以一致。OVP承诺不增税，而SPO的旗舰政策是征收财富税和遗产税，这遭到了OVP的反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民党的秘书长克里斯蒂安·斯托勒仅对SPO内科技落后力量的崛起表示谴责，并称这导致了Neos退出。高级SPO官员表示，Neos的声明令他们感到惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了晚上，人民党的发言人才表示将与SPO继续谈判并于周五晚些时候继续进行。总统亚历山大·范德·贝伦确认谈判将继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范德·贝伦在电视讲话中表示：“这必须马上发生。我想要明确。快速而全面的明确。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧抵党和OVP共有一项多数优势，部分OVP成员支持这一想法，但内哈默已排除与欧抵党领导人赫伯特·基克利合作的可能性，而基克利则坚称他将领导任何包括他政党在内的政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一的另一可能性是 verts，内哈默的现任联盟伙伴，但这一关系紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项突袭选举在理论上是可能的，但不会符合OVP或SPO的利益，因为民调显示他们可能比之前表现更差，而欧抵党如今领先两者超过10个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧抵党迅速攻击了内哈默，称他所进行的谈判如同邻国德国的所谓红绿灯联盟，最近刚刚崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧抵党早就多次警告过这样的政治恶梦般的输家-红绿灯联盟。”欧抵党在X上表示。“人民已经受够了！现在是辞退你内哈默的时候了。”&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="维也纳选举后的联盟谈判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X4GNPCI35BLJ5HLFXSPYAW3ATY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Neos党派领导人贝特·梅林-雷辛格在奥地利维也纳进行联盟谈判后与记者交谈，照片摄于2024年12月20日。REUTERS/Elisabeth Mandl/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 10:19:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</guid></item><item><title>特朗普必须因封口费案被判刑，法官暗示不会入狱</title><link>https://www.reuters.com/legal/trump-must-be-sentenced-hush-money-criminal-case-jan-10-judge-rules-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普将于1月10日在刑事案件中被判刑，该案件因其支付静默费给成人电影女星而被判有罪，但法官周五表示，他很可能不会面临监禁或其他处罚。因此，特朗普预计将在1月20日就职典礼前10天出庭，这是美国历史上前所未有的情况。在他之前，没有已卸任或在职的美国总统被指控或定罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法官表示，特朗普可在现场或远程方式出席审判。他指出自己不太可能判处特朗普监禁，并认为无条件释放（即无需服刑、罚款或缓刑）是最可行的解决方案。判决将为特朗普上诉铺平道路。法官承认特朗普已明确表示打算上诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的发言人斯蒂芬·乔恩在声明中表示，此案不应被判处刑罚。乔恩说：“这一法律上不通的做法本不该被提起，宪法要求立即驳回此案。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法官唐胡安·梅尔赞在驳回特朗普因胜选而请求撤诉的动议时宣布了其审判计划。特朗普的律师辩称，此案在任期间悬而未决会妨碍其治理能力。梅尔赞法官拒绝了这一论点，并表示撤销陪审团的判决将“在无法估量的程度上破坏法治”。梅尔赞法官写道：“当选总统的身份并不需要法院将撤诉动议这一‘罕见’权力授权得以实施。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅尔赞法官还拒绝了特朗普12月3日提出的动议，称因“对其所在城市和国家做出的无数贡献”应得出撤诉的理由。尽管承认特朗普在总统任内的服务，但法官指出，特朗普对司法系统的严厉批评也是他在决定其人物特征时考虑的因素之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法官批评特朗普对刑事程序的“持续且缺乏根据”的攻击，并提及他在审判中因反复违反限制在庭外发言的命令而被判10项藐视法庭罪。法官写道：“被告不惜一切代价在社交媒体和其他论坛上宣扬其对法官、陪审团、大陪审团以及整个司法系统的不尊重。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法官表示，需要分析特朗普关于法治和司法部门第三分支的历史，而这一历史对他不利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此案源于特朗普通缉犯迈克尔·科恩支付给成人电影演员Stormy Daniels的13万美元。这笔费用是为了封口在2016年选举之前有关特朗普十年前与其发生性关系的言论，特朗普否认此事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5月，曼哈顿陪审团裁定特朗普有罪，将34项伪造商业记录罪名加身。当时，特朗普称自己无罪，并称这起案件是曼哈顿地区检察官布拉格（民主党检察官）企图损害其2024年竞选活动的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的审判原定于2024年7月11日举行，但多次推迟。12月4日，法官梅尔赞表示，特朗普8月请求延期至选举后的诉求暗示他对过渡期间接受审判的同意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅尔赞法官写道：“特朗普胜选后可能拥有的任何声称是由于其胜利所带来的利益的说法，虽然方便，却是虚伪的。”曼哈顿地区检察官布拉格不反对将判决推迟至选举后。12月9日，法官将延期至11月26日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11月5日，特朗普击败民主党副总统候选人卡玛拉·哈里斯后，法官推迟了判决的进一步执行，以便确定下一步行动。曼哈顿地区检察官办公室提出，尽管有可以减轻特朗普担忧的“替代措施”避免撤销陪审团裁决这种“极端措施”，比如将判决推迟到特朗普2029年卸任白宫之后，但仍提出延迟方案。法官梅尔赞周四表示，推迟判决比在就职典礼前判决更理想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12月16日，特朗普输掉了另一场斗争，即质疑静默费指控关于知道适用豁免权的规定，与美国最高法院7月1日裁决时关于总统不能因公务行为而被刑事起诉的规定有关。因此，特朗普侵犯了成员一次性生计记录行为证据不能用于涉及个人行为的刑事案件。法官拒绝了特朗普驳回起诉的动议，称检察与此类个人行为相关的行为案对该行政分支权力和职能不存在威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伪造商业记录行为最多可判处四年监禁，但无需服刑。其胜选前，法律专家认为，由于缺乏刑事犯罪记录和高龄，特朗普不太可能被关押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，特朗普面临三项其他州和联邦刑事指控：一项涉及离职后保留机密文档以及另两项涉及其试图推翻2020年选举失败的行为。他在所有指控中称无罪。司法部在特朗普胜选后撤消了两项联邦案件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在佐治亚州因在该州努力推翻2020年选举结果而面对其的州刑事案件悬而未决。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普参加凤凰城举行的Turning Point USA活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QSWB6D2AOJOF7DM7NB5B55OXCU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月22日，美国当选总统唐纳德·特朗普参加Turning Point USA的美国节活动，地点位于美国亚利桑那州凤凰城。路透社/陈恩乐 摄影&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 20:55:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/trump-must-be-sentenced-hush-money-criminal-case-jan-10-judge-rules-2025-01-03/</guid></item><item><title>特朗普的共和党人尽管面临异议仍再次选举迈克·约翰逊为众议院议长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-republicans-take-congressional-majority-mike-johnson-faces-test-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院议长迈克·约翰逊在周五的投票中再次当选为议长，以微弱的优势再次当选，这显示出唐纳德·特朗普总统当选后的共和党人在国会山可能存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊最初似乎未能获得维持其职位所需的多数票，在一个持续近两小时的点名投票中落选，但在长时间谈判后，两名共和党反对者转而支持他，其中至少一人表示自己在通话中得到了特朗普本人的转述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊以218票再次当选，这是所需的最低数量。共和党人在众议院保持了微弱的219-215多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票结束后，约翰逊表示将延续2017年特朗普减税政策，这些政策将于今年到期，并撤销部分监管措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将大幅削减政府规模与功能范围。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遭受重大挑战的还包括解决国家超过36万亿美元的债务问题，这需要国会今年晚些时候采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票是共和党能否团结一致完成特朗普减税和边境管制议程的早期考验，也测试了特朗普在国会的影响力，其中一些共和党议员已经表明愿意反抗他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去两年，众议院共和党内部一直存在严重分歧。约翰逊是在凯文·麦卡锡任期内中期被提拔为议长的，当时共和党赶走了他的前任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会议员投票结束后在众议院大厅徘徊了半个多小时，约翰逊及其副手试图说服反对者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党议员基思·塞尔福特是最初投反对票的三位议员之一，他表示投票后与特朗普进行了一次“热烈”的讨论，并得到了保证，共和党右翼成员将在推动高调的税收和移民法案方面发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们我们需要来自像我这样的成员更多输入，而不仅仅是主席或领导职务，并认为我们已经做到了这一点。”他对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨尔福特与另一位共和党议员拉尔夫·诺曼共同投票支持约翰逊再次当选。一位接近约翰逊的人士匿名表示，约翰逊承诺以具有建设性的方式运营众议院，但没有答应任何具体规则的改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位直言不讳反对约翰逊的共和党议员托马斯·马西是唯一一个投反对票的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有六名共和党议员最初拒绝投票，但随后投了约翰逊的票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社摄影师捕捉到代表玛乔丽·泰勒·格林与她的iPhone通话的画面，屏幕上可以看到唐纳德·特朗普新的首席幕僚苏西·威尔斯的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票后，特朗普发文祝贺约翰逊：“迈克将是伟大的议长，我们的国家将因此受益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位温和派路易斯安那州代表，52岁，一度成为华盛顿最强大的职位之一，是在2023年10月混乱的三周期间从默默无闻中脱颖而出的。当时共和党人迫使凯文·麦卡锡辞职，并试图为继任者达成一致意见。这位保守的基督教律师被选为共识候选人，但自那以后一直难以保持共和党的团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为副总统的继承人，约翰逊下一步将面临诸多挑战，除实施特朗普的广泛立法议程外，国会还需要在今年晚些时候解决国家债务上限问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊的219-215的共和党多数可能在今年晚些时候进一步收窄，这是根据特朗普管理团队成员中被参议院确认的两名共和党议员情况而言的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名伊莱丝·斯蒂凡尼克为联合国大使，迈克·瓦茨为国家安全顾问。另一席位空缺，因美国共和党国会议员马特·加兹被提名担任特朗普的总法律顾问而辞职，他也因性侵犯指控而撤销该职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三席为特朗普支持的地区而设，将在今年晚些时候举行的特别选举中填补。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党也在周五宣誓成为控制美国参议院53席中的55席的新多数派，参议员约翰·图内将成为新的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊在过去一年中由于不得不反复与民主党合作通过关键立法，比如维持政府机构运行的立法，而激怒了一些保守派。他还在上月末面临特朗普告诉众议院共和党人废除了一个政府资金安排，声称也需要提高国家债务上限的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案的修订版——不包括特朗普提升债务上限的请求——仅在政府即将停摆的几个小时前通过众议院，并得到了民主党人的更多支持，少于共和党人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="新一届国会在华盛顿国会大厦的第一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KKXBXN6FLBIGXN53BNHGW6OJ3Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;当选为第119届国会众议院议长的美国众议员迈克·约翰逊在华盛顿国会大厦宣誓就职，2025年1月3日。路透社/马科·杜里奇&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="众议院成员在新一届国会第一次投票中选出新任众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F7X3QFSQVVKUBERJZLMFEUYXZE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表玛乔丽·泰勒·格林（R-乔治亚州）与路透社的苏西·威尔斯（特朗普新任首席幕僚）交谈，众议院成员在华盛顿的国会大厦投票选出新任众议院议长，2025年1月3日。路透社/艾莉薇丝·霍奇斯廷&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="新一届国会在华盛顿国会大厦的第一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HCXIFQ6NUNOFZDS5WJL6ABAFVY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;众议院议长迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）在当选为众议院议长的第一天在华盛顿的国会大厦宣誓就职。2025年1月3日。路透社/马科·杜里奇&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="众议院成员在新一届国会第一次投票中选出新任众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AWS5GMU745KPNAPXOACRA4JYZA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;众议院成员在华盛顿国会大厦投票选出新任众议院议长，2025年1月3日，第119届国会第一天。路透社/马科·杜里奇&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="众议院成员在新一届国会第一次投票中选出新任众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KAFGMWDQ5JMLDCXFDUIWHIKVGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;当选为众议院议长迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）在华盛顿的国会大厦的第119届国会第一天投选出新任众议院议长后站在他的贴辞前。2025年1月3日。路透社/艾莉薇丝·霍奇斯廷&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="众议院成员在新一届国会第一次投票中选出新任众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCSGZDLJB5PURJ6JFAEICJKGCA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;众议院民主党团主席佩特·阿吉拉尔（D-加利福尼亚州）和众议员南希·佩洛西（D-加利福尼亚州）在众议院成员投票选出新任众议院议长第一天期间为新任众议院议院少数党领袖海尔姆·杰夫里尔斯（D-纽约州）鼓掌，2025年1月3日，第119届国会第一天。路透社/艾莉薇丝·霍奇斯廷&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="众议院成员在新一届国会第一次投票中选出新任众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2PFP6EJJAJK2ZO2GNWHERG6ENM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;当选众议院议长迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）在白宫的国会大厦外与记者交谈，2025年1月3日。路透社/伊丽莎白·弗兰茨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="众议院成员在新一届国会第一次投票中选出新任众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EF2YTTXUENM4JG35NPOVRD32AA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;当选众议院议长迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）在被重新选为众议院议长的第一天在白宫的国会大厦微笑，2025年1月3日。路透社/伊丽莎白·弗兰茨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="众议院成员在新一届国会第一次投票中选出新任众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YQAAHD4UU5NOJLPGZ3462W4QJM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;当选众议院议长迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）与众议院共和党会议主席丽莎·麦克莱恩（R-密歇根州）拥抱，众议院成员在华盛顿的国会大厦投票选出新任众议院议长，2025年1月3日。路透社/艾莉薇丝·霍奇斯廷&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="众议院成员在新一届国会第一次投票中选出新任众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LVUKDCSOK5KLTMO5N65A6WGGN4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;众议院成员在第119届国会第一天在华盛顿的国会大厦注视着。2025年1月3日。路透社/艾莉薇丝·霍奇斯廷&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="众议院成员在新一届国会第一次投票中选出新任众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3FHIIH2O75O25LYNPSCUUOIKDU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表玛乔丽·泰勒·格林（R-乔治亚州）站在代表迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）旁边，2025年1月3日，华盛顿的国会大厦，第119届国会第一天。路透社/艾莉薇丝·霍奇斯廷&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="众议院成员在新一届国会第一次投票中选出新任众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KJ5TUHVBUNMLPDUVVHAXFYANQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;众议员迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）在华盛顿白宫的国会大厦其次日为避过了政府 shutting down的立法游说，2024年12月20日。路透社/内森·霍华德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 11:08:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-republicans-take-congressional-majority-mike-johnson-faces-test-2025-01-03/</guid></item></channel></rss>