<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 16:50:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大表示北美自由贸易伙伴应在对中国政策上保持一致</title><link>https://www.reuters.com/world/canada-says-north-american-free-trade-partners-should-be-fully-aligned-china-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;加拿大认为，北美自由贸易协定的成员国有机会形成一致的对华政策，财长克里斯蒂亚·弗里兰在周五的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被记者问及美国和加拿大担忧中国可能利用该协定作为后门向北美出口低价商品时，弗里兰作出了上述表态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大人口最多的省份安大略省提议将墨西哥排除在自由贸易协定之外，并与美国签署双边协议，美国占加拿大总出口的四分之三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为，如今北美自由贸易协定成员国之间有机会携手制定一致的对华政策，以保护我们的所有工人，并确保相互支持这一至关重要的努力。”弗里兰表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大和美国已对中国电动汽车和钢铁征收关税，理由是中国政府的“过剩产能”政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里兰重申，加拿大希望北美自由贸易协定能够维持三国协议的形式。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大副首席部长兼财政部长克里斯蒂亚·弗里兰在渥太华举行的新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OETAZL4ASFIPBJDZJPD4SONQEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大副首席部长兼财政部长克里斯蒂亚·弗里兰在加拿大安大略省渥太华举行的新闻发布会上发言，2024年11月6日。路透社/布莱尔·盖布尔 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 20:31:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/canada-says-north-american-free-trade-partners-should-be-fully-aligned-china-2024-11-29/</guid></item><item><title>百度的Apollo自动驾驶车辆获得香港测试许可</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/baidus-apollo-autonomous-vehicles-granted-licence-test-hong-kong-2024-11-30/</link><description>&lt;p&gt;中国的百度公司（9988.HK）获得了在港测试自主驾驶汽车的许可证，其Apollo自动驾驶出租车服务将在香港扩展业务足迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据香港运输及房屋局周五发布的声明，百度Apollo国际有限公司获准在北朗.Topic区域进行10辆自主驾驶汽车的测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该许可证的有效期从2024年12月9日至2029年12月8日，初期阶段将在指定路段同时只运行一辆自动驾驶汽车，声明中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在测试期间，若有必要，车内将设有备用操作员进行车辆控制，声明补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2017年以来，香港政府一直在积极推广自动驾驶汽车，但在最近几个月实施新的监管法规后，才允许在公共道路上进行更广泛的自动驾驶汽车测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自新的监管制度实施以来，香港政府发出的首个测试许可证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是百度公司在中国大陆之外获得的第一个自动驾驶汽车测试许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;百度的自动驾驶出租车服务Apollo Go在多个中国城市运营，并在北京中部的武汉拥有超过400辆车的车队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着商业化竞赛的热度上升，百度计划将在香港、新加坡和中东等地推出其自动驾驶出租车服务，据《华尔街日报》上月报道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Apollo Go自动驾驶出租车服务在武汉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2QCRR72EBLETDSGLWKWG3RDOM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;7月19日，中国湖北省武汉市，百度旗下自动驾驶出租车服务Apollo Go的一辆无人驾驶汽车行驶在街道上，另一辆Apollo Go自动驾驶出租车则停在一边。路透社/沙拉·吴/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 30 Nov 2024 05:40:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/baidus-apollo-autonomous-vehicles-granted-licence-test-hong-kong-2024-11-30/</guid></item><item><title>加拿大总理特鲁多访问佛罗里达州会晤特朗普，关税威胁背景下</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-meet-with-trump-friday-florida-globe-mail-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多于星期五访问了美国当选总统唐纳德·特朗普在佛罗里达州的度假胜地，与特朗普会面，此举发生在特朗普威胁要在边境相关问题上对加拿大进口商品征收关税之后几天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多的公开行程中并未列出访问佛罗里达州西棕榈滩某酒店的行程，但根据路透社记者拍摄的照片，特鲁多离开该酒店后前往特朗普的玛阿拉歌庄园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多方面和特朗普方面均未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一曾威胁称，将对加拿大的进口商品征收25%的关税，直到加拿大和墨西哥加强对毒品，特别是芬太尼，以及非法过境人员的管控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥、加拿大和中国官员，以及主要行业组织警告称，特朗普威胁要征收的高额关税将损害所有相关国家的经济，导致通货膨胀加剧，破坏就业市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果对加拿大经济造成打击，将进一步加剧特鲁多面临的困境，其在国内支持率因经济放缓和近几年生活成本飙升而下降。民调显示，特鲁多的自由党将在2025年10月底前举行的选举中败给反对党自由党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，特鲁多承诺团结一致反对特朗普的关税威胁，并召开会议，与加拿大十个省的省长讨论美国关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据CBC新闻网报道，加拿大公共安全部长多米尼克·利布兰也随行前往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大是全球第四大原油生产国和第六大天然气生产国。每天约400万桶的原油出口中，绝大多数输往美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的计划不包括豁免原油贸易制裁，两位熟悉此计划的消息人士周二告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在安大略省渥太华的国会山参加众议院问题环节" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WHOGIU7GAJIU3BD2APQ6WPR32A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在安大略省渥太华的国会山参加众议院问题环节，2024年11月26日。路透社/帕特里克·多伊尔/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 22:51:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-meet-with-trump-friday-florida-globe-mail-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>中国敦促美国在台湾总统夏威夷之行前保持 utmost caution</title><link>https://www.reuters.com/world/china-urges-utmost-caution-by-us-ahead-taiwan-presidents-hawaii-trip-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;中国敦促美国在本周内分别访问夏威夷和关岛作为太平洋之行一部分的台湾总统赖清德访问之前，对与民主治理的台湾的关系保持“最大谨慎”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称台湾是中国领土的一部分，反对台湾领导人与外国尤其是美国的互动或访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人重申了美国的观点，即台湾高级官员的过境是惯例，符合美国与台湾的“非官方关系”以及美国的一个中国政策，并称该政策不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不认为一个私人、常规且非官方的过境可以被拿来作为挑衅的借口，”该发言人补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据台方和区域安全官员的评估，未来几天中国可能会在台湾附近进行军事演习，作为赖清德访问太平洋及其计划中的赴美过境的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德的为期一周的行程将于周六开始，他首先在夏威夷停留，然后前往马绍尔群岛、图瓦卢和帕劳这三个与台湾有正式外交关系的12个国家之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将经过美国属地关岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人毛宁重申了中国国家主席习近平本月在秘鲁与美国总统乔·拜登会晤时提出的讲话内容，表示“分裂行为”不利于台湾海峡的和平稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果美国希望在台湾海峡维持和平，这就要求美国必须认可赖清德及其民进党当局的独立性质，”她在记者会上提到台湾执政党民进党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毛宁在记者会上补充说，“美国在处理台湾问题时必须保持最大谨慎，明确反对台独，并支持中国的和平统一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国反对任何形式的台湾领导人跑到美国寻求支持，也反对美国支持分裂主义活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国的坚定决心是捍卫国家主权和领土完整，反对外部势力干涉中国内政。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院发言人指出，每一位台湾民选总统都曾过境访问美国，前总统蔡英文七次海外访问时都得到了美国的过境支持，而前总统马英九也曾多次过境，两次都经过夏威夷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;访台官员说，与其他过境一样，赖清德在美国的过境将由美国在台协会华盛顿办事处主任拉森·英格丽德迎接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部部长林次长龙周四告诉立法委员，中国针对赖清德访问进行的军事演习是在各种可能情境中的其中一种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德及其政府拒绝北京的主权要求，表示只有台湾人民才能决定自己的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德周五访问台北的一座寺庙时表示，他期待着在上任后首次海外访问中访问台湾的三个太平洋盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德表示，他将加深与其他国家的合作，并“让台湾走向世界”，总统办公室的声明中未提及美国过境。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位反政府抗议者手持台湾国旗，在香港尖沙咀海港城举行庆祝台湾国庆的示威活动中，背景中飘扬着美国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2K4P262M6NKZZIJFXHFI2PGYCY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反政府抗议者手持台湾国旗，在香港尖沙咀海港城举行庆祝台湾国庆的示威活动中，背景中飘扬着美国国旗，2019年10月10日，中国香港。路透社/阿堤·佩拉翁梅萨档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 08:22:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-urges-utmost-caution-by-us-ahead-taiwan-presidents-hawaii-trip-2024-11-29/</guid></item><item><title>立陶宛驱逐三名中国外交官</title><link>https://www.reuters.com/world/lithuania-expels-three-chinese-diplomats-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;立陶宛外交部宣布，将中国代表处的三名工作人员视为不受欢迎的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部援引《维也纳公约》和立陶宛国内法律为由，但未提供进一步细节。《1961年维也纳公约》规定了外交法的规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，这些工作人员须在一周内离开立陶宛，这进一步恶化了两国之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻立陶宛代表处目前无法立即对此事发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，中国已经降低了与立陶宛的关系，并敦促跨国公司切断与拥有290万人口的波罗的海国家立陶宛的联系，这是因为立陶宛允许台湾在2021年在其境内开设了一个事实上的大使馆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年3月，立陶宛反情报机构负责人表示，由于欧盟和北约成员国支持台湾，今年选举中的中国干预不能排除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，一艘中国船只疑似参与近期海底电缆损坏事件，其中一条电缆连接瑞典和立陶宛。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 16:54:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/lithuania-expels-three-chinese-diplomats-2024-11-29/</guid></item><item><title>台湾是维护全球和平的力量，总统在启程前往夏威夷时说</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-is-force-global-peace-president-says-he-leaves-hawaii-2024-11-30/</link><description>&lt;p&gt;台湾总统赖清德周六启程前往夏威夷作为太平洋访问的一部分，对中国允许他在此停靠表示感谢，称台湾是促进全球和平与稳定的关键力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国认为台湾是中国领土的一部分，并已加大军事压力，包括今年进行了两轮军演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全消息来源向路透社透露，北京可能会在赖清德太平洋之旅期间，在包括夏威夷和关岛（美国领土）在内的停留点进行更多的军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德在台湾台北近郊的主要国际机场向记者发表讲话时表示：“感谢美国政府确保此行安全、尊严、舒适与便利，使此次行程顺利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德在夏威夷停留两天后，将前往马绍尔群岛、图瓦卢和帕劳——这三个与台北保持正式外交关系的国家之一，这些国家也是中国影响力日益增强的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾总统经常利用官方上被称作仅是路过访问的这些美国停靠机会，会见友好的美国政治人物并发表演讲。这种路过访问通常发生在访问遥远的太平洋、拉丁美洲或加勒比海的盟友期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德说：“此次访问标志着基于共享价值观的外交新时代的开始。民主、繁荣和和平是台湾人民的期待，也是我作为总统必须积极推广的价值观。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将继续基于民主、和平和繁荣的价值观扩大合作，加深与盟友和朋友的关系，使世界看到台湾不仅是民主的模范，也是促进全球和平、稳定和繁荣的关键力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏威夷和关岛是美国的主要军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德离境前几个小时，美国宣布了一个新的对台军售计划，包括F-16战机零部件和雷达，价值约3.85亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国周五敦促美国在与台湾的关系上保持“最大程度的谨慎”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示，它看不到赖清德的私人、常规且非官方的过境回国作为挑衅借口的正当性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德于5月上任以来首次进行国外访问，他将在周五返回台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府拒绝接受北京的主权主张，认为台湾有权与世界互动，其领导人也应享有出国的权利。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾总统赖清德离夏威夷、关岛和太平洋岛国盟友之行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IBS54KME6ZPCLOFB5Q2NYR7ZLU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年11月30日，台湾总统赖清德在台湾桃园国际机场离开前往夏威夷、关岛和太平洋岛国盟友之行。 REUTERS/Ann Wang&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾总统赖清德离夏威夷、关岛和太平洋岛国盟友之行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L4QWIH6M6VOJHJ7K5AB4742DJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年11月30日，台湾总统赖清德在台湾桃园国际机场前往夏威夷、关岛和太平洋岛国盟友之行前发表演讲。 REUTERS/Ann Wang&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾总统赖清德离夏威夷、关岛和太平洋岛国盟友之行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YHRH4VXZ3ZLJFIC5H2DJ5JS72A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年11月30日，台湾总统赖清德在台湾桃园国际机场前往夏威夷、关岛和太平洋岛国盟友之行前发表演讲。 REUTERS/Ann Wang&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 30 Nov 2024 09:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-is-force-global-peace-president-says-he-leaves-hawaii-2024-11-30/</guid></item><item><title>随着特朗普威胁的临近，中国11月工厂活动连续第二个月扩张</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-nov-manufacturing-activity-expands-second-straight-month-2024-11-30/</link><description>&lt;p&gt;中国11月份制造业活动连续第二个月温和扩张，国家统计局采购经理指数（PMI）显示，这进一步表明一连串近期数据显示的刺激政策正在逐步传导至世界第二大经济体，与此同时，特朗普加大了贸易威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家统计局周六发布的采购经理人指数（PMI）攀升至50.3，创七个月来新高，高于上月的50.1，同时也高于路透社对PMI为50.2的预期中值。这一数据表明经济增长已超过收缩线，而50分界线是区分增长和收缩的界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国制造业领域情绪长期以来因生产者价格下跌和订单减少而低迷，但连续两个月的正PMI读数表明，刺激计划的宣布正在改善工厂层面的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，来自美国额外关税的新障碍可能会威胁中国工业部门在明年的发展，并浇灭亚洲巨人制造业部门早期的乐观情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有迹象表明，中国政府最新措施可能正在支持疲软的房地产市场，而房地产市场对国内需求影响重大，但官员们现在正加紧限制经济的脆弱性，以应对第二次特朗普政府的到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统特朗普周一表示，将对来自中国的商品征收10%的关税，以促使北京方面做更多工作来阻止中国生产的用于生产芬太尼的化学品在美国境内的走私活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还威胁说，在竞选期间，将对中国商品征收超过60%的关税，这一增税可能会成为世界最大的商品出口国的发展风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国出口在10月份出乎意料地激增，分析师认为这归因于工厂为了应对美国和欧盟进一步的关税，急忙向主要市场发货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近经济趋于稳定，财政和货币政策在9月26日政治局会议后有所放宽，但2025年的前景仍不明确。”Pinpoint资产管理公司总裁兼首席经济学家张智辉表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“贸易战正在进行，这将推迟企业的投资决定。投资者期望财政刺激，但刺激的规模和结构尚不明确。”张智辉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，12月的中央经济工作会议可能会对政策前景提供一些线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PMI报告显示，11月份新订单总额连续七个月扩张，而新出口订单则连续第七个月收缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“PMI指数在11月继续上升，表明经济底部复苏信号更加明显。政策提振企业信心的效果正在加强。”中国物流信息中心分析师张立群表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，“需求不足仍然是制约企业生产活动的主要因素，尤其是在加强地方政府公共投资以拉动企业订单方面的重要性尤为突出。”张立群说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括建筑业和服务业在内的非制造业PMI本月降至50.0，而上月该指数为50.2。服务业活动连续第二个月份温和扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，中国政府推出了一项旨在缓解地方政府融资压力的10万亿元（约1.38万亿美元）债务计划。此外，中国央行上月推出自疫情期间最大的刺激措施，试图将经济重新拉回政府约5%的增长目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府顾问建议，北京应该维持2025年相同的经济增长目标，并引入更多刺激措施以提振国内需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济出现转机的早期迹象越发明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“零售销售”等衡量消费的指标是上个月增长最多，房地产销售下滑幅度收窄，这可能表明处境艰难的部门正在缓慢复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但上个月工业增加值增速略低于9月份的水平，滞后指标工业利润继续下跌，这表明在当前中国经济环境下，企业要保持盈利十分困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国11月非制造业采购经理人指数（PMI）结果将于周一发布，经济学家预计该指数将升至50.5。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家统计局11月份合并的PMI，包括制造业和服务行业活动，依然保持在50.8。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名员工在深圳马斯特克机器人吸尘器工厂的生产线上工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MUJGFCSIJOMNJQODFIBA7KTKE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名员工在深圳马斯特克机器人吸尘器工厂的生产线上工作，2019年8月9日。路透社/钱进/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 30 Nov 2024 01:43:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-nov-manufacturing-activity-expands-second-straight-month-2024-11-30/</guid></item><item><title>中国法院以间谍罪名判处记者七年监禁，家人称</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-court-sentences-journalist-dong-yuyu-7-years-spy-charges-family-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;北京法院于周五判处前光明日报编辑兼记者董毓俞轻罪七年监禁，其家属通过声明称判决有失公允。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美东时间2022年2月，北京警方在董毓俞与日本外交官共进午餐期间将其拘留。美国家公共事务俱乐部在声明中透露，董曾被指控间谍罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董毓俞家属在向路透社提供的声明中表示，“判处董毓俞轻罪七年监禁，无证据宣判，向世界宣告了中国司法制度之崩塌。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的判决不仅对董毓俞及其家人，也对每一个自由思考的中国记者和每一个致力于友好交往的普通中国人构成了极大的不公。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法院判决中，董毓俞曾会面的日本外交官被明确指出是“间谍组织”之一—北京日本大使馆的工作人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董毓俞的定罪意味着每个中国公民都可能被期待了解“中国的政府可能会将这些使馆视为‘间谍组织’”。这将是一种令人窒息的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭周围部署了警力，停有七辆警车，记者被要求离开该区域。一名美国外交官表示他们已被禁止出席听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美东时间2023年7月，董毓俞被羁押在北京的一所监狱中，直到9月美东时间，美东时间这一信息由美东时间俱乐部透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方表示，处理此案“严格依法行事”，外交部发言人毛宁在定期记者招待会上称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国周五发布声明谴责董毓俞的判决是“不公”，并要求立即无条件释放他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本外务大臣稻越正志不愿对判决发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论怎样，在国外使馆进行的外交活动是合法的活动，”他在例行记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国当局必须撤销这一不公正的判决，保护记者在华工作自由安全的权利，”记者保护委员会亚太部负责人贝立佳表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“董毓俞应立即与家人团聚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董毓俞定期与来自不同使馆的外交官及记者进行面对面交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他与过去经常会面的另一位日本外交官一起被捕数小时，引发了日本外务省的抱怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，中国外交部发言人表示该外交官从事了与其身份不符的活动。该外交官后被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007年，董毓俞曾是哈佛大学尼曼学者，其家属在其2023年4月的声明中透露，他还曾是日本庆应大学及北海道大学的访问学者及访问教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1987年，从北京大学法学院毕业后，董毓俞加入光明日报，该报隶属于执政的共产党。他担任评论副主编。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在中文媒体和自由派学术期刊上撰写了关于法律改革和社会问题的观点文章，并共同编辑了一本关于促进中国法治的书籍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的文章主张适度改革，但避免直接批评习主席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其家属原本希望新闻能在其被捕初期保密，以期减轻或撤销指控，但于2023年3月被告知他将出庭受审，他们在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非政府组织（NGO）倡导新闻自由的人士呼吁释放董毓俞，超过七百名记者、学者和NGO工作者联署呼吁他获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“董毓俞是一位才华横溢的记者和作者，其作品长期以来受到同行的尊重，”哈佛大学尼曼基金会的馆长安·玛丽·里宾斯基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与许多人一同希望他获释并重返家庭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月，北京法院判处澳大利亚作家兼独立博客作者阳建君因间谍罪获&lt;sup&gt;缓刑&lt;/sup&gt;死刑。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国记者董毓俞的手持照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2N3SU5NO2FIM3N72HZLUBQLAPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;董毓俞(右)，中国记者，在2024年11月28日由其家属提供的一张无日期的手持照片中。董毓俞家族/路透社提供&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="预计因间谍罪被捕的前中国记者董毓俞将接受判决" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IBLRXLZVLNILRFICWV76Y2KJBE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月29日，北京，预计因间谍罪被捕的前中国记者董毓俞将在北京第二中级人民法院接受判决。路透社/弗洛伦斯·洛&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 02:46:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-court-sentences-journalist-dong-yuyu-7-years-spy-charges-family-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>英格兰银行警告全球贸易壁垒上升带来的风险</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/bank-england-warns-risks-rise-global-trade-barriers-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;英国央行在周五警告称，更高的贸易壁垒可能会打击全球经济增长，加剧对通货膨胀的不确定感，并可能导致金融市场波动以及企业及消费者借贷成本上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管没有直接提及唐纳德·特朗普在美总统选举中的胜选，英国央行表示，跨国资本流动中断和风险分散能力降低也可能影响金融系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国际政策合作减少的程度可能会阻碍当局改进金融系统韧性和其吸收未来冲击的能力的进展，”英国央行在其半年度金融系统报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新闻发布会上，当被问及第二个特朗普任期可能带来的影响时，贝利重申他希望看到特朗普政府推行的具体政策。他指出：“我们正面临全球分割风险增加的情况。但我想说的是，促成这种情况的原因有很多，我认为不能仅归咎于某一次特定事件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管英国的家庭、企业和银行看起来状况良好，英国央行的报告指出，英国的金融领域仍然面临“特别相关”的风险，鉴于英国经济的开放性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他威胁还包括全球许多经济体的公共债务水平较高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对经济前景的不确定性和风险已有所增加，”报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝利反驳了新任财政大臣蕾切尔·瑞弗斯对英国监管机构的抱怨，批评称这些机构无意中通过在金融领域采取过于严格的风险管理措施，损害了英国的经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“简单来说，金融稳定性和经济增长之间不存在权衡。这是基本观点，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但贝利表示，关于如何应用规则存在着选择，英国央行周五宣布，每两年进行一次完整的银行健康测试，而不是每年一次，就是一个如何帮助该行业竞争力的例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝利还强调了在11月5日美国总统选举后，维持最低国际金融标准的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国央行表示，由于经济增长和通货膨胀的风险以及利率不确定性，金融市场当前的估值和风险溢价仍然“脆弱”，容易因急剧修正而扩大这些风险，并可能推高英国家庭和企业的借贷成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国央行指出，最新的银行韧性能测试结果显示，英国的银行资本充足度高，流动性充裕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但英国央行表示，像对冲基金等非银行金融机构仍处于可能因突然的金融冲击而遭受严重损失的状态，并可能被迫在这一情境下出售资产，如英国企业的债券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展望未来，该央行计划从2025年起每两年进行一次全面压力测试，减少银行的行政负担，使英国央行有更多精力关注其他潜在的金融风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在非全面的压力测试方面，英国央行将在必要时进行基于桌面的压力测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国央行保持其逆周期资本缓冲（CCyB）或“雨天”资本要求在中性的2%水平。&lt;/p&gt;
 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="英格兰银行行长贝利出席双年度金融稳定报告新闻发布会，伦敦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ORCCRH6PBFITLA4U5WWTEBRG7U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年11月29日，英国伦敦，英格兰银行行长安德鲁·贝利出席双年度金融稳定报告新闻发布会。BENJAMIN CREMEL/路透社/池报
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="伦敦的英格兰银行和金融区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MTIABKQS5ZNLTMFDJFYJKL335E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年9月23日，英国伦敦，英格兰银行及其所在的金融区。路透社/ mín 奇姆/文件照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 10:33:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/bank-england-warns-risks-rise-global-trade-barriers-2024-11-29/</guid></item><item><title>英国情报负责人称俄罗斯是欧洲“令人震惊的鲁莽”破坏活动的幕后黑手</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-behind-staggeringly-reckless-sabotage-europe-uk-spy-chief-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;英国情报机构负责人周五指责俄罗斯在欧洲发动了一场“惊人的冒险行动”的破坏活动，同时也在增加核威慑，以恐吓其他国家不要支持乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国秘密情报服务（MI6）负责人理查德·莫里斯表示，如果对俄全面入侵乌克兰的支持有所软化，将让俄罗斯总统普京及其盟友更加胆大妄为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫里斯似乎是在向即将上任的美国总统唐纳德·特朗普政府以及一些对继续支持乌克兰持疑问态度的欧洲盟国传达信息。他在巴黎的演讲中指出，欧洲及其跨大西洋伙伴必须在面对不断增长的敌对行动时坚守立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们最近揭露了俄罗斯在欧洲进行的一场冒险行动，与此同时，普京及他的追随者通过核威慑来播下恐惧，让援助乌克兰的后果变得令人畏惧。”他在一次演讲中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“支持乌克兰的成本众所周知，但不这样做所付出的代价会更高。如果普京成功了，中国将权衡其影响，朝鲜将更加自信，伊朗将变得更加危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，莫里斯称，在北约和其他西方情报官员最新的警告中，俄罗斯的情报机构被认为是“有点凶猛”的。这些警告涉及莫斯科所声称的企图从网络攻击到莫斯科关联的纵火等一系列敌对行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科否认了所有这类事件的责任。负责评论莫里斯言论的伦敦俄国外交部未立即回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，英国国内情报机构负责人表示，俄罗斯军事情报机构（GRU）正试图制造“混乱”。据消息人士透露，美国的情报来源表示，莫斯科可能会加大对欧洲目标的攻击力度，以增加对西方支持乌克兰的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫里斯的演讲主要集中在西方一致性的必要性上，他表示，英国盟友的集体力量将胜过于普京，后者正愈发依赖于中国、朝鲜和伊朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府誓言迅速结束乌克兰战争，但未详细说明具体计划，包括一些共和党人对美国在战略上强烈支持基辅和提供重武器供应表示持保留意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果普京被允许成功将乌克兰降格为附庸国，他不会就此止步。我们的安全——英国、法国、欧洲乃至跨大西洋——都将受到威胁，”莫里斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，莫里斯表示，根据他在情报界37年的经验，世界正处于最危险的状态之一，伊斯兰国组织的势力正在复苏，伊朗的核野心仍然构成威胁，而十月七日哈马斯袭击以色列所带来的激进化影响尚未完全显现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国情报机构负责人尼古拉斯·勒纳表示，法国和英国情报机构正“紧密合作”，以应对所谓的“无疑是最严峻的威胁之一——伊朗可能的核物质扩散威胁”。伊朗多次否认寻求核武器。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国政治总监理查德·莫里斯在G7外长会议期间的一次工作会面上场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X4NCWPFI55LBPKOSMXSJZDZL2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;英国政治总监理查德·莫里斯在法国迪南举行的七国集团外长会议上的一次工作会面上场。路透社/Stephane Mahe/Pool/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:11:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-behind-staggeringly-reckless-sabotage-europe-uk-spy-chief-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>中国佳兆业将于12月召开股东会议讨论重组事宜</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-kaisa-group-issue-us-dollar-denominated-mandatory-convertible-bonds-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;中国房地产开发商佳兆业集团（1638.HK）于周五宣布，将于12月18日召开临时股东大会，寻求对其122.7亿美元债务重组协议相关的多种批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司自2021年末未能偿还12亿美元境外债券后，一直在努力进行债务重组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会议上，佳兆业将与债权人讨论其价值5亿美元的美元计价高级票据发行和价值48亿美元的强制可转换债券发行等相关事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佳兆业还将讨论与渣打国际（信用受托人，附设债权人小组（AHG）的债券持有人代表）的工作费用股份分配问题，预计金额约为2690万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佳兆业将于12月19日出席香港法院的听证会，寻求批准召开债务重组计划债权人投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佳兆业是中国房地产开发商中仅次于中国恒大理集团（3333.HK）的第二大境外债务发行者。早在2015年，它便成为其同行中首例未能偿还美元债券的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年中期房地产行业陷入债务危机以来，许多中国房地产开发商均出现违约情况，仅有少数公司完成了境外债务重组。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="佳兆业集团的标志在中国上海佳兆业金融中心被发现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IP7QP6ZXQRIYHERE7RA6BWUHGM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;佳兆业集团的标志在中国上海佳兆业金融中心，2021年12月7日。路透社/Aly Song/档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:35:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-kaisa-group-issue-us-dollar-denominated-mandatory-convertible-bonds-2024-11-29/</guid></item><item><title>股市上涨，美元在缩短交易时段中走弱</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周五普遍上涨，道琼斯指数自11月以来录得月度涨幅最大增幅，受益于选举后的经济增长预期。同时，随着日本利率可能上调和欧洲利率可能放缓，美元兑日元汇率小幅走低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感恩节后的交易日，美国股市交投清淡。许多投资者利用长周末，因此多数月终头寸调整在假期前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普500指数(.SPX)上涨0.56%，以5.14%的月度涨幅收官，这是自2023年11月以来的最佳月度表现；纳斯达克指数(.IXIC)在周五上涨0.83%，整月涨幅6.2%，这是自5月以来的最佳表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利资本国际（MSCI）全球股市指数(.MIWO00000PUS)上涨0.52%，同样的，这也标志着自5月以来表现最佳的月份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普11月5日的选举胜利以及减税、减少监管和进口关税的承诺，大大增强了投资者对美国及道琼斯指数表现将持续优于其他地区的预期。科技股尤其受益于人工智能投资热潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于日本可能上调利率的猜测推动了日元反弹，日元在过去一周对美元的涨幅为7月以来最大。当天美元兑日元汇率下跌1.25%，报收149.65，随后在晚盘交易中触及149.46，为10月21日以来的最低点。日本政府最后敲定了刺激预算，东京通胀高于预期，对美元构成了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量美元兑六种主要货币的美元指数下跌0.26%，报105.79。得益于欧元突如其来的反弹，这一指数在一周交易中下跌了1.4%。欧元在关税担忧和欧洲经济前景黯淡背景下，接近关键的1美元水平时有所回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;低利率预期也对美元构成压力。特朗普的进口关税可能推高美国通胀。美联储官员已转向谨慎对待利率下调，期货交易员认为，美联储可能在12月会议上再次降低25个基点的可能性为65%。然而，对于2025年，他们认为美联储继续以今年的同一速度降息的概率较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美元略显疲弱，这对标普500指数的跨国企业有所帮助。”北卡罗来纳州荣誉普利金融公司首席全球策略师昆西·克罗斯比说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣布立即对所有从墨西哥和加拿大进口的产品征收25%的关税，并对从中国进口的产品征收额外10%的关税，中国是亚洲经济和欧洲出口强国德国的重要贸易伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当选总统特朗普已经点名批评了加拿大、墨西哥和中国，但欧洲也不远落后。”BCA研究策略师表示，建议投资者限制对欧洲股票的敞口，并偏好德国政府债券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元收盘报1.0575。自11月5日美国大选以来，欧元从惨重的跌幅中复苏，本周回升1.25%。周五数据显示欧元区通胀率上升，支持了对欧洲央行大幅降息预期的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟STOXX指数(.STOXX)上涨0.58%，泛欧300指数(.FTEU3)上涨12.65点，涨幅0.63%。亚洲和新兴市场股市从关税担忧中受到了最严重的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管东京日经225指数(.N225)在周五略有下降，但在11月的整体跌幅达到2.23%，而日本并不是关税目标国。MSCI亚太地区除外日本最广泛股票指数(.MIAPJ0000PUS)整月下降2.35%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场已完全定价欧洲央行在12月将降息25个基点至3%的可能性，尽管执委伊莎贝尔·舒纳贝尔本周的讲话偏向鹰派，降低了市场预期的50个基点降息的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国指标10年期国债收益率下降6.8个基点，报4.174%。特朗普提名对冲基金经理和华尔街资深人士斯科特·贝森为财政部长，缓解了对美国过度借贷的担忧，投资者本周购买政府债券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油下跌0.42%，报每桶68.43美元，布伦特原油下跌0.3%，报每桶73.06美元。以下是因以色列-真主党停火协议缓解供应担忧。黄金上涨0.42%，报每盎司2,652.09美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密货币交易中，比特币上涨2.23%，报97,252.72美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一顶支持共和党人唐纳德·特朗普的帽子在纽约证券交易所（NYSE）里展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WF5RCCEGURIPXOR2MBLYIL7TWM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位支持共和党候选人唐纳德·特朗普的女性在纽约证券交易所（NYSE）展示一顶帽子，特朗普在2024年11月6日赢得了美国总统选举。罗通妮·克里斯多多卢/路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个女性走过一名男子正在研究显示日本日经平均指数和其他股票报价的电子屏幕，位于东京一家经纪公司外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QZ2LFRJRNIO7FMGFG72XMK2FM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名女性走过一名男子正在研究电子屏幕显示的日本日经平均指数和股票报价，他在东京的一家经纪公司外。安多尼克利·克里斯多多卢/路透社/文件照片。日期不确定&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 01:58:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-29/</guid></item><item><title>贸易战迫在眉睫 世贸组织总干事奥孔乔-伊韦阿拉连任 segundo任期</title><link>https://www.reuters.com/markets/wto-chief-okonjo-iweala-reinstated-second-term-trade-wars-loom-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;世贸组织总干事恩戈齐·奥孔乔-伊韦阿拉再度被任命为第二任期，这一任命是在本月特设会议上宣布的，她的任期将与即将就任的美国总统唐纳德·特朗普的第二个任期重合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士预计，世界贸易组织将在接下来的三十年里面临严峻挑战，尤其是特朗普回归白宫后可能引发的贸易摩擦情况。特朗普已表示将在1月20日就任后对来自墨西哥、加拿大和中国的商品征收重税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥孔乔-伊韦阿拉是一位前尼日利亚财政部长，在2021年创造了历史，成为世贸组织首位女性及非洲籍总干事。她在9月份宣布再度参选，目标是完成“尚未完成的业务”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有其他候选人与她竞争，166个世贸组织成员国以协商一致的方式同意了她的连任提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥孔乔-伊韦阿拉对记者说：“我们有一长串议程要执行...我们计划立即开始工作，不作任何拖延，以实现这些成果。”她提到世贸组织改革和渔业谈判等作为她工作的优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易消息人士称，会议加速了她的任命程序，以避免因特朗普团队和盟友的反对而被阻挠的风险。此前，特朗普团队曾经支持一位竞争对手，并试图阻止她的第一任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，特朗普政府曾给予他的对手候选人支持，并试图阻止她的连任。她只在乔·拜登获得白宫胜利后，才获得了美国政府的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威大使、世贸组织总理事会主席兼世贸组织驻挪威大使彼得·厄尔伯格表示，这一过程公平透明。他说：“我们现在确实为接下来的四年做好了准备。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在拜登政府时期，世贸组织的谈判也只是取得有限进展，尽管在2022年日内瓦，少数几项协议达成。试图重新构建陷入瘫痪的世贸组织争端解决系统的努力，因美国反对法官任命而遭阻，截至12月底的最后期限仍未取得实质性进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人预测，世贸组织将成为美中之间不断升级的贸易紧张关系的舞台，特朗普的新贸易团队预计将在世贸组织挑战中国官方发展中国家的地位，批评者认为这赋予了中国不公平的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国使团在“X”平台上发送消息祝贺奥孔乔-伊韦阿拉，并表示期待与她和其他成员合作，维护多边贸易体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥孔乔-伊韦阿拉表示，她期待与即将上任的特朗普政府合作，并认为双方在知识产权等方面存在共同点。“我认为我们应以建设性和创造性的方式处理未来世贸组织所面临的问题。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她拒绝评论特朗普的关税计划，称现在讨论为时过早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她回应了美国前贸易代表罗伯特·莱特希泽的评论，称她“是日内瓦的中国盟友”，她说：“世贸组织有166个成员，我希望他们都相信我确实是他们的盟友。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="54th WEF annual meeting in Davos" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PNCH3BXN5ZL5NONJIIQ6BLHICQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世贸组织总干事恩戈齐·奥孔乔-伊韦阿拉在瑞士达沃斯举行的第54届世界经济论坛年会上发言。路透社/迪尼兹·巴利博尔 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:40:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/wto-chief-okonjo-iweala-reinstated-second-term-trade-wars-loom-2024-11-29/</guid></item><item><title>特朗普的关税可能使汽车制造商的核心利润减少高达17%，标普称</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/trumps-tariffs-could-cost-carmakers-up-17-combined-core-profits-sp-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;欧洲和美国汽车制造商若面临美国对欧洲、墨西哥和加拿大的进口关税，其年度核心利润可能减少17%，标普全球在周五的一份报告中警告称，并表示此举可能导致潜在的信用评级下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普表示，高端汽车制造商沃尔沃（VOLVb.ST）和捷豹路虎，以及其他主要在墨西哥和加拿大组装车辆的通用汽车（GM.N）和斯特兰蒂斯（STLAM.MI）最易受到较高关税威胁的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统-elect唐纳德·特朗普周一表示，他将对来自加拿大和墨西哥的进口产品征收25%的关税，直到这些国家加强对毒品和非法移民的管控，此举似乎违反了三国之间的自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师和专家担忧，此类关税可能对类似于大众（VOWG_p.DE）和斯特兰蒂斯及其供应商的欧洲汽车制造商的损害更大，而不是直接对欧盟商品加征关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普表示：“我们预期缓解措施将使潜在更高的关税变得可管理，但关税、自2025年起欧洲实施的更加严格的二氧化碳排放规定以及中国和欧洲激烈竞争所带来的收益压力，可能会增加评级下调的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普还补充说：“信用评级可能会因关税加剧其他不利因素而发生变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2025年起，欧盟将降低新车销售的平均排放上限，从116克/公里降至94克/公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普表示，汽车行业最糟糕的情况包括对欧盟和英国向美国进口的轻型车辆征收20%的关税，以及对来自墨西哥和加拿大的进口产品加征25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种情况下，通用汽车、斯特兰蒂斯、沃尔沃和捷豹路虎在2025年的调整后EBITDA中超过20%的部分可能会受到影响，标普的分析显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众（VOWG_p.DE）、丰田（7203.T）面临的风险在10%至20%之间，而宝马（BMWG.DE）、福特（F.N）、梅赛德斯-奔驰（MBGn.DE）和现代（011760.KS）面临的风险则低于10%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加拿大国际汽车展在多伦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IMUQF3P64FKAJDJPSCLGFT4FZ4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大国际汽车展上一辆正在充电的沃尔沃汽车，加拿大多伦多，2024年2月15日。路透社/科尔·布斯顿/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 12:13:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/trumps-tariffs-could-cost-carmakers-up-17-combined-core-profits-sp-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>官方媒体称，中国在其最大沙漠周围完成了一条3000公里长的绿色屏障</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-completes-3000-km-green-belt-around-its-biggest-desert-state-media-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;中国完成了长达46年的工程，成功在最大沙漠周围种满树木，这是国家努力控制荒漠化和减轻春季沙尘暴的举措，官方媒体于周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中共党办的《人民日报》报道，在新疆维吾尔自治区西北部，工人们于上周四在塔克拉玛干沙漠南部边缘种植了最后100米树木，完成了约3000公里（约2000英里）的“绿色带”的建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1978年启动的“三北防护林工程”（俗称“绿色长城”）开启了用树木围封沙漠的行动。截至目前，已种植超过3000万公顷（约11.6万平方英里）的树木。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国干旱的西北部种树的努力使得到去年年底，中国的森林覆盖率超过25%，相比1949年的大约10%有了显著提升。《人民日报》指出，在过去的40年里，新疆的森林覆盖率从1%上升到了5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;防护林建设工程涉及了几十年不同树种和植物的试验，以确定最适宜的种类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指出，存活率往往低下，且该工程未能有效减少定期到达北京的沙尘暴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国将继续在塔克拉玛干沙漠边缘种植植被和树木，以确保荒漠化控制在一定范围内，新疆林业官员朱立东在北京举行的新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，将通过改道洪水来恢复沙漠北部柳树林，并计划建立新的森林网络，以保护西部边缘的农地和果园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国做出了植树努力，官方数据显示，截至去年，中国仍有26.8%的土地被归类为“沙漠化”，相比十年前的27.2%略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男子在新疆维吾尔自治区塔克拉玛干沙漠边缘带领骆驼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2YC3XOGUYBN3LCMO3MTDBQBUQU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在新疆维吾尔自治区塔克拉玛干沙漠边缘带领骆驼，2013年10月29日。路透社/中国日报/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:26:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-completes-3000-km-green-belt-around-its-biggest-desert-state-media-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>英国央行发现非银行金融机构在危机期间构成更广泛的风险</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/refile-boe-finds-non-bank-financial-firms-pose-wider-risks-crisis-periods-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;伦敦，2024年11月29日（路透社）——英格兰银行表示，非银行金融机构，如对冲基金，在遭遇突发金融冲击时仍存在脆弱性，这类机构在危机中可能无法获取所需的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行宣布了其对英国金融公司进行的第一项系统性测试结果，指出非银行金融机构的增长提高了其弹性，但银行融资的依赖可能导致“金融稳定风险增加”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与通常针对银行或其他金融机构资产负债表表现的“压力测试”不同，英格兰银行的“系统性探索性情景模拟”考察了整个金融机构网络，包括银行、基金、保险公司和中央对手方在冲击中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该情景设想了“地缘政治紧张局势突然升级”的情况，导致市场冲击突然且严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种情境越来越可能在唐纳德·特朗普胜选美国总统后发生，因为特朗普多次威胁对外国进口商品加征关税，这可能会增加与包括中国在内的国家的贸易和政治紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行的演练强调了非银行金融机构面临的风险，许多此类机构预计在危机中将依赖所谓的回购融资，而这种融资在危机中可能不可用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行表示，在该情境中，非银行金融机构面临约940亿英镑的保证金要求，迫使像对冲基金这样的参与者在银行融资不可用的情况下抛售资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑公司债券市场也可能承受压力，英格兰银行指出，当基金试图筹集现金时，公司债券可能会被抛售，导致流动性急剧下降，缺乏买家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然演练主要是为了告知企业了解风险，而不是直接采取政策措施，但英格兰银行表示，其结论支持国际监管机构更好地理解并监管快速增长的非银行部门的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球范围内的监管机构一直更加密切关注非银行部门，该部门现在约占全球金融系统的半数，近年来发生几起需要支持的事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（报道：Lawrence White，编辑：William Schomberg）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键词：英国 英格兰银行/情景模拟&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
    &lt;img alt="英格兰银行行长贝利出席伦敦半年度金融稳定报告新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AMT64LDV2ZJGHEUYXZJYGKJ4T4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英格兰银行行长安德鲁·贝利出席伦敦半年度金融稳定报告新闻发布会，2024年11月29日。BENJAMIN CREMEL/Pool via REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;
    &lt;img alt="伦敦英格兰银行和皇家交易所附近的人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CW5I57ZOFOXRN74UP6NJA67DY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年7月7日，伦敦英格兰银行和皇家交易所附近的人群。REUTERS/Claudia Greco/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 10:54:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/refile-boe-finds-non-bank-financial-firms-pose-wider-risks-crisis-periods-2024-11-29/</guid></item><item><title>梅赛德斯将在4款车型中使用Momenta软件，加速中国市场复苏，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-use-momenta-software-4-models-accelerate-china-comeback-sources-say-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;梅赛德斯-奔驰&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MBGn.DE" target="_blank"&gt;(MBGn.DE)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;押注中国映客科技有限公司（Momenta），旨在重新赢得全球最大的汽车市场——中国汽车市场的市场份额。据三位知情人士透露，该公司计划增加投资，并利用映客科技的自动驾驶软件开发至少四款未来车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些计划之前未被报道，将使自动驾驶解决方案提供商映客科技成为梅赛德斯选择的首个中国主要技术供应商和产品核心卖点。在中国竞争激烈和技术快速创新的环境下，西方汽车制造商重新考虑其供应链策略迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯-奔驰自2017年起就对映客科技进行投资，但双方尚未联合公布共同开发的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时以来，映客科技已成为中国领先的高度驾驶辅助系统（ADAS）供应商之一，提供类似于特斯拉完全自动驾驶功能的技术，能够在有人驾驶监护下导航城市道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯计划增加7500万美元的投资，作为映客科技首次公开募股（IPO）的重要投资者进行投资，该IPO计划于2025年第一季度进行。知情人士称，梅赛德斯计划在其从2025年至2027年的四款车型中使用映客科技的ADAS供应商服务，并正在内部商讨是否在2027年之后的更多车型中使用映客科技的软件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯还在与美国人工智能芯片制造商英伟达&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;合作，作为2020年宣布的合作的一部分，双方表示将共同开发梅赛德斯-奔驰的可升级自动驾驶功能车型。但至今尚未公布任何产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯-奔驰在中国的电动车辆和智能驾驶软件方面落后于特斯拉、蔚来&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9866.HK" target="_blank"&gt;(9866.HK)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;和小米&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/1810.HK" target="_blank"&gt;(1810.HK)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;等企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据中国汽车工业协会的数据，今年梅赛德斯-奔驰在中国销售的443,764辆汽车中，仅有3%是电动汽车，少于蔚来销量的十分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国汽车制造商之间正在展开自动驾驶技术竞赛，例如比亚迪&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-byd-beefs-up-autonomous-driving-credentials-with-new-unit-hiring-spree-2023-05-17/"&gt;(002594.SZ)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;正在招聘大量工程师，加强内部自动驾驶软件的开发。蔚来、小鹏和小米正在研发自己的自动驾驶芯片，以提升其电动汽车的智能驾驶性能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一趋势也让中国的ADAS供应商映客科技、华为（HWT.UL）、DeepRoute.ai等快速积累汽车制造商客户，并在其系统中嵌入多个车型版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;映客科技的客户包括中国比亚迪、上汽&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/600104.SS" target="_blank"&gt;(600104.SS)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;和奥迪。映客科技的主要汽车投资者是中国上汽，其他支持者还包括通用汽车&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GM.N" target="_blank"&gt;(GM.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;和丰田&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7203.T" target="_blank"&gt;(7203.T)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="北京国际汽车展览，或2024年北京国际汽车展览会，北京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EQ3W6IPCSBLEVMZ3BGZMW5F5T4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年4月25日，北京国际汽车展览，或2024年北京国际汽车展览会，北京。路透社/王 tíngshū 摄（文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="北京映客科技有限公司" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OGXHD6VEVBLQPGX3A4VUTNFZZ4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2020年3月13日，中国北京市映客科技有限公司办公楼外墙上映客科技公司标志。摄影：2020年3月13日，中国北京市。路透社/尹磊 摄（文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 16:31:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-use-momenta-software-4-models-accelerate-china-comeback-sources-say-2024-11-29/</guid></item><item><title>中国和俄罗斯军队在日本海进行联合空中巡逻</title><link>https://www.reuters.com/world/china-russia-militaries-conduct-joint-air-patrol-over-sea-japan-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;中国和俄罗斯军事部门组织并执行了第九次联合战略空中巡逻，本次巡逻活动在“相关空域”——日本海上空进行，中国中央电视台报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次空中巡逻是两国自2019年起每年合作计划的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国中央电视台表示，此次空中巡逻旨在有效检验并提升两支空军部队的联合训练和作战能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方称，在11架中国和俄罗斯军机进入韩国防空识别区（ADIZ）后，韩国启用了战斗机。这些飞机在空中滞留逾四小时，最终顺利离开，未发生任何意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方就未经通知进行空中巡逻一事向中国和俄罗斯提出抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国因其ADIZ进入需要进行安全识别，而ADIZ并不等同于主权国家的领空，往往与其他国家的ADIZ存在交集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月，两国军方曾使用核动力战略轰炸机在北太平洋和北极的阿拉斯加附近进行了联合空中巡逻，这一行动引发了美国和加拿大战机的紧急升空。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图：中国和俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4LVE3BOQRPDPDBOT6WYSF35ME.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张插图拍摄于2022年3月24日，展示了中国和俄罗斯的国旗。 REUTERS/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 04:22:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-russia-militaries-conduct-joint-air-patrol-over-sea-japan-2024-11-29/</guid></item><item><title>早盘竞价：黑色星期五债券盛行，日元上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;Mike Dolan 观察即将到来的一天，在美国和全球市场的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国人正在欢庆和准备购物，美国国债本周表现强劲，引领了一波反弹。这一定程度上缓解了大选后的财政忧虑情绪，也受到了全球债券市场普遍增持的支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管节假日和月末头寸调整可能解释了一些政府债券收益率暂时下降的特殊情形，但这一反弹部分逆转了若干‘特朗普交易’的态势，并推动了高企的美元指数（.DXY）有所回落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新公布的温和通胀数据和近期债务销售中强劲的需求帮助市场从上周五开始的反弹延续。当选总统唐纳德·特朗普提名华尔街基金经理斯科特·贝森特（Scott Bessent）担任财政部长的消息，也提振了这一反弹势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幕后，特朗普早先的贸易关税威胁可能让全球经济增长前景变得更加悲观。而欧洲在法国紧张的预算谈判中表现出的某种缓解情绪（尽管仍存在不安），似乎在周末有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;测试降息幅度减少的持久性，可能要等到下个月初市场重新开启。感恩节后美国股市和债市在周五仅半日开市，因而市场参与者颇有兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，这一波反弹走势颇为显著，10年期国债收益率降至一个月来最低点4.20%，30年期长期国债收益率降至六周来最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从10年期通货膨胀保护债券中推导出的长期通胀预期本周也降至2.3%以下，通胀互换利率也有所回落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约联储估计的10年期‘期限溢价’——投资者坚持持有长期债务至到期所需额外补偿——也经历了消退。它现在仅为13个基点，几乎回到了大选后的三分之一水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源市场的助力也起到了一定的作用，原油价格在以色列和真主党之间达成初步停火协议的背景下，出现了些许回落。美国汽油泵价格悄然回落至三年多来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，全球增长前景可能也出现了暗淡，2到10年期的国债收益率曲线在周五仅小幅正值，首次在11月10日以来回到负值区间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于下周将迎来大量劳动市场数据，市场密切关注逐渐冷却的美国就业状况，同时预计联邦储备系统下次会议下调政策利率的可能性仍然超过50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街主要股市在周五缩短交易时段之前上涨，尤其是在零售股和价格折扣方面，这让人期待着传统的‘黑色星期五’购物潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他国家也出现了通胀格局的差异，日本日元因此受益于美元疲软，日元兑美元上涨超过1%。东京通胀数据高于预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元区11月通胀数据重新接近欧洲中央银行2%的目标水平，但也符合市场预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国和德国国债收益率在周五双双回落，随着法国内阁预算问题出现妥协迹象，两者的利差有所收窄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国总理米歇尔·巴尼耶（Michel Barnier）周四宣布，将在2025年的预算中取消提高电力税，以回应极右派对不减轻低收入阶层负担将推翻政府的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但极右翼民族阵线警告称，这个让步还不足以避免下周一进行信任投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市（.CSI300）在关键企业调查结果有望带来积极消息的期待中表现出色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使美国市场进一步明朗的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 芝加哥11月企业调查数据，加拿大第三季度GDP修正值&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 欧洲央行副行长路易斯·德·科隆斯（Luis de Guindos）发表讲话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 英格兰银行发布金融稳定性报告&lt;/p&gt;
    &lt;img alt="黑五前夕Costco商店里的购物者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2LN3MBUCUNJ5BPKDEJBMRMG4HI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年11月27日，美国弗吉尼亚州阿灵顿，一名人在黑五前夕的Costco商店里推着购物车。路透社/Benoit Tessier/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-29/</guid></item><item><title>消息人士称，泰国调查 clears 比亚迪关于折扣的相关指控</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/thai-investigation-clears-byd-over-discounts-sources-say-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;泰国消费者事务委员会认定中国电动车制造商比亚迪（002594.SZ）在折扣促销活动中并无不当行为，此前已有比亚迪车主投诉此事且引发该机构对此进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年7月，泰国政府针对比亚迪在当地分销商Rever Automotive的不当折扣行为展开调查。一名知情人士表示，投诉称，折扣活动结束后，分销商会宣称汽车价格上涨，但实际上不久后又大幅降价，降价幅度最高达34万泰铢（约为9000美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比亚迪持有Rever Automotive 20%的股权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消费者认为这些做法误导了购车者，让他们感到被欺骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，消费者保护委员会的调查显示，比亚迪的折扣促销活动不违反广告法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位知情人士说：“所宣布的折扣与实际折扣相符。”但知情人士拒绝透露姓名，因为这些信息尚未公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消费者保护委员会对Rever Automotive及其一名高管进行罚款共计12万泰铢，原因是未披露赠送品的售价。该委员会高层官员斯里坦纳·辛贾向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rever Automotive和比亚迪均未对路透社的置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对其在泰国的车型投诉，以及泰国汽车行业正面临家庭债务激增导致车辆需求急剧下降的问题，这一客户投诉发生在比亚迪最大的海外市场之一的背景下。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周四，比亚迪宣布其Atto 3和Seal车型价格降低了高达40万泰铢（约为11700美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有报道称，比亚迪要求中国供应商降价，显示出其作为全球最大汽车市场的中国正陷入激烈的降价竞争。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资深监管官员帕萨科恩·塔蓬蒙科认为，泰国大多数消费者希望获得价格折扣差额作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年购买比亚迪车辆的努特皮坎·塔尔纳夫蒙卡伦表示，由于其车辆售价已下降40万泰铢以上，他和其他大约十名车主计划采取进一步法律行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为平息车主的不满，比亚迪提供了一个购车返现计划和免费使用其充电站的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(&amp;#36;1 = 34.2700泰铢)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="比亚迪电动汽车在第41届泰国国际汽车展上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CERMJRPDH5PB3KNV6S4HOXUEI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一名访客在泰国曼谷第41届泰国国际汽车展上展示比亚迪Sealion 7 EV汽车。路透社/阿提·培阿拉翁梅查档案照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:01:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/thai-investigation-clears-byd-over-discounts-sources-say-2024-11-29/</guid></item><item><title>香港10月零售销售同比下降2.9%</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/hong-kong-october-retail-sales-fall-29-yy-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;香港十月份零售销售同比下跌2.9%，反映出消费模式的变化，政府数据在周五显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月份零售销售下降至329亿港元（约42.3亿美元），这是连续第八个月环比下降，此前九月份和八月份分别下降了6.9%和10.0%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府发言人表示：“中国近期出台的各种经济刺激措施将有助于支持香港的消费情绪和经济活动。但消费模式的变化也将构成限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府还提到，包括恢复深圳居民多次入境访港的游客计划等措施，将有助于提振消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从量的角度来看，十月份零售销售同比下降4.9%，而九月份的降幅为8.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据初步估计，截至2024年前十个月，总体零售销售价值下降7.1%，而总体零售销售量下降8.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年12月1日起，中国已对深圳居民赴港旅游、以及自2023年1月1日起对珠海居民赴澳门旅游放宽签证限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港旅游发展局的数据显示，十月份访港游客人数为409万，同比增长18.3%，相比之下，九月份为306万，八月份为445万，七月份为392万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，十月份内地游客人数为314万，同比增长16.2%，相比九月份的229万、八月份的366万、以及七月份的314万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月份珠宝、手表、钟表及贵重礼物的零售销售同比下跌11.1%，此前九月份的降幅为17.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月份服装、鞋履及相关产品的零售销售下降9.4%，此前九月份的降幅为7.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.7821港元)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="内地游客在香港新界区摩天大楼前行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FJMO3E4JQVJTDEK54OFPHBA5MI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
内地游客在香港新界区摩天大楼前行走，摄于2023年5月2日，香港。路透社/Tyrone Siu/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 09:26:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/hong-kong-october-retail-sales-fall-29-yy-2024-11-29/</guid></item><item><title>总裁称资生堂盈利前景因中国经济低迷而受到挤压</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shiseido-profit-outlook-squeezed-by-china-downturn-president-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;日本化妆品制造商资生堂（4911.T）于周五下调了未来两年的盈利预期，主要原因是对华销售额下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资生堂加入了其他奢侈品品牌如历峰集团（CFR.S，Cartier 母公司）和开云集团（PRTP.PA，Gucci 母公司）的行列，这些品牌在全球第二大经济体中国的增长放缓、竞争加剧以及消费者信心减弱的影响下受到了冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资生堂总裁藤原清二在新闻发布会上表示：“中国的市场现状不允许我们乐观。”他在此宣布了新的中期业务策略，并称将努力重建品牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家高端日本化妆品制造商本月削减了全年收益预期，目标是在2026年将营业利润率从截至2023年12月31日的3.5%提升至7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2月份公布的企业战略中，该公司计划在明年将利润率提升至9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，资生堂还面临着一个难题：中国消费者因福岛（Fukushima）核电站泄漏后的处理水排放问题而避开日本品牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数字奢侈品集团中国业务管理董事雅克·罗伊森表示：“如果你看中国市场线上销售数据，截至今年迄今为止同比下降了20%，而整个市场只下降了10%。因此，这不仅仅是中国经济环境或消费者放缓的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着资生堂不得不更多地依赖日本国内销售的提升，这得益于越来越多的外国游客利用日元疲软的机会购买护肤品、底妆和其他产品，价格比国内便宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为在未来两年增长利润，资生堂将进一步削减成本，2025年专注于日本市场，2026年则关注除中国以外的其他国家和地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些节省将来自人员支出和生产成本的削减，藤原清二表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="第三届中国国际消费品博览会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LXKWA76Y45P3BOV54YWMNDSBBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;第三届中国国际消费品博览会上资生堂品牌展位上的工作人员，地点为中国海南省海口市，2023年4月11日。路透社/Casey Hall/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 09:04:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shiseido-profit-outlook-squeezed-by-china-downturn-president-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>沙特放弃追求与美国的防务条约，因以色列问题陷入僵局</title><link>https://www.reuters.com/world/saudi-arabia-abandons-pursuit-us-defence-treaty-over-israel-stalemate-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;沙特阿拉伯放弃了与其回归以色列正常化关系的华盛顿达成雄心勃勃的防务条约的追求，现在正致力于推动一项更为简化的军事合作协定。据两名沙特官员和四位西方官员向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，在争取达成一项全面的相互安全条约的努力中，利雅得放松了对巴勒斯坦建国的立场，告诉华盛顿，以色列对两个巴勒斯坦建国解决方案的公开承诺可能足以促使沙特阿拉伯与该国恢复正常关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，鉴于沙特阿拉伯和中东地区民众对以色列在加沙的军事行动愤怒不已，王储穆罕默德·本·萨勒曼再次将承认以色列的条件设置为它必须采取具体步骤创造一个巴勒斯坦国，据两名沙特官员和三位西方官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡仍然希望与沙特这一强大经济体实现正常化，这是历史上的一个里程碑，并标志着阿拉伯世界更广泛接受的象征，西方外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在他的国内反对势力因10月7日哈马斯袭击事件而肆虐增强的情况下，他反对向巴勒斯坦人作出任何让步，并深知任何宣称支持巴勒斯坦建国的举动都将瓦解其执政联盟，外交官们补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两国领导人在目前依然被他们的国内权力基础束缚，但利雅得和华盛顿仍希望在拜登总统1月份离开白宫之前达成一项更为简化的防务协议，据消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项全面的美沙条约需要得到美国参议院三分之二多数的批准—除非沙特承认以色列，这目前是不可接受的，六名消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前正在讨论中的协议将涉及扩大联合军事演习和演练，以应对来自伊朗的地区威胁，同时促进美国和沙特防务企业的合作伙伴关系，并防止与中国的合作，消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议将促进沙特高级技术的投资，特别是无人机防御技术。美国将通过教育培训、物流和网络安全支持增加在利雅得的驻军，并可能部署一个爱国者导弹旅以增强导弹防御和整合威慑能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但它不会像日本或韩国与美国的双边防务条约那样，约束美国军队在外国袭击事件中保护世界最大的石油出口国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“沙特阿拉伯将获得一个安全协议，这将允许更多的军事合作和美国武器的销售，但这不会像当初所寻求的那种与日本或韩国类似的防务条约类型。”沙特巴尔赫科研研究所主任阿卜杜勒-阿齐兹·阿萨格表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于唐纳德·特朗普即将入住白宫，使局势更为复杂。尽管特朗普为解决以巴冲突的计划不包括任何巴勒斯坦建国或主权的条款，但他是王储的亲密盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦和一些阿拉伯官员担心，特朗普和他女婿贾里德·库什纳——“世纪协议”的设计师，也是王储的亲密盟友——最终可能说服特朗普支持这一计划。库什纳也曾与王储有过密切的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，王储如何在这不断变化的外交态势中平衡沙特优先事项将对他的领导力产生关键影响，也决定着和平进程的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当前政府并未放弃在1月拜登离任前达成一份安全保证协议的希望，但仍有诸多障碍。一位熟悉谈判细节的华盛顿官员表示，是否还有足够的时间达成协议存疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员意识到，沙特依然热衷于正式确认其长期以来寻求的保证，特别是为了获得更先进的武器，但对是在拜登政府还是在特朗普政府下完成仍不确定，该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们继续谈判，并有许多可能达成协议的途径。”一位美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全委员会拒绝就美国国家安全保证协议与沙特阿拉伯的谈判作出评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及以色列关于巴勒斯坦建国立场时，内塔尼亚胡的办公室也拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项给予沙特阿拉伯美国军事保护，以换取其承认以色列的防务条约将重塑中东，因为它将两个长期敌对的国家联合起来，并在中期将沙特与华盛顿绑定在一起，在中国势力逐渐加深之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将使王国能够加强其安全并抵制来自伊朗及其霍达运动的威胁，以防止重演2019年袭击其油田设施的事件，利雅得和华盛顿都指责是德黑兰所为。伊朗否认与此事有任何关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名高级沙特官员表示，该条约已完成95%，但由于没有与以色列正常化关系，沙特选择讨论替代协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位消息人士表示，如果谈判的形式合适，在拜登离任前或许无需经过国会就能批准一个缩小范围的军事合作协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈判中还存在其他障碍，例如，在关于民用核合作方面的进展有限，由于沙特拒绝签署与美国所谓的123协议，该协议阻止沙特拥有核武器生产能力的消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涉人权的文章引起了沙特方面的反对，一位接近会谈的沙特消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管沙特领导层强烈支持巴勒斯坦建国，外交官们表示，王储如果面对特朗普可能复活的2020年提出的以巴冲突解决方案，具体宣称支持巴勒斯坦建国的态度如何，仍不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项计划代表了美国政策和国际协议的重大转变，鲜明地与以土地换和平框架相背离，该框架历史上的主导了谈判。它允许以色列兼并被占领西岸大片土地，包括犹太人定居点和约旦河西岸，并承认耶路撒冷为“整个以色列的首都”，这实际上否认了巴勒斯坦人将耶路撒冷视为其首都的主张，符合联合国决议规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过合法化以色列兼并，特朗普的计划被认为严重损害了双轨制解决方案以及巴勒斯坦人争取建国的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特官员坚持认为，在符合先前国际协议、包括耶路撒冷作为巴勒斯坦国首都的基础上建立一个巴勒斯坦国，是长期区域和平与稳定的关键条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有实现这一点，暴力循环将继续威胁正常的外交关系，他们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们绕过巴勒斯坦问题，我们如何想象会有一个一体化的地区？”一名高级沙特官员说。“你无法阻止巴勒斯坦人的自决权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次加沙战争开始以来最严厉的批评中，王储穆罕默德在最近于利雅得召开的阿拉伯和伊斯兰峰会讲话中将以色列在加沙的军事行动称为“集体种族灭绝”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管沙特与以色列正常化的潜力在未来可能重新讨论，或许在加沙战争尘埃落定后——和可能在不同的以色列政府领导下，外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦政治经济学院中东专家法瓦兹·吉格斯表示，特朗普将利用一切可能途径争取沙特阿拉伯和以色列实现历史性正常化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对特朗普而言，沙特阿拉伯是重要的一战，”吉格斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管沙特历代领导人一再坚持他们不会在通往巴勒斯坦国的实际道路设立之前承认以色列，特朗普可能会承诺在实现正常化的同时暂停加沙战争，并大力支持巴勒斯坦国，但不要求以色列对巴勒斯坦人作出任何实际上的让步。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:08:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/saudi-arabia-abandons-pursuit-us-defence-treaty-over-israel-stalemate-2024-11-29/</guid></item><item><title>芬兰-德国海底电缆因中断后已恢复运行，Cinia说</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/finland-germany-undersea-cable-restored-after-breach-cinia-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;芬兰的Cinia公司宣布，其在11月18日受损的C-Lion1海底光纤电缆已经完全修复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该电缆连接芬兰和德国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月17日至18日的不到24小时内，两条海底电缆受损。德国国防部长鲍里斯·皮斯托里乌斯表示，他怀疑这是一次破坏行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条受损电缆连接瑞典和立陶宛，也已修复并重新上线，其运营商Arelion公司在11月28日傍晚表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 07:29:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/finland-germany-undersea-cable-restored-after-breach-cinia-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>优衣库因BBC关于首席执行官关于新疆言论的报道在中国受到批评</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uniqlo-risks-boycott-china-after-ceos-xinjiang-comment-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;优衣库作为休闲服装巨头，因英国广播公司（BBC）的报道而在中国遭到网络批评。报道中提到其母公司首席执行官表示，公司未从位于中国西部的新疆地区采购棉花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国广播公司在周四发布了一篇对迅销公司首席执行官盐野大志的采访，其中被问到该公司是否从新疆地区采购棉花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报道周五在中国微博等社交媒体上迅速传播，许多用户对这家公司在这件事上的态度表示批评，并有部分人表示会停止购买其产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种态度的优衣库，再加上其创始人如此傲慢，显然他们赌的是一线消费者几天后就会忘记这件事并继续购买他们的产品。”一位网友写到：“这一次，我们可以坚持吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在采访中，盐野大志起初回答说，“我们没有使用”，但他中断了自己的回答并表示不想继续回答因太多政治因素刺耳这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新疆地区的采购问题，人权组织及美国政府指控中国在新疆对维吾尔族群体进行滥用行为，这也使很多外国企业在中国面临复杂的地缘政治挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面否认在该地区有任何滥用行为，该地区生产了中国大部分棉花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，优衣库的竞争对手H&amp;M因网站上的一条声明遭遇在中国的消费者抵制，声明表达了对新疆强制劳动指控的担忧，并表示将不再从那里采购棉花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;H&amp;M的门店被主要电商平台移除，其门店位置也被地图应用从中国地图上移除，这些都反映了消费者对拒绝从新疆采购棉花的品牌的愤怒情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他一些西方品牌如耐克、彪马、博柏利、阿迪达斯等也卷入了这场争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年9月，中国商务部启动了对Calvin Klein和Tommy Hilfiger母公司PVH的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PVH在声明中表示，被指控“无事实依据地抵制”新疆棉花及其他产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，PVH表示将根据相关法规做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管优衣库在2020年表示它不生产来自新疆的产品，但近年来盐野大志在其他媒体采访中一直避免讨论这一话题，表示优衣库希望保持中立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本迅销集团是优衣库的母公司，它是该集团最大的海外市场，中国大陆目前拥有超过900家门店，整个大中华地区，包括台湾和香港，为其收入的五分之一以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海中国市场研究集团董事总经理本·考文德尔（Ben Cavender）表示，尽管当前优衣库的经济环境较为疲软，但优衣库的销售额持坚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，如果消费者感到某个品牌对他们的国家或文化不敬，他们将通过消费来表达自己的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前尚不清楚这种损害是否会持久，但面对服装行业当前面临的诸多挑战，任何消费者流失都会带来不利影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五的新闻发布会上，中国外交部发言人毛宁被问到盐野大志的报道发言时表示，希望“企业可以消除政治压力和不实干扰，根据自身利益独立做出商业决策。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="迅销公司优衣库店牌显示在日本东京一家休闲服装店内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PRJVXVFTVRMPPCS7FTJM3G3IDI.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;迅销公司优衣库店牌显示在日本东京一家休闲服装店内，2023年1月11日。路透社/石井康太/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 06:37:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uniqlo-risks-boycott-china-after-ceos-xinjiang-comment-2024-11-29/</guid></item><item><title>俄罗斯国防部长访问朝鲜，多家机构报道</title><link>https://www.reuters.com/world/russias-defence-minister-visits-north-korea-agencies-report-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯国防部长安德烈·别栗佐夫于周五正式访问朝鲜，据国防部消息报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别栗佐夫将在此次访问中与朝鲜军方和军事政治领导层举行双边会谈，新闻机构报道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯国防部长别栗佐夫访问朝鲜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CHRKBVTE6FIULGFFNO7NQIJ4EQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯国防部长安德烈·别栗佐夫（右）在朝鲜平壤顺天国际机场抵达仪式上受到朝鲜国防部长诺光哲（左）的欢迎，此照片取自于2024年11月29日发布的视频。俄罗斯国防部/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯国防部长别栗佐夫访问朝鲜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z2KYANGCYJP3TAHCNHTFU5SZLM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯国防部长安德烈·别栗佐夫（右）在朝鲜平壤顺天国际机场抵达仪式上受到朝鲜国防部长诺光哲（左）的欢迎，此照片取自于2024年11月29日发布的视频。俄罗斯国防部/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 07:37:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russias-defence-minister-visits-north-korea-agencies-report-2024-11-29/</guid></item><item><title>独家：物流提供商GLP正在考虑在2025年进行香港上市</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/logistics-provider-glp-is-considering-hong-kong-listing-2025-sources-say-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;物流巨头GLP正在考虑在香港上市，该上市时间可能最早在明年发生，这是自八年前被投资集团私有化以来的再次上市。知情的三位人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据两位知情人士的说法，GLP已经与几家财务顾问进行了初步讨论，讨论其重新上市的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位知情人士表示，上市时间及可能的估值仍不明确，将取决于市场状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士中的一位透露，GLP的净资产总额现已达到约200亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据GLP官方网站介绍，该公司在全球17个国家如巴西、中国、欧洲、印度、日本、美国和越南等地开发和运营物流地产、数据中心、可再生能源及相关技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GLP拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士不愿透露身份，因为这些信息属于保密内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士中的一位表示，GLP计划重新上市，部分驱动力是中国近几个月发布的经济刺激和房地产支持措施，导致了国内股市回暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位知情人士表示，中国房地产市场的投资情绪将对GLP重新上市的考虑具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果最终在香港上市，这将极大地提振香港作为金融中心的地位，该中心近年来的总上市价值和交易数量都在下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，香港地区的上市筹资总额为101亿美元，这得益于今年9月美的集团的40亿美元上市筹资，但仍不及2020年516亿美元的筹资总额，据Dealogic的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GLP在10月份表示，今年上半年其核心营业利润达到了20亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据GLP当时的声明，上半年其数据中心服务收入同比增长54%，达到8600万美元，主要得益于中国市场的扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，由GLP首席执行官明美带领的中国私募股权联盟，以160亿新加坡元（约合119.4亿美元）的价格，赢得了收购当时在新加坡上市的GLP公司的投标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此联盟包括私募股权公司霍普投资管理公司和喜马拉雅投资公司、房地产开发商万科集团（000002.SZ）和中国银行的投资部门（601988.SS）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年10月，GLP将其资产管理分支GLP资本合作伙伴的国际业务以37亿美元的价格卖给了Ares管理公司（ARES.N），其中大部分金额以现金支付，剩余部分通过股票支付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GLP的资产管理部门在全球管理的资产达到1260亿美元，其中到6月底还有125亿美元的股权干粉，据GLP半年报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门至10月初全球吸引了大约30亿美元的新资本，其中约20亿美元来自中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士中的一位表示，由于中国房地产市场放缓导致利润和债务压力，政府支持下的万科一直在试图出售其在GLP的21%股份，但一位知情人士表示，交易尚未迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万科拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1=1.3395新加坡元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="香港交易所广场前摆放着展示恒生指数和股价的牛雕像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUSI46GGSVKF5JHN3R7XLCCROE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月18日，中国香港，香港交易广场前摆放着展示恒生指数和股价的牛雕像。路透社/持维·席欧 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 06:47:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/logistics-provider-glp-is-considering-hong-kong-listing-2025-sources-say-2024-11-29/</guid></item><item><title>两极分化使议程复杂化，南非执掌G20</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-takes-g20-helm-polarisation-complicates-agenda-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;南非于周日正式接任G20轮值主席国，成为首位领导该论坛的非洲国家，尽管其关注包容性增长和气候变化等问题可能遭遇贸易战争和外交紧张的实际挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继非洲联盟作为永久成员加入G20一年后，南非此次担任主席国被视为推动非洲大陆关键政策领域进展的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将包容性经济增长、粮食安全、气候变化和人工智能列为优先事项，详细内容预计将在下周公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非是继印尼、印度和巴西之后连续第四届新兴市场担任G20轮值主席国，该角色每年轮换。拉马福萨表示，将致力于继承前辈的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国将于2025年12月由唐纳德·特朗普领导接任，特朗普政府已威胁对包括加拿大、墨西哥和中国在内的国家征收限制性贸易关税，引发了贸易战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还拒绝承认人类活动对气候变化的科学共识，并誓言要解散从乔·拜登政府继承来的气候变化相关政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“南非必须确保巩固全球南方的立场，并将一个坚实的遗产交给美国，以避免美国和全球北方稀释或削弱全球南方议程的整体性，”耶胡达大学非洲－中国研究中心主任戴维·蒙内认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;G20是由19个主权国家、欧盟和非洲联盟组成的组织，旨在增强全球经济合作。它代表了全球85%的经济、75%的国际贸易和67%的人口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于美国、中国和俄罗斯在贸易和其他地区冲突中的公开对抗，全球极化使得G20的官方使命变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际货币基金组织和评级机构警告，日益保护主义的贸易政策对全球增长构成威胁，并可能对新兴市场造成最严重的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非国际事务研究所的国际政策研究员劳拉·鲁比特吉认为，G20主席国角色将为南非提供一个推进更有效改革的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，解决主权债务、国际货币基金组织的共同框架以及改善世贸组织争端解决机制等方面取得进展，将有助于实现拉马福萨的包容性增长目标。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="G20峰会于里约热内卢举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EARVVGDVLZP6LFYHXIQGPYZEYQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月18日，巴西里约热内卢：巴西总统路易斯·因纳乔·达席尔瓦、南非总统西里尔·拉马福萨、中国国家主席习近平、澳大利亚总理安东尼·阿贝 CharSequence，以及法国总统埃马纽埃尔·马克龙、德国总理奥拉夫·朔尔茨、韩国总统尹锡悦、日本首相岸田文雄、墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆、沙特阿拉伯外交大臣费萨尔·本·法拉汉·阿勒索迪和俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫偕同其他领导人参加G20峰会留影。路透社/佩拉尔瓦РИ谢菲尔德文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 07:11:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-takes-g20-helm-polarisation-complicates-agenda-2024-11-29/</guid></item><item><title>特朗普执政一个月后，世界市场面临现实检验</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-graphic-update-1-graphic-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;11月是川普11月5日赢得美国总统大选后的明显赢家和输家之月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川普贸易举措基本上惩罚了对关税敏感的资产，从欧洲出口商到墨西哥比索，促使投资转向美国股票和美元，收到了很好的效果。华尔街应声而起，美元兑主要货币汇率上涨2%，比特币也大幅飙升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，12月可能会更加坎坷。川普贸易政策可能面临债券市场的反弹，债券市场的过度开支可能引发市场动荡。同时，关税可能推高通胀并导致供应链受阻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BCA研究公司指出：“美国股票估值被高估，反映出市场对即将面临的更为严峻环境的一种盲目乐观，预期中的艰难环境尚未在市场定价中体现出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是部分活跃资产的概览。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元录得自2022年初以来最差的单月跌幅，兑美元下跌近3%，主要原因是美国关税风险、德国和法国的政治动荡以及区域经济的急剧下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师预计，7.5万亿美元的外汇市场可能会出现更多波动，因为关于欧元能跌到多低以及川普是否会真正推动美国经济而其他国家则受损的辩论持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥比索在11月兑美元下跌了2%，英镑跌幅略超过1%，中国离岸人民币下跌1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Monex欧洲高级市场分析师尼克·雷斯认为，外汇市场上最重要的问题是：川普的当选是否预示着全球经济基本结构的重大转变，还是说这只是市场的过度恐慌反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月表现最为强劲的资产无疑是比特币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币曾飙升37%，一度接近10万美元关口，市场希望在川普领导下，加密货币监管环境更加友好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一次比特币出现如此大幅度的上涨是在2月，当时大量资金流入新的比特币交易所交易产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来会发生什么？一些业内人士认为，比特币达到10万美元将标志着一种小众资产最终进入主流市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AJ Bell投资分析师丹·科兹沃斯表示：“如果比特币突破10万美元大关……就有可能让更多人注意加密货币。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也有人担心，市场的投机性可能已经到达顶峰，因此比特币的暴涨也可能是下跌的前兆，使得一些投资者措手不及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以科技股为主的美股纳斯达克100指数11月劲升，创下自6月以来的最佳月度涨幅，这是由于特斯拉CEO埃隆·马斯克的支持者特斯拉股价飙升33%，人工智能的热情推动英伟达股价上涨，尽管该公司此前预计第四季度销售额将低于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着川普公布的关税计划威胁供应链稳定，以及所谓的科技巨头（如微软、Meta和亚马逊）加大人工智能方面的支出，科技股面临的投资风险正在增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ammo Global投资基金经理米哈伊尔·切列夫表示：“主要科技巨头之间的竞争可能已经过量。“我们已经减少了对人工智能的投资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲中央银行上周警告称，如果人工智能“泡沫”破裂，全球的技术行业和相关基金将出现不利资金外流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对美国大银行青睐有加，对欧洲大银行则嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国银行股指数11月飙升13%，创下过去一年的最佳月度表现，这主要得益于川普推行的放松监管政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但欧洲银行股股价下滑5%，因经济疲软加强了降息预期。然而，得益于比较高的放贷利率，它们今年迄今已反弹16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社周三看到的一份摩根大通交易部门客户通知称，尽管表现良好，但对冲基金仍继续抛售欧洲各大银行股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲银行业必须做出回应，提高资产管理和财富管理等收费业务的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德意志银行的一份报告称，主要银行之间的并购规模可能因川普政府的推动而增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十一月可能是全球主要债券市场（通常一起波动）走向分化的月份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然11月份美国10年期国债收益率几乎没有变化，但走势将占据决定性的地位。美国国债收益率自9月中旬以来已攀升60个基点，因强劲的数据和对川普政策下通胀和财政赤字的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Capital Economics预计年末美国国债收益率将升至4.5%，目前约为4.24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，德国10年期国债收益率下滑近30个基点至约2.11%，预计创下2024年最大月跌幅，主要是由于经济活动减弱、川普关税威胁以及俄乌局势升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在日本，情况截然不同。部分原因是日元兑美元下滑，推动市场对日本央行可能在下月加息的猜测。&lt;/p&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O5S5CT6NXZLENDCSE37CFSEQ7I.jpg)
&lt;i&gt;2024年11月19日，美国当选总统川普出席美国德克萨斯州布朗斯维尔观看SpaceX的第六次Starship火箭测试发射。 摄影：布兰登·贝尔/池摄影/路透社/文件照&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 08:18:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-graphic-update-1-graphic-2024-11-29/</guid></item><item><title>券商对2025年持“不确定”看法，担忧特朗普可能实施的关税政策</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/brokerages-see-uncertain-2025-worries-over-potential-trump-tariffs-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;美国政策的不确定性可能会在2025年稍微减缓全球经济的增长。主要经纪人预计，当选总统唐纳德·特朗普提出的关税将加剧全球市场的波动性，引发通胀压力，并限制主要央行放宽货币政策的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球经济和股票市场在2024年表现强劲，据路透社一项十月的调查数据显示，全球经济增长预计平均将达到3.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是几家顶级银行对2025年经济增长、通胀和主要资产类别的表现的预估：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股票、货币和债券的目标预测：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;thead&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;th&gt;经纪人&lt;/th&gt;
            &lt;th&gt;S&amp;P 500目标&lt;/th&gt;
            &lt;th&gt;美国10年期国债收益率目标&lt;/th&gt;
            &lt;th&gt;欧元/美元&lt;/th&gt;
            &lt;th&gt;美元/日元&lt;/th&gt;
            &lt;th&gt;美元/人民币&lt;/th&gt;
        &lt;/tr&gt;
    &lt;/thead&gt;
    &lt;tbody&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;瑞银全球研究&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6400&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;3.80%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.04&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;157.0&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;7.60&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6500&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.25%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.03（接下来12个月）&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;159（接下来12个月）&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;7.50（接下来12个月）&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;瑞银全球财富管理&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6600&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.00%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.12&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;145&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;7.50&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;富国银行投资研究院&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6500-6700&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.50%-5.00%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;0.98-1.02&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;158-162&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;法巴银行&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.50%（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.09&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;146.3&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;7.28&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;德意志银行&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;7000&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.7%（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.03（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;野村证券&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;135&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6.93&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6500&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;3.55%（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.10（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;138（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;7.60（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6500&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.10%（2025年第三季度）&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.08&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;148&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;7.50&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;高盛全球研究&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6666&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.25%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.10&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;160&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;7.40&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;富国银行&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.00%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;蒙特利尔银行资本市场&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6700&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;杰弗里斯&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6000&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;巴克莱&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6600&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;派珀扎尔德&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6600&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;贝伦贝格&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.90%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.08&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;140&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;7.20&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;法巴银行&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;3.65%（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.15（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;131（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
    &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;美国通胀率：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;thead&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;th&gt;2025年美国通胀率（年对年）&lt;/th&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;th&gt;经纪人&lt;/th&gt;
            &lt;th&gt;核心CPI&lt;/th&gt;
            &lt;th&gt;核心PCE&lt;/th&gt;
        &lt;/tr&gt;
    &lt;/thead&gt;
    &lt;tbody&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.5%（2025年第四季度对2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;巴克莱&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;富国银行&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;法巴银行&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;德意志银行&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.6%（2025年第四季度对2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;富国银行投资研究院&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;3.3%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;瑞银全球财富管理&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;美国银行全球研究&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;贝伦贝格&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.7%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;法巴银行&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
    &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;实际GDP增长率：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;thead&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;th&gt;2025年实际GDP增长预测&lt;/th&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;th&gt;经纪人&lt;/th&gt;
            &lt;th&gt;全球&lt;/th&gt;
            &lt;th&gt;美国&lt;/th&gt;
            &lt;th&gt;中国&lt;/th&gt;
            &lt;th&gt;欧元区&lt;/th&gt;
            &lt;th&gt;英国&lt;/th&gt;
            &lt;th&gt;印度&lt;/th&gt;
        &lt;/tr&gt;
    &lt;/thead&gt;
    &lt;tbody&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;瑞银全球研究&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.9%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.9%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;0.9%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6.3%（2026财年）&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.7%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.3%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6.3%&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;巴克莱&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;3.0%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.1%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;0.7%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.2%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;7.2%&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;3.0%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.1%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.4%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6.5%（2025/2026财年）&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.2%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;3.9%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6.0%&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;瑞银全球财富管理&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.9%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.9%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;0.9%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6.3%&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;富国银行&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.0%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.6%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;5.9%&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;法巴银行&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;3.3%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.2%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.7%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.6%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;美国银行全球研究&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.1%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;野村证券&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6.9%&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;高盛全球研究&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;3.3%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.1%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;德意志银行&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;3.1%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.8%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.3%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6.5%&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;富国银行投资研究院&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;贝伦贝格&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.7%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.6%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6.5%&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
        &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;法巴银行&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;2.1%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;6.7%（2026年3月）&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
    &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;* 瑞银全球研究和瑞银全球财富管理是瑞银集团的不同独立部门&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 富国银行投资研究院是富国银行银行的全资子公司&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普在华盛顿国会山与众议院共和党人会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MQVGEJLKHNLGJL6BJWMBALCAZM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;当选美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿国会山与众议院共和党人会面，日期：2024年11月13日。路透社/布赖恩·桑德/EPA图片 留存原图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普在棕榈滩的马拉多湖出席AFPI的活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVPUANY7UJONRDTMMGLRORF4Z4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;当选美国总统唐纳德·特朗普在佛罗里达州棕榈滩的马拉多湖出席美国优先政策研究院（AFPI）的活动，日期：2024年11月14日。路透社/卡洛斯·巴里亚/EPA图片 留存原图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 13:02:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/brokerages-see-uncertain-2025-worries-over-potential-trump-tariffs-2024-11-20/</guid></item></channel></rss>