<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 09 Oct 2024 06:59:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）在周五表示，以色列已提出一个新的加沙停火协议，作为交换，要释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候停止这场战争，开启和平的第二天了，" 拜登表示，由于即将来临的大选压力，他必须阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国的调停下，以图安排以色列与激进的哈马斯组织之间的停火协议，但反复失败，双方互相指责对方是缺乏进展的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提案是在以色列数周对拉法的入侵之后提出的，同时以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）的政府在国内和国际上面临着来自加沙死亡事件和人质持续羁押的新压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）被判处34项重罪的第二天，这凸显了两位候选人之间的显著差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所提出的这个新协议分为三个阶段，不同于之前的提议，停火将继续贯穿这三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段的六周期间，以色列军队将撤出加沙人口中心区，老年人、女性等人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部地区，每天将有600辆卡车将人道救援物资运送进加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火也将持续，"总统说道，这是新变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一计划已由卡塔尔通告给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些推动"无限期"战争的人改变心意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有些人并不同意这个计划，他们呼吁战争持续无限期。一些政府联手中甚至有这些声音存在。他们已经表明立场，他们想占领加沙，他们想继续战斗，让战事持续数年，而人质对他们来说并不是优先考虑的。然而，我敦促以色列领导层支持这一协议，无论承受什么压力，"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为对以色列抱有终身承诺，且是在战争时期唯一访问以色列的美国总统，是刚刚派遣美军直接保卫以色列免遭伊朗攻击的人，我请求你们退一步思考，失去这一时机会发生什么，"他说。"我们不能让这一时机溜走。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的高级美国官员向记者透露，因最近战场上的获得的优势，以色列能够提出这一新的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在有一个清晰的路线图以结束这场危机。那是一份长达四又半页的详细协议。"该官员说。"这一协议经过艰苦的谈判和详细的研究。现在摆在谈判桌上的，基本上是解决冲突的最终环节。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员补充说，每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体报道称，拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其解读为直接向以色列民众喊话的尝试。主要的第十二频道中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的发言。主持人丹尼·库斯马罗（Danny Kushmaro）说，以色列的审查部门此前曾禁止公布提案的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学的历史和公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）表示，这一提议比之前的计划更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何重大袭击或恐怖事件的可能性虽非零，但相比以前已大大降低，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球的公众感知"正对"以色列转向，苏里说，这可能会激励以色列人想要结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某一事项时，他可以创造很多的激励因素，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项早期人质提案，呼吁在六周的停火期间，加沙释放病弱、年长和受伤的人质，以延长停火期，让更多援助进入这一地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列拒绝接受哈马斯将永久结束战争作为谈判的一部分，和升级对加沙南部城市拉法的袭击后，这一建议在本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在本周四表示，它已告知调解人，它不会在持续的侵略期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，其愿意达成"全面协议"，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）将在周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯作为人质扣留在加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列上周日在拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际公愤，但并没有"触及"美国的红线，从而不会切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在加沙的这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了地狱般的苦难，"拜登在周五说。"我们都看到了本周早些时候拉法致命火灾的恐怖图像，这是在以军打击哈马斯目标之后发生的……"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自从以色列在10月7日哈马斯对以色列南部的袭击后对加沙地带发起攻击以来，已有超过36280人被杀害。哈马斯的袭击造成了大约1200人死亡，根据以色列的统计。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉西亚废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在以色列的军事攻势中被摧毁的建筑物废墟中，一名巴勒斯坦人在加沙地带北部的贝特拉西亚行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文含第17段的强烈用语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普星期五在特朗普大厦内部对着一排排摄像机发表讲话，宣示他将做好准备，迎接法律和政治斗争的考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一个陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判决&lt;/a&gt;他犯有34项关于伪造文件，以掩盖向色情明星支付封口费的罪名的次日，这位共和党总统候选人愤怒地大谈特谈一系列对手与不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指责主持审判的法官胡安·梅尔尚“贪污”并称其为“魔鬼”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，他的11月5日选举对手，描绘为“美国历史上最糟糕的总统”。他批评了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;出庭作证反对他&lt;/a&gt;的证人，批评国会中&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的成员，并重申其集会上的言论，斥责非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选团队捐款，并强调他所面临的挑战远不止是他个人的斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"为了美国，我们必须这么做，"他说，“因为我们在为美国奋斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与以往竞选演说中常穿插的幽默不同，这次演讲几乎充斥着沉重的气氛；他在新闻发布会上只拿着一页小纸条做笔记，最后没有回答任何问题，而是迅速地与儿子埃里克·特朗普并肩离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也猛烈地抨击司法系统，以及任何对特朗普犯下罪行的暗示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人将对方描绘成国家威胁的选举中，拜登团队抓住特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国民众刚刚见证了困惑、绝望和惨败的唐纳德·特朗普漫谈个人不满，对美国司法体系撒谎，给所有观看的人留下了一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统，"拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的大部分支持者认为纽约的判决是正义的偏离，于是在星期四这一天，仅一天的时间里，为特朗普的竞选团队捐出了3480万美元，团队如此公布。这是特朗普通过WinRed平台的一日筹款记录，该平台负责处理共和党的数字化筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在资金筹集总额上落后于拜登的竞选团队，周五继续加紧步调，向支持者接连发出一波警告性的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是美国历史上最黑暗的一天!" 一则信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我永远不会放弃!" 在特朗普举行新闻发布会后，另一则信息如此疾呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前任总统一边，认为审判存在缺陷，指控本不应成立，曼哈顿这个民主党的据点的陪审团来源不可信，法官有偏见；以上指控，当地政府当局均予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些没有迅速或强烈批评的共和党人，特朗普的盟友和竞选助理们发起了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉西维塔痛斥了一个全国大学生共和党团体，该团体在其社交媒体平台X上声称陪审团的裁决应该受到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"观点就像屁股...每个人都有一个...，" 拉西维塔在平台上写道.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;批评&lt;/a&gt;了温和派前共和党州长拉里·霍根，他在选举前警告美国人“不要用更多的党派纷争来火上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你刚结束了你的竞选," 拉西维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和乔治亚州的摇摆州共和党选民的采访中，多位表示特朗普的定罪使得他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑是否继续支持他&lt;/a&gt;在今年11月的选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背离可能对他再次对抗拜登的竞选&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;造成伤害&lt;/a&gt;，因为在多个摇摆州，特朗普的领先优势微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是大多数受访的共和党人和特朗普一样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一切都是政治目的，就是为了伤害他，尽可能地阻止他竞选活动的进行," 佐治亚州玛丽埃塔的62岁退休警官斯科特·克莱顿如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们能对他这样，他们对任何人都可以这样做。绝对没有人是安全的。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普出席新闻发布会，一天前，在其伪造企业纪录以掩饰于2016年支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯封口费的刑事审判中，他被裁定有罪。美国纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。 REUTERS/Brendan McDermid/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，这一举措虽小但意义重大，专家指出，它能够有效地抑制俄罗斯在边境地区哈尔科夫发起的攻势，从而在长达两年的冲突中作出更深层次的介入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚称，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高，担心乌克兰的任何大规模反击可能引发与核大国俄罗斯的直接军事冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国对乌克兰的其他武器供应禁令一脉相承，随着时间的推移，这些禁令逐渐放宽，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定，从上周四开始生效，是针对哈尔科夫地区的当前战局量身定制的。官员们称，新政允许乌克兰使用美国提供的武器对准备或已在边境对乌克兰实施攻击的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这就使得乌克兰前线部队得到授权，能够使用美国提供的高机动性火炮火箭系统(HIMARS)发射器以及配备制导多重发射火箭系统(GMLRS)导弹的其他武器，越过边境打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"此举有助于稳定前线，并可能创造条件，赶在俄方全面固守之前，将其从哈尔科夫地区击退。"乌克兰国家战略研究学院的研究员尼古拉·比列斯科夫说道，他所在的机构是位于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减轻乌克兰从东部分离地区顿巴斯的关键前线调离军队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯将发现自己处于被动状态，将不得不重新考虑在哈尔科夫区域攻势中使用的战术。"他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月13日的一次保密视频会议上，乌克兰向白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席马克·米利将军提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求，一位美国官员透露，条件是匿名发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和米利随后提出放宽限制的建议，沙利文于5月15日将此建议带给了拜登。拜登同意，乌克兰应该能够反击从俄罗斯安全领土上对其发动攻击的俄军，该官员透露。自此，政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其伙伴国采取这样的步骤，但当时表示："到目前为止，尚未见到积极的回应。"(来源：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;西方对乌克兰援助进展缓慢，担心美国大选周期影响，泽连斯基：进展有限&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在欧洲亚研究计划(FPRI)担任高级研究员的罗伯·李指出，俄罗斯利用拜登政府禁止在俄境内打击的规定，将其作为安全区，用于向哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰的第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯能够将其火炮驻扎在边境对面，可以部署防空设备、电子战装备和指挥控制系统。"李说道，"它享受某种程度的庇护所待遇。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，仅凭这一单独决定在短期内可能不会对前线产生显著改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我不认为这个决定会对前线位置产生太大或任何改变。但它会使俄罗斯继续这种跨境行动更加艰难。"李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的士兵来在哈尔科夫区域开展重大推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯不具备在东北部真正威胁到哈尔科夫所需的战略打击能力。要这样做，它就会在东线战斗区域中耗尽兵力。"他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰在其领土使用武器，并且在周二再次提及了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎已准备好在未来的数周和数月里，寻求扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯于今年战场夺得主动权的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整不到一天后的周五，泽连斯基在与《卫报》的采访中被引用，呼吁美国批准打击俄罗斯境内的远程目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前国防部官员，现位于华盛顿的"战略与国际研究中心"智库的马克·坎西安称，拜登此举仅是开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这并非政策的激进转变。但却是朝着改变迈出的一步。"坎西安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"乌克兰官员和政府将争取下一步：打击更广泛的俄罗斯境内目标，这些目标可能不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时，对于拜登政府是否会将政策扩展至允许在俄罗斯境内其他地区实施打击保持沉默，但并未排除这一可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们今后的行动将秉持一贯的调整策略，按需适应，并作出适当调整。"布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" alt="哈尔科夫郊区遭受俄罗斯导弹袭击的后续" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在位于哈尔科夫郊外的马洛丹尼利夫卡村儿童与青年体育骑术学校火灾现场工作，该校在俄罗斯对乌克兰的攻击中被导弹严重破坏，2024年5月30日。REUTERS/瓦伦蒂诺·奥吉连科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守其控制开支以提升产量的承诺，促使全球最大原油生产国在2024年步向较平缓的增长轨迹，此举可能在即将来临的周末减缓对石油输出国组织及其盟友（OPEC+）进一步削减供应的需求压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，美国是推动全球非OPEC产油国原油供应增长的主要动力，得力于页岩革命及技术与效率方面的突破，大幅提升了产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，美国原油产量增长出乎预期，日增产百万桶以上，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年深化了减产，部分原因是要应对美国及其他非OPEC国家产量的上升。目前总减产规模达586万桶/日，占全球需求约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据知情人士周四透露，OPEC+正着手于一项复杂的协议，该协议将使产油国能够将部分减产延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+本周末审议其供应政策时，美国的生产增长依旧推动非OPEC+产油国的产量增加，但对市场构成的威胁较2023年有所减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新政府预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日，这一数据与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日预估相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三个最受关注的预测机构对今年美国原油产量增长的预测均远低于2022年数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球原油需求增长220万桶/日，比2024年非OPEC+产油国的供应增长超出约100万桶/日，这表明对OPEC+原油的需求可能会比2023年增加约90万桶/日，此数据出自该组织5月份发布的月度油市报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期全球2024年需求增长较低，仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总体原油产量今年迄今变动不大。4月产量约为1313万桶/日，低于2022年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当前油价接近每桶80美元的情形下，业界高管和分析师认为，美国生产商2024年不太可能取得2023年那样的超预期增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户仍旧保持着极为保守和有纪律的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯瓦尔德表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“根据现在的价格，钻机数量没有进一步提升，这让人颇感意外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司目前将资本支出维持稳定，并延迟了钻机升级，以实现与平缓的钻探增长相匹配的目标。预计到2024年底将运营12座钻机，并计划在次年增添几座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已下降至496座，同比下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力在多年内实现每日100万桶的增长，但在目前，尚无此增长意愿。”S&amp;amp;P分析师周四评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察认为，今年美国石油及凝析油生产年增将为47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开上市的美国生产商在过去几年里限制了用于增长的资金开支，这些公司因过度投资引发的迅速增长却限制了回报而承受来自投资者的压力，特别是在2010年代的页岩区块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，部分超出预期的产量增长由私人生产商推动，其中一些正在经历行业内的整合潮。通过钻掘更长的油井和同步压裂岩石来挖掘更多油井，其效率得到提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预计，尽管近期行业整合，但当前油价将维稳，持续帮助美国整体产量平稳增长，得益于钻探及完井效率的持续改进。”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗博逊说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油服企业，如斯伦贝谢（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预测其2024年增长动力源自国际市场而非北美。公司第一季度国际收入上涨18%，而北美则减少了6%，这部分归咎于行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近几年，策略方向有所转变，更侧重资本纪律，导致了完全不同的反应。”苏银瑞信银行分析师乔万尼·斯托诺沃表示，他预计OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年的石油及液体产量增长，这将抵消OPEC+的产油削减。美国能源信息署（EIA）在3月份表示，2024年OPEC+国家的液体石油产量预计下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国原油生产增长并存”，苏银瑞信的斯托诺沃表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="从所属奥阿斯石油公司的Permian盆地近温克油田的控制室中看到的钻探平台的营运楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，在美国得克萨斯州温克市靠近Permian盆地，奥阿斯石油公司拥有的租地上，从控制室中看到的钻探平台的营运楼层。路透社/尼克·牛津/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）在其执政的非洲人国民大会（African National Congress，简称ANC）自种族隔离结束以来的最差选举结果之后，将面临严重的政治削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自周三选举中大约71%票站的统计结果显示，ANC的得票率低于42%，相较于2019年上次选举所获得的57.5%有显著下降，并且首次在30年来未能&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;达到多数派地位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选民对ANC的冷遇意味着该前解放运动、南非国父纳尔逊·曼德拉（Nelson Mandela）的党派将不得不与一个或多个较小的政党协商，达成&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联合政府协议&lt;/a&gt;或其他合作形式，来执掌国家大权。这可能涉及政策上做出妥协或让出高级内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖转型成的商界人士拉马福萨很可能受到反对党和党内批评者的撤职呼声，但是，由于&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;ANC高层官员&lt;/a&gt;支持他继续任职，以及分析人士认为并没有明显的接班人存在，他可能会留任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"并没有一个明确的统一候选人能取代拉马福萨。"开普敦大学政治学教授，同时是拉马福萨传记的作者安东尼·巴特勒（Anthony Butler）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民调显示，在本次选举的政坛名流中，拉马福萨的支持率最高。ANC内部的派系争霸可能会使得任何针对他的反对运动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨本人尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当完整的临时选举结果在周日公布时，他将作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统职位的未来，此前已经遭受过考验，尤其是在2022年审查小组报告中指出，他可能因在其游戏农场中的现金藏匿问题上存在渎职行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了与那起被&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;称为“Farmgate”&lt;/a&gt;的丑闻有关的不当行为，并在此后赢得了新的五年任期作为ANC的领袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被普遍视为对ANC最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪及持续的电力供应中断等&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;问题&lt;/a&gt;积压了怒气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨因承诺清理ANC形象并振兴经济，在前任雅各布·祖马（Jacob Zuma）九年的腐败、丑闻以及经济增长衰退后，当选为ANC领袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他于2018年成为国家元首时引发的初步乐观情绪快速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年时间过去了，经济依旧停滞不前，丑闻围绕着ANC高层官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次选举的决定性打击来自于他的死对头、前总统祖马，后者支持的新党派Sizwe突击军党（uMkhonto we Sizwe）表现超过预期，在ANC支持者中赢得了大幅选票，特别是在祖马的家乡省份KwaZulu-Natal省（简称KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马彻底将拉马福萨与ANC置于劣势。他知道他们在KZN是易受攻击的。"政治分析师拉尔夫·马特赫加（Ralph Mathekga）表示，"这代表着拉马福萨项目的终结...你不能在选举中失利然后期待一切如常继续。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被批评在推进关键改革方面模棱两可，以避免加剧党内裂痕，这与他在1980年代作为工会领袖时的果断行事形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者高度评价他的共识建设技巧，以及他在提升南非作为“全球南方”领导者形象方面扮演的角色，“全球南方”是指一系列低收入和中等收入国家的集合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是呼吁全球公平分配疫苗的最响亮声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼案，促使法官们在本月裁定以色列&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;必须停止对加沙市拉法的军事攻击&lt;/a&gt;。以色列坚决否认这些指控，并在加沙拉法继续军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选过程中，拉马福萨努力强调ANC过去30年的成功，但批评者指出，他未能提供解决南非最大挑战的新思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他向聚集在索维托足球场的数万名支持者承诺将&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&amp;quot;表现得更好&amp;quot;&lt;/a&gt;。然而，他的演讲还未结束，已经有不少在场者提前离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日，路透社/Oupa Nkosi拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月五日，在魁北克一所最高安全级别的监狱中遭另一名囚犯袭击后逝世，享年七十四岁。这一消息由监狱管理当局宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大历史上臭名昭著的大规模杀人案主犯，皮克顿在二零零七年被判定谋杀毒品依赖者和妓女，之后在不列颠哥伦比亚省他所拥有的养猪场中肢解受害人遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其位于温哥华郊外杂乱无章的地产上，发现了六名女性部分遗骸，从而判定了他的谋杀罪行。在他被判处终身监禁后，政府检方放弃了对其余二十起涉嫌谋杀的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教部门表示，在五月十九日于魁北克监狱内遭到袭击后，皮克顿随后被送往医院接受治疗，最终不治身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深刻意识到，这名罪犯的行径对不列颠哥伦比亚省乃至全加拿大社区造成了毁灭性打击，”惩教部门在其声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害女性中，有超过六十位在长达十余年间从温哥华贫民窟且毒品泛滥的唐人街（Downtown Eastside）失踪，直到二零零二年初皮克顿被捕才揭露真相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在距离温哥华市区东部二十五公里的波塔基特的养猪场上，发现了三十三名女性的遗骸或DNA，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二零一六年，一本据称由皮克顿撰写的书在亚马逊上架几小时后即被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中连环杀手声称自己是清白的，被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社请求亚马逊删除该书，并向受害人家庭致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿 (Robert William Pickton) 在新威斯敏斯特开庭前的文件电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿 (Robert William Pickton) 在这张未注明日期的文件电视图像中，位于波塔基特的家中。图源：REUTERS/Global TV/ 档案照片 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币并作为回报提供奖励，吸引着大量投资者。这一复杂的机制被分析师警告对用户和加密货币市场具有潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的激增，成为当前加密货币市场寻求高风险以获取高额回报的最新迹象。随着加密货币价格的回升，投资者在寻找高收益。比特币作为最大的加密货币，其价格已接近历史最高点，而第二大加密货币以太币，自今年年初以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的中心为位于西雅图的初创企业EigenLayer。今年2月，该公司获得了美国风投企业Andreessen Horowitz旗下加密货币部门1亿美元的投资，截止目前，已有价值188亿美元的加密货币流入其平台，与半年前不到4亿美元相比，数额激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明再质押是为了进一步发展长期存在的加密货币实务－质押，他称之为加密市场中的“质押”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链本质上是一种数据库，网络中的多台计算机共同验证并确认各种加密货币归属的合法性。为实现这一验证机制，以太币等加密代币持有者将资产锁定在平台中。尽管在参与质押的期间内，持有者将暂时失去即时访问其代币的能力，但作为补偿，持有者将获得一定比例的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台赋予用户代表他们所质押加密货币的新型数字货币。再质押则允许所有者拿这些新型代币，并在区块链支撑的其他程序和应用中质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于再质押的高风险性质，加密货币圈内观点各异，一些内部人士认为这个机制仍在初创期，风险不确定性大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其他包括分析师在内的观察者担心，若代表再质押加密货币的新型代币在庞大的加密货币借贷市场中作为抵押品，可能引出无尽的基于同一底层资产借贷的循环，造成巨大风险。若市场参与者同时尝试抽身，加密市场的稳定性可能会受冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何形式的以抵押品作为再抵押，都不是明智之举，这引入了一个此前不存在的新风险因素。”加密数据供应商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，再抵押的核心吸引力在于其回报。在以太坊区块链上，质押的常规回报率通常处于3%至5%的区间，但分析师指出，再质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时赚取多份收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是在风险极高的去中心化金融（DeFi）领域中的新发展。DeFi中，加密货币持有者投资于实验性计划，希望在不抛售资产的情况下获取高额收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，目前EigenLayer平台尚未直接向用户派发质押奖励，因为分发机制的开发尚未完成。用户加入平台是为了预期未来的奖励，亦或是平台发放的“空投”礼物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直给使用其平台的用户分发新型的代币。这种代币名为“EIGEN”，用户希望未来该代币具备价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko公司的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长动力来自于用户对于“空投”的追求，他将之比喻为“非常投机的、这种免费资金的现象”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase的杜安研究主管David Duong提到，再质押有极大的不确定性和风险。公司虽提供质押服务，但未涉及再质押。他指出，“目前他们正提前行动，期望能够获得某些回报，但是他们对于具体回报是什么并不确定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，前华盛顿大学西雅图校区助教兼印度学生设计第一枚微型卫星团队成员的Sreeram Kannan创立了EigenLayer公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将有意参与质押的用户与需要质押代币的应用程序相连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台如雨后春笋般涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。它们代表客户在EigenLayer重新质押代币，并生成新的数字资产，而这些数字资产可以被用于各种场所，例如，充当借贷中的抵质押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在让用户自主选择代币质押位置，同时也助力新兴区块链服务的发展壮大。他强调，公司并未鼓励无限制的加密货币借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些主体没有正式的合作关系，再质押现象的出现是自然而然形成的。”他强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong提及，再质押可能伴随着‘隐藏风险’。如果利用再质押的代币进行借贷操作，市场下降时可能会引发强制平仓和进一步的波动，他在报告中写到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的大规模抛售受高风险借贷加剧，当时作为抵押品的加密货币价值迅速下跌，尤其在Terra和Luna代币崩盘之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与市场风险划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并非来源于再质押，而是在于借贷平台的高风险定价。”他总结道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押风险，原因是再质押协议中涉及的资产与全球加密行业的2.5万亿美元相比微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来关注加密世界对更广泛的金融市场潜在的溢出效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们并未看到再质押可能给传统金融市场带来有意义的连锁风险。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密货币世界与主流金融的联系日益紧密，再质押逐渐吸引机构投资者的注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密货币部门Zodia Custody观察到，许多机构对质押服务展现了浓厚的兴趣，但再质押对他们而言风险过高，因为难以追踪资产流向和奖励分配规则，主管风险的Anoosh Arevshatian指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对该机构的部分资金进行再质押，Kelp DAO于4月的博客中提及，目前Laser Digital对此未回应路透社的采访请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，为客户的加密资产提供质押服务，并预期“一个新的再质押生态系统将形成”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="显示比特币加密货币象征性图像的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在法国巴黎，2024年3月9日拍摄的象征性图片中展示了比特币加密货币的形象。路透社/Benoit Tessier / 插图 / 档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了以太坊加密货币的象征性图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的插图中以太坊加密货币的象征性图像放置在PC主板上。路透社/Dado Ruvic / 插图 / 档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织(WHO)于周六宣布，旨在制定全球协约以更有效应对流行病的谈判工作将在2025年之前完成，或在条件允许下更早实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该组织的194个成员国已历经两年的协商，力求在COVID-19时期暴露出的若干问题之后，增强国际间协作，尤其在流行病预警和应对阶段。注：COVID-19期间，疫苗分配不均、信息共享不足等问题凸显，需通过协定加强国际间的协作与责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，联合国卫生机构曾预计本周内能够达成协约，但鉴于富裕与贫弱国家在疫苗共享、准备度等问题上存在深刻分歧，谈判已被延长。注：疫苗共享不仅涉及跨国界、公平可及的健康权，还触及技术转让、知识产权等复杂议题，导致分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国还是取得了另一项并行进展，即更新现行具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR）。IHR新增“大流行病紧急状态”分类，专为处理最具全球威胁性的健康危机。此更新旨在在面对重大传染病爆发时，全球能更迅速、统一地应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在声明中指出：“今天作出的历史性决定体现了成员国共同的愿望，即保护他们的人民和全人类，摆脱公共卫生突发事件与未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长泽维尔·贝塞拉在周六表示，“通过这一协定，我们将进一步加强国家责任，强化阻止疫情在威胁到美国人民及其安全前扩散的措施，这是重要的一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的变动旨在加强全球对新病原体的防御体系，特别是COVID-19疫情已导致超过700万人死亡，这一数据依据世卫组织的最新统计。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="图库图片：世界卫生组织（WHO）标志在2023年2月2日于瑞士日内瓦总部附近可见。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图库图片：2023年2月2日，在瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）的标志在总部附近可见。路透社/丹尼斯·巴利布斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>