<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 20 Jul 2024 21:15:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>马来西亚海岸警卫队称起火油轮已离开现场</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysia-coast-guard-says-tanker-involved-fire-has-left-site-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;马来西亚海事执法局表示，周六，一艘参与撞船事件的大油轮之一已离开事故地点，且被怀疑关闭了追踪系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海事执法局表示，它正在追踪名为Ceres I的圣多美和普林西比油轮，该油轮疑似位于马来西亚水域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡海事及港务局（MPA）周五表示，Ceres I号于周五早些时候在新加坡彭雅岛东北约55公里处与名为Hafnia Nile的新加坡油轮相撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MPA表示，Ceres I号上的40名船员都被确认安全，并补充称已有一名SG空军的直升机将14名船员撤离，另外26名船员正在船上灭火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无法联系到Ceres I号的中国所有者获取评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ceres I号是大型原油油轮，据追踪数据所示，该油轮装载了大约200万桶伊朗原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伊朗石油部周六表示，两艘船只都没有装载伊朗原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据劳氏货物情报（Lloyd's List Intelligence）高级分析师Michelle Wiese Bockmann周五表示，Ceres I所停放的区域是所谓的黑色舰队船只违反美国制裁，进行伊朗原油转移活动的地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ceres I号多次‘消失’，指的是船舶关闭了自动识别系统（AIS）追踪遥发器，”欧亚大陆与亚太地区的市场参与负责人马特·斯坦利在周五表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;名为Hafnia Nile的74,000吨容载能力的巴拿马型油轮据Kpler和路孚特的追踪数据显示，正在运输大约300,000桶石脑油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22名Hafnia Nile号船员在周五已被撤离并抵达新加坡。马来西亚海事执法局周六发布的一段视频显示，灼烧后的Hafnia Nile号仍漂浮在海上。新加坡MPA周六未立即对此表示评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hafnia公司于周六的一份声明中表示，救助专家上船并已与一艘待命拖船建立了拖曳连接，Hafnia称。声明称：“在船上做出的第一评估显示，无可见火焰出现，周边水域的污染程度尚无法确定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在与马来西亚当局协商，以安全地移动油轮，Hafnia还称，其也与新加坡合作进行了对此次事件原因的调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡是亚洲最大的石油交易枢纽，也是世界上最大的油轮加注港。其周围水域是全球最繁忙的海上航线之一。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 10:28:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysia-coast-guard-says-tanker-involved-fire-has-left-site-2024-07-20/</guid></item><item><title>公路桥梁垮塌造成11人死亡 习近平敦促全力救援</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-xi-urges-all-out-rescue-efforts-after-highway-bridge-collapse-kills-11-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;习近平主席在星期六的报道中敦促全面救援工作，称中国西北部陕西省周五发生的一起高全力桥坍塌事件已导致11人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事故于周五晚上8点40分（格林尼治时间1240）发生在陕西省商洛市，由于突发洪水导致高速大桥坍塌，造成一些车辆坠入河中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官方媒体报道，截至星期六上午10时，确认有5辆车坠入河中，另有30人失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平表示，当前中国正处于关键的防洪期，地方政府必须承担起加强监测和预警的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家消防和救援部门周六派出救援队伍到现场，其中包括859人、90辆车、20艘船和41个无人机。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈萨克斯坦总统托卡耶夫与中国总统习近平在阿斯塔纳会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V6QWFJ6IOBLYVK2R2PHK4Y6IXU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年7月3日，哈萨克斯坦，阿斯塔纳。REUTERS提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 06:43:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-xi-urges-all-out-rescue-efforts-after-highway-bridge-collapse-kills-11-2024-07-20/</guid></item><item><title>保时捷因销量下滑而更换中国区总裁</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/porsche-replaces-china-boss-amid-sales-slump-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;德国豪华跑车制造商保时捷股份公司(Porsche AG, &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/P911_p.DE" target="_blank"&gt;(P911_p.DE)&lt;/a&gt;)宣布，公司中国业务的首席执行官将进行更换，这一决定是其在中国这个全球最大汽车市场销量大幅下滑后的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保时捷表示，最新更换的中国业务CEO将由Alexander Pollich担任，最迟于2024年9月1日履新，接替即将转任公司内另一个未指明职位的Michael Kirsch。Alexander Pollich现任保时捷德国股份公司执行董事会主席，拥有超过23年的公司工作经验，是一位在国际上都经验丰富的销售专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为维特根斯坦集团(Volkswagen)的子公司，保时捷在本月早些时候指出，其在中国的销量在上半年下降了33%。中国人是中国保时捷全球交付量近20%的忠实买家，中国市场的贸易紧张情况和对进口严重依赖，导致保时捷集团股价持续承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要任务包括实施中国价值导向的增长策略，Alexander Pollich还将专注于与本地经销商伙伴的更深入合作，以及内部流程与结构的进一步优化。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Beijing International Automotive Exhibition, or Auto China 2024, in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/52ZRNRZJ7ZINLAY2KLIXKLULKU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;保时捷展出的电动车型 Macan Turbo，在2024年中国北京国际汽车展览会上位于北京的展位内，2024年4月25日。REUTERS/Tingshu Wang/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 09:47:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/porsche-replaces-china-boss-amid-sales-slump-2024-07-20/</guid></item><item><title>沙利文表示，美国将支持菲律宾为环礁船只补给的努力</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-support-philippines-efforts-resupply-ship-atoll-sullivan-says-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五表示，美国“将采取必要行动”，以确保菲律宾能够重新补给在第二个托马斯环礁的船上，该船菲律宾使用以加强其对珊瑚海环礁的声索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文表示，美国希望菲律宾能够对该海上军舰西拉德雷号进行重新补给，马尼拉在1999年将这艘小型船队的船只搁浅在那里，以加强其在由中囯有争议的珊瑚海声索海域的声索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在科罗拉多州 Aspen 安全论坛会议上发言时，沙利文说，美国已经明确告诉中囯，其与菲律宾的共同防御协定适用于西拉德雷号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前最重要的事情是要看到局势缓和，以及菲律宾能够进行重新补给”，他说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Aerial view of the contested Second Thomas Shoal in the South China Sea" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KLNMDUJAOJNEZCYWD3GOB4SMQI.jpg" /&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;An aerial view shows the BRP Sierra Madre on the contested Second Thomas Shoal, locally known as Ayungin, in the South China Sea, March 9, 2023//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 20:22:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-support-philippines-efforts-resupply-ship-atoll-sullivan-says-2024-07-19/</guid></item><item><title>菲律宾加强战斗机飞行员培训，目光更快，更具杀伤力</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-ramps-up-fighter-pilot-training-eyes-faster-more-lethal-jets-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾空军必须提高飞行员培训级别，如果它打算购买20多架多用途战斗机，在现代化和扩大与海军的联合行动的同时提升空战能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾飞行员第一次参与了在澳大利亚北部长达数周的跨国战争游戏，涉及到包括印度、太平洋和欧洲在内的20个国家，这是涉及空战的“Pitch Black”多国军事演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与的各国在大约100万升航空燃油的消耗下，测试着空战战术和技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾带着4架韩国制造的FA-50战斗机参与了这次游戏，并正在评估更先进机型的能力，菲律宾代表团的指挥员兰迪·巴斯卡上校在接受路透社采访时表示，他们正在寻找能够提升其现代化防务计划能力的机型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军方领导人大ammu?Brawner本月表示，政府已经批准了购买“速度快、攻击力强”的多用途战斗机的决定，这是因为FA-50“不足以保卫我们的国家”。但详细的购买类型及数量还未确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴斯卡表示，空军需要在现代化战斗机时，尤其是提升飞行员技术方面缩小与发达国家之间的技术差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我们需要购买超过20架多用途战斗机，我们确实需要行动起来”。他说，“我们在这里努力训练和提升实战能力，因为我们已经失去了数十年的防空能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与“Pitch Black”军事游戏能够增强菲律宾的国际合作和“强化了我们对区域安全和稳定的承诺。” 他对这次参与的动机如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾空军依然专注于与海军的联合海洋域认知行动，且同时加强空中防御体系，这主要是根源于与北京在争议南中国海边界的紧张关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，马尼拉和北京之间对南中国海有争议的海域拥有主权的争端，双方的紧张气氛加剧了，中国试图加强海底礁石等地区，后者的概念则是在菲律宾声称属于其专属经济区的水域。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 05:40:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-ramps-up-fighter-pilot-training-eyes-faster-more-lethal-jets-2024-07-20/</guid></item><item><title>王毅表示，中加应致力于发展战略伙伴关系</title><link>https://www.reuters.com/world/china-canada-should-work-toward-strategic-partnership-chinas-wang-says-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;据外交部消息，中国外交部长王毅告诉加拿大外交部长麦哲尔，中加应推动关系正常化，重回建立战略伙伴关系的轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅在北京对麦哲尔表示，“中加关系多年来经历了困难和波折，这不是中国愿意看到的情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦哲尔对中国进行的为期三天的访问于周六结束，这是七年来加拿大外交部长首次访华，是应王毅的邀请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1970年建立的双边关系在华为副董事长孟晚舟于2018年被加拿大逮捕后突然变得冰点。随后，据信为了报复，中国也在中国逮捕了两名加拿大人。所涉及的三人后来都得到了释放，但渥太华对中国在加拿大的干预行为仍感到不满，影响了关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部于上周五发布的声明，此次两国领导人最后一次会面是在2022年的印度尼西亚，那时中国国家主席习近平批评了加拿大总理贾斯汀·特鲁多，因为他被指控泄露了一次闭门会议的秘密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅告诉麦哲尔，中美之间没有根本的利益冲突，维持和发展双边关系符合两国和人民的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出与台湾、西藏、新疆和香港相关的问题是内政问题，加拿大不应干涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦哲尔表示，加拿大将遵守一个中国的政策，并愿意积极发展双边关系，增强在贸易和经济、旅游、气候变化和毒品控制等领域的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅和麦哲尔还就乌克兰战争和以色列-巴勒斯坦冲突进行了交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟晚舟是华为创始人之女，在遭到美国外交拘留后，于2018年在加拿大多伦多被捕。美国指控她隐瞒了与伊朗有联系的公司试图向其出售设备，这违反了美国的制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出于国家安全考虑，美国一直试图打击华为。然而，华为否认了这种安全风险的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了解决这个问题，中国警告加拿大如果不释放孟晚舟，可能会面临后果，并在中国逮捕了加拿大人迈克尔·斯帕弗和迈克尔·科夫里格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟晚舟在与美国检察官达成协议后于2021年结束其银行欺诈案后获释并返回中国。这两名迈克尔在被捕超过3年后也获释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大也指责中国的政治干预。去年，渥太华开始调查在中国边境内部进行的秘密中国警察行动，而北京则多次否认干涉加拿大事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年四月，加拿大情报机构得出结论，中国曾干预该国2019年和2021年的选举，导致特鲁多设立了一个独立调查委员会来调查外国干涉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 03:37:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-canada-should-work-toward-strategic-partnership-chinas-wang-says-2024-07-20/</guid></item><item><title>全球网络中断影响股市下跌；美元，收益率上升</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周五下跌，原因是全球网络中断影响了多个行业运营，令投资者感到不安，美元和国债收益率随之上扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P 500 和 Nasdaq 股票指数录得自4月份以来的最大单周百分比跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网络中断影响了从航空公司到银行业再到医疗健康服务的各个领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网络安全公司CrowdStrike（股票代码CRWD.O）股价下跌11.1%。在CrowdStrike软件产品更新后，影响使用微软Windows操作系统的客户，中断了各行业企业业务。微软股价仅下跌0.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芝加哥期权交易所波动率指数（华尔街“恐慌指标”）触及自去年4月下旬以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的中断提醒我们，服务也会遇到供应链中断，”查尔斯·施瓦布（Charles Schwab）公司的全球首席投资策略师Jeff Kleintop说，“虽然这不是网络攻击，但这次中断提醒我们，我们的系统深度整合是令人担忧的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dow Jones工业平均指数（代码.DJI）下跌377.49点，相当于下跌0.93%，收于40,287.53点，S&amp;amp;P 500指数（代码.SPX）下跌39.59点，相当于下跌0.71%，收于5,505.00点，Nasdaq 综合指数（代码.IXIC）下跌144.28点，相当于下跌0.81%，收于17,726.94点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI全球股票指数（代码.MIWD00000PUS）下跌6.58点，相当于下跌0.8%，收于810.87点，欧洲STOXX 600指数下跌0.77%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者也准备面对即将到来的美国第二季度财报季节的重要趋势。该季度，与科技相关的S&amp;amp;P 500指数大幅下滑5.1%之多，投资者开始转向今年表现较弱的行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特斯拉（代码TSLA.O）和谷歌母公司—Alphabet（代码GOOGL.O）将在周二公布季度利润，这是自2023年初支撑市场的“七巨星”之一，预计这将引起市场关注。等后续一周，微软和苹果（代码AAPL.O）将公布财报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元汇率攀升，有望实现连涨三个季度，统计数据和对全球网络中断的担忧推动了汇率上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该汇率指数衡量美元与包括日元和欧元在内的一篮子货币的关系，上涨0.21%，交投于104.36，欧元下跌0.14%，收于1.0881美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，美元提升0.06%，升值至157.46日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储计划在7月底公布其下一季度政策声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师预期只有非常小的机会会在下一次会议削减至少25个基点，几乎完全预计将在9月份会议上削减，根据CME的美联储观察工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国债收益率上升，投资者期待下周有更多的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为10年期基准美国国债收益率上升5.5个基点，至4.243%，较昨日4.188%有所上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价下跌，投资者正在关注加沙地带可能的停火，原油价格可能得到缓解。美国原油下跌2.69美元，结算价为每桶80.13美元，布伦特原油更跌至82.63美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密货币市场中，比特币上涨5.11%，达到每枚67,083.35美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="全球技术中断导致网络崩溃，乘客在密尔沃基杰拉尔德米切尔国际机场排队等候” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/63JETKQSTNIYTMK5YHY3QZEKWQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;“全球技术中断导致网络崩溃”密尔沃基杰拉尔德米切尔国际机场，乘客正在等待进入机场，美联社/安德烈斯·斯泰普福拍摄于2024年7月19日在威斯康星州的密尔沃基。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="在伦敦超市出现技术故障通知，全球IT中断”背景下的自助结账区” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CAGR6O5HZZPSPHOOCCF5XHQXAE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;发生在伦敦金汤码头一个Waitrose超市中的技术故障通知区，全球IT中断背景图，美联社/Helen Reid拍摄于2024年7月19日。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="法兰克福股票交易所内德意志指数股价指数DAX图表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X5SHYPQW25M3REXNB2XJOQQIHY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年7月19日，法兰克福股票交易所悬挂的德意志指数股价指数DAX图表，美联社/工作人员拍摄于2024年7月19日在德国法兰克福。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="东京的一家券商外，行人走过显示屏，显示日本东洋投资额平均和更新股票行情” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGBI7C2ZGBJDLEXQMZZD4ZPAFA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;东京一家券商外，行人走过显示屏，显示日本东洋投资额平均和最近的股票走势，来自2024年7月9日的美联社/伊赛·卡托的照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 02:17:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-19/</guid></item><item><title>美元本周上涨，网络中断令投资者感到不安</title><link>https://www.reuters.com/markets/dollar-set-eke-out-weekly-gain-traders-weigh-us-rates-yen-wobbles-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;美元在周五上涨，并有可能结束两周的下跌趋势，全球的网络中断影响了银行、航空公司和广播媒体，使得投资者感到不安。尽管货币市场波动被总体控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/global-cyber-outage-grounds-flights-hits-media-financial-telecoms-2024-07-19/" target="_blank"&gt;全球网络安全公司CrowdStrike&lt;/a&gt;发布的一项全球性的更新破坏了从旅行到金融的各个产业，在数个小时服务中断之后，服务逐渐恢复，突显了全球向数字和互联科技转变带来的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数连续第二天上涨，四周以来首次上涨，预示着美元有可能连续三周上涨，这是在近的美国经济数据和对科技中断的担忧背景下反弹的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这可能是本周早些时候卖出压力的结果，以及上周结尾时显得过分乐观，尤其是在考虑到美国经济增长持续强劲，美联储计划在9月份降息，但在大多数全球10大央行中，减息仍会同步的情况时，"在伦敦的Pepperstone市场分析师Michael Brown说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当然，早期的技术问题可能会引发一种避险情绪，导致当天早些时候出现一些仓促的美元买入，然后这种强劲势头持续到下午的交易时段。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量美元兑一篮子货币的美元指数上涨了0.24%，达到104.39，本周上涨了0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储7月底的下一次政策声明安排在接下来。市场预期仅有一次微弱的可能性削减至少25个基点（bps），而几乎完全将9月份会议的削减定价为，根据CME的&lt;a href="https://www.cmegroup.com/markets/interest-rates/cme-fedwatch-tool.html?redirect=/trading/interest-rates/fed-funds.html#data" target="_blank"&gt;美联储观察工具&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，日元在上周日本当局疑似官方购买和本周早些时候日本银行（BOJ）疑似干预后，对美元上涨。对日元而言，当天上涨了0.07%，在波动中变化，随后数据显示日本6月份的通胀再次加速。本周末，美元对日元下跌了0.24%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，日元兑美元贬值超过10%，主要由于美国和日本的利率差异，月初创下38年低点，促使东京采取行动。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元下跌了0.16%，至1.0878美元，预计将结束两周的盈利趋势，这是在欧洲央行保持利率不变，并符合广泛预期，以及给出关于下一步没有任何见解之后的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑下跌0.25%，降至1.2909美元，进一步从本周早些时候创下的1年高点下滑，因为数据显示英国零售销售6月份下跌超过预期，因天气变冷影响了购物者。本周末，英镑下跌0.6%，预计将结束三周的盈利趋势。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密货币中，比特币上涨了4.86%，至66924.00美元。以太坊上涨了2.79%，至3508.90美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMZ3XFL5RBPETA3FNYTXFW4MWA.jpg" alt="美国美元银行钞票插图" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是2022年7月17日的插图描绘的美国美元银行钞票。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 01:49:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/dollar-set-eke-out-weekly-gain-traders-weigh-us-rates-yen-wobbles-2024-07-19/</guid></item><item><title>随着古巴人采用电动自行车和汽车，哈瓦那的道路发生了变化</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/havanas-roads-change-cubans-adopt-electric-bikes-vehicles-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;Havana is famed for the colorful vintage cars that can still be seen puttering around its streets and are a popular subject for visitors' photographs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But these days, Cubans are just as likely to be found getting around quickly and quietly on electric scooters made with Chinese parts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Electric motorcycles are solving a lot of problems in Cuba, they are already used for almost everything," explains Omar Cortina, a Cuban hotel worker who recently purchased his first electric vehicle - a lime-green scooter powered by a lithium battery.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Until recently, Cuba's roads had changed little in the six decades since former leader Fidel Castro's 1959 revolution: the old cars puffing sooty exhaust, rutted pavement, light traffic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now, electric vehicles are proving a godsend for many in the communist-run nation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Between 2020 and 2022, the last year for which figures are available, Cuba-based companies produced more than 23,000 electric vehicles, according to official data. Since then, demand has grown, alongside an economic crisis that has slashed both fuel supply and public transportation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fuel for combustion-powered engines has for years been scarce in Cuba - prompting hours-long or sometimes days-long queues. And a five-fold &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/cuba-reschedules-five-fold-fuel-price-hike-march-1-2024-02-28/"&gt;price hike&lt;/a&gt; earlier this year means a typical 40-liter tank of gas costs more than a state-worker's average monthly wage, far out of reach for most.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Public transportation is hardly more palatable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buses in the Havana area are far fewer - and more crowded and uncomfortable - than in previous years. And half the routes to points outside the capital have been eliminated this year, according to state-run media, as fuel and spare parts dwindle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Those dire circumstances have helped drive demand for the products of newly formed companies like Caribbean Electric Vehicles (Vedca), said company director Julio Oscar Perez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The firm, a joint venture between Chinese investor Tianjin Dongxing Industrial and Cuban state bicycle manufacturer Minerva, has produced more than 2,000 scooters, bikes, and mini-tricycle trucks in Cuba with Chinese parts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"I think we're reaching a tipping point," Perez said in an interview.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"That is, not just seeing (electric vehicles) as an alternative to mobility, but also (solving) other problems that exist because of fuel limitations."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On a recent weekday visit to the company's plant outside Havana, some of Vedca's 64 employees assembled plastic parts, soldered wires, and tightened bolts in an orderly assembly line, while others greeted customers arriving for pick-up.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The company, Perez said, has also begun testing a new electric tractor and experimenting with other electric-powered heavy machinery.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Other small domestic companies sell electric bikes, ranging from makeshift to upscale. And the government recently authorized imports of far pricier electric vehicles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imports of automobiles from the neighboring United States have soared to $24.6 million thus far in 2024, according to the U.S.-Cuba Trade and Economic Council, with a growing class of new business owners attracted to more luxurious electric and hybrid options, including Teslas &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;(TSLA.O)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Those who can afford such perks are still few, however.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For Cortina, just being able to get back and forth from work is enough of a selling-point.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"In a few years, all transportation will be electric," he predicted before zooming off on his new purchase.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Cubans assemble Chinese electric cars and scooters in Havana amid fuel shortages" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/52IH6WGAQBKC5ISWWA6DENDLJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Workers assemble scooters at the Caribbean Electric Vehicles (VEDCA) factory in Havana, Cuba, July 15, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Cubans assemble Chinese electric cars and scooters in Havana amid fuel shortages" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVEGO6ECZFPHXLWUMKKZWB2GJM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A view of the Caribbean Electric Vehicles (VEDCA) factory in Havana, Cuba, July 15, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Cubans assemble Chinese electric cars and scooters in Havana amid fuel shortages" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DRHMJNKYFJKGTDQ3V4P5Q7F3DE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Workers assemble a scooter at the Caribbean Electric Vehicles (VEDCA) factory in Havana, Cuba, July 15, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Cubans assemble Chinese electric cars and scooters in Havana amid fuel shortages" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SPUHY6CPXZI4FHDPWXMBNYGIZE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A view of the Caribbean Electric Vehicles (VEDCA) factory in Havana, Cuba, July 15, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 11:03:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/havanas-roads-change-cubans-adopt-electric-bikes-vehicles-2024-07-18/</guid></item><item><title>布林肯表示下周将在老挝会见中国外长</title><link>https://www.reuters.com/world/blinken-says-will-see-chinese-counterpart-laos-next-week-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五表示，他与他的中国同行交流较为频繁，补充说，他将在老挝见他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在科罗拉多州的阿斯彭安全论坛上，布林肯表示，美国与中国能够在他们存在分歧的领域进行沟通是重要的，包括对南中国海和台湾的立场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯在发布2024年人口贩运报告时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RSPSUORG6FLRNKZTHK4CXDTOQE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在发布2024年《人口贩运》报告时发表讲话，地点为美国华盛顿州的美国国务院，2024年6月24日。REUTERS/Amanda Andrade-Rhoades/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯在发布2024年人口贩运报告时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCS2ZTANXNOV7IYCI6II72OZPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在发布2024年《人口贩运》报告时发表讲话，地点为美国华盛顿州的美国国务院，2024年6月24日。REUTERS/Amanda Andrade-Rhoades/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 15:50:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/blinken-says-will-see-chinese-counterpart-laos-next-week-2024-07-19/</guid></item><item><title>中国行业机构要求欧盟纠正其对电动汽车的调查结果</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-industry-body-tells-eu-correct-its-findings-evs-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;欧盟对在中国制造的电动汽车征收的关税违反了全球贸易规则，并必须得到修正，本周在欧盟委员会举行的听证会上，代表12家中国汽车制造商的行业团体表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国机械与电子产品进出口商会(CCCME)在本周四的听证会上表示，欧盟的初步评估不符合欧盟和世贸组织的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们非常关注这一问题。我们敦促委员会纠正这些不法发现，并终止对中国的电动汽车补贴调查。”CCCME副总裁石勇洪在周五记者简报会上对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟在7月初对来自中国的电动汽车征收了17.4%到37.6%不等的临时关税，其中包括比亚迪、吉利和上汽等中国品牌，以及特斯拉和宝马等西方制造商在中国生产的电动汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石表示，国内生产者在欧盟市场占有稳定份额，并没有迹象显示即将遭受伤害，欧盟工业损失并非由进口造成，这场调查缺乏透明度，且在程序上存在&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/china-body-says-eu-electric-vehicle-probe-is-stacked-against-chinese-producers-2024-04-12/"&gt;异常&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟负责贸易政策的委员会表示，它并没有试图排除中国的电动汽车，但需要采取措施以确保公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的调查完全符合所有相关的欧洲联盟和世贸组织规则，” 一位发言人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石表示，中国汽车制造商希望布鲁塞尔和北京能够谈判出一个平衡的解决方案。尽管平均欧盟初步关税为20.8%，而中国则要求取消所有措施，中间地带通常在零和20%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对平均关税描述为“不合理和夸大的”，并称欧盟对进口补贴影响的另一项调查可能使中国汽车和电池制造商在欧洲投资时却步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这对欧盟成员国来说是一个极大的兴趣，因为许多成员国都期待中国的投资，” 他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟成员国将在调查结束时对关税拥有最终决定权。在本周非约束性投票中，他们表达了对关税效用的&lt;em&gt;分歧观点&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="JMEV电动汽车生产线在南昌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VQPBRVKLWVNQZISCOZUWBUNETQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;员工在南昌江西省江铃集团电动汽车（JMEV）工厂组织的一次媒体参观期间，在电动车辆（EV）生产线上工作。2024年5月22日，REUTERS/ Kevin Krolicki/档案照&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 15:00:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-industry-body-tells-eu-correct-its-findings-evs-2024-07-19/</guid></item><item><title>欧盟将在反倾销调查中对中国生物柴油征收关税</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/eu-set-tariffs-chinese-biodiesel-imports-anti-dumping-probe-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;欧盟计划在认定中国生物柴油在欧盟市场被以不公正的低价销售后，对其实施暂定性关税。这是欧盟对中国的多起贸易案件的最新之举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟负责贸易政策的欧盟委员会已提议设定暂定关税，范围在12.8%到36.4%之间，该提案于周五公布。暂定关税将于8月中旬实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查将持续到2月，届时可能会设定为期五年的最终关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟已经对认为在中国生产的电动汽车受到了不公正补贴在其最显眼的案例中，对中国的电动汽车设立了暂定关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于生物柴油，提议的关税为,EcoCeres Group的产品12.8%，Jiaao Group（包括浙江嘉奥能源股份有限公司603822.SS），以及Zhuoyue Group出口的产品25.4%（包括龙岩卓越新能源股份有限公司688196.SS）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲生物柴油委员会(EBB)此前曾报案，称来自中国的生物柴油泛滥对欧盟生产产生了破坏性影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，Chevron Renewable Energy Group已暂时解雇了德国员工，Shell暂停了荷兰工厂的建设，BP暂停了在德国的项目，而Argent Energy关闭了生物精炼厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然中国进口并不是这些决定的唯一原因，但生物柴油的倾销已经加剧了生产商面临的困境”，EBB说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，中国公司在2023年向欧盟出口了180万吨生物柴油，占中国生物柴油出口总量的90%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲基于废物和先进生物燃料协会对此措施表示欢迎，并认为这将促进从2022年末以来非常不利的情况下的市场条件恢复正常。&lt;/p&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V6BYDQBXEBLC3ISP2JT2D75AFY.jpg" alt="Flags of European Union and China are pictured during the China-EU summit in Beijing" style="text-align: center;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2016年12月12日于中国北京人民大会堂举行的中欧峰会期间，拍摄到了欧洲联盟和中国国旗的图样。REUTERS/Jason Lee//档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 13:52:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/eu-set-tariffs-chinese-biodiesel-imports-anti-dumping-probe-2024-07-19/</guid></item><item><title>首席执行官表示，特朗普制裁促使小米进入中国电动汽车市场</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/trump-sanctions-prompted-china-xiaomis-ev-entry-ceo-says-2024-07-19/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府于2021年初对中国小米公司(Xiaomi Corp, 1810.HK)下达制裁决定，成为小米公司决定在2022年初进入中国的电动汽车市场(标志着它将智能设备和家用电器产品系列多元化)的导火线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天，在北京的一场年度活动中，小米公司CEO雷军表示，公司在称作“意外事故”后开始考虑制造电动汽车，这一意外事故是美国政府在特朗普政府即将结束时期对小米公司的制裁公告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我收到一个朋友的电话，说我们被制裁了。这好像是晴天霹雳”，雷军说，于是公司在当天召开了一场特别董事会会议，从而开启其开发电动车辆的紧迫进程。他补充说：“如果不是这次制裁的强烈冲击，我们本不会因一个复杂的汽车行业草率地进入市场。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2022年3月27日的事件中，雷军描述了小米公司的努力，其目标是推出一款与特斯拉(Tesla)和宝马(BMW)、奥迪(Audi)等豪华品牌竞争的电动汽车。这次活动在微信上吸引了一百多万观众多的人次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2021年挑战美国法院的指控，并赢得了在5月对美国投资的反制裁行动的取消。不过，到那时，雷军已经开始开发SU7款，一款体面、像保时捷一样运动的电动汽车，起价低于3万美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雷军拒绝了为电动汽车运营提供早期资金的私募股权公司的交易，其估值为100亿美元，当时小米设计的首款产品就是SU7。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雷军预计，今年小米将至少交付10万辆SU7电动汽车，并设定销售目标为12万辆。这从今年早些时候设定的7.6万辆销售目标与生产能力来看，是一个显著的增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到6月底，公司已交付了超过2.5万辆电动汽车，并期待11月份达到10万辆的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雷军提及3年前的制裁事件并引发的公司为多元化经营的驱动力：“我得感谢那意外的事故。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SU7仅在中国销售。他的目标是，到2023年，小米成为全球五大汽车制造商之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周四接受共和党提名竞选总统演讲的部分环节中，提到了电动汽车行业，他表示打算撤销促使电动汽车转型的标准汽车排放法规。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普还表示，如果在11月当选总统，他将对在美国组装的中国电动汽车征收最高达到200%的进口关税，但他也支持中国对美国工厂的投资。&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class="rteimage"&gt;
  &lt;img alt="图片来源: smallimagename" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O7WDE4A3KZJWLPP3ASFO4ONEDM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;注：图片描述需由图片的alt属性提供，此处假设上述图片为描述在北京的某活动现场米哈游首次展示其电动汽车SU7的图片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 14:20:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/trump-sanctions-prompted-china-xiaomis-ev-entry-ceo-says-2024-07-19/</guid></item><item><title>美元走强、中国担忧抵消供应前景，油价下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-drops-weak-sentiment-set-weekly-decline-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;在周五，石油价格下跌，并即将迎来连续第二周下跌，这是因为强势美元和对中国顶级石油进口国经济的担忧，抵消了对供应情况更加紧张的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周早些时候美国劳动力市场和制造业强于预期的数据公布后，美元指数上涨。美元的强势使得从持有其他货币的买家那里购买以美元计价的石油的需求减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国石油（Brent）原油价格下跌了0.84美元，或1%，至每桶84.28美元，于格林尼治标准时间13:30。美国西德克萨斯中质原油期货则下滑了0.63美元，或0.8%，至每桶82.19美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚和新西兰银行（ANZ）的分析师写道，顶级石油进口国中国缺乏具体的刺激措施也是拖累商品价格的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，中国官员承认，在本周末的关键共产党会议后重新强调的一揽子经济目标清单包含“许多复杂矛盾”，表明政策实施的路途将充满坎坷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方数据显示，中国第二季度经济增长慢于预期的4.7%，引发了对石油需求的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球科技中断周五扰乱了多个行业的运作，航空公司暂停航班，一些广播电视机构停止播放信号，银行到医疗健康等领域都受到系统问题的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球证券交易所集团（LSEG）的数据和服务周五恢复正常运作，此前一天的中断在金融市场上造成了一定的混乱。路透社为 LSEG 的 Workspace 平台提供新闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，两家大型油轮在新加坡水域相撞起火，新加坡是全球最大的燃料补给港，其中两名船员已被空运到医院，其他人在救生筏上被救出。当局和一家公司说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前两天美国政府报告的预期之外的更大每周石油库存减少后，石油价格得到了一些支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，欧佩克+生产国集团不太可能建议改变其产量政策（包括从10月开始逐步取消一层石油供应削减的计划），三位消息人士周四对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在继续执行欧佩克限制和季末需求增加的情况下，第三季度的供需平衡将收紧，在第四季度由于欧佩克+和美国的额外供应减弱前，供应将减弱。”法国巴黎银行分析师艾尔多·斯潘修写道在一份研究报告中。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Crude oil tanker in Zhoushan" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6JBR7QLVG5I5FNORQ3CADHRLTI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            © REUTERS / 一张从中国大陆浙江省岱岛附近的洲际油港拍摄的原油油轮的高空图，2023年1月4日。汤森路透文件图片/ 中国日报
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 01:35:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-drops-weak-sentiment-set-weekly-decline-2024-07-19/</guid></item><item><title>随着贸易紧张局势加剧，中国风力涡轮机制造商进军欧洲</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/chinese-wind-turbine-makers-move-into-europe-trade-tensions-flare-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;本月，中国的风力涡轮机制造商在其首次成功的道路上又向前迈进了一步，在德国市场取得了持续的突破，这增强了欧洲工业界对于中国风力涡轮机供应商在欧洲面临潜在生存危机的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京与布鲁塞尔之间爆发了紧张态势，作为世界最大的风力涡轮机市场，它们正面临着彼此的调查。欧洲委员会已对是否存在不公平补贴为中国的玩家开绿灯展开了调查行动，涉及中国制造商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年前，欧洲的太阳能行业曾遭遇类似的困境，当时政府采取了有限的行动以遏制中国进口，导致了欧洲制造商的倒闭。如今，中国太阳能制造商的坏债以及产能过剩的问题，欧洲以及世界其他地区的众多企业已从中吸取教训，善于处理可再生能源的利用问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，全球风力涡轮机制造商金风科技（002202.SZ）、明阳智能（601615.SS）和 tendencies（300772.SZ）已经获得欧洲风电容量不到1%，然而仅2023年，其总装机规模达到了1.2吉瓦（GW），成为了德国和欧洲其他国家市场上的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，欧洲从中国制造商订制的风力涡轮机总装机量已达到546兆瓦（MW）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国制造商明阳智能通过与德国项目公司 Luxcara 的合作，获得了该月的第一个欧洲订单。此次交易涉及296兆瓦总装机容量的风力涡轮机，其合同价值高达 546 兆瓦，这是对中国制造商在德国市场的首次突破。德国政府已宣布将对该决定进行严格审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多欧洲政府日渐明白，中国制造商并不把将来限制为中国市场，目前中国的风力涡轮机制造商规模和产品优势使得其成为欧洲风能市场的新力量。来自海外的帕尔万！“灵魂千锤万打”深处是压力测试——中国的私营化法令为德国风能行业的发展注入了活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲游艇的生产商已然发出声音表示，诸如明阳智能、海力风电等公司欢迎进入欧洲市场，热衷于提供具有竞争力的产品——他们的产品的价格甚至比德国等欧洲竞争对手还要低50%之多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，全球风电行业委员会的数据显示，欧洲风电产能大约只有546兆瓦，而中国每年的产能足足达到82吉瓦，超过欧洲的产能大约四倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的风力涡轮机制造商联盟中，中国并不提供风力涡轮机生产补贴，但他们认为竞争力优势来自中国的市场需求，能有效推动价格低廉和服务质量提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国风电行业秘书长秦海燕指出，欧盟发起的所谓“反补贴”调查对于欧洲和全球目前的风能发展和气候变化前景没有任何积极影响，反而易于在合作中受益的一大类设备和技术应用不一定完全与欧洲形成对峙，丹麦可再生能源企业 Vensys 的大佬也表示对合作有良好期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲的主要风力工程项目开发团队，如 EnBW（EBKG.DE）和 BayWa（BYWGnx.DE）企业至今没有引入中国制造商的涡轮机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自 RWE（RWEG.DE）的海上风电部门负责人 Sven Utermoehlen，并没有排除与明阳智能合作的可能性，他特别访问了该公司的工厂，以便了解其产品的优势，而在访问过程中提出了一些关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据可靠消息，在欧洲市场上，众制造商和基础投资公司如金风科技等渴望探索新的发展机遇，开发更多适合互利共赢的新项目。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:04:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/chinese-wind-turbine-makers-move-into-europe-trade-tensions-flare-2024-07-19/</guid></item><item><title>首席执行官表示，有一天，迅达在印度的员工数量将与在中国的员工数量一样多</title><link>https://www.reuters.com/business/schindler-will-one-day-employ-many-india-china-ceo-says-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;瑞士电梯制造商西斯德拉尔(Schindler,股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SCHP.S" target="_blank"&gt;SCHP.S&lt;/a&gt;)的首席执行官西尔维奥·纳尔波利向路透社表示，印度的雇员数量最终将会与中国的相等。作为印度市场增长的必然结果，公司计划增加在那里的人力资源投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施达勒于1998年首次进入印度市场，目前印度团队规模大约有6000人，未来有计划将印度的员工人数提升到10000人，达到与在中国相同的人数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城市化的印度对于提升电梯制造商，如施达勒等公司来说是一个关键的增长市场，尤其是中国正面临房地产的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前两周的财报中，施达勒在华业务的新安装量出现了5%到10%的下滑，而印度市场新安装量仍在持续增长。施达勒的策略始终是“哪里建设，哪里生产；哪里安装，哪里维护”，前提是市场有足够的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳尔波利表示，公司可能需要在现有三个培训中心的基础上，再多建设一些培训机构。全球市场的规模为施达勒在印度的扩张提供了充分的理由。纳尔波利预见印度市场将持续增长，他对这一市场的发展潜力非常看好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于同样拥有14亿人口的中国市场来说，印度目前的市场规模仅为中国市场的六分之一或七分之一。这一点显示了印度市场拥有巨大的潜力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 12:35:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/schindler-will-one-day-employ-many-india-china-ceo-says-2024-07-19/</guid></item><item><title>中国加大对装备升级和消费品以旧换新的支持</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-boost-support-equipment-upgrades-consumer-goods-trade-ins-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;China will step up support for its program of equipment upgrades and consumer goods trade-ins, state media reported on Friday, citing a cabinet meeting.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国将扩大对能源、电力和电池领域设备升级的支持，据国务院会议报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Large-scale equipment upgrades and replacement of consumer goods are a strong driving force, and increasing policy support will help better release the potential of domestic demand," the cabinet was quoted as saying.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内阁被引用说：“大规模的设备升级和消费品更换是强大的推动力，增加政策支持可以帮助更好地释放国内需求的潜力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China will coordinate the allocation of ultra-long special treasury bond funds to further promote equipment upgrades and consumer goods trade-ins, the cabinet said without elaborating.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国将协调超长期特别国债资金的分配，以进一步推动设备升级和消费品交易，国务院说道，没有给出更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The government will increase subsidies for the scrapping and renewal of used automobiles and home appliances, and provide financial support for the recycling of waste electrical and electronic products, the cabinet said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府将增加旧汽车和家用电器的报废和更新的补贴，并为废弃物电气和电子产品回收提供财政支持，国务院说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The government will also simplify the approval procedure for the scrapping and renewal of old ships and trucks, it added.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府还将简化旧船和卡车的报废和更换的审批程序，它补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In March, the cabinet issued a plan to support large-scale equipment upgrades and consumer goods trade-ins, in a bid to boost investment and consumption amid a shaky economic recovery.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三月，国务院发布了一项计划，支持大规模设备升级和消费品交易，旨在促进债务恢复不稳定时期的投资和消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China's retail sales rose a slower-than-expected 2% in June from a year earlier, the weakest growth in 18 months, as deflationary pressures forced businesses to slash prices on everything from cars to clothes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国市场在六月的零售销售较上年同期增长了出乎意料的2%，这是18个月来最弱的增长，通缩压力迫使从汽车到衣服的所有企业削减价格。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名员工在合肥的太阳能板生产线上工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IP2XAYZQ6NOO5GAC3J7RUNQVEE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
"一名员工在安徽省合肥工厂制造太阳能板的生产线上工作。中国日报/路透社档案照"&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 11:19:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-boost-support-equipment-upgrades-consumer-goods-trade-ins-2024-07-19/</guid></item><item><title>中国官员预计政策会议后经济将经历坎坷</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-officials-expect-bumpy-ride-economic-policy-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;周五，中国官方承认，在本周关键的共产党会议结束时重申的广泛经济目标清单包括"许多错综复杂的矛盾"，指出政策实施的道路将会充满坎坷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年对世界第二大经济体运作方式进行深层改革的压力有所上升，国内消费者和企业的信心处于历史低位，全球领导者越来越担心中国的出口主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在为期四天的闭门会议后，由习近平主席领导的一次会议，每五年举行一次，官员们签署了似乎相互矛盾的&lt;sup style="color: #1a1a1a; text-decoration: none;" href="https://www.reuters.com/world/china/china-pledges-industrial-modernisation-raft-other-reforms-2024-07-18"&gt;&gt;许诺&lt;/sup&gt;，包括同时现代化工业，扩大国内需求，刺激增长和同时控制债务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议初稿并没有详细说明北京计划如何解决政策目标之间的紧张关系，如如何让消费者更多消费而资源主要流向生产者和基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;担心在经济中消费者所扮演角色较小的情况下，债务增长速度可能会超过经济增长，以资助北京的工业化现代化和全球影响力目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这使得局势更为紧张。一些分析师警告称，若无结构性转变提供消费者在经济中更大的角色，经济增长可能会陷入长时间停滞并持续出现通缩威胁，如同日本在20世纪90年代以来的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“债务水平高加上不断上升的通缩压力最终可能导致日本式的～低增长和非常低的通货膨胀。”克莱尔经济公司（Capital Economics）亚洲经济负责人杰西恩·埃文斯-普里查德说，“我认为，这会迫使他们改变当前的政策方向。但这可能不会立即发生。这可能只会在几年后发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sup style="color: #1a1a1a; text-decoration: none;" href="https://www.reuters.com/world/china/china-plenum-deliver-policy-agenda-hindered-by-conflicting-goals-2024-07-11"&gt;矛盾&lt;/sup&gt;在中国政策努力中已存在数十年，目标包括增加制造业附加值，加强社会保障，加快推进土地使用和提高地方税收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但作出艰难抉择的任务正变得越来越迫切。第二季度，中国的经济增长低于预期，主要依赖工业产出和外部需求，但显示出持久的国内弱势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在其他党内官员的陪同下，中央委员会政策研究室副主任唐方yu承认了挑战。“改革越深入，触及的利益矛盾就越复杂和尖锐。”他说道，“推动中国式现代化面临许多复杂矛盾和问题，我们必须克服多重困难和障碍。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟商会中国分会表示，“中国领导层再次承认面临国家经济的主要挑战，这是积极的举动”，但指出结果主要是“点的重申”。该商会补充说，“它似乎并未偏离中国当前优先考虑的要点，即在国家安全顾虑和维护社会稳定的同时平衡经济复苏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国预计将在接下来几天公布更加详细的具体政策计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但最初的会议后声明大量借鉴了中国现有战略手册，让一些经济学家感到失望。“日落西山，旧的产业政策，过去的思维。”纳斯蒂克（Natixis）亚太区首席经济学家阿莉西亚·加西亚·赫罗说，“真的没有方向的转变，没有消费驱动的增长，没有谈到市场力量的作用，没有一句话提及支持家庭福祉。因此，这实在是令人心灰意冷。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年初触及五年低点后再未远底的中国股市楯期持平，这表明这次会议对改善情绪几乎没有帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2013年的类似会议上，北京推出了一项包括本周宣布的目标在内的政策计划，同时也包括放宽金融市场限制，使国内消费需求成为经济增长更为突出的驱动因素。但2015年的资本外流恐慌暂停了许多这些计划。许多分析师认为，考虑到国家安全考虑，中国在过去几年将经济控制收紧到科技和金融等各个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天津政府转而将资源投入基础设施和房地产，导致全国许多地方政府债务积累速度不可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京最近将先进制造业作为新的增长引擎，再次避开消费者，希望工业飞跃能够帮助中国摆脱中等收入陷阱，并在过程中稳定就业市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次会议强调了习近平去年提出的“新生产力”，这设想了科学和技术创新为工业扩张带来的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“扩大经济供给面与提高消费者需求之间仍存在紧张关系。”穆迪分析的经济学家哈里·摩根斯·克鲁斯说，“该声明侧重于‘新生产力’，‘科学技术革命’，‘产业转型’。提到对家庭福祉的支持直到声明结尾才出现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="北京中央商务区（CBD）的一个施工现场，人们走在旁边" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCQNB7COLRINJG6BQSUYG6WSRI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月14日，北京中央商务区（CBD）， REUTERS/Tingshu Wang/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 03:26:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-officials-expect-bumpy-ride-economic-policy-2024-07-19/</guid></item><item><title>越南林郑月娥是一名公共安全专家，可以加强他对权力的控制</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnams-lam-public-security-maven-who-could-strengthen-his-grip-power-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;Vietnam's President To Lam, who has assumed the duties of the deceased Communist Party chief Nguyen Phu Trong, is a skilled strategist with a long history in public security, known for his capability to strengthen power further.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Similar to China, Vietnam is governed by a communist party; however, unlike its neighbour, it has engaged in more delegated decision-making, with leaders subjected to multiple checks and balances.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, if President To Lam were to continue to hold both the presidency and party chief roles for some time, as Xi Jinping does in China, analysts, diplomats, and activists suggest that Southeast Asia could see a more authoritarian style of leadership.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Some investors would welcome the emergence of a stronger leader to conclude over a year of political disputes, which has negatively impacted investment in a country home to large manufacturing operations for dozens of top multinationals. It is reported that this activity has had a &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-forfeits-billions-dollars-foreign-aid-amid-anti-graft-freeze-document-2024-05-17/"&gt;negative effect&lt;/a&gt; on investment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Analysts warn that while economic and foreign policies may not change significantly, civil liberties could be further compromised. Carl Thayer, a senior expert on Vietnam from the Australian Defence Force Academy, states that, "If Lam became the most powerful man in Vietnam without checks and balances, it would be bad for Vietnam and erode the norm of democratic centralism."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lam's duration in both positions until 2026, as all top jobs are subject to rotation for the next five-year term, is uncertain. However, Trong held both positions for nearly three years until April 2021 due to the passing of a former president.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Economic and foreign policies are expected to stay constant, but civil liberties could be further eroded, warns a joint article by Le Hong Hiep and Nguyen Khac Giang from the ISEAS–Yusof Ishak Institute.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Presently 67 years old, Le Hong Hiep and Nguyen Khac Giang warn that internal opposition to Lam may lead to a leadership crisis as the party is unclear when or how to replace Trong with an acting general secretary or a permanent one.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As the son of a senior police officer, Lam studied security and earned a PhD in law. He worked as the Minister for Public Security in 2016, became a four-star general, and joined the Communist Party's Politburo in 2021, the most powerful body in the country.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Over three months this year, he advanced from the position of Minister to President and now additionally serves as the party chief, highlighting his grip on power, according to experts. His election as president is seen as a "stepping stone" to the party chief position.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lam has reportedly maintained indirect control over the powerful public security ministry. The ministry, now led by an official from Lam's native province, is considered close to him.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The focus of national security in conjunction with the economy, culture, and foreign affairs is outlined in his 2021 book, "New Findings on National Security for the 13th Party Congress."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;In our Party's vision, it is essential to simultaneously build and protect socialism,&amp;rdquo; he wrote.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As an integral figure in the fight against corruption, which is Nguyen Phu Trong's signature policy known as "blazing furnace," introduced and strengthened since 2017, Lam has been pivotal in leading the movement. Since 2023, two of Vietnam's presidents, and one chair of parliament have resigned on unspecified charges, with the public security ministry playing a crucial role in these investigations.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lam's access to intelligence and sensitive information has led to his fearsomeness, with Western diplomats often reducing their volume or not naming him when referring to him informally.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last year, a noodle seller was sentenced to five years in prison for posting a video considered to mock President To Lam. In the video, the seller mimicked a celebrity chef who served To Lam a gold-encrusted steak at his London restaurant, an event that occurred when Vietnam was under COVID-19 lockdowns in 2021.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Russian President Vladimir Putin visits Vietnam" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XTKTXK5F3BPOVOEJFZ543YEFHI.jpg" width="600" height="410" /&gt;  
   
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;President of Vietnam, To Lam, engages in a brief news conference with Russian President Vladimir Putin (not pictured), at the Presidential Palace in Hanoi, Vietnam, on June 20, 2024.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 11:46:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnams-lam-public-security-maven-who-could-strengthen-his-grip-power-2024-07-19/</guid></item><item><title>中国锂业因智利地震而反弹，但需求担忧依然存在</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/china-lithium-rebounds-chile-earthquake-demand-concerns-persist-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;中国的锂价格在周五反弹，这是由于智利主要锂产区发生强烈地震，尽管电动汽车电池用锂的需求增长疑虑加重了金属的重量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广州期货交易所最活跃的11月锂碳酸盐期货上涨2.9%，至每公吨89,800元人民币（12,356.89美元），前一日触及七个月低点86,450元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.3级地震发生在智利北部。拉丁美洲国家拥有世界上最大的锂储备，其中90%位于阿塔卡马沙漠，靠近震中。这一消息引发了供应担忧，因为智利是中国进口锂化学品的主要出口国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举为确保特朗普将在11月赢得美国总统选举的信息，投资者大幅减亏。特朗普宣誓推翻了乔·拜登总统打击气候变化工作的大部分，包括推动电动汽车的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p“更不支持电动汽车的特朗普政府，增加了需求的担忧，考虑到美国和欧洲今年电动汽车销售量远低于预期。”周五，中信期货分析师张援表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;译者说明：上图展示的是智利北方阿塔卡马沙漠中的SQM锂矿盐滩的空中鸟瞰图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球电动汽车销量的增长状况：
&lt;span&gt;META**: &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/global-ev-sales-up-13-june-down-7-europe-rho-motion-says-2024-07-11/" &gt;Rho Motion报告&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;指出，6月份全球完整电动汽车和插电式混合动力汽车销售下降7%，但在美国和加拿大增幅达到6%。然而市场研究公司Rho Motion在最新的预测中指出，2024年全球锂蓄电池和电动汽车（EV）将出乎意料达到创纪录水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体来说，从近期内央行的报告得知，近半年第一季度，中国锂价一度攀升至每吨12,356.89美元的历史高位。然而NEDIT数据显示，后续价格上涨发展的动力有所削弱，不仅来自于供应的增加，还有需方市场的炒作所引发的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对未来，中信期货分析师有预测称，下半年生产商扩充产能的同时仍需保持谨慎态度。原因是市场对于需求的前景依然存有强烈的不确定性，加之时间节点上政策推进并不存在迫切需要。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 11:04:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/china-lithium-rebounds-chile-earthquake-demand-concerns-persist-2024-07-19/</guid></item><item><title>越南长期领导人和“竹外交”倡导者阮富仲去世</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/obituary-vietnams-trong-longtime-leader-advocate-bamboo-diplomacy-dies-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;东南亚国家越南长期的领导人物阮富仲逝世，享年80岁。他是越南的马克思主义-列宁主义者，在位超过十年，期间见证了越南经济的快速增长，并最后一次通过“竹外交”在提升与中国和美国的关系间找到了微妙的平衡点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在多个月来的公开活动中阮富仲外观显老，最后缺席公开活动，于周四将党魁职责交给了总统李东，被当地媒体称为“正式转交。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-president-lam-takes-duties-party-chief-trong-focuses-health-2024-07-18/" target="_blank"&gt;详情请点击&lt;/a&gt;”。官方发布消息表示阮富仲因为年老和严重的病患离世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阮富仲于2011年成为单一马克思主义党派-越南共产党的总书记，该党使他拥有掌控各项权力的关键地位。他在2018年-2020年间也担任越南的总统之职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他营造了中间路线的形象，但在2017年后对贪腐问题展开大规模检查，被许多人认为是向中国模式类似的反腐行动，称号“炽烈的炼炉”，这一行动在过去几年对于经济体有着严重的抑制影响，并曾在某些时候使得公共行政陷入瘫痪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外交政策中，他倡导拥有更多的朋友，更少的敌人，同时也像竹子一样灵活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的立场体现在了去年九月美国总统乔·拜登访问河内时，越南将美国提升到与中俄印韩并列最高级外交关系上，尤显突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧接着三个月后，与中国——一个长期经济合作伙伴，尽管南海领地存在纠纷——在习近平主席的访问下，两国关系得到了进一步的增强。在此期间，越南还&lt;a href="https://www.reuters.com/world/russian-president-putin-arrives-vietnam-state-visit-2024-06-19/" target="_blank"&gt;接待了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京&lt;/a&gt;的国家访问，并于去年将外交关系提升至最高级别，与日本的友好关系也达到了新的高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于反腐的打击行动，阮富仲实施多年且持续至今，导致了高级官员的大量被捕或被迫辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“直至千度水泥的炉火悄然轰鸣，连刚削好的煤炭也能被循环焚烧。” 阮富仲在演讲中表示，此话展现他向腐败宣战的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评人士指责这一行动具有政治动机，并有人权组织指控阮富仲领导下的压制声音的增长，数名活动人士、记者和社交媒体的用户因此被监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，这未能根治腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年末，该国遭受到迄今为止最大的金融欺诈事件，房地产巨鳄段美兰被捕，她控制的银行存款受到大规模的挤兑。越南中央银行必须进行大规模的救援行动，以免引起更广泛的恐慌，成本超过240亿多美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反腐的打击导致了不到一年内越南两任总统的下台，在去年三月最后一任官员提交辞职，这些发展趋势令外国投资者感到不安，担心反腐运动已经失控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在面对阮富仲的领导长达13年期间里，他的权力地位得到巩固，尽管健康问题，但在2021年，他成功获得了罕见的第三任期，这是越南共产党解除党魁职位最多只能两届的规则限制结果。综上所述，他共计担任党魁长达13年，仅次于烈士杜润，后者在越南建立者胡志明逝世后，长达26年的时间内确保了铁腕的统治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阮富仲的领导下，越南深受1986年“ doi moi ”改革的影响而变得日益繁荣。这场改革将越南从一场战争破坏的农业国家转型为亚洲经济增长的加速器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年中，越南的年均GDP增长率平均为5.8%，即使在新冠疫情中对全球经济造成严重冲击时，越南仍设法保持了令人瞩目的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阮富仲出生并成长于河内的郊区，农民家庭，从小就对民间文学充满兴趣。他大学主修语言学，是历史文本研究范畴的一名学者，在1967年出版了对民间诗歌的研究评论。 在苏联这两年的学习后，他获得了政治学博士学位，其论文阐述了越南共产党的努力加强与民众的联系。1991年，他成为了共产评论杂志的主编。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阮富仲是一位厌恶奢华、住在由国家指定的简朴住所，拒绝来自朋友的昂贵农历新年礼物。他撰写了两本各600页的书籍，分别在2019年和2021年由共产党发行推崇阮富仲的美德，一些批评者把这看作是建立神化的个人崇拜所尝试值得赞扬的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诗歌中将阮富仲描述为“浩然正气，天遣洁身”，明显指的是他对腐败的打击行动，以及手握锤子与镰刀，驱散黯然，等待阳光的到来形容的意味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其子女并非其他高官的子女，而是普通公务员，这是政府官员所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阮富仲拥有一名儿子和一名女儿，这是他家庭里的常规成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="十三届越共大会闭幕，总书记阮富仲获连任" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NSWHXKHN2JLT3OLAPWU3RGSEDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style=&gt;&lt;i&gt;&lt;p&gt;时间：2021年越南河内驻地，图片描述：越共总书记阮富仲在十三届越共大会闭幕典礼后举行的新闻发布会上被重新选为越南共产党的总书记，为期第三任期&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 11:18:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/obituary-vietnams-trong-longtime-leader-advocate-bamboo-diplomacy-dies-2024-07-19/</guid></item><item><title>克里姆林宫表示，俄罗斯军事代表团正在朝鲜帮助执行普京达成的协议</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-military-delegation-is-north-korea-help-implement-agreements-reached-by-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;周五，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，一个俄罗斯军事代表团正在朝鲜工作，以实施上个月弗拉基米尔·普京总统访问平壤时达成的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据朝鲜国家通讯社&lt;em&gt;KCNA&lt;/em&gt;报道，俄罗斯副总防御部长阿列克谢·克里沃鲁奇科率领的代表团于7月19日抵达平壤，并与金正恩进行了会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯与朝鲜于2024年6月19日，在普京访问平壤期间签署了“全面战略伙伴关系”协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京签署文件后说，协议包括一项在对两国中任何一国进行攻击时进行相互防御的条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及俄罗斯军事代表团访问朝鲜的情况时，佩斯科夫对记者说：“包括实施普京总统最近正式访问平壤期间达成的协议在内的工作正在进行中。”
“这次访问非常丰富、信息量大且富有成果，现在两国正在努力执行达成的协议。我们的代表团的行程是作为协议的一部分进行的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QR2XKZ2HGRIZZFRCKTXBQYAX54.jpg" alt="克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫正在听取俄罗斯现任总统弗拉基米尔·普京的讲话，莫斯科，2024年3月18日。俄罗斯.REUTERS/马克西姆·谢梅托夫/文件照片" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫正在听取俄罗斯现任总统弗拉基米尔·普京的讲话，莫斯科，俄罗斯，2024年3月18日。俄罗斯.REUTERS/马克西姆·谢梅托夫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 10:55:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-military-delegation-is-north-korea-help-implement-agreements-reached-by-2024-07-19/</guid></item><item><title>中国石化上半年原油吞吐量仅增长0.1%</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/chinas-sinopec-reports-first-half-crude-throughput-up-only-01-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="LNG 2023 energy trade show in Vancouver" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I6KDLTBC4FJFPCGSLNHRKCDJ2A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The logo of China Petroleum &amp; Chemical Corporation, or Sinopec, is displayed during the LNG 2023 energy trade show in Vancouver, British Columbia, Canada, July 12, 2023. REUTERS/Chris Helgren/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
中国石油化工股份有限公司（英文名Sinopec，上海证券代码600028.SS），亚洲最大的炼油商，在周五公布的半年度数据显示，其原油处理量与前一年基本保持一致。该公司在一份证券市场公告中表示，上半年处理原油1.2669亿吨，每天约508万桶，同比增长约0.1%，与第一季度1.7%的增长率相比有所放缓，这表明第二季度处理量下降。这主要是因为较高的原油价格和国内燃料需求低迷的情影响。 
汽油和航空燃料产量分别增长6.6%和15.2%，但柴油产量减少了8.8%，反映出经济活动较疲软期对交通运输和工业燃料的主要需求疲软。 总的国内炼油燃料销售量按年下降了2.5%，其中包括零售销售量按年减少 4.7% 的5696万吨炼油燃料。稍早，Sinopec报告了该期内原油产量年增0.6%，天然天然气产量增长了6%。
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 10:17:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/chinas-sinopec-reports-first-half-crude-throughput-up-only-01-2024-07-19/</guid></item><item><title>早盘竞价：波动性重新出现，技术中断令人烦恼</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰审视未来美国内外市场的展望&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-19/"&gt;波动性&lt;/a&gt;重新浮现，全球市场在过去一周经历了动荡，在周五遭遇了一场全球性技术故障，为大型科技股回撤增加了不确定性。这场故障在总市值较高的公司中引发了冲击，这些公司此前已经因新半导体制造商的限制政策和业绩预期不如预期而受到打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国主要航空公司在周五报告了由于通讯问题而实施的停飞命令，而其他国家的航空公司、媒体公司、银行和电信公司也都报告称系统故障正在扰乱其运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚政府表示，该国的问题似乎与全球网络安全公司Crowdstrike &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/CRWD.O" target="_blank"&gt;(CRWD.O)&lt;/a&gt; 的问题有关，其股价在盘后交易中下跌超过10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次暂停增加了科技部门的担忧。本轮财报季节的首次财报更新未能突破日益提升的市场标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网络巨头网飞公司 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NFLX.O" target="_blank"&gt;(NFLX.O)&lt;/a&gt; 在周四晚些时候宣布业绩时获得了一个轻微的“超预期”表现，新增订阅者超过了500万，远超过预期的800万。然而，其股价在盘后交易中却下跌，原因是管理层非常谨慎，加之宣布其广告部门的成长是推动收入增长的主要动力要到2026年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为台湾代工巨头，台积电(TSMC) &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2330.TW" target="_blank"&gt;(2330.TW)&lt;/a&gt;的成功业绩和展望在周五的交易中被Sino-U.S.贸易忧虑和美国市场的下跌和拖累。其台北上市的股票下跌了3.5%，尽管此前公布的业绩和展望都很强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约股市期货在周五开盘前仍处于负区域，VIX波动性指标 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.VIX" target="_blank"&gt;(.VIX)&lt;/a&gt; 达到了自4月以来的最高水平。截至周四的纳斯达克 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.IXIC" target="_blank"&gt;(.IXIC)&lt;/a&gt;的表现是过去10个月中表现最差的两天，即使是小盘股 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.RUT" target="_blank"&gt;(.RUT)&lt;/a&gt;，在本周初从大科技股转而支持其上涨后，跌幅超过1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了大科技的波动之外，美国选举的不确定性也在加剧市场的不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，在博彩市场中，唐纳德特朗普 - 现在被认为是回归白宫的最爱 - 在他的党派集会上对决，而拜登总统面临的退位压力达到了顶点。据报道，他可能会在周末宣布退出竞选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前总统周六遭遇刺杀未遂后，博彩市场下调了特朗普的获胜概率至约60%，从周一的超过70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利率市场也更为谨慎，尽管周四宣布每周失业金申领人数大幅增加，10年期美国国债收益率仍上扬。尽管市场预期仍有可能在9月进行第一次联邦储备系统利率调整，但美元 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DXY" target="_blank"&gt;(.DXY)&lt;/a&gt; 从一波动的周期中反弹回到了较低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲央行决定保持利率稳定 - 市场上现在看好在九月进行第二轮减息，但对未来的减息路径表示怀疑。欧元受到了预期的影响而跌至一周低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑在较差的英国零售销售数据显示其下跌至$1.29后汇率回跌。日元和人民币也都下滑，前者受到日本6月份低于预期的通货膨胀数据的打击，这给日本银行紧缩的市场预期带来了不确定性。日本政府在周五下调了经济增长预测，因消费受到进口成本上升的影响。墨西哥比索延续了前一天的大幅跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，中国大陆股票 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" target="_blank"&gt;(.CSI300)&lt;/a&gt;在这周紧张的政府领导会议结束后再次站稳，结束了连续7个交易日的盈利周期。香港证券交易所 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.HSI" target="_blank"&gt;(.HSI)&lt;/a&gt; 的表现更加接近全球市场的整体趋势，股价在周五下滑了2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府官员在周五承认，涵盖广泛经济目标的部分清单，在本周关键的共产党会议结束时表示有许多复杂矛盾，指出政策前的道路将会坎坷不平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有待下周展现出更多具体的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到华尔街，全局故障造成的各种技术问题和周五交易日的少量事件递进，以及对周末政治活动的密切注意为下周的市场发展设置了紧张气氛。接下来的市场关键动态如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美国企业财报：美国运通、第五大 第三金融、地区金融、 花旗集团、旅行者集团、赫尔伯里顿公司、斯伦贝谢公司&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 加拿大6月生产者价格指数，5月零售销售与房价变动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 纽约联邦储备局局长约翰·威廉斯和亚特兰大联邦储备银行总裁拉斐尔·波斯特克的发言。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约证券交易所(New York Stock Exchange)的交易员在交易楼工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7EB4VXTBK5LXVLIKVGH5A7V2ZM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年4月5日，美国纽约市纽约证券交易所(New York Stock Exchange)的交易员在交易楼工作。REUTERS/安德鲁·凯利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 10:09:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-19/</guid></item><item><title>大众汽车首席执行官在北京与中国部长讨论贸易和技术</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/vw-ceo-talks-trade-tech-with-chinese-ministers-beijing-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;Volkswagen的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;VOWG_p.DE&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; CEO在周五与中国工业和商 ministry 的部长会面后，讨论了自由贸易、全球经济和技术问题。据相关发言指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"全球经济发展是核心议题之一。开放市场的互惠公平贸易在面对重大挑战的阶段极为重要，"Blume在书面声明中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟与中国的紧张谈判正依据欧洲委员会对中国制造电动汽车实施的关税展开，与此同时，中国开启对其他商品的反制调查，并不断呼吁欧盟撤销该举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国汽车行业，包括Volkswagen，公开反对这些关税，担心在他们最重要的市场之一可能遭受报复。据相关声明指出，中国工业和商 ministry 鼓励Volkswagen深化其在中国的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讨论中还涉及了诸如自动驾驶技术和人工智能等技术领域的框架条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，德国与中国签署了一份关于跨境数据转移的意向声明，旨在允许整车制造商将数据传输至德国，这是个有争议的问题，因为欧洲的安全担忧以及中国对外国企业设置的限制。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="在2024年4月24日的北京Volkswagen媒体活动中，Volkswagen首席执行官Oliver Blume进行演讲。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EGWGNW3WIVK25PS4ATARPLZ6RU.jpg"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2024年4月24日的北京Volkswagen媒体活动中，Volkswagen首席执行官Oliver Blume进行演讲。这是来自路透社/Josh Arslan的档案图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 09:59:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/vw-ceo-talks-trade-tech-with-chinese-ministers-beijing-2024-07-19/</guid></item><item><title>大众汽车CEO：与中国部长讨论自由贸易、全球经济、人工智能</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagen-ceo-discussed-free-trade-global-economy-ai-with-chinese-ministers-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;Volkswagen的CEO奥利弗·布鲁姆在上周五与中国政府部长的会议上谈及了诸如AI和自动驾驶等科技使用框架条件，以及自由公平贸易的重要性的议题，Volkswagen宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在这个面临重大挑战的阶段，开放市场之间的自由公平贸易至关重要，"布鲁姆说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Volkswagen CEO Oliver Blume in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EGWGNW3WIVK25PS4ATARPLZ6RU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Volkswagen首席执行官奥利弗·布鲁姆在北京的一场Volkswagen媒体活动中发表演讲。REUTERS/Josh Arslan/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 09:40:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagen-ceo-discussed-free-trade-global-economy-ai-with-chinese-ministers-2024-07-19/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，诺镍公司正在洽谈在中国建设电池行业镍工厂</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/nornickel-talks-build-china-nickel-plant-battery-sector-sources-say-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;Russia's Nornickel is in talks with several Chinese battery companies to build a plant jointly producing nickel material from Russian semi-finished products, three sources with knowledge of the matter told Reuters.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNGR Advanced Material &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/300919.SZ" target="_blank"&gt;(300919.SZ)&lt;/a&gt; and Brunp Recycling, a subsidiary of Chinese battery giant CATL &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/300750.SZ" target="_blank"&gt;(300750.SZ)&lt;/a&gt;, are among the firms approached by Nornickel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The metals giant is in the midst of trying to move significant amounts of production away from Russia to major consumer China, bidding to circumvent Western sanctions against Moscow over its war with Ukraine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If the project advances, it would be the third such major initiative by Nornickel this year. It is in talks to &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/nornickel-talks-with-china-copper-move-smelting-plant-china-sources-say-2024-07-09/"&gt;move&lt;/a&gt; its copper smelting to China. The company also plans to &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/russias-nornickel-plans-build-pgms-refinery-bahrain-source-says-2024-05-23/"&gt;build&lt;/a&gt; a platinum group metals refinery in Bahrain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;According to one of the sources, the Hunan province in southern China, where many of Chinese battery sector firms are based, is considered as the main location, however no final decision has been made.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The plant would produce nickel sulphate, a form of nickel used to make batteries for electric vehicles, from Russian nickel matte, a semi-finished product, another source said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nornickel is ready to supply 50,000 metric tons of nickel a year, about a quarter of its current annual production, to the future plant, the source added. The company produced 209,000 tons of nickel in 2023, 6% of the global output.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nornickel and CNGR declined to comment. Brunp did not reply to a Reuters' request for comment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are "no talks between Nornickel and CATL or any of our subsidiaries regarding a nickel plant," Fred Zhang, international communications manager at CATL, said in a statement on Friday, a day after this article was published.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nornickel, a major producer of high-grade nickel, &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/russias-nornickel-some-eu-clients-refuse-buy-produce-made-russian-metal-2024-03-29/"&gt;said&lt;/a&gt; in March that it would seek ways to integrate its nickel into the global battery sector as it reshuffles sales to ease the effect of sanctions against Russia on its own business.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It did not disclose further details at that time.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Until Russia was sanctioned by the West in 2022, Nornickel sold mainly refined Russia-made products.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, sanctions against Moscow prompted some Western producers to avoid Russian metal and complicated payments, prompting Nornickel to try to transfer some final stages of its production outside Russia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Two sources said the Chinese firms are wary of the risks around the sanctions backdrop and may not be willing to work with Nornickel due to exposure to the global export market - with a chance that Western buyers might turn down supplies if they have a direct connection to Russia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The global nickel market is oversupplied with primary output estimated at 3.55 million tons this year, and China's battery industry often sources its nickel from top producer Indonesia, accounting for 42% of global primary supplies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nornickel's production will be a guaranteed source of long-term raw material for those Chinese firms who do not own nickel deposits in Indonesia, one source said.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Man works on nickel laterite ore at Ganyu port in Lianyungang" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7DDPOUYS5KLXF4NDPKMIFDXRI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;A man works on nickel laterite ore at Ganyu port in Lianyungang, Jiangsu province, China June 11, 2019. REUTERS/Stringer/File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="The logo of Russian miner Nornickel" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B66NPQJI2RLADEO54SLHMYS3ZU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;The logo of Russian miner Norilsk Nickel (Nornickel) is seen on a board at the St. Petersburg International Economic Forum in St. Petersburg, Russia, June 1, 2017. REUTERS/Sergei Karpukhin/File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 11:19:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/nornickel-talks-build-china-nickel-plant-battery-sector-sources-say-2024-07-18/</guid></item><item><title>新加坡命令社交媒体公司封锁与流亡中国商人有关的 95 个账户</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/singapore-orders-social-media-firms-block-95-accounts-tied-exiled-chinese-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;新加坡政府已命令五大社交媒体平台（X, Facebook, Instagram, YouTube 和 Tiktok）阻止新加坡公民访问与流亡的中国富豪郭文贵相关联的95个账户中的用户，动作是根据《外国干涉（应对措施）法案》进行的。该措施涉及到在4月17日至5月10日之间发布了超过120条帖子，内容主要针对于新加坡领导层过渡的议题。这些帖子采取相对一致的方式，声称新加坡“为外在势力所控制，且中国共产党政府参与了新加坡第四代领导人的选择”。家事务部如此表述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是《外国干涉（应对措施）法案》于2021年10月通过以来首次使用该法律手段阻止社交媒体帖子的访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在5月15日，新加坡宣誓将拉塞尔·黄（Lawrence Wong）任命为其第四任总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;链接到的郭文贵涉及到的95个账户中的92个，他是一位远离中国的商人，也是中国共产党政府的坚定批评者。上个星期三，美国法庭对他进行了审判，并因涉及从在线追随者偷取上亿美元的罪名，被定罪。他以前是一位房地产开发商，在2014年受到打击腐败运动时，他逃离了中国。曾支付前特朗普顾问史蒂夫·班农100万美元作为咨询服务的一部分，旨在为他对中共政权的运动增添合法性。郭文贵和班农在2020年创立了一个名为“新联邦中国”的右翼运动，其目标是推翻中共的统治地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡家事务部表示，郭文贵及其相关的组织（“新联邦中国”和“喜马拉雅监管组织”）在多个与新加坡相关的叙述方面发布了内容。家事务部相告，“该网络的一系列行动以及利用新加坡作为宣传平台的先例，显示出其通过传播损害新加坡利益的虚假叙事的能力和意愿。”
&lt;p&gt;他们相信郭文贵的网络会利用这95个账户发起直接针对新加坡的敌对信息战，旨在损害新加坡的主权和社会凝聚力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在二月份，新加坡曾根据《外国干涉（应对措施）法案》将一名归化公民列为“政治重要人物”，依法追究其推动外国国家利益的行为。更早的这个月，该部门宣布劳动工会——国家工会联合会——为“政治重要人物”。政治重要人物的规定是必须报告政治捐赠超过新加坡元10,000（约合7,440.48美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 1.3440新加坡元)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A5WWTADUTFNBHHOXLUSZXOW7ZI.jpg" alt="U.S. charges exiled Chinese businessman Guo Wengui with $1 billion fraud" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;郭文贵，与中国共产党前任顾问史蒂夫·班农有联系的失踪中国商人，坐在新约克法院一间法庭里，在指控他领导复杂阴谋诈骗自己的在线追随者超过10亿美元的案件中遭到指控，日期为2023年3月15日。REUTERS/Jane Rosenberg/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 07:44:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/singapore-orders-social-media-firms-block-95-accounts-tied-exiled-chinese-2024-07-19/</guid></item><item><title>国务院副总理将出席中俄能源合作委员会会议</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-vice-premier-attend-china-russia-energy-cooperation-committee-meeting-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;外交部周五表示，中国副总理丁薛祥将于7月21日至23日出席第21届中俄能源合作委员会会议和第六届中俄能源商务论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在访问期间，副总理还将出席第11届中俄投资合作委员会会议，外交部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="U.N.'s COP28气候峰会的迪拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ELCLWFAHBNP6PPQJKW6B55YPFI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;中国副总理丁薛祥于2023年12月1日在阿拉伯联合酋长国迪拜举行的联合国气候变化会议（COP28）世界气候行动峰会上发表国家声明。路透社/Amr Alfiky/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 07:56:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-vice-premier-attend-china-russia-energy-cooperation-committee-meeting-2024-07-19/</guid></item><item><title>尽管中国经济发展缓慢，电梯制造商的订单量仍保持增长</title><link>https://www.reuters.com/business/schindler-order-intake-slips-second-quarter-weighed-by-china-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;欧洲电梯制造商西蒙电梯（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SCHP.S" target="_blank"&gt;SCHP.S&lt;/a&gt;）和克奈恩电梯（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/KNEBV.HE" target="_blank"&gt;KNEBV.HE&lt;/a&gt;）在周五发布的第二季度订单收入超过预期，但由于中国建筑业的减速导致新安装的数量减少，这一优势受到打压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西蒙电梯的订单收入在第二季度为29.8亿瑞士法郎（&lt;em&gt;$3.35 billion&lt;/em&gt;），在本地货币下同比下降0.4%，但略高于&lt;button&gt;Vara&lt;/button&gt;整理的分析师预测的29.5亿瑞士法郎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克奈恩电梯的订单收入以本地货币计算增长了3.6%，至23.3亿欧元（&lt;em&gt;$2.54 billion&lt;/em&gt;），超过&lt;button&gt;Vara&lt;/button&gt;共识预测的约3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西蒙电梯表示，与去年相比，中国在该季度的新安装数量下降了5%到10%，而克奈恩电梯表示第二季度新建建筑业务销售额下降11.1%，主要原因是其在中国的业绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，2024年前半年中国的房地产投资下降了24%左右，对这两家公司的安装业务构成更大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，两家公司均表示，它们的翻新和维护业务在全球，包括中国，将继续增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国的新的建筑项目确实在下降，但中国有130万辆电梯需要现代化，”克奈恩首席执行官Philippe Delorme在媒体电话会议期间说道。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到2030年，这个数字将上升到320万辆。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这两者中，西蒙电梯对中国的曝光度较低。根据杰富瑞分析师的估计，去年其收入中有15%来自中国，相比之下，克奈恩的这一比例为30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管西蒙电梯确认了其年度展望，但也警告说，除中国之外的亚太地区（包括印度）的新安装情况将比预期更糟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度的城市化是这对关键增长市场之一。印度和东南亚的持续增长销售帮助克奈恩部分抵消了在中国的疲软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克奈恩缩小了其指导范围，预计在本地货币下，其销售额增长将在0%到4%之间，低于其先前的0%到5%的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;($1 = 0.8889 Swiss francs)
($1 = 0.9187 euros)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="瑞士电梯制造商西蒙电梯在德国杜塞尔多夫附近的纽嫩的一家购物中心的移动楼梯照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/57JJFTJDL5NDFO7RLE45NRUQEM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;2020年2月12日，瑞士电梯制造商西蒙电梯在德国杜塞尔多夫附近纽嫩的购物中心的移动楼梯照片。REUTERS/Wolfgang Rattay/File Photo&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 04:58:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/schindler-order-intake-slips-second-quarter-weighed-by-china-2024-07-19/</guid></item></channel></rss>