<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 13:01:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员190人，占总议员300人的三分之二，于周三投票通过一项决议案，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期：2024年12月3日。青瓦台/路透社手稿&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克省的一所高级监狱内去世，享年74岁。此前，他于本月早些时候被另一名囚犯攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具争议的大规模杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省毒杀吸毒者和妓女并在猪场处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近的破旧地产上被判定杀害六名女性，其部分遗体残骸被发现。在皮克顿被判无期徒刑后，加拿大政府检察官放弃了对他另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭受攻击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在一份声明中表示：“我们意识到了这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚乃至整个国家社区所造成的毁灭性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在10余年时间里从温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥的低收入社区消失的超过60名女性。直到2002年初被逮捕前，皮克顿一直是这些女性失踪的谜团所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的猪场位于温哥华市中心以东约25公里的彭塔库姆兰，33名女性的遗体或DNA样本在那里被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在该书籍发布几小时内将其从销售中撤下。当时，“温哥华太阳报”称，皮克顿在书中声称自己无罪，是被警方诬告的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书籍的出版商请求将其从亚马逊平台下架并为受害者的家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在未注明日期的电视照片中出现在其彭塔库姆兰家中。路透社/Global TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现疲软而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马弗萨将在主持非洲国民大会（ANC）自结束种族隔离以来最糟糕的选举结果后，实力严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额不足42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，首次在30年内未能获得多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果对ANC来说是一次重要的打击，这前共产主义解放运动将不得不与一个或多个较小政党谈判结盟或其他形式的协议来执政。这可能需要作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领导人后来的商人拉马弗萨可能会遭受反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，而分析家认为还没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明显统一的候选人能够接替拉马弗萨。”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尔说，他曾撰写过拉马弗萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马弗萨在本次选举中是主要政治人物中获得最高支持率的人之一，并且ANC内部的派系之争很可能会让拉马弗萨的反对更复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马弗萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日当正式初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马弗萨的总统职位之前也悬而未决，2022年一份调查报告指出，他可能在庄园中藏钱的丑闻中不当作为，这一事件被称为“农场门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一争议，并在当年晚些时候赢得了连任ANC领袖的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被认为是ANC迄今为止最严峻的考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马弗萨于2017年底当选ANC领袖，承诺清理党派形象、振兴经济，此前该党在前领袖雅各布·祖玛的丑闻和经济衰退中经历了九年的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后最初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，而且ANC高层官员周围仍有丑闻争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的这一决定性打击来自其政敌祖玛，他支持的新党“武裝緬罰”在选举中表现出色，削弱了ANC的支持，特别是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经击败了拉马弗萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这是拉马弗萨项目的终结……你不能输掉选举却指望一切按常理进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马弗萨一直受到批评，被认为犹豫不决，不愿推进关键改革，以避免加剧党内的裂痕——这与他在1980年代作为工会领导时果断决断的形象大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他试图弥合分歧的能力和他为南非争取“全球南方”不等同的低收入和中等收入国家代言者的声誉表示赞赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马弗萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，法官裁定这一月以色列必须停止在加沙城拉法区的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马弗萨试图强调ANC在过去30年取得的成功，但批评者指出，他未能提供新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，并聚集了数万名支持者在索韦托足球场。许多人在他结束演讲前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马弗萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦前面对一群摄影师，传达了一个适合他法律和政治斗争的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩饰2016年支付给艳星“斯托米·丹尼尔斯”的封口费而涉及34项指控的罪名成立一天后，该案例标志着唐纳德·特朗普在11月5日选举中的共和党总统候选人地位。他愤怒地列出了一连串对手和不满，言语纷乱而激进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅伦哈恩为“不正直的”和“恶魔”。他形容乔·拜登，他11月5日选举中的对手，为“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及像他在竞选集会中所说的那样，反对非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款，将其面临的挑战置于个人挑战之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中时常带有幽默感，但这次演讲大部分情绪沉重。特朗普在新闻发布会上仅持有一页简单的笔记。最后，他没有回答问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像机的情况下，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场竞争中，两位主要候选人都把对方描述为对国家构成威胁，在此背景下，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚目睹唐纳德·特朗普在自己的个人争端中都觉得混乱、绝望，还控诉了美国司法系统。观看的人都很明白：这个男人不适合成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人认为纽约的判决是对正义的剥夺——在周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这是一天内的记录。特朗普团队声称这是WinRed平台上共和党的最高单日筹款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于总筹款落后于拜登的竞选活动，在周五，该竞选活动试图保持筹集资金的节奏，发送了一系列警告性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会之后播放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了少数共和党官员和组织表示反对外，几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一方，声称审判有缺陷，不应提起这些指控，陪审团来自民主党占据优势的纽约市曼哈顿，法官偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些的批评不足以迅速而强烈时，特朗普的盟友和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选共同经理克瑞斯·拉科维塔对社交媒体平台X上的一篇大学共和党组织的帖子进行了冷嘲热讽，该帖子声称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼，人人都有一条。”拉科维塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上针对前马里兰州州长、温和派共和党人拉里·霍根的帖子进行了攻击，霍根在判决之前曾警告美国民众“不要把更多的党派毒药添加到火上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉科维塔在X上回应霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州的共和党选民的采访中，几位受访人士表示，特朗普的定罪让自己在11月的支持计划有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种动摇可能会在他的与拜登的对决中对他造成损害，考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来都与特朗普本人的声音相似，称该审判是场滑稽剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治性的，只是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选活动。”来自佐治亚州玛丽塔的62岁退休警察斯科特·克雷顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，就能对任何人做到一切。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
特朗普于纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，那天他因篡改商业记录，隐瞒支付给艳星斯托米·丹尼尔斯的封口费而被裁决有罪。2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决策中逐步加深对乌克兰冲突的介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登政府在俄乌持续两年的冲突中采取的又一较小但重要的举措，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险，担心这可能引发与核武装备的俄罗斯直接交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国先前对基辅的严格武器禁令相吻合，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些限制也已逐渐放宽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，这一最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线乌军提供了机会，使其可以用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎稳阵脚前，推动其撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·比里斯科夫指出，该研究所为基辅的官方研究机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调走部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，在5月13日的一场安全视频会议上，乌克兰方面向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席小C·Q·本沃隆提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，一名不愿透露姓名的美国官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和本沃隆提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登汇报。美国官员称，拜登同意基辅可以从前俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队，这一决定此后一直由拜登政府作出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方国家实施类似步骤，但当时表示：“目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧亚计划访问学者罗布·利表示，俄罗斯一直利用拜登对俄罗斯领土内打击的禁止令，在哈尔科夫地区作为安全区域进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对面保留其火炮、防空、电子战、指挥与控制等设施，”利指出。“它可能有一定程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会显著改变前线的移动状况。但它将使俄罗斯更难以继续其跨境行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯在哈尔科夫没有足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力，从而真正威胁哈尔科夫，”英格拉姆说。“要这样做，他们需要剥夺他们在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次强调爆发核战争的风险.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，基辅似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器进入俄罗斯其他地区的可能性，特别是考虑到俄罗斯在过去一年战场上的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，呼吁美国批准其打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前五角大楼官员马克·坎西恩认为，拜登的举动只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个战略上的重大变化（但在政策上），”坎西恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的、可能不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会将这一政策扩大到允许攻击俄罗斯其他地区尚无定论，但他未予以排除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在乌克兰哈尔科夫省马拉达尼柳卡村的儿童和青年运动骑术学校遭受俄罗斯导弹袭击后的工作现场。这是在俄罗斯入侵乌克兰期间拍摄的照片，摄于2024年5月30日—路透社/瓦连京·奥革伦科/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出以提升产量的承诺，可能使全球最大原油生产国的产量增长放缓，这可能缓解OPEC+周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命以及在技术与效率方面的突破，其非OPEC产油国中的原油产量增长成为了全球原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原 油产量超出预期，每日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府于2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及其盟友，即OPEC+在去年大幅削减供应，部分原因是美国等非OPEC产油国产量的提升。截至2023年底，总减产规模达586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位了解OPEC+讨论情况的消息人士指出，OPEC+正在商讨一个复杂协议，该协议允许这些减产措施至少延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日讨论供应策略时，美国生产增加继续推动非OPEC+产量的增长，但将不像2023年那样带来巨大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预计，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测相类似，后者预计美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原 油产量增长为64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，所有预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着2024年对OPEC+原油的需求量预计比2023年高出约90万桶/日，这一结论来自OPEC于5月发布的月度《石油市场报告》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，总体而言美国原油产量变化不大。4月份原油产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产者不太可能像2023年那样超出预期，即便油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户表现出极大的保守和纪律性。”合约钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在目前的价格水平下，钻机数量没有更大幅上涨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最大程度地与较低的钻井增长速度保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年每年增长100万桶/日的潜力，但目前没有以这一速度增长的意愿。”S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，鉴于投资者的压力，美国上市公司在增长方面的支出受到了限制。在2010年代初的狂热增长之后，由于页岩产业的回报受限，无节制的支出迫使投资者采取了更为节制的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私人石油生产商的产量增长超出预期，从而推动了行业的整合浪潮，产量增长部分得力于钻较长井及同时从更多井中开采石油的技术提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合潮仍在继续，但我预计当前的原油价格将有助于支持美国总体原油产量的适度增长，这得益于持续提高钻井和完井效率。”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年国际市场的增长将比北美市场更受青睐。第一季度，它在国际市场的收入增长了18%，而北美市场的收入下降了6%，部分原因是整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点转向了资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，根据美国能源信息局的数据，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导2024年石油和液体产量的增长，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量则将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经适应了美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个拥有Oasis石油租赁的钻井平台操作室在德克萨斯州温克附近的Permian盆地。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地。Oasis石油租赁的钻井平台操作室在控制室中可见。 REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，以换取释放扣押人员，并敦促哈马斯同意新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的日子了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他正面临在选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突始于八个月前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调解的旨在达成以色列与哈马斯武装组织之间停火的谈判已多次受阻，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在以色列持续对拉法发动攻势，并且国内及国际上对加沙死亡事件和扣留人员持续施加新压力之际，该提议应运而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也恰逢美国共和党总统候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt; 因34项重罪指控被定罪，凸显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与以往不同的是，停火将一直持续到各项措施全部完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤离加沙人口密集区，释放包括老年人和妇女在内的扣押人员，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。同时，加沙的巴勒斯坦平民，包括北部加沙的平民，将返回加沙，每日有600辆卡车进入加沙运送人道援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段中，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。总统称，“只要谈判继续，停火就会持续。”这是全新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促那些推动“无限”战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列中有些人不会同意这一计划，并且会要求战争无限期继续。其中一些人甚至在政府联盟中。他们已表明，他们致力于占领加沙，希望多年持续战斗，并认为扣押人质不是优先事项。我已敦促以色列领导人支持这一协议，即使面对各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位以战争时期访问过以色列的美国总统，作为已派遣美国军队直接打击袭击以色列的伊朗的美国总统，我在要求你们暂停思考，思考如果这一时刻被错过会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议，是因为在战场方面取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有一条通往危机结束的道路。这是一份长达四页半的详尽协议，已经经过细致的谈判。”该官员说，“摆在桌面上的，实际上确实是这一过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段都将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体描述了拜登周五的演讲为戏剧性的一幕，将其视作直接向以色列公众求助的尝试。主流12频道中断了其晚间新闻节目，全程直播了拜登的演讲。早前，以色列审查委员会已禁止编发该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这比以往的提议有更好的成功几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或恐怖行动的可能性虽非微乎其微，但却远低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时拜登也有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某个目标时，他可以创造很多激励机制。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前的扣押人员提议在今年要求在六周停火期间释放生病、年迈和受伤的加沙扣押人质，以便更换更多的援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在整个谈判中结束战争的要求，并加大了对加沙南部拉法的轰炸而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告知调解人，在当前的军事行动期间它不会参加更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成包括释放扣押人员和互换在押人员在内的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际舆论愤怒，但尚未跨越美国划定的取消对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们都在本周早些时候以色列袭击拉法期间致命的炮击中看到了可怕的画面，这一袭击针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击以来，已有超过36280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中，这些建筑是在以色列军事行动期间被摧毁的，位于加沙北部贝特拉伊亚，2024年6月12日。路透社/法玛斯·伊斯兰。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里再次扮演美国与黎巴嫩真主党谈判的关键桥梁角色，华盛顿试图在与以色列的战争中促成停火，凭借数十年的经验协助敲定了协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这再次彰显了这位86岁的长者在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力，并因其有助于该社区的局势稳定而受到关注。自以色列于9月杀死了真主党领导人哈桑·纳斯拉赫以来，伯里的影响尤为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的一次电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“一个历史性的时刻，这是黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的未来保持团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间被评为什叶派阿马尔运动的领导人而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派成员所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新任领导人谢赫纳伊姆·卡塞姆称赞伯里作为谈判代表的身份，称他是真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在与贝里就寻求结束敌对状态进行多次接触，多次访问贝鲁特之际，与贝里会面，而这场敌对状态与加沙战争同时进行，并在9月迅速升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年协助结束真主党与以色列之间上次大规模冲突中所扮演的角色不谋而合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅拥有部分权力，且难以接触真主党（美国将其标为恐怖组织），因此他的作用更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官表示：“如今，当你来到黎巴嫩，他的确是值得会面的唯一重要人物。他是国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里帮助调解并释放了被什叶派激进分子劫持的人质，其中包括被劫持的美国民航机上39名美国人，他因此在全球范围内知名度提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后他当选议会议长时，纳斯拉赫正处于领导真主党的位置。两人共同领导了“什叶派双雄”，这一术语被用来指代在什叶派政治代表和地方政府中占据主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信得过伙伴，这使他非常重要，但他在能做什么方面也有明显的界限，这可能是由于真主党或伊朗方面的立场所致。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿马尔运动影响所及的区域，包括泰尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移居特本宁的商人家庭，而是在黎巴嫩成长，并在大学期间就已经活跃于政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时饱受压迫的什叶派社区中有许多人赞赏伯里帮助改善了他们在教派制度中的地位，这种制度的优待偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具有法律背景的伯里接替了阿马尔运动创始人穆萨·萨德后，阿马尔运动在军力上迅速崛起，与几乎参与了整个内战的主要政党为敌，但后来成为了盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入政府机构和安全机构，他似乎与真主党保持着政治同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报在2010年披露后质疑了他的对真主党的真实看法，但他抵消了这些质疑，宣称纳斯拉赫“和我一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与真主党一道对以色列发射火箭，以示对加沙的声援，当时以色列对南部以色列发动了进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了停止黎巴嫩与以色列边境地区的交火，外国使节开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图说服真主党将防线北撤至黎塔尼河，该河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员，“将黎塔尼河向南移至边界要比将真主党向北驱逐更容易”，一位接近伯里的人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的一些批评者指责他是引领该国陷入2019年经济崩溃的教派精英之一。这场经济崩溃是数十年来政府贪腐的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责伯里拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中的最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色让真主党的对手，如基督教的黎巴嫩力量党感到愤恨，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统领导。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（未图，图源：REUTERS/Thaier Al-Sudani）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅挂有黎巴嫩议长纳比赫·伯里的画像被悬挂在贝鲁特的一座建筑上，在阿马尔运动创始人穆萨·萨德先生失踪55周年的集会上，他于2023年8月31日在贝鲁特举行，穆萨·萨德于1978年前往利比亚旅行后失踪。 REUTERS/莫赫ammed Azakir&lt;/i&gt;" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅挂有黎巴嫩议长纳比赫·伯里的画像被悬挂在贝鲁特的一座建筑上，在阿马尔运动创始人穆萨·萨德先生失踪55周年的集会上，他于2023年8月31日在贝鲁特举行，穆萨·萨德于1978年前往利比亚旅行后失踪。 REUTERS/莫赫ammed Azakir&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以选择将加密货币锁定以换取奖励，这种复杂的操作方案引发了分析师对用户和加密市场风险的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新质押”（re-staking）的迅速流行，体现了加密货币市场上风险偏好的上升。随着价格的上涨和交易者寻找收益，比特币的独特加密货币目前价格接近历史新高，以太坊作为第二大加密货币，今年上涨幅度超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从硅谷风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门获得1亿美元投资后，其平台上吸引了高达188亿美元的加密货币，较六个月前增长了近400倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，这家初创公司发明了重新质押，以扩展长期存在的加密货币实践“质押”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了此目的，加密货币持有者（如以太坊）允许其资产被锁定，作为验证过程的一部分。参与者在质押期间失去了即时访问其加密货币的能力，但因此获得了收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表所质押加密货币的新加密货币。重新质押使持有者能够将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为这项做法尚处于初级阶段，尚需更多了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析人士，担心如果用于重新质押的加密货币代币作为加密货币借贷市场的抵押品，可能会出现大量基于少量底层资产的借贷循环。如果每个人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当抵押品上有抵押品时，这并不是理想的状况，它引入了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析人士表示，重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以从多个质押中同时赚取收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）危险世界中的最新发展，在其中，加密货币持有者将资金投资于实验性方案以期不售出资产就获得巨额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户在期待未来奖励或称为代币空投的赠品的情况下加入该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer将其新创建的代币免费发放给平台用户。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来有实际价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长得益于用户寻求代币空投，称这是“非常投机的免费钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）说道，该公司提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预判性地这么做，（期待）将获得奖励但不知道是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创立，他是曾在印度推出学生设计的首颗纳米卫星团队的一员，根据其学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场，连接潜在质押者与需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重新质押服务并发放代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可用于其他目的，例如作为借款抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新区块链服务发展，而非鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新质押可能会出现“隐性风险”——如果重新质押代币在加密货币借贷中使用，市场低迷期间可能会出现被迫平仓和更大波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密货币迅速失去价值，Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将重新质押与这些风险区分开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在重新质押而在借贷协议中。借贷协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对此重新质押表示担忧，指出重新质押协议中的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融相连，机构投资者也开始青睐重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但因其难以建立资产去向和回报分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押太过一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在4月博文中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>