<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 14 Jul 2024 19:32:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国和澳大利亚推动世界银行为太平洋岛屿提供美元生命线</title><link>https://www.reuters.com/markets/world-bank-dollar-lifeline-pacific-islands-proceeds-with-us-australia-push-2024-07-14/</link><description>&lt;p&gt;世界银行正在为太平洋岛国准备一笔财务援助，得到了美国和澳大利亚的支持，因为西方银行从盈利能力不强的市场撤出引发了对华机会空缺的担忧。在战略地区，许多太平洋岛国论坛的18个小国和领土，覆盖着3000万平方公里（1000万平方英里）的海洋，面临着被全球金融体系切断的危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果没有缓冲，这些太平洋岛国中的很多国家可能面临被进一步孤立的风险，原因是西方银行正从发展较为落后的区域撤出，某位澳洲参与该计划的官员称之为“世界末日”的情况。世界银行在电子邮件中表示，这项7.7亿美元的提案最初将允许岛国紧急接入美元或其他主要货币，该货币对于岛国的贸易和汇款至关重要，如果西方银行切断联系后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国长期以来对其海域的太平洋地区保持警惕，正陷入与中国在影响力上的竞争对抗。瑙鲁、所罗门群岛和基里巴斯已经近来改变了对中国的外交承认，从台湾转移到北京，所罗门群岛与中方签订的安保与警察协议引发美国与澳洲的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融危机后的银行限制使西方贷款方对太平洋地区持谨慎态度，该地区的银行和监管机构经常缺乏资源，以寻求并起诉金融犯罪，从而降低了银行陷入尴尬和昂贵丑闻的风险。从地理位置和人口规模来看，该地区几乎没有诱使银行投入资源以提高合规标准的盈利前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所提议的世行项目是一种创造性的方式来解决小规模金融和风险的问题，”东加与太平洋繁荣地区主管拉蒂塔·穆尔蒂说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缺乏海外银行接入，岛国在接收汇款——其经济的重要组成部分——、吸引度假者或与大世界贸易方面将会十分困难。随着竞争的减少，一些地区的汇款成本已经上涨到全球最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可能导致金融体系的不稳定，”太平洋群岛论坛高级经济顾问邓托·拉拉瓦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2011年到2022年，地区在与西方银行的合作中失去了60%的银行业务伙伴，西方银行与当地银行合作，以在国际货币上进行交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳新银行（ANZ）已经出卖了在巴布亚新几内亚的资产，西太平洋（Westpac）尝试出售其太平洋业务，澳大利亚唯一的贷款方——拜迪银行宣布于2025年退出，而中国银团（BoC）向纽鲁国家银行开放了一个办公室，并且与其签署了协议，探讨如果拜迪银行退场后，他们可能接替的可能。瓦努阿图上周请求中国银团在首都设立分支机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银行近年来对所罗门群岛，汤加和萨摩亚表现出兴趣，该国中央银行的官员告诉路透社，报道尽管如此，但尚无执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库克群岛总理马克·布朗，目前太平洋群岛论坛主席表示： “我们认为，美中澳之间的地缘政治兴趣对我们至关重要。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们说的是，如果你们不解决我们关心的问题，太平洋国家将开始在别处寻求支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国与澳大利亚在过去两年中加速行动，源于诸如拜迪银行的退出，以及担心中国可能填补这一空缺所引发的担忧。两名要求匿名的官员说，他们被指派处理这一问题并表示，行动背后是对这一问题日益加深的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，超过二十名美国财政部和联邦储备系统官员抵达昆士兰州布里斯班与澳洲及太平洋岛国官员组织的会议，并由财政部部长珍妮特·耶伦以视频方式致开幕词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据此项目的规划，世界银行也将研究让太平洋岛国对全球银行更为吸引的方法，其中包括总部品牌参与的机制，从而在不同国家之间增强付款能力，以实现规模经济效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿总部的全球贷款机构投资预计将很快获得董事会的批准。为紧急运行美元及其他货币交易而在需要时动用的机制将受银行及使用费用的支持，各国也将需满足自犯罪行为的规管标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于美国和澳洲的这一全心全意付出，多位与会人士对未来持乐观态度，标志着经过多年的商讨，似乎已接近找到部分解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们看到了隧道尽头的光明，”斐济岛储备银行的阿利法·阿利总督在接受路透社采访时说道。 “我相信我们可以找到一个解决方案，并且我相信我们在不断前进。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 18:11:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/world-bank-dollar-lifeline-pacific-islands-proceeds-with-us-australia-push-2024-07-14/</guid></item><item><title>中国媒体称中俄海军在太平洋部分地区进行联合巡逻</title><link>https://www.reuters.com/world/china-russia-navies-conduct-joint-patrol-parts-pacific-china-media-says-2024-07-14/</link><description>&lt;p&gt;中国和俄罗斯海军舰队最近在西太平洋和北太平洋海域进行了第四次联合海上巡逻，中国国家级广播电视台CCTV在周日的报道中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CCTV表示，这次巡逻是两国之间的年度安排的一部分，并不针对任何第三方，还补充称这一行动与当前的国际和区域形势无关。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 07:00:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-russia-navies-conduct-joint-patrol-parts-pacific-china-media-says-2024-07-14/</guid></item><item><title>朝鲜金正恩解雇了对新城项目“不负责任”的官员</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-koreas-kim-sacks-irresponsible-officials-over-new-town-project-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩因部分高级官员在其国家北部的旗舰项目兴建新镇上的“不负责任”处理而解除了或降级了一些高级官员，朝鲜媒体KCNA周日表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在参观萨姆吉阳期间，金正恩宣布了这一决定，朝鲜正在建设一个被称为“&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/north-koreas-socialist-utopia-needs-mass-labour-a-growing-market-economy-thr-idUSKCN1Q70HS/"&gt;社会主义乌托邦&lt;/a&gt;”和“高度文明的山城模型”，其中包括新的公寓、酒店、滑雪度假胜地和商业、文化和医疗设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管赞扬了建设者至今取得的成果，金正恩表示，高级官员的不负责任导致了一系列严重偏差，包括施工质量低下和经济损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩单挑了自十二月以后从未去过工地的、九月被任命的国家建设监察厅的部长李民主（音），称其为“无用之人”，暂停其职务并要求正式调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩还暂停了一个建设项目的所有成员的建设监督委员会，降级了某负责此事的执政劳动党官员，并誓言将重新审视副总理和其他人的失职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，金正恩参观了供国内游客的新建酒店，并严格指出这些酒店的建设处于过时落后的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些新建建筑需要重新装修，这严重影响了整个城市发展的长期规划，带来了经济损失。”KCNA引用金正恩的话说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩在平壤主持国家统治党关键会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CUCOTR7FZVOKJLCQXJ5UZ2FPQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月28日，在朝鲜平壤的朝鲜官方《朝鲜中央通讯社》提供的照片中，朝鲜领导人金正恩在主持朝鲜国家统治党关键会议。KCNA版权所有/路透社档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 23:42:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-koreas-kim-sacks-irresponsible-officials-over-new-town-project-2024-07-13/</guid></item><item><title>中国谴责美国涉藏争端法案，誓言捍卫自身利益</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-blasts-us-tibet-china-dispute-bill-vows-defend-its-interests-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;中国周六对美国总统乔·拜登签署的一部美国法律表示强烈反对，该法律要求北京解决西藏要求更大自治权的争端，誓言“坚决捍卫”其利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登于上周五签署成为法律的《西藏争端法案》旨在推动中国与西藏领导人进行自2010年以来停滞不前的会谈，以实现对喜马拉雅地区进行协商解决，并促使中国解决西藏人民对其历史文化宗教和语言身份的期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部表示，“该法案严重干涉中国内政，损害中国利益，向‘西藏独立’势力发出严重错误信号。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，尽管华盛顿承认西藏是中国的一部分，但该法律似乎质疑这一立场。长期以来，美国一直支持西藏人民实践宗教和文化的基本权利，并指责中国在与中国接壤的印度边境地区存在人权侵犯行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国必须不得实施该法案，” 中国外交部说，“如果美国继续走错路，中国将采取果断措施，坚决捍卫其主权、安全和发展利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西藏与中国的问题成为了焦点，因为流亡的达赖喇嘛，目前正在从医疗程序中康复，上周迎来了89岁生日。这位流亡的精神领袖表示，他将在90岁生日时澄清关于他继任的问题，而中国坚持称将选择他的继任者。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 09:45:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-blasts-us-tibet-china-dispute-bill-vows-defend-its-interests-2024-07-13/</guid></item><item><title>台湾对华北“一波又一波”导弹试验保持警惕</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-alert-over-waves-missile-tests-north-china-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;台湾防务部门周六表示，正在密切关注中国内蒙古自治区进行的“大规模”的导弹测试，并且其防空部队处于戒备状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾，一个民主治理的地区，中国视其为自己的领土，鉴于中国围绕台湾的常规军事活动，会对所有中国军事活动保持紧密监控，但只有在极少数时候才会公布在其境内所观察到的具体情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;防务部门称，从周五凌晨4点开始，他们已经侦测到中国火箭部队在距离台湾约2000公里（1200英里）的内蒙古自治区进行了一系列导弹“多波次”测试发射。台湾的军力持续监控着事态的发展，并且防空部队处于戒备状态，不过没有提供相关详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国防部没有在非办公时间接听求证的电话。火箭部队负责管理中国的常规和核导弹装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年8月，中国&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/suspected-drones-over-taiwan-cyber-attacks-after-pelosi-visit-2022-08-04"&gt;发射导弹&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，在周围绕台湾进行武力演习，以此对美国众议院议长南希·佩洛西访问台北表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾在中央山脉的一些峰顶上运行强大的雷达站，其视距可以深入中国，据安保人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对台湾总统赖清德持有强烈厌恶态度，后者于2022年5月上任，被中国称作“分裂主义者”，并且自他就职以来，中国已增加对其的军事压力，包括武力演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德多次提出与中国的对话，但遭到拒绝。他拒绝了北京的主权主张，表示台湾的未来只能由台湾人民决定。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示了中国和台湾的国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U4ELNNABPBPYHJ3HMX7DXM3EFI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;插图在2022年8月展示了中国和台湾的国旗。来自路透社/达多·鲁维克/插图/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 05:11:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-alert-over-waves-missile-tests-north-china-2024-07-13/</guid></item><item><title>官方媒体称机构抢购中国国债正在做空经济</title><link>https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/institutions-snapping-up-chinese-treasury-bonds-are-shorting-economy-state-media-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;《金融新闻》周六报道，引用业内源头和专家的观点称，收购中国国债的金融机构基本上是在做空中国经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是中国债券市场最新的一次告诫。中国人民银行（PBOC）此前表达了担忧，并提出了出售国债以抑制债券价格高涨的计划，对此瑞恩特新闻报道了上述消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，有报道称&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/china-central-bank-maintain-yield-curve-correct-bond-risks-state-media-says-2024-07-12/"&gt;中国中央银行明确表示，其决定维持正常上扬的收益率曲线，并修正债券市场风险。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PBOC称，其这款月声明，准备好数百亿元的债券以借出，可以根据市场情况销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一举动表明了中央银行希望稳定汇率与经济预期的目标，《金融新闻》引用了一位匿名专家的话报道。文章指明，“金融机构狂热地收购政府债券等同于预期未来的利率将持续下降”，“他们基本上是在做空中国的人民币与中国经济，增加了资金外流的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国在清明扫墓节期间哀悼新冠病毒（COVID-19）遇难者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QVKPQWRDJVKAJLE2G67SFXYC7Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2020年4月4日，中国在北京举行全国哀悼活动，悼念因新冠病毒（COVID-19）丧生的人，哀悼活动期间，中国人民银行（PBOC）总部的中国国旗半降。图自罗斯/加西亚·罗林斯/路透社摄&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 08:02:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/institutions-snapping-up-chinese-treasury-bonds-are-shorting-economy-state-media-2024-07-13/</guid></item><item><title>商务部副部长会见沃尔玛首席执行官麦克雷</title><link>https://www.reuters.com/business/chinas-vice-commerce-ministry-meets-walmart-ceo-mclay-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;商务部副部长王叔文于周五会见了沃尔玛公司首席执行官凯瑟琳·麦克莱伊，商务部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方就中美经贸关系、沃尔玛在中国的发展以及其他问题交换了看法，声明称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是沃尔玛进口商品的最大来源国。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一份名为‘《中国在2023年11月14日美国加州旧金山兰开斯特亚太经济合作会议部长级会议（AMM）开幕式》’的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D5OLBBHKVJP47GEDUJEAPIZ2QU.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国商务部副部长王叔文出席了在美国加州旧金山进行的2023年亚太经济合作会议部长级会议（AMM）的开幕式。Reuters/Carlos Barria/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 06:42:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/chinas-vice-commerce-ministry-meets-walmart-ceo-mclay-2024-07-13/</guid></item><item><title>菲律宾参议院下令逮捕因涉嫌与中国犯罪有关的市长</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-senate-orders-arrest-mayor-probed-alleged-chinese-crime-ties-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾参议院已下令逮捕一位小城市长，她拒绝出席调查她与中国犯罪团伙有牵连的听证会，此案正值马尼拉与北京之间紧张关系激烈之际，引发了全国关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，参议长签发逮捕令，由参议院司法院执行。该市长郭爱丽在连续第二次周三听证会中未出席，声称是因为压力过大导致缺席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查从5月开始，当时当局在3月对郭市长所属的农场小镇恩班的赌场进行了突击检查，发现了据称在这个由她部分拥有的设施内实施的诈骗行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭市长的律师史蒂芬·戴维周六表示，由于她遭受“大规模网络霸凌和侮辱”，造成了“身体和精神健康状况恶化”，因此无法出席听证会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们希望在她的健康状况好转后，我们能在听证会上再次见到她。”戴维说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主导调查的参议员丽莎·洪蒂韦罗斯周六表示，向郭市长下达的逮捕令是她对我国法律负责的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院还命令逮捕郭市长的一些家庭成员，因为他们未能出庭参加听证会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭市长的案件是近期关注菲律宾大部分由中国支持的在线赌场行业犯罪活动的热点事件，案件曝光后持续引起全国关注。在参议员质疑她是否在菲律宾出生，暗示她可能是一个中国“资产”的指控后，案件引起全国关注，这位市长对此进行了否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尼拉的中国大使馆拒绝就郭市长的身份问题发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭市长否认与犯罪分子有联系，声称自己是一名菲律宾自然出生的公民。她向参议院写信表示她是“恶意指控”的目标。她周三的律师团队向最高法院请求撤销要求她出庭的传唤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月，总统费利克斯特·马科斯·Jr在记者会上表示，“我们没有人知道她的来历。我们想知道她来自哪里。这就是我们要调查这件事的原因，和移民局一起，因为关于她的国籍问题受到了质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭市长的案件正值菲律宾对中国的活动愈发抱有怀疑，两国在南中国海的一些礁石和沙洲的紧张争端加剧的背景下，两国在南中国海都有主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾赌博行业" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T4CGZ4S3ARPKJN3O4IFTGQTGEI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2015年4月16日，菲律宾，一名赌场学员演示如何玩老虎机。路透社/埃里克·德·卡斯特罗/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 05:39:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-senate-orders-arrest-mayor-probed-alleged-chinese-crime-ties-2024-07-13/</guid></item><item><title>ASOIF表示，对中国游泳运动员的调查可能会阻止美国举办未来的赛事</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/probe-chinese-swimmers-could-keep-us-hosting-future-events-asoif-says-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;美国执法部门对涉及23名中国游泳运动员的禁药案进行的调查，可能会阻止美国在未来主办体育赛事，国际夏季奥运会联合会(ASOIF)在周五表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，世界水上运动组织确认其执行董事本特·诺维基(Brent Nowicki)已被美国政府传唤作证，调查这些中国游泳运动员在被测出使用禁药后却能够幸免处罚，数周后又能在东京奥运会上参赛的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年五月份，美国众议院的一个委员会要求司法部，在巴黎奥运会前启动调查，确保美国运动员能够在公平竞争的条件下参赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周二发布的一份瑞士检察官埃里克·科提尔(Eric Cottier)对这一中国问题进行的独立调查结果显示，世界反兴奋剂机构(WADA)没有不当处理此案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国际夏季奥运会联合会高度关注其成员国国际联会之一的领导已被命令作为证人在美国联邦调查中出庭。”ASOIF称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的调查在2028年奥运会举办国及其国际体育社群中产生了紧张气氛，一些联会表达了因担心被逮捕，而不愿将其官员派往美国的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年，国际足联(FIFA)成员在瑞士苏黎世的一家酒店外被美国腐败指控逮捕的画面，仍然历历在目，这并非国际奥委会(IOC)或者成员联会愿意再次看到的场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国外域调查引起了运动员、体育官员及国际体育组织代表个人安全的疑问，他们旅行至美国参与国际体育比赛和承诺活动的可信度。”ASOIF在声明中说，“这个调查可能会导致国际联会考虑未来国际事件分配至美国的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ASOIF希望美国奥林匹克及残奥委员会（USOPC）和2028洛杉矶奥运会组织委员会对世界反兴奋剂组织(WADA)的立场进行澄清，后者遭到了美国反兴奋剂机构（USADA）首席特拉维斯·泰格尔（Travis Tygart）的激烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们尽可能快地逃避责任。任何一个联会或运动员为何要害怕说真话？”泰格尔通过电子邮件获得回应时说，“WADA主席班卡和他的盟友再次散布恐惧，明显地表明他们有事可隐瞒。了解的越多，就越让人不安，班卡和WADA领导人允许中国掩埋23个阳性测试结果，现在是时候寻求答案了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，USOPC和2028洛杉矶奥运会或2034盐湖城冬季奥运会的组织者均未做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何调查都将受到2020年通过的法案的约束，该法案将美国法律执行权扩展到任何涉及美国运动员或与美国有财务联系的国际体育比赛中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项以前俄罗斯反兴奋剂实验室负责人格里戈里·罗什科夫（Grigory Rodchenkov）为名的法案，他从泄密者转变为嫖客，并帮助揭露了俄罗斯国家资助的禁药，《法案》界定了一项旨在影响体育赛事的禁药方案，允许美国检察官寻求长达10年的监禁和高达100万美元的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国在外国领土上对禁药案件的刑事调查，以及最近美国反兴奋剂机构的立场，威胁着削弱WADA的角色和独立性，进而影响全球反兴奋剂体系以及体育法规和规则的可信度和自主性。”ASOIF称。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北京奥林匹克塔上的奥林匹克标志旁边飘扬着中国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YAUVOSZBFFOVTO2LE5Q72ZONWA.jpg" class="img-responsive img-fluid center-block" style="width: 100%; height: auto;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年11月11日，中国北京，奥林匹克塔上飘扬着中国国旗，旁边是奥林匹克标志。REUTERS/Carlos Garcia Rawlins&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 20:44:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/probe-chinese-swimmers-could-keep-us-hosting-future-events-asoif-says-2024-07-12/</guid></item><item><title>伊朗佩泽什基安拒绝美国压力，赞扬俄罗斯和中国</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/irans-pezeshkian-rejects-us-pressure-praises-russia-china-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;美国总统当选人马休德·佩杰希安在周六发表的一份声明中表示，美国应该意识到伊朗不会对压力作出反应，他在声明中还强调了他国家与中国的友好关系以及与俄罗斯的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩杰希安是相对温和派，上个月在选举中打败了一位强硬派对手，他在声明中重申了伊朗不寻求核武器的立场，并补充说德黑兰将与邻国扩大联系并与欧洲展开互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国...需要认识到现实并永远理解，伊朗不会（也不将）对压力做出回应，伊朗的防御理论中不包含核武器。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩杰希安在标题为&lt;a target="_blank" href="https://tehrantimes.com/news/501077/My-message-to-the-new-world"&gt;"我对新世界的信息"&lt;/a&gt;的每日新闻网站德黑兰时报上发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一位69岁的心脏外科医生，佩杰希安承诺推动务实的外交政策，缓解与主要大国就2015年核协议僵局进行的谈判，并改善促进社会自由化和政治多元化的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，许多伊朗人对他的能力和实现竞选承诺抱持怀疑态度，因为最高领袖阿里·哈梅尼不是总统而是伊斯兰共和国的最终权威。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"中国和俄罗斯在困难时期一直坚定地站在我们这边。我们珍视这种友谊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯是伊朗的有价值的战策略盟友和邻国，我的政府将继续致力于扩大和增强我们的合作。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩杰希安补充说，德黑兰将积极支持旨在结束乌克兰冲突的倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"伊朗人民已赋予我强大命令，激烈地追求国际合作，同时坚持我们的权利、尊严和在地区和世界中应得的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我向愿意与我们共同努力的历史性事业发出开放邀请。"&lt;/p&gt;此内容包含一张图片，无法在此文本环境中直接提供，建议在获取完整HTML页面时查看："伊朗总统当选人马休德·佩杰希安于2024年7月6日在伊朗德黑兰南部的伊朗已故领导人的神殿与支持者举行的集会上讲话"。图片来自"REUTERS / File Photo"。</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 23:11:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/irans-pezeshkian-rejects-us-pressure-praises-russia-china-2024-07-12/</guid></item><item><title>美元兑日元下跌，全球股指上涨，关注降息</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;美元连续第二天对日元大幅下跌，引发了日本是否正在干预的疑问，而全球股票指数在周五上涨，投资者的注意力转向了美国联邦储备局的利率下调。基准的10年期美国国债收益率在生产价格指数(PPI)报告显示6月份价格上涨超出预期后失去动力，之前已经小幅上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生产价格指数显示6月份价格上涨情况出乎意料。但投资者似乎仍在庆祝7月份低于预期的消费者价格指数(CPI)报告，这助长了市场对美联储降息将从9月份开始的押注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"即使本周有大量数据和财报报告，市场似乎只关心CPI报告。这是确认通货膨胀正在消失的又一证据,"约翰·汉考克投资管理公司的首席投资战略师艾米丽·罗兰说。"PPI通常波动较大，投资者对此视而不见。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而就在本月初，密歇根大学的调查结果显示美国消费者信心在7月份下滑，但投资者关注的是该调查显示为未来一年和以后的通货膨胀预期正在改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"目前，我们在经历‘坏消息就是好消息’的环境。通缩在某些方面是好事，但也意味着增长正在放缓,"罗兰说。"我们尚未达到拟焖披萨环境，但我们还不清楚美联储能否实现这一目标。市场动向是一个强大的力量。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，第二季度财报季开始，标准普尔500银行指数(.SPXBK)表现不佳，低于大盘，美国大型银行的财报和指导未能给投资者留下深刻印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"财报季尚无良好开端，但我们仍处于早期阶段。我们看到了一些企业谈论他们控制成本的能力，我们期待更多的清晰度随着季节的推进,"费城Brandywine集团投资组合经理赛莉亚·霍普斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华尔街，道琼斯工业平均指数(.DJI)收盘上涨247.15点，涨幅0.62%，报收于40,000.90点，标准普尔500指数(.SPX)上涨30.81点，涨幅0.55%，报收于5,615.35点，纳斯达克综合指数(.IXIC)上涨115.04点，涨幅0.63%，报收于18,398.45点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股票价格指数(.MIWD00000PUS)上涨4.28点，涨幅0.52%，报收于828.55点，早些时候创下自6月7日以来的纪录日内高点。该指数正处于其在九个交易日中的第七次纪录高收盘价，一周上涨约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲斯托克指数(.STOXX)在本周创下7月份以来的最高水平后，其收盘上涨0.88%，正在考虑连续第二周上涨，这是一段时间以来的首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在货币市场上，日元汇率对美元几乎达到近四周以来的最高点，引发交易员对日本可能进行干预的新一轮警惕。据报道，东京在求稳的举措上在周四有较大规模的干预行动，以支撑仍在38年低位附近的币值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管东京方面并未确认任何试图支撑节节败退的韩元的行动，但在周五发布的日本央行每日运营报告中，宣布已花费在3.37至3.57万亿日元之间（约211.8亿至220亿美元之间）以提升货币价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果他们在周四进行了干预，那么他们很可能会在周五再次进行干预。我认为应该让市场保持混乱，这是一种良好的策略,"标准银行纽约分公司全球G10货币研究和北美宏观经济策略负责人史蒂夫·英格兰德说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相对日元而言，美元下跌0.6%，至157.85日元。美元指数（衡量美元对包括日元和欧元在内的篮子货币的价值）跌至0.24%，降至104.09点，欧元上涨0.36%，至1.0904美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，英镑上涨0.57%，至1.2982美元，达到大约一年内的最高水平，这一增长伴随着本周英格兰银行政策制定者的言论和优于预期的国内生产总值数据，这使得市场对8月份降息的预期略微降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国债市场上，收益率走低，2年期国债收益率在第二天连续下跌的情况下达到了三月初以来的最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准的10年期美国国债收益率下降1.2个基点至4.181%，而与周四晚间的4.193%相比下降了。30年期债券收益率下降1个基点至4.3941%，与周四晚间的4.404%相比下降了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2年期国债收益率相比于预期的利率变化通常是同步增长的，目前下跌了5.4个基点至4.4535%，与周四晚间的4.507%相比降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球石油价格下跌，这是因为通货紧缩倾向与对美国降息持乐观态度之间的权衡。美国原油结算价下跌了0.5%，或每桶0.41美元，至每桶82.21美元，布伦特原油结算价为每桶85.03美元，下跌了0.4%，或每桶则下跌了0.37美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄金价格基本上持平，但与前一交易日的大涨相比，黄金价格仍旧连续第三周上涨，这是由于市场预期美国降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现货黄金下跌0.14%，至每盎司2,411.31美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Wall of traders situated in the New York Stock Exchange" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QXDNHT56KFP4FFQUKDARZSILYY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;照片：2024年6月3日，美国纽约市，纽约证券交易所（NYSE）内的一群交易员。摄影：路透社，Brendan McDermid/资料图&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 01:42:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-12/</guid></item><item><title>日元触及四周高位，干预问题不断出现</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/volatile-yen-keeps-currency-market-edge-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;周五，日元对美元的价格达到接近四周高点，这引发了市场猜测日本当局可能连续第二天干预外汇市场，以支撑货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日元的这一反弹，一直处于约38年来的低位徘徊，始于周四，当时发布的一项数据显示6月美国消费者价格下滑，这增加了联邦储备系统在9月就开始降低利率的可能性。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五的数据发布后，这一涨势便出现了，6月美国生产者价格的涨幅也温和地增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格兰银行纽约分行全球G10外汇研究与北美宏观策略负责人史蒂夫·英格兰德表示，“如果他们昨天进行了干预，那么今天也极有可能进行了干预。我认为让市场保持不确定状态是一个很好的策略。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，英格兰德补充道，“这也可能是止损”，指的是在亏损后关闭押注日元下跌的仓位。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本央行周五发布的日常操作数据显示，该央行在周四买入日元的规模在3.37万亿至3.57万亿之间，约合211.8亿至220亿美元，这与三个月前其上一次进入市场相比，花费要低得多。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银伦敦分行的外汇策略师詹姆斯·默尔曼表示，周五的举动可能是由于干预行为或者是利率检查结果产生的。日本银行有时会与交易员进行接触，索要利率水平，这可能表明存在潜在的干预，同时也会引发市场波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默尔曼说：“他们需要改变策略，让市场保持谨慎，并展现出他们是非常认真的。昨天的花费似乎并不少。所以这可能确保我们在本周内保持在较低水平收盘，这将会给美元/日元交叉汇率带来更大的技术压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芝加哥DRW交易公司的市场策略师路易·布朗表示：“你不一定需要大规模介入，只需通过一些电话联络确保消息已经传播开来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的高级货币外交官安达正彦周五拒绝说明是否有进行干预或进行利率调查，但指出可能出现单边投机走势的情况是不可忽视的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至周五收盘，美元下跌0.56%，至157.91日元，此前最低触及157.3，为6月17日以来的最低点。上周日元触及38年低点，1美元兑换161.96日元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月底和5月初，东京进行了干预，耗资约9.8万亿日元（615.5亿美元），以支撑货币。月底，财政省将发布关于任何干预行为所花费的金额的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国与日本的利率差距创造了极具吸引力的交易机会，交易者以低利率借入日元并投资于美元定价资产以获得更高的收益，这被称为押注交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦储备系统将降息于九月，加上日本银行加息的事实，可能导致两国之间的利率差距在未来两个方向上收窄。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这预计将扭转日元贬值的势头。这种货币干预很可能在当时为购买时间提供了有力的帮助。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据芝加哥商品交易所的FedWatch工具，交易员目前估计9月美联储降息的可能性为94%，与在消费者价格指数公布前的73%相比有所提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项日本中央银行周五发布的一项季度调查显示，90%的家庭预计一年内物价将上涨，这显示出物价上涨预期的增强，这可能会推动短期内加息的可能性。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数（衡量美元对六种其他货币的加权平均）下跌0.24%，至104.09，为6月7日以来的最低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五发布的一项调查显示，在美国，7月份消费者情绪出现下滑，但未来一年及以后的通胀预期有所改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元上涨0.36%，至1.0904美元，这是自6月4日以来的最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑上涨0.59%，至1.2985美元，创一周年新高1.299美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加密货币领域，比特币上涨1.33%，至58324.00美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="日本 yen 银行券插图图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QPYEKDYC3VPLNGLTQG3WQFJVXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;在日本9月22日拍摄的一张插图中，可以看到日元的银行券。路透社/Florence Lo/插图/档案照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="日本 yen 银行券插图图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7EXDWX66ORN3JEACMDQIQVO37Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;在日本9月23日拍摄的一张插图中，可以看到日元的银行券。路透社/Florence Lo/插图/档案照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:43:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/volatile-yen-keeps-currency-market-edge-2024-07-12/</guid></item><item><title>IBAT 在犹他州推出新的锂提取技术</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/lithium-industry-first-ibat-commercializes-new-extraction-technology-2024-07-11/</link><description>&lt;p&gt;(This July 11 story has been officially corrected to fix the companies' production run rate in a bullet and &lt;b&gt;in &lt;/b&gt;paragraphs 1-3 and corrects royalty information in paragraph 16)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际电池金属公司 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/IBAT.CD" target="_blank"&gt;(IBAT.CD)&lt;/a&gt; 表示，其本周推出了新型锂过滤技术的一种独特版本，这一举措可能有助于智能手机常见电池金属更便宜、更快的供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IBAT在私营持有的美国镁集团控制的犹他州农村的一个地点启动了其自有 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/inside-race-remake-lithium-extraction-ev-batteries-2023-06-16/"&gt;直接锂提取（DLE）技术&lt;/a&gt;，并将产能提高至每年近5000公吨，计划四星期内完成，但未提供当前的生产率数据，两家公司都拒绝透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该一直在为成为商业生产线的首家公司而与 Standard Lithium &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLI.V" target="_blank"&gt;(SLI.V)&lt;/a&gt;, SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;, Rio Tinto &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/RIO.AX" target="_blank"&gt;(RIO.AX)&lt;/a&gt;, Eramet &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ERMT.PA" target="_blank"&gt;(ERMT.PA)&lt;/a&gt; 等知名公司进行竞争，这是行业投资者、分析师和客户的共同目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IBAT认为这一星期推出的生产线标志着商业 DLE 生产的开始。通常情况下，当每年生产量达到5000公吨，且持常规质量水平时，行业顾问将认为这一里程碑被跨越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据分析家说，DLE行业预计在未来十年内将转型，通过提高电动汽车制造商和其他行业锂电池的生产和效率创造每年100亿的收益，类似于“水压裂技术”和“水平钻井”在促进美国石油产量增长中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，锂的生产主要依靠蒸发池提取和地下坑道挖掘方法，这种人士依赖于广泛和物理范围的大量用水和耗时长开发，促使策划“第三种方法”的寻找。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管不同，但DLE技术类似于常见的家用过滤设备，将通过提取母液中的90%或更高的锂来提升效率，而其他生产方法的提取率却约为母液中的50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IBAT近期产量提高恰好与过去一年锂价超过80%的下滑趋势相吻合。这一下滑影响了行业龙头 Albemarle &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ALB.N" target="_blank"&gt;(ALB.N)&lt;/a&gt;，DLE初创企业 Lac Resources &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LKE.AX" target="_blank"&gt;(LKE.AX)&lt;/a&gt; 和等行业陷入了裁员潮。不过，IBAT计划在全球范围内建设更多的工厂，并将其营销化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IBAT的策略主要聚焦建设小型工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过商业努力，已超过10年的实现DLE业务的计划在目标产量每年20000吨以上，且在预算耗时耗力且与供应收购困难的偏远地区进行生产成了激励品牌的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Houston环境公司IBAT设计并建造了一个450英尺长（约137平方米）的移动工厂，在合资企业将通过从犹他州大盐湖抽取的物质进行了加工。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 05:03:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/lithium-industry-first-ibat-commercializes-new-extraction-technology-2024-07-11/</guid></item><item><title>消息人士称，德国将在欧盟对中国电动汽车关税的投票中投弃权票</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/germany-set-abstain-vote-eu-tariffs-chinese-evs-sources-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;根据周五获得的内部信息，德国可能会在欧洲联盟成员国周一就对中国制造的电动汽车征收临时关税的投票中保持中立。这是欧盟支持其标志性的贸易案件的第一个考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国进口的电动汽车征收的最高37.6%的临时关税不需要成员国的支持，但如果欧盟27个成员国中的大多数成员国反对，最终关税可能会被阻止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段弃权实际上意味着支持欧洲委员会，在其继续与中国进行谈判时。德国之所以会弃权，是因为反补贴调查仍在进行中，并且在欧盟委员会与中国政府进行的谈判也还在进行。这些消息来源不愿透露姓名，因为这一决定是保密的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国会以“对欧洲联盟委员会的批判性团结”理念弃权。德国车企去年在中国售出的汽车占其销量的三分之一，它们反对这些关税。它们担心可能的报复措施，并害怕同中国这样的第二大贸易伙伴发生贸易战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国是最坚定的支持者之一，而匈牙利则对案件表示谴责。其他成员国则摇摆不定，这是欧盟委员会关税举动支持的第一个官方考验。欧洲委员会在没有任何行业投诉的情况下领导了这一调查，这是这种类型贸易案件首次发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五稍晚时，被问及计划弃权一事时，西奥拉夫·绍尔茨总理表示，德国期望欧盟领导人能在电动汽车领域与中达成协议，并认为这将对欧洲汽车工业有益。不过他拒绝确认该国的投票意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些是全球范围内的竞争产品，它们并不惧怕竞争的真实性，”他在与日本首脑会面后对记者说。“但我们必须始终确保所有方面都有公平的条件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场投票是匿名且非约束性的。在临时阶段，委员会有权无任何约束地适用关税，尽管在委员会咨询欧盟成员国并考虑它们的立场时依然会这么做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这将是紧跟在最终投票之后的调查阶段，当委员会可以提出终bert务，通常适用于五年的时间段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会声称需要关税来应对廉价贷款、房产、原材料及其各种补贴，最终目标是实现公平竞争，而非驱逐中国制造商进入美国计划的100%关税所可能造成的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果欧盟27个成员国中的大多数反对，其提议可能会被阻止。这种需要的配置是，15个具有65%欧盟人口代表的欧盟成员国应支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="BYD electric vehicles at the port of Lianyungang" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6JYGYDZTQNK4BENSGL4QUAC52A.jpg" /&amp;gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Credit to: China Daily via REUTERS/File Photo. Drone view shows BYD electric vehicles (EV) before being loaded onto the "BYD Explorer No.1" roll-on, roll-off vehicle carrier for export to Brazil, at the port of Lianyungang in Jiangsu province, China April 25, 2024.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 15:31:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/germany-set-abstain-vote-eu-tariffs-chinese-evs-sources-2024-07-12/</guid></item><item><title>印度总理莫迪访问俄罗斯几天后，沙利文与印度外长举行会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/sullivan-talks-indian-counterpart-days-after-indian-pm-modis-russia-visit-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;美国国家安全顾问杰克·苏利文周五与印度同行阿吉特·杜瓦尔进行了通话，印度方面表示。就在几天前，美国曾向新德里有关印度总理莫迪与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会面一事表示了关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏利文和杜瓦尔在电话交谈中，讨论了双边、区域和国际关注的一系列问题，印度外交部在一份声明中如此表示。声明中未提及他们是否讨论了莫迪本周早些时候对俄罗斯的访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在莫斯科，莫迪告诉普京，无辜儿童的死亡是非常痛苦的，此前一天，乌克兰基辅的一家儿童医院遭到致命袭击。尽管印度并未谴责俄罗斯对乌克兰的战争，莫迪也向普京表示，唯一的解决途径应该是通过对话，而不是在战场上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，俄罗斯和印度官员随后都否认了有关双方领导人之间存在分歧的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次通话中，苏利文和杜瓦尔“同意密切合作，进一步推动美印关系的发展”，这些关系建立在共享价值观和共同的战略和安全利益之上，并重申了共同应对和平与安全的全球挑战的需要，印度的声明称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院曾于上星期一表示，美国已向新德里表达了对印度与莫斯科关系的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫迪对俄访问正值华盛顿北约峰会进行时，峰会的重点是西方对乌克兰的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯一直是印度最亲密的战略伙伴之一，也是长达数十年的大规模军火供应商。然而，美国一直在试图与新德里建立更紧密的关系，以抗衡在亚洲地区崛起的中国。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="这场北约峰会是在华盛顿举行的防卫工业论坛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XILA26TTNBJ6BCJ3MFE4JZQGNE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国家安全顾问杰克·苏利文在2024年7月9日于华盛顿举行的美国商会北约峰会防卫工业论坛上发表演讲。REUTERS/Elizabeth Frantz/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="印度国家安全顾问杜瓦尔在莫斯科与俄罗斯外交部长拉夫罗夫的会议“中发言” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DHTRQFL3WFKE3JHRWW2SNBFXBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年5月10日，印度国家安全顾问阿吉特·杜瓦尔在莫斯科与俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫会面时发言。REUTERS/玛丽克·施仁科/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 17:18:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/sullivan-talks-indian-counterpart-days-after-indian-pm-modis-russia-visit-2024-07-12/</guid></item><item><title>1-6月中国自然灾害损失130亿美元</title><link>https://www.reuters.com/world/china/natural-disasters-china-caused-13-bln-economic-loss-january-june-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;今年上半年，中国政府表示，自然灾害如洪水、干旱和极端气温导致中国损失了931.6亿元人民币（约128.3亿美元），影响了近3300万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括新疆西北部地区发生的7.1级强烈地震在内的强烈降雪、22次强烈地震、西南地区的山体滑坡和滑坡、以及黄河和南部省份的洪水，加剧了这一负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到灾害影响的3.238亿人中，包括了322名死亡或失踪者，该部在新闻发布会上表示。大约85.6万人面临紧急安置，2.3万栋房屋被摧毁，约317万公顷农作物受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与去年全年4.876亿人受到的影响相比较，尽管总体人数下降，但2024年的灾害导致人员伤亡总数减少，死亡或失踪的总人数从95人降至322人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月至6月期间，经济损失比上一年同期更为严重，当时的损失为382.3亿元人民币，这是自2019年有可用数据以来，上半年因灾害相关的最大损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来中国气温波动超过历史记录，降水（雨雪）变得更加不可预测，这是气候变化影响中国天气的明显迹象。投入到灾害管理的资金今年迄今已达417亿元人民币，上个月分配了5.46亿元人民币用于农业生产、救援等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余泽利表示，冬季长时间的冰冻和积雪严重干扰了人们的生活和生计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东、福建、广西等南方各省区提前进入雨季，频繁且极端降雨导致几十人死于洪水或滑坡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，北方省份和华北平原迅速发生干旱，影响了当地的农业生产。顶峰时期，有620万公顷农田面临水分短缺，而通常情况下，平均水分短缺农田为267万公顷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，由于受灾区有更好的灌溉和储水系统，损失得到了限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;干旱季节影响了10个北方省份的129万人，经济损失为146亿元人民币，低于平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着夏季洪水季的临近，所有类型的危险显著增加，该部强调了对安全、防灾减灾以及救济工作的更大责任感和紧迫性的需求。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="救援人员在云南省昭通市镇雄县受损房屋附近搜寻幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FHEAZBVHFJ2ZMADXCZVL2QKK4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在云&lt;br&gt;南省昭通市镇雄县真雄县梁水村受损的房屋附近寻找幸存者，2024年1月23日。cnsphoto/REUTERS/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 02:21:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/natural-disasters-china-caused-13-bln-economic-loss-january-june-2024-07-12/</guid></item><item><title>文件显示，非洲提议世贸组织总干事连任</title><link>https://www.reuters.com/world/africa-proposes-wto-chief-second-term-document-shows-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;非洲集团已要求世界贸易组织（WTO）首席代表奥孔乔-伊韦阿拉（Ngozi Okonjo-Iweala）竞选连任WTO负责人一职，这一请求在一份文件中得到了确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥孔乔-伊韦阿拉，前尼日利亚财长，于2021年成为WTO成立30年以来的第一位女性和非洲负责人，创下了历史纪录。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/nigerias-okonjo-iweala-says-ready-go-day-1-wto-boss-2021-03-01/"&gt;详情点击这里&lt;/a&gt;。她任期正式到2025年8月结束，目前她尚未公开表态表明她的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“非洲集团认为，如果重新任命进程能够提前启动，对组织将会是最有利的决定，”来自乍得的文件中如此写到，该文件要求奥孔乔-伊韦阿拉考虑接受重新任命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件还指出，在下一届主要部长级会议之前，需要提前就其任期内已经启动的成果取得进展，该会议将于由喀麦隆主办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照WTO规则，奥孔乔-伊韦阿拉，70岁，必须在11月底之前做出是否申请的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些WTO代表私下里推测，如果11月美国总统选举时唐纳德·特朗普（Donald Trump）赢得选举，她可能会选择避免连任，因为他的政府&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/uk/us-rejection-throws-wto-leadership-race-into-confusion-idUSKBN27D1UV/"&gt;反对她被任命&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥孔乔-伊韦阿拉曾公开表示，她对特朗普的一些提案可能破坏全球贸易体系表示过忧虑。&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/uk/us-rejection-throws-wto-leadership-race-into-confusion-idUSKBN27D1UV/"&gt;更多详情点击这里&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQGRX5CUCFJSLHOKX6LMZNYLEY.jpg" alt="54th WEF annual meeting in Davos" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;世界贸易组织（WTO）总干事奥孔乔-伊韦阿拉在瑞士达沃斯，2024年1月17日参加第54届世界经济论坛会议。REUTERS/Denis Balibouse/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:12:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa-proposes-wto-chief-second-term-document-shows-2024-07-12/</guid></item><item><title>总理失去信任投票后尼泊尔准备组建新政府</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/nepal-pm-dahal-loses-parliamentary-vote-confidence-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;Nepal is set for a new coalition government led by politician K.P. Sharma Oli after the more radical Prime Minister Pushpa Kamal Dahal lost a parliamentary vote of confidence on Friday, ending a tumultuous 20-month tenure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nepal has been politically unstable since it abolished a 239-year-old monarchy in 2008. Oli's new government will be the 14th since then.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Its politics are closely monitored by its two big neighbours China and India, who have invested heavily in the Himalayan country as they jostle for influence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dahal, 69, was forced to either resign or prove his majority in parliament after his largest ally, the liberal Communist Unified Marxist Leninist (UML) party, led by Oli, &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/nepal-pm-dahal-faces-crisis-key-ally-drops-parliamentary-support-2024-07-03/"&gt;withdrew support&lt;/a&gt; last week.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oli, who has been prime minister twice before, struck a deal with the centrist Nepali Congress (NC) at the end of June, securing enough seats for a majority, meaning he is poised to govern, but no date has been set for the new government to take office.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dahal, a former Maoist rebel chief, needed at least 138 votes in his favour in the 275-member house to retain power. A total of 63 of the 258 lawmakers present in the chambers voted for him, 194 voted against, and one abstained.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The confidence vote sought by Prime Minister Pushpa Kamal Dahal has been rejected," Parliament Speaker Dev Raj Ghimire declared after the ballots were counted.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In his third term as prime minister, which began in December 2022, Dahal changed his main coalition partner three times and had to seek a vote of confidence &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/amid-opposition-protests-nepal-pm-wins-parliamentary-vote-confidence-2024-05-20/"&gt;five times&lt;/a&gt;, including the one he lost on Friday.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The new coalition was necessitated by a need for political stability," UML lawmaker Yogesh Bhattarai said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In a speech ahead of Friday's vote, Dahal said Oli's coalition of the two biggest political parties was against democratic practice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NC is the largest party in parliament and UML is the second largest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"I am concerned this might lead to regression and authoritarianism," said Dahal, whose Communist Party of Nepal (Maoist Center) is the third largest party.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(This story has been corrected to fix the ranking of political parties in paragraph 11)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Nepal PM seeks confidence vote at the parliament in Kathmandu" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VQQMDQJN6JPH5PRM4G3QAWC37M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;Nepal's Prime Minister Pushpa Kamal Dahal, also known as Prachanda, delivers a speech before a confidence vote at the parliament in Kathmandu, Nepal January 10, 2023. REUTERS/Navesh Chitrakar/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 11:48:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/nepal-pm-dahal-loses-parliamentary-vote-confidence-2024-07-12/</guid></item><item><title>中国出口高于预期，但进口下降意味着更多刺激措施</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-exports-rise-falling-imports-dampen-june-trade-data-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;China's exports grew at their fastest in fifteen months in June, suggesting manufacturers are front-loading orders ahead of tariffs expected from a growing number of trade partners, while imports unexpectedly shrank amid weak domestic demand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The mixed trade data keeps alive calls for further government stimulus as the $18.6 trillion economy struggles to get back on its feet. Analysts warn that the jury is still out on whether strong export sales in recent months can be sustained given major trade partners are becoming more protective.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"This reflects the economic condition in China, with weak domestic demand and strong production capacity relying on exports," said Zhiwei Zhang, chief economist at Pinpoint Asset Management.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The sustainability of strong exports is a major risk for China's economy in the second half of the year. The economy in the U.S. is weakening. Trade conflicts are getting worse."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outbound shipments from the world's second-biggest economy grew 8.6% year-on-year in value in June, customs data showed on Friday, beating a forecast 8.0% increase in a &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-exports-seen-rising-more-quickly-june-amid-fresh-tariff-fears-2024-07-10/"&gt;Reuters poll&lt;/a&gt; of economists and a 7.6% rise in May.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;But imports hit a four-month low, shrinking 2.3% compared with a forecast 2.8% increase and a 1.8% rise the previous month, highlighting the fragility of domestic consumption.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stronger-than-expected exports have been one of the few bright spots for an economy otherwise struggling for momentum despite official efforts to stimulate domestic demand following the pandemic. A prolonged property slump and worries about jobs and wages are weighing heavily on consumer confidence.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Still, as the number of countries stepping up curbs on Chinese goods increases, so too does the pressure on its exports to prop up progress towards the government's economic growth target for this year of around 5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;China's trade surplus stood at $99.05 billion in June, the highest in records going back to 1981, compared with a forecast of $85 billion and $82.62 billion in May. The United States has repeatedly highlighted the surplus as evidence of one-sided trade favouring the Chinese economy.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Washington in May &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/us-announces-details-higher-china-tariffs-some-start-aug-1-2024-05-22/"&gt;hiked tariffs&lt;/a&gt; on an array of Chinese imports, including quadrupling duties on Chinese electric vehicles to 100%. Brussels last week confirmed it would &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eu-imposes-duties-china-built-evs-leaving-four-months-talks-2024-07-04/"&gt;impose tariffs&lt;/a&gt; on EVs as well, but only up to 37.6%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chinese exporters are also on edge heading into U.S. elections in November in case either major party tips fresh trade restrictions.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Turkey last month announced it would impose a 40% additional tariff on Chinese-made EVs, and &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/canada-says-it-might-impose-import-tariffs-chinese-evs-2024-06-24/"&gt;Canada said it was considering curbs&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, Indonesia plans to impose import duties of up to 200% on textile products, which come mainly from China; India is &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/india-steel-trade-ministries-talks-over-rising-chinese-imports-says-source-2024-06-29/"&gt;monitoring cheap Chinese steel&lt;/a&gt;; and talks with Saudi Arabia over a free trade agreement have &lt;a href="https://www.reuters.com/world/china-gulf-free-trade-talks-stall-saudi-industrial-agenda-sources-say-2024-05-14/"&gt;reportedly stalled over dumping concerns&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The miss on imports might not bode well for exports in the coming months, as just under a third of China's imports are parts for re-export, particularly in the electronics sector.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;China took in only slightly more chips in June in volume terms than it did a year earlier, suggesting China's heavy investment in expanding production of older chips - known as legacy chips and which can be found in everything from smartphones to fighter jets - is warping supply and demand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The European Commission has &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/europe-seeks-industry-views-chinas-older-generation-chips-2024-07-05/"&gt;reportedly begun canvassing&lt;/a&gt; the bloc's semiconductor industry for its views on China's expanded production of legacy chips, which could constrain the Asian giant's strong export performance in electronics.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Further signalling weak domestic demand, China's steel exports in the first half of the year jumped 24% from a year earlier, pointing to a faltering construction sector, which is a heavy user of the metal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;China stocks tracked regional markets lower, with the mixed trade data weighing on sentiment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Analysts expect China to roll out more policy support measures in the short term, and a government pledge to boost fiscal stimulus is seen helping kick domestic consumption into a higher gear.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"It appears that the stronger government bond issuance since May has not yet fed through to increased infrastructure spending and demand for commodities," said Zichun Huang, a China economist at Capital Economics.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"But we expect this to occur soon, boosting the import-intensive construction sector," she said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Economists and investors are awaiting the &lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-plenum-deliver-policy-agenda-hindered-by-conflicting-goals-2024-07-11/"&gt;Third Plenum&lt;/a&gt; to be held on July 15-18, with hundreds of China's top Communist Party officials gathering in Beijing for a meeting that comes every five years.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Cars to be exported sit at a terminal in the port of Yantai" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UTKX4BCATRPRJFDZLSXREIRJY4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Cars to be exported sit at a terminal in the port of Yantai, Shandong province, China January 10, 2024. China Daily via REUTERS//File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:49:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-exports-rise-falling-imports-dampen-june-trade-data-2024-07-12/</guid></item><item><title>中国谴责欧盟关于南海的声明</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-scolds-eu-over-statement-about-south-china-sea-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;中国对欧盟就南海问题发出的声明表示谴责，认为欧盟忽视了该问题的历史和客观事实，并“公然”支持了菲律宾侵犯其主权的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五，欧盟发布了一篇相关文章纪念该地区主权仲裁的八周年纪念日，所作出的决定对菲律宾有利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻欧盟使团表示，他们对该声明深感不满并坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人林建周五在北京的一个例行记者会上表示，该仲裁案本质上就是披着法律外衣的政治闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“菲律宾单方面损害同中国的关系，实际上落入了美国和西方国家的陷阱，成为了某些国家小圈子中反华、遏华的工具。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称对南海几乎全部区域拥有控制权，包括菲律宾在1999年故意搁浅以巩固其海上声索并成为近期两国冲突核心的争议中的第二个托马斯暗沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国否认海牙常设仲裁法院2016年的裁决，称北京的大面积领土主张不符合国际法。 菲律宾向法院提起了这一案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院周四发布了自己的声明，纪念2016年的裁决，批评中国“使用水炮、危险行为和破坏性战术”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中华人民共和国的行为反映出对国际法的明显漠视，以及对菲律宾人民的安全与生计的忽视，”国务院说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国坚持认为，南海的行动是合法和专业的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾国家安全顾问埃德蒙多∙阿诺周五在马尼拉对记者说，他的国家不愿发生战争并且正在努力降低紧张局势。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 02:09:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-scolds-eu-over-statement-about-south-china-sea-2024-07-12/</guid></item><item><title>中国6月新增银行贷款未达预期，部分货币指标创历史新低</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/china-june-new-bank-loans-miss-forecasts-some-money-gauges-hit-record-lows-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;中国银行在6月份的贷款增长量低于预期，同时关键的货币指标创下历史最低纪录，凸显出全球经济第二大经济体在国家领导层即将提出长期政策目标之际需求疲软的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国央行周五发布的货币和信贷数据显示，经济面临持续萎缩的 房地产市场及其对投资和消费者信心的抑制，使得经济复苏 面临更多担忧。6月份，银行新发放的人民币贷款总额为2.13万亿元，比前一个月的9,500亿元超过一倍，但比上年同期的3.05万亿元少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受路透社调查的分析师原本预计6月份新发放的人民币贷款将反弹至2.25万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国新贷款和新增综合融资均低于预期，这表明当前信用需求仍然疲软，”国泰君安国际的首席经济学家周浩表示，“这表明需要进一步放宽货币政策以提振房地产市场信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国央行并未提供详细月度数据，但路透社以该央行一月至六月数据为依据，与一月至五月的数据进行比较，计算出了6月份的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，中国新发放人民币贷款总额为13.27万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房地产市场低迷，加上家庭收入增长的预期疲软，影响了消费者信心。然而，贷款总额大幅度增加，其中大多数为住房按揭贷款，从5月份的757亿元增至6月份的5,709亿元，根据路透社根据中国央行数据计算得出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月份，中国政府宣布对房地产市场实施全面挽救措施，包括取消全国性的房贷利率底线，虽然经济学家表示，这个庞大的领域，曾经是中国经济增长的主要引擎，在降底中徘徊并恢复至低点或底部可能需要1年甚至更长时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司贷款从5月份的7,400亿元增至1.63万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“真实贷款需求仍然薄弱，”位于北京的一家主要国有银行的贷款负责人表示。“目前，我们主要从国有企业和政府鼓励贷款的领域，例如普惠金融（低收入者和极小企业）”接收贷款申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“然而，在经济低迷时期强迫银行增加贷款，只是一种权宜之计。例如，对于普惠贷款，我们现在正在发放，但未来几年内发生重大不良债务的风险是明显的。”这位负责人说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三个关键的货币和融资指标的增长降至历史最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广义的M2货币供应量相对于去年同比增长6.2%，低于路透社调查预测的6.8%和上个月的7.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民币贷款增长放缓至上一年的8.8%，与5月份的9.3%相比。分析师预计为9.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月份，总体社会融资（TSF）年度增长放缓至8.1%，相比5月份的8.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国领导人将在周一开始、备受关注的第三次会议中寻求提振经济信心，尽管必须在增长与减债之间找到平衡，这将使这些计划变得更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策顾问认为，在接下来的会议中，或许还能看到针对税务和财政的改革。这些改革的 执行能将更多的税收收入输送至负债累累的地方政府，来减轻其财政压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国央行行长潘功胜上个月承诺延续支持性的货币政策立场，指出央行将会利用包括利率和存款准备金比率等政策工具，为经济发展创造一个良好的货币和金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受路透社调查的分析师将持续期待在第三季度中看到一年期贷款的零基点下降，以及银行准备金比率同期削减 25个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，潘功胜也表示，由于经济转型和对房地产行业及地方政府融资平台（LGFVs）贷款减少等因素影响，中国信贷扩张的放缓是自然现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管房地产市场和消费者需求仍然疲软，但在中国经济尚未从疫情危机中明显反弹的情况下，即便出口增长仍优于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国将在7月15日公布第二季度国内生产总值（GDP）增长和6月活动数据。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国字号的武警警官在北京人民银行政策中心总部大楼前站岗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR7CHXPHHZLWLIWLDTEZ74CJYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;国字号的武警警官在北京中国央行总部大楼前站岗，日期为2022年9月30日。REUTERS/Tingshu Wang/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 09:50:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/china-june-new-bank-loans-miss-forecasts-some-money-gauges-hit-record-lows-2024-07-12/</guid></item><item><title>早间买盘：通货紧缩、轮动和美元受伤</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-pix-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;Mike Dolan 述说了明日美国及全球市场的展望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大技术从详细分析的六月美国通货膨胀报告中转向小盘股的剧烈变动，通货膨胀数据出人意料地温和。与此同时，美国借款利率和美元暴跌，日元在汇率上抢尽风头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国 CPI 当日市场波动几乎成为了陈规，周四并未让其失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在周五早些时候，美国银行已经在准备展开实际的第二季度财报季时，已有更多的稳定迹象，但确认重跌通货通胀的确切也是如此明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到 AI 和电动车辆巨头英伟达（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;NVDA.O&lt;/a&gt;）和特斯拉（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;TSLA.O&lt;/a&gt;）的重磅反击的平均水平，纳斯达克（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.IXIC" target="_blank"&gt;(.IXIC)&lt;/a&gt;）从历史高点转身向下，尽管小个子纺织品的 3% 的上涨在年初以来达到了顶峰，而同时，主要较大的 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/futures-stall-big-banks-set-kick-earnings-into-high-gear-2024-07-12"&gt;美国银行&lt;/a&gt; 准备正式启动正式的财报季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特斯拉（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/tesla-delays-robotaxi-launch-october-august-bloomberg-news-reports-2024-07-11"&gt;特斯拉&lt;/a&gt;）大下跌 8.4%，是自今年一月的最大下跌，声称这要归咎于路透社的一份报告声称，Firm 推迟了机器人出租车的发布，约削弱了两个月，否则这些市场反应都更为猛烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;似乎是对所有市场巨头的共情反应，核心通胀来自报告中的价格跌幅起皱，尤其是在过去四年的任何时候都是第一次的这个月，以及过去 12 个月的低点。核心通胀低于预测水平至 3.3%，这也是三年以来的最低点，令人沮丧的服务和居所分部分也出现了缓和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在背景业务中，本周的失业救济金的大量下降带来了愉快的复合，尽管股市的剧烈波动令人困惑。周五的生产价格将再次提供对市场指向的明确理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦储备官员们快速地赞扬了这份报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圣路易储备银行总裁 Alberto Musalem 认为六月份的报告“促进了鼓舞人心”，旧金山储备银行管理 Mary Daly 表示“提供了宽慰”，芝加哥联邦储备银行的 Austan Goolsbee 称之为“惊喜”，称其是好消息，使得通货膨胀回到 2% 的目标路径上来。国际货币基金组织表示，继续相信联邦储备可以开始在这一年中逐渐削减利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利率期货也同意，首次对美联储的减息定价为 9 月，并预计在这一年里再减少多达 60 个基点。10 年期的美国国债收益率跌至四个月来的新低，尽管在周五早些时候反弹越过 4.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DXY" target="_blank"&gt;(.DXY)&lt;/a&gt;）成为明显受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元/日元 几乎处在恐慌中，下滑近乎 2%，并且有一些怀疑和各种报道指出，日本当局利用这个机会进行日元买卖，推动日元借力实现最大幅度下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;159 日元的美元/日元实际上几乎比最近的 38 年高点崩溃了 3 个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界市场的狂风巨浪在周五早些时候的影响被尽可能的扰乱了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到科技下跌和日元上涨的影响，日本的日经指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.N225" target="_blank"&gt;(.N225)&lt;/a&gt;）滑落了 2.5%，同时在韩国（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.KS11" target="_blank"&gt;(.KS11)&lt;/a&gt;）股市和台湾（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.TWII" target="_blank"&gt;(.TWII)&lt;/a&gt;）股市下跌得非常剧烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而香港股票（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.HSI" target="_blank"&gt;(.HSI)&lt;/a&gt;）增涨，但中国（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" target="_blank"&gt;(.CSI300)&lt;/a&gt;）股票更显复杂，因为中国的 6 月贸易数据带来了矛盾的信号。虽然中国出口超过了预期，但进口卻持续那麼低，让全球第二大的经济体国内需求的问题受到了更多的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟市场的股票反应在周五大部分都持正面基调。英国的 FTSE250 中小盘期货（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.FTMC" target="_blank"&gt;(.FTMC)&lt;/a&gt;）因为在 CPI 年报后稍稍下滑了这么一小点，成为了近日的最佳实现之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但美元的衰退为其提供了好处，对英镑而言尤为明显，其中选举炒作使其创下了一年的最高点。 synaptic （神经元敏感）方面的关注仍在不断维持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国市场在今日后期最受关注的发展有以下内容：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*美国6月生产价格指数，七月密歇根大学消费者观察&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*美国公司收益：摩根大通，花旗，富国银行，纽约银行和金融服务公司，Fastenal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;!&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿的杂货店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N4LCDFFR3NNJTMKJSROPZO53FQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;没有必要使用该图片，因为它与以下内容不相关，且未在HTML中引用。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 10:10:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-pix-2024-07-12/</guid></item><item><title>报道称，意大利将向中国汽车制造商提供已停产的 Stellantis 品牌</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-offer-defunct-stellantis-brands-chinese-automakers-report-says-2024-07-12/</link><description>意大利政府考虑通过立法接管由Stellantis(股票代码:STLAM.MI)所有且已倒闭的汽车品牌，并将它们提供给中国企业，以鼓励它们在意大利设立工厂，《晚邮报》周五报道指出。

该计划涉及20世纪90年代关闭的Innocenti和Autobianchi这两个品牌。

Innocenti在20世纪60至70年代以制造意式版英国Mini而闻名，直到被菲亚特收买，如今隶属于Stellantis。Autobianchi则是以前菲亚特的一个部门，专门生产高端城市车，如A112和Y10。

据报道，工业部长已通过国家专利和品牌办公室注册了这两个品牌的版本，所使用的图形与Stellantis集团注册的不同。

报道称该部门正在研究这一举措，但工业部门不可置评。Stellantis公司表示，它只是看到了媒体的报道，并未收到政府关于此类计划的通知。

据称，政府能够接管这两个品牌，并使其在法律规定条件下转交给“希望在意大利投资或移至意大利进行海外制造活动的公司”，根据《参考》的法律，即颁布2022年12月的法律和由审计法院审查的拟议实施法令，对于至少五年未使用的品牌。

接管后，给予转交给包括外国公司在内的公司，该法律明确规定了工厂的制造活动。

意大利总理Giorgia Meloni领导的亲国家政府长期以来一直与Stellantis公司产生冲突，指责该汽车制造商忽视了其在意大利的历史悠久的生产基地。

政府正在与这家公司，国内唯一的大型汽车制造商进行谈判，以提高意大利的生产水平至每年100万辆汽车，另外也表示希望吸引一家中国企业到意大利发展国内工业。

上星期四，菲亚特在意大利北部的都灵总部及其历史悠久的总部，展示了其塞尔维亚制造的新款Panda车型，并庆祝了其125周年生日。出席会议的工业部长再次呼吁Stellantis公司应重新在意大利启动其制造活动。

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="菲亚特在庆祝其125周年诞辰时推出的全新Panda车型" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2D53K6TI4NKFXKR3KYT64EYBNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;出席者坐在庆祝活动中展示的全新Panda车型面前，意大利，7月11日，2024年。Reuters/Massimo Pinca/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 09:53:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-offer-defunct-stellantis-brands-chinese-automakers-report-says-2024-07-12/</guid></item><item><title>乌克兰敦促北约取消针对俄罗斯的限制</title><link>https://www.reuters.com/world/nato-back-ukraine-biden-faces-growing-pressure-drop-out-presidential-race-2024-07-11/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰在周四呼吁北约盟友解除对其使用远程武器打击俄罗斯境内目标的限制，声称这将是“决定性的转折点”在与莫斯科的战争中，而中国则抨击了北约对支持俄罗斯的批评，称这显失公正并具有恶意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿的一次峰会上，北约成员国发布了一份&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/key-points-natos-washington-summit-declaration-2024-07-10/"&gt;声明，支持乌克兰&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; ，承诺额外援助并誓言支持其“不可逆转的加入北约之路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约秘书长延斯·托勒贝格在为期三天的32个北约国家会议后的新闻发布会上表示：“在此次峰会上，我们正在转向一个角落，并为乌克兰取得胜利奠定了基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天，我们向莫斯科发出一个强烈的信息，暴力和恐吓不支付任何代价，乌克兰现在可以指望北约长期的支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周四接近峰会结束时，美国总统乔·拜登在混合时错称乌克兰总统弗拉迪米尔·泽伦斯基为“普京总统”，在更常见的混音中这可能会引发呼吁他&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-face-press-high-stakes-effort-quell-age-concerns-2024-07-11/"&gt;退出2024年总统竞选&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的压力增加。在稍后的新闻发布会上，拜登再次口误，称副总统卡玛拉·哈里斯为“特朗普副总统”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候，泽伦斯基呼吁盟友保持对乌克兰的统一支持，并表示新援助需迅速到达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我们想要胜利，如果我们想要取得胜利，为了拯救我们的国家和保卫它，我们需要解除所有限制。”他这么说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽伦斯基的内阁首席安德里·殷马克告诉公众论坛，俄罗斯在使用武器方面没有限制，如果乌克兰的盟友能够全面解除使用他们提供给乌克兰的武器的限制，这将“是一个真正决定性的转折点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约成员国对乌克兰如何使用捐赠的武器采取了不同的方法。一些国家明确说明基辅可以在俄罗斯更深层次的目标上使用它们，而美国采取了更狭窄的做法，仅允许其武器在俄罗斯边境内仅对支持俄罗斯在乌克兰军事行动的目标进行使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登向新闻发布会表示，美国允许泽伦斯基在俄罗斯境内以某种受限方式使用美国武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他有能力打击莫斯科，打击克里姆林宫，那会造成什么意义？毫无意义。”他补充说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，他和美国军事与情报官员正在每日评估他们应该推进多远。“这是个理所当然的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周峰会中，美国及其盟友试图以统一的姿态反应对欧洲从俄罗斯和中国方面看似上升的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，北约成员匈牙利在与来自所谓的“印太四国”——澳大利亚、日本、新西兰和韩国——的北约成员国会议前表示，它不希望北约变成“反华”阵营，并不支持这个想法。匈牙利外交部长彼得·席亚尔托也告诉匈牙利国家电视台，乌克兰加入军事联盟将削弱该联盟的团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匈牙利总理福里斯特·奥班在过去两周对基辅、莫斯科和北京进行了自我宣称的“和平使命”访问，此举令其他北约成员国感到愤怒。尤其是他对此次莫斯科之行确是与美国总统候选特朗普再次会面是否协调的言论，是他与特朗普17日在佛罗里达州特朗普家中的一次会面，据知情人士透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥班对俄罗斯总统弗拉迪米尔·普京的访问激怒了一些下属北约盟友，他们认为此举给普京在冲突爆发后的对乌克兰领土的声称赋予了正当性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登国家安全顾问杰克·苏利文在一次公共论坛表示，他不会对奥班访莫斯科是否与他本人在11月的美国总统选举中在特朗普前竞选团队协调，n存在疑问,但表示乌克兰正在对没有他们的支持进行和平谈判的失误感到痛心。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;“无论是什么冒险家在未得到乌克兰的同意或支持下进行的行动，这都不符合我们的政策或美国的外交政策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，北约声明中则表现出对中国发言更为整顿：将其定位为“俄罗斯在乌克兰冲突中的关键促成力量”，并暗示北京对此持续构成系统性挑战，既对欧洲与全球的安全环境形成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部对声明表示偏见并指责其“滋生疑虑”，欧盟中国关系代表团认为对此充满“冷战思维”与“挑衅性、谎言、鼓动与抹黑”的措辞和内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新闻发布会上，托勒贝克试图引用声明内容称：“中国无法继续在欧洲引发最大的军事冲突而不影响自身利益和声誉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国多次猛烈反击北约批评并警告其不要进行越境扩张。在近来对于中国在国内海域受挑衅、民主的台湾遭到威胁、以及被迫进阶成为全球尖端芯片统治者声称的潜在“自由领土。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到中国压力在争议海域中争议领土或对民主台湾提起指责的多国已经与北约巩固了紧密的联系，如日本、韩国、新西兰和澳大利亚。这些国家的担忧除了对遭中国施压的竞争对手中的某些区域领地外，也包含了对台湾，并作为全球的芯片生产中心被华北所声称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在担心晋选可能带来对乌克兰和北约支持改变的焦虑中，华盛顿会议上的紧张气氛被乌云笼罩。特别是在此前，特朗普对北约的价值曾有过质疑告诫门党和2022年秋天之前阻止了对乌克兰的军事援助，在之后转变态度的做法中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在6月27的位对特朗普对比的总统辩论中表现纷乱不均，且低迷的民众认购指标已引发对其精神健康能力的再质疑，在13名众议员，一名参议员和大量民主党元老呼吁他退休这情况下，声称取消维持总统职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，泽伦斯基在参民主党与共和党议员在华盛顿开会。他希望进一步稳固与美国跨党派议员关系，以防在特朗普再次当选可能性的出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一份北约声明说是，盟国承诺将在未来一年内向乌克兰提供至少四十亿欧元（约43亿美金）的军事援助，然而他们停止缩小给予的计划跟总监所追求的多期许。&lt;/p&gt;

</description><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 10:04:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/nato-back-ukraine-biden-faces-growing-pressure-drop-out-presidential-race-2024-07-11/</guid></item><item><title>菲律宾拒绝“使用武力”损害其南海利益</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-rejects-any-undermining-its-south-china-sea-interests-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾拒绝使用武力来削弱其在南中国海争议区的利益，但并不寻求任何冲突，并已同意与中国在争议滩涂缓解紧张局势，官员们在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们不想要战争，”尼格罗国家安保顾问爱多尔·阿诺告诉曼谷的记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿诺表示正在努力降低争议水域的紧张局势，马尼拉与北京都指责对方，用船只侵犯行为破坏海洋环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的对峙焦点是争议性的第二汤姆沙洲，在哪里菲律宾维持一艘废弃的战舰，由一小队人员维护。1999年，菲律宾故意搁浅这艘战舰，以加强其海洋主权主张。它定期运送补给任务给驻扎在那里的人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，马尼拉指责中国海警故意冲撞和故意刺破海军船只，阻止一次军事补给任务，并严重伤害了一名菲律宾水手，其手指受重伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称几乎整个南中国海，包括第二汤姆沙洲，并拒绝荷兰海牙常设仲裁法院2016年裁定，北京的主权主张没有国际法依据。这一案件是由菲律宾提起的法院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们反对任何形式试图通过武力寻求强迫和优先于菲律宾国家利益的行动，”阿诺在负担8周年纪念的论坛上，就领土仲裁裁定，专门对菲相关人员做了声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿诺表示前进的道路是捍卫2016年的裁决，反对削弱其成效的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这绝不仅仅是一张纸，”他提到了前总统罗德里戈·杜特尔特如何形容裁决，当时他在寻求与北京更紧密的关系时形容是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国坚持其在南中国海的行为是合法和专业的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与杜特尔特关于与北京关系的评论时反复强调菲律宾致力于和平事业。 “我们致力于通过对话和外交途径解决和管理困难问题。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五，欧盟（EU）发布了一份声明纪念2016仲裁裁定关于中国在南中国海的主权问题，表示所有方必须“尊重并珍视”这一合法性的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国斥责欧盟的声明，声称后者忽视了历史和客观事实，并“公然支持”它所谓菲律宾侵犯主权的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯，在声明中表示威 JVM国民深为关切中国在争议水域的行动，但仍继续呼吁中国遵守2016年仲裁裁决，并停止危险且不稳定的活动。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 01:44:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-rejects-any-undermining-its-south-china-sea-interests-2024-07-12/</guid></item><item><title>中国6月对俄罗斯出口增速较上月加快</title><link>https://www.reuters.com/markets/chinas-june-exports-russia-rise-more-quickly-than-previous-month-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;据海关数据，显示中国以人民币计价的对俄罗斯出口在6月同比增长了4.76%，快于5月的0.92%，但仍然远低于今年年初两位数的出口增长率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国国际向俄罗斯的出口在3月和4月下降，随后在5月转为增长。尽管美国在6月对俄罗斯在中国唯一的银行分行施加制裁，但路透社上月报道称，俄罗斯总统弗拉基米尔•普京在5月访问了中国，确保了两国的支付替代方案，上述信息援引了消息源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，海关数据显示，中国从俄罗斯进口的总额在6月份以人民币计算减少了6.7%，同比跌幅大于5月份的2.2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中俄两国之间的双边贸易价值继续增长，上个月达到1439亿元（人民币），比5月份的1407亿元增长2.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为亲密的邻国，两国一直在推动经济合作，尤其是在能源领域，俄罗斯的Gazprom公司将在2027年开始向中国每年出口100亿立方米的管道天然气。Gazprom的CEO叶夫根尼·米勒在6月28日的年度全体大会上表示了这一消息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（1美元 = 7.2640人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在俄罗斯符拉迪沃斯托克的商业港口看到的集货箱的景色" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LYHOAFAS45LKPOEV3LGCQQUDMU.jpg" /&gt;
&lt;p class="figcaption" style="text-align: center;"&gt;在符拉迪沃斯托克的俄罗斯商业港口看到的集货箱的景色，拍摄于2023年10月16日。 REUTERS/Tatiana Meel/文件照片&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国人民币和俄罗斯卢布的银行钞票的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DIEY4HB2DVNVTM3JX2H6JV6J34.jpg" /&gt;
&lt;p class="figcaption" style="text-align: center;"&gt;此插图中显示了中国人民币和俄罗斯卢布的银行钞票，拍摄于2022年9月15日。 REUTERS/Florence Lo/插图/文件照片&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="青岛港的集装箱和货运船只的俯视图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D2ED6ANVGZJNZEMKQBNSFSBSOY.jpg" /&gt;
&lt;p class="figcaption" style="text-align: center;"&gt;2022年5月9日，中国山东省青岛港的一张无人机航拍图，显示了集装箱和货运船只。中国日报/REUTERS/文件照片&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 07:07:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/chinas-june-exports-russia-rise-more-quickly-than-previous-month-2024-07-12/</guid></item><item><title>台湾将从中正纪念堂撤走仪仗队</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-withdraw-honour-guards-chiang-kai-shek-memorial-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;文化部周五表示，台湾将从纪念前领袖蒋介石的军事荣誉守卫中撤出，作为持续努力结束“独裁崇拜”的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在生前通常被视为反共英雄，如今在台湾，许多人将蒋介石视为在统治期间监禁并杀害反对派的暴君。蒋介石在1949年，在与毛澤东的共产主义者军事冲突中失败后，带着中华民国政府退守到台湾岛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他于1975年去世，其子蒋经国接手，并开始了更多政治开放的试探性步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年长的蒋介石纪念陵，配有巨大的青铜雕像，在台北市中心占主导地位。文化部表示，从周一开始，军事荣誉守卫从大厅内的仪式职责转移到大厅前面的广场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“文化部也将此阶段的蒋介石逝世纪念堂的过渡正义目标定为‘去除个人崇拜’和‘终结崇拜独裁政治’”，他们在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今的台湾是一个民主国家，拥有负责调查1949年至1987年白恐怖运动期间反对派遭遇的政治迫害案件的“转型正义委员会”。白恐怖运动是针对蒋介石统治的异见者的大规模镇压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾1987年解除戒严，首次进行直选的总统选举是在1996年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，台湾逐渐减少了&lt;sup&gt;蒋介石的公开影响力&lt;/sup&gt; ，包括在2006年将该岛的主要国际机场从蒋介石国际机场重命名为什么花莲国际机场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: A military honor guard parade at the Chiang Kai-shek Memorial Hall in Taipei, Taiwan" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7RQD36DXBNOTLLL56O3RIH3ZXM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;FILE PHOTO: A military honor guard parade at the Chiang Kai-shek Memorial Hall in Taipei, Taiwan March 16, 2016. REUTERS/Tyrone Siu/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The Wider Image: Taiwan's last generation to fight China" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LD5ERNMNWRJPDBJR6LDBJ6B54I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Care workers push residents of Taoyuan Veterans Home in wheelchairs next to a statue of Taiwan's former President Chiang Kai-shek, after a morning workout in Taoyuan, Taiwan November 8, 2023. 
REUTERS/Ann Wang/ File Photo
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:37:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-withdraw-honour-guards-chiang-kai-shek-memorial-2024-07-12/</guid></item><item><title>中国银行周一维持中期贷款利率不变</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-cbank-seen-holding-medium-term-lending-rate-steady-monday-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;在中国的中央银行在周一会对即将到期的贷款继续进行滚动操作时，媒体调查结果显示，市场普遍预期将保持中期利率不变，并从中抽调一些现金，以便向银行业系统注入。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Paramilitary police officers stand guard in front of the headquarters of PBOC in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR7CHXPHHZLWLIWLDTEZ74CJYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Paramilitary police officers stand guard in front of the headquarters of the People's Bank of China, the central bank (PBOC), in Beijing, China September 30, 2022. REUTERS/Tingshu Wang/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;虽然经济仍在一直挣扎，但是，一个薄弱的中国货币却仍然是北京货币宽松努力的限制性因素，如果这样做会进一步扩大与其他主要国家（特别是美国）的收益差距，并触发更多的资本外流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BNP大中华区外汇与利率策略主管Ju Wang表示，“随着中国人民银行尝试提升其利率走廊的效率，中期贷款设施利率的重要性或逐渐丧失。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周进行的一项针对35位市场观察者的调查，其中34位或97%的受访者预计中国人民银行将保持一年期中期借贷便利（MLF）借款利率在2.50%不变，与之前的操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查中唯一偏离这种预期的数据就表述为一个轻微的降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场参与者相信，随着中国人民银行试图改进其利率走廊的效率，中期贷款设施利率的重要性可能逐渐丧失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行本周引入了一个新的现金管理机制，并且其行长Pan Gongsheng最近 表示，7天的逆回购率“基本上履行了主要政策利率的功能”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位债券基金经理表示，“新的流动性机制应该首先调整7天逆回购率，随后才是其他利率，包括中期贷款便利率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，在这项调查的参与者中，28人或80%，预测中央银行只会进行部分滚存，相比的是本月到期的1030亿人民币（价值约14.18亿）的中期贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“投资者开始质疑中国人民银行是否会在未来仅进行部分中期贷款滚动，以逐渐减少设施的还款总额。” 联昌银行的利率策略师 Frances Cheung表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些债券交易商也指出，中期贷款需求受到银行业体系现金状况放松的阻碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年期AAA级可转让存单（NCDs）的利率，该利率衡量了短期银行间借贷成本，保持远低于中期贷款便利利率。其最新交易价格为1.9642%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了中国人民银行努力改革其货币政策的传递渠道外，该部门还发出了警告，并采取了一系列措施，包括计划出售国债，以控制持续的债券行情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国巴黎银行的分析称，“中国人民银行可能会减少频繁调整各类货币政策工具的需求，如一年期中期贷款便利，一年期和五年期贷款孟德基准利率（LPR），7天逆回购，以及准备金率（RRR），这可能会减轻美元-人民币对的上行压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每月的LPR定价将在7月22日进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:01:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-cbank-seen-holding-medium-term-lending-rate-steady-monday-2024-07-12/</guid></item><item><title>日本因不当处理机密信息而对军方高层进行纪律处分</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japans-pm-promises-discipline-military-mishandling-classified-information-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;周五，日本对逾200名国防人员进行了纪律处分，其中包括军方高层和高级文职人员，原因是处理机密材料和其他事件不当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在寻求与美国及其他西方民主国家，包括在情报共享领域合作以协调对俄罗斯入侵乌克兰和中国紧张局势的回应时，网络安全问题的发生构成了一个挑战。关于日本处理机密信息的能力的疑虑可能会影响其与他国的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本海上自卫队司令野上健男于周五辞职，自7月19日起生效，此前有报道指，未经安全审查的水手被允许访问外国军舰敏感的船舶跟踪数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野上的上司，日本联合参谋部的参谋长吉田照男，以及其他军种的总指挥官也受到了处罚，但将继续在各自的岗位上，日本防长近贺茂说。近贺茂在新闻发布会上为此安全漏洞和其他违规行为表示道歉，包括日本自卫队人员因潜水任务而进行的欺诈性赔偿申请输入的假陈述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近贺茂和外务大臣加贺纱矢羽预计将在本月晚些时候与华盛顿的安全会谈中，推动与美国的更紧密合作。当被问及漏洞是否影响了合作时，近贺茂说：“我们将采取果断措施加强信息安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了与西方其他国家保持一致，今年5月，日本通过了一项新安全法律，旨在收紧对处理机密信息和安全审核的规定。日本还计划通过立法，授权自卫队积极寻找可能危害关键基础设施或敏感数据的网络威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认识到情况极为严重，在这一背景下，我认为我们没有犯错的空间。”负责讨论信息安全事件的日本首相菅义伟在周四的北约领导人会议上，与会于美国华盛顿特区时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欺诈性赔偿申请输入和其他疑似事件，包括指控日本自卫队人员未能支付餐饮费用，对菅义伟在国内提供了增加军事预算的计划，即到2022年将防务支出增加一倍至国内生产总值的2%，同时购买导弹和其他武器以威慑中国在东亚的军事行动，成为了副作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，菅义伟公布了提升防务的计划，目标是将防务支出增加一倍至2%，以支付导弹和其他旨在威慑在东亚使用军事手段的中国武器。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="日本首相菅义伟的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z3M7X6WPEFITZKEZCZIEWD3PO4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月21日，日本首相菅义伟在东京首相办公室的新闻发布会上讲话。FRANCK ROBICHON/Pool via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 01:33:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japans-pm-promises-discipline-military-mishandling-classified-information-2024-07-12/</guid></item><item><title>即时观点：中国6月原油、未锻轧铜进口量同比下降</title><link>https://www.reuters.com/world/china/view-chinas-june-imports-drop-prospect-seasonal-demand-slowdown-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;根据海关公布的周五数据，中国6月份从上一年同期进口的豆粕、煤炭和铁矿石增加，而原油、未锻造铜和稀土的进口量则出现下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月份的出口增长了8.6%，而中国进口则意外地减少了2.3%，这表明制造商正在提前订购，以应对越来越多的贸易伙伴可能加征的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社经济学家的调查预测，6月份出口同比增长8.0%，进口增长2.8%，而上个月的同比分别增长了7.6%和1.8%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关键点：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;* 豆粕：6月份进口量1111万吨，同比增长10.7%&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;* 原油：6月份进口量4645万吨，同比下降11%&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;* 未锻造铜：6月份进口量436万吨，同比下降3%&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;* 煤炭：6月份进口量446万吨，同比增长12%&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;* 铁矿石：6月份进口量9761万吨，同比增长2.2%&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;* 稀土：6月份进口量4829吨，同比下降3.6%&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商品交易数据初步表格&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下是对商品数据的分析师评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘浩，稀土分析师，上海金属市场&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"6月份出口量的下降是预期的，因为3月至4月海外买家加速采购，这些采购于5月到达中国，数量反应在了5月份的数据中。因此，在采购活动短暂激增后，购买量减少是正常的。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;达林·弗里德里希斯，SITONIA咨询公司联合创始人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"预计7月份的进口会非常强劲。由于担心11月份唐纳德·特朗普胜选，市场正在定价可能的贸易行动。但同时也在考虑这些贸易行动的不确定性。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢庆伟，分析师，上海金属市场&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"6月份价格下跌限制了部分非主流货物的出货量。在一些主流矿商完成了半年目标后，出货量也有所下降。
“尽管6月份的最后两周出现了出货量的激增，但至少需要两周时间才到中国，所以可能会影响到7月份的数据显示。”
“总体趋势完全符合我们的预期，我们预计7月份的出口也将同比上涨。”

&lt;p&gt;张薇欣，中国期货分析师&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“进口的减少符合预期。由于中国需求疲软和库存高企，进口需求不高。同时，铜价上涨也削减了购买力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;链接：详情可参见海关总署官方网站（www.customs.gov.cn）

背景：
中国是世界上最大的原油进口国和煤炭、铁矿石和大豆的最大买家。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="装载进口铁矿石的货轮在江苏省连云港港卸货的带式起重机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EBX6X4QTJFKZFCRU5NJ7FQBHUQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;b&gt;图-装载进口铁矿石的货轮在江苏省连云港港卸货的带式起重机，2019年10月27日。路透社/存图里&lt;/b&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:09:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/view-chinas-june-imports-drop-prospect-seasonal-demand-slowdown-2024-07-12/</guid></item></channel></rss>