<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 14:18:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在魁北克一所高安全级别监狱中去世，享年74岁。据监狱当局称，他在本月早些时候遭受了另一名囚犯的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀人犯之一。他在2007年因在不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚省猪场杀害毒品成瘾者和妓女，并在其遗体上行凶而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判杀害六名女性，她们的部分遗体在温哥华附近的一处简陋房产中被发现，政府检方在他被判终身监禁后撤回了对其另外20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱内遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是十多起女性在温哥华市中心贫困、毒品泛滥的东端社区失踪事件中的一分子，这一事件持续了十余年，并于2002年初皮克顿被捕时告一段落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里处的波特库蒂拉姆——共发现了33名女性的遗体或DNA样本，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称撰写的一本书在亚马逊上线几个小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀人犯声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求删除该书，并向受害者的家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视图像，拍摄于其诺瑟姆新城的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视图像，拍摄于其诺瑟姆新城的住所。路透社/环球电视台/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望在2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效地应对流行病的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年内就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后加强合作，这被认为是此前在新冠肺炎疫情中出现的失败后的补救措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备方面存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，对现有的具有法律约束力的卫生规则进行了更新，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中新增了“全球性健康危机紧急状态”这一类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定显示出各国成员对保护自身及全球人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险风险共担的共同愿望。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取措施确保各国承担起责任，并加强在威胁到美国人及其安全之前阻止疫情传播的措施。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的数据表明，上述全球卫生规则的变动旨在加固世界对新病原体的防御，新冠肺炎疫情已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦总部附近的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦总部的世界卫生组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举失利而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党在自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%选区的结果，ANC的得票率为少于42%，比2019年上一次选举中的57.5%下降明显，首次低于绝大数，30年来首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC必须与其他较小的政党进行联盟谈判或其他形式的合作，以治理国家。可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转型为企业家的拉马福萨，很可能会受到反对党派和党内批评者的呼吁，要求他辞职，但ANC的一名高级官员支持他继续任职，分析家表示，并没有明显可预见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“缺乏一个能够接替拉马福萨的明确统合候选人。”来自南非开普敦大学的政治学教授安thon Butler说道，他曾经撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨在本次选举中的政治支持率在所有主要政治人物中最高，党内派系的争夺可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日，当全部初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾经在2022年的一份调查报告中被指控涉及在农场家具中藏匿钱财的不当行为，但他在被称为“农场门”的丑闻中否认了不当行为，随后那一年赢得新的五年任期ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的最大考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和断电等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺，要修复该党的形象并刺激经济发展，这发生在前任总统雅各布·祖玛的腐败和经济衰退下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在他成为国家主席之后，2018年初的喜悦情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依旧停滞，围绕ANC高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中决定性的打击来自他的对手祖玛，祖玛支持新党“ Umkhonto we Sizwe”，该党超出预期的表现大大削弱了ANC的支持率，尤其在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛将拉马福萨和ANC困住，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特加说道：“这是拉马福萨计划的结束......在选举失利后，一切无法正常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被认为是采取行动来实施关键的制度改革的拖延者，这与他作为工会领袖在1980年代的果断行动形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者们仍然赞赏他建立共识的能力，并称他为南非在全球南国家中的代言人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球倡导疫苗公平分配的最突出声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻，以色列坚称否认这些指控，并继续对该地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨强调了ANC在过去30年的成就，但批评者却说他对南非最紧迫的挑战缺乏有效的解决办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举最后动员活动中，他承诺“做得更好”，已经有数万人在索韦托的一个足球场的群众中，他的话还没说完，很多人就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深入介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄境内使用的限制，这是陷入两年多战争的一个小而重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈爾科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，不允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。它担心大规模的乌克兰袭击可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国对基辅供应最新装备的其他禁止规定相符，这些限制后来也逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四起生效，专门针对哈爾科夫地区的战斗。据美国官员称，这允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯部队，包括针对“攻击他们或准备攻击他们”的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器配合定位导弹（GMLRS）及其他武器，进行跨境打击提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至有可能在俄罗斯军队在哈爾科夫地区稳固防线之前，将其赶出该地区，”乌克兰国家安全研究所的专家米科拉·比莱斯科夫表示，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅为在南方顿巴斯地区的关键战场调动 troops 的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处境不利，不得不重新考虑他们在哈爾科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作出此次决定的背景可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿具名的美国官员透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗讨论了使用美国武器跨境的请求。沙利文、奥斯汀和布朗提出放松限制的建议，沙利文于5月15日将这一建议呈交拜登。据官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终决定此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但他当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·里奇表示，俄罗斯一直利用拜登禁止跨境打击的禁令，将其作为安全区域来对哈爾科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈爾科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮一直留在边界对面。它可以将防空、电子战、指挥和控制留在那里，”里奇说道。“它也许在某种程度上得到了庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，里奇和其他专家认为，单凭这一决定可能不太可能很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线的移动情况，但如果能够做到。它将使俄罗斯继续进行这种跨境作战操作变得更加困难，”里奇说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来对哈爾科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力，从东北方向真正威胁哈爾科夫，”他说道。“要做到这一点，它将在东部作战区域暴露自己的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯发射其武器，并在周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其使用美国武器的能力，尤其是在今年战局不利之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，作出政策转变不到一天的时间，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准打击俄罗斯领土内地目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿中心战略与国际问题研究所的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转向，但它确实是一个步骤，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求迈出下一步：打击更广泛的目标——可能是在不直接威胁哈爾科夫的俄罗斯地区目标，但在其他地区目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续如过去所做的——必要时不断适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈爾科夫地区的导弹袭击残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区马拉达尼莉夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青少年体育骑术学校。路透社/瓦伦丁·奥吉任科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持温和增长　OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持控制支出的承诺，持续提高产量的动力有限，这使得全球最大原油生产国在未来一年的增长趋于放缓，可能缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中引领非OPEC国家的原油供应增长，得益于页岩革命和技术创新带来的产量提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量超过1290万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为弥补美国等非OPEC国家生产增加带来的影响，OPEC+去年大幅削减了原油产量。目前，OPEC+的减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正就一项复杂的减产协议进行谈判，计划将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+将于周日开会讨论原油供应政策，但美国产量增加将继续推动非OPEC+国家产量增长，但相较于2023年，威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己的预测大致相同，即预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将高达64万桶/日。三家为最密切关注的预测机构，全部低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超出非OPEC+原油供应增长约100万桶/日。OPEC表示，这意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构的最新石油市场报告显示，IEA预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国石油产量几乎没有变化。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，当前油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能像去年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了极其保守和严谨的态度。”Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更多增长，考虑到当前的价格水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，并推迟优化其钻机的计划以更好地适应较低的钻探增长。它计划年底运营12个钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496个，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能够在多年内保持每天增加100万桶的产量，但目前没有意愿以这样的速度增长。”S&amp;amp;P分析师在一份报告中撰文表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国石油生产商受到投资者的压力，他们限制了资本开销，因为不受限制的支出推动了页岩产业的急剧增长，但在2010年代带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分归因于私营生产商，他们通过钻更长的井和压裂岩石来提高钻井效率，从而增加了单井产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波整合，我预计美国目前的原油价格将继续支撑总体美国石油产量的温和增长，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预计今年国际市场的增长将超过北美。该公司国际收入今年增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略转变导致了不同的反应，”瑞银银行分析师卡瓦尼奥·斯图阿诺表示，认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，加拿大，巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。EIA在3月份表示，预计今年OPEC+的石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，”瑞银的斯图阿诺表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="页岩油田钻井平台操作楼层从控制室俯瞰在由Oasis石油公司拥有的位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地租赁地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;页岩油田钻井平台操作楼层从控制室俯瞰在由Oasis石油公司拥有的位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地租赁地，2018年8月22日。路透社/尼科·奥克福/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续战斗尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对着一排镜头，传达了一个既适用于他的法律战役也适用于政治战斗的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团判定他因伪造文件以隐瞒支付给一名成人影片明星的封口费而涉及34项指控被判有罪的一天后，这位共和党总统候选人列出了一长串对手和不满，言语愤怒且散乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称主审法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实的人”、“魔鬼”。他称其竞争对手、即将于11月5日选举中与其角逐的民主党总统候选人乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并重申其竞选集会上的言论，诟病非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选活动捐款，将面临的挑战视为不仅仅是个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“请这样做，因为我们是在为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说时常夹杂幽默，此次演讲的主要基调却是阴郁的。特朗普仅在新闻发布会上持有一份薄薄的讲稿。演说结束时，特朗普没有回答任何问题，偕同其子，埃里克·特朗普，迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款信和社交媒体，前总统及其盟友们猛烈抨击司法体系以及任何敢于建议特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在双方都将其竞争对手描绘为对国家构成威胁的选战中，拜登团队借用了特朗普的言论，称这提供了新证据，证明特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在谈论个人不满并将美国司法制度曲解为谎言的混乱言论，任何人都会得出结论：这个男人不适合担任美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人认为纽约的判决是冤案——向其竞选活动捐赠了高达3480万美元的款项，特朗普团队称这创下了他在WinRed平台一天的筹款纪录，WinRed是一个为共和党处理数字化筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登团队总体筹款规模领先，但其竞选团队试图在周五继续筹集资金，发送了一系列充满威胁感的筹款短讯给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条消息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条消息在特朗普新闻发布会后宣告：“我将永不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都在支持前总统，声称审判存在缺陷，指控原本不应提起，陪审团在民主党占绝对多数的曼哈顿的遴选过程受到玷污，以及法官存在偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人未能迅速而强烈地谴责，特朗普的支持者和竞选助手开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉科维塔对一个在社交媒体平台上表示应该尊重陪审团判决的全国性共和党组织成员发表了轻蔑的评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像……每个人都有一个……”拉科维塔在推文中写到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州前共和党州长、共和党内中间派候选人拉里·霍根进行了反击，霍根在判决前警告美国人“不要因更多的党派恶斗而火上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉科维塔在另一个推特平台X上回应道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这些摇摆州的共和党选民采访中，一些人表示特朗普的定罪使他们在11月的选举中是否支持他产生了重新考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种弃票可能会在特朗普在多个关键摇摆州微弱领先的情况下对其与拜登的重赛产生负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，大多数接受采访的共和党人都像特朗普本人一样，称此次审判是一场荒谬的手法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全是政治手段，只为摧残他，尽可能延长他不在竞选活动中的时间。”62岁的玛瑞塔市退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德明&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，当天是关于他因伪造商业记录掩盖2016年支付给成人影片明星封口费而受刑事审判的陪审团裁决的第二天，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德明&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新建议，称之为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始重建的未来。”拜登说，他正面临选举年中止加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家主导的谈判旨在安排以色列与哈马斯力量间的停火，但谈判多次受挫，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在以色列军队数周前对拉法发动进攻的背景之下，以色列总理内塔尼亚胡在国内和国际上承受新的压力，引发了人质死亡和人质持续被扣留的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后与哈马斯进行谈判，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也出现在唐纳德·特朗普当选对手宣布因34项重罪被判有罪的次日。两位候选人的鲜明对比再次彰显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国新提议分为三个阶段，这一提议不同于以往，因为停火将伴随各方进行所有三个阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，人质，包括老人和女性，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判达成永久结束敌对的条款。“停火将持续进行，直到谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，美国已将该提议转交哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列中有反对这一计划的人。他们将呼吁战争无限期延续。其中有部分人甚至身处政府联盟中。他们已表明立场，想要占领加沙，希望持续战斗数年，不将人质问题放在首位。”拜登说。“尽管面临各种压力，我敦促以色列领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的美国总统，唯一一位迄今为止在战争期间赴以色列的美国总统，以及刚向伊朗袭击以色列发出防御指令的人，我请求你们退一步考虑，如果不抓住这一契机会发生什么。”他说道，“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府高级官员向记者透露，以色列能够提出新建议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细到四页半的协议，此外，这份协议已被小心翼翼地谈判。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几名以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为试图直接争取以色列国民认同的尝试。引领第二频道在我晚上新闻节目中断进行直播播放了拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止刊发该提议的细节，丹尼·屈斯摩罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，相较于之前，最新提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大损害，哈马斯发起任何有意义的攻击、袭击或者恐怖事件的可能性并不特别小，但与先前相比已大幅降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众的看法正在转向不利于以色列，“这激励了以色列国民要求结束冲突的愿望，同时还有拜登的影响。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴地支持某件事时，可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年年初提出的一项人质提议中，提案建议释放加沙的病患、老人和受伤者作为交换，换取为期六周的停火，以便交付更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝遵守哈马斯要求将战争永久终止的谈判条件，并继续加大对南部加沙城市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已向调解人表示，在当前持续的侵略过程中，它不会参与进一步谈判，但若以色列停止战争，他们愿意达成一份全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府官员表示，美国白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个有人员被扣留于加沙的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，在美国划定的红线之内，因此不足以中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了地狱般的劫难。”拜登周五说。“我们所有的人都看到了前一周拉法发生的大火中的可怕画面，以色列的攻击针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在加沙地区发动袭击以回应哈马斯对该地区南部发动的袭击以来，超过36,280人被杀。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名Palestinian在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名Palestinian在拉法受损建筑的废墟中行走。该照片拍摄于2024年6月12日，加沙北部拉巴萨镇。图/路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，该平台向投资者提供锁定其代币以换取奖励的服务。分析师警告称，这种复杂方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被称为“重新委托”（re-staking）的日益流行的模式是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格上涨和交易者寻找收益，加密货币资产价格持续上升。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而在ibr Ether，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新委托热潮的核心在于总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国风投公司Andersen&amp;rsquo;s Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元投资，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——这是六个月前的数十亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了重新委托，目的是扩展长期存在的加密货币实践“委托”（staking）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中许多计算机对拥有哪些加密货币进行检查和确认。为了做到这一点，持有加密货币的人允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。质押期间，持有者暂时无法访问其代币，但会获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台也允许用户获得一些新创建的加密货币来代表他们质押的加密货币。重新委托使得代币持有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序或应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重新委托的风险存在分歧。一些内部人士认为这项实践尚处于初级阶段，无法评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新委托代币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会形成基于少量基础资产的借贷循环。如果所有参与者同时尝试退出，这可能会影响更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;当我们有抵押品时抵押品时，这并不是理想的，它增加了新的风险元素，&amp;rdquo;加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对重新委托的吸引力在于收益率：在以太坊区块链进行质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为重新委托的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的部分，该领域中加密货币持有者投资实验性方案，希望在不出售资产的情况下获得其持有的资产的重大回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未确立。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或其他形式的空投（airdrop）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自己新创建的代币，名为“EIGEN”。用户希望这枚代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kaiko”Morgan McCarthy指出，重新委托平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，称之为“这完全是一种投机活动，看似免费的钱”。&amp;ldquo;这非常具有风险，&amp;rdquo;美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，（Coinbase提供质押服务，但不提供重新委托服务）。&amp;ldquo;他们现在以预先行动的方式这样做，（期望）获得某种奖励但他们不知道具体是什么。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由曾担任西雅图华盛顿大学助理教授的Sreeram Kannan于去年创立。Kannan还曾在印度领导一支学生设计的微卫星团队，这是根据他的学术网站报道的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重新委托平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。这些平台为客户重新委托其代币，并生成新代币以代表重新委托的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而非促进更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们和这些参与方没有任何正式关系...这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管Coinbase的Duong认为重新委托“可能存在隐藏的风险”——如果重新委托的代币用于加密货币借贷，存在被迫清算和市场低迷期间更多波动的风险，他写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，由于质押代币作为抵押品快速失去价值，导致Luna和Terra等代币的崩盘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新委托，而在于借贷协议。借贷协议对风险定价出错，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不担心重新委托，指出重新委托协议中的资金相对全球2.5万亿美元的加密货币净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界中的损失可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，重新委托的任何问题都不可能对传统金融市场产生重大影响，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与传统金融相连，机构投资者也开始选择加入重新委托。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的子公司Zodia Custody已经看到了机构对质押的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，其对重新委托持保留态度，因为它难以建立代币流动性和分配奖励的记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金进行重新委托，在其4月份的博客文章中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“一个围绕重新委托的新生态系统将出现”。  &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;加密货币比特币的代表图像于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年6月16日，以太坊加密货币的代表图像放置在PC主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希恩巴乌获胜，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱苏ａ・席尔万巴成功赢得压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，接手其导师、离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。由于后者在贫困人口中的高人气，帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为气候科学家和墨西哥城前市长的席尔万巴，在选民快速计票结果中赢得约58.3%至60.7%的选票，墨西哥选举委员会报告显示，这一得票率可能成为墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前执政联盟还在议会在两院可能获得三分之二的绝对多数，这将使联盟能够在不依赖反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人肖姬塔·加尔韦斯在初步结果显示她赢得约26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自联邦共和国成立以来，我将成为墨西哥首位女性总统，”席尔万巴对支持者发表讲话，并获得了震耳欲聋的欢呼声：“总统，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万巴的胜利对墨西哥来说意义重大，这是一个以粗犷文化著称且拥有世界第二大天主教人口的国家。多年来，这里的传统价值观和性别角色更为固化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万巴是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的席尔万巴支持者埃德耳米拉·蒙蒂埃在墨西哥最小的州塔斯科说：“我从未想过有朝一日会投票给一名女性。以前我们甚至不能投票，就算可以投票时，也是照着丈夫的意愿选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“感谢上帝，这一切正在改变，并且我得以见证这一时刻。”蒙蒂埃补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临诸多挑战，席尔万巴必须在增加普及福利政策的同时，应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者承诺，政府将做到财政谨慎，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万巴誓言要改善安全局势，但细节较少。此次选举是墨西哥近代史上最为暴力的一次，38名候选人遭到谋杀。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥的这次选举还因普埃布拉州的投票站发生两起人员伤亡事件而被污点。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的谋杀事件数量超过了墨西哥现代历史上的任何一个政府，尽管谋杀率近年来有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰尼瑞表示：“除非她承诺大幅增加投资改善警务并减少有罪不罚，否则她很可能难以实现整体安全性的重要提升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党“ MORENA”党还将赢得墨西哥城市长选举，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国进行艰难谈判的问题，包括成千上万试图穿越墨西哥前往美国的移民潮以及合作打击毒品走私的问题，而此时美国正经历芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国在11月总统选举中批准唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对从墨西哥制造的中国车征税100%，并表示将征调特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统的任务还包括解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商就近外包制造问题，这是将供应链靠近主要市场的一种趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万巴必须为处理国家石油公司佩梅克斯（Pemex）的问题找到出路。该公司经历了长达20年的生产下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能一直将公共资金投入无底洞而让公司永远无利可图。”“他们需要重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，降低贫困率，并在汇率增强和低失业率方面取得成功，这些都使他在民望极高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万巴承诺扩大福利计划，但墨西哥今年将面临大量的财政赤字，并且中行预计2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔力求把此次选举变成对其政治议程的全民公投，从而使席尔万巴成为傀儡的指控失败。尽管她承诺继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策，但席尔万巴已拒绝反对派声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万巴在胜选演讲中感谢洛佩斯·奥夫拉多尔：“这是个独特的人，他让我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过女权活动家维里·里奥斯认为，性别歧视是批评席尔万巴是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡者背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔万巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA候选人席尔万巴在赢得大选并发表讲话后与支持者互动，2024年6月3日墨西哥城，罗伯特·卡努合伙制拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔万巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA候选人席尔万巴在赢得大选并发表讲话后与支持者互动，2024年6月3日墨西哥城，罗伯特·卡努合伙制拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城市区中心的扎瓜拉斯广场，墨西哥执政党 MORENA 宣布席尔万巴赢得总统选举，2024年6月2日，马哈伊·利帕合伙制拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，德尼尔·贝塞里尔合伙制拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人肖姬塔·加尔韦斯在选举日宣布投票结果后的讲话，2024年6月2日墨西哥城，奎莱特利·尼科特-哈合伙制拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，当地选民关闭投票站，墨西哥城，妥尔雷斯合伙制拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，当地选民在普韦布兰克索索夸坦镇的投票站投票，瑞士新闻合伙制拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，当地选民在墨西哥城的投票站投票，瑞士新闻合伙制拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，当地选民在墨西哥城的投票站投票，路透社的路易斯·科特雷斯拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，查卡特希尔州诺诺加奇镇，当地选民在投票站外排好队等待投票，瑞士新闻合伙制拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，当地选民在墨西哥城的投票站投票之后，在手指上标记了墨印，罗伯特·梅内盖尼拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡阿纳·卡尔马拉，当地选民在投票站投票，贾科布·加西亚拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，当地选民在贝尼托·胡利奥·伊达尔戈国际机场投票站投票，亨利·罗梅罗合伙制拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，当地选民在圣安德烈·拉拉林扎镇的投票站投票，贾科布·加西亚拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城，罗萨尔努护陪伴拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝蒂丝·古铁雷斯·穆勒在投票站附近向支持者挥手示意，瑞士新闻拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，当地选民在投票站外排队等待投票，路透社的路易斯·科特雷斯拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，当地选民在投票站外排队等待投票，墨城，乔尔·路易斯·普拉塔合伙制拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城，路透社的路易斯·科特雷斯拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨城，路透社的迭戈·贝塞里尔拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨城市中心，选民们在此次选举前进入视区，路透社的迭戈·贝塞里尔拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨城，路透社的迭戈·贝塞里尔拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>