<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2024 10:50:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一份新的加沙地带停火协议，以交换人质获释，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的日子了，”拜登表示，他目前正承受着来自&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;选举&lt;/a&gt;的压力，要制止&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;美国选举&lt;/a&gt;期间&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;，该冲突目前已进入第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔和其他机构的调解下，旨在安排以色列和加沙地带武装哈马斯运动之间停火的谈判，已经反复陷入僵局，双方都对对方未能取得进展表示指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续几周对拉法进行入侵之后提出的，同时也是在国内和国际上对总理本雅明·内塔尼亚胡政府持续增加压力之后，这些压力源于加沙地带的死亡事件以及人质的持续囚禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登揭露停火计划后，以色列已授权谈判代表呈递一份加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也是在民主党的总统候选人、共和党竞争对手&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;定罪34项重罪&lt;/a&gt;之后的第二天，这一事件凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的全新提议由三个阶段组成，其与前提议的不同之处在于停火将在各方完成所有三个阶段的过程中持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，包括老年人和女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，每天将有600辆卡车将人道援助运入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对状态的永久条件。总统表示，“只要谈判继续，停火将依然维持”，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对那些在以色列推动“无期限”战争的人呼吁他们改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这一计划，并且还会呼吁战争无限制地继续。有些人甚至在政府联合政权中。他们已经表明了立场。他们想占领加沙，他们想为数十年的战斗而战，对于他们来说，人质并不是首要任务。然而，我已敦促以色列领导层站在这个协议背后，无论将面临何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生效忠于以色列的人，作为第一位在战时访问以色列的美国总统，作为刚刚派出美国军队直接防御伊朗袭击以色列的人，我请求你们退后一步，思考如果这一时刻被浪费了会发生什么。我们不能浪费这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出这一新的提议，得益于最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一张通往危机终结的路线图。这是一份详细的四页半协议。它再次经过了细致的谈判。现在摆在桌上的实际上是一个过程的人口处。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性，并将其解读为对以色列公众的直接呼吁。领先的Channel 12中断了其晚间新闻节目，以实时播放拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止公布提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共政策教授杰里米·苏里表示，这一提议比之前的可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损失，哈马斯能够对以色列发起任何严重攻击或恐怖事件的几率不是微不足道的，但是比之前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法“正在转向反对”，苏里说，这可能会鼓励以色列人想要结束冲突，同时拜登的影响力也发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全面支持某事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项早期人质提议呼吁交换加沙地带生病的、年迈的和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可延长以便向该地区提供更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求结束战争的永久性要求，并在加沙南部城市拉法和沙的攻击中加大力度，这一拟议的协议在本月初破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯于周四表示&lt;/a&gt;，它已经告知调解者，它不会在持续的侵略中参加更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备好达成一项“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯在加沙地带作为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但没有&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;越过美国红线&lt;/a&gt;，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周五表示：“巴勒斯坦人在这场战争中经历了地狱般的痛苦。我们都看到了本周早些时候拉法那场致命大火的恐怖画面，随后以色列发起空袭……以哈马斯为目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自从以色列在10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击后攻击该地区以来，共有超过36,280人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在北加沙地带比提拉亚的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在北加沙地带比提拉亚的废墟中行走，这些建筑在以色列军事进攻中被摧毁，2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本篇故事包含第17段中强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在美国特朗普大厦内面对一排摄影镜头，发布了一系列信息，这些信息既适用于他的法律斗争，也适用于他的政治角逐：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于一天前发现他犯有34项与伪造文件以隐藏向一名脱衣舞女支付封口费有关的罪行之后，这位共和党总统候选人以激昂而无序的言论，罗列了一系列敌人和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审判他的法官胡安·梅尔坎称为“走后门”的，“恶魔”。他指责民主党候选人、他的11月5日选举对手约瑟夫·拜登是我们国家历史上“最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了那些对他作证目击者、投票弹劾他的国会议员们——以及他所谓的非法涌入国家的外来移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，把摆在他面前的挑战描述为他个人无法独自应对的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事吧，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲常常点缀着幽默，但这一次却显得沉重。特朗普在新闻发布会上只拿着一页纸的笔记。结束时，他没有回答任何问题，并在他的儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速从讲台后退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，特朗普的前总统盟友也抨击了司法体系以及那些敢于暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领先候选人都将对方描绘成国家威胁的比赛中，拜登竞选团队把特朗普的言论当作新鲜证据，表明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普对个人不满进行无序陈述，并诋毁美国的司法体系，让任何观看的人都得出一个明显的结论：这个人不堪胜任美国总统之职。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的裁决是司法不公——仅在上周四就向他的竞选活动捐献了3480万美元，这是特朗普在WinRed平台（一个处理共和党数字筹款的平台）上的单日捐款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款额落后拜登的情况下，该竞选活动于周五试图保持这种节奏，向支持者发送了一连串充满威胁的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会议后，另一条信息高喊：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统身后，他们认为审判有缺陷，指控本不应提起，曼哈顿——一个民主党重镇——的陪审团池受到了污染，法官存在偏见——当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不是迅速或足够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手们便发起了进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一个小型的全国大学生共和党小组进行了嘲讽，这个小组在社交媒体平台X上的一条帖子中表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁一样……每个人都有一堆……，”拉西维塔在X上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;炮轰&lt;/a&gt;了拉里·霍根，这位在马里兰州竞选参议院席位的中庸的共和党前州长，霍根在裁决之前警告美国人“不要用更多的有毒党派之争点燃火焰”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你刚刚结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州这些战场州的共和党选民进行的访谈中，一些人表示特朗普的定罪让他们开始重新思考11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛可能会在他的与拜登的再次对决中对他造成伤害，考虑到特朗普在多个摇摆州微弱的领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但受访的大多数共和党人士听起来与特朗普本人非常相似，他们将审判称为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治性的，只是为了伤害他，尽可能保持他不在竞选道路上，”乔治亚州玛丽埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，这一天是他因2016年向封口艳星Stormy Daniels支付封口费而伪造商业记录被刑事审判定罪后的一天，美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制的决定，是深入两年战争的一小步，但却具有重大意义，专家们认为这有助于遏制俄罗斯对乌克兰边界城市哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直辩称，允许乌克兰用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标过于冒险。它担心乌克兰的大规模攻击可能引发与装备核武的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一项与美国对基辅供应高端武器的其他禁止规定完美契合的规定，这些规定自那以后也已破裂，从先进的美国战斗机到远程防空敏捷打击导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周四开始生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗量身定制。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯军队”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这给了乌克兰前线部队绿灯，允许他们使用美国提供的通用高机动性多管火箭发射系统（HIMARS）发射器，装备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，对俄罗斯军队进行跨境射击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究院（基辅一家官方智库）的研究员米克科拉·别利耶斯科夫表示：“这可以稳定前线，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，可能创造击退他们的条件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战斗前线抽调部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将发现自己处于守势，并不得不重新思考他们在进攻哈尔科夫时使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务总监杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和武装部队参谋长联席会议主席海军陆战队上将C.Q.布朗举行的加密视频会议期间，提出了使用美国武器跨越边界攻击哈尔科夫地区的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了一项放宽限制的建议，苏利文于5月15日将此建议提交给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在对俄罗斯领土的相对安全地带反击攻击他们的俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直忙于最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取此类步骤，但当时表示：“到目前为止，没有任何积极的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚计划高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土上发动攻击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发起攻击的避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示：“俄罗斯可以使其炮兵直接到达边界对面。它可以保留防空、电子战、指挥控制系统（在那里）。”它也许有一小部分的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，仅此一项决定可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我不认为（这一决定）会大幅度改变前线的移动，如果不是完全不起作用的话。但它会使俄罗斯继续这种跨境行动更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队向哈尔科夫地区发起主要进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有能力产生足够的作战能力，从东北部威胁哈尔科夫。要实现这一点，它将不得不使东部的作战部队减少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员，不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大其在美国其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场取得动力的艰难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布其政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时引用他的话，呼吁美国批准打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现为华盛顿战略和国际问题研究中心智库成员的马克·康西安表示，拜登的这一举措只是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这不是政策的激进转变。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步提出论据：打击更广泛的靶标——可能是俄罗斯其他地区的靶标，而不是直接威胁哈尔科夫的其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格演讲时表示，拜登政府是否会将其政策扩大到允许在俄罗斯其他地区发动攻击的问题上拒绝作出回答。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“展望未来，我们将继续做我们已经一直在做的事情，即根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区外后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在乌克兰哈尔科夫市外马拉·达尼利夫卡村，俄罗斯袭击乌克兰期间，消防员在严重受损的儿童和青少年体育运动学校现场工作，乌克兰5月30日照片。 REUTERS/瓦伦蒂因·奥格里尼克诺夫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商正坚定地履行控制设备投资以提升产量的承诺，这使得全球最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，从而可能减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术和效率方面的突破，美国在过去十年中推动了OPEC以外产油国在全球石油供应方面的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，日产量超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织和该组织简称OPEC+的盟友在去年深化了减产措施，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量上升的影响。OPEC+的减产总量达到586万桶/日，相当于全球需求量的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三个知情人士于周四表示，OPEC+正在着力达成一项复杂协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+将于周日召开会议以讨论供应政策时，美国产量的增长继续推动非OPEC+产量的增加，但其所构成的威胁将不如2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，美国原油供给量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长300,000桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产出增长将达到640,000桶/日。这三家机构是最受关注的预测机构，它们的预测值都远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将为220万桶/日，将超出OPEC+集团以外产油国的供给增长，大约为一百万桶/日。该组织在其5月份的《石油市场报告》中表示，这表明OPEC+原油的需求量应该比2023年高出90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅下降至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年到目前为止，美国原油产出几乎没有变化。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管石油价格徘徊在每桶80美元附近，但行业 executives 和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期地增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持着非常保守和自律的态度，”Scandrill公司首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有显著增加确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出稳定，并推迟提升钻井平台以更好地适应平缓的钻井增长。它计划在年底运营12个钻井平台，并在明年再重新部署几个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯公司提供的数据，美国油气钻井平台数量已降至496个，较去年同期的水平下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析员在周四的报告中说：“美国有可能以每天100万桶的速度增长多年，但目前并没有增长到这一速度的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P环球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2010年代，由于无节制支出推动了突飞猛进的增长但页岩行业的回报有限，公众公司被迫在近年来限制增长支出，以应对投资者的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归因于私人生产商，其中一些现在正被该部门一波整合浪潮所吞噬。他们通过钻更长的井并裂解岩石来同时从更多井中生产石油，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计，尽管近期出现整合浪潮，但随着钻井和完井效率的不断改进，当前油价将持续，并有助于支持美国原油总生产增长的适度增长，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），今年预计将从国际市场而非北美市场获得更多增长。其第一季度的国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了变化，对资本纪律的重视程度更高，因此产生了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯坦诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年原油和液体产量的增长。美国能源情报署（EIA）在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供给将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯坦诺沃表示：“OPEC+已经学会了与美国的石油产量增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从控制室看油井操作平台的操作层，油井位于德克萨斯州维因附近的二叠纪盆地Oasis石油公司租约之内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从控制室看油井操作平台的操作层，油井位于德克萨斯州维因附近的二叠纪盆地Oasis石油公司租约之内，美国2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党自种族隔离结束以来最差选举结果后，其领导地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举中 securing 的57.5%相比出现了大幅下滑，并且首次在30年内未能获得过半数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉的昔日解放运动将不得不与一个或多个较小的政党协商联合政府协议或其他形式的协议，以治理国家。它可能不得不做出政策让步或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从工会领袖转型为商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和党内批评者的辞职呼吁，但一名高级ANC官员已经支持他留任，分析师表示目前没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，著有拉马福萨传记，他表示：“并没有一个明确的能够接替拉马福萨的团结候选人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨是本次选举中主要政治家中获得最高支持率的，ANC内部的派系斗争可能会复杂化任何针对他的动员尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日当全部初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统的未来在2022年曾经失衡，当时一个调查小组发现他可能因在其狩猎场家具中藏匿现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对这一丑闻否认了任何不当行为，并在同年年底赢得了ANC领导的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC至今面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和破坏性的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺在杰布·祖马前九年的丑闻、腐败和经济下滑之后，整顿党纪并重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后的初始兴奋情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞，ANC的高级官员们依然卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举重击是拉马福萨的宿敌祖马狭路相逢，他支持的新成立的政党uMkhonto we Sizwe超出预期表现，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马泰赫加表示：“雅各布·祖马让拉马福萨和ANC陷入绝境。他知道他们在KZN是脆弱的。这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败并期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上犹豫不决，以避免加剧其党的分裂——这与他在20世纪80年代作为工会领袖时的果断态度大相径庭——而受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识构建技术和他在提升南非作为所谓“全球南方”捍卫者声誉中的作用表示赞赏，“全球南方”是指一个低收入和中等收入国家群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球要求公平分配疫苗的最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法庭对以色列提出种族灭绝诉讼，本月，法官下令以色列必须停止对加沙城拉法赫的军事攻击。以色列强烈否认这些指控，并在拉法赫继续进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者表示，他在应对南非最大挑战方面提出的解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，拉马福萨在数千名支持者在索韦托足球场聚集的集会上承诺“做得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据悉，他本月月初在一家最高安全级别的监狱中被另一位囚犯袭击，监狱当局透露了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，2007年因在加拿大不列顛哥伦比亚省卑诗省的养猪场杀害瘾君子和妓女，并肢解其尸骸而获罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，她们的残骸在其位于温哥华附近的简陋地产被发现。在获判无期徒刑之后，政府检察官放弃了对其余20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教服务表示，皮克顿于5月19日在其在魁北克省服刑的监狱中遭到袭击后死亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们深知本案对卑诗省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名在过去十多年间从温哥华贫困、毒品充斥的市中心东区失踪的女性中的一员，直到皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华市中心东侧约25公里处的教练克图夸姆的养猪场，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所著的一本书在上市几小时后便从亚马逊下架。在书中，这位连环杀手表示自己是无辜的，并被警方栽赃陷害，根据当年《温哥华太阳报》的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求将其从亚马逊下架，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在未经日期确认的电视文件照片中，罗伯特·威廉·皮克顿在位于波特·科奎特伦的家中。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台以提供投资者将代币锁定作为回报的激励机制，分析师警告称，这种复杂的机制对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的兴起是加密市场风险承担的最新迹象。随着价格的飙升和交易者的收益追逐，比特币——最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊——第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一重质押热潮的 核心 是总部位于西雅图的启动公司 EigenLayer。这家公司于二月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，这较之半年前不到4亿美元的数字有了显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了重新质押，以扩展一项历史悠久加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一类数据库，涉及网络中的许多计算机进行&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;，验证谁拥有哪种加密货币。为此，持有加密货币代币，如以太坊的所有者，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供代表已质押的加密货币的新创建的加密货币。重新质押允许所有者持有这些新代币，并使用基于区块链的不同程序和应用进行二次质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币领域对重新质押的风险性看法不一致，一些内部人士表示，鉴于该做法尚处于初创阶段，还无法确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心，如果代表重新质押的加密货币的新代币在加密货币的庞大借贷市场中用作抵押物，可能会出现基于少量基础资产的无尽借贷循环。如果每个人都试图同时退出，他们表示，这可能会 destabilise broader crypto markets。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何东西都加了抵押物的抵押物时，这并不理想，它增加了一个原本不存在的风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于回报：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）高风险领域的最新发展，在这个领域中，加密货币持有者通过投资实验性方案，希望从其持有的加密货币中获得大量的回报，而无需出售它们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押回报，因为尚未开发出执行这一机制的方法。用户正在加入平台，期待未来的回报或其他被称为空投的礼品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人提供其自己创建的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重生平台的发展得益于用户寻找这种空投，称其为“真的很投机，这种免费的金钱事物。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押。“他们现在正在主动做这件事，（期望）他们会得到某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan于去年推出的，他是西雅图华盛顿大学的一位前助理教授，也是一支推出印度首批学生设计微卫星的团队的成员，据他的学术网站所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出现了许多新的重新质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们在EigenLayer上为客户重新质押代币，并产生新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以用在其他地方，例如在贷款中作为抵押物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能存在“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会有强制清算和在下调期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷，因为用作抵押品的加密货币在&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra和Luna代币&lt;/a&gt;崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将自己与风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不是来自重新质押，而是在于借贷协议。借贷协议对风险进行了定价，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新质押不太担忧，指出与全球加密货币业2.5万亿美元的净资产相比，重新质押协议中的现金微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构一直&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"&gt;关注&lt;/a&gt;加密世界中损失蔓延到更广泛金融市场的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“到目前为止，我们没有看到重新质押问题传播到传统金融市场的任何实质性风险，”S&amp;P全球评级数字资产分析师负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正在越来越多地与主流金融接轨，重新质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准银行加密货币部门Zodia Custody看到了对质押的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，由于难以建立一项“纸质路径”，以追踪资产的流向和奖金的分配，因此将重新质押视为过于激进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital在其4月份的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作重新质押其部分资金。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它将客户的加密资产进行质押，并期待“重新质押的新生态系统产生”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;This illustration picture depicts representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;This illustration shows a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·谢伊纳鲍姆在墨西哥享有压倒性胜利，成为该国首位女性总统，继承了她的导师和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andrés Manuel Lopez Obrador）的项目。奥夫拉多尔在贫困人群中的受欢迎程度助力她取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊纳鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速样本计算，赢得了总统选举，得票率在58.3%至60.7%之间。这将是有史以来墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也预计将在两院中获得三分之二以上的超级多数，这使得联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，这是根据选举当局提供的各种结果所显示的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;雪莉特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年的历史中，我将成为首位墨西哥女性总统，”谢伊纳鲍姆对支持者说，人群中爆发出热烈的“总统，总统”欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆的胜利对墨西哥来说是一项重大步伐，这个以“macho文化”著称的国家，也是世界第二大罗马天主教人口的国家，多年来一直推动更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一位女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃尔（Edelmira Montiel）说，她是墨西哥最小州特拉斯卡拉州的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们之前甚至不能投票，而当你可以投票的时候，是要为丈夫告诉你要投票的人投票。感谢上帝这一切发生了，我得到了这样的经历，”蒙蒂埃尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆的前方道路充满复杂。她必须在增加社会福利政策承诺的同时，应对预算赤字和经济低增长等挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将负责财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但细节甚少，选举是墨西哥现代历史上最血腥的一次，共有38名候选人遇害，这加剧了巨大的安全问题。许多分析人士表示，犯罪组织在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日在大屠杀的背景下进行投票，普埃布拉州的投票站发生两人被杀的情况。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，共有超过185,000人被kill，这是墨西哥现代历史上任何其他政府的最高记录，尽管谋杀率一直在逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺对改善警务和减少无罪释放进行颠覆性的投资，否则谢伊纳鲍姆可能难以在整体安全水平上取得显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉纳里（Nathaniel Parish Flannery）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也根据初步结果赢得了墨西哥市长职位，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对新生总统的挑战将是与美国紧张谈判，美国共有大量移民跨越墨西哥前往美国，同时还要在美國芬太尼流行之际加强打击毒品走私的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国的总统选举在11月由唐纳德·特朗普（Donald Trump）赢得，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普承诺对在墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示他将调动特种部队来打击卡特尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将承担解决电力和水短缺的问题，并吸引制造商搬迁，以应对近岸外包趋势的一部分，在这一趋势中，公司将其供应链转移到更接近其主要市场的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆还必须处理如何处理石油巨头Pemex的问题，这家公司在过去20年中产量持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛（Goldman Sachs）的拉丁美洲首席经济学家阿尔伯特·拉莫斯（Alberto Ramos）说：“不能再让公共资金源源不断地投入一个公司，而这个公司却从未盈利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，并监督比索走强和失业率低——这些成就使他变得极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆承诺扩大福利计划，但鉴于今年墨西哥预计将出现大量赤字，以及中央银行预计2025年GDP仅增长1.5%，这不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔对谢伊纳鲍姆的竞选活动产生了影响，试图将选票变成对其政治议程的公投。谢伊纳鲍姆否认了反对派关于她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“木偶”的指控，尽管她承诺将继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，谢伊纳鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔的“一位独一无二的变革者，他使我们的国家变得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯（Viri Rios）表示，她认为性别歧视是针对谢伊纳鲍姆将成为卸任领导的“木偶”的批评背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“令人难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这很大程度上是由于她是一名女性。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA党的总统候选人克劳迪娅·谢伊纳鲍姆在选举胜利后向支持者发表讲话，墨西哥城墨西哥，2024年6月3日。美联社/R阿科尔塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;MORENA党的总统候选人谢伊纳鲍姆在选举胜利后在墨西哥城向支持者挥手，墨西哥城墨西哥，2024年6月3日。美联社/R阿科尔塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城市中心共和国广场，执政党Morena党宣布克劳迪娅·谢伊纳鲍姆赢得总统大选后，人们手持“总统克劳迪娅·谢伊纳鲍姆”的横幅，墨西哥城墨西哥，2024年6月2日。美联社/M艾利贝&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- More images as in the original content --&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成全球共识，以更有效应对大流行的谈判工作，世界卫生组织表示，有望于2025年或更早之前圆满结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能提高大流行前及大流行期间合作水平的新协议进行了两年的谈判，这一协议是在COVID-19期间认识到的失败之后启动的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划在本周达成一项协议，但在富裕国家与发展中国家在疫苗共享和准备等事宜上存在深层分歧的情况下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了平行协议，旨在更新现行的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），该条例新增了一个“大流行紧急状态”类别，以应对最重大和全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中说：“今天所做出的历史性决策展现了成员国保护本国人民乃至全世界人民，免受公共卫生紧急情况及未来大流行共同风险意愿的共同表达。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生和公共服务部长赛萨尔·贝塞拉在周六表示：“通过这项协议，我们采取行动确保各国承担责任，并加强措施，在疫情威胁到美国人民和我们的安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的变化旨在在COVID-19大流行导致超过700万人死亡后加强全球对新型途径的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>