<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 13:47:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加籍连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五去世，享年74岁。据监狱管理部门称，他在本月早些时候遭到另一名囚犯袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀手之一，2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚市郊区的养猪场屠杀吸毒者和卖淫女及其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害六名女性，其部分遗体在接近温哥华的破旧物业中被发现。政府检察官在对其判处终身监禁后，于2007年撤回了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在魁北克州的一所监狱被袭击后于5月19日去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这一罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者的身份是维多利亚市东点贫民窟超过十年时间内失踪的60余名女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特库克兰——搜查出33名受害者的遗体或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿曾撰写的一本书在亚马逊上架后仅几小时内即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中称皮克顿称自己是无辜的，并声称遭到警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社请求将该书从亚马逊下架并向受害家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件于新温莎姆开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在其波特库克兰家庭住宅的未注明日期的照片。路透社/环球电视台 文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约将于2025年前达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更有效地抗击传染病的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年内就一项可能在疫情前及期间增加合作的协议进行谈判，此举是鉴于COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富国与穷国在疫苗共享和准备等方面存在重大分歧，谈判不得不延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还达成了一项平行协议，更新现有法律约束的《国际卫生条例》（IHR），其中包括“全球性公共卫生紧急事件”这一新的分类，以应对最严重的和最具全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说道：“今天所采取的历史性决策展示了成员国共同保护本国人民，乃至全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来传染病共担风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们正采取措施追究各国责任，加强措施以在威胁到美国和国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述全球卫生规则的改动旨在加强世界对新冠病毒疫情后的新病原体的防御，据世界卫生组织数据显示，新冠病毒疫情已导致逾700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织Logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部外的Logo，2023年2月2日。图片来源：路透社/迪尼兹·巴利鲍斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会选举表现疲弱而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲民族党（ANC）自 apartheid 结束以来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的当选票份额低于42%，这标志着该政党自30年前首次选举以来首次未能获得超过半数的选票，降幅明显，远低于2019年上一次选举时的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC现在必须与其他较小政党谈判联盟或其他形式的合作协议来治理国家。这可能意味着需要在政策上作出让步或让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位曾是工会领袖后来转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼声，但ANC的一位高层官员却支持他继续担任领导，并且分析家认为没有明显可以接替的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，在这场选举中，拉马福萨在重要政治家中获得了最高的批准率，党内的派系斗争可能会使任何反对他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他会在一个礼拜天宣布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前也曾面临过作为总统未来的不确定性，在2022年的一份委员会报告指出，他可能因在农场家具中夹藏了一笔现金而有不当行为后，此种丑闻被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在该丑闻中的不当行为，赢得了在同一年的新的五年ANC领导任期。最近的选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻的考验，选民对高失业率、犯罪和衰退的电力供应感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领导人时承诺重塑该党的形象，并重新振兴经济。当时南非在前任总统雅各布·祖马长达九年的丑闻、腐败和经济下滑的统治下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首后，最初的高尚感怀很快褪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济仍未复苏，最高级别的ANC官员仍深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖马，他支持的新政党umKhonto we Sizwe表现出色，这在很大程度上削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马挫败了拉马福萨和ANC。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔（KZN）的脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这终结了拉马福萨的计划……选举输了，指望一切如常发展是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎未能推动关键改革，避免加剧党内裂痕而受到批评。这与他作为工会领袖时期所展现的决心相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的共识建设技巧以及他在推动南非作为所谓“全球南方国家”的倡导者所扮演的角色，“全球南方国家”是指的一组低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝案。本月，国际法院裁定以色列必须停止其对加沙地带拉法市的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续推进在拉法市的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨大肆宣传过去三十年ANC取得的成就，但批评者认为他未能为解决南非最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC的最后一次竞选集会在选举前，他承诺“做得更好”，但成千上万的支持者在聚集在索韦托足球场的人群中，会还没有结束之前就已经离场。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突参与度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄境内使用美方武器的限制，标志着美国在持续两年的俄乌冲突中进一步介入，这一步虽小但意义重大，专家认为这有助于缓解俄方在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国先前对基辅的其他武器供应禁令相契合，包括禁止提供先进的F-16战斗机和远程ATACMS导弹，如今这些禁令已逐渐解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四开始生效，是为了有针对性地支持哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，允许基辅使用美方提供的武器反击从边境攻击或准备攻击它们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定给予前线乌克兰士兵使用“高度机动火箭炮系统”（HIMARS）发射带有“制导多管火箭炮系统”（GMLRS）导弹以及其它武器的绿灯，可跨境打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其推回，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比里耶斯科夫表示，该研究所位于基辅，为政府智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅为反击俄罗斯军队不得不从东部顿巴斯地区调集关键部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将发现自己处于不利的位置，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻策略，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登审议这一决定已历时数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名美国官员（要求匿名）透露，乌克兰在5月13日的白宫安全视频会议上提出了跨境使用美国武器的请求，与会者包括国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联席参谋长主席科·布朗上将。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登汇报了此事，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日的一次《路透社》采访中公开呼吁其盟友采取这一措施，但当时他表示：“目前还没有积极迹象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复旦大学欧洲研究中心高级研究员罗伯·李认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内发动攻击的规定，将自身领土作为对哈尔科夫地区发动攻击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是仅次于乌克兰首都基辅的第二大城，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮和防空、电子战、指挥控制设施等都设在边界另一边，”李说，“它可能享有某种程度的安全避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，仅凭这一决定短期内不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能大幅改变前线的移动，但确实会增加俄罗斯持续跨境行动的难度，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯目前缺乏足够的兵力进行大规模的哈尔科夫行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队没有足够的战斗能力从东北方向对哈尔科夫进行有效威胁，”他指出，“要这样做，他们需要在东部战场大量调离兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约盟国不要允许乌克兰使用其武器攻击俄罗斯，并于周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场占上风后依然面临挑战的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，周五在华府接受《卫报》采访时，泽连斯基呼吁美国批准在俄罗斯深处发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员马克·坎辛现为华盛顿战略与国际研究中心高级研究员认为，拜登的决定仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的剧变，但确实是一个步骤。”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其它地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府尚未明确外界能否扩大政策以允许在俄罗斯其他地区发动攻击，但他未排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续根据需要调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
&lt;div&gt;&lt;img alt="俄导弹袭击哈科夫附近的遗迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区附近城镇玛拉·丹地里夫卡的一家儿童和青少年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击中严重受损，消防员在该地工作。图片摄于2024年5月30日，乌克兰。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科  图注&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续抗争fter有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对着一排摄像机，传达了一条适用于他法律和政治战役的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因虚假填写文件隐藏封口费付款而涉及34项指控罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人情绪激昂，漫无边际地列举了他的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审判他的法官胡安·梅伦丘克称为“邪statue”和“恶魔”，描述他的对手、民主党候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了向他作证的人、投票弹劾他的众议员，并重复他在集会上的言论，将非法涌入该国的移民描述为他的敌人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐赠给他竞选活动，将他面临的挑战比作不只是他一人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他此前的竞选演讲经常带有幽默感，但此次演讲主要充满了阴郁的内容。在新闻发布会上，特朗普仅使用一张小纸条。在结束时，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的场合，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法制度和任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场竞选中，两位主要候选人都相互视为对国家的威胁，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在自己个人怨恨中精神错乱、绝望且失败的袭击，并谎称美国的司法制度，任何观看的人都会得出一个明显的结论：这个人在任何情况下都不适合担任美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——其中大多数认为纽约的裁决是正义的滥用——在周五单日向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示这创造了该平台的历史最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最近的筹款活动落后于拜登，但该团队旨在继续迅速筹集资金，向支持者发出了一系列警告信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会后另一条信息高声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统的立场上，认为审判存在缺陷，不应该提出这些指控，陪审团的来源已经受到民主党人的污染，法官存在偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的批判不够迅速且有力时，特朗普的盟友和竞选助手开始发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克利斯·拉齐维塔嘲讽了在X社交媒体平台上发帖表示应尊重陪审团裁决的全国大学生共和党小组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有一个。”拉齐维塔在帖文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州的温和派前共和党州长拉里·霍根发帖攻击，他在裁决前警告美国人民“不要泼更多的有害党派主义的燃料到烈火中”。拉齐维塔在X平台上回应称：“你已结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州的共和党选民进行采访时，几人表示特朗普的有罪判决让他们在11月的支持犹豫不决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背叛可能在与拜登的再次对决中对他有害，鉴于他在这几个摇摆州的支持率非常接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在接受采访时的大多数共和党人听起来与特朗普自己的言论非常相似，称之为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治斗争，只是为了伤害他，并尽可能多地阻止他在竞选活动中露面。”来自佐治亚州梅里塔市的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人都这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，特朗普参加新闻发布会，此前一天，一名纽约陪审团裁定涉及商业记录虚假填写以隐藏2016年支付给色情片明星斯托米·戴维斯封口费罪名的刑事审判中，特朗普有罪。路透社/布鲁斯·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚守抑制增产支出的承诺，这或将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新大幅度提升了原油产量，成为非OPEC产油国原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了减产措施，部分原因是弥补美国及其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+减产总量已达586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年。三位熟悉OPEC+讨论的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周日举行的OPEC+会议上，面对供应政策议题，美国产量增长持续推动非OPEC+产量增加，但与2023年相比，这将不再构成如此大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国际能源署的预测，美国原油产量将增长64万桶/日。这三家机构是此领域最受关注的预测者，所有预测值都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将超过OPEC+以外的产油国供应增长约1百万桶/日，这意味着OPEC+的原油需求量将在2024年比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在5月发布的月度《石油市场报告》显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国生产商今年不太可能像2023年那样超出预期，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度。”Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有明显增长，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，公司保持资本支出不变，暂时不升级钻机，以最好地适应钻井增长放缓的情况。公司计划年底运营12台钻机，并将再部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的报告中指出：“美国有能力和决心在未来数年每年增加100万桶/日的原油产量，但目前没有扩张的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，上个十年末页岩产业的激进增长和有限回报使他们逐步走向谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营生产者，这些生产者的扩张也在近期遭遇整合浪潮，他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂来提高生产力，从而在相同时间内从更多的井中生产出石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “虽然近期出现了整合浪潮，但预计当前的油价水平将帮助支持总体美国石油产量增长的温和提升，因为钻井和完成效率的持续改进将继续存在。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预计，今年国际市场的增长前景将超过北美地区。今年第一季度，SLB的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺沃指出：“近年来，策略转向更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，据美国能源信息署的说法，今年除了美国，加拿大、巴西和圭亚那预计将引领石油和液体产量的增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国则将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量的增长共存，”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一辆钻井平台的操控室可以看到钻井平台的操作楼层。该平台是奥古斯蒂石油公司拥有的一口井，在德克萨斯州温克附近的Permian盆地。 特拉华州8月22日路透社/尼古·奥德菲德/文件照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一辆钻井平台的操控室可以看到钻井平台的操作楼层。该平台是奥古斯蒂石油公司拥有的一口井，在德克萨斯州温克附近的Permian盆地。 特拉华州8月22日路透社/尼古·奥德菲德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议交换停火，以释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在该结束这场战争并开启战争后的日子。”拜登表示，他正承受着在总统竞选年解决加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过埃及、卡塔尔等国协调的以巴双方停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方是导致进展停滞不前的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议出现在以色列数周对拉法赫的侵入以及针对贝内-内塔尼亚胡政府在国内外持续加剧的压力之后。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;死亡和人质持续被俘的背景下提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表根据拜登公布的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党总统候选人、现任总统的共和党竞争对手唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪指控，凸显了两位候选人的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，并与以往提议有所不同，即停火将一直持续到所有阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是一个为期六周的停火期，在此期间，以色列武装部队将从加沙居民区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙地带运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对的条件进行谈判。“即使谈判继续，停火也将继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项全面的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些主张“无限”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这一计划，并可能呼吁战争无限期继续下去。其中一些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，他们会继续战斗多年，而人质对他们来说并不重要。但已经敦促以色列的领导人支持这项协议，尽管可能会有压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近派遣美军直接参与保卫以色列免遭伊朗攻击的人，我希望你们退一步考虑，如果这个时刻失去会发生什么。我们无法失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府高级官员表示，以色列能够提出新提案是因为最近战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条通往危机结束的道路。这是一份详细入微、长达四页半的协议。”该官员称，该协议已被精心谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这名官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并认为该讲话意在直接向以色列公众作出呼吁。主要的第12频道在晚间新闻节目中直播了拜登的讲话。以色列审查员之前已禁止刊登该提议细节，新闻主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的成功几率比以往提议要高，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性变得不那么重要，但比以往要低。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始反对”以色列，萨里说，这可能促使以色列人希望停止冲突，再加上拜登上任的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以塑造很多激励因素。”萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一宗人质提议，提议用加沙的患病、老年和伤残人质交换为期六周的停火，以允许更多的援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初因以色列拒绝同意哈马斯的要求，即在谈判中必须有一个结束战争的永久性条款而在实施过程中分崩离析，并加剧了对拉法赫城的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，若以色列停止战争，它将不会参加持续的军事行动，但愿意达成“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五会见17个国家的外交官，这些国家有公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列在拉法赫的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但并未触及美国针对向以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争使巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们目睹了本周早些时候拉法赫致命火灾的恐怖画面，该火灾是针对哈马斯的……一起袭击的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法赫被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法赫被摧毁建筑物的废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事进攻中破坏的。图/REUTERS/Mahmoud Issa，2024年6月12日，加沙北部地带&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 投资者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已迁移到一种新型平台，该平台通过锁定用户代币以换取奖励的形式向投资者提供回报。这种复杂方案受到分析师警告，可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，是加密市场风险偏好增强的最新标志。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，今年涨幅超过70%；另一种主要的以太坊，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于西雅图的初创公司EigenLayer是重新质押热潮的核心。该公司在二月份从美国风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币——与六个月前的不到4亿美元相比，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，他们发明重新质押是为了扩大传统的“质押”加密货币做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有人（如以太坊持有者）须将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有人在参与质押期间将暂时无法访问其代币，但将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币，用以代表其已质押的代币。重新质押使代币持有人能够将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险性存在分歧，部分业内人士认为该做法尚不足以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新质押代币的全新代币被用作加密货币广泛借贷市场的抵押物，可能会出现借贷的无限循环，基于有限的基础资产。他们认为，如果所有人同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押贷款时，再有抵押贷款的结构不是理想的，这引入了一种新的和不理想的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是回报：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师称，重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融或DeFi领域最新的一项发展，在该领域，加密货币持有人投资于实验性方案，希望在不售出持有的代币的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为在支付机制尚未开发完成。用户是出于对未来奖励的期望或所谓的空投活动加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人员发放其自己创建的新代币“EIGEN”。用户希望该代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长被追求空投奖励的用户所推动，他认为这是“非常投机的行为，这是所谓的免费金钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预做准备（参与重新质押），期望得到某种奖励，但不知道具体奖励是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan是一名前西雅图华盛顿大学助理教授，曾是领导印度第一个学生设计微小卫星团队的成员，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述其为一个验证服务市场，连接准备质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越多的重新质押平台涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。Kelp DAO为客户提供重新质押的代币，并生成新的代币作为这些重新质押的资产，新代币可用于抵押借贷等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何官方关系...这是新兴现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能在市场下跌期间出现被迫平仓和更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场崩盘加剧了高风险借贷行为的影响，随着用作抵押的加密货币迅速失去价值，Terra和Luna代币崩溃导致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer避开了这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。这些协议错误定价风险。”Kannan称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期而言，监管机构一直担心加密货币世界的风险波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题对传统金融市场构成实质性风险。”标普全球评级的数据资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融领域连接，重新质押正在得到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的子公司Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但认为重新质押是一个太大的一步，因为难以建立资产去向和回报分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，对部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示将为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示比特币的象征” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图展示比特币的象征。照片摄于2024年3月9日在法国巴黎。新闻图片/路透社/Benoit Tessier/示意图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示以太坊的象征” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图展示以太坊的象征。照片摄于2023年6月16日。新闻图片/路透社/Dado Ruvic/示意图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhuma 获 landslide 胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔·希埃诺阿布玛赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，并继承了她导师和卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛韦拉多尔的项目。后者在贫民中的高人气帮助了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为气候科学家和墨西哥城前市长的希埃诺阿布玛赢得了58.3%至60.7%的选民支持，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，这将是墨西哥民主史上投票率最高的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的多数席位，这将允许执政联盟在不需要反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希奇特·加尔韦斯在初步结果公布后承认失败，她的得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我成为墨西哥首位女性总统的时刻，这是共和国200年历史上的第一次。"希埃诺阿布玛在支持者面前激动地说，并得到雷鸣般的掌声回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃诺阿布玛的胜利对墨西哥来说是一个重大里程碑，墨西哥以其强势文化著称，是全球第二大罗马天主教人口国，长期以来，传统价值观和角色限制了女性的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃诺阿布玛是美国、墨西哥或加拿大首位在大选中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从没想过有一天我会投票给女性，"87岁的埃德玛尔·蒙特伊尔说，她是希埃诺阿布玛在墨西哥最小州世拉卡的的支持者，"在过去，我们甚至无法投票，即使能投票，也需要丈夫的指示。感谢上帝，这已经改变，我们得以见证这一切。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃诺阿布玛将面临一条复杂的道路。她必须在提高受欢迎的福利政策方面作出承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长率的负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将是负责任的，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节有限，本次选举是墨西哥近代历史中最暴力的一次，已有38名候选人被谋杀。许多分析师认为，洛韦拉多尔任职期间，犯罪组织的力量扩大并深化了影响力的渗透。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区的两名选民在投票站被杀害而受到玷污。洛韦拉多尔任期内，墨西哥的谋杀率超过了历史上任何一个执政期，尽管这一比率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在提升警务水平和减少有罪不罚方面进行前所未有的投资，否则希埃诺阿布玛可能在实现总体安全水平的实质性改善方面面临挑战，"独立拉美政治风险分析师纳塔尼亚胡·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在城市市长选举中获胜，根据初步结果，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃诺阿布玛面临的一项主要挑战将是与美国就大量移民穿越墨西哥的局势及反毒品走私事务展开紧张谈判。此时，美国正经历芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举11月由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判可能更加艰难。特朗普承诺对来自墨西哥的中国制造汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临电力和水资源短缺问题，以及由于"近岸外包"趋势，吸引制造商迁移的问题，即公司将供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃诺阿布玛还必须解决 PEMEX公司的问题，该国有企业在过去20年中产量下降，负载巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能只是无止境地将公共资金投入，而公司却从未盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿貝托·拉莫斯说，"他们需要重新考虑 PEMEX 的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛韦拉多尔提高了最低工资，减少了贫困，监督了坚挺的比索汇率和较低的失业率，这些使他获得了极高的支持度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃诺阿布玛承诺扩大福利项目，但今年墨西哥存在巨大的预算赤字，中央银行预计2025年GDP增长率仅为1.5%，这使得这一目标变得不那么轻松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛韦拉多尔在整个竞选过程中都颇具影响力，试图将选举变成对其政治议程的全民公决。希埃诺阿布玛拒绝反对党的主张，认为她将成为"洛韦拉多尔的傀儡"，尽管她承诺将继续执行许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，希埃诺阿布玛感谢洛韦拉多尔作为"将我国变得更好的独特人物"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，这种批评反映了一些人对女性冲破传统束缚的不信任，即"她将被当作洛韦拉多尔的傀儡西方"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"无法相信她会做出自己的决定是不可想象的，我认为这与她是女性有关，"她补充说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="希埃诺阿布玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      希埃诺阿布玛，执政MORENA政党总统候选人，赢得选举后在墨西哥城的反应，2024年6月3日。路透社/拉昆萨·昆哈
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="希埃诺阿布玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      希埃诺阿布玛，执政MORENA政党总统候选人，赢得选举后向支持者挥手，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉昆萨·昆哈
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      人们在墨西哥城主广场，墨西哥城中心，在选举结果公布后举着“总统希埃诺阿布玛”的横幅庆祝，2024年6月2日。路透社/玛赫埃利佩
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞尔里
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      墨西哥市，反对党总统候选人索希奇特·加尔韦斯在选举结果公布后向支持者发表讲话，2024年6月2日。路透社/奎策拉利希-哈
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      选举日的选举工作人员在圣克鲁斯·霍索科坦兰关闭投票站，2024年6月2日。墨西哥城。路透社/何塞·路易斯·普拉塔
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      人们在普埃拉克州的投票站进行全国选举投票，2024年6月2日。路透社/亚亥尔·塞巴尔罗斯
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内基尼
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      墨西哥反对党总统候选人索希奇特·加尔韦斯在选举日投票站外拍摄照片，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/卢斯·科特斯
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      选民们在选举日的投票站为全国选举进行准备，2024年6月2日，桑巴托洛梅·夸伊利雅纳，墨西哥。路透社/何塞·路易斯·普拉塔
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，拉拉兰萨尔镇。路透社/雅各布·加西亚
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，诺霍加，恰瓦哈州，一个土著妇女在投票站投票，图由罗伯托·胡安·戈麦斯拍摄。路透社
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日复选日，墨西哥城的选民在投票后展示标记有墨水的手指，路透社/亚历山德罗·门内基尼
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日复选日，圣胡安查马拉。路透社/雅各布·加西亚
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日复选日，本·伊达尔戈国际机场。路透社/亨利·罗梅罗
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日复选日，桑多兰萨尔，路透社/雅各布·加西亚
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉昆萨·昆哈
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内基尼
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，查马拉。路透社/加布里埃尔·萨纳布拉
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日复选日，科马丘恩。路透社/伊万·阿里亚斯
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日复选日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日复选日，人们手持支持索希奇特·加尔韦斯的标语，等待投票站开门。路透社/卢斯·科特斯
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Quetzalli Nicte-Ha.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日复选日，2024年6月2日，人们在投票站等待，墨西哥城。路透社/卢斯·科特斯
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日复选日，唯美地·古铁雷斯·穆勒与她丈夫安德烈斯·曼努埃尔·洛韦拉多尔走向投票站投票，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日复选日，墨西哥城普埃布拉州。路透社/卢斯·科特斯
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJ</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>