<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 07:57:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美利坚合众国总统约瑟夫·拜登于周五表示，以色列提出了一项新的加沙地带停火协议，以交换人质释放，并呼吁哈马斯接受这一新的提议，称其为终结冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示：“是时候结束这场战争，开启战后的一天了。”他正面临着选举年的压力，需要停止已经持续八个月的加沙冲突。&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;，正面临着&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举压力&lt;/a&gt;，试图阻止&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的以色列与加沙地带武装哈马斯运动间的停火谈判已经多次陷入僵局，双方均指责对方是进展停滞的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列连续数周对拉法进行入侵后提出的，同时也是在国内外对净雅胡·内塔尼亚胡总理政府施加的新压力之后，包括加沙地带的死亡事件和继续囚禁人质在内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在拜登透露了停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议出台之际，正值民主党总统候选人，共和党总统竞争者&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;因34项重罪指控而被定罪，凸显出两位候选人之间鲜明的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，与之前的提议不同的是，停火将持续至所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙地带人口中心撤出，人质，包括老年人和妇女，将作为交换，释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙地带，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车向加沙地带运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火仍将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些鼓吹“无限期”战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有人不会同意这个计划，会呼吁战争无限期地进行。有些人甚至政府联盟中。他们已经表明，他们想占领加沙，他们想多年持续战斗，对人质并不是他们的首要任务。不过，我已经敦促以色列领导层不管面临什么压力都要支持这笔交易，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为一个在伊朗袭击以色列时直接派遣美国军队进行防御的人，我请求你们退后一步，思考如果这一时刻失去会发生什么。我们不能错失这个时刻，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这个新提议是由于近期的战场收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通向危机结束的路线图。这是一份详细四页半的协议。它经过了艰难的谈判，现在摆在桌上的是一个进程的真正终局。”这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员还表示，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为“戏剧性的”，并认为这是试图直接向以色列公众发出呼吁。领先的第12频道中断了其晚间新闻节目，以直播拜登的演讲。据主持人丹尼·库什马罗说，以色列审查机构之前禁止公布这一建议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授耶列米·苏里表示，这一提议比之前的提议有更高的成功率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里说：“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的概率并不小，但比之前低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在向以色列转变”，苏里表示，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，一项尽早释放加沙地带生病的、年老的和受伤人质的提议，要求以为期六周的停火来交换，以便将更多的援助运入这一地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那项提议在上个月初破裂，因为以色列拒绝在谈判中将永久结束战争作为条件，并加强对加沙地带南部城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;，它已告诉调解者说，在持续的侵略过程中它不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一项“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯在加沙地带扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日在拉法的一次以色列空袭中，造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际愤怒，但并未&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;越过美国红线&lt;/a&gt;，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周五表示：“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的苦海。我们都看到了这周早些时候，在以色列对哈马斯的目标进行空袭后，拉法发生的可怕火灾的现场画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日对以色列南方哈马斯袭击进行报复以来，加沙地带已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在贝特拉希亚的 ruins 中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在6月12日于加沙地带北部贝特拉希亚的 ruins 中行走，这些 ruins 是在以色列的军事进攻中遭到破坏的。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;（本篇报道包含第17段中粗俗用语的描述）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统周五在特朗普大厦内直面镜头，传达了一条符合其法律和政治斗争的信息：他已准备好迎接挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他以伪造文件以隐瞒向一位艳星支付封口费的罪行成立，并对其进行了34项指控后的次日，这位共和党总统候选人发表了愤怒而前言不搭后语的言论，列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理案件的法官胡安·默坎为“品行不端”和“恶魔”；将他的竞争对手，即11月5日选举中的民主党候选人拜登描绘为“我国历史上的最糟糕总统”；斥责那些对他作证的证人、投票弹劾他的国会成员——并在其集会演讲的基调中重申——非法涌入我国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选活动捐款，将他所面临的挑战描绘得比其个人利益更为重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“请这样做，因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的其他竞选演讲中，幽默成分居多，而这一次则显得较为沉闷。特朗普在新闻发布会上只看了一页笔记。会议结束后，他没有接受任何提问，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下快速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，特朗普的前任团队成员也对司法体系和任何质疑特朗普犯罪行为的人发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这些领先候选人将彼此描述为国家威胁的比赛中，拜登团队利用特朗普的言论作为新鲜证据，证明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选活动的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一位迷茫、绝望和失败的唐纳德·特朗普对个人不满进行无聊的抱怨，并对美国的司法系统进行了谎言，观看者无一例外得出一个明显的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人都认为纽约的判决是不公正的——仅在周四就向他的竞选活动捐赠了3480万美元。这创下了特朗普在WinRed平台上的单日捐款记录，该平台负责处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总筹款额方面落后于拜登的竞选活动，于周五加快了筹资步伐，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“美国史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息高声宣称：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为审判有缺陷，指控绝不应该提起，民主党盛行的曼哈顿陪审团名单受到污染，以及法官存在偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选团队成员发起了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一家全国性的大学生共和党组织进行了嘲笑，该组织在社交媒体平台上表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔写道：“观点就像屁股……每个人都有一个……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt;了拉里·霍根，他是马里兰州这位温和的共和党前州长，目前正在竞选参议院席位。霍根在判决之前警告美国人“不要通过更多有毒的党派之争来助燃火势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你的竞选活动结束了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这些战场州的共和党选民中，几位选民表示特朗普的定罪让他们开始重新思考在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种转变可能会伤害他在与拜登的再次对决中，考虑到特朗普在多个摇摆州仅仅略占优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人颇为相似，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;62岁的退休警官斯科特·克莱顿在乔治亚州的玛丽埃塔表示：“这完全是政治，只是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选舞台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，地点在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，地点在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，该发布会是在其因2016年伪造商业记录以掩盖支付封口费给艳星斯通尼·丹尼尔斯而被定罪后的第一天，美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定缓解部分对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器装备的限制，这是自两年前战争爆发以来的一小步，但却是一个意义重大的举措，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在跨界对哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标过于危险。他们担心一场大规模的乌克兰攻击可能触发与核武装的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国政府禁止向基辅提供高端武器装备的其他禁令相吻合，这些禁令也随着时间的推移而瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，该决定针对极为特定的哈尔科夫地区战事。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器，反击从边境另一侧“攻击或准备攻击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这意味着前线乌克兰人可获得绿灯，用配备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器以及其他武器越过边境攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家安全研究所战略研究研究员米哈伊洛·别列斯科夫表示：“这将有助于稳定前线，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区巩固阵地之前将其推回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任英国军事情报官员的菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅将部队从东部的顿巴斯战区调离的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯人现在将发现自己处于下风，并不得不重新思考他们进攻哈尔科夫所使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克 western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/”，但他当时说：“到目前为止，还没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲节目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登对在俄罗斯境内打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将在边境的另一侧部署其炮兵，可以保持防空、电子战、指挥与控制（在那里）。它可能有一个程度上的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会立即改变战线的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我认为（这一决定）不会在很大程度上改变或根本不改变前线的移动。但它将使俄罗斯继续此类跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队向哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有产生足够战斗力以从东北部正确威胁哈尔科夫的能力。为此，他们必须从东部战区的部队中抽调兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并于周二再次提及核战争的潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器装备在其他俄罗斯境内的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据动能在去年一年变得更加困难后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布其政策转变不到一天后，《卫报》报道引述泽连斯基的话，他呼吁获得美国批准，在俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在五角大楼任职、现在华盛顿战略和国际问题研究中心智库工作的原五角大楼官员马克·康西安表示，拜登的行动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;康西安说：“这并非政策上的激进转变，但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“乌克兰人和政府官员将继续争取下一步：打击更广泛的打击目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布莱肯周五在布拉格发表讲话时，未就拜登政府能否扩大其政策以允许在俄罗斯其他地区打击发表意见。但他并没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布莱肯说：“展望未来，我们将继续做我们已经一直在做的事情，即根据需要不断地适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯炮弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰马利亚·达尼柳卡村外，俄罗斯对乌克兰的袭击中，火灾员在严重损坏的儿童和青少年体育骑行的现场工作，哈 qzPpPPQsajZ encoding=utf-8" width="700"&gt;REUTERS/Valentyn Ogirenko&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商始终坚持承诺，以抑制增加产出的支出，这使世界最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，这可能会减轻欧佩克+周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术进步和效率提升所带来的产量增长，美国在过去十年中推动全球非欧佩克石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日均产量超过一千万桶，达到1293万桶/天，远高于政府在2023年初预测的大约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）以及被称为OPEC+的盟国生产国去年深化了减产措施，部分是为了弥补美国和其他非欧佩克生产国产量上升。总OPEC+减产量达到586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三位消息人士周四表示，OPEC+正在制定一个复杂的协议，该协议将允许该集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将在周日就供应政策进行会议讨论，美国生产增加继续推动非OPEC+产出的增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/天。这与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长300,000桶/天的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量将增长64万桶/天。这三家是最受关注的预测机构，所有预测都低于去年数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长将达220万桶/天，将超出OPEC+集团之外石油生产国供应增长约100万桶/天。该组织在其5月份的月度《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油的需求应比2023年增加约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于111万桶/天，对欧佩克原油的需求将变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/天，低于12月的1326万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管石油价格徘徊在每桶80美元左右，但业内人士和分析人士表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样令人惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常审慎且自律，”合同钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，钻机数量的增长并未如预期那样明显。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出稳定，并推迟升级其钻机，以最佳地适应平稳的钻井增长。它计划在年底运营12个钻机，并在明年再调配几个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496个，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，《标普全球商品洞察》的分析师在一份报告中表示，美国原油和凝析油产量将增长47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2010年代页岩部门的迅猛增长但回报有限的情况下，公共公司近年来在投资者压力下限制了增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增加高于预期的部分是由私人生产商推动的，其中一些生产商现在正被该部门经历的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;合并浪潮&lt;/a&gt;所波及。他们通过钻更长的井和通过压裂岩石以同一时间从更多井中产油，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了合并浪潮，但我预计当前油价将继续保持，并在钻井和完井效率持续改善的情况下，支持美国原油产量增长的温和增长，”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯逊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，对资本纪律的关注更强，导致了不同的反应，”瑞士信贷银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫说，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导和带头增长石油和液体产品产量。3月，美国能源信息署（EIA）预计，今年OPEC+的石油液体产量将下降一百万桶/天，而非成员国的供应将增长一四百万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的石油产量增长共存”，瑞士信贷的斯塔诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从位于德克萨斯州Wink附近二叠纪盆地Oasis石油拥有的租赁权控制室远看一处钻井平台运营层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年8月22日，从位于德克萨斯州Wink附近二叠纪盆地Oasis石油拥有的租赁权控制室远看一处钻井平台运营层。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自结束种族隔离制度以来的最差选举结果后，将遭受重大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站结果揭晓，ANC的得票率不足42%，与2019年上一次选举的57.5%相比急剧下降，且首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举中的重创意味着纳尔逊·曼德拉领导的前解放运动将不得不与一个或多个较小政党谈判达成联盟协议或采取其他形式协定来治理国家，可能需做出政策妥协或出让显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变为企业家的拉马福萨可能面临来自反对党和其党派内部批评者的辞职呼吁，但一位高级ANC官员已支持他留任，分析师表示没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学教授、曾撰写拉马福萨传记的安东尼·巴特勒表示：“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三次月民意调查显示，拉马福萨在本次选举中主要政治人物中的支持率最高，ANC内部的派系斗争可能会加剧任何反对他的动员尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将于周日（当初步结果公布时）发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统的未来曾因2022年一项调查报告发现可能在游戏农场藏匿现金中存在不当行为而陷入悬念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对这场被称为“农场门”的丑闻否认不当行为，并在同年年底赢得ANC领导人的五年任期的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举因为选民对高失业率、犯罪和致命停电等问题的不满而成为ANC面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末承诺在 Nine 年的前任领袖雅各布·祖玛的丑闻、腐败和经济衰退之后，将整顿党的形象和重振经济，他得以当选ANC领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时引发的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍停滞不前，ANC高官仍然围绕丑闻展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自他的对手祖玛，后者支持的创党政党uMkhonto we Sizwe的表现超出预期，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫卡表示：“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC置于了绝境。他知道他们在KZN很脆弱。这是拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举，还期望一切照常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决，以避免加剧其党的裂痕而受到批评——这与他在20世纪80年代作为工会领袖所展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他建立共识的技能以及推动南非作为所谓“全球南方”捍卫者的作用给予好评，“全球南方”是对低收入和中收入国家群体的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球首要呼吁更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提出种族灭绝诉讼，本月末，法院裁决以色列必须停止对加沙地带拉法城的军事进攻。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法城的进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年中的成就，但批评人士表示，他提出的解决南非最大挑战的新方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举日前，拉马福萨在索韦托足球场前的最后一场竞选集会上，向成千上万的支持者承诺将有所改善。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克林于周五去世，享年74岁。据监狱当局透露，皮克林此前在本月早些时候被另一名囚犯袭击，导致其在最高安全级别的监狱中去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀者之一，皮克林于2007年被定罪，涉嫌杀害吸毒者和妓女，并将她们的遗体在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场处决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定杀害了六名女性，她们的部分遗体在其位于温哥华附近航脏的财产上被发现。在皮克林被判无期徒刑后，政府检察官取消了对其另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克林在魁北克监狱中被袭击后于5月19日去世，他在此监狱服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在一份声明中表示：“我们深知此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括自2002年初皮克林被捕至上超过一个十年间，从温哥华市的贫民区、吸毒问题严重的东端地段神秘失踪的60多名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中33名女性的遗体或DNA在皮克林位于温哥华市区以东约25公里的科基特兰养猪场中被发现，许多受害者均为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克林所著的一本书在出售几小时内便从亚马逊上撤下。温哥华太阳报当时报道称，在该书中，连环杀手声称自己无辜，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克林在 reproducing this photograph of himself in the undated file television image in his Port Coquitlam home. REUTERS/Global TV/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台向投资者提供回报，以换取他们对代币的锁定，这是一个分析师们警告可能对用户和加密市场构成风险的复杂方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的激增是加密市场风险承担的最新迹象，随着价格攀升，交易者寻找收益。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份通过美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，已吸引价值188亿美元的加密货币进入其平台——比半年前的不到4亿美元增长了近50倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了重质押来扩展一项长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络上许多计算机在&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/" title="什么是加密货币质押实践？监管机构密切关注2023年2月10日"&gt;质押&lt;/a&gt;过程中检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，像以太坊这样的加密货币代币所有者允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。只要他们参与质押，持有者就会失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也向用户发放新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重质押使所有者能够将那些新代币再次质押，以不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于重质押的风险，加密世界意见不一，一些内部人士表示，这种做法尚处于起步阶段，无法评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密市场庞大借贷市场的抵押品，可能会产生基于少数底层资产的无限借贷循环。他们说，如果每个人都试图同时退出，这可能会破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品抵押时，这不是理想的情况，它增加了原本不存在的风险元素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，由于投资者可以同时获得多重收益，重质押的回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）风险领域内的最新发展，在这领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不出售其持有的加密货币的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未将对用户的质押奖励直接支付，因为这需要建立相应的机制。用户加入该平台，预期未来将获得奖励或其他被称为空投的福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用该平台的人分发其自身新创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在将来会拥有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称其为“真正、真正的投机，这是一种免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，该交易所提供质押服务，但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预防性地这样做，（期待）他们将被给予一些回报，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是将第一个由学生设计的小型卫星在印度发射的项目团队的一员，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出现了新的重质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为EigenLayer的客户在其平台上重质押代币并生成新的代币表示那些重质押资产。这些代币可用于其他地方，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有官方关系...这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong在其一份报告中表示，重质押可能存在“潜在风险”——如果重质押代币在加密货币借贷中使用，则在市场下行期间可能会出现强制平仓和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险贷款，作为抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险分隔开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议是错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不必过于担忧，指出重质押协议中的现金流相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说非常微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期关注加密世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到目前为止，我们没有看到从重质押问题到传统金融市场的任何实质性风险传染，”S&amp;amp;P全球评级数字资产分析负责人Andrew O'Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在越来越多地与主流金融联系在一起，重质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody已看到对质押的显著机构兴趣，但由于很难建立资产去向和回报分配的“纸质记录”，因此将其视为走得太远，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月份的一份博客文章中表示，已与Kelp DAO合作，重质押部分资金。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，该银行质押客户的加密货币资产，并预计“重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图表显示加密货币比特币的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张在法国巴黎拍摄的插图照片展示了加密货币比特币的表示，摄于2024年3月9日。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图表显示加密货币以太坊的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张插图展示了加密货币以太坊的表示，放置在PC主板上的照片，摄于2023年6月16日。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪亚·希恩鲍姆以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女总统，继承了导师、卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困人群中的极高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，墨西哥城的气候变化科学家和前市长，根据墨西哥选举机构的快速样本计票，获得了58.3%至60.7%的选票，这将是墨西哥民主历史上最高的投票比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也正在朝着在国会两院赢得三分之二超级多数的目标迈进，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;霍希特尔·加拉维斯&lt;/a&gt;在初步结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后，承认败北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在墨西哥共和国成立200年的历史中，我将成为首位女总统，”希恩鲍姆在对支持者疾呼“总统，总统”的欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利于墨西哥是一次重大进步。墨西哥以其&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男性主导文化&lt;/a&gt;闻名，拥有世界第二大罗马天主教人口，多年来一直推动更为传统女性价值观和角色的实行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在一国总统选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔，来自墨西哥最小州特拉斯卡拉的希恩鲍姆支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们之前甚至无法投票，当你有机会时候，是丈夫告诉你去投票的人。感谢上帝这已经改变了，我得以亲历其境，”蒙特伊尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临的前景充满挑战。她必须在增加社会福利政策的承诺与继承庞大的财政赤字和低经济增长之间寻求平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她向支持者保证她的政府将财政负责并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但细节不多，而且选举是墨西哥现代历史上最具暴力性的选举，共有38名候选人被谋杀，这加剧了巨大的安全问题。许多分析人士认为，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期日的投票也因普埃布拉州投票站发生两人遇害而蒙上阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期间，墨西哥的死亡率超过185,000，这是墨西哥现代历史上任何其他政府所没有的，尽管杀人率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入改变游戏规则水平的大量资金以改善警务和减少免予追究刑事责任的现象，否则希恩鲍姆可能难以在整体安全水平上实现显著改善，”独立的拉丁美洲政治风险分析师内森尼尔·帕里什·弗拉纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据初步结果，执政的MORENA党还赢得了墨西哥市长职位，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对的新总统将不得不就美国向墨西哥涌入的移民大量流动以及在大麻走私问题上进行紧张谈判，此时美国正经历芬太尼疫情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统选举，这些谈判可能会更加困难。特朗普誓言将对在墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示他将会动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水短缺以及吸引制造商移师近岸的趋势，在这一趋势中，公司将供应链移至主要市场附近，的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决如何处理墨西哥国家石油公司Pemex的问题，这家国有企业已经连续20年产量下降，陷入巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛高级拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能仅仅是有一个无尽的深渊，你往里投入公共资金，公司永远不会盈利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔的最低工资翻倍，减少贫困，并见证了比索的增强和失业率下降——这些成就使他变得异常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但由于墨西哥今年预计将出现大规模赤字，预计央行将在2025年实现1.5%的缓慢GDP增长，这不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;笼罩着竞选活动&lt;/a&gt;，试图将投票变成对他政治议程的全民公投。希恩鲍姆否认了反对派关于她将是洛佩斯·奥夫拉多尔“木偶”的指控，尽管她承诺将继续实施包括那些有助于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她胜利的演讲中，希恩鲍姆称赞洛佩斯·奥夫拉多德为“一位独特的人物，他使我们的国家焕然一新”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，她认为性别歧视是批评希恩鲍姆将成为离任领导人木偶背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“让人难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是一名女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日，墨西哥执政党MORENA的总统候选人克劳迪亚·希恩鲍姆在胜选后向支持者发表讲话时的反应。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日，墨西哥执政党Morena宣布克劳迪亚·希恩鲍姆赢得总统选举后，在市中心宪法广场，人们举着“总统克劳迪亚·希恩鲍姆”的标语。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日，选民在投票时展示盖章的手指。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥5月31日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥5月31日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月1日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在全球范围内达成加强抗击疫情共识的谈判将有望在2025年或更早之前圆满落下帷幕，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个会员国已有两年时间在探讨一项协议，旨在继COVID-19疫情反思后，提升各国在疫情前后的合作力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原计划本周达成协议，但鉴于富裕国家与贫困国家在疫苗共享和准备措施等问题上存在深刻分歧，谈判时间已相应延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国最终还是就一项平行协议达成一致，旨在更新现行的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中新增了针对最受全球威胁的健康危机的“大流行应急”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞·阿丹莫·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所做出的历史性决定体现了会员国共同保护本国人民乃至全人类的愿望，抵御公共卫生紧急情况及未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长夏尔antal·贝塞拉周六表示：“本协议标志着我国迈向问责机制和加强措施的关键一步，以在疫情威胁到美国人民及国家安全之前阻止疫情的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，全球卫生规则的变化旨在巩固世界对新型病原体的防御能力，因为在COVID-19疫情中已有超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）的标志在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>