<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 09:46:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在涉嫌殴打他的另一位囚犯后，于魁北克省的高安全级别监狱中共辞人世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害吸毒者和妓女，并将他们的遗体肢解。他因谋杀六名女性而被判有罪，这些女性的遗骸部分被发现其位于温哥华附近的破败财产上。政府检方在其 sentencing（判决）后撤回了额外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱被袭击后去世的。袭击发生后，他被送医接收治疗。据该服务局在一份声明中表示：“我们意识到了这起犯案事件对不列颠哥伦比亚省社区和全国社区的毁灭性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是多达60名失联于温哥华贫困并充溢毒品的唐镇东区（Downtown Eastside）女性中的其中的一部分，这些女性的失踪长达十多年，直到2002年初皮克顿被捕。33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于坎伯兰港（Port Coquitlam）附近的猪场中被发现，这些女性中许多是土著人民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，报道指出皮克顿所著的一本据称由他撰写的书在上市几小时内被从亚马逊下架。据《温哥华太阳报》当时的报道，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，并且是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊将其下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视图片中的罗伯特·威廉·皮克顿，在新的新西敏市法庭案件开始时拍于他的坎伯兰港家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于未标明日期的文件电视图片出现在他坎伯兰港的家中。路透社/全球电视网/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因古箧党选举表现不佳而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马佛萨在领导非洲国民大会（ANC）党遭受自 apartheid 结束以来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举约71%的投票站公布的结果中，ANC的得票率不到42%，相比2019年上一次大选时的57.5%大幅下降，并且历史上首次未能获得过半数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判组建联合政府或其他形式的合作，以统治国家。这可能导致政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为前工会领袖转而成为企业家的拉马佛萨，很可能会面临反对党和他所在党内批评者的辞职要求，但ANC高级官员支持他留任，并有分析师认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的能够接替拉马佛萨的联合候选人。”政治学者、拉马佛萨传记作者安东尼·伯勒教授如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查显示，拉马佛萨在本届大选中是获得的支持率最高的主要政治人物之一，Nelson Mandela的遗产可能因ANC内部派系斗争而更加复杂化，任何试图反对他的努力都将变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马佛萨尚未对ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布最终初步结果时，他将发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马佛萨之前的总统地位也曾面临过挑战，在2022年的一项委员会报告中，他因一个装有钱的家具事件而可能涉及不当行为面临调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一争议，并将其称为“Farmgate”，并在当年晚些时候赢得了新的一届ANC党领导人的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举对ANC来说是一次前所未有的考验，因选民对高失业率、犯罪和严重断电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，在前任总统雅各布·祖玛九年的丑闻、腐败和经济增长下滑后，拉马佛萨在承诺重塑党派形象和振兴经济的情况下当选ANC党领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年开始担任国家元首时，初时的振奋情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍然频繁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖玛，祖玛支持的新政党“姆克没有隔离戒毒所”（umkhonto we sizwe）表现出色，对ANC的支持率造成了重大影响，尤其是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛设下障眼法对付拉马佛萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马佛萨项目的终结 ... 你无法选举失利还指望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马佛萨在关键改革问题上显得犹豫不决，以避免加剧他党内分歧，与他在1980年代作为工会领袖所展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的支持者则称赞他的妥协能力及其在提升南非作为“全球南”（Global South）倡导者方面的作用，“全球南”通常指贫穷和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠病毒疫情期间，拉马佛萨是全球最突出的倡导疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，使法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚称这些建议毫无根据，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马佛萨努力强调ANC过去30年的成就，但批评者称其提供的针对南非最大挑战的解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场竞选集会中，他承诺“做到更好”，在数千名支持者的陪同下发表讲话。许多人在他结束演讲前便离开了。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马佛萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                2024年5月29日，索韦托。路透社/欧帕·诺基西
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约将于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地抗击流行病的谈判将于2025年或更早时期完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已历时两年就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前和期间增加国际合作，这源于COVID-19期间公认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕国家和较贫困国家在疫苗共享和应对准备等方面存在重大分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国仍达成了一项辅助协议，更新现有具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中增加了一类“流行病紧急状态”，适用于最具显著性和全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决策展示了成员国共同保护自身和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的欲望，”WHO总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过该项协议，我们朝着追究国家责任并加强措施以在威胁到美国人民及其安全之前阻止疫情爆发迈出了步伐，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据显示，这些全球卫生规则的变更旨在强化各国应对新病原体的防御能力，以应对COVID-19导致超过700万人死亡的局面。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标志，位于其日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，位于其位于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/德尼兹·巴里波斯/档案照/档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这虽是一小步，却是对这场持续两年的战争的深刻介入。专家认为，这一步骤有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨界攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标会带来风险，担心大型乌军攻击会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国对基辅提供的高级武器禁令相吻合，这些禁令也已经崩溃，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此举允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或正准备攻击他们的俄罗斯军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这使得前线的乌克兰士兵能在使用美军提供的高机动自行火炮系统（HIMARS）发射器及制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器时越过边境打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为乌军在俄军未固守之前重新占领哈尔科夫地区创造条件。”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比列什科夫（Mykola Bielieskov）说，该研究所位于基辅，是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的这一决定将会减少基辅需要从东部顿巴斯主要战场调集部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将在被动中应对，并需要重新考虑他们在哈尔科夫攻势中的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策流程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员透露，乌克兰在5月13日通过加密视频会议与白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）及联合参谋长主席坎贝尔·布朗（C.Q. Brown）讨论了这一请求。沙利文、奥斯汀和布朗提出了一项放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登传达了这一建议。官员表示，拜登同意基辅可以利用这一安全优势反击从俄罗斯本土进攻的俄罗斯军队。随后，拜登的政府团队一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取这一措施，但当时表示：“迄今尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·利（Rob Lee）表示，俄罗斯一直利用拜登对境内打击的禁止，将其用作安全区域来向哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将炮兵留在边界对面，放置防空、电子战、指挥和控制设备，”利指出，“这大概能形成某种安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，单凭这一决定短期内很难改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅度改变战线的位置，不过这会让俄罗斯更难以继续进行跨界作战。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈科夫缺乏足够的兵力发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方生成足够的军事能力来威胁哈尔科夫。要这样做，就需要在东部战场调用大量兵力。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰对俄罗斯境内开火，并在周二再次警告存在核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是自从俄罗斯在过去一年占据了战场上的主导地位后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深层次目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华盛顿战略与国际问题研究中心高级研究员的马克·坎西安（Mark Cancian）表示，拜登的这一举动只是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的俄军事目标，但身处其他区域的俄军事目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前，美国将继续做其一直在做的事情，即适应和调整政策。但他并未排除扩大政策的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰哈尔科夫地区的一所学校在俄导弹袭击后受损严重" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近的小丹尼柳卡村，俄罗斯导弹袭击造成克罗伊斯基儿童和青少年运动骑马学校严重受损。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在曼哈顿特朗普大厦面对摄像机时发表讲话，其言辞既符合他在法律和政治上的斗争，又表明他对战斗已做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒向色情女星支付封口费而被定罪34项罪名的第二天，共和党总统候选人特朗普列出了他的敌人和不满，并以愤怒和散漫的语调表达了自己的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦视为“狡诈”和“魔鬼”，并将民主党候选人乔·拜登形容为“历史上最差的总统”。特朗普抨击了那些在审判中作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员，以及他声称非法非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将其所面临的挑战描绘成不只是他个人的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在之前的竞选演讲中常常穿插幽默，但此次演讲则主要充斥着阴郁的气氛。特朗普在新闻发布会上仅用了一张小纸条作为参考，演讲结束时，他未回答任何问题，与儿子伊万·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄影机之外，通过筹款恳请和支持社交媒体，前总统盟友也抨击了司法制度以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为国家安全威胁的竞选中，拜登阵营据此将特朗普的言论视为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普一阵混乱、绝望和失败的自我忏悔，还不承认自身的罪行，这使得在场的任何观察者都得出这样一个结论：这位先生不具备成为美国总统的资格，”拜登竞选阵营的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团定罪前一天，特朗普竞选团队称，前总统获得了3480万美元的捐款，创下了WinRed平台上的新纪录。WinRed是共和党用于处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款额上落后于拜登，该竞选团队在周五又发动了一系列暗淡的筹款短信攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我决不投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条短信如此吼道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了一部分共和党官员和组织支持前总统并认为审判有缺陷外，几乎所有共和党官员和组织都认为此次审判有失公允、指控本不应被提出，陪审员来自民主党人占多数的纽约市，法官有偏见——这些指控均被当地当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党的谴责不够迅速或猛烈时，特朗普盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台X上发布声明支持遵守陪审团判决的全国性共和党组织提出了严厉批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的观点，这就像每个人都有自己的肛门一样，”拉西维塔在社交媒体上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔还对前马里兰州州长、温和派共和党人劳里·霍根发难，霍根在判决前曾警告美国人“不要将更多的党派性冲突激化成燃料”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉西维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等关键战场州采访的共和党选民表示，特朗普的定罪令他们对他在11月继续支持他产生了疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种反水可能会影响他与拜登的再次对决，尤其是在特朗普在多个摇摆州领先优势微弱的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访问的共和党人听起来更像是特朗普本人，他们称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，目的是削弱他，并让他尽可能多地留在竞选路途中缺席，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这点，他们就能做到对任何人都能做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。前共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，该发布会次日他在纽约刑事审判中被裁定34项罪名成立，此次判决与他在2016年向色情女星支付封口费伪造商业记录有关。REUTERS/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长 与此同时 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守减少增产支出的承诺，这或将使世界最大的原油生产国在2024年面临更缓慢的增长，从而缓解OPEC+进一步减供的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中推动了非OPEC成员国原油供应的增长，这主要归功于页岩革命以及新技术和高效率的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了逾100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC成员国产量上升的影响。总体减产量为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在谈判一项复杂协议，这将使该组织能够将这些减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+成员国周日召开会议考虑供应策略时，美国产量增长继续推动非OPEC+原油产量的增加，但其威胁较2023年有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油及凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三人是最受关注的预测者，其预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国的产量增长100万桶/日。这表明OPEC+原油需求应在2024年比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的《石油市场报告》中如是表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预计全球需求增长110万桶/日，OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样带来出乎意料的增长，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然非常谨慎和审慎。”合同钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量没有更多上升是很令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地与平坦的钻井增长保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前并没有以那个速度增长的意愿。”S&amp;amp;P分析人士周四在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在石油钻探投资方面受到投资人的压力，因为无节制的投资驱动了令人瞠目的增长，但限制了2010年页岩行业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分由私人生产商推动，部分私人生产商现在正因整合而面临整合浪潮。它们通过钻更长的井并使岩石破裂以同时从更多的井中开采油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并浪潮，但我预期2024年将保持当前油价水平，并会在持续钻井和完井效率改进的支持下继续看到美国的石油生产增长。”德克萨斯标准石油总裁提摩西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他预计OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国仍然会同加拿大、巴西和圭亚那预计主导2024年的石油和液体油产量增长。美国能源信息署（EIA）在3月份的报告中表示，OPEC+的石油液态产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共处。”瑞银银行的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的运营楼层从奥申能源在佩姆恩盆地拥有的租赁地控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的运营楼层从奥申能源在佩姆恩盆地拥有的租赁地控制室中可以看到，地点位于德克萨斯州的维克附近。2018年8月22日 路透社/尼克·奥夫莱／资料照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列ceasefire计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争已经到了该结束的时候，新的一天应该开始了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道。他因在今年的美国大选年中需要解决持续八个月的加沙冲突而承受压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国进行调解的停火谈判一再停滞，双方互相指责对方是导致谈判进展缓慢的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议发生在以色列数周前对拉法的军事行动以及哈内特总理政府在国内和国际上因加沙死亡事件和人质持续被扣押而面临的持续压力之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈内特办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出了一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普——拜登的共和党对手——因34项重罪判决而被判有罪的一天之后的提议，凸显了两位候选人间的显著分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为即使在各方通过所有三个阶段后，停火仍将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口稠密区撤出，数以百计的巴勒斯坦囚犯将与包括老年和女性在内的被扣押人质交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运入加沙的人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束敌对状态的条款。“只要谈判进行，停火将继续。”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列国内那些主张无限期战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人将不会同意这个计划，并将要求战争无限期继续。政府中的一些人甚至明确表示他们希望占领加沙，希望持续多年战斗。人质对他们来说并不是优先事项。但尽管会面临压力，我已呼吁以色列领导层支持这一协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位曾在他国战争中访问以色列的总统，作为最近指派美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步，想想如果失去这个机遇将发生什么。我们不能失去这个机遇。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了通向危机结束的道路图。这是一个详细的四页半协议，已经经过仔细谈判。现在摆在桌面上的是过程的最终结果。”知情官员说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官方补充。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为激进的，并将其视为试图直接向以色列民众讨好。领先电视台12号中断了晚间新闻节目，实况转播了拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止在新闻报道中发表提议的详情，主持人丹尼·库什茂罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比萨大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，与之前相比，该提议的成功可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重的袭击或攻击以色列、恐怖事件的可能性虽然不被忽视但显著降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某事时，他可以创造许多激励手段。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，一个早期的人质提议要求在以色列同意作为谈判一部分签署永久停火的前提下，释放生活在加沙的患病、年老和伤残的人质，并提供为期六周的停火，以便能转运更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求签署作为谈判一部分的永久停火而崩溃，并加强了对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调停者，如果以色列结束战争，这次不会参加更多关于正在进行中的侵略的谈判，但愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“完全协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个有囚处在加沙的公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但其仍未触及美国红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人经历了纯粹的地狱。”周五大卫·拜登说道。“我们看到了在早些时候针对哈马斯的拉法致命火灾恐怖图像。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，以色列在响应10月7日来自南部以色列的哈马斯袭击后对加沙的进攻中至少造成36280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成了大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中，这些建筑在以色列军事行动中被摧毁，位于加沙北部地带，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊斯亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新平台，这一平台通过锁定用户代币来换取投资奖励，这一复杂方案引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”日益流行，是加密货币市场价格回升和交易员寻找收益的最新迹象。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司于二月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元的融资，其平台吸引了188亿美元的加密资产，这一数字较六个月前增长了超过400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向 Reuters 解释，该公司发明了重锁，目的是拓展长期以来被称为代币“质押”的加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查并确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的持有人允许其资产在整个验证过程中被锁定。参与质押的持有者在一段时间内会失去即时访问代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台上也会向用户发放代表他们已质押代币的新生命周期代币。重锁使代币所有者可以将这些新生命周期代币用于不同的区块链基础计划和应用程序，并希望通过更高收益的重锁来获取更多回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重锁的风险存在分歧，一些内部人士认为这一做法尚处于萌芽阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担忧如果代表重锁的新生命周期代币被用于加密货币庞大的借贷市场作为抵押品，可能会形成基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何一种抵押品上有额外的抵押品时，这不是理想的，这增添了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重锁的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重锁的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新进展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性方案，目标是不售出资产就能产生大型回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是因为期望未来奖励或其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放自己的新生命周期代币。用户希望这个名为EIGEN的代币在未来能有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy认为，重锁平台的增长是用户寻求空投的结果，称其“真的，真的还是很投机，这免费的钱这事儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是在预计划，他们期望会有所回报但并不知道具体会是什么，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示。(Coinbase提供质押服务但不提供重锁。)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在美国西雅图大学的研究助理，也是印度首个学生设计的微型卫星团队成员之一的创建。其描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要锁仓代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer进行重锁并生成代表这些重锁资产的代币。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系...这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能会带有一些“隐藏风险”——如果重锁代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制清算并在市场下行期间产生更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的危机，当时作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁而在于借贷协议，借贷协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁并不担心，认为重锁协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产而言很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来都担心加密货币领域的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重锁问题对传统金融市场造成实质性传染风险的可能性不大，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界越来越与主流金融相连，机构投资者也开始参与重锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以加密业务为中心的Standard Chartered子公司Zodia Custody公司已看到机构对质押表现出明显的兴趣，但认为重锁超出了其范围，因为难以建立资产去向和收益分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作为部分资金进行重锁，Kelp DAO在四月的博客中宣布了这一消息。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士以加密为重点的银行Sygnum表示其为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重锁的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥埃内斯托· sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔班成为墨西哥首位女总统，以压倒性优势当选，并继承了前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的总统项目。洛佩斯奥夫拉多尔的民调支持率在贫苦阶层中较高，这也助推了席尔班的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔班&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的初步快速计票结果，赢得总统选举，得票率介于58.3%至60.7%之间，这或将创墨西哥民主史上最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟有可能在国会两院中获得超过三分之二的超多数席位，这将使联盟能够通过宪法改革而无需反对党的支持，据选举机构提供的结果显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索西特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示，她的得票率介于26.6%至28.6%之间后，承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是共和国200年来第一次，我将成为墨西哥第一位女总统，”席尔班在支持者面前发表讲话时兴奋地对掌声说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔班的胜利对墨西哥来说意义重大，这个国家以刚毅文化著称，同时拥有世界上第二大天主教人口。多年来，传统价值观和性别角色一直在此占据主导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔班是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有一天我将投票给一位女性，”87岁的埃德姆尔莎·蒙蒂埃，一位来自墨西哥最小州的席尔班支持者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以往我们甚至不能投票，当能投票时，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一点改变了，我得以见证这一切，”蒙蒂埃补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔班前方的路途充满挑战。她必须平衡增加民生成本政策的承诺，同时面临庞大的赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初选结果公布后，席尔班对支持者称，她的政府将严格遵守财政责任，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在改善安全方面许下了承诺，但付诸行动却寥寥无几。本次选举，墨西哥历史上最暴力的选举之一，已有38名候选人遇害。许多分析师认为，在洛佩斯奥夫拉多尔任内，有组织犯罪集团的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举还因波多省两家投票站点发生杀害选民事件而蒙上阴影。在洛佩斯奥夫拉多尔的任期内，超过18.5万人遭杀戮，为其任期内墨西哥现代史上最高的暴力水平，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警力、减少有罪不罚等方面进行重大投资，否则席尔班很可能难以实现总体安全水平的显著改善，”纳特aniel·帕里什·弗兰纳里，一位独立拉美政治风险分析师如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，据初步结果显示，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一，将是与美国就大量北上移民问题进行紧张谈判，就毒品走私问题进行安全合作。此时美国的芬太尼危机仍在持续加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统职位由唐纳德·特朗普在11月赢得，谈判将更加艰难。特朗普誓言对墨西哥生产的中国车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商来转移，这是近岸外包趋势的一部分——即企业将供应链贴近其主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔班还需应对佩梅克斯，这家国有石油公司已连续二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是一个无底洞，把公共资金毫无所获地投入进去的问题，”高盛首席拉丁美洲经济学家艾伯托·拉莫斯指出。“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模型。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，推动了坚挺的比索和较低的失业率，这些成就使他在民众中极受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔班承诺扩大福利项目，但墨西哥今年预计将出现巨额赤字，中央银行预计2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将投票视为对自己政治议程的全民公决，以求加强自己的政治议程。席尔班驳斥了反对党称她将沦为洛佩斯奥夫拉多尔“傀儡”的说法，尽管她承诺继续执行许多洛佩斯奥夫拉多尔的政策，这些政策有助于支持墨西哥最贫困的人群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演讲中，席尔班感谢洛佩斯奥夫拉多尔为“使我们国家变得更好”的独特个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种对席尔班将沦为前任领导人“傀儡”的批评背后，隐藏着性别上的偏见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们无法相信她将做出自己的决定，这和她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔班赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗杰斯·卡努赫|墨西哥城，墨西哥 2024年6月3日。路透社/拉腊尔·坎帕哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔班赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗杰斯·卡努赫|墨西哥城，墨西哥 2024年6月3日。路透社/拉腊尔·坎帕哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;马赫·伊利佩|墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/玛耶尔·塞巴勒斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;多明戈斯·贝尔莱尔|墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;奎扎莱莉·尼奇-哈|墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;何塞·路易斯·普拉塔 |墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;雅赫尔·塞巴勒斯 |墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Gabriela Sanabria |墨西哥州丘鲁阿胡拉州，墨西哥 2024年6月2日。路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpuffixing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路易斯·科特斯 |墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Jorge Luis Plata |墨西哥州丘鲁阿胡拉州，墨西哥 2024年6月2日。路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗斯·罗马诺 |墨西哥丘鲁阿胡拉州，墨西哥 2024年6月2日。路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX4I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;雅赫尔·塞巴勒斯 |墨西哥桑胡安查马拉，墨西哥 2024年6月2日。路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Raquel Cunha |墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Alexandre Meneghini |墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Gabriela Sanabria |墨西哥圣胡安查马拉，墨西哥 2024年6月2日。路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Ivan Arias |墨西哥科马丘恩，墨西哥 2024年6月2日。路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;亨利·罗梅霍 |墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Daniel Becerril |墨西哥城，墨西哥 2024年5月31日。路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;丹尼尔·贝塞里尔 |墨西哥城，墨西哥 2024年5月31日。路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;丹尼尔·贝塞里尔 |墨西哥城，墨西哥 2024年6月1日。路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>