<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 09:28:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以300名议员中有190名出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事戒严令，电视台现场直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候在魁北克的一所 maximum-security 监狱被其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁，监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，2007年他在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸被裁定杀害吸毒者和妓女，并在农场中处置他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近破败的地产上被裁定杀害六名女性，部分遗体残骸被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤销了另外20场谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日被魁北克监狱的其他囚犯袭击后死亡的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到来自安大略省不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区对这名罪犯案件的感受受到了毁灭性的影响，”服务部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名妇女，她们在温哥华贫穷、毒品泛滥的东区消失。这些妇女多在2002年初被逮捕前的十多年间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿农场附近的波特科奎兰，33名受害者的遗体或DNA被发现，其中许多人为土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿一本据称由他所写的书在亚马逊上销售后不久就被下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中连环杀手声称自己无辜，是被警方诬告的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在其波特科奎兰的家中接受未注明日期的电视摄像机拍摄。路透社/Global TV/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党以来最差的选举结果后，其影响力将大幅削弱。这是自种族隔离结束以来ANC党在选举中的最差表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC党的得票率不到42%，相比2019年上一次选举中的57.5%大幅下滑，首次低于半数，这是30年来首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举带来的挫败意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC党将不得不与其他较小党派谈判建政联盟或其他形式的合作，从而治理国家。这可能需要其做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC党内高级官员支持他留任，分析人士也指出没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人会接替拉马福萨，”来自开普敦大学的政治学教授安托尼·伯勒尔表示，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政客中最受欢迎的，党内派系纷争可能会复杂化任何反对他的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC党的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日全盘初步结果揭晓时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统的位置在此前也被悬置，2022年一个委员会报告称他可能因农场的现金而涉及不当行为。他否认了在那次丑闻“Farmgate”中涉及不当行为，次年仍赢得了新的五年任期，担任ANC党的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次投票被认为是ANC党迄今为止最严峻的考验，因为选民对于高失业率、犯罪和令人窒息的停电等议题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底时，拉马福萨承诺将清理党的形象，并振兴经济，当时他的前任雅各布·祖马在九年的丑闻、腐败和经济衰退中下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他于2018年成为国家元首后，最初的舆论狂热很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，而高层ANC官员仍存在丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新的政党“姆金托威塞”，该党超出了预期，并在ANC的支持率上造成了巨大打击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁纳塔尔省设下棋王将路，击败了拉马福萨和ANC。他深知他们的弱点，”政治分析师拉尔夫·马特哈拉表示，“这标志着拉马福萨计划的终结，你不能输掉选举还保持一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因拖延关键改革以避免加剧党内分歧而受到批评，这与他作为工会领袖在1980年代表现出的果断决策形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的建设共识的能力，以及他在推广南非作为“南方国家”代言人的角色，这是指低收入和中等收入国家的集合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，本月，法官裁决以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻势。面对指控，以色列坚决反对并继续在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC取得的成就，但批评者表示，他对解决南非面临的最大挑战很少提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会中，拉马福萨承诺“做得更好”，当时数万支持者聚集在索韦托足球场。演讲未完，许多人便提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的限制，这是美国卷入这场持续两年战争的又一积极步骤。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器对俄罗斯境内目标进行打击会带来重大风险，这可能会触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是美国对基辅设备禁令的一部分，这些禁令在实践中已经瓦解，包括美国先进战斗机和远程陆射巡航导弹（ATACMs）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，旨在服务于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，此决定允许基辅使用美国设备反击俄罗斯军队的攻击或准备攻击，这些军队来自该地区的边境对面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为立于前线的乌克兰人使用美国高机动多管火箭系统（HIMARS）及其制导多管火箭系统（GMLRS）反制俄罗斯军队及其他装备提供了一条绿灯路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，也许能够创造条件推动俄罗斯军队在他们在我方区域固守之前撤退，”位于基辅的乌克兰国立战略研究学院研究员莫希尔·比列希斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场投入兵力的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将在后防且不得不重新思考他们在进入哈尔科夫地区的攻击策略，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程多年前便已开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌方于5月13日在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军提出，在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。该官员表示，苏利文于5月15日将这一建议提交给拜登，后者同意乌方可以利用俄罗斯领土上的安全保障反击攻击方。自那时以来，拜登政府一直在做出最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁基辅的伙伴采取这一步骤，但他当时表示：“到目前为止，还没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国外政策研究学院欧亚项目高级研究员罗伯·里奇表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动打击的禁令，将其用于在哈尔科夫地区发起进攻的安全基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接部署在边界对面，可以保留防空、电子战、指挥控制等设备，”里奇表示，“可能在某种程度上拥有一些避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，里奇和其他专家认为，这一决策自身短期内可能不会改变战线的走势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决策不大可能会大幅改变前线的移动，但会让俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”里奇表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够兵力发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力从东北部生成足够的战斗力，以对哈尔科夫构成严重威胁，”他表示，“要这样做，它必须在东部作战区域消耗其部队兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟友不要允许乌克兰对其发射武器，周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在美国武器使用范围的能力，特别是在过去一年里俄罗斯在战场上夺得了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿宣布政策转变不到一天的时间，泽伦斯基在接受《卫报》采访时，呼吁美国批准其对俄罗斯境内部队进行更深入打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎切安表示，拜登的毅然决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一个步骤，”坎切安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员会主张下一步：打击更广泛的区域目标——比如在哈尔科夫直接威胁该区域之外的其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时，被问及拜登政府是否可以扩大其政策允许对俄罗斯境内更广泛区域的打击时，他没有给出肯定的回答，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往后看，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫地区的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区马拉达尼柳卡村庄的儿童和青年体育学校在俄罗斯导弹袭击中严重受损。图为消防员在事故现场工作。路透社/瓦列尼恩科·费利普斯。文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после被判有罪后，愤怒的特朗普誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在唐纳 upscale 物业内面对镜头，发表了一番与其法律和政治斗争相称的话语：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他因在文件中造假以隐瞒一名成人电影明星的封口费而涉嫌34项罪名后一天，这位共和党总统候选人愤怒且语无伦次地列出了他的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦罕为“邪恶的骗子”，称其党内竞争对手乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他抨击了那些出庭指控他的证人，那些曾对他提出弹劾的国会议员，以及声称非法移民进入美国的言论。（注：此处“出庭指控”和“弹劾”是政治术语的翻译，保持原文表述。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将当前挑战描述得比他个人的更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在其他竞选演讲中常常不乏幽默，但此次演讲大部分内容都阴郁沉闷。在新闻发布会上，他仅使用了一张小页纸的草稿。会后，他没有回答问题便迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐倡议和社交媒体，前总统的盟友们对司法体系及其所谓的不公正进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位竞选人皆将对方描述为对美国的威胁的比赛中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹唐纳德·特朗普本人对自己的问题絮絮叨叨，声称美国司法体系不公，这让人毫无疑问地得出结论：此人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者—大部分认为纽约的判决不公—在周四为其竞选捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是他们在WinRed（共和党数字筹款平台）上单日最多的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管民主党在总筹款上领先，特朗普团队仍试图保持这一节奏，在周五向支持者发出了一系列让人不寒而栗的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后的一条信息中则这样咆哮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为审判有失公正，指控本不应提出，陪审员来自民主党占优势的地区，且法官有偏见。（注：此处“有失公正的审判”和“偏见的法官”是当地当局否认的指控，保持原文表述。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手便转而攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉切维塔对一个在其社交平台X上发布声明认为应尊重陪审团判决的全国性大学生共和团体进行了嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一样的！”拉切维塔把它发到了X平台上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还认为兰尼·霍根（怀俄明州州长）在其判决前警告美国人不要因更多党派性争论而火上浇油的言论是错误的。（注：此处兰尼·霍根的言论被特朗普团队解读为对前总统的支持不足，保持原文表述。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉切维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个摇摆州对共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月对他表示支持的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会损害他在与拜登再对决时的地位，尤其是在总统选举的关键摇摆州中，特朗普仍握有微弱的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人表示与特朗普自己类似的看法，认为审判是一个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在一切政治化，就是想尽可能地损害他，让他尽可能远离竞选活动，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔表示，“如果他们能对他这么做，也可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，位于纽约。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。华盛顿邮报/布伦丹·麦克德密德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，位于纽约。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。前美国总统竞选人和前美国总统唐纳德·特朗普在被判定在2016年伪造商业记录以隐瞒支付给成人电影明星斯托里·丹尼尔斯的封口费的刑事审判后的新闻发布会上，特朗普塔。华盛顿邮报/布伦丹·麦克德密德/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，重新启动加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，并开启新篇章的时候了。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）说道，他面临选举年的压力，要停止加沙冲突（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;以色列-哈马斯冲突&lt;/a&gt;），这场冲突已持续了八个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调停的停火谈判反复陷入僵局，双方互相指责未能取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的多次入侵以及国内外对其加沙死亡人数的压力增加之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也正值共和党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）被裁定有34项重罪指控的第二天，突显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，释放示威者和妇女及老人等战俘，交换数以百计的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日还将有600辆卡车运入人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将谈判结束敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火也会继续进行。”总统说道，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人将不会同意这个计划，他们可能会继续呼吁战争无限期进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明自己的立场：占领加沙，继续战斗多年，把人质作为优先事项。不过我已经敦促以色列的领导层支持这项协议，尽管面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;q&gt;作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为最近刚刚派遣美国武装部队直接保护以色列免遭伊朗袭击的人，我恳求你们重新考虑，如果这个时机被浪费掉将会发生什么。我们不能错失这个时机。&lt;/q&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员向记者透露，以色列能提出这个新提议，是因为最近在战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一条明确的道路，以结束危机。这是一份详尽的、长达四页半的协议。这份协议已经详细谈判过，现在摆在桌面上的是整个过程的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并将其视为直接向以色列公众发起的呼吁。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。伊莱亚斯坎记者说，以色列审查机构曾禁止发布此提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与以前的提议相比，这一提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动大规模袭击或攻击以色列的可能性大大降低。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球舆论“正转向反对”以色列，苏里表示，这可能促使以色列人希望停止冲突，尤其是在拜登的影响下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项计划时，他可以创造许多激励。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年前的一个提议是，以哈马斯释放困于加沙的病、老、伤战俘来换取为期六周的停火，这可以延长停火时间以便更多援助物资进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月早些时候土崩瓦解，原因是以色列拒绝接受作为谈判的一部分永久停战，并增援对拉法南部地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，如果以色列停止战争，他们愿意与调停者进行谈判，准备达成全面协议，包括战俘和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法发生的一次以色列空袭造成至少45名巴勒斯坦人丧生，激起了国际愤怒，但未涉及西方划定的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难。”拜登周五表示。他继续说道：“我们目睹了本周早些时候拉法致命火灾中的恐怖画面，这是一次针对哈马斯的以色列袭击行动...”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自10月7日哈马斯对以色列南部的袭击以来，以方攻击加沙已导致超过36280人死亡。根据以色列统计，该袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" title="一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑物废墟中行走，在2024年6月12日的加沙北部贝特利哈，此次废墟是由于以色列军事行动造成的。" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法北部被摧毁的建筑物废墟中行走，这次破坏是由以色列的军事行动造成的，2024年6月12日，加沙北部贝特利哈。 REUTERS/马姆杜赫·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守控制开支以提高产量的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，并可能减轻OPEC+本周面临的进一步减产压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国避开OPEC国家的原油供应增长很大程度上得益于页岩革命以及新技术和生产效率的突破，这些因素显著提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，年增长率超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过政府2023年初预期的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和其盟友OPEC+去年进一步减产，部分原因是为弥补美国和其他非OPEC国家产量上升带来的影响。全年OPEC+的减产量总计为586万桶/日，相当于全球需求的5.7％。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将使该组织能够将部分减产措施延续到2025年，三位了解OPEC+讨论的信源在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+定于周日讨论供应政策时，美国产量增加继续推动非OPEC+成员国的产量增长，但这种威胁将不如2023年那样严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自己对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国产量增长将超过64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC 预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+外油产国的供应增长约100万桶/日。该组织在其5月的月度《石油市场报告》中表示，这意味着2024年OPEC+的原油需求可能比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计全球需求增长将仅为110万桶/日，而对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年迄今美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能再次超出预期，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常保守和严谨的态度，”合约钻机Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量没有进一步增长也令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本开支不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻探增长放缓的状态。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新配置一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国有可能在几年内实现每日100万桶的增长，但目前没有意愿以这样的速度增长，”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者压力下限制了增长支出，因为无节制的支出推动了过度增长，但在2010年代有限的投资回报率限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增长部分归因于私营生产商，一些私营生产商现在正受到产业合并潮的影响，他们通过钻更长的井和使用水力压裂技术提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管近期的合并潮仍在继续，我预计目前的油价将得以持续，并帮助支持美国总体原油生产增长的温和增长，因为钻探和完井效率的持续改进将得以延续，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务企业，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。该公司第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来的战略转向表明，资本纪律的重视更加突出，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将自愿延长减产时间。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领2024年的原油和液体产量增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国原油产量的增长，”瑞银的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于美国德克萨斯州潘宁盆地威克租赁地的控制室中被看见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，在美国德克萨斯州潘宁盆地威克附近由 Oasis 石油公司拥有的租赁地的钻机控制室内可见钻机操作楼层。REUTERS/Nick Oxford/路透&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调停角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯雷在华盛顿试图调解与以色列的战争时，再次扮演了黎巴嫩真主党与美国之间的关键联络人角色，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;该协议&lt;/a&gt;进一步突显了现年86岁的伯雷在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力，并自以色列在九月杀死了真主党领导人哈桑·纳塞尔后，一直被视为稳定力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，伯雷表示黎巴嫩正在“结束这一历史时刻，这是黎巴嫩前所未有的最危险时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的未来展现团结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯雷在黎巴嫩1975至1990年的内战期间，因其领导什叶派阿迈勒运动而逐渐崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，成为黎巴嫩教派秩序中最高的什叶派人选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新领导人阿米尔·卡萨姆赞伯雷作为调解者，称他是“大家的长兄”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间，多次与伯雷会面，试图促成停战协议，而该协议是在加沙冲突同时紧张升级后达成的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多外交官认为，伯雷的角色尤为重要，因为此时黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅拥有部分权力，而很难接触到真主党，美国依然将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果您现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家。”一位基于贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯雷因帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人质而闻名全球，这些激进分子在他参与的黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战后选举议长后，正值哈桑·纳塞尔领导真主党上台，他们共同领导了“什叶派双雄”，一个参考了两大主导什叶派政治代表和大部分政府的政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位频繁会面伯雷的外交官表示：“他是真主党的可靠伙伴，因此非常重要，但理论上他能做的也有限，不管是出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿迈勒运动影响力显著的地区，包括特里雅城。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯雷出生于1938年的塞拉利昂，是一名来自提宾恩的移民商人的后代，在黎巴嫩成长，并在大学期间积极投身政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什叶派社区中曾被视为边缘化的成员纷纷赞誉伯雷帮助他们的地位在教派系统中提升，其中优势长期被基督和逊尼派穆斯林垄断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯雷是一位受过法律训练的人，在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接掌该运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯雷领导了阿迈勒运动的军事崛起，该运动与内战中的几乎所有主要派别作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战后，伯雷的什叶派追随者加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当2006年的美国外交电报在2010年公布后对他的真实感受提出质疑时，伯雷表示否认，声称纳塞尔“就像我自己”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，在哈马斯于10月7日攻击以色列南部后，阿迈勒和真主党与黎巴嫩一起支持加沙，伯雷的阿迈腊战士加入了对以色列发射火箭炮的行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯雷会面，试图停止贝鲁特和以色列之间的军事交火，并说服真主党撤出黎巴嫩利塔尼河以北。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位接近伯雷的消息来源告诉路透社：“要将利塔尼河向南移动到边界比将真主党向北移动到利塔尼河还要容易。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，反对者也将伯雷视为引领黎巴嫩进入2019年的经济崩溃的一部分，这场危机源于数十年的政府腐败导致金融系统崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人指责伯雷拒绝召开议会会议，选举总统，使得政府中的基督教领导人职位空缺两年以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯雷作为外交渠道的角色也让真主党的政治对手感到不满，如基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来发起。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯雷与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯雷（右）与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/萨杜尼·塔伊尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯雷肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，在黎巴嫩标志着什叶派运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年的集会上，萨德尔于1978年访问利比亚后失踪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，一幅挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯雷肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上。路透社/ Muhammed Azakir/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者需将代币锁仓以换取奖励，这引发了一套复杂机制，分析师警告称此机制存在风险，影响用户及加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，加密资产的吸引力愈发明显。当前市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年以来涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“重质押”热潮的核心是一位位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，目前其平台已吸引了高达1880亿美元的加密资产，相比六个月前的不到40亿美元增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·坎南向路透社表示，该公司发明了“重质押”以扩展长期存在的加密货币质押这一传统做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证并确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一过程，拥有加密货币代币的用户需要将其资产锁定，作为验证流程的一部分。持有者在参与质押期间无法即时访问这些代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币代币，代表其已质押的代币。重质押使代币所有者可以将这些新代币再次质押，用于不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币圈内人士对重质押的风险持有不同看法，一些人认为这项做法尚处于起步阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果作为抵押品的代币代表被用在加密货币的庞大借贷市场中，可能会出现基于有限基础资产的无限借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这或许会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品再用抵押品时，这并不理想，它引入了新的风险因素，这是以前没有的。”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者之所以对其感兴趣，是因为收益：在以太坊区块链上进行的质押收益通常在3%-5%之间，而分析师表示，由于投资者可以同时获得多个收益，所以重质押的潜在回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域风险管理的一种最新发展，在此领域，加密资产持有者投资于实验性方案，希望在不需出售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为该奖励机制尚未开发出来。用户加入平台是为了期望未来的奖励或计划中的空投赠送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其新创造的代币“EIGEN”。用户期待该代币将来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p Kaiko的莫根麦卡锡表示，重质押平台的快速增长是由寻求这类空投的用户推动的，这被形容为“真的非常投机，这像是白赚的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常高风险的。”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂说道。（COIN.O），“他们现在提前进行这种操作，（他们希望）将来会得到某种回报，但并不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授萨里拉姆·坎南在今年推出，他曾参与印度学生设计的第一个微型卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场的平台，将潜在的质押用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新涌现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer上进行重质押，并生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以用于其他目的，例如作为抵押品进行借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎南表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多与加密货币相关的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对这些参与方没有任何正式关系，这是一项新兴现象。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂认为，重质押可能带来“隐藏风险”——如果重质押代币被用在加密货币借贷中，市场下跌时可能会出现被迫平仓和更大波动。他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，作为抵押的加密代币很快因Terra和Luna代币崩盘而失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然坎南希望与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议，借贷协议在错误定价风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担忧，指出重质押协议中的资金规模相对全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直对加密货币领域的损失可能蔓延至更广泛的金融市场感到关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们还没有看到重质押问题对传统金融市场造成有意义的传染性风险。”标普全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币圈日益与主流金融联系紧密，且机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币部门Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出显著兴趣，但认为重质押过远，因难以建立一条纸质证据链跟踪资产的流向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作为客户资金进行重质押，在今年4月的博文中，Laser Digital表示已与Kelp DAO进行合作。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，将为客户加密资产进行质押，预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>