<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 16:42:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年，加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在魁北克一所最高安全等级监狱内遭受另一囚犯袭击后，于本月早些时候去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭着的连环杀人犯之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省温哥华附近农场杀害和肢解吸毒者及妓女而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害6名妇女，其部分遗体在温哥华市中心东侧社区附近的破败房产被发现。在皮克顿被判终身监禁后，政府检察官撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区产生了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的受害者包括在跨度超过十年的时间内，在温哥华贫困的毒品泛滥的市中心东侧失踪的60多名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿农场位于大温哥华地区以东约25公里的波特科基拉姆，当局在其农场发现了33名受害者的遗体或DNA，许多受害者为土著妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿在亚马逊上出售的自撰书籍《Pleasure Me》于上线数小时内被撤下。当时《 Vancouver Sun 》报道，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，被警方冤枉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊撤下该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件开始于新威斯顿姆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在波特科基拉姆家中的一张未上色的电视照片。路透社/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现欠佳而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政的非洲人国民大会（ANC）党自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举71%选区的结果，ANC的得票率不到42%，比2019年上次大选的57.5%大幅下降，并且是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果导致莫桑比克解放运动组织——以纳尔逊·曼德拉为代表的ANC——不得不与其他较小政党商讨联合政府或其它形式的协议以继续执政。这可能意味着ANC需要作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为商人身份的拉马福萨可能会遭到来自反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，分析人士也指出，目前并没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的候选人能够接替拉马福萨的位置。”南非开普敦大学的政治学教授亚当·博尔特说道，博尔特曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次大选政界人士中最受欢迎的 politicians，而ANC党内的派系斗争或会使针对他的竞选活动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全面初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾在2022年因财产调查报告称他可能涉及不当行为而面临压力，但最终否认了指控，赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票可能成为ANC最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪率和频繁的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC党魁，当时承诺改善ANC的形象并重塑经济，这发生在前领导人雅各布·祖马因贪污和经济衰退长达九年任期之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首时短暂的欢欣很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今已有六年多的时间，经济仍然停滞不前，ANC高层官员仍笼罩在丑闻的阴影中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自祖马的反对派，他支持的新政党uMkhonto we Sizwe在此次选举中超过了预期，导致ANC的支持率大幅下降，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经把拉马福萨和ANC困住了，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这标志着拉马福萨计划的终结……你不能在失败的选举中保持现状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据批评者称，拉马福萨在推进关键改革方面似乎拖延犹豫，以避免加剧其党内裂痕，这与他作为工会领导人时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬拉马福萨的团结建制能力及其推动南非作为“全球南”的倡导者的角色，后者是指一组低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情时期，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的灭绝种族罪的指控，导致法官裁定以色列必须中止针对加沙市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图凸显ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他提供的新解决方案很少，难以解决南非面临的重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会中，他承诺“做得更好”，而数以万计的支持者在索韦托足球场聚集，许多人甚至在演讲尚未结束前就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的一间房间里对着一群相机镜头发表演讲，传达了一个既符合他的法律斗争，也符合政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团上周日判决他因伪造文件以隐藏色情明星静默费支付而被定罪34项相关罪名后，四位数共和党总统候选人以愤怒且语无伦次的言辞列举了他的对手和怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持审判的法官胡安·梅尔坎为“腐败”和“恶魔”。他称对方竞选人在11月5日选举中的对手乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人&lt;/a&gt;）为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员——并与他的拉票言论一致——那些他指控是非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将这些挑战比喻成超越个人的更大的事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常带有幽默感，但这一次演讲大都充满阴郁。特朗普在记者招待会上只拿着一份小页纸。最后，他没有回答任何问题，由埃里克·特朗普陪伴迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统和任何暗示特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互视为国家威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国人刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的特朗普总统，他在谈论自己的个人怨恨并捏造关于美国司法系统的谎言。观看的一切使人只有一个结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的多数支持者——他们认为纽约的判决是一场错案——在周四向他的竞选活动捐款3480万美元，其团队称这是一个创纪录的一天。这是共和党数字筹款平台WinRed上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，竞选团队仍在周五发起了一系列阴险的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一条消息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条标语在特朗普的新闻发布会后写道：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自美国共和党官员和组织几乎一致谴责了特朗普，声称审判不公、指控不应提出、曼哈顿陪审团存在偏见、法官有偏见——地方当局否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人谴责力度不够的地方，特朗普的盟友和竞选工作人员向他们发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的连任竞选经理克里斯·拉基维塔对一个在社交媒体平台上发表声明称应尊重陪审团判决结果的全国性大学生共和组织进行了批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他写道：“观点就像肛门，每个人都有一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对玛丽兰州前温和派共和党州长劳里·霍根给予了抨击，后者在判决前警告美国民众“不要泼更多的油在火上，增加更多的党派分歧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉基维塔在社交媒体上回复道：“你刚刚结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州，几位共和党选民在接受采访时表示，特朗普的定罪使他们重新考虑11月是否继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的叛变可能会影响他在与拜登的重赛中，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率十分接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数接受采访的共和党人听起来更像特朗普本人，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治性的，只是为了伤害他，尽可能多地让他离开竞选活动阶段，”现年62岁的退休警察Scott Clayton在佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到，也能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约参加记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约特朗普大厦出席记者招待会。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除了一些对乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是美国介入持续两年的俄乌冲突的又一个细微但重要的步骤，专家认为这一举措可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土的目标过于危险，担心大规模乌军进攻可能引发与核武拥有的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国其他对基辅的武器禁运不相符合，包括高级战斗机和远程攻击导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于本周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境对它们发动攻击或准备发动攻击的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这对在前线作战的乌克兰军人意味着可以用配备制导多管火箭炮系统的HIMARS发射器发射美国提供高机动艺术火箭炮（HIMARS）装填的“精确制导弹药”火箭弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区巩固防线之前，促使他们撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱伊谢科夫说，该所是一家位于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅军队在东部顿巴斯地区关键战场上的调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将落入被动地位，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在这一决策过程中已经酝酿了数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据一名不愿透露姓名的美国官员的说法，乌克兰要求使用美军武器跨越边境在哈尔科夫地区作战的请求是在5月13日一场安全视频会议上提出的，与会者包括白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗中将。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。据这名官员透露，拜登同意乌克兰军队应能使用来自俄境内的安全阵地回击俄罗斯军队。拜登政府自那时起一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次路透社采访中曾呼吁合作伙伴采取类似行动，但当时表示：“迄今为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧洲研究学院高级研究员罗伯·莱认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，当作一个安全区域，从中发起了对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直驻扎在边境对面，保留防空、电子战、指挥与控制等能力。”莱说，“这或许提供了一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家们认为，单独这一决定短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动情况。但它将使俄罗斯更难继续进行这样的跨境行动。” 莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆则认为，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够兵力发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能够从东北方向威胁哈尔科夫的能力，”他说。“要做到这一点，它们需要抽出东部作战区域的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国，不要允许乌克兰将其武器发射到俄罗斯境内，并在周二再次提及引发核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎已准备好在未来几周至几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在今年的战场上占主导地位后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，撤离利辛斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准其直接打击俄境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员马克·坎辛称，拜登的这一举措并非政策上的巨大转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是一种激进的转变，但这的确是一个步骤。”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续提出下一步：打击更广泛的俄罗斯目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国政府是否会进一步放宽政策允许在俄罗斯境内其他区域实施打击目前还尚未决定，但不排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要在未来继续根据需要进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;蒙古利亚遭受俄罗斯导弹袭击后损毁严重的儿童运动学校现场，拍摄于乌国土壤哈尔科夫地区的马拉达尼利夫卡村，2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/资料照片
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的篇章了。”拜登说，他正面临竞选年的压力，需要停止加沙冲突——这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的以色列和哈马斯运动之间停火协议谈判成果有限，双方相互指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的侵入以及国内和国际对其在加沙死亡问题及人质持续被羁押问题上的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特政府办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停战协议，因为拜登透露了该停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是唐纳德·特朗普——拜登的共和党竞争对手，在总统竞选中被判34项重罪的前一天后，提出的一项新提议，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划由三个阶段组成，突破了以往提议的方式，因为停火协议将在所有三个阶段继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，交换人质（包括老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车携带人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行。”总统说，这是前所未有的新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上表示，这一提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列支持这一计划，即使面临巨大压力也不动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人将不同意这项计划。他们将敦促战争无限期持续下去。其中甚至有些人占据政府的联合政府。他们已经表明态度。他们想占领加沙，他们想继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。但已经敦促以色列领导层支持这份协议，无论面临何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为迄今唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚向伊朗袭击以色列的城市哈马尼亚派出美国部队进行直接防御的总统，我恳求你们退后一步，考虑如果我们失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新报价，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的路线图。这是一个详细的规定，共四页半协议，已经详细谈判。摆在桌面上的是整个过程的终局方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划规定，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并认为这是一次直接争取以色列公众支持的努力。领先的12频道打断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止出版该报价的详细信息，新闻主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯教授指出，这一提议成功的可能性比过去高，他说：“以色列已对哈马斯造成重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重的打击或袭击或恐怖事件的可能性可能不是微不足道的，但远低于之前。史密斯教授表示，全球公众形象“正转向反对”以色列，这可能会促使以色列寻求结束冲突。此外，拜登的支持也可能起到作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天周日，以色列对拉法南部的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，激起了国际上的强烈反对，但没有触及美国禁止切断对以色列的军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候拉法致命纵火现场的可怕画面，这是以色列针对哈马斯袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙实施军事行动以来，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，已造成3万6千多巴勒斯坦人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉比亚，损坏的建筑废墟中行走。这些建筑是在以色列军事进攻中被毁的。2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行缩减支出以提升产量的承诺，这或将使得2024年全球最大的石油生产国——美国的产出增长放缓。如此一来，OPEC+可能不会进一步削减供给的压力得到了缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年多数时间里，美国是推动非OPEC国家石油供给增长的主要驱动力，得益于页岩革命以及技术创新带来的产量提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织OPEC+及其盟国在去年通过深化供给削减来弥补美国及其他非OPEC国家产量提升的部分影响。OPEC+的整体减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂协议，该协议将允许该组织将部分削减措施延续至2025年，据知悉OPEC+讨论的消息源周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周末开会考虑供给政策。然而，随着美国生产不断增加，非OPEC+的产出将继续取得增长，但威胁程度小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，2024年美国原油供应将增加约27万桶/日。与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量增长将达到64万桶/日。这三个机构是最受关注的预测者，他们均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求应在2023年基础上增加约90万桶/日，根据OPEC在5月发布的月度石油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长将仅为110万桶/日，并且对OPEC原油的需求几乎没有变化，根据5月发布的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量迄今未发生显著变化。4月的产出约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析人士表示，即使目前油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能像2023年那样再次出乎意料地提升产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了十分谨慎和自律的态度，”Scandrill运营主管保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量没有出现更大的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划将其资本支出保持不变，并推迟对钻机进行升级，以最好地适应钻机增长放缓的情况。公司计划到年底运营12台钻机，并在未来一年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国的石油钻机数量已经降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示：“美国有能力和机会在数年内维持每天增加100万桶的产量，但目前没有意愿以那样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察力预期，今年美国原油和凝析油的产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下对增长项目的支出有限，因为肆无忌惮的支出推动了页岩领域快速发展，但并未带来可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增加部分得益于私营生产商，其中一些企业如今正被席卷行业的并购浪潮所影响，它们通过延长井深和分层压裂提高了生产率，同时从同一口井中同时生产更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在近期的合并浪潮后，尽管预计仍会有当前的油价水平，但钻探和完成效率的持续改进还是持续促进整体美国石油产量的增长，”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司（如SLB）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其国际收入今年增长了18%，而北美区域的收入下降了6%，部分原因是并购活动所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在近年来，策略已经转向了资本纪律，这导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃认为，OPEC+将延长其自愿削减供给。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，根据能源信息署的数据，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将在今年引领石油和液体燃料产量的增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油生产增长，”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Permian盆地附近翁克出租的土地上的钻机操作室视图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;翁克，德克萨斯州，2018年8月22日。这是奥利萨石油公司拥有的Permian盆地出租土地上的钻机操作室视图。图片/路透社（尼科·奥克福克斯，档案照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密‘重新质押’平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移至一种新型平台，该平台通过为锁定其代币的投资者提供奖励来吸引交易者，这引发了一系列复杂的风险，分析师警告这可能对用户及加密货币市场构成威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重叠质押”（Re-staking）的趋势飙升，是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻找收益，加密货币市场越来越具有冒险性。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高点；而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重叠质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在二月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了1880亿美元的加密货币，而六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拟在瑞信接受采访的EigenLayer创始人Sreeram Kannan表示，该公司发明了重叠质押，旨在扩大传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机来核验和确认哪个实体持有哪些加密货币的数据库系统。为了验证这些过程，加密货币持有者如以太坊所有者允许其资产被锁定。持有者在参与质押时失去了即时访问其代币的权限，但可以获得回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表他们已质押的加密货币的新灵巧代币。重叠质押使持有者能够将这些新代币重新质押到不同的区块链项目和应用中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对重叠质押有多大的风险存在分歧，有些内部人士认为这项实践尚处于初级阶段，难以评估风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重叠质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场中的担保品，可能会产生基于少量基础资产的无尽借贷循环。如果所有人在同一时间试图退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有任何担保品同任何担保品相关的机制时，这并不理想，它增加了原本不存在的新风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师称，重叠质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重叠质押是分散金融（DeFi）领域的一个最新发展，在分散金融中，加密货币持有者投资于试验性方案，旨在不通过卖出资产的情况下赚取回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户期待未来奖励或因使用该平台而获得的赠品（即空投）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自己的新创造的代币，名为“EIGEN”。用户希望该代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重叠质押平台的增长是由寻求赠品的用户驱动的，称这“非常投机，这是免费的金钱获取方式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，该公司提供质押服务但不提供重叠质押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在预设的行为是期望获得某种奖励，但他们不知道是什么。”Duong补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan创立了EigenLayer。此人曾在西雅图大学担任系助理教授，并参与了印度首个由学生设计的微型卫星发射团队，目前为EigenLayer首席执行官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些新的重叠质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押代币并在其他地方使用这些代表重叠质押资产的新代币。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择如何质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多基于加密货币借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家建立任何正式关系......这是一个新兴现象。”他指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Coinbase 的Duong表示，重叠质押可能伴随“隐藏风险” - 如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能导致强制变现和市场低迷时期的更大波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，随着用作担保的加密货币代币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan强调，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重叠质押，而在于借贷协议。借贷协议的风险定价错误。”他指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重叠质押表示担忧，指出重叠质押协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产规模而言甚小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不认为重叠质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险传染。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也对重叠质押产生了兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了大量的机构对质押的兴趣，但鉴于建立资产去向和奖励分配的“纸面轨迹”存在困难，首席风险官Anoosh Arevshatian认为过度质押是一步险棋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为Kelp DAO的部分资金进行重叠质押，Kelp DAO在四月的博客中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“一个新的重叠质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt; 

![&lt;i&gt;Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin&lt;/i&gt;](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)

![&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023.&lt;/i&gt;](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重新扮演了美国与真主党之间的关键协调者的角色，这为华盛顿调解与以色列的战争止息提供了帮助。利用多年的丰富经验，伯里为达成这一停火协议做出了贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举进一步凸显了这位86岁高龄人物在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中的影响力，尤其在以色列暗杀什叶派民兵组织负责人赛义德·哈桑·纳斯拉赫之后，他被视作稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯里对黎巴嫩民众说：“我们正在结束黎巴嫩历史上最危险的时刻。”他呼吁黎巴嫩民众团结一致，为了国家的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为黎巴嫩内战期间什叶派阿迈勒运动的领导人而声名鹊起，自1992年以来一直担任议会议长，这是他在黎巴嫩宗派制度中地位最高的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳斯尔·卡塞姆赞扬伯里作为谈判者的作用，称他是“兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图在与以导致加沙战争平行爆发的冲突中达成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反映了伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间主要战争中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官说，由于黎巴嫩尚未选出总统，内阁只有部分权限，且很难接触到被美国列为恐怖组织的真主党，他的作用变得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他就真的是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国航空公司的机组人员中发挥了重要作用，从而在黎巴嫩长达15年的内战中崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后他当选为议长，与纳斯拉赫共同领导了什叶派政治代表力量的“什叶派二人组”，这一表达指的是主导什叶派政治参与和大部分国家事务的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，因此他非常重要，但也清楚他的局限性，这可能是由于真主党或伊朗的态度决定的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里在阿迈勒运动中的影响力区域，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，是一个移民商人家庭。他在黎巴嫩长大，大学时期就投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经地位低下的什叶派社区许多人赞扬伯里帮助改善了他们在宗派体制中地位偏低的情况，该体制的资源更偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过律师培训的人，阿迈勒运动的创始人穆萨·萨德失踪后，他接替领导了阿迈勒运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里主导了阿迈勒运动的军事崛起，该运动反对几乎参与的内战所有主要政党，包括后来成为同盟的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全机构，他似乎与真主党在政治上保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报在2010年公开后引发了关于他真实的亲真主党态度的质疑。伯里对此予以否认，并宣称纳斯拉赫“就像我一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，与加沙支持者一起，伯里领导的阿迈勒战士们在以色列针对南部发动进攻后，加入了真主党发射火箭炮的行列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外使们开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图在以色列和黎巴嫩之间的边境地带停止火炮交换，并试图说服真主党从靠近边界北部的利塔尼河后撤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外使，“让黎塔尼河向边界方向南移比让真主党向利塔尼河北方撤退更容易。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是黎巴嫩宗派精英之一，2019年金融危机爆发时，由于数十年的腐败，黎巴嫩经济崩溃，导致该国陷入了财政困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会期，使政府高层的基督教职位长期空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色引起了真主党政治对手，如基督教的黎巴嫩力量的不满，他们认为只有在黎巴嫩总统主持的情况下才能进行任何谈判。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特，黎巴嫩。2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿鲁克达尼/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名在贝鲁特悬挂的纳比勒·伯里的肖像条幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;8月31日，一名在贝鲁特举行的纪念阿迈勒运动创始人穆萨·阿尔-萨德失踪45周年集会上悬挂的纳比勒·伯里的肖像条幅。穆萨·阿尔-萨德在1978年前往利比亚旅行后失踪。路透社/莫汉默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称将于2025年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对传染病的会谈将在2025年前或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年里一直在就一项可能在传染病发生前后增强合作的协议进行谈判，原因是认为在新冠病毒疫情期间表现出的失败教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然联合国机构最初计划本周达成协议，但鉴于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面存在的深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国在其他方面取得了一定进展，达成了更新现有法律框架的平行协议，这些法律框架被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最重大且对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞•阿丹诺•格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决定体现了成员国共同保护自己及世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共同风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克·贝塞拉在周六表示：“根据这项协议，我们将采取措施确保各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国人及其安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据显示，旨在加固全球对新病原体的防御措施的全球卫生规则修改，是在新冠病毒大流行导致超过700万人死亡后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的世卫组织标志，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴里博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以 landslide 胜选，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦·鲍马赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女性总统，她继承了她导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在穷人中的高人气推动了她的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，席尔瓦鲍马凭借58.3%至60.7%的得票率赢得了总统职位，这将被视作墨西哥民主历史上最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的多数席位，这意味着该联盟可以在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加尔韦斯承认失败，初步结果显示她赢得了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年历史中，将首次有一位墨西哥女性总统，”席尔瓦鲍马在支持者们发出的热烈欢呼声中向他们宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于墨西哥来说，席尔瓦鲍马的胜利是一个重要的里程碑，这个国家以“ macho文化 ”闻名，拥有世界上最庞大的第二罗马天主教徒人口，这些年来一直推崇传统价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是首次在美国、墨西哥或加拿大赢得普遍选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔女士在墨西哥最小的州特拉斯卡拉州说到，她是席尔瓦鲍马的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至没有投票权，而且即使有了，也是按照你丈夫告诉你要投的人来投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我得以亲身体验，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦鲍马的路途复杂。她必须在提高公众福利政策的承诺与承受巨额预算赤字和低经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果显示胜选后的发言中，她告诉支持者，她的政府将负责任地进行财政管理，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但对这一选举的一个最暴力的选举，有38名候选人被谋杀，她给未来的安全问题带来了挑战。许多人分析认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团对该国的影响日益扩大加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选区出现了两名人员在投票站遇害的画面而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥在现代社会历史中执政官员被谋杀人数超过任何其他时期，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务水平和减少有罪不罚方面作出根本性的投资，否则席尔瓦鲍马将很难实现安全状况的重大改善，”独立拉美政治风险分析师纳塔尼亚胡·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长一职，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统将面对与美国就数百万移民涌入美国和警方对毒品走私合作进行紧张的谈判，尤其是当美国国内芬太尼成瘾危机依然严重时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普当选，谈判将更加困难。特朗普承诺对由中国制造并出口到墨西哥的汽车征收100%的关税，他还会动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造业重新选址，以适应“向外国制造靠近”的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦鲍马还将不得不面对如何处理佩梅克斯公司的问题，该公司因产量连续二十年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无限地投入公共资金，而让公司始终无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减轻了贫困，还负责推动墨西哥比索的强劲升值和低失业率，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦鲍马承诺扩大公共福利计划，但考虑到墨西哥今年将出现一个巨大的财政赤字，且中央银行预计2025年的国内生产总值增长率仅达1.5%，这可能变得非常困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中无所不在，试图将选举变成对他政治议程的一项公投。席尔瓦鲍马已经拒绝了反对党对她是“洛佩斯·奥夫拉多尔总统傀儡”的指控，尽管她承诺继续执行许多他的政策，以帮助墨西哥最贫穷的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，席尔瓦鲍马感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是“一位独一无二的人物，他让我们的国家变得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评认为席尔瓦鲍马会是洛佩斯·奥夫拉多尔总统的傀儡反映了一种性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们不敢相信她会做出自己的决定是不可想象的，我认为这与她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>