<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 12:00:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会众议院有300名议员，其中190人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台现场直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社通过 REUTERS 提供&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据报道，本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱内遭到另一名囚犯攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，在2007年，他因在BC省温哥华市附近的猪场屠杀吸毒者和妓女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局称，其中6名受害者的部分遗体在皮克顿的破败房产中被发现。在接受终身监禁判决后，政府检察官撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱内5月19日遭到攻击后死亡，随后被送医治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对BC省以及全国的社区产生了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多人中，大多来自温哥华东端贫困、毒品泛滥的区域，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克泉市郊区的Poot Coquitlam猪场，当局发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本据说由他撰写的书籍在亚马逊上线后数小时内即被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己是无辜的，并称自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社请求亚马逊下架此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，未注明日期，在他位于Poot Coquitlam的家中拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，未注明日期，在他位于Poot Coquitlam的家中拍摄。REUTERS/Global TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）后将面临严重削弱，南非国民大会（ANC）在此次选举中的表现被描述为自种族隔离结束以来最差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，在大约71%的选区中，ANC的得票率不到42%，这一数字远低于2019年上一次选举中的57.5%，并首次在30年内未能获得超过半数的多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着曾是曼德拉解放运动的ANC必须与其他较小的政党谈判合作或达成其他形式的协议来执政。在此过程中可能需要在政策上做出让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为昔日工会领袖变身的企业家，拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但也有一名ANC高层官员支持他继续担任党首，分析人士认为目前尚无明显的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职务，”安妮塔·布尔特教授说道，她撰写了拉马福萨的生平传记。布尔特教授是开普敦大学的政治学教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的好感度最高，从而提升了党内的派系之争可能使得任何试图联合反对他的行动变得更加复杂的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC此次选举的表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日代表会上宣布全面的初步结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统未来曾几度悬而未决。早在2022年，一个委员会报告指出，他可能在其猎奇农场中用沙发塞满了现金而涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对此否认，该事件被称为“农场门”并赢得了纠偏后的第二任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最关键考验，其原因在于选民对于诸如高失业率、犯罪率和严重断电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC党首，承诺清理党的形象并重振经济，这在他前任雅各布·祖马的九年间一直被丑闻、腐败和经济衰退所阴云笼罩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他执政之初所呈现的一波积极情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济停滞状态仍未改变，关于ANC高层官员的丑闻依然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自拉马福萨的对手祖马，后者支持新党姆斯基莫诺，该党超出了预期并严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马老家夸纳省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC置于死地。他是知道夸纳省是脆弱的，所以他利用这一点。”政治分析师拉尔夫·马特科加表示。“这标志着拉马福萨的事业结束... 你不能输掉选举并指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键领域的审慎改革而受到批评，这些改革旨在避免加剧与党内的裂痕，这一态度与他作为工会领袖时的果断形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持他表示，他的协商能力及其为南非作为低收入和中等收入国家之中的领导者所作出的贡献是值得赞赏的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控。本月，法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列对此进行了强烈否认，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去30年中的成功，但批评者认为他对南非面临的重大挑战几乎毫无新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次大选前ANC的最后一场竞选集会上，他表示要在支持者聚集的索韦托足球场上“做得更好”，但人群中有很多人听完整段讲话前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内面对摄像机直视镜头，并发表了一段既适用于法律斗争也适用于政治纷争的言论：他准备好了，迎战一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团发现特朗普对伪造文件以隐瞒支付给一名色情女星封口费的34项指控罪名成立的次日，这位共和党总统候选人列举了一串对抗者和不满，其言辞充满愤怒且语无伦次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持他审判的圣胡安·梅尔彻法官为“腐败”、“魔鬼”。他形容民主党对手乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击为自己作证的证人、主张弹劾他的国会议员，甚至在演讲中重复他在集会上的口号，攻击非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普乞求支持者为他的竞选捐款，将其目前面临的挑战描述为不仅关乎他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往其他演讲中插入的幽默不同，这次演讲主要充斥着忧郁的情绪。特朗普在发布会上只用了小小的一页纸简报。演讲末尾，他没有回答提问，与儿子埃里克一起迅速离开了发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开摄像机视角，通过筹款恳请和社交媒体，前总统的支持者们也对外谴责司法体系以及任何敢于声称特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都认为对方对美国构成威胁的竞争中，拜登阵营抓住特朗普的言论，作为进一步表明他不适任的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个迷茫、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己个人的不满进行了一番胡言乱语，还对美国的司法制度撒谎，让所有人得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的新闻主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据特朗普团队称，大多数认为纽约的判决是司法不公的特朗普支持者，在周四通过竞选活动筹集了3480万美元的资金。这是一天内创纪录的筹集金额，显示出他们的积极性。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;面对拜登在资金筹款上占据的领先地位，特朗普阵营努力保持这种节奏，在周五启动了一系列令人不安的筹款信息。例如：“美国历史上最黑暗的一天！”“我永不会屈服！”&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及组织都站在了前总统一边，认为审判存在多处争议，控罪不应提起，陪审团在大多数由民主党掌控的曼哈顿被污染，裁决法官有偏见。当地当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或不够强烈的地方，特朗普的支持者和竞选助手就开始猛烈抨击。特朗普联合竞选经理克里斯·拉契维塔对在社交媒体平台上支持特朗普的全国大学生共和党团体发表的声明冷嘲热讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有。”拉契维塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也针锋相对地攻击了马里兰温和派共和党前州长拉里·霍根，在尼罗特克平台上的另一次活跃：“刚完结了自己的竞选活动。”&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的选区中，几名受访的共和党选民表示，特朗普的有罪判决正在让他们重新思考自己对他的支持，此举有可能在11月的选举中给他带来不利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果特朗普有缺陷的选择继续大量出现，特朗普与拜登的重演之争无疑会受到政治损害。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;但访谈中被采访的大多数共和党人士听起来都更像是特朗普本人，他们认为这场审判纯属一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治操作，目的是最大限度地阻止他出现在竞选活动前线。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州米利塔市受访时表示，“如果他们能把此案起诉吊在特朗普头上，同样的事情也能吊在任何人头上。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登进一步卷入乌克兰冲突的武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽某些对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着两岁战争中的一个重要但微妙的进展，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在太大风险。他们担心，大规模的乌军攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅禁止供应高级武器的禁令一致，随着时间的推移，这些禁令也纷纷取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自周四起生效，是为了有针对性地应对哈尔科夫地区的战斗。据美方官员透露，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界另一边进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这给前线的乌克兰人一个信号，可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射精确制导多联装火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，使俄罗斯部队在深入哈尔科夫地区之前被迫撤退，”乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比列伊斯科夫表示，该研究所是一家在基辅注册的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将不得不处于被动地位，并且被迫重新考虑他们在此前进攻哈尔科夫地区的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定酝酿了数周之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥龈斯泰和联合参谋长主席Q.C.布朗将军表达了使用新型武器的任务请求。沙利文随后在5月15日向拜登提出了放宽限制的建议，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全打击俄罗斯军队的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的《路透社》采访中公开呼吁，向乌克兰提供支持的国家应该采取这一步骤，但当时他表示：“目前，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究院高级研究员罗伯·利认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内攻击的禁令作为借口，在哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以用所有的火炮穿过边界放置其炮兵，在边界另一边部署防空系统和电子战系统，甚至有一定程度的栖身之所，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（该决定）对前线的实际移动不会有多大影响，但如果能改变这一情况，将使俄罗斯更难继续进行跨境作战，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯不具备足够的兵力对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北部生成足够的作战能力，以真正威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，就需要在东部的战场上彻底剥夺战斗部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰对其境内使用武器，并在周二再次提到核战争的危险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的区域，尤其是在过去一年中俄罗斯在战场上的表现占上风之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周五报道，在华盛顿宣布政策转向不到一天的时间，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国对攻击俄罗斯境内更深层次目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究所的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的行动仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但这是一步，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和政府官员将呼吁迈出下一步：打击更广泛的军事目标——也许不仅限于直接威胁哈尔科夫的目标，还可能位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会将政策扩展至允许在俄罗斯其他地区打击目标尚言之过早。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将在必要时继续调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="在哈尔科夫附近遭受俄导弹袭击后受损的儿童和青年体育骑马学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫市外的马拉·丹尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损害了儿童和青年体育骑马学校。图/路透社/瓦伦丁·奥吉伦科摄&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司将坚持节制支出以提高产量的承诺，这将使全球最大原油生产国在美国2024年产量增长放缓的情况下，减缓OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，由于页岩革命和技术创新提高了产量，美国一直是非OPEC成员国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于政府年初预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+和盟国去年加大了减产力度，部分原因是补偿美国等非OPEC成员国产量的上升。目前，OPEC+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正在制定一项复杂协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，OPEC+将在会议中考虑产量政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但与2023年相比，威胁将有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这类似于OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，并且都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，这将超过非OPEC+集团生产国的供应增长约100万桶/日。OPEC表示，这将意味着2024年OPEC+原油需求约比2023年增长90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对于OPEC原油需求的变动很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约2.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再次超出预期增长，即使油价徘徊在每桶80元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守且节制的态度。”斯坎德里尔合约钻探公司首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，又钻机数量没有随着当前价格变化而增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司正保持资本支出不变，并推迟钻机升级，以最好地适应更平坦的钻井增长。该公司计划今年年底前将运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内，有能力以每天100万桶的速度增长，但目前并没有意愿以那种速度增长。”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来，美国公开交易的石油生产商在投资者的压力下，限制了增长支出。此前无节制的支出虽然促进了在2010年代的迅速增长，但对页岩产业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长在一定程度上得益于私人生产商，一些私人生产商现在正被整合浪潮所席卷，通过钻更长的井并同时从更多井中挖掘岩石以增加生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了整合浪潮，但预计当前的油价将有助于支持美国总体石油产量的适度增长，随着钻井和完井效率不断提高，这一增长将持续。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，增加了资本纪律，因此反应也不同。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺弗表示，他预计OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和原油产量的增长。EIA在三月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何面对美国石油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺弗说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古萨石油在德克萨斯州温克附近的佩里曼盆地拥有的租赁地控制室看到的照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从奥古萨石油在德克萨斯州温克附近的佩里曼盆地拥有的租赁地控制室看到的照片。2018年8月22日，美国温克（Reuters/Nick Oxford，档案照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下暂停加沙地区的冲突，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，指出这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启重建后的未来了。”拜登表示。他正面临选战的压力，需停止加沙冲突——这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国进行的调解谈判，旨在安排以色列与哈马斯停火，但谈判屡次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议产生于数周以来以色列在拉法的军事行动之后，以及对内对外对内对贝内赛尔尼特政府在国内和国际上的压力，尤其是加沙死亡事件和人质持续被俘的持续影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内赛尔尼特办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，以回应拜登透露的停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生于共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判有罪的前一日，他因“封口费”案被定罪34项重罪，突显了两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登所提出的这项新提议分为三个阶段，并与以往的提议有别，因为停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出；包括老人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换；巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，600辆人道主义援助卡车每天将进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的具体条款进行谈判。 “只要谈判继续，停火将继续进行，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段，将包括大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦方面，这次提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁在以色列推动战争无休止的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联合体内。他们已经表明，他们想要占领加沙，希望继续战斗多年，不会优先考虑人质。我会敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终生致力于以色列的人，曾经是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，就在伊朗攻击以色列时，我还派遣美军直接保卫以色列，我恳请大家退后一步，想想如果错过了这个时刻会怎么样。我们不能错过这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员匿名表示，以色列能够提出新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是一份详尽的四页半协议，已经详细谈判过。而目前摆在桌上的东西，实际上是过程中的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将历时42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲称为戏剧性的，认为这是他直接向以色列公众呼吁的尝试。首席频道12中断了晚间新闻节目，转而直播拜登的演讲。此前，负责审查的以色列审查员已经禁止刊载该提议的细节，广播主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，相比于以往的提议，这项提议成功的可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大损害，哈马斯能够在以色列发动任何重大袭击或攻击或恐怖活动的可能性尽管不低，但它比以前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，苏里说，这会鼓励以色列人希望结束冲突，而拜登的支持也起到了推波助澜的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统完全支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求在加沙释放患病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以交付更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，这项提议因以色列拒绝同意在谈判中哈马斯提出的结束战争的要求，以及加大对南部加沙城市拉法的攻击力度而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告知调解人，如果以色列停止战争，它将不会参加正在进行中的任何进一步谈判，但愿意达成一个完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民在加沙被哈马斯扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发了国际愤怒，但并未触犯美国对停止军援以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了极大的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了拉法糟糕的画面，本周遭受以色列袭击后的致命火灾……袭击的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列响应10月7日哈马斯在南部以色列发动袭击后袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉哈亚受损建筑的废墟中行走。这些建筑在以色列军事行动期间被摧毁。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里重启了他在美国与真主党之间充当关键调解人的角色，就在美国试图调解黎以冲突之际，他凭借数十年的经验促成了止战协议的达成。这一事件凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社区中的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的功绩在9月以色列空袭并杀害伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉赫后被再次强调。他在一个电视讲话中向黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在结束“黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为了国家的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在黎巴嫩内战期间（1975-1990年）担任什叶派阿迈勒运动的领导人，并从1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩什叶派在宗教政治体系中最高的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人贾姆希德·卡塞姆认可伯里作为调解人的角色，称他是真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍查金多次访问贝鲁特，试图促成停火，以色列与哈马斯之间的冲突正在并行升级，而9月冲突大幅升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色与他在2006年帮助结束真主党和以色列之间的大规模战争中扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用显得尤为重要，因为黎巴嫩至今没有总统，内阁只有部分权力，而且很难接触被美国认定为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他是唯一值得见的人。他是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内因帮助谈判释放被什叶派武装劫持的39名美国人在贝鲁特的囚禁而崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长之际，正值哈桑·纳斯拉赫领导真主党崛起。他们二人共同主导了所谓的“什叶派双雄”，这指的是什叶派在政治和国家事务中的主要代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也可以明确地说，他能做的还有一定的界限，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也袭击了阿迈勒运动占主导地位的地区，包括泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生于塞拉利昂的一个商贾移民家庭，后来移居黎巴嫩并在大学时期就积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾被视为被边缘化的什叶派社区对该国宗教体系中给予基督徒和逊尼派穆斯林特权的现状，伯里的努力提升了自己的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接掌了该组织的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒的军事崛起，该组织在内战期间先后与几乎所有主要派别交战，其中包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后的几十年里，伯里的什叶派追随者大量加入国家机关和安全部门，似乎与真主党的政治步调保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报中提出的关于他对真主党真实态度的问题，伯里在2010年发布时予以否认，称“哈桑·纳斯拉赫就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，追随伯里的阿迈勒战士加入真主党，发射火箭炮支持加沙，以回应哈马斯针对以色列南部的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外部特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止在黎巴嫩与以色列边境的炮火交换，试图说服真主党退至黎巴尼河以北，这条河流距国界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“要将黎巴尼河向南移动至边界要比让真主党北移容易得多。”一位接近伯里的人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为教派精英的一部分，他在2019年引发了经济混乱，黎巴嫩金融体系崩溃，这是由于数十年的体制腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召开议会会议，以选举总统，自那时以来，特高教会领袖在政府中空缺已超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用也让真主党的政治对手不满，如基督教的自由阵线党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里会见伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里（右）在贝鲁特与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼，未图，会面。路透社/塔里·苏达尼/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="有纳比赫·伯里形象的横幅悬挂在贝鲁特的建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年8月31日，贝鲁特，有黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里形象的横幅悬挂于建筑物上，以纪念什叶派领袖穆萨·阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年，这些事件发生在1978年萨德尔访问利比亚之后。路透社/穆罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新型平台，在这种平台上用户通过锁定代币换取奖励，这一复杂的计划已经引起了分析师的警觉，他们认为这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸造”（Re-staking）的蓬勃发展是加密货币市场冒险行为的最新标志，市场价格的上涨和交易者对收益的追求推动了这一趋势。比特币，作为最大的加密货币，接近历史新高；以太币，第二大加密货币，今年至今已经上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸造热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密基金那里筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，相较于六个月前的不到4亿美元，这个数字已经有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他们发明了重铸造以扩大长期存在的加密货币实践——代币抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中的计算机会在网络中检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币持有者，例如以太币持有者，需要允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与抵押期间会失去对代币的即时访问权，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还会给用户发放代币，这些代币代表了他们抵押的加密货币。重铸造允许代币持有者将这些新代币重新抵押到不同的区块链项目和应用中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重铸造的风险性意见不一，一些内部人士认为这项实践仍处于早期阶段，难以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重新抵押加密货币的新增代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会引发基于少数底层资产的无限借贷循环。他们认为，如果每个人同时退出，这可能会使更广泛的加密市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押品时，这并不是理想的状况，它引入了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益率是吸引他们的重要因素：以太坊区块链上的抵押回报通常在3%-5%左右，但分析师表示，重铸造的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸造是去中心化金融（DeFi）领域一项最新发展，它允许加密货币持有者投资实验性项目，而无需出售资产以生成其持有量的高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户提供抵押奖励，因为为实现这一机制尚待开发。用户之所以加入该平台，是因为期待未来奖励或其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用该平台的用户提供其新创建的代币EIGEN，用户希望这种代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸造平台的增长是由寻求空投奖励的用户驱动的，他称之为“非常投机的行为，免费获取资金的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预先实施的，（期待）他们将获得某种奖励，但他们不知道会获得什么。”Coinbase美国加密交易平台（COIN.O）的研究主管David Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由曾是西雅图大学助理教授的Sreeram Kannan于去年创立，他还是一个具有学生设计的小型卫星团队的一部分，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为提供验证服务的市场，将潜在的出资者与需要代币的资金应用连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已有新的重铸造平台出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台替客户的代币进行重铸造并生成代表这些重铸资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择他们的代币抵押在何处，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的以加密货币为支撑的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与其中任何一方建立正式的联系...这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重铸造可能伴随“隐藏的风险”——如果是用重铸造的代币作为加密借贷的抵押，可能会导致被迫清算并在市场下跌时增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，加密货币作为抵押的代币在 Terra 和 Luna 等代币崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将 EigenLayer 与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重铸造而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重铸造并不担忧，指出重铸造协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产体量而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直对加密世界中的损失溢出到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看到的重铸造问题对传统金融市场没有实质性的传染风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界正在逐渐与主流金融相连，重铸造也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打加密业务部门Zodia Custody的副首席风险官Anoosh Arevshatian表示，他们在机构利率抵押方面看到了显著兴趣，但认为重铸造太过复杂，难以追踪资产的流向以及收益的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月份，野村加密业务部门Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金用于重铸造，Kelp DAO在其博客中做出了这一声明，Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示其为客户进行代币抵押，并预计“围绕重铸造的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的比特币图像。2024年3月9日，巴黎。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的以太坊图像安置在一个PC主板上。2023年6月16日， REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>