<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2024 16:13:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提出一项新的加沙地带停火提议，以赎回人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后时代了，”正面临选举压力以停止加沙冲突（目前已进入第八个月）的拜登总统说。他曾在竞选压力下努力结束这场冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔和其他国家的斡旋下，旨在安排以色列与加沙地带武装哈马斯运动之间的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议发生在以色列连续几周进入拉法地区之后，以及对总理本雅明·内塔尼亚胡政府国内外因加沙地带死者及人质持续被俘而产生的新的施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在民主党总统的共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪后的第二天，凸显了两名候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，与前提议不同之处在于，停火将随着各方通过所有三个阶段而持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，人质（包括老年人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，每天将有600辆卡车向加沙地带运送人道援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判仍在继续，停火将继续，”总统说，这是一个新动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一份重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些呼吁“无限期”战争的人转变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并呼吁战争无限期继续。一些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们希望多年内继续战斗，对人质他们不是优先考虑的。好吧，我已经敦促以色列领导层在这个协议后面站出来，无论面临什么样的压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身献身体验于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一个刚刚派出美国部队直接防卫以色列免受伊朗攻击的人，我请求你们后退一步，思考如果这一时刻被错过会怎样。我们不能错过这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在美国政府和媒体联机的条件下告诉记者，以色列能够提出新的提议，是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真有一个通往危机结束的道路图。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。 “它再次极其细致地进行谈判。现在摆在桌面上的实际上是这个进程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据计划，每个阶段将维持42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称拜登周五的演讲是戏剧性的，将其解读为直接向以色列公众呼吁的努力。领先频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止公布提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰拉米·瑟里说，这一提议比以前的提案更可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击或袭击或恐怖事件的概率并不小，但远远低于此前，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正逐渐逆转”对以色列的态度，瑟里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力以赴支持某事时，他可以创造很多激励因素，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的较早的一项人质计划要求释放加沙地带生病的、年迈的和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可能会延长以允许更多的援助被运送到飞地内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝在谈判中同意哈马斯要求的结束战争的永久性解决方案而破裂，并加大对加沙地带南部拉法城的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，他们已告诉调解方，在持续攻击期间他们将不会参加更多的谈判，但如以色列停止战争，他们准备就包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全事务顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙地带劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，在拉法的一场以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但并未越过美国设定的红线，切断向以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在这场战争中承受了真正的地狱，”拜登周五说。“我们所有人都看到了本周早些时候致命火灾的画面，随后发生了一场针对哈马斯目标的以色列空袭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列应对10月7日哈马斯在以色列南部发动的袭击而攻击飞地以来，已有超过36,280人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, which were destroyed during Israel's military offensive,in Beit Lahia in the northern Gaza Strip, June 12, 2024. REUTERS/Mahmoud Issa" align="center" /&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本故事包含第17段中强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一条符合其法律和政治斗争的信息：他已准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天认定他犯有与伪造文件以隐藏向一名成人影片演员支付封口费相关的34项罪名后，这位共和党总统候选人发表了一串愤怒且语无伦次的反对意见，列举了众多敌人和抱怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔坎为“不正直的”和“恶魔”。他形容其11月5日选举中的对手、民主党人约瑟夫·拜登为“我国历史上最糟糕的总统”。他抨击那些作证控诉他的人、投票弹劾他的国会成员——以及他在集会上重复的观点，即非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选活动捐款，将摆在他面前的挑战描述为他个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做吧，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他之前的竞选演讲常常夹杂幽默，但这次的演说却显得严肃。特朗普在新闻发布会上仅持有一页小的讲稿。结束时，他没有回答任何问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一道离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也对司法系统及任何敢指责他犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领先候选人都将对方描绘为国家威胁的比赛中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，将其视为他不适合担任公职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚才目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普漫无目的地谈论自己的个人抱怨，并诋毁美国的司法系统，让所有观看之人得出一个明显的结论：此人不能担任美利坚合众国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据悉，特朗普支持者中，许多人认为纽约的判决是不公正的，仅周四一天，他们就向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这是特朗普在WinRed平台上的单日捐款纪录，该平台负责为共和党处理数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在筹款总额上落后于拜登，但该竞选活动在周五努力保持节奏，向支持者发送了一连串充满预兆的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会的结尾，他又发出了“我绝不会屈服！”的呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，他们认为审判存在缺陷，指控不应被提出，曼哈顿庞大的民主党陪审员名单已被玷污，法官存在偏见——当地当局对这些指控予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党人谴责不够迅速或不够强烈的地方，特朗普的支持者和竞选助手们发动了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选搭档经理克里斯·拉西维塔对在全国大学共和党小组社交媒体平台X上表示应该尊重陪审团裁决的一条帖子表示嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见如同臭屁……人人都有……，”拉西维塔在X上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对拉里·霍根发起了攻击，霍根是马里兰州一位温和的前共和党州长，他在判决前警告美国民众“不要用更多有毒的党派主义助长火势”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选活动已经结束了，”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这些战场州的共和党选民采访中，几位选民表示，特朗普的定罪让他们重新思考了11月份对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到特朗普在多个摇摆州领先优势极为微薄，这样的转变可能会对他与拜登的再次对决造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人惊人地相似，他们认为这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治性的，只是为了伤他，尽可能让他远离竞选活动，”62岁的佐治亚州马里埃塔市退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦内出席新闻发布会的照片，该照片是在他被裁定犯有以伪造商业记录掩盖向成人影片演员支付封口费罪名之后第二天拍摄的，美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是一小步但意义重大的举措，深入两年战争，专家们认为这有助于削弱俄罗斯的越境哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土目标风险过高。他们担心，一场重大的乌克兰攻势可能引发与装备核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国对供应更高端武器给基辅的其他禁令完美契合，这些禁令也随后破裂，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯军队“攻击他们或准备攻击他们”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据专家们说，这给了前线乌克兰士兵绿灯，允许他们使用配备有精确制导多管火箭发射系统（GMLRS）导弹的美国提供的移动性高炮火箭系统（HIMARS）发射器和其他武器越过边境对俄罗斯军队开火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究机构研究员，基辅官方智库成员米克ولا·别列斯库表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯人挖战壕之前，为他们争取后退的条件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少基辅将其军队从东部顿巴斯地区的关键战斗前线调离的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯人现在可能会发现自己处于下风，并不得不重新思考他们在进攻哈尔科夫时使用的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名性的美国官员说，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗上将提出了跨越边境在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项放宽限制的建议，沙利文于5月15日呈交给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土的安全中反击攻击他们的俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这种行动《&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;5月20日&lt;/a&gt;》，但当时说：“到目前为止，没有任何积极迹象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土上打击的禁令，将其用作在哈尔科夫地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以在边境的另一侧保持炮兵。它可以保持防空、电子战、指挥和控制（系统）在那里。它可能有一定程度的庇护所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我不认为（这个决定）会大幅度（或根本）改变前线的移动，但它将使俄罗斯继续这种跨境行动更加困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯缺乏足够的人手对哈罗科夫发起重大攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有生成足够战斗力来从东北部真正威胁哈罗科夫的能力。要做到这一点，他们不得不削弱他们在东部战区的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯开火，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求在美国领土上更广泛地使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在地面上占领动力的困难一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布其政策转变的第二天，泽连斯基在接受《卫报》采访时引用，呼吁美国批准打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现华盛顿战略与国际研究中心智库成员马克·康西安表示，拜登的行动只是一个开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这并不是政策的激进转变。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“乌克兰人和政府官员将就下一步行动进行争论：打击更广泛的猎物——可能是那些不在直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他不会说拜登政府是否能将其政策扩大到允许在其他俄罗斯地区打击。但他并没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要作出适当的调整。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Firefighters work at the site of the Kids and Youth Sport Riding School heavily damaged by Russian missile strikes, amid Russia's attack on Ukraine, in the village of Mala Danylivka, outside Kharkiv, Ukraine May 30, 2024. REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国油气钻探商坚守承诺，严格控制增加产出的支出，这使得全球最大的原油生产商在2024年的增长步伐放缓，这或许会减轻欧佩克+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于页岩革命的推动，以及技术和效率的突破带来的产量增加，过去十年中，美国一直推动着全球非欧佩克石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（欧佩克）及其被称为OPEC+的盟国生产商，去年深化了供应削减，部分原因是美国和其他非OPEC生产商的产量增加。OPEC+的总削减量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉欧佩克+讨论的三个消息人士于周四表示，OPEC+正在就一项复杂协议进行谈判，该协议将使该组织能够将其中一些削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日讨论供应政策时，美国产量增加继续推动非OPEC+产量的增加，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自己对美国原油和凝析油产出的增长预测相似，预计今年将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测机构，它们的预测都低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，到2024年，全球需求将增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。该组织在其5月份的《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油的需求应该比2023年增加90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅下调至110万桶/日，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管石油价格徘徊在每桶80美元左右，但行业高管和分析人士表示，美国生产商不太可能在2023年的方式上再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常谨慎和自律，”Scandrill合同钻探公司首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，钻井平台数量没有更多增加是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，并推迟升级其钻井平台，以更好地适应平稳的钻井增长。它计划在年底前运营12个钻井平台，并在明年重新部署几个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油气钻探平台数量已降至496个，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的一份报告中，S&amp;P分析师表示，尽管有能力以每天100万桶的速度增长多年，但目前并没有以这种速度增长的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2010年代，由于无节制的支出推动了迅速增长但页岩领域的回报有限，公众持有的美国生产者受到投资者的压力，在近年来限制了增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私人生产商的产出增加，部分生产商现在正受到袭来该行业的整合浪潮的影响。他们通过钻更长的井并压裂岩石，同时从更多井中产出石油，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，但我预计当前的石油价格将继续，并在不断改进钻井和完井效率的持续支持下，帮助支持美国整体原油生产增长的适度增长，”Texas Standard Oil总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度的国际收入今年增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致反应不同，”瑞士银行分析师乔万尼·斯塔诺维奥表示，他认为欧佩克+将会延长其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。今年，OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，EIA在3月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国石油产出的增长共存，”UBS的斯塔诺维奥表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="从氧仿石油公司旗下位于德克萨斯州Winck的Permian盆地的租赁运营室拍摄的钻井平台操作层影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Winck附近的Permian盆地Oasis石油公司租赁运营室的控制室内拍摄的钻井平台操作层影像。来源：路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督国民大会党（ANC）自种族隔离结束以来的最差选举结果后，其地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，大约71%的投票站的结果显示，ANC的得票率不到42%，与2019年上一次选举的57.5%相比出现了大幅下滑，且首次在30年内未能获得过半数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着尼尔森·曼德拉昔日解放运动的政党将不得不与一个或多个较小政党协商达成联合政府协议，也许需要作出政策让步或放弃显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人和商人转身的拉马福萨可能会面临来自反对党和党内批评家要求其辞职的压力，但一位高级ANC官员已表态支持他留任，分析师称目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授、著有拉马福萨传记的安东尼·巴特勒表示：“没有一位明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一份民意调查显示，拉马福萨是这次选举中主要政治家中获得最高支持率的候选人，ANC派系斗争可能会使任何反对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日发表讲话，届时将公布初步选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨以前作为总统的未来曾在2022年的一项调查报告中摇摆不定，该报告发现他可能在何处有不当行为，即在其打猎农场家具中藏匿现金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对“农场门”丑闻否认不当行为，并在同年晚些时候赢得了新的五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于选民对高失业、犯罪和严重停电等问题表示愤怒，周三的投票被视作对ANC的严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选为ANC领袖时承诺，在前任雅各布·祖玛九年间丑闻、腐败和经济衰退之后，将整顿该党形象并振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家领导人时的兴奋浪潮迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过六年过去了，经济仍停滞不前，ANC高官们的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中决定性的一击来自他的宿敌祖玛，他支持的党派新国民大会表现优于预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特克加表示：“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC置于了僵局。他知道他们在KZN很脆弱。这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失利，还期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上犹豫不决以避免加剧他党内的分歧而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领袖所表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识建设技能和在推动南非作为所谓“全球南方”捍卫者声誉方面的作用表示赞赏，“全球南方”是低收入和中低收入国家群体的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最响亮的呼声之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝案件，本月，主持法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法赫的军事攻击。以色列强烈拒绝这些指控，并继续在拉法赫进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选之前的最后一场竞选集会上，拉马福萨在数千名支持者聚集的索维托足球场向他们承诺将“做得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="South African president Cyril Ramaphosa votes in Soweto" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克莱顿于周五病逝，享年74岁。据监狱当局透露，他在本月早期因遭受另一囚犯的攻击而身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最知名的大规模杀手之一，皮克莱顿于2007年被定罪，罪名是杀害吸毒者和妓女，并将他们的遗体在其不列颠哥伦比亚省卑诗体内的养殖场内肢解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，她们的遗体部分残骸被发现在他位于温哥华附近的破败地产上。在被判处终身监禁后，政府检控官撤销了另外20起谋杀案的相关指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克莱顿于5月19日在魁北克监狱中被袭击后死亡，该监狱是他服刑的地方。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构在一份声明中表示：“我们深知此案对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是自2002年初皮克莱顿被捕前，十多年间从温哥华贫困、毒品泛滥的唐人街东郊地区失踪的60多名女性中的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华市中心以东大约25公里的波克特科奎姆，皮克莱顿的养猪场上发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人属于原住民群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称是皮克莱顿所写的书籍在上架后几小时内即从亚马逊下架。据《温哥华太阳报》当年报道，在这本书中，这名连环杀手声称他是无辜的，且被警方诬陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求从亚马逊下架此书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="图：罗伯特·威廉·皮克莱顿，案件在温斯蒂姆郡开庭审理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是这份档案电视图像中的罗伯特·威廉·皮克莱顿，他在波克特科奎姆的家。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供奖励以换取其锁定代币，此一复杂机制分析师警告称可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再抵押”的崛起是加密市场风险承担的最新迹象，因为价格飙升，交易者寻求收益。最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而以太坊，第二大加密货币，今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再抵押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份通过美国风险投资公司安德森·霍洛维茨（Andreesen Horowitz）的加密部门筹集了1亿美元，已将其平台的加密货币价值吸引至188亿美元——去年同期仅为40亿美元以下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer发明了再抵押，以扩展名为“抵押”的长期加密实践，其创始人Sreeram Kannan对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;检查和确认&lt;/a&gt;哪些用户拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与抵押的过程中会失去对代币的即时访问，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还会向用户发放新创建的加密货币，以代表其抵押的加密货币。再抵押允许所有者采用这些新代币，并将它们再次抵押在不同基于区块链的程序和应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对再抵押的风险存在分歧，一些人表示，这一做法过于初级，还不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再抵押的加密货币的新代币被用作加密贷款市场的大规模抵押物，可能会出现基于少数基础资产的无尽借贷循环。他们认为，如果所有人同时退出，这可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何东西都有抵押品作为抵押品时，这并不理想，它增加了原本不存在的新风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上抵押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，再抵押的回报可能会更高，因为投资者可以一次性获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再抵押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，在此领域中，加密货币持有者通过投资实验性方案，希望能从其持有的资产中获得大量回报，而无需出售这些资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为这方面的机制尚未开发。用户加入该平台是为了期待未来的奖励或其他称为空投的礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用其平台的人发放其新创建的代币。用户希望称为“EIGEN”的代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再抵押平台的增长是由追求此类空投的用户推动的，称这是“非常、非常投机性的，这是免费的金钱之事”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong表示：“他们现在先发制人，期待获得某种奖励，但他们并不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan推出，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是一组团队的一部分，该团队在印度推出了首个学生设计的微型卫星，根据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务市场，连接希望抵押的潜在用户与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出现了新的再抵押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台在EigenLayer上为客户再抵押代币并生成新的代币以代表这些再抵押资产。这些代币可在其他地方使用，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是允许用户选择将代币抵押在何处，并帮助新区块链服务增长，而不是鼓励无尽的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再抵押可能伴随着“隐藏的风险”——如果再抵押的代币用于加密贷款，在市场低迷期间可能会出现强制平仓和更多波动，他在一份简报中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售风波加剧了高风险借贷，因为作为抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是再抵押，而是在于贷款协议。贷款协议是错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再抵押不太担忧，指出与全球加密行业25万亿美元的净资产相比，再抵押协议中的现金非常微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直担忧加密世界中损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再抵押问题对传统金融市场造成实质性传染风险的迹象，”S&amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相连，再抵押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行（Standard Chartered）的加密部门Zodia Custody见证了在抵押方面的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，考虑再抵押为一步之遥，因为它很难确定资产的流向和奖励分配的“纸面记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券（Nomura）的加密部门Laser Digital在一篇4月的博客文章中表示，其已与Kelp DAO合作再抵押部分资金。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其抵押客户的加密资产，并预计“围绕再抵押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了加密货币比特币的图形表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此图显示了法国巴黎拍摄的加密货币比特币的示意图，日期为2024年3月9日。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了加密货币以太坊的图形表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在此示意图中，加密货币以太坊被放置在PC主板上，拍摄日期为2023年6月16日。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆（Claudia Sheinbaum）在墨西哥赢得了压倒性的胜利，成为该国首位女性总统。她继承了她导师和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的项目，后者的民众基础帮助推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城市前市长，根据墨西哥选举机构的快速抽样统计，获得了58.3%至60.7%的选票，这将是有史以来墨西哥民主史上最高的投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院也有望获得三分之二以上的超级多数，这使得联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构的各项预测结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年的历史中，我将是首位女性墨西哥总统，”希恩鲍姆在获得支持者的热烈欢呼“总统，总统”时告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利是墨西哥的巨大进步，这个国家以男性文化闻名，拥有世界上第二大的罗马天主教人口，多年来推动女性接受更多传统价值观和行为规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔，来自墨西哥最小的州特拉斯卡拉，她作为希恩鲍姆的支持者表示：“我从未想过有一天我会为一位女性投票。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们之前甚至不能投票，而当你可以投票时，你投票的对象是丈夫告诉你要投票的人。感谢上帝，这一切都变了，我能亲眼见证这一切，”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆前方是一条充满挑战的道路。她必须在增加社会福利政策承诺的同时，应对巨大的预算赤字和较低的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她向支持者保证，她的政府将负责任地管理财政并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但详细内容甚少，墨西哥现代历史上最暴力的选举有一名候选人遇害，使得安全问题是十分严峻。许多分析人士称，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期，有组织犯罪集团扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期天在普埃布拉州的投票站发生两名人员遇害事件，这也玷污了投票日的景象。洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内死亡人数——超过185,000人——在墨西哥现代历史上任何其他政府时期都是最高的，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺对改善执法和减少免罪进行一场颠覆性的投资，否则希恩鲍姆可能难以实现整体安全水平的显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里（Nathaniel Parish Flannery）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党赢得了墨西哥城市长职位竞选，这是该国最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的最大挑战之一是美国移民潮问题，以及毒品走私的安全合作，这期间美国芬太尼流行病正在肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统在11月由唐纳德·特朗普赢得，墨西哥官员预计这些谈判将会更加困难。特朗普誓言将对在墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示将动员特别部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商重新定位，以应对近岸外包趋势，公司在此趋势中将供应链转移到主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决如何处理墨西哥石油公司（Pemex）的问题，这家国营石油巨头已经连续二十年产量下降，而且债务缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛（Goldman Sachs）拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示：“不可能只是一个无限无尽的坑，你把公共资金投进去，公司永远不会盈利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督比索走强和失业率低，这些成就使他获得了极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但鉴于今年墨西哥可能出现大量赤字，以及中央银行预计2025年的GDP增长仅为1.5%，这将不会很容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选活动中占据了主导地位，试图将投票变为对他政治议程的全民公决。希恩鲍姆反驳了反对派关于她将是洛佩斯·奥夫拉多尔“提线木偶”的指控，尽管她承诺将继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是“一个独一无二的人，他使我们的国家变得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯（Viri Rios）认为，性别偏见是批评说希恩鲍姆将成为即将卸任的领导者的“提线木偶”背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是一名女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆（Claudia Sheinbaum），执政党MORENA的总统候选人，在墨西哥城庆祝胜利后向支持者讲话，墨西哥墨西哥城，墨西哥6月3日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA的总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆（Claudia Sheinbaum）在墨西哥城庆祝胜利后向支持者挥手，墨西哥墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城君主广场，墨西哥城市中心，墨西哥6月2日，墨西哥执政党Morena党宣布克劳迪娅·希恩鲍姆（Claudia Sheinbaum）为总统选举获胜者后，人们举着写有“总统克劳迪娅·希恩鲍姆”的横幅。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯（Xochitl Galvez）在墨西哥城总统选举结束后在支持者面前表达失望，墨西哥墨西哥城，墨西哥6月2日。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥圣克鲁斯胡约科坦市（Santa Cruz Xoxocotlan）的选举日，投票站的平局在各方选举中关闭。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥韦拉克鲁斯州，选举日，选民在投票站投票。REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在辛纳卡坦（Zinacantan），人们走向选举日投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在墨西哥城，选民在选举日投票站排队等待投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日。墨西哥反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯（Xochitl Galvez）在墨西哥城总统选举结束后在投票站外拍照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在圣巴托洛梅奥伊亚拉纳（San Bartolome Quialana），选举日，投票站的选举员准备就绪。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在奇瓦瓦州诺罗加奇（Norogachi）镇，拉拉米里妇女在选举日投票站等待投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在墨西哥城，选民在选举日的投票站投票后展示被盖章的手指。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的圣胡安查穆拉（San Juan Chamula），6月2日，选民在选举日的投票站投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在墨西哥城的贝尼托·胡亚雷斯国际机场（Benito Juarez International Airport）设立的投票站，一位旅客投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在墨西哥城，选民在选举日的投票站投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆（Claudia Sheinbaum），墨西哥城，6月2日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在墨西哥城，REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在圣胡安查穆拉（San Juan Chamula），6月2日，REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在科马丘恩（Comachuen），人们走向选举日投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）和他的妻子比阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒（Beatriz Gutierrez Muller）在墨西哥城的选举日投票站在投票时挥手。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，支持墨西哥反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯（Xochitl Galvez）的人们在投票站外等待投票站开门时举牌。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的投票站外，支持墨西哥反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯（Xochitl Galvez）的人们举牌。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在圣巴托洛梅奥伊亚拉纳（San Bartolome Quialana），选举日，投票站的选举员准备。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在墨西哥城，人们排队前往投票点。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，5月31日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日，在墨西哥城，人们穿行于市中心，为即将到来的周日选举做好准备。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成全球共识，以更好地应对大流行的谈判将于2025年或更早完成，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能在大流行前后提高合作水平的协议进行了两年的谈判，这是因为COVID-19期间的失败而广为人知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于发达国家与发展中国家在疫苗共享和准备等议题上的巨大分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行的协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个针对最具意义和全球威胁性健康危机的新类别——“大流行紧急事件”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天所做的历史性决定体现了成员国共同保护其人民以及全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行共同风险的愿望，”世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着这项协议的达成，我们采取了措施，确保各国承担起责任，并加强预防 outbreaks 在它们威胁到美国人民和我们的安全之前阻止爆发的措施，”美国卫生与公共服务部长塞萨尔·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的变更旨在加强世界对COVID-19导致超过700万人死亡之后的全新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：世界卫生组织(WHO)标志在瑞士日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）的标志在瑞士日内瓦总部附近可见，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>