<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 09:37:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会共有300名议员中的190人出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;*2024年12月3日，尹锡悦总统在韩国首尔宣布军事管制令。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候因其他囚犯袭击而受伤，狱警宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯之一，他在2007年被法庭判定在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害并肢解毒品使用者和卖淫女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在温哥华附近一处破败的地产上杀害了六名女性的部分遗骸被发现。加拿大政府检察部门在他被判终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱内于5月19日遭到袭击后去世的。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者来自多伦多东区这片贫穷、毒品泛滥的区域，该地区在十年多的时间里有超过60名女性失踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿罪恶农场，大约25公里东侧的波特科奎特兰，33名女性的遗骸或DNA被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的书籍几小时内在亚马逊上被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，是被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架该书籍并向遇难者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视画面显示罗伯特·威廉姆斯·皮克顿坐在他位于波特科奎特兰的住所中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在本图中于2016年的无日期文件电视截图中坐于波特科奎特兰的住所。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西莉亚·拉马福萨在非洲国民大会（ANC）创纪录的选举失利后，将大大削弱其政治地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果显示，ANC的得票率为41.5%，远远低于2019年大选时的57.5%，这是自废除种族隔离30年以来，ANC首次未能获得过半数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对该党的打击意味着，曾是纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC将不得不与其他政党达成联盟协议或其他形式的协作，以继续执政。拉马福萨可能需要作出政策让步，或放弃内阁重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马福萨可能会面临反对党及本党批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员公开支持他继续留任，分析人士也指出，没有明显的人选能成为他的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒在接受采访时表示：“目前还没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政要中认可度最高的人之一，ANC内部的派系斗争可能会复杂任何任何针对他的抵制行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布声明，届时完整的初步选举结果将公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年的一项调查报告中，拉马福萨曾因家具中的现金而面临不当行为指控，这一事件被媒体冠以“Farmgate”之名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在那次事件中否认了不当行为，并在同年晚些时候赢得了一次新的五年任期，继续出任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪率和严峻的电力危机等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以“修复政党形象并振兴经济”为竞选纲领当选ANC领导人，希望扭转前领导人在任期间因欺诈丑闻和经济下滑造成的局面，That是指雅各布·祖马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年成为国家元首时，他最初的热情很快便消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，ANC领导层仍笼罩在一系列丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票结果的决定性打击来自他的政治对手祖马，祖马支持的UMkhonto we Sizwe政党出乎预料的表现，在ANC的支持率上造成了巨大冲击，特别是在祖马的家乡夸祖祖卢省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特凯噶认为：“祖马在夸祖祖卢给拉马福萨和ANC设下了一道困境。他明白ANC在夸祖祖卢是脆弱的。”“拉马福萨的项目已经终结了，任何选举失败后期望一切如常的幻想都已破灭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其拖延关键改革的举动而受到批评，这导致了党内裂痕的扩大；这种做法与他作为工会领袖时果断应对问题的方式形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他的共识建设能力和他在国际舞台上海洛拜林国的形象，后者通常被称为所谓的“全球南方”，指的是低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提起控诉，指责以色列的 Rafah 军事行动，从而使法官们裁定以色列必须停止军事行动；但以色列对此坚决否认，并继续推进其在 Rafah 的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC过去三十年的成绩，但批评者认为，对于南非面临的最大挑战，他提供的新解决方法寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，而现场数十万支持者在演讲尚未结束时便已散场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西莉亚·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa 恩科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌境内美援武器用于打击俄领土的限制，这是美俄冲突两年来的一个小而关键的进展，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美援武器打击俄境内目标是过于危险的，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一直是一个与美方向基辅提供的其他限制相匹配的规则，这些限制近年来也随之破除，从先进的美制战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅为针对哈尔科夫地区的战斗进行了限定。美国官员称，根据这一决定，乌克兰可以使用美援武器反击“攻击他们或准备攻击他们”的俄方力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家分析称，这一决定允许乌克兰前线士兵使用诸如M109自行榴弹炮发射的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，越过边境对俄方目标进行反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这能稳定前线态势，或许可以促使俄方在尚未稳固阵地前撤出哈尔科夫地区。”乌克兰国立战略研究所研究人员Mykola Bielieskov表示，该智库位于基辅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国前军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场上的兵力调动需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“随着这一决定，俄方将会发现自己处于被动，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。美国一位官员表示，在5月13日的视频电话会议上，乌克兰与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C.Q.布朗讨论了在哈尔科夫地区使用美援武器的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报了这一建议。美国官员说，拜登同意乌克兰可以在俄境内安全位置反击俄军的建议，拜登政府一直在准备这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁盟友采取类似措施，但当时他表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧洲与欧亚研究所高级研究员Rob Lee表示，由于拜登禁止针对俄境内目标使用打击力量，俄罗斯可以将该禁令作为安全地带来发动对哈尔科夫的攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境只有19英里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮保持在边界对面的安全位置，电子战、防空和指挥控制也可以在那。”Lee说。“这可能提供了一定程度的安全保证。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动，但如果可能使其变得更难让俄罗斯维持这种跨境操作。”他如此说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯没有足够的部队才能对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯人没有足够的能力从东北方向产生足够的战斗能力以真正威胁哈尔科夫。”他解释道。“要这样作战，他们必须在东部战场中完全削弱其部队。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并再次表达了核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美援武器能力，尤其是经过一个困难的年头，在这一年俄罗斯在战场上占了上风。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，要求获得使用美援武器打击俄领土深层目标的批准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前五角大楼官员现在担任战略与国际问题研究中心研究员的Mark Cancian表示，拜登的这一动作仅仅是一个起步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这并非政策上的激进转变，而是一个步骤。”Cancian说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一个步骤辩说——对更广泛的目标发动攻击，这些目标可能不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中表示，美国将继续采取正在采取的必要调整措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以后，我们将继续我们一直在做的，即适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄军打击后哈尔科夫郊外的火灾现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰城市哈尔科夫郊外Malaya Danylivka村庄的一所儿童体育骑术学校的火灾现场，该学校在2024年5月30日受到俄罗斯导弹袭击的重创。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排镜头，发表了符合其法律和政治战斗的消息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判决他因伪造文件隐藏支付给色情明星的封口费而被定罪34项罪名的一天后，这位共和党总统候选人愤怒而冗长地列举了他的对手及其不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称负责审判他的法官胡安·梅尔查恩为“邪恶的”、“歪曲事实的”。他形容其对手乔·拜登——他在11月5日选举中的对手——是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的目击者、投票弹劾他的国会议员，并再次引用了他在集会上的言论——称非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐款，将面临的挑战描述得比他个人所承担的更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他其他竞选演讲常常夹杂着幽默，但这次的演讲大部分都是严峻的。他在新闻发布会上仅拿着一页简要笔记。会议结束时，他没有回应任何问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法制度展开了攻击，并对任何暗示特朗普犯有罪行的人大发雷霆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场双方都将其彼此视为对国家构成威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合就任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在自己的个人不满中胡言乱语，并且对美国的司法制度撒谎，任何观看的人都可以得出一个显而易见的结论：这个男人没有资格成为美国国家的总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大部分支持特朗普的选民——他们普遍认为纽约的判决是对正义的践踏——在周四将其竞选活动中仅一天就收到了3480万美元的捐款，特朗普团队表示。这是特朗普在共和党平台WinRed上创下的一天内记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自筹款总额上落后于拜登的竞选活动，试图在周五保持捐款速度，向支持者发出一系列预示不祥的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”另一条短信在特朗普的新闻发布会后高亢地重复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党的官员和组织一致支持前总统，认为审判有缺陷，这些指控从未应该被提起，曼哈顿的陪审团受民主党偏见的影响，而法官也有偏见。——这些当地当局否认了这一说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党谴责的声音不够激烈或不够强硬时，特朗普的支持者和竞选助手们开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西维塔批评了一个社交平台X上发表的全国大学共和党小组的帖子，该帖子称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有一个……”拉西维塔在帖文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X上抨击了马里兰州前温和的共和党州长兰利·霍根，霍根在判决前警告美国人不要“用更多毒害性的党争来中添加燃料”。拉西维塔回应道：“你结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州——这两个战场州——采访的几位共和党选民表示，特朗普的判决使他们11月投票支持他的意愿产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背叛在特朗普与拜登的重赛中可能会对他造成伤害，鉴于他在多个摇摆州的支持领先微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来和特朗普自己一样，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全都是政治性的，目的是伤害他，并尽可能多的将他排除在竞选路线之外。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德密德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，当天，纽约市一项刑事审判判决特朗普在2016年伪造商业记录以掩盖支付给色情明星斯托米·戴维斯的封口费，5月31日照片。路透社/布莱恩·麦克德密德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商坚持控制开支的承诺，这将使全球最大原油生产国的产出增长率在2024年放缓，这可能减轻OPEC+在本周内进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩油革命和技术创新带来的产量激增，一直引领非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC与OPEC+组织中的盟国去年进一步削减了供应，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+目前的总削减量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论的人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该组织将部分这些削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日OPEC+会议讨论石油供应政策时，美国产量增长将继续推动非OPEC+产油国的产出增长，但相比之下，威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。三位是最受关注的预测者，所有人的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，这将超过OPEC+集团之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求将在2024年比2023年增加约90万桶/日，这是OPEC在其5月的月度《石油市场报告》中表示的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将远低于110万桶/日，且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较十二月份的产量下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持非常保守和自律的态度。”油井钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，更令人惊讶的是钻机数量没有进一步增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司保持资本支出不变，推迟升级钻机，以最好地适应更平缓的钻井增长。公司计划年底运营12台钻机，并继续部署数台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这一速度增长，”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预期，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在股东的压力下，减少在增长方面的支出，此前无节制的支出导致页岩油部门在2010年代以迅猛的速度增长但回报较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归功于私人生产商，其中一些正在被行业整合浪潮所吸纳。它们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井中采油以提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，但预计当前的油价将继续推动美国整体石油产量的增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续支持这一增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如斯伦贝谢（SLB.N），预计今年来自国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生转变，更注重资本纪律，产生了不同反应，”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，连同加拿大，巴西和圭亚那，预计今年将引领原油和液体产量的增长。3月份EIA表示，OPEC+的石油液体产量今年预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量的增长并存，”瑞士银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个油气钻井平台的操控室可以看到奥申石油拥有的一处Permian盆地地区的租赁区域的运营楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;   
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国得克萨斯州Wink附近的Permian盆地租赁区的一个油气钻井平台的操控室里可以看到平台的运营楼层。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实施新一轮加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该战争已经结束的时候到了，人们将迎来新的一天，”拜登总统说。他面临抵制在当前竞选年结束加沙冲突的国内和国际压力，而加沙冲突现正处于第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国通过调解斡旋以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判已陷入停滞，双方互相指责对方阻碍谈判取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出此建议之际，以色列已在拉法地区开展了数周的入侵行动，并且在以色列及国际上对内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件及其延续的人质扣押问题施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此建议亦出现在川普总统及其共和党对手唐纳德·特朗普在其刑事审判中被判有罪的一天之后，突出显示了两位候选人间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新建议分为三个阶段，与以往建议相比有所变化，因为停火将持续到三个阶段都完成为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期6周的停火协议期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤军，数百名被扣为人质的包括老年人和妇女的人员将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆载援物资的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判结束敌对状态的条款。“停火将持续，只要谈判继续进行”，总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个主要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有很多人不认同这项计划，他们将呼吁战争继续无限期进行。甚至一些人还在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。然而，我敦促以色列领导层尽管面临不同压力也要支持这份协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列唯一的美国总统，在战争期间亲自前往以色列，并在伊朗攻击以色列时派美军直接捍卫以色列的人，我希望你们在这一关键时刻后退，思考如果失去这个机会会发生什么，”他说，“我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新建议，是因为近期的战场表现有所改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，”官员说，“它经过仔细谈判。现在摆在桌面上的实际上是一个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登星期五的讲话描绘为具有戏剧性，并将其解读为试图直接对以色列公众发出呼吁。主要的12频道中断了晚间新闻播出，转播了拜登的讲话。以方审查制度此前已禁止发布此项提议的详细情况，广播节目主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议的成功几率比之前的提议要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯实施了显著破坏，哈马斯不仅能够进行任何认真打击或袭击或恐怖活动的可能性显著偏低，较低到低于之前，”苏里教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论对以色列也“越来越不满”，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响力也会起到作用。“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议提议交换加沙地区生病、年老和受伤的人质，并换取为期六周的停火，可以延长以交付更多援助进入到这个地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯立即将结束战争作为谈判部分而崩溃，同时以色列加强了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，已告诉调解人，若以色列停止战争，他们将不会签署更多谈判，但如果以色列停止战争，他们将准备达成一项完整的协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个有公民被哈马斯扣为人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法市进行的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起国际愤怒，但没有超过美国的红线，即断绝对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民已经经历了地狱般的煎熬，”拜登周五说。他还提到本周早些时候拉法火光冲天的致命袭击，以色列则打击了哈马斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日对南部以色列发动的哈马斯袭击作出回应后，加沙地区已有超过36280人丧生。以色列方面表示，哈马斯袭击的死亡人数约为1200人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" title="一名巴勒斯坦人在加沙北部比特拉哈区受损建筑的废墟中行走；2024年6月12日，路透社/马哈茂德·伊萨"&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比•伯里重申了他在美国与哈马斯之间作为关键沟通者的角色，随着华盛顿寻求调停与以色列的战争，他利用多年的经验帮助促成了停火协议。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议详情&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是他长期以来在什叶派穆斯林社区中的重要地位。自以色列在9月份杀死了伊朗支持的哈马斯领导人赛义德•哈桑•纳斯拉勒以来，他被视为稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中表示，黎巴嫩正在结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩全国团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于黎巴嫩1975年至1990年内战期间成为什叶派阿马尔运动的领导人，1992年起担任议会议长——这一角色是黎巴嫩宗派等级中最显赫的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任哈马斯领导人纳伊姆•加塞姆认可伯里作为谈判者的角色，称他是“我们的长兄”。美国特使阿莫斯•霍奇斯坦在试图促成停火和平静紧张局势的过程中多次与伯里会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，尽管黎巴嫩尚未选出总统，内阁权限有限，也缺乏接触哈马斯的方法——因其被美国列为恐怖组织——伯里的作用比以往更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官说：“现在你来到黎巴嫩，他才是唯一值得会面的人，他是国家的象征。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内因帮助促成释放39名人质而崭露头角，这些人质被什叶派武装分子劫持，他们劫持了一架美国飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他于内战结束后当选议会议长，恰逢纳斯拉勒崛起成为哈马斯领导人。两人共同领导了什叶派政坛的“什叶派二元论”，这是指主导什叶派政治代表和大部分国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是哈马斯值得信赖的合作伙伴，这使他非常重要，但同时他也存在明显限制，原因可能是由于哈马斯或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已波及伯里阿马尔运动影响力的地区，包括特拉市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于几内亚的伯里家是一个移居至黎巴嫩的商人家族，他在黎巴嫩长大并在大学期间积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经落后的什叶派社区多多少少都称赞伯里帮助改善了他们在宗派制度中的地位，在该制度中，特权一直偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里接替什叶派运动的创始人穆萨•萨德尔，萨德尔在1978年访问利比亚期间失踪。伯里领导了阿马尔运动的军事崛起，这一运动在内战中与几乎所有主要政党作战，后来成为哈马斯的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者大量加入了政府机关和安全部门，他似乎与哈马斯的政治步伐同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报质疑他对哈马斯的真实看法，该电报于2010年发布时被伯里驳回，他宣称纳斯拉勒“就像我一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里支持阿马尔的战斗人员在以色列发动攻击后与哈马斯在加沙地带的一致行动中发射火箭弹，对以色列表示声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并会见伯里，试图停止以色列与黎巴嫩边境的交火，并说服哈马斯将其撤退到利塔尼河以北，这条河距边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“将利塔尼河向南移到边界要容易得多，将哈马斯撤退到河以北则更为困难。”知情人士对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也尖锐批评他作为宗派精英的一部分，他在2019年促使黎巴嫩陷入经济崩溃，当时该国金融体系因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会议程选举总统，导致政府中最高职位空缺了近两年的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色惹恼了哈马斯的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比•伯里与伊朗议会前主席阿里•拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;        
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比•伯里与伊朗议会前主席阿里•拉里贾尼在贝鲁特会面（图片未展示），2024年11月15日，路透社/塔伊尔•阿尔苏达尼/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议长纳比•伯里形象的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，在纪念什叶派领袖穆萨•萨德尔（阿马尔运动创始人）失踪45周年纪念活动上展示。穆萨•萨德尔于1978年访问利比亚前夕失踪。2023年8月31日，贝鲁特，路透社/穆罕默德•阿扎基/文件照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;        
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议长纳比•伯里形象的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，在纪念什叶派领袖穆萨•萨德尔（阿马尔运动创始人）失踪45周年纪念活动上展示。穆萨•萨德尔于1978年访问利比亚前夕失踪。2023年8月31日，贝鲁特，路透社/穆罕默德•阿扎基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这在业内分析师看来对用户和加密市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”（re-staking）日益流行，是加密市场新增风险的又一迹象。随着市场价格攀升，交易者寻求涨幅，比特币这一最大加密货币接近历史新高，而以太坊则升逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司自2月份从美国知名风险投资公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密基金筹集了1亿美元后，已吸引价值188亿美元的加密货币到其平台上，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该平台发明了重铸，旨在扩大传统的加密货币质押（staking）实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的多台计算机用于验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币所有者（如以太坊持有者）允许其资产作为验证过程的一部分被锁住。持币人在参与质押期间失去即时访问其代币的权利，但他们会因质押而获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表着其已质押加密货币的新代币。重铸使代币持有者可以再次将这些新代币质押给不同的区块链协议，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密界对重能否够带来风险的看法不一，有些人认为这项实践尚处于初级阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师，则担心，如果代表重铸加密货币的新代币用作加密庞大借贷市场的质押品，可能会导致基于少量底层资产的无限循环借贷。他们认为，如果每个人都同时试图退出，这将对更广泛的加密市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有质押品质押在质押品上时，这并不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对其收益的兴趣吸引了他们。质押收益通常在3%-5%之间，但分析师称，重铸的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在这一领域中，加密货币持有者投资实验性方案，期望在不抛售资产的情况下从持有中获得大规模回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或其他所谓的空投（airdrop）的期望加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer向使用其平台的人发放自己的新代币，该代币名为“EIGEN”。用户希望该代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据分析公司Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的快速增长是由寻求空投的用户推动的，称这种“免费的资金”非常有风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在前瞻性的这样做，期望会有所回报，但他们不知道会是什么，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户能够选择将代币质押在哪里，帮助新区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系，”Kannan表示，“这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能存在“隐含的风险”——如果质押代币用作加密借贷，可能会导致强制清算和市场低迷期间更大的波动性，他在一篇报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷加剧，在Luna和Terra代币崩盘后，作为质押品的加密代币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，重铸不构成风险，风险在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重铸并不担心，指出重铸协议中的现金相对于全球市值达2.5万亿美元的加密行业而言相当微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国监管机构长期以来对加密损失扩散至更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重铸问题对传统金融市场造成重大风险传染的迹象，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正越来越与主流金融交织在一起，机构投资者也开始对重铸感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部的Zodia Custody已看到机构投资者浓厚的质押兴趣，但该公司首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重铸过于复杂，难以追踪资产去向及收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密分支Laser Digital与Kelp DAO合作对部分资金进行再质押，Kelp DAO在4月份的一篇博客中提到。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押，并预期“围绕再质押的新生态系统会逐渐形成”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图纸显示比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图中显示的是比特币的代表，在法国巴黎2024年3月9日拍摄的插图照片。路透社/伯纳德·提瑟/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图纸显示以太坊的代表性展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中显示的是以太坊的代表，拍摄于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>