<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 16:51:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最著名的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区养猪场杀害吸毒者和妓女及处理其遗体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名女性的部分遗体在温哥华近郊一处破旧房产中被发现而被判有罪。政府检察官在量刑后放弃了对另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国范围内的社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是温哥华贫民区东区（Downer Town Eastside）超过60名失踪妇女中的成员，该地区长期充斥毒品，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场（位于温哥华市区以东约25公里的波特库利特姆）的破旧土地上发现了33名女性的遗体或DNA样本，其中许多人属于土著族裔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有报道称皮克顿出版了一本书，该书在上架数小时内即被亚马逊下架。据温哥华太阳报当时报道，在书中，连环杀人犯声称自己无罪，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并向受害家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一张未标注日期的罗伯特·威廉·皮克顿监狱电视照片，在他的波特库利特姆家中拍摄于路透社/Global TV/资料照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织宣布，旨在达成一项全球协议以更有效地对抗疫情的谈判将于2025年或在此时间之前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项旨在增强疫情前和期间合作的协议进行了两年的谈判。这是在承认COVID-19疫情期间的失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗分发和准备等方面存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，更新现有的具法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，适用于最重大和全球性威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定体现了成员国共同保护自身和世界人民免受公共卫生紧急事件及未来疫情风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过达成这项协议，我们迈出一步，致力于使各国承担责任，加强措施，防止疫情在威胁美国人的安全之前爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的变化意在增强世界对COVID-19大流行后新病原体的防御能力，WHO数据显示该大流行导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦瑞士世界卫生组织总部外的世界卫生组织logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：日内瓦瑞士世界卫生组织（WHO）总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非国大选举表现低迷而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在南非非洲民族大会（ANC）政党在选举中表现最差的情况下，实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从约占71%的投票站的初步结果显示，ANC的得票率少于42%，远远低于2019年上次选举时的57.5%，并且可能是自30年前以来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选战的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉从前的解放运动组织，ANC将不得不与一个或多个较小的政党或其他政党进行协商，以达成执政联盟或其他形式的协议。它可能需要作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前任工会领导者转变为企业家的拉马福萨可能会遭到反对党及党内批评人士的要求辞职，但一位ANC的高层官员表示支持他留任，分析人士认为没有明显可行的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确能够接替拉马福萨的统一候选人。”南非开普镇大学的政治学教授安东尼·巴特勒如是说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的得票率最高，党内派系之间的斗争可能会使反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会于周日发布官方初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾屡次悬而未决，在2022年的一个委员会报告指出，他在一次装满现金的家具事件中可能存在不当行为后，他的职位暂时受到挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对那次丑闻予以否认，该事件曾被称为“Farmgate”，并在同年晚些时候赢得了五年的ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，原因在于选民对失业率高、犯罪率以及电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党的形象并重振经济，当时他的前任，นอน cachkür-educated 烯散性民粹主义者雅各布·祖马，正因其九年的腐败和经济衰落而饱受争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首后，短暂的欢呼很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依旧停滞不前，高层ANC官员依然深陷于各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的关键打击来自拉马福萨的劲敌祖马，他支持新党umkhonto we sizwe并表现超预期，这对ANC的支持造成了巨大的影响，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经击败了拉马福萨和ANC。他很清楚他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这是拉马福萨项目终结的开始 … 你不能在选举中失败还期望一切正常进行下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在某些关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与其在八十年代作为工会领导者时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他培植共识的能力以及他在促进南非作为“全球南方”代言人的角色。“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球少数最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝指控，今年5月，法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。针对这一指控，以色列坚决抵制并继续推进在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨重申了ANC在过去三十年取得的成就，但批评者认为他对南非最紧迫的挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并得到了成千上万支持者的欢呼。许多支持者在听完他讲话之前就散去了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登就武器援助事件涉乌冲突越走越近</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国政府近两年来首次在俄乌冲突中采取的更为深入的措施。专家认为，这一决定有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土上的目标风险太大。他们担心，乌克兰的大规模攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国对基辅供应更高级武器的其他限制相符，这些限制也逐渐被解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定使基辅能够使用美国提供的武器反击从边境对面进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给了前线乌克兰军队使用美国供应的高机动 artillery火箭系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他装备对俄罗斯军队开火的许可，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线局势稳定，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区固守之前，将其推出该地区，”乌克兰国立战略研究所研究学者Nykyta Bielieskov说，该研究所是基辅的一家官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国防军情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减轻基辅在东顿巴斯战场的部队压力，使其不必从这些关键战场转移兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战场上处于不利地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻势战术，”Ingram说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府官员表示，乌方于5月13日通过安全视频会议与其国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C. Q. Brown讨论了利用美国武器在哈尔科夫地区进行跨境攻击的要求，这次会议是在安全环境下进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登提出了这一建议。据该官员称，拜登同意乌方应能安全地从乌克兰领土攻击俄罗斯部队。据称，拜登政府随后一直在细化这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在2024年5月20日接受路透社采访时公开呼吁其伙伴采取类似措施，但当时表示：“目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的Eurasia项目资深学者Rob Lee指出，俄罗斯一直在利用拜登对在俄罗斯领土内发动攻击的禁令，将其作为安全保障来发动对哈尔科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将自己的火炮保持在边境对面。可以保持防空、电子战、指挥和控制等能力在当地，”Lee说，“这可能为他们提供了某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信这个决定不会对前线的移动有太大影响，根本不会有。但会使得俄罗斯更难以继续进行跨国攻击行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的部队来进行大规模的对哈尔科夫攻势，”Ingram说，“为了做到这一点，他们将不得不在东战场抽调部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，随着乌军在过去的艰难一年中丧失战场主动权，乌方在未来几周和几个月内似乎准备好寻求继续扩大其使用美国武器攻击俄罗斯领土的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅市长称，在宣布政策转变不到一天后，他要求获得美国批准以击中俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Center for Strategic and International Studies华盛顿智库的前五角大楼官员Mark Cancian认为，拜登的这一步只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变。但这是一步。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员会继续争论下一步：打击更广泛的区域目标——也许这些目标并未直接威胁哈尔科夫，而是在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五于布拉格的讲话中，美国国务卿安东尼·布林肯没有明确表示美国政府是否会扩大其政策以允许在俄罗斯境内的其他区域进行打击。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从现在起，我们将会继续保持开放，继续适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击乌克兰哈尔科夫附近Mala Danylivka村庄的儿童和青少年体育骑术学校后的情景。路透社/瓦伦廷·奥格尔内科/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 après有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视镜头，向他的法律和政治对手宣告：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁决对他伪造文件掩盖支付艳星封口费指控中的34项罪名成立后的次日，共和党总统候选人列举了一系列对手及不满，语气愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审这场审判的司法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实”、“魔鬼”。他形容民主党建国总统乔·拜登上任总统以来是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人，斥责投给他弹劾票的国会议员，并提及其在竞选集会上反复提及的非法移民话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将面临的挑战视为超越个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常穿插幽默，但此次演讲主要是沉闷的指责。他在新闻发布会上只翻阅了一小页笔记。最后，他没有回答问题便与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在面对镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法体系发难，并抨击任何暗示特朗普犯罪的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两名主要候选人互相视为国家威胁的竞选中，拜登团队将特朗普的言论视为新的证据，证明他不适宜执掌国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对自己不满的混乱、绝望的言论，且他对美国司法制度的指控是虚假的，任何目睹这一幕的人都会得出一个显而易见的结论：此人无法担任美国总统。”拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的民众——他们认为纽约的裁决是冤假错案——于周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是他在WinRed平台创下单日最高纪录。WinRed是共和党用于数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然总筹款额落后于拜登的竞选团队，但特朗普团队试图保持同一筹款节奏，向支持者发出了多条警告性筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”一条来自特朗普新闻发布会的信息直言不讳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都与前总统保持一致，认为审判有缺陷，指控从未成立，曼哈顿陪审团受到民主党重灾区的污染，及法官存在偏见——当地官员否认此说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速、激烈时，特朗普的盟友和竞选助手们则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对于一名社交媒体平台X上发文表明支持陪审团裁决结果的全国性共和党组织表示鄙视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们都有自己的观点，”他在X平台上留言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将枪口对准了马里兰州此前温和的前共和党州长劳里·霍根，其在判决前曾警告美国人，不要因更多无谓的党派争斗而煽风点火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选结束了，”拉西维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州关键战场州的共和党选民访谈中，数人表示特朗普的定罪令他们开始重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离在特朗普与其拜登的再对决中可能对其不利，毕竟特朗普在多个摇摆州的领先优势微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，多位接受访谈的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，”来自佐治亚州玛丽塔市的62岁退休警察斯科特·克莱顿表示，“就是想伤害他、尽可能让他远离竞选舞台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们对他能做到，对任何人都能做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;     
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;（纽约，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid）&lt;/figcaption&gt;          
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;（2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会。这是特朗普因指控他伪造业务记录以掩盖支付2016年支付给艳星斯托里·戴维斯的封口费一案的有罪判决次日。路透社/Brendan McDermid/资料照片）&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，重新提出加沙停火主张，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，新一天的开始也即将到来。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临根据&lt;em&gt;选举年&lt;/em&gt;的压力，必须停止持续八个月之久的&lt;em&gt;加沙冲突&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调停，旨在促成以色列与哈马斯运动在加沙战争中的停火谈判，因双方互相指责导致屡次陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议出现在以色列数周频繁进出拉法，并因加沙死亡事件及持续的人质羁押问题，对总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内外施加的新压力之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五声明称，以色列已授权谈判代表在拜登透露这项停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，在美国总统共和党对手唐纳德·特朗普被&lt;em&gt;定罪&lt;/em&gt;34项重罪的前一天，新提案更具成功前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，与以往计划大相径庭，因为停火将贯穿各阶段谈判始终。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，一个为期六周的停火期内，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，交换回人质（包括老人和妇女）以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙；每天有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火的条件进行谈判。总统表示，“只要谈判继续进行，停火也会继续”，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提案已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些坚持“无限战争”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会接受这一计划。他们将继续无限期地进行战争。一些人甚至在内阁中，他们明确表示：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们想占领加沙，想继续进行多年战争，而人质对他们来说并不是优先事项。”但拜登说，“我敦促以色列领导层支持这一协议，尽管可能会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的人，作为唯一一个曾在美国卷入战争时访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国军队直接保卫当伊朗攻击以色列时，我请求你们退一步，思考一下如果错过这个机会将会发生什么，我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名告诉记者，以色列能够做出新提议，是因为最近战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这现在是一条通往危机结束的道路。这是一种详细而具体的四页半协议。”该官员说，“这项协议再次经过详尽谈判。我们现在面临的是整个进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五发表的讲话具有戏剧性，是试图直接向以色列民众诉诸感情的一部分。领先12频道在晚间新闻中中断转播了拜登的讲话。该国审查员此前禁止发布该提议的详细信息，主持人丹尼·库沙罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如得克萨斯大學奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里所说，这一提议的成功率高于之前的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列给哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重攻击、袭击或恐怖袭击以色列的概率显著降低，但仍然不是微不足道的。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列民众希望结束冲突，而拜登的支持也有利于这一进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议是，在允许更多援助进入加沙孤岛作为交换的前提下，以一个六周的停火期为期限释放病重、老年和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，because以色列拒绝同意哈马斯在谈判期间对战争提出永久结束的要求，并加大了对拉法南部城市的袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉中东调解者，除非以色列结束战争，否则在当前的侵略期间不会继续谈判，但对于人质和囚犯的交换，它愿意达成一个全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有被哈马斯身扣人质的公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法实施的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但未触及美国截断军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登在周五的讲话中说。 “我们看到了加沙拉法本周初发生在致命火灾中的可怕画面，随后以色列袭击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯对以色列南部发动袭击以来，以色列对加沙区实施军事行动导致死亡人数超过36,280人。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长态势，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司坚持减少增产支出的承诺，这将使得世界最大的原油生产国在2024年的增产速度放缓，从而可能减轻OPEC+在未来一周内进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩油革命和先进技术大幅提升的生产效率，成为非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日增产量超过100万桶，达到1293万桶/日，远远超过了政府年初预估的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+为补偿美国及其他非OPEC产油国产量增长，去年加大了减产力度。目前，OPEC+的减产总量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许其成员将在2025年之前延长部分减产措施，这可能使OPEC+在两周后的一次会议上做出下一步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日聚会考虑供应政策时，美国的产量增加继续推动非OPEC+产出的增长，但这些增长给OPEC+带来的威胁要小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新政府预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的油产国供应增长约100万桶/日。这表明，2024年的OPEC+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计，全球需求增长将大幅低于110万桶/日，并且OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管今年迄今整体美国原油产量变化不大，4月份产量约为1313万桶/日，较12月份略有下降，但石油公司高管和分析师表示，美国产油商不太可能再次像2023年那样意外超出预期，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和审慎的态度，”Driller Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有明显增加，这是意料之外的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司正保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓。他们计划年底前运营12台钻机，并在明年进一步重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，美国的石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师表示，“美国有可能在未来几年内每年增加100万桶/日的原油产量，但目前并没有快速增长的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在投资者的压力下限制了增长支出。由于二十世纪十十年代页岩油行业狂飙突进式的增长虽快速但收益有限，今年的产出增加部分归功于私人生产商，如今这些公司正面临整合的浪潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合已经发生，我预计当前的油价水平将持续，这将有助于支持相对稳定的整体美国原油产量增长，”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示，因为钻井与完井效率持续改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;预计，今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，主要归因于整合活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应，”分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国与加拿大、巴西和圭亚那等国预计今年将领导全球及液体产量增长。根据EIA3月的报告，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国的原油产量增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于沃克附近珀姆盆地上属奥扎斯石油公司租赁土地上的钻井平台操作楼层,从控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;位于沃克附近珀姆盆地上属奥扎斯石油公司租赁土地上的钻井平台操作楼层,从控制室可见,美国德克萨斯州,2018年8月22日,路透社/尼克·奥德福克斯/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已迁移到一种新型平台，在这种平台上，投资者可以通过锁仓其加密货币来获得奖励，这是一种复杂的方案，分析师警告称，这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益受欢迎，是加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收入，比特币，最大的加密货币，接近创纪录高位，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月从安德森霍洛维茨风险投资公司的加密货币部门筹集了1亿美元，目前通过其平台吸引了188亿美元的加密货币，相比六个月前，这一数字增长了逾400倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明“重质押”是为了扩大一项长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，拥有加密货币的投资者，如以太坊持有者，会允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时无法立即访问其加密货币，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户颁发新的加密货币代币，代表他们已质押的加密货币。重质押允许代币持有者将这些新代币重新质押到不同的区块链项目和应用中，以期望获得更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险性意见不一，一些内部人士认为，该实践还太新，无法确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而另一些人，包括分析师，担心若代表重质押加密货币的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场作为抵押品，会有基于少量基础资产的借贷循环。他们认为，如果我们所有人都同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果任何东西都以上一个抵押品作为抵押，那就不是理想的，这引入了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者吸引他们的是收益率：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，分析师称，重质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资实验性项目，以期在无需卖出持有的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来的奖励或者其他空投的期待加入该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人分发其新创建的代币，用户希望“EIGEN”这种代币在未来能够具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求这些空投的推动，称之为“真的、真的投机，免费的钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预先做出这种举动（预期）会获得奖励，但具体是什么他们也不知道，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan是西雅图大学的一名前助理教授，也曾是印度第一个学生设计的微卫星团队的一员，这从他的学术网页中可知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer称自己是验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台的客户代币会在EigenLayer上进行重质押，并生成新代币代表这些重质押资产。这些代币可用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在让用户可以自行选择在哪里质押代币，以及帮助新的区块链服务增长，而不是促进越来越多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一种新兴现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能会带来“隐性风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，市场下行期间可能会出现被迫清算和更多波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，随着Terra和Luna代币崩盘后作为抵押品的加密货币迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险脱钩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不是在重质押，而是在借贷协议中。借贷协议误估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重质押表示不关心，指出重质押协议中的资金规模相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币领域的损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题对传统金融市场构成任何有意义的传染风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越紧密地连接到主流金融，而重质押也开始吸引机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行旗下加密货币子公司Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但由于难以确定资产去向和收益分配，“建立纸质追踪记录”的难度，首席风险官Anoosh Arevshatian表示认为重质押过犹不及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利旗下加密货币子公司Laser Digital在4月的一篇博客帖子中表示，已与Kelp DAO合作对部分资金进行重质押。Laser Digital在路透社的评论请求中没有回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“一个新的重质押生态系统将出现”。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表性的比特币图标出现在这张巴黎拍摄的插图照片中，拍摄日期为2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表性的以太坊图标放置在PC主板上，这张插图为2023年6月16日在卢布尔雅那拍摄的插图照片。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔万布姆赢得了一轮压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师兼离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫困阶层中的高人气帮助她赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔万布姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，在墨西哥选举管理机构快速计票的结果中赢得约58.3%到60.7%的选票。这预计将成为墨西哥民主史上最高的得票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得可能达到三分之二的多数席位，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机构给出的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果表明她获得了约26.6%到28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥首位女性总统，”席尔万布姆对支持者发表讲话时说道，现场爆发出阵阵欢呼声：“总统，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万布姆的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，这个国家以其 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt; macho 文化&lt;/a&gt; 著称，拥有世界上第二大天主教人口，长期以来传统价值观和女性角色占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万布姆是墨西哥，加拿大或美国首位赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她在墨西哥最小的一个州塔拉韦拉州支持席尔万布姆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以往我们甚至不能投票，而且即使可以，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切都变了，我得以见证这一幕，”蒙特伊尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万布姆的路途依然复杂。她必须在增加普及福利政策的同时继承巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将会遵守财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改进安全状况，但却很少透露细节，而本次选举是墨西哥现代历史上最暴力的一次，有38名候选人遇刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多分析师表示，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间扩大并加深了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，塔拉韦拉州的两家投票站发生流血事件。有185,000多人在洛佩斯·奥夫拉多尔任内遭到谋杀，这是墨西哥现代历史上任何一届政府所见最多的凶杀案，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高执法力度和减少司法不公方面投入重大投资，否则席尔万布姆大概难以实现整体安全状况的显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳特·帕里斯·法兰纳里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长的选举，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新总统来说，与美国就移民流动展开紧张谈判，以及在芬太尼危机肆虐时加强安全合作将是新的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更加艰难。特朗普誓言对墨西哥制造的产自墨西哥的中国汽车征收100%的关税，并说他将调动特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺，以及吸引制造商重新定位的艰巨任务，这是将供应链移近主市场趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万布姆还需要解决佩梅克斯（Pemex）的问题，这是州石油巨擘，在过去的二十年中生产量下降，面临巨额债务的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无休止地往公共资金池里投钱，让它永远不盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻了一倍最低工资水平，减少了贫困，维持了比索的强势，并保持了低失业率——这些成就让他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万布姆承诺扩大福利计划，但在墨西哥预计赤字巨大且2025年预计经济增长仅为1.5%的情况下，这将不容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;试图让选举变成对他政治议程的全民公投&lt;/a&gt;，寻求将这次投票转变为他对议程的支持与否的全民公决。席尔万布姆拒绝了反对党声称她将作为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”的指控，尽管她承诺继续实行许多他的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席尔万布姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“使我们的国家变好”的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为性别歧视是批评她将作为洛佩斯·奥夫拉多尔前者的傀儡背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她进行独立决策，对此感到难以置信，我认为这背后主要集中于她是女性这一点，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万布姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔万布姆，执政的MORENA党总统候选人，在宣布赢得选举后对支持者发表讲话。（2024年6月3日，墨西哥城，路透社/雷奎尔·昆哈（Raquel Cunha）摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万布姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔万布姆，执政的MORENA党总统候选人，在宣布赢得选举后对支持者挥手致意（2024年6月3日，墨西哥城，路透社/雷奎尔·昆哈（Raquel Cunha）摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们手持“总统克劳迪娅·席尔万布姆”的横幅，在墨西哥城市中心的总广场附近见证执掌墨西哥民权的MORENA党宣布席尔万布姆赢得总统选举（2024年6月2日，路透社/马赫埃利普（Mahe Elipe）摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔（Daniel Becerril）摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦兹在投票站关闭时发表讲话（2024年6月2日，墨西哥城，路透社/奎特斯阿利-尼奇-哈（Quetzalli Nicte-Ha）摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举工作人员关闭投票站的当天，圣克鲁斯—肖奥科塔兰镇（2024年6月2日，路透社/何塞·路易斯·普拉塔（Jorge Luis Plata）摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在 generallylections 在维拉克鲁斯投票站投票时聚集（2024年6月2日，路透社/亚希儿·塞瓦尔索斯（Yahir Ceballos）摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，辛卡坦鹌镇。路透社/加布丽埃拉·桑巴里亚（Gabriela Sanabria）摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日投票站外排队投票（2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·门涅基尼（Alexandre Meneghini）摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯（Luis Cortes）摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;米ANGLE山区的AYER阿西基查部妇女在投票站外等待投票（2024年6月2日，恰瓦哈州，路透社/约瑟·路易斯·冈萨雷斯（Jose Luis Gonzalez）摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们展示投票后的手指上被染色的墨水，这是选举日（2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·门涅基尼（Alexandre Meneghini）摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，萨努恩·拉拉兰萨。路透社/雅各布·加西亚（Jacob Garcia）摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;旅行者在选举日走访位于墨西哥城贝尼托·朱利叶斯国际机场的投票站（2024年6月2日，路透社/亨利·罗梅罗（Henry Romero）摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在一般选举日前往投票站的当天，在萨卢那乔市投票（2024年6月2日，路透社/雅各布·加西亚（Jacob Garcia）摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈（Raquel Cunha）摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门涅基尼（Alexandre Meneghini）摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，萨卢那乔市。路透社/加布丽埃拉·桑巴里亚（Gabriela Sanabria）摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在一般选举日前往投票站的当天，在科马乔恩市排队（2024年6月2日，路透社/伊万·亚里亚斯（Ivan Arias）摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗（Henry Romero）摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日排队等待投票站开门的当天，示威者高举支持反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦兹的标志，在墨西哥城（2024年6月2日，路透社/路易斯·科特斯（Luis Cortes）摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位人在投票站外示威，支持反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦兹（2024年6月2日，墨西哥城，路透社/奎特斯阿利-尼奇-哈（Quetzalli Nicte-Ha）摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举工作人员在一般选举日当天为投票站做准备（2024年6月2日，萨尔巴托莱·夸尼亚纳，路透社/何塞·洛伊西·普拉塔（Jorge Luis Plata）摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普遍选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日清晨前往投票站排队（2024年6月2日，墨西哥城，路透社/路易斯·科特斯（Luis Cortes）摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城普遍选举的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>