<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 12:00:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国前农业部长被开除出共产党，据官方媒体报道</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-former-agriculture-minister-expelled-communist-party-says-state-media-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;中国前农业部长唐仁健因严重违法违纪被开除党籍并免去职务，据官方媒体周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐仁健，61岁，曾在2017年至2020年担任西部省份甘肃的省长，其后任农业农村部部长，据官方简历。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 08:13:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-former-agriculture-minister-expelled-communist-party-says-state-media-2024-11-15/</guid></item><item><title>习指出中国维持生育水平的必要步骤</title><link>https://www.reuters.com/world/china/steps-needed-maintain-fertility-level-china-xi-says-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;应采取措施保持中国适度的人口生育水平和规模，鉴于人口减少的情况，习近平主席在一篇由中国共产党刊物发表的文章中通过新华社指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这篇刊发于中共党刊的文章中，习近平强调需要加强人口统计数据，并动态监测人口变化情况。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位母亲在上海公园推着婴儿车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RONZCIEAUZJGZBZPKYLAOQEGPU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023年4月2日，一名家长在上海公园推着婴儿车。路透社/Aly Song/资料图片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 07:26:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/steps-needed-maintain-fertility-level-china-xi-says-2024-11-15/</guid></item><item><title>中国国防企业将出席越南军火展，两国关系日益紧密</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/chinese-defence-firms-attend-vietnam-arms-fair-ties-deepen-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;中国国防企业将参与越南下月举行的一次军火展，越南国防官员周五表示，这可能表明两个邻国加深了军事关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南将于12月19日至22日在河内举办国际防务展览会，这是越南首次举办军事博览会两年后举行的活动。作为东南亚国家，越南旨在提高国内生产水平并分散军事装备的来源，这些装备长期以来几乎完全依赖于俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部门官员雷·黄在新闻发布会上表示，中国公司将是约140家参展公司之一。目前尚不清楚将有多少家中国公司参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的展览会中没有展示任何中国装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国参与越南军方展会是两国安全合作新进展的重要标志，”澳大利亚新南威尔士大学越南安全问题专家阮·法朗说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个共产党邻国近期多次表示希望加强安全和防务产业合作，并签署了相关初步协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南和中国军事部门定期互访，各自的海岸警卫队也在东海（即越方所称的“南海”）进行了联合巡逻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管是亲密的经济伙伴，这两个国家长期以来在南中国海仍有领海争端，并且在1979年爆发过边境战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士对路透社表示，军火展览会可能为防务合同铺平道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一旦达成协议，很可能会限于非作战设备和后勤、航空运输和军事医学等能力，”澳大利亚国防学院资深越南问题专家卡尔·泰勒说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于存在紧张局势时中国有可能暂停任何协议并重新供应军火，越南不能指望中国为其陆军、海军和空防军供应大幅面的军事武器，”泰勒补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该展览会将有来自27个国家的公司参展，包括美国、俄罗斯和法国。一名外国安全官员补充道，伊朗公司也可能参加。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="越电信集团开发的VUA-SC-3G无人机在河内国际军火展览会上展出" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7MADHC6IUJMT7C2S7UEE4WICDI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;越电信集团开发的VUA-SC-3G无人机在河内国际军火展览会上展出，时间为2022年12月8日，河内。路透社/范坎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 07:42:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/chinese-defence-firms-attend-vietnam-arms-fair-ties-deepen-2024-11-15/</guid></item><item><title>亚洲金价印度溢价达到4个月峰值，价格下跌吸引顾客</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/asia-gold-india-premiums-reach-4-month-peak-price-drop-attracts-customers-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;印度的实物黄金溢价本周升至近四个月高位，因金价下跌带动需求反弹，而中国作为最大的黄金消费国，零售购买兴趣有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度当地金价本周降至每10克73,300印度卢比，此前曾创下本月每10克79,775印度卢比的历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“买家原本等待金价下跌，但一旦下跌，零售买家立即行动，开始购买。”一家驻海得拉巴的珠宝商表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度经销商本周对黄金的价格溢价达到每盎司16美元（包括6%的进口税和3%的销售税），比上周的3美元有显著增加。更高的溢价表明零售需求上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;驻孟买的珠宝商表示，珠宝商在排灯节和丹ilestone节期间销售良好后，正在补充库存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际现货黄金价格预计将创下三年多来表现最差的一周，周四价格跌至两个月低位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管当前黄金交易价格远低于历史高位，但据InProved贵金属交易商霍图索尔帕斯卡尔表示，中国转向贵金属的趋势尚未显现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为世界上最大的黄金消费国之一的中国，珠宝商本周提供的折扣介于每盎司10到13美元，而上周为每盎司15到17美元的折扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港维金贵金属的交易经理彼得·芬表示，在零售市场，由于美元强势和实物黄金市场兴趣有限，中国大陆实物黄金需求仍显疲软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港的珠宝商本周对黄金的价格溢价最高达到每盎司1.20美元，上周则是每盎司0.20美元的折扣和每盎司1.00美元的溢价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本，黄金现货与纸贵基本持平，溢价在每盎司0.5至1.20美元之间，与上周相比变化不大。而新加坡的交易商则以每盎司1.10至2.20美元的溢价出售黄金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡许多客户预计金价将触底，因此正等待进一步下跌后才会发出订单。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名女士在孟买的珠宝店展示金手镯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZIIS624BKFN5VFNOIEMZOPRFD4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2015年1月15日，一名女士在上海市场的一家珠宝店展示金手镯。路透社/沙伊赫·安达拉博士/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 07:15:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/asia-gold-india-premiums-reach-4-month-peak-price-drop-attracts-customers-2024-11-15/</guid></item><item><title>油价可能连续一周下跌，原因是对美联储利率cuts的不确定性及中国需求疲软的担忧</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-dips-oversupply-concerns-heads-weekly-loss-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;油价周五下跌，因投资者权衡出货量位居全球首位的中国需求持续疲弱，加之中国经济复苏步履蹒跚以及美国联邦储备系统利率下调预期减弱等因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北海布伦特原油期货价格下跌0.95美元，或1.31%，报71.62美元/桶（格林威治标准时间08:25）。美国西得克萨斯中质原油期货价格下跌0.90美元，或1.30%，报67.81美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，布伦特原油预计将下跌3.06%，西得克萨斯中质原油预计将下跌3.67%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IG市场策略师叶雅俊荣表示，“午后油价下跌似乎反映了整体风险情绪有所降温”，他指出股票市场正在下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叶雅俊荣还指出，美国和OPEC+可能增加供应，以及中国经济复苏前景的不确定性，仍是关注焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家统计局数据显示，中国10月份炼油厂出货量比去年同期减少了4.6%，连续第七个月下降，部分炼油厂关闭，小型独立炼油厂的运营率较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴随着中国10月份工业产出增长放缓，房地产行业的需求问题持续存在，尽管消费者支出有所增加，叶雅俊荣指出，炼油厂运营率下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叶雅俊荣还提到，美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍尔周四表示，鉴于经济强劲，美联储无需急于降低利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利率下调预期放缓可能抑制经济增长，从而限制燃料需求，同时也支持更强美元，影响以美元计价的原油在美国和其他货币市场的购买力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周油价还因主要能源预测机构表示市场基本面仍疲弱而下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测，即使欧佩克和包括俄罗斯在内的盟友继续削减供应，2025年全球原油供应量仍将超过需求量。美国和其他非欧佩克生产国的产量增长超过了需求。国际能源署提高了2024年市场需求增长预测6万桶/日，至92万桶/日，2025年石油需求增长预测基本未变，仍为99万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，欧佩克下调了2024年和2025年全球石油需求增长预测，突显出中国、印度及其他地区需求疲弱，这是欧佩克对该年需求增长预测连续第四次向下修正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源信息署周四表示，上周美国原油库存增加210万桶，远超分析师预期的增加75万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上周汽油库存下降440万桶，降至2022年11月以来最低，低于路透社调查显示的增加60万桶的预期。馏分油库存（包括柴油和取暖油）意外下降140万桶。&lt;/p&gt;
 
&lt;img alt="在德克萨斯州洛文县佩里曼盆地的炼油平台上，可以看到日出" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5JWBGJOACVIETB7IX3CXKYDIAM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5JWBGJOACVIETB7IX3CXKYDIAM.jpg" /&gt;
在德克萨斯州洛文县佩里曼盆地的炼油平台上，可以看到日出。摄于2019年11月22日，美国得克萨斯州洛文县。路透社/安格斯·莫尔登/档案照片
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 01:45:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-dips-oversupply-concerns-heads-weekly-loss-2024-11-15/</guid></item><item><title>老得分问题困扰澳大利亚队世界杯之旅</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/old-scoring-problems-plague-australia-road-world-cup-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚将在星期二重返巴林参加世界杯预选赛，欢迎边锋克雷格·古德温回归，他们急需锋利的锋线优势以确保顺利进入2026年决赛圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚男足在墨尔本对阵沙特阿拉伯的比赛中0-0战平，展现了令人沮丧的表现，仅凭边缘越位判罚才得以拿到一分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于连续领到两张黄牌，古德温未能出战，澳大利亚失去了他的创造力和终结能力，他们在比赛中禁区内的射门次数达到了13次，而沙特阿拉伯只有3次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚的效率低下，使得他们在当地时间11月14日的对阵日本和沙特阿拉伯的关键比赛中丢失了领先位置的机会，这几支球队都渴望获得直接进入2026年世界杯决赛圈的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚男足目前以6分排名第二，领先沙特阿拉伯和中国一个净胜球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林在主场0-1不敌中国后，仍暂列小组第5，落后1分。尽管如此，澳大利亚仍需警惕这个小国，因为就在两个月前，巴林曾在黄金海岸以1-0击败澳大利亚男足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一场比赛的失利以及对阵印尼的0-0平局，使得澳大利亚功勋教练格雷厄姆·阿诺德辞去了职务，由托尼·波波维奇接手，后者将面临一个长期难以攻破防守型对手球队的阵容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在过去三场比赛中保持不败，波波维奇的球队仍未有球员能够取得进球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首发前锋米切尔·杜克对阵沙特阿拉伯的进球荒继续，而他的队友们也因在门前的糟糕表现感到尴尬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中卫哈利·苏塔特在6码处的一脚射门飞向球门上沿，而中场球员阿季丁·胡塞蒂和替补鲍兰·博罗罗在半场前后也错失了单对单的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚在2022年预选赛中的低转换率一直是一个问题，导致他们不得不通过一系列附加赛进入卡塔尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于亚洲地区在扩大后的48队世界杯中获得了额外4个配额，澳大利亚球迷曾期望球队能够顺利晋级，但到亚洲第三阶段预选赛过半，澳大利亚仍在攻门方面的难题中挣扎，不容再有失误，尤其是在对阵巴林的比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;队长杰克逊·伊文斯在对阵沙特阿拉伯的比赛中半场时一脚高射炮未能进球，但仍然坚称球队正在进步，尽管场上没有明显积分表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可以看到我们正在进步，”他说，“我们所做的改变和尝试踢出的足球，在关键时刻显露出来。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世界杯 - 亚洲区预选赛 - 第三轮 - 组C - 澳大利亚 vs 沙特阿拉伯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y3QHPFYEYRK25JQBWCKBKHJN3E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/约翰·卡เร特/澳大利亚AAP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世界杯 - 亚洲区预选赛 - 第三轮 - 组C - 澳大利亚 vs 沙特阿拉伯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6RN63WUVVVMEZLW6C5MK5ZYEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/约翰·卡瑞特/澳大利亚AAP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 06:42:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/old-scoring-problems-plague-australia-road-world-cup-2024-11-15/</guid></item><item><title>习近平开启拉丁美洲之行 在秘鲁开启由中国资助的巨大港口</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-xi-arrives-lima-apec-open-pacific-megaport-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平于周四正式启动了一场为期一周的南美外交攻势，他在秘鲁召开了一项大型深水港的开幕式，这是北京投资13亿美元的一项举措，旨在扩大在拉丁美洲的贸易和影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国市场对拉丁美洲农产品和矿产品的需求不断增长，习近平将出席在利马举行的亚太经济合作组织（APEC）峰会，然后前往巴西里约热内卢参加G20峰会，在那里他还将对巴西进行国事访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平和秘鲁总统迪娜·博卢尔特通过视频连线参加了在利马以北80公里（48英里）的太平洋沿岸弥补查亚港的开幕式，并签署了一项协议，将扩展现有的自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平强调，弥补查亚港是一个拥有15个泊位的深水港，是“21世纪海上丝绸之路”的成功开端，并且是“一带一路”倡议的一部分，这是中国对古代丝绸之路贸易路线的现代化复兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国愿与秘鲁方面共同努力，以弥补查亚项目为起点，构建中国与拉丁美洲之间的新海陆走廊，连接古老的印加古道。”习近平在《秘鲁人报》发表的评论文章中说道，提及了15世纪连接印加帝国的山脉网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平在评论文章中表示，该项目预计每年将产生45亿美元的收入，创造超过8,000个直接就业岗位，并将中秘路线的物流成本降低20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座由中国控制的巨型港口由中远海运港口（1199.HK）建设，并为第一阶段投入了13亿美元的中国资金。北京和利马预计将在亚洲和南美之间将其定位为重要航运枢纽，预计将投入数十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弥补查亚港的第一艘船预计将于下周启航，将秘鲁水果运往中国，秘鲁弥补查亚商会主任马里奥·奥查尔安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥查尔安指出，中国发展这个巨型港口的主要动机是邻国巴西，那里计划修建一条新的铁路线，用于运送巴西大豆和铁矿石等出口产品到港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据科西阿斯可海运及弥补查亚秘鲁公司的公关经理马里奥·德·拉萨斯卡斯估计，修建这一铁路项目预计将耗资35亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“建立这种联系对运输大豆至关重要，因为巴西是向中国出售大豆的最大供应商。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座港口的启用正值北京试图进一步接触资源丰富的拉丁美洲，同时面临与欧洲的贸易紧张以及对美国未来可能对中国出口产品加征关税的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平此行还伴随着数百名中国企业家，包括重仓投资秘鲁的中铝公司等公司的大佬们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国陆军战争学院拉美研究教授罗伯特·埃文·埃利斯表示，补查亚港可以提高拉美和中国之间航运的效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于这个港口能够承载最大的船只，它将减少发货人空运集装箱集中到中间点的需要，从而降低成本和处理时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“补查亚港体现中国寻求安全获取资源和市场的努力，以及其在全球价值链中不断成功的竞争。”埃利斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在补查亚港的重大投资引发了华盛顿的警觉。前美国南方司令部司令劳拉·里查德森将军本月早些时候警告称，补查亚港可能被中国海军使用并用于情报收集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对中国关注的增加反映了华盛顿长期以来将其视为后院地区的长期转变。中国已经超越美国成为秘鲁等国家的最大贸易伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方媒体《环球时报》周一发文表示，港口“绝不是地缘政治竞争的工具”，并称美国对中国港口潜在军事用途的指责是“诽谤”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 15:26:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-xi-arrives-lima-apec-open-pacific-megaport-2024-11-14/</guid></item><item><title>独家：台湾总统计划访问夏威夷，消息人士称此行对台太平洋之行至关重要</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-president-plans-hawaii-visit-sensitive-trip-pacific-sources-say-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;台湾总统赖清德计划在接下来几周访问太平洋地区的台湾外交盟友期间经停夏威夷，甚至可能途径关岛，消息人士向路透社透露，这趟敏感行程将在美国选举后不久进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德于今年5月上任，至今尚未进行过任何海外访问。中国视由民主选举产生的台湾为其领土一部分，视赖清德为“分裂分子”，并且经常反对台湾政府与外国官员之间的任何互动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据六名知情人士透露，访问期间，台湾总统赖清德计划在夏威夷短暂停留，这是一段从下个月开始的海外行程的一部分。其中四位知情人士表示，关岛也可能是此行的停留目的地之一。夏威夷和关岛均为重要的美国军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位知情人士称，这两个停留目的地将是赖清德访问太平洋地区台湾外交盟国的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图瓦卢、密克罗尼西亚联邦和帕劳等太平洋国家是与台北保持正式外交关系的12个国家中的三个。路透社未能确定赖清德将访问的具体国家及访问日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾总统办公室表示，目前赖清德没有安排任何海外访问。如确有访问计划，政府将适时对外公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管没有正式外交关系，美国仍是台湾最重要的国际支持者和武器供应商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人表示：“关于台湾高层官员的出行计划，我们向台湾当局咨询。我们对此没有进一步评论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人林建在北京对记者说，中国政府的一贯立场是对台湾官员的过境行为保持反对态度，敦促美国政府不要允许此行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德的访问发生在拜登政府任期接近尾声时，拜登政府曾表示，美国部队将在中国的入侵事件中保护台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前任总统唐纳德·特朗普在其第一个任期内强烈支持台湾。在竞选活动中，他曾经表示，台湾应该为自身的保护付出代价。他之后提名了亲台的马可·鲁比奥担任国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕劳和密克罗尼西亚联邦总统办公室以及图瓦卢政府未对媒体评论请求立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾总统通常利用所谓的仅作停留的访问美国的机会，与友好的美国政治家会面并发表演讲。这些停留访问通常是为了访问位于太平洋、拉美或加勒比海地区的遥远盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位了解此次美国行程的人士表示，预计赖清德的访问将比以往低调，并且相关的后勤工作仍在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太平洋岛国的访问也非常重要，因为中国近年来逐渐减少了与台湾保持正式外交关系的国家数量。今年1月，微小的瑙鲁复交北京。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去五年里，中国围绕台湾的军事活动有所增加，还于赖清德就职后不久进行了另一轮军事演习，声称这是对“分裂行为”的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府拒绝接受北京的主权主张，并认为有权利与其他国家建立联系，以及其领导人进行外国访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年8月，中国在赖清德从美国返回后，围绕台湾进行了为期一天的军事演习，当时他在美国仅进行了短暂停留，但前往和返回巴拉圭途中做了演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年4月，中国也围绕台湾进行了军事演习，以示对前总统蔡英文访问美国的不满，当时的美国众议院议长凯文·麦卡锡在洛杉矶与蔡英文会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年和2019年，蔡英文在访问太平洋盟友期间，两次在夏威夷停留。&lt;/p&gt; 

&lt;img alt="台湾总统赖清德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LIQDKKCMGZIKFMWEJHJWB76JZE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年10月10日，台湾总统赖清德在台北出席中华民国成立113周年国庆仪式，发表讲话。图/REUTERS/Ann Wang / File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:04:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-president-plans-hawaii-visit-sensitive-trip-pacific-sources-say-2024-11-15/</guid></item><item><title>中国政府计划扩大对城市村庄改造的支持范围至300个城市，据官方媒体消息</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-expand-support-urban-village-redevelopment-300-cities-says-state-media-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;中国政府扩大了对棚户区改造项目的支持范围，从之前的35个城市扩大至接近300个城市，据官方新华社报道，此举意在加强房地产市场的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，相关部门启动了改造1000个棚户区和破旧住房的计划，并指出中国35个大城市对这类更新的需求量达到170万套。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="许昌的公寓建筑概览" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZT4FWCHEGFPKXHMWAHLKK6HSLY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2018年12月14日，中国河南省许昌的公寓建筑概览。路透社/钱宛辰 资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 03:29:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-expand-support-urban-village-redevelopment-300-cities-says-state-media-2024-11-15/</guid></item><item><title>中国10月数据反映经济增长疲软，特朗普威胁仍存</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-oct-industrial-output-misses-expectations-retail-sales-top-forecast-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;中国10月份工业生产增长放缓，尽管消费者情绪有所回升，房产领域危机仍未见转折，各界呼吁北京继续推出刺激措施以提振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，市场压力可能仍将持续，尤其是随着美国总统唐纳德·特朗普重返白宫。特朗普承诺对华商品加征关税，并任命鹰派官员，这为全球第二大经济体带来了担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份工业生产同比增長5.3%，国家统计局（NBS）数据显示，较9月份5.4%的增速有所放缓，也低于路透社本周一项调查预期的5.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，零售销售，作为消费指标，10月份增长了4.8%，较9月份3.2%的增速有所加快，并为2月份以来最快增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;零售销售大幅增长得益于一个长假和一年一度10月14日提前开始的“光棍节”购物节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据提供商Syntun估计，光棍节期间，各大电商平台销售额同比增长26.6%，达到1.44万亿元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“得益于消费支出好于预期的增长，中国经济在第四季度初进一步改善。”Capital Economics的中国经济学家黄治纯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为更快的财政支出将有助于未来几个月活动的持续复苏性增长。但特朗普的胜选对未来前景投下阴影。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NBS发言人付凌晖在媒体发布会上表示，近期政策措施似乎已产生积极的经济效应，并强调官员们将继续加大支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“9月份和10月份经济运行的变化强化了2024年经济增长目标5%左右实现的信心。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些经济学家表示，现在下结论认为9月份的最新一轮政策支持是否足以支撑稳固的复苏还为时过早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“刺激影响应该已经在消费中得到了体现，因为以旧换新计划已经实施了几个月。”上海独立经济学家王丹指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这表明最近的其他刺激措施尚未显示出影响，包括较早时针对房地产市场的刺激措施。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NBS表示，10月份家电销售额同比增长39.2%，得益于消费商品以旧换新活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1—10月期间固定资产投资同比增长3.4%，略低于预期的3.5%增幅，而1—9月期间的增幅为3.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在数据发布后，中国股市（.CSI300、.SSEC）小幅下跌，人民币兑美元汇率因特朗普因素下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在房产方面，情况依然疲弱。”ANZ的资深中国战略师兴佐鹏表示，并指出“房地产投资、销售和房价未见显著改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1—10月期间，房地产投资下滑幅度扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;销售降幅有所收窄，这可能表明刺激措施开始为陷入困境的行业注入活力，尽管强劲复苏可能需要一些时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1—10月期间，房地产销售额同比下降15.8%，低于1—9月17.1%的降幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周三，相关部门宣布对住宅和土地交易实施税收激励措施，这表明北京“致力于进一步稳定房地产市场”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普当选总统威胁对华商品加征60%或以上关税，这在中国引发了不安，可能导致经济不确定性长期延续，并进一步推迟期待已久的复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计中国决策者将在2025年大幅降息（40个基点）并扩大扩大财政赤字（GDP的1.88个百分点），”高盛经济学家在数据发布前的一份报告中表示，称特朗普政府对复苏带来的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还补充说，“多年财政扩张对冲各种周期性增长阻力并解决一些中期结构性挑战是必要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月份，中国央行推出自疫情以来最大的刺激措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，中国的最高立法机关批准了一个10万亿元（1.4万亿美元）的计划，以减轻地方政府“隐形债务”负担，而不是像一些投资者希望的那样直接注入资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士表示，这些措施短期内对经济活动的影响将是适度的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为经济将在明年下半年再次放缓。”Capital Economics的黄治纯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“届时，中国制造商还将面临与特朗普的第二次贸易战所带来的额外阻力。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="员工在安徽合肥的一家太阳能电池板生产线上工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O2S5P3QOMBPPFC7F4ER34HX7WI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名员工在安徽合肥一家GCL系统集成技术工厂的太阳能电池板生产线上工作，2024年5月16日。图片来源：中国日报/路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 02:22:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-oct-industrial-output-misses-expectations-retail-sales-top-forecast-2024-11-15/</guid></item><item><title>晨间资讯：中国消费者开支增加，只是不买房产</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;欧洲和全球市场明日展望：由邱思雅提供&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲股市在强力政策支持措施提振后，本周收复了一些失地。特别是中国消费者的消费势头有所增强，支撑了零售销售超出预期……总的来说，股市表现相对平稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然房地产销售略有回升，但同比下降15.8%。房地产投资下滑加剧，加上住房价格创下九年最大跌幅——这远远不是投资者所期望的反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管数据显示后中国股市跌幅收窄，大盘最终仍收涨0.4%。不过，这较9月低点仍上涨30%，得益于北京的刺激措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，全球股票市场走势正在降温，投资者因美国选举结果而欢欣鼓舞，对新一年美国政策宽松的空间愈发担忧——鉴于当选总统特朗普激进的贸易和移民政策，这是可以理解的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔关于目前无需急于降低利率的说法，推动短期国债收益率上升，市场下周减息预期降至43%，低于周二的60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明年联邦基金期货价格大幅下跌，特别是12月期货下跌8点，暗示至2025年底仅削减71个基点，不足三个标准规模的减息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这令华尔街和欧洲股价期货普遍下跌。纳斯达克期货下跌0.5%，欧洲斯托克50期货下跌0.4%，富时期货下跌0.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种联邦储备委员会立场的变化进一步强化了英格兰银行短期内不会调降利率的预期，市场预计近期银行利率政策没有任何变化，直至3月才会受到财政大臣雷切尔·瑞维斯的大规模支出计划影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行将密切关注第三季度国内生产总值（GDP）数据，预期季度环比增长放缓至0.2%，而此前一个季度为0.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国经济今年的表现好于预期，任何超出预期的数据将减轻市场对全年总计降息62个基点的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国市场将晚些时候公布零售销售数据，尽管生产者价格可能推高美联储首选的通胀指标——个人消费支出价格指数（PCE价格指数），市场可能不会将零售销售数据的回升视为利好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五可能影响市场的关键进展：&lt;/p&gt;   
&lt;p&gt;&lt;img alt="民众参与敦煌的有组织媒体巡游，在一处夜市行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XWWY5OMY4NKUFEPVWZEOSCEQ74.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在甘肃省敦煌参与有组织媒体巡游时在夜市行走，日期为2024年10月15日。图片来源： THOMAS WANG/REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:32:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-11-15/</guid></item><item><title>美元有望取得大幅度周涨幅，Powell 提升收益率，中国数据喜忧参半</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;美国货币在周五显得势如破竹，逼近一年来的高位，联邦储备主席发表鹰派言论后，短期内美国国债收益率上升，导致华尔街和欧洲股票市场期货表现疲软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲股市在经历了艰难的一周之后，似乎有望在数据的支撑下稳定下来，中国数据显示10月零售销售额超出预期，表明第二大经济体的消费支出有所回升，尽管其他指标未达预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨晚，美联储主席杰罗姆·鲍威尔表示，由于经济依然增长、就业市场稳固且通胀仍然高于2%的目标，无需急于降息。这一讲话消解了本月降息的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦基金期货下跌，12月合约下跌7个点，预示着到2025年底仅会减少71个基点的利率。一个月内降息的可能性不再被视作高概率事件，预期比例由前一天的82.5%降至61%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这导致美元全面上涨，特别是在欧元方面，因为欧洲可能会采取更激进的货币政策调整，进一步削弱正在触及一年低位的单一货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛警告称，美联储可能提前放慢宽松步伐，甚至可能在12月或1月的会议上就开始减速。摩根大通仍然预计美联储将在12月降息，但同时指出，1月可能会调整宽松政策的节奏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在特朗普当选后的市场兴奋，以及对该公司利润的后续影响被更高的利率不确定性稀释后，市场对未来的热情正在降温，尤其是在即将到来的一年里。”资本公司高级分析师克里格·罗达说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，纳斯达克期货下跌0.4%，标普500指数期货下跌0.3%，欧元斯托克50指数下跌0.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利资本国际亚太指数（剔除日本）（.MIAPJ0000PUS）上涨0.4%，但本周仍下跌4.1%，这是自2023年6月以来的最大单周跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医疗健康指数（.MIAPJHC00PUS）表现不佳，下跌0.7%，原因是美国总统当选人唐纳德·特朗普提名疫苗怀疑论者罗伯特·肯尼迪担任美国顶级医疗机构的负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，东京日经指数（.N225）上涨0.7%，受日元回撤的提振，有利于日本出口商。尽管如此，本周仍下跌1.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元兑日元连续五个交易日上涨，今日又上升0.1%，至156.36，这是自7月以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元空头保持警惕，日本财务省继续警告剧烈的汇率变动将可能引发政府干预。日本央行也宣布行长植田和男将于周一发表讲话，这将被视为下一次加息时间点的线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市收窄前期的跌幅，官方数据显示10月零售销售增长4.8%，超出预期，但工业产出增长未达预期，地产投资的下降幅度进一步加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上证蓝筹股指数下跌0.2%，而香港恒生指数（.HSI）上涨0.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政策层面，即便在鲍威尔讲话之前，批发价格数据表明，核心指标略高于预期，这增加了市场对未来降息步伐的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短期美国国债收益率在昨晚飙升，今日维持在高位，两年期收益率保持在4.358%，上涨6个基点至4.357%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在货币市场，美元对主要货币的周涨幅达到1.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元在1.0541附近徘徊，本周预计将继续下跌1.7%。欧洲央行最近会议纪要显示，上月的降息可能是出于保险目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场对欧洲央行的态度更为鸽派，预计12月降息的概率为36%，降息幅度为0.5个百分点，以应对经济增长风险。市场还估计，欧洲央行将在未来几个月的每次会议上都降息，直到明年底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强劲的美元继续施压商品价格，黄金价格本周下挫4.4%，至2565.18美元，当月跌幅达到6.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油价格也下跌，布伦特原油期货本周预计下跌2.8%，最新报71.79美元/桶。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="路人被映射到东京一家证券公司外的电子股价显示屏上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZMV5XSY2BN6BNXMCATQDOJV7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;路人映射在东京一家证券公司外的电子股价显示屏上，摄于日本2023年4月18日。路透社/是sey子卡托/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 01:28:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-15/</guid></item><item><title>张继科 late 制胜重燃中国世界杯梦想，沙特阿拉伯战平澳大利亚</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/late-zhang-winner-reignites-chinas-world-cup-dream-saudis-hold-australia-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;中国在里法以1-0的险胜击败巴林，重燃世界杯晋级希望。赫尔维·雷纳德回归沙特教练席后，与澳大利亚战成0-0平，这使得中国队在五场比赛后累积六分，排名与澳大利亚和沙特相同，在小组中落后日本四分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国继续锁定B组榜首，以3-1战胜科威特；A组领头羊伊朗在与朝鲜的下半场艰难坚持后，最终以3-2胜出，在万象的新老挝国家体育场的五球激战中收获胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每组前两名直接晋级2026年北美世界杯正赛，第三和第四名则需通过附加赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国时隔20年再次复苏晋级世界杯的梦想，在下半场第91分钟凭借张玉宁的近距离进球战胜巴林。此球紧接着巴林球员阿里·哈兰姆的越位进球被VAR取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国队与澳大利亚和沙特并列积六分，澳大利亚凭借对数优势暂列第二，中国队居第四，巴林位列第五。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本暂列A组第一，与最后一名印度尼西亚比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗在下半场的激烈对抗中险胜朝鲜，阿米尔·加勒内伊的球队最终在万象新老挝国家体育场的五球激战中取胜。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;第29分钟，梅赫迪·盖耶破门为客队领先；随后莫罕默德·穆赫塔比在四分钟内连入两球，为伊朗在半场结束前取得优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乔尔·哈利勒伊尔的犯规导致其被红牌罚下，的比赛格局改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第56分钟，梅赫迪·塔雷米自摆乌龙，随后金裕 Solng 打入一球。塔雷米的点球被挡，里·胡克击中横梁，伊朗最终艰难获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉古斯·门德斯在伤停补时第12分钟进球，帮助卡塔尔以3-2战胜乌兹别克斯坦，阿卜杜斯贝克·法兹鲁拉耶夫的两次进球没能阻止阿利·艾利兹为东道主首次梅开二度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌兹别克斯坦尽管失利，但仍然位居小组第二，仅领先卡塔尔和阿联酋三分，后者在阿布扎比以3-0战胜吉尔吉斯斯坦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国继续保持B组榜首，战胜科威特的比赛中有孙兴慜斩获其第50粒国际进球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李澈勋在第10分钟头球破门，孙兴慜在九分钟后罚入点球双倍领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管穆罕默德·达姆在下半场一小时时扳回一球，但朴盆俊在比赛最后16分钟时为韩国锁定胜局，以13分领跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦与伊拉克战成0-0平保持在第二位，而晚年的穆罕司·阿尔·加萨尼进球帮助阿曼以1-0战胜巴勒斯坦。&lt;/p&gt;

![世界杯 - 亚洲预选 - 第三轮 - C组 - 中国 v 印度尼西亚](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RVY3DUUUKFI47ANDHPARMIOIKY.jpg)
&lt;figcaption&gt;足球 - 世界杯 - 亚洲预选 - 第三轮 - C组 - 中国 v 印度尼西亚 - 中国青岛青年足球场，中国青岛 - 2024年10月15日 中国队的阿兰与中国队的张玉宁在赛后庆祝 REUTERS/Florence Lo 档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 16:59:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/late-zhang-winner-reignites-chinas-world-cup-dream-saudis-hold-australia-2024-11-14/</guid></item><item><title>中国房价9年来降幅最快，但官员们看到了 stabilization 的迹象</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-new-home-prices-fall-05-mm-october-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;中国10月新房价格同比下跌幅度达到自2015年以来最大，但环比跌幅收窄，表明随着政府出台一系列支持措施，房地产市场开始趋于稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以同比计算，10月份新房价格下跌5.9%，连续第16个月环比下跌，略高于9月份的5.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，以环比计算，10月份新房价格下跌0.5%，这是自3月份以来最慢的下跌速度，低于9月份的0.7%，据路透社基于国家统计局数据的计算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家统计局在相关声明中称，新房价格环比跌幅在一线城市、二线城市和三线城市中均有收窄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国家统计局的调查中，75.9%的受访者预计未来6个月新房价格将保持稳定或上涨，这一比例比上次调查上升了17.6个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份，有3个城市新房价格同比上涨，高于上月的2个城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府表示，这些数据显示，旨在支持房地产市场的政策正在见效。2021年房地产市场陷入危机之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家统计局发言人付凌晖在周五的新闻发布会上表示，房地产市场正在趋于稳定，并且出现了房价触底的初步迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;付凌晖还表示，房地产开发企业的现金流也在改善，国家统计局对此持乐观态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管官方数据显示，1月至10月房地产投资增幅加快，但销售额下降幅度有所收窄，但分析师质疑房地产市场是否会出现明显的复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“支持房地产的措施似乎为房地产市场提供了一定的缓解，新房销售自5月份以来最为强劲。”Capital Economics的中国经济学家周 christ 侯岑（Zichun Huang）在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，侯岑补充说，除非地方政府的措施“被明年实质性的财政宽松所跟上，而这似乎不太可能，否则这种提振将是暂时的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月15日，财政部宣布提供新的税收激励措施以进一步降低购房成本并刺激需求，这是其最新努力以复苏房地产市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份，中国将基准贷款利率下调25个基点，以提振需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政策制定者承诺及时交付已售但尚未完成的房屋，这是购房者的一大关切。据住房监管部门此前报道，截至11月13日，全国累计交付新房285万套。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="一名工人在北京住宅楼附近的一个建筑工地旁行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FMLZ4VQAO5PH3KWLSS3NVUYOXM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名工人在北京住宅楼附近的一个建筑工地旁行走，中国北京，2022年4月14日。路透社/Tingshu Wang/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 01:51:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-new-home-prices-fall-05-mm-october-2024-11-15/</guid></item><item><title>菲律宾为台风曼-YI做准备，玉kas强度减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-braces-typhoon-man-yi-usagi-weakens-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;台风Usagi在周五显著减弱，由于其袭击菲律宾北部城镇，导致房屋在它的路径上被吹走。当局正准备应对另一场可能于周末袭击首都马尼拉的风暴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usagi在当地被称为Ofel，它在周四下午登陆北伊加奈省的巴加奥镇时，强度增强至超强台风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾气象局PAG-ASA称，Usagi现已减弱，并正朝着台湾方向移动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，Usagi是菲律宾遭遇的第15场台风。官员已对另一场台风Man-yi的来袭进行准备，Man-yi可能会在这个周末加强到超强台风，并袭击东部城镇及首都地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PAG-ASA称，Man-yi有可能在周日早些时候成为超强台风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然Usagi尚未造成人员伤亡，但数千个家庭在台风来临前已从脆弱社区撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡加奈灾难救援办公室主任Rueli Rapsing表示，镇当局仍在调查这场风暴造成的破坏情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“更多房屋在玛尔采（台风Yinxing）之后部分或完全被吹毁。目前，我们正在移动以评估破坏情况。”Rapsing在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man-yi路径上的脆弱居民的预防性疏散将从本周五开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PAG-ASA称，Man-yi的中心位于东 Samar省中部Guian镇东偏北约795公里处，并警告中部省份沿海地区的风暴潮可能高达3米（10英尺）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾本月正在应对第六场风暴，主要袭击着主要岛屿吕宋岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;热带风暴Trami和台风Kong-rey引发了严重的洪水和滑坡，据政府数据，共导致162人死亡，仍有22人失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月在同一时间有四个风暴在西太平洋海域活动，日本气象厅指出，自1951年开始记录以来，这是首次发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平均每年有约20个热带风暴袭击菲律宾，带来大量降雨、强风和致命的滑坡。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="台风Ofel登陆卡加奈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SVUEQEVYNZKAJJYMYTITPFGUI4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年11月14日，卡加奈省巴拉威，Santa Ana，受台风Ofel登陆影响，树木因强风和降雨而摇晃的照片来源：社会媒体视频截图 / MARK ANDRES BAGASIN/via REUTERS&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 03:08:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-braces-typhoon-man-yi-usagi-weakens-2024-11-15/</guid></item><item><title>中国习近平主席宣布钦湾港成为中国与拉美之间的新海上-陆上走廊起点</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-xi-says-chancay-port-start-new-maritine-land-corridor-between-china-latin-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平在利马与秘鲁总统迪娜·博卢阿拉特会晤时指出，中国愿以中国国有 Companies COSCO Shipping 建设并控制的anchay 港为起点，与中国和拉丁美洲建立新的海陆走廊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平主席还表示，他将于周四与博卢阿拉特共同正式启用anchay 港，该项目是中国“一带一路”倡议的一项成功工程。“一带一路”倡议是中国领导人习近平提出的国际贸易和基础设施建设项目。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="亚太经济合作组织（APEC）峰会，利马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ONZAOLMDTRPSJE3XTTFIBE4EKM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国国家主席习近平在出席亚太经济合作组织（APEC）峰会期间，于秘鲁利马政府宫与秘鲁总统迪娜·博卢阿拉特会面。2024年11月14日。路透社/阿古斯丁·马卡里安&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 23:43:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-xi-says-chancay-port-start-new-maritine-land-corridor-between-china-latin-2024-11-14/</guid></item><item><title>中国称菲律宾向争议 reefs 提供物资</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-lets-philippines-send-supplies-warship-disputed-shoal-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;中国周五表示，菲律宾向南海第二托马斯暗礁一艘搁浅的军舰运送了补给。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一份声明中，菲律宾海岸警卫队表示，已轮换人员并为“ Sierra Madre”号输送了补给。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国海岸警卫队称，本次补给行动是在中国认为“非法”搁浅的军舰上进行的，得到了许可。菲律宾海岸警卫队暂时未就中国的这一声明作出回应，此前曾提出过这一观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国与菲律宾多年来在第二托马斯暗礁的举动上针锋相对，该暗礁位于马尼拉在南海200海里专属经济区内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国海警局发言人刘德军在一份声明中表示：“希望菲律宾履行承诺，与中国同向同行，共同管理海上局势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国几乎声称南海的全部海域，尽管文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾和越南也提出了相互重叠的主权诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，海牙常设仲裁法院裁定，中国的领土主权要求缺乏法律依据，这一裁决遭到北京的否认。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="菲律宾海岸警卫队人员记录一艘中国海岸警卫队船只跟踪菲律宾补给任务的情景，地点为南海第二托马斯暗礁，2024年3月5日。路透社/阿德里安·波特盖尔/资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KIYTFCBVHJK2ZEF6VZ5V3GVKSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
菲律宾海岸警卫队人员记录一艘中国海岸警卫队船只跟踪菲律宾补给任务的情景，地点为南海第二托马斯暗礁，2024年3月5日。路透社/阿德里安·波特盖尔/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 01:46:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-lets-philippines-send-supplies-warship-disputed-shoal-2024-11-15/</guid></item><item><title>联想计划扩大全球工厂规模，第二季度业绩超预期；瞄准人工智能增长</title><link>https://www.reuters.com/technology/pc-maker-lenovo-posts-22-revenue-jump-tops-estimates-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;联想集团 (0992.HK) 计划进一步分散供应链，并在中国以外地区开设更多制造设施，以应对全球地缘政治的不确定性，联想集团董事长杨元庆表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球最大的个人电脑制造商，联想集团大部分工厂位于中国。这一情况在电子行业中极为常见，但随着美国总统-elect唐纳德·特朗普威胁对从中国进口的商品加征60%的关税，这也凸显出潜在的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杨元庆在接受路透社采访时指出，虽然现在还无法预测新一届美国政府的政策，但联想集团的优势在于其多元化的产品制造基地和采购策略，以及平衡的区域收入流，这使得联想集团有能力对冲这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然中国仍然是其主要的生产基地，但联想集团在全球九个不同市场运营超过30家工厂。杨元庆表示，公司计划在沙特阿拉伯根据与该国公共投资基金的重大投资协议开设制造设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周五，联想集团公布的财年第二季度收入较上年同期增长24%。这一增长部分得益于能够处理人工智能工作负载的电脑销量增长，反映出全球个人电脑行业正显示出复苏迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据LSEG数据，这家中国科技公司第三季度收入达到179亿美元，超出分析师预期的160亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;净利润达到3.59亿美元，与分析师预估的3.317亿美元相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联想集团在九月季度的全球个人电脑发货量增长3%，达到1650万台，继续保有24%的市场份额。据研究机构IDC数据显示，整个行业在全球个人电脑发货量同比下降了2.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具备处理人工智能工作负载能力的个人电脑需求正在成为促进个人电脑行业增长的关键动力，制造商们争相推出装备了专门用于人工智能应用的芯片的电脑型号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联想集团曾在5月将其首款人工智能优化个人电脑推出中国市场，并于9月推向国际市场。杨元庆预计到2025年，联想集团人工智能优化的个人电脑发货量将占其发货总量的25%，到2027年将增加到80%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联想集团通过扩大人工智能服务器和软件业务，已做好充分准备从人工智能趋势中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其基础设施解决方案集团，包括服务器在内的IT解决方案收入在九月季度同比增长超过60%。这一增长部分得益于数据中心内处理人工智能工作的服务器需求强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其解决方案和服务集团，包括针对企业客户的基于云的软件产品收入为22亿美元，较上年同期的19亿美元有所增长。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名员工在北京联想科技世界的一处联想标志旁做手势" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SV4FOYS5V5OHNDC35IW5KIXSRM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名员工在北京联想科技世界的一处联想标志旁做手势，2019年11月15日。路透社/视觉中国&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 23:36:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/pc-maker-lenovo-posts-22-revenue-jump-tops-estimates-2024-11-14/</guid></item><item><title>2025年新氧化铝供应有望打破价格涨势纪录</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/new-alumina-supplies-2025-poised-rupture-record-price-rally-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;预计明年即将上线的氧化铝生产能力将缓解供应紧张局面，并可能遏制该材料价格的历史性上涨趋势，用于制造铝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国以外地区的氧化铝价格上涨促使全球最大的生产商和消费国成为净出口国，从而推动了用于运输、建筑和包装行业的铝价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑给巴尔和巴西的氧化铝供应中断，以及澳大利亚生产商的减产，使今年氧化铝价格飙升了70%，在大连期货交易所创下历史新高，达到每公吨5,645元人民币（约合779.77美元）。铝价今年上涨了约7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“氧化铝供应紧张似乎并没有立刻结束的迹象。”挪威铝生产商挪威海德鲁公司（Hydro）首席执行官伊文德·卡尔列维克（Eivind Kallevik）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计将在印度尼西亚和印度启动的新氧化铝精炼厂将进一步增加市场的供应量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国地质调查局的数据，全球氧化铝供应量去年总计1.4亿吨，与前一年持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计未来将有更多的供应量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，上海金属市场（SMM）信息显示，明年将新增超过1300万吨的生产能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度信实工业（Vedanta）计划到2026年投资建设年产能为600万吨氧化铝的工厂。在几内亚，阿联酋环球铝业（Emirates Global Aluminium）分公司计划在2026年9月建成年产200万吨的氧化铝精炼厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，在印度尼西亚，两家国有企业计划将西加里曼丹省冶炼厂的产能翻倍至200万吨，但没有具体时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着氧化铝价格的上涨和利润空间的扩大，预计将进一步激发中国生产能力的使用，增加供应。SMM数据显示，中国氧化铝产能为1.027亿吨，当前利用率高达83.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“氧化铝生产商显示出强烈的意愿维持较高的运营率，这是由于丰厚的利润率推动。”中国国家研究机构东方标准分析人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但如果冬季严重的污染持续时间过长，加剧供应紧张，生产可能会受到影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年1月至9月，中国的氧化铝出口同比增长33%，达1.2357亿吨，每吨均价为541美元，比同期大连交易所的价格高出约10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析师认为，供应过剩迫在眉睫，预计2025年氧化铝价格将回落。瑞士联合银行（UBS）预测平均价格为每吨3600元人民币，而东方标准则预测为每吨4000元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计从2月开始，中国的氧化铝市场将步入供应过剩，价格将随之下滑。”瑞士联合银行中国基础材料部门负责人丁尚荣（Sharon Ding，音译）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SMM预计中国2025年氧化铝市场将从今年635000吨的赤字转变为960000吨的盈余，而全球方面，2025年将因2024年920000吨的短缺而转变为890000吨的盈余。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年的盈余额度可能进一步扩大，如果因政府规定的455万吨铝生产上限导致需求增长放缓的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的氧化铝短缺主要是由多种因素造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国铝业公司（Alcoa）关闭了其位于澳大利亚昆士兰州的寇尼纳精炼厂，该精炼厂的年产能为219万吨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月份，力拓公司宣布由于昆士兰州精炼厂出口遭遇不可抗力（Force Majeure），已停止这些精炼厂的氧化铝出口。其中，Yarwun精炼厂的年产能为300万吨。该公司未对路透社的更新请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今年有多几个重要的氧化铝来源受损，包括力拓，其预计要到明年年初才能恢复正常生产。”渣打银行分析师汤姆·普赖斯（Tom Price）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，铝业公司因一艘搁浅的船只暂停了从巴西朱鲁蒂港口运送氧化铝，进一步加剧了已经因几内亚出口中断而感到紧张的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年初几内亚的洪水限制了氧化铝的运输，此后，海关暂停由几内亚铝业公司（GAC，阿联酋环球铝业的子公司）出口的运输，再次扰乱了运输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1 = 7.2393 人民币&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="工人在山东省滨州市一个铝厂旁查看铝卷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QI6YBTHG2VPZXDMAWJ6IMF2U7M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年9月13日，中国山东省滨州市铝厂旁一名工人在查看铝卷。路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 04:29:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/new-alumina-supplies-2025-poised-rupture-record-price-rally-2024-11-15/</guid></item><item><title>前台湾总统蔡英文将于下周访问加拿大，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/former-taiwan-president-tsai-visit-canada-next-week-sources-say-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;前台湾地区总统蔡英文计划下周访问加拿大，据路透社从两位外交消息人士处获悉，此次访问将是一次备受瞩目的高级台湾政治家的访问，她已成为台湾抗拒中国军事威胁的象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大与大多数国家一样，未与台湾建立正式外交关系，但随着北京增强对这个民主岛屿的军事威胁，双方的经济和政治交流有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士称，蔡英文卸任后计划访问加拿大新斯科舍省，并在11月22日开始的哈利法克斯国际安全论坛上发表演讲。不过，消息人士要求匿名，因为此事较为敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡英文的办公室回应说，如果有关其出行计划的细节被确认，将适时发布公告。但未作进一步说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利法克斯论坛将问题转交给了蔡英文的办公室。加拿大全球事务部未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国坚决反对此次访问，并敦促加拿大遵守一个中国原则，采取“实际举措”维护双边关系，中国外交部发言人林坚在新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国与加拿大关系复杂，既有加拿大指控的中国黑客攻击，也有人权和贸易等方面的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡英文前往加拿大的行程和论坛活动由台湾媒体首次报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡英文上月先后访问捷克共和国、法国和比利时，在中国间谍活动和骚扰的担忧下，此行被视为敏感。现任总统赖清德全力支持她的欧洲之旅，称她是台湾在国际舞台上的最佳代言人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在蔡英文任内，台湾政府大幅增加军事投资，并深化与美国、日本等大国的非官方关系，这使中国感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为民进党资深发言人，蔡英文继续在该党高层中发挥重要影响，其海外访问受到该地区外交官的密切关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡英文任内，中国在她担任国政职务的第二任期期间，进行了两次针对性的军演——2022年美国众议长南希·佩洛西访问台北后，以及2023年蔡英文从美国之行返回后佩洛西的继任者凯文·麦卡锡与她会面后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前台湾总统蔡英文" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZGNZD7GXA5IYFA2GXWPVEYUJQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;前台湾总统蔡英文在2024年10月14日于捷克共和国首都布拉格的论坛2000年度会议上的讲话。图片来源：路透社/多萝塔·霍卢波瓦&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 06:51:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/former-taiwan-president-tsai-visit-canada-next-week-sources-say-2024-11-14/</guid></item><item><title>拜登将在特朗普阴影之下，于APEC和G20上辞行</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-bid-farewell-apec-g20-under-trumps-shadow-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登将于周四前往南美洲，参加亚太经济合作组织（APEC）和二十国集团（G20）峰会，这标志着其近50年的美国政坛生涯的谢幕，但此次会议的重点很可能会是即将再次掌权的前总统唐纳德·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚太经济合作组织峰会上，拜登将分别与中华人民共和国主席习近平、日本、韩国和巴西的领导人举行闭门会议。同时，在巴西举行的二十国集团峰会期间，拜登也将与这些领导人会面。据资深拜登政府官员透露，尽管会面可能会涉及贸易、安全和全球联盟等方面，但为期六天的会面并不会达成任何新的重大协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次亚太经济合作组织和二十国集团峰会的主题只有一个……就是唐纳德·特朗普，以及我们对其下届政府在贸易、同盟关系及其他方面政策的预期。”乔治城和外交政策部门主任维克多·柴表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在11月5日总统选举中击败了民主党的副总统候选人卡玛拉·哈里斯，承诺会对所有进口商品施加重税，特别是针对中国商品，并表示会在乌克兰战争中给予俄罗斯更软弱的支持。哈里斯的失利是在拜登因担忧其81岁的高龄不适合连任而不得不退居幕后后发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党还赢得了美国国会两院的多数席位，因此特朗普在贸易及其他议题上拥有更多推行措施的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登于2020年上任时，寻求重新修复特朗普任期内受损的同盟关系，并表明美国致力于超越国界进行国际合作。他加强和扩大了北约，并通过组建多边联盟来对抗中国在印度-太平洋地区的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普与拜登的世界观存在根本不同，特朗普更倾向于双边会面，他偏好通过双边交易进行外交，而非构建像北约这样的多边伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家安全顾问杰克·沙利文在前往秘鲁的途中对记者说，拜登此次访问旨在传达美国珍视并投资其同盟关系的信息，并感谢那些在处理各种全球问题上提供了帮助的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一条原则信息，也是一条务实信息，是拜登总统一生中的一个重要原因。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文对记者说，太平洋三边国家（美国、日本和韩国）的领导人正在努力将三边关系制度化，作为美国政策的一个“持久特征”。三边集团将设立一个新的秘书处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文还表示，拜登会与其他领导人讨论韩国士兵进入俄罗斯的问题，称之为一个重大发展，并期待就此采取协调一致的政策举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据白宫官员称，拜登将在APEC峰会期间与习近平在利马举行的峰会上会面。这是两位领导人自一年前加州峰会以来的首次正式会面。那次峰会标志着中美关系发生转折，因为拜登在2023年初下令击落飘过美国的中国间谍气球，这一行为加剧了紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文说，美国与中国的经济和军事竞争将在未来30年中塑造世界格局，共和党和民主党在外交政策方面已经长期表现出两党合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据白宫官员称，特朗普新内阁中充斥着对中国强硬政策的倡导者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文表示，拜登不会从特朗普处转达任何给习近平的信息，但会提到避免军事冲突的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他还将进一步强化一个观点，即为了负责任地管理这种竞争，我们需要在未来的长期中维持各个层面，特别是军事层面的沟通渠道。”沙利文说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据白宫官员称，拜登于周三在白宫与特朗普进行了一次长达两个小时的会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登还计划与日本首相岸田文雄和韩国总统尹锡悦举行三方会议，并会见巴西总统路易斯·因塞奥·卢拉·达席尔瓦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战略与国际研究中心担任副主任的伊林·墨菲说，这不会是拜登最后一次登场，而是一种不同的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不仅仅他是一位落选者，而是一个超级落选者，因为他继任者将拥有与他完全不同的政策。”墨菲说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统乔·拜登与中华人民共和国主席习近平在亚太经济合作组织（APEC）峰会期间于加州伍德赛德菲洛莉庄园附近进行会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RJB55G4ZDVINREC2U5GLTI6M4Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年11月15日，美国总统乔·拜登在亚太经济合作组织（APEC）峰会期间与中华人民共和国主席习近平在加州伍德赛德菲洛莉庄园附近握手。REUTERS/凯文·拉默德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 11:08:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-bid-farewell-apec-g20-under-trumps-shadow-2024-11-14/</guid></item><item><title>自动驾驶公司 Pony.ai 计划在美国 IPO 时寻求高达 45 亿美元的估值</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-robotaxi-firm-pony-ai-seeks-up-45-bln-valuation-us-ipo-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;文远知行计划在美国首次公开募股中获得高达44.8亿美元的估值，该公司周四宣布，其在美国证券上市的长期计划终于实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文远知行于2016年成立，并获得日本汽车制造商丰田公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7203.T" target="_blank"&gt;7203.T&lt;/a&gt;）支持，计划通过以每股11至13美元的价格发行1500万股美国存托股票，筹集最高约1.95亿美元的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无人驾驶企业正寻求通过筹集资金扩大运营规模。总部位于广州的文远知行的车队包括超过250辆无人驾驶出租车和190辆无人驾驶卡车，将紧随竞争对手文远知行在美国纳斯达克上市（WeRide's WRD.O）之后进入美国股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位投资者，包括中国两家汽车制造商北京汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/1958.HK" target="_blank"&gt;1958.HK&lt;/a&gt;）和长城汽车（&lt;a href="https://www.jw.com/hk03331"&gt;03331.HK&lt;/a&gt;）已确认购买7490万美元的首次公开发行股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，某些投资者也同意通过同步私募购买约1.534亿美元的股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文远知行的预期估值较2022年融资轮次中的85亿美元有所下降。9月份，其董事会将最低首次公开募股估值从85亿美元削减至40亿美元，同时将募资额从42.5亿美元削减至20亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与文远知行有关的投资者的牛熊观点也适用于文远知行自动驾驶公司。” Renaissance Capital的高级策略师马特·凯ن尼迪表示，“一个目前规模小且尚未盈利但正在快速增长的公司，在预计将是一个巨大市场的领域内发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，中国公司逐渐重返纽约证券市场进行股票上市，这在滴滴出行因与北京的冲突被迫从美国退市后暂停了一段时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继2021年一次价值120亿美元的空白支票交易未果后，文远知行的首次公开募股此次成功，这标志着中国政府对企业的海外上市立场有所软化，并于去年发布了相关规则以促进此类活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C座科技公司数据显示，今年5月，零跑汽车通过IPO筹集了约4.41亿美元，是2024年由中国公司在美国进行的最大规模上市交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有专家看好无人驾驶出租车的未来，但分析师认为该行业仍面临诸多挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全和监管障碍延缓了无人驾驶技术的商业化，而盈利性又是另一个难题，因为无人驾驶出租车需要大量研发投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中国有关无人驾驶的试验速度要远远快于美国，因为政府支持这些试验以实现经济目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国政府预计将因国家安全原因提议禁止在中国开发的软件和自动驾驶汽车上路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，文远知行从沙特阿拉伯NEOM获得了1亿美元的投资，并得到了加拿大退休金计划投资局和投资机构HongShan的支持，后者曾是中国 Sequoia Capital。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文远知行将在纳斯达克挂牌上市，股票代码为“PONY”。摩根士丹利、高盛、德意志银行、华泰证券和老虎证券是此次首次公开募股的承销商。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="无人驾驶技术初创公司文远知行的标志出现在北京的一次活动上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TG54DV7IVNMMNEMUWJZ6ZQYQYU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;文远知行的标志出现在北京的一次活动上。图源：Reuters/Tingshu Wang&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 20:14:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-robotaxi-firm-pony-ai-seeks-up-45-bln-valuation-us-ipo-2024-11-14/</guid></item><item><title>美国财政部发现主要贸易伙伴不存在货币操纵</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/us-treasury-finds-no-currency-manipulation-final-biden-era-foreign-exchange-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;截至6月30日的一年里，美国的主要贸易伙伴没有操纵其货币，美国财政部在拜登上任 Administration 的最后一次半年度汇率报告中指出，该报告将在总统当选人唐纳德·特朗普上任前移交给其处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普经常抱怨美元走强削弱了美国的贸易竞争力，他在白宫任期结束前，于2020年12月将越南和瑞士列为操纵汇率的国家，理由是两国对市场干预以削弱本国货币的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年8月，特朗普指示当时的财长史蒂文·努钦将中国列为操纵汇率的国家，这一举措正值中美贸易紧张局势的高潮。但财政部在2020年1月取消了这一认定，当时中国的高级官员来到华盛蓉与中国和美国签署了贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在过去的四年里，美国的贸易伙伴大多采取了相反的汇率干预措施，推动其货币相对于美元的升值，以遏制通货膨胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·拜登任期内，财政部未做出任何操纵认定，但频繁在其半年度汇率报告中关注中国的汇率做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的分析显示，截至6月30日的四个季度，没有主要美国贸易伙伴符合“增强分析”的三项标准。这一过程将导致密集会商，进而可能产生贸易制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部列出的额外外汇审查名单包括中国、日本、韩国、台湾、新加坡、越南和德国。马来西亚从之前的名单中被移除，而韩国因巨额全球经常项目盈余和与其对美国货物和服务贸易的赤字被添加到名单中。同时，两国均满足自动添加到名单的标准：对美国至少有150亿美元的贸易顺差，全球账户盈余超过3%的GDP，并且持续、单向地进行外汇净购买。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国被列入监测名单的原因是中国对美国的贸易顺差巨大，以及其外汇政策缺乏透明度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告显示，尽管中国当前账户余额略有下降至GDP的1.2%，但其出口量大幅增加，表明出口价格有所下降。这一趋势持续至2024年第三季度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，“部分由于内需疲弱，中国今年越来越依赖外国需求来推动增长，净出口在第三季度以43%的比例贡献了实际经济增长，由此表明，虽然报告的经常项目顺差不算重大，但出口量的快速增长和价格下降将对中国贸易伙伴产生重大影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告再次呼吁加强对中国外汇政策透明度的关注，包括使用每日固定汇率以防止未经官方解释而贬值人民币。这些政策“使中国成为重要经济体中的异类，需受到财政部的密切监控。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言在任何情况下对进口中国商品征收至少60%的关税，并希望对来自其他地区的进口征收10%-20%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汇率报告显示，日本因其在审查期内与美国的650亿美元贸易顺差及全球经常账户盈余从占GDP的2%上升至4.2%而被列为监测名单。自4月以来，日本财务省三次干预市场以支撑日元，分别在4月29日、5月1日和7月11日至12日。财政部指出，尽管日本的行为透明，但干预应仅在非常特殊且未先咨询的情况下才被采取。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="美国财政部大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LLTABSIQTBK53G2YE2ZOQSJ7VE.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国财政部大楼，华盛顿，美国，2023年1月20日。REUTERS/Jim Bourg/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 21:06:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/us-treasury-finds-no-currency-manipulation-final-biden-era-foreign-exchange-2024-11-14/</guid></item><item><title>京东营收未达预期，消费需求疲软持续</title><link>https://www.reuters.com/technology/chinas-jdcom-misses-revenue-estimates-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;中国电子商务巨头京东集团（JD.com, 股票代码：9618.HK）的季度收入未达市场预期，由于全球第二大经济体持续放缓的影响，消费者保持了谨慎的消费态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;京东在美国上市的股票下跌多达7%，随后跌幅收窄至4%，尽管公司报告称净利润增长了48%，得益于供应链的改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来的房地产行业危机、宏观经济放缓以及就业安全性的增强，对消费者的信心造成了打击，导致零售销售下滑，并引发了一场激烈的电商价格战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;京东一直致力于提高直播电商销售份额，并探索国际市场增长，但其在直播电商和国际销售方面仍落后于阿里巴巴（股权代码：9988.HK）和考拉海购拥有者拼多多（PDD.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国政府提出了刺激计划以支持经济增长，但缺乏有效的刺激消费措施也在影响市场的心理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对更为积极的政策环境感到鼓舞，”京东首席执行官徐施南表示，“消费者信心正在逐渐回升，但政府政策的效果需要时间逐渐显现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;京东第三季度总收入为2604亿元人民币（约359.5亿美元），低于市场预期的2614.5亿元人民币，根据LSEG数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一时期正值中国消费在今年6月至11月之间出现传统淡季。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的双十一销售期（从10月14日至11月11日）比去年延长了10天。根据Syntun提供的数据，所有主要电商平台的销售额同比增长26.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的销售中，大家电表现优于去年，受益于今年7月推出的150亿元人民币以旧换新补贴计划，旨在刺激消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;京东是这一计划的重要推动者，自8月以来，已在超过20个省和城市推出了以旧换新计划，作为政府政策的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我原本预期消费环境将非常疲弱，但人们仍在这些耐用商品和大额商品上优先支出，”M Science分析师张文琴表示，“这稍微超出我的预期，但没有太多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=7.2428人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国电商巨头京东公司的标志在2016年CES Asia上展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IQXU57PWANPWBIPSDQ4HIPD7MU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2016年5月12日，中国电商巨头京东公司的标志亮相上海CES Asia消费品电子展。路透社/Aly Song/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 09:06:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/chinas-jdcom-misses-revenue-estimates-2024-11-14/</guid></item><item><title>早间市场动态：鲍威尔表示无需急于实施更多利率下调</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;今日亚洲市场的概览。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国10月生产者价格通胀报告温和，再加上美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔鹰派发言的影响，对华尔街市场构成了压力，但不会显著影响亚洲投资者对唐纳德·特朗普新政府的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在鲍威尔下午发表讲话之前，市场情绪较为平静。投资者应谨慎对待，因为鲍威尔此次发言比近期更为鹰派，表示联邦储备委员会不必急于降低利率，可以谨慎考虑强劲的经济、就业市场以及尚未回落至2%目标的通胀率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在鲍威尔发言后，市场利率期货定价显示，下月再次降息的可能性约为60%，此前该数据已从数据公布后的75%下降到此前的80%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华尔街，股票指数(.SPX)(.IXIC)(.DJI)在生产者价格指数消息发布后进一步下跌，而美元指数小幅回升，但未能突破过去一天的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币在周三价格突破93,000美元后，徘徊在90,000美元附近，由于唐纳德·特朗普当选刺激市场猜测更友好的美国监管政策可能为整个加密货币行业带来新繁荣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对周五即将公布的美国指标并不太关注，因此大部分时间都在消化劳工部发布的生产者价格指数(PPI)报告，报告显示10月最终需求PPI上涨0.2%，9月经过上修后增长0.1%，符合预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月至12月期间，PPI增长2.4%，9月至12月期间增长1.9%。数据显示，周初申请州失业救济人数下降4,000人至季调后217,000人，略好于预期和上周的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，劳工部公布，周初申请州失业救济人数下降4,000人至季调后217,000人，略低于道琼斯通讯社调查的经济学家预计的223,000人，暗示10月的政府职位报告异常偏低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍威尔周四继续其他的联邦储备委员会言论。里士满联邦储备银行行长托马斯·巴金表示，联邦储备委员会需要继续取得显著进展，并认为当前的失业率水平是合适的。他指出，是否正常化或减弱还在观察中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦储备委员会会员阿德里安娜·库格尔表示，联邦储备委员会在实现就业和通胀目标方面取得了显著进展，但没有明确提供短期内货币政策的指导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国与中国的关系担忧已在影响中国的股市，上证综合指数(.SSEC)和中国大盘股指数(.CSI300)均遭受近一个月来最大跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普提名参议员马尔科·卢比奥为国务卿，表明美国对中国的政策可能不再局限于关税和贸易措施，而是采取更加鹰派的立场，作为其主要战略竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党批评拜登政府对北京采取“管理竞争”策略过于温和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他待参议院批准的内阁提名也可能让中国感到不安，如迈克·沃尔茨代表国家安全顾问和约翰·拉特利夫领导中央情报局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联盟关系和贸易政策的担忧普遍存在，影响国际市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元兑日元汇率升至156.31，为7月以来首次，欧元兑美元汇率为1.0513，自去年10月以来最低，欧元兑日元汇率小幅至164.42。离岸人民币兑美元汇率仍处于8月以来的最低水平，为7.2554。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五将会有以下关键发展，为市场提供更多方向：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 日本第三季度GDP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 中国10月工业产出&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 美国10月零售销售&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 美国10月工业生产&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔在纽约证券交易所发表利率公告的屏幕上显示的资讯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMDNSGYNGNNUDGYZBWK5W5YJVU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约证券交易所（NYSE）交易大厅的屏幕上显示联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔新闻发布会后的联邦储备委员会利率公告，2024年9月18日，美国纽约。路透社/安德鲁·凯利/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 22:25:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2024-11-14/</guid></item><item><title>在吉利重大调整中，电动汽车品牌极氪将接管领克</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-zeekr-take-control-sister-brand-lynk-sources-say-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;中国吉利汽车集团周三宣布，其高端电动汽车品牌极氪（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ZK.N" target="_blank"&gt;(ZK.N)&lt;/a&gt;）计划接管兄弟品牌领克，这是这家 sprawling 汽车集团大规模重组计划中的首个重大结构调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有极氪和领克等总共12个汽车品牌的吉利控股集团已从积极收购转变为简化运营和降低成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集团董事长李书福今年9月向员工表示，极需进行深层次整合以提高效率和降低成本。他还强调，集团旗下所有品牌都应明确其产品定位，以避免重复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吉利汽车表示，极氪和领克将合并成立一个新的新能源汽车制造集团，年销量目标超过100万辆。而这两品牌在2023年的销量合计约为33.9万辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吉利汽车控股有限公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0175.HK" target="_blank"&gt;(0175.HK)&lt;/a&gt;）首席执行官 Gui Shengyue 在宣布后的一次分析师电话会议上说：“如果不整合（极氪和领克），我们必须面对诸如内部竞争之类的诸多问题……以及在研发、销售等多方面的冗余投资，这是很愚蠢的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“如果不这么做，整个吉利集团的竞争力肯定不会提升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据声明，交易包括极氪从另一集团旗下公司购买30%的股份，以及从吉利控股集团购买20%的股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开盘初期，沃尔沃汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOLCARb.ST" target="_blank"&gt;(VOLCARb.ST)&lt;/a&gt;）的股价上涨了3.5%，在欧洲泛区指数（STOXX 600 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.STOXX" target="_blank"&gt;(.STOXX)&lt;/a&gt;）上位列涨幅最大的股票之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宣布后，周三夜间交易中，极氪在美国市场的股价下跌超过7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极氪将通过资金注入其股份进一步提高至51%，而集团的主要上市分支机构吉利汽车将持有剩余股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，这笔交易估值约为180亿人民币（约25亿美元），预计将于明年6月完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社率先报道了这笔交易的具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，内部整合后，极氪将成为电动汽车及车联网创新的引领者，与包括领克在内的其他品牌共享这一研究成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，领克的产品团队上周开始向极氪首席执行官安迪·安汇报，并讨论了更多技术及组件共享的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吉利汽车拒绝就这些消息发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资源整合将为极氪和领克合计减少10%至20%的研发成本，并降低材料费用5%至8%，从而提高产能利用率。安迪·安周四在与分析师的电话会议上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还说，此举也有助于极氪品牌借助领克的销售网络进入较低层级的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领克的Z10和Z20两款最新电动汽车型号采用了与极氪车型相同的架构，而其汽油和混合动力车型则使用吉利与沃尔沃汽车共同开发的不同平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成立于2016年的领克目前拥有九款车型，今年前九个月的销量约为19.56万辆，同比增长40%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，极氪（成立于2019年）截至今年9月的销量约为14.3万辆，六款车型共计销售，同比增长81%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极氪的股价自今年5月在纽约上市后上涨近40%，使其市场价值达到73亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2425人民币)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="上海车展现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4HLDNF2S7NIRDNFBIKUNYUBWPM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年4月18日，中国上海，Auto Shanghai车展现场展出的领克08 EM-P. REUTERS/Aly Song/资料图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:05:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-zeekr-take-control-sister-brand-lynk-sources-say-2024-11-14/</guid></item><item><title>由于AI热潮，ASMLCEO表示2030年前前景乐观</title><link>https://www.reuters.com/technology/asml-says-its-revenue-grow-44-bln-60-bln-euros-by-2030-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;计算机芯片设备制造商阿斯麦（ASML &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ASML.AS" target="_blank"&gt;ASML.AS&lt;/a&gt;），面对美国为首的针对中国贸易限制可能进一步加码的威胁，该公司对未来五年销售额增长保持乐观，这得益于人工智能热潮对该公司最先进工具的强劲需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿斯麦首席执行官克里斯托夫·福克在周四于荷兰维德霍芬举行的投资者日活动中表示，公司预计在未来五年的销售额平均增长率将在8%至14%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我们谈到2030年，我们仍然非常非常看好。”福克向在场的投资者和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他预计，全球半导体市场将从2025年起每年增长9%，到2030年左右达到1万亿美元的规模，其中人工智能芯片将快速增长，占总量的40%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这有利于阿斯麦，因为这意味着尖端逻辑和存储芯片的强劲增长，进而拉动对该司最先进EUV产品线的更多需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，阿斯麦的最大客户台湾积体电路制造公司（台积电，TSMC），为英伟达生产人工智能芯片，即使用阿斯麦的EUV工具来制造电路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于美国和荷兰政府相继采取出口限制措施，自特朗普政府任内开始，阿斯麦被禁止向中国销售其EUV和绝大多数深紫外光刻设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年10月，阿斯麦预计，由于过去六个季度中国销售额贡献超过40%，中国销售在未来将降至其总销售额的20%左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，阿斯麦仍然能够不受限制地在华销售较老的“干”深紫外光刻产品线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师表示，他们在在场一开始给予的前景指引下感到宽慰，该指引正值特朗普当选美国总统后讨论对中国销售前景的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司还预测，到2030年，其营收将在440亿至600亿欧元之间，毛利率将在56%至60%之间，保持2022年发布的长期指导水平不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师们表示，在今年第三季度财报逊于预期后，这一消息让他们感到安心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，英特尔（INTC.O），三星（005930.KS）等客户因消费电子、汽车和工业芯片市场疲软而推迟了设备订单采购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“初步来看是积极的，”瑞穗证券的凯文·王表示，并指出一些投资者原本预期指引将会下调。“管理层对阿斯麦的销售和盈利能力增长保持乐观的看法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通分析师表示，没有意外的情况出现是一个积极的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非政府出台新的针对中国出口的干预措施，市场可以期待2026年前景更加美好。耐心的投资者将获得好回报。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿斯麦的股价在阿姆斯特丹时间13:36上涨6.1%，至665.60欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9478欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿斯麦总部” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKEI427RVRIDRKEGXJLIFTQQLI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;阿斯麦总部，照片摄于2018年8月30日，荷兰维德霍芬。路透社/皮罗斯奇卡·范·德·奥尔沃(文件照)&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 06:15:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/asml-says-its-revenue-grow-44-bln-60-bln-euros-by-2030-2024-11-14/</guid></item><item><title>樱桃汽车推迟巴塞罗那生产启动至2025年第四季度，西班牙合作伙伴称</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-chery-delay-barcelona-production-start-q4-2025-spanish-partner-says-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;中国汽车制造商奇瑞将延迟在西班牙的车辆生产到2025年第四季度，其西班牙合作伙伴伊贝罗的一名高管周四透露，这一时间比之前的规划晚了一年左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年九月，伊贝罗已经表示，奇瑞将其在巴塞罗那工厂的生产推迟到明年，而非原计划晚些时候在今年完成，具体时间尚未明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该项目并未取消，只是进行了调整。”伊贝罗首席执行官佩德罗·凯尔菲在工厂接受采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有足够的理由相信，我们将与奇瑞建立长期稳固的合作关系。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前无法立即联系到奇瑞方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年九月，伊贝罗曾提及商业原因，包括欧盟针对中国制造的电动汽车（EVs）的关税，但凯尔菲表示，关税不应影响合资企业，因为生产地点在欧洲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙在十月有关对华电动车实施更高关税的欧盟投票中投了弃权票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇瑞-伊贝罗合资企业今年四月表示，计划到2029年每年产量达到15万辆，并将巴塞罗那工厂打造为奇瑞重要的出口基地。在世界各地的电动汽车制造商为了争夺市场份额而激烈展开价格战的大背景下，上述计划得以提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座工厂此前一直由日产汽车使用，直到2021年，此前该工厂曾由伊贝罗运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊贝罗董事长拉斐尔·鲁伊兹告诉路透社，预计约有1250名前日产工人将被重新雇佣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，这家重新品牌的伊贝罗将从今年年底开始在其首次生产的SUV车型上进行插电式混合动力和汽油发动机版本的制造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯尔菲表示，明年的年产量预计在2万至3万辆之间，销售重点将主要放在西班牙和安道尔。他指出，价格将具有竞争力，但拒绝提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这家伊贝罗将开始生产另一款SUV，而延迟的合资项目将允许另一款伊贝罗车型在2025年下半年开始生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇瑞在巴塞罗那生产的首款车型将是其SUV Omoda 5。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊贝罗预计，2025年的销售额将达到约3.3亿欧元（约合3.47亿美元），到2027年将达到11亿欧元（约合11.85亿美元），并预计明年开始实现盈利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊贝罗控股公司EV Motors（EBROM.MC）已于上月在西班牙股市上市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9519欧元)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(此故事已更正第二段中的一个拼写错误)&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国汽车制造商奇瑞将在西班牙巴塞罗那一站开设第一家欧洲制造工厂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PLF3S755TZKZ5FAO33Q2KVP6ZQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;4月19日，中国奇瑞汽车在巴塞罗那自治区的工厂的一个一般视图。路透社/阿尔贝特·盖亚/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:14:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-chery-delay-barcelona-production-start-q4-2025-spanish-partner-says-2024-11-14/</guid></item><item><title>鲁比奥的选择预示着可能超出关税范畴的特朗普政府对中国政策</title><link>https://www.reuters.com/world/us/rubio-pick-signals-trump-china-policy-that-could-go-beyond-tariffs-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普提名强硬派的中国问题专家马可·鲁比奥为国务卿，这表明美国对中国的政策可能超出关税和贸易领域，转而采取更加鹰派的姿态，将中国视为美国的主要战略竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在周三的提名公布的同时，还有其他挑选的内阁成员可能会令中国不满，如迈克·瓦尔茨被任命为国家安全顾问，约翰·拉特克利夫将领导中央情报局（CIA）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些选择表明，特朗普希望扭转拜登政府“管理竞争”的策略，这一策略涵盖了从支持台湾到中国在阿片类药物危机中的作用等一系列问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人批评拜登政府的态度过于和解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国外交官、对华专家大卫·费斯廷认为，“鲁比奥心中认为中国是美国的敌人，这将影响他对中国的一切行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾总统赖清德周四在推特上写道：“深深感激您坚持不懈地支持台湾及捍卫全球自由与人权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺将终止中国的最惠国贸易地位，并对进口自中国的商品征收超过60%的关税，这比他第一任期的税率要高得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥几乎肯定会得到参议院的确认，他在此两个委员会中都是资深成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位坚定的反共产主义者因支持香港民主抗议者而于2020年遭到中国制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将是首次对中国国务卿实施实际的入境限制，对中国如何与新的特朗普政府打交道提出了早期考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥曾是美国要求对中国官员实施签证制裁的倡导者，并促使国务院阻止香港特首林郑月娥参加2023年亚太经合组织（APEC）峰会前往旧金山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻美国大使馆未就鲁比奥的制裁或提名发表评论，但发言人刘鹏宇表示，北京期待与新政府合作，促进关系朝着稳定、健康和可持续的方向发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中美在人权问题上的争议一直是鲁比奥关注的焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他共同发起的《新疆维吾尔强迫劳动预防法案》，赋予美国政府工具对因担心中国少数民族人权侵犯而禁止进口的商品进行管控，这一主张激怒了北京。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;港独组织视鲁比奥为他们事业的支持者，他起草了包括《2019年香港人权与民主法案》在内的多项立法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;致力于香港自由的华盛顿基金会的弗朗西丝·辉说：“我们显然非常兴奋，并期待与他在这些议题上合作。”中国曾悬赏通缉她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥还提出了一项法案，现在正在审议中，建议国务卿可以撤销香港经济和贸易办事处在美认证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，由于香港几乎完全失去自治权，它不再值得享有单独的特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚特朗普，他曾不时称赞中国领导人习近平，会给他的新外交官多少自由来对中国采取限制措施，尤其是在这些措施可能与他政府的其他目标冲突时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲协会政策研究所的丹尼尔·鲁塞尔认为，“（特朗普的外交政策）阵容在对中国问题上明显鹰派，但如果他从对抗北京转向和解的艺术，可以预计他会遵循领导人的指导。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普第一任期，中美经过一系列针锋相对的关税后达成贸易协议，但许多分析家认为，中国没有兑现其承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥还关注中国被视为对国家安全构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他带头呼吁黑列入中国动力电池公司CATL，撤销对投资中国的美国公司资本利得税税率，加强对中国的技术出口限制，消除小包装从中国进口的关税漏洞，这些小包装常用于运送芬太尼前体化学品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对北京最困扰的是鲁比奥的支持台湾，这个由台湾民主政府统治的岛屿是中国声称自己的领土，包括呼吁达成自由贸易协定，并允许美国官员自由与台湾同事接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师预计，在特朗普执政初期，台湾将进行大规模的新军购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普第一任期，他批准向台湾出售超过180亿美元的军火，而拜登则只批准了77亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析家认为，北京可能会绕过鲁比奥，直接与中国领导人习近平或美国其他高级官员进行接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦大学亚非学院中国研究院的史蒂夫·乔纳斯认为，“如果这不起作用，我们可能会看到一个更加定期升级的糟糕关系。”&lt;/p&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在北卡罗来纳州罗利的多顿竞技场进行竞选活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GPULZKLIF5KHXPGOA6TZLZ7NNU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月4日，美国北卡罗来纳州罗利的多顿竞技场，唐纳德·特朗普和共和党参议员马可·鲁比奥（右）在竞选活动中反应。路透社/乔纳森·德雷克/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 06:13:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/rubio-pick-signals-trump-china-policy-that-could-go-beyond-tariffs-2024-11-14/</guid></item><item><title>数据发布后，股市下跌，美元指数上涨，Powell发表评论之后</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;全球股市指数连续第三个交易日下跌，与此同时，美元因为美国公布的经济数据和美联储主席杰罗姆·鲍威尔的言论而走强。这些数据表明联邦储备银行可能不会那么迅速地降低利率，而是会更加谨慎地评估经济状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国劳工部公布，上周州失业救济金初次请领人数降至季节调整后的21.7万，比预期中的22.3万略低，这暗示10月份的政府就业报告可能是一次异常情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新通胀数据显示，最终需求商品出厂价格指数在上月上涨0.2%，符合预期，与9月份经向上修正后的0.1%增幅持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，10月份消费者价格指数上涨了预期中的涨幅，主要是由于住房成本，如租金等费用上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至10月份的过去12个月，PPI比去年同期上涨2.4%，而9月份的增幅为1.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍威尔表示，鉴于强劲的经济增长、稳定的劳动力市场以及通胀依然高于2%的目标，美国中央银行不必急于降低利率，而可以谨慎决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鲍威尔的言论进一步消减了人们对降息路径前景的乐观预期。”丹佛Janus Henderson投资者全球多资产部门负责人亚当·赫茨如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管如此，我们不能忽视通胀和劳动力市场的平衡问题，因此这是一个对经济鼓舞人心的消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统选举后，股市最初出现提振。然而，由于债券收益率触及四个月高点，纳斯达克指数在上周四收盘下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数下跌207.33点，跌幅为0.47%，收盘于43,750.86点；标普500指数下跌36.21点，跌幅为0.60%，收盘于5,949.17点；纳斯达克综合指数下跌123.07点，跌幅为0.64%，收盘于19,107.65点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者倾向于投资有望受益于特朗普第二任期政策的资产，特朗普曾承诺对中国等关键贸易伙伴征收高额关税，并降低美国的税负，放宽政府监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，债券收益率和美元近期飙升，因投资者担心特朗普的政策虽然可能刺激经济增长，但也可能重新点燃通胀，尤其是在经历了新冠疫情后的价格压制长期斗争之后。此外，关税也可能导致美国政府借贷增加，从而扩大财政赤字，并促使美联储改变其宽松货币政策的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股市指标MSCI下跌4.50点，跌幅为0.53%，收于850.35点，此前连续五个交易日上涨，而现在来看预计会连续第三个交易日下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲股市周三从三个月低位反弹，能源和科技股主要公司公布的财报表现积极推动市场指数上涨。泛欧STOXX 600指数收盘上涨1.08%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量美元兑一篮子货币的美元指数上涨0.45%，收盘于106.94；欧元兑美元下跌0.41%，报1.052；美元自月初以来连续第五个交易日走强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元兑日元上涨0.57%，报156.34；英镑兑美元下跌0.38%，报1.2658。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对未来美联储降息的预期已逐步减弱，但近期变得更为波动。根据CME Group的FedWatch Tool，市场预期美联储12月会议降息25个基点的概率从前一个交易日的82.5%降至58.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准10年期美国国债收益率上涨2个基点，至4.453%；鲍威尔的讲话后收益率小幅回落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，美联储理事Adriana Kugler表示，美联储在实现就业和通胀目标方面取得了显著进展，但并没有提供明确的近期货币政策展望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里士满联邦储备银行行长Thomas Barkin表示，高工会薪资协议和可能的关税上调等不确定性因素可能会让美联储官员对战胜高通胀表示更为谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油期货价格上涨0.39%，收于每桶68.70美元；布伦特原油期货价格上涨0.39%，最终收于每桶72.56美元，这在一定程度上是因为美元走强，以及美国原油库存上升引发了供应过剩的担忧。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="交易员在纽约证券交易所（NYSE）交易大厅工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IZ6FN4XWCJIU5HI4WJTZMWQ5WY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;第一季度，在纽约市的纽约证券交易所（NYSE）交易大厅工作的交易员。2024年10月24日。路透社/布鲁斯·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="伦敦证券交易所大厅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H6DO23BB3VISLHKFOSK6LOPBQI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社/哈娜·麦凯/文件照片。2024年5月14日在英国伦敦，伦敦证券交易所（London Stock Exchange）的LSEG标志在大厅的屏幕上显示。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法兰克福股市的德国DAX指数图表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UIHGOKXTJZMHRHBV653ZIZVN7A.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月13日，这张图片展示了在德国法兰克福股票交易所的德国DAX指数图表。路透社/工作人员&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位女士经过一个正在查看东京日经平均指数和股票报价的男子的电子显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QZ2LFRJRNIO7FMGFG72XMK2FM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年3月20日在日本东京，一位女士经过一个正在查看东京日经平均指数和股票报价的男子的电子显示屏。路透社/安多尼斯基·克里斯托多洛&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 02:30:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-14/</guid></item></channel></rss>