<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 15:43:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候另一名囚犯袭击他之后于周五在魁北克省一所最高安全级别监狱逝世，享年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，2007年，他在不列颠哥伦比亚省的养猪场被控谋杀毒品滥用者和妓女，并对其遗体进行肢解。他在温哥华附近的一个破败房产中被发现杀害了六名妇女的部分遗骸，政府检察官在判处他终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱中去世，随后被送医治疗。声明中说：“考虑到这名罪犯的案件已经对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区造成了毁灭性的影响，我们对此深感关切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这60多名受害者都是在温哥华市中心东端贫民区的“唐人街”地区在长达十多年的时间里失踪的。据估计，皮克顿在2002年初被捕前，共有33名女性的遗体或DNA在他在邮差科quiratlam郊区的养猪场中被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的书在亚马逊上架仅数小时内就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，书中皮克顿声称自己无辜，是被警察陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社已在亚马逊上要求删除此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，其法庭案件在新西敏市开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            未注明日期的罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省邮差科quiratlam的家中电视截图。路透社/环球电视网/资料照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会党选举表现不佳而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（ANC）党后，将面临重大挫折，因为该党在这次选举中表现最差，自南非废除种族隔离以来，情况最糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中大约71%的选区计票结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年最后一次选举的57.5%大幅下滑，并且是ANC自30年来首次未能获得过半多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织的ANC，将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作，以共同治理该国。可能需要做出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC高级官员已支持他留任，并且分析家指出，没有明显可替代的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个统一且能够接替拉马福萨的人选。”安东尼·布勒尔教授指出，他是开普敦大学政治学教授，曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最受欢迎的之一，党内派系斗争可能复杂化反对他的动员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨目前尚未对该党选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日全预告结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前也面临过总统职位存续的危机，在2022年一项调查报告称他可能因存有在野生动物园家具里的现金而有不当行为后，他否认了指控，并在同一年赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被形容为对ANC的严峻考验，原因是选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以反腐和经济复苏的承诺当选ANC领导人，在前任雅各布·祖马长达九年因贪腐、丑闻和经济衰退统治期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首时所引发的一波兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，腐案仍在围绕高层ANC官员展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的结果由其对手祖马击中，祖马支持新党Umkhonto we Sizwe，该党超出预期，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC困住，他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特河加表示。“这标志着拉马福萨项目的终结......你不能在选举失利后期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上前瞻犹豫而受到批评，以避免加剧党内分裂——与他1980年代作为工会领导者时的果决截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他建立共识的能力及其推动南非作为“全球南方”代表之一的强大声誉，这一术语通常指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者指出，他对南非最大挑战的解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场造势集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并在数千名支持者的簇拥下在索韦托足球场发表讲话，但许多人在他完后讲话前就陆续离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将在2025年或更早时间收官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个会员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前及期间增强合作，这一协议是在承认COVID-19期间失败后的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原计划本周达成协议，但在富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面存在深刻分歧的情况下，谈判被推迟了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成为现有具有法律约束力的卫生规则更新一个新的协议，即《国际卫生条例（IHR）》，此协议新增了“流行病紧急状态”这一名类，专门针对最严重的、具有全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天的历史性决策展示了成员国共同保护自身及世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉在周六指出：“通过此次协议，我们采取了措施来追究各国责任，加强措施以在这些爆发威胁到美国及国家安全之前阻止其发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，全球卫生规则的改变旨在提高世界对新病原体的防御能力，因为COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志，摄于瑞士日内瓦总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
图片说明：文件照，世界卫生组织（WHO）标志，摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴里博斯/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步加深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这标志着美国在持续两年的俄乌冲突中迈出了一小步，但具有重要意义。这一步可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，在俄罗斯领土上使用美国提供的武器存在巨大风险，担心这可能导致直接军事冲突，尤其是潜在的核战风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定恰好配合了美国对基辅其他更高级武器禁令的瓦解，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，是为了针对哈尔科夫地区的战斗而特设的。美国官员称，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击俄罗斯部队，包括那些从边境对乌克兰进行攻击或准备攻击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器及其发射的制导火箭弹（GMLRS）和其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为在哈尔科夫地区重新领先地位创造条件，”乌克兰国家安全研究所研究员Mykola Bielieskov说，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅为应对东部顿巴斯关键战场的压力，从而使俄罗斯更难以继续在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制定这一决定的过程数周之前即已开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰曾在5月13日的视频会议中要求使用美国武器在哈尔科夫地区进行攻击。此次会议涉及白宫国家安全顾问Jake Sullivan、防长Lloyd Austin及联席参谋长联席会议主席C·Q·布朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议后，Sullivan、Austin和Brown提出了放宽禁令的建议，Sullivan于5月15日将这一建议转达给拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以安全地回击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在最后确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登的禁令作为在哈尔科夫地区发起攻击的据点，并指责俄罗斯在利用这一点进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅约19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境对面，保持防空、电子战、指挥和控制（设施），”Lee说。“这可能有一定的安全优势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能会使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，但不会显著改变前线的移动情况。”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向对哈尔科夫生成足够的战斗力。”Ingram说。“要这样做，他们需要剥夺东部战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯射弹，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方表示在未来几周和几个月内可能会寻求进一步扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄方在过去一年中在战场上占据主导地位后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，白宫宣布这一政策转变后不久，据《卫报》报道，泽连斯基在采访中呼吁美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前官员Mark Cancian表示，拜登的这一举动仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进改变。但这迈出了第一步。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方官员和行政机构将继续要求下一步：回击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的普้ว瓦讲话中未明确表示拜登政府能否扩大政策，允许对俄罗斯境内其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据必要进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击的后续情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫市附近村落Malaya Danylivka，一处儿童与青年运动骑马学校在五月三十日俄罗斯攻击乌克兰期间严重受损，消防员在事故发生现场工作。路透社/瓦列尼琴科·奥吉雷宁 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段中包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦现场面对一排摄影机，传达了一则既适用于其法律战，也适用于其政治战的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒与色情女明星的封口费而面临34项罪名成立的判决后一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普以愤怒且杂乱的言论列出了一系列对手和怨言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅伦切隆为“肮脏”和“恶魔”。他形容其竞争对手、在11月5日大选中寻求连任的乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他说，那些作证反对他的证人、那些投票弹劾过他的国会议员，以及那些他宣称非法涌入的移民，都受到了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将摆在面前的挑战描述为不仅关乎他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这次讲话大半时间都显得阴郁。讲话期间，特朗普只拿着一张小纸片。讲话结束时，他没有回答任何问题即匆匆离开讲台，身旁仅有其子埃里克·特朗普陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在面对摄影机时，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统及其主张特朗普有过罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党候选人皆相互视为对国家构成威胁的大选中，拜登团队将特朗普的讲话视为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己个人怨言的肆意控诉，并公然撒谎诋毁美国的司法制度。任何观看了此案的人无不得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为该纽约判决是正义的扭曲——在特朗普当天宣布竞选活动中获得了3480万美元的捐款，该团队声称这是在他竞选活动中创纪录的一日捐款统计。这一数目是周五通过共和党筹款平台WinRed的数字竞选活动创下的一天最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，但他的竞选团队努力保持步伐，向支持者发送了一系列警告筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普的新闻发布会后大声宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷、指控本不该提起、曼哈顿的陪审团池受到污染且法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈，特朗普的支持者和竞选副手便会发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副主管克里斯·拉塞维塔对一所全国性的共和党大学组织在其社交媒体动图平台上发布内容表示嘲笑，该组织称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法……每个人都有一个。”拉塞维塔发表推文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他随后还在X平台上攻击了一位在马里兰州竞选参议员职位的温和派共和党前州长拉里·霍根，在裁定宣布前，霍根曾警告民众不要“往火上浇油”，继续陷入有毒的党派之争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选。”拉塞维塔回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受对宾夕法尼亚州和乔治亚州选民的采访时，几位共和党人表示，特朗普的定罪令他们开始重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱领先，这样的背叛有可能削弱他在与乔·拜登决斗中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人都与特朗普的话语如出一辙，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治手段，目的是伤害他，尽可能让他远离竞选集会场。”来自佐治亚州玛丽塔市的62岁退休警员斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们可以这样做伤害他，也可以伤害任何其他人。没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，该发布会发生在其与其因伪造商业记录以隐瞒支付给色情女明星斯托米·丹妮尔斯的封口费而被定罪的刑事审判后的一天，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长 与此同时OPEC+考虑延长减产幅度</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，这或将使全球最大原油生产国在2024年的产出增长放缓，从而缓解OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命及技术进步的突破，成为了非OPEC国家中驱动全球原油供应增长的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地下降，日产量增长100多万桶，达到1293万桶/日，远远超出政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC+及其盟友的组织，去年OPEC+大幅削减了原油供应，部分原因在于美国和其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+总减产规模已达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许成员国将当前的减产延长至2025年，三位了解OPEC+讨论的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日开会考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+供应的增长，但相比2023年，其威胁已经减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的情况类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国原油产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，其预测均低于去年数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+之外石油生产商原油供应增长约100万桶/日。这意味着，OPEC+原油需求量预计比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的&lt;em&gt;月度石油市场报告&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球需求增长仅为110万桶/日，并且对OPEC原油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产出约为1313万桶/日，与去年12月份的1326万桶/日相比下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次出现出乎意料的增长，业内人士和分析人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持着非常谨慎且自律的态度。”合约钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的油价，钻机数量没有明显增长令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，推迟对钻机的升级以适应较平缓的钻井增长。它计划到年底运营12台钻机，并计划明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，相比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前尚无意愿追求那样的增长速度。”标准普尔分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，美国上市石油生产商在投资者的压力下限制增长支出。在过去十多年中，过度的支出推动了页岩产业的迅猛增长，但带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，他们通过扩展井长和压裂技术，在同一时间从更多的井中生产更多原油，目前这些私营生产商正在被＜a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;市场整合浪潮&lt;/a&gt;席卷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管出现了一系列整合，预期目前的价格将延续，并有助于推动美国整体原油产量增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续提供支持。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超出北美市场。其今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下滑了6%，部分原因是合并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重心转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿的减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领2024年的石油和液体产量增长。根据美国能源信息署的说法，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国家的供给将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会应对美国原油产量的增长。”瑞士银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从控制室可以看到，由Oasis Petroleum拥有，在德克萨斯州Wink附近的Permian盆地” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从控制室可以看到，由Oasis Petroleum拥有，在德克萨斯州Wink附近的Permian盆地，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，提供新的加沙地带停火，呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最好途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的未来了。”拜登说。他正面临美国大选年的压力，需要停止加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在促成以色列与哈马斯停火的谈判多次陷入僵局，双方相互指责，声称彼此缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案是在以色列对拉法历经数周的军事入侵之后提出的，同时，针对以本尼·内塔尼亚胡政府在加沙死亡事件中所受到的国内外新压力提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室透露，美国已授权谈判代表展示一项加沙停火协议，这在拜登公布停火计划后不久发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同日，特朗普——总统竞选对手——被判决34项重罪，这一事件突显了两位竞选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提出的拜登提案由三个阶段组成，与之前的提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据提案，在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤离，同时交换人质，包括老人和妇女等。同时，加沙的平民将返回，每天有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将谈判停火的长期解决方案。总统称，“停火将继续进行，只要谈判仍在进行。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段，将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案已经通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些坚持“无限」战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不同意这个计划，并会要求战争无限期进行。有些人甚至在政府中，他们明确表示想要占领加沙，持续战斗多年，并不认为俘虏是优先事项。”拜登说，“我敦促以色列领导层即使面对任何压力也要支持此协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国有生以来唯一一位在战争时期访问以色列的总统，也曾派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我希望你们在这一刻作出改变。”他说，“我们不能失去这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议是因为在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了通往危机终局的道路。这是一份详细的四页半协议，已经经过精心协商。现在摆在桌面上的是这一过程的终局。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体描述了拜登周五的讲话为“具有戏剧性”，被认为是直接向以色列公众争取支持。以色列12频道中断了晚间新闻的播放，直播拜登的讲话。以色列审查机构之前曾禁止发布该提议的细节， anchorman Danny Kushmaro 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位学者认为，这一提议比之前的计划更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性虽然不为零，但远低于之前。”Suri 教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转而反对”以色列，这可能促使以色列希望结束冲突，而且拜登的影响力也有所影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励措施。”Suri 教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议交换停火六周的协议，由于以色列拒绝同意哈马斯将这场战争永久性结束作为谈判的一部分，以及加剧了对拉法南部的攻势后最终崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知斡旋人，如果以色列停止战争，它将不会参与更多在进行的谈判，但愿意达成一项包含人质交换和囚犯交换的“全面协议”。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前被关押在加沙地带的哈马斯手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发了国际愤慨，但没有触及美国对切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民在这一战争中经历了人间地狱。”拜登周五说。“我们目睹了本周早些时候拉法伤亡惨重的大火，面对哈马斯的袭击...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列对加沙地带发动袭击以来，已有超过36280人丧生，回应了10月7日南部以色列发生的哈马斯袭击事件。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事行动期间被摧毁的。路透社/穆罕默德·伊萨 2024年6月12日&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台火热增长，交易者追逐更高的回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可将其代币锁定以换取收益奖励，这是一套复杂方案，分析师警告称该方案存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”越来越受欢迎，是加密货币市场上冒险行为的最新迹象。随着加密货币价格攀升，交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊的价格今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森-霍洛维茨基金的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币——相较六个月前增加了近40倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重质押，旨在扩展长期存在的加密货币实践——质押。注：质押是指加密货币持有者作为验证过程的一部分，锁定其资产，以验证谁拥有哪些加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的多台计算机通过检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，加密货币持有人，如以太坊持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对其代币的即时访问权限，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户分配新的加密货币，这些新加密货币代表着他们已质押的加密货币。重质押使得代币持有者可以将这些新代币用于其他基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险程度存在分歧，有些人认为这种做法尚太新生，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果作为质押的代币代表的新的代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会出现以少量实际资产为基础的无限循环借贷。他们认为，如果所有人同时试图退出，这可能会使更广泛的加密市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品之上还有抵押品时，这种情况并不可取，它引入了新的风险因素，”来自加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，回报具有吸引力：目前在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%，分析师表示，进行重质押的回报率可能会更高，因为投资者可以从多个质押中获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)领域的一次最新尝试，在这一领域中，加密货币持有者投资实验性的项目，希望在无需出售代币的情况下获得可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是期待未来的奖励或称为「空投」的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的用户分配其新创造的代币。用户希望这个名为「EIGEN」的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重质押平台的发展是由用户寻找空投推动的，称为“真正的免费奖金”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示。注：Coinbase（COIN.O）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在进行这些操作是出于预判，希望能获得某种奖励，但并不知道是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立。Kannan曾是位于西雅图的华盛顿大学助理教授，团队还曾推出印度首个学生设计的微型卫星，来自其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己的身份定位为验证服务的市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台也已出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户在EigenLayer上重质押其代币，并生成新的代币来代表这些重质押资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有正式关系……这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能存在“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能导致被迫清算，并在市场下跌时增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密市场崩盘加剧了高风险借贷的问题，由于抵押的加密货币在Terra和Luna的崩溃后迅速失去价值，使用这些加密货币作为抵押品的借贷协议损失严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而是在于借贷协议。借贷协议低估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担忧重质押，指出重质押协议中的现金在其相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业的资产中微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币领域的亏损会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题是传统金融市场传染性的重大风险，”S&amp;amp;P全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融市场相连，机构投资者也开始采用重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专门从事加密业务的桑坦德银行子公司Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重质押超出其接受范围，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，难以确立作为资产去向和收益分配的“纸质记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO四月的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密业务的银行Sygnum表示，其为客户提供合同时还预计会出现新的重质押生态系统。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;代表性的加密货币比特币照片插图，摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/贝尔热特/插图/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;代表性的加密货币以太坊插图，摄于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBUMA 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦莫（Claudia Sheinbaum）赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的施政项目。奥夫拉多尔的支持率在穷人中较高，为她的胜利奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为气候科学家及墨西哥城前市长的席尔瓦莫赢得了58.3%至60.7%的选票，墨西哥选举委员会在快速计票后宣布，此次胜选创下了墨西哥民主历史上的最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该执政联盟在两院选举中有望获得三分之二的超级多数席位，这意味着该联盟可以无需反对党支持就通过宪法改革，选举委员会公布的初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希蒂尔·加尔维兹（Xochitl Galvez）在接受初步结果的显示，赢得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将是墨西哥200年来首次有一位女性总统，”席尔瓦莫告诉热情欢呼的支持者时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫的胜利象征着墨西哥的一次重大飞跃，这个国家以传统的男子气概文化（macho culture）著称，罗马天主教人口位居世界第二。长期以来，传统价值观和女性角色在此地占主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是第一个在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会为女性投票，”87岁的埃德拉米拉·蒙蒂尔（Edelmira Montiel），席尔瓦莫的支持者，来自墨西哥最小的州——塔拉哈利州，说道。“过去我们甚至不能投票，当我们可以投票时，也是按照丈夫的吩咐投票。感谢上帝，这一切都变了，我有幸见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫的当选前路曲折。她需要平衡增加受欢迎的社会福利政策，同时还要应对庞大的预算赤字和低迷的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，席尔瓦莫告诉支持者，她的政府将是财政负责的，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但关于选前三十八位候选人被杀，这是墨西哥现代史上最暴力的选举，表明了巨大的安全问题。许多分析人士指出奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织不断扩展其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也受波及，普埃布拉州投票站发生了两起人员死亡事件。奥夫拉多尔任期内，墨西哥超过18.5万名人员遇害，这一数字比墨西哥现代史上任何一段政府任期都要多，尽管谋杀率在缓慢降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入巨资改善警务并减少有罪不罚，否则席尔瓦莫可能难以实现整体安全水平的显著改善。”政治风险分析师内肖塔尼尔·帕里什·凡纳里（Nathaniel Parish Flannery）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党“国家革命运动”（MORENA）还赢得了墨西哥城市长职位的选举，这是国家最为重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国在移民问题上的紧张谈判，巨大金额的移民正从墨西哥前往美国，并且安全合作与药物贩运在美芬太尼危机加剧的情况下进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加艰难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车征收100%关税，并声称会动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内事务上，新总统将面临解决电力和水短缺问题的任务，并吸引制造商搬迁，这属于转向近岸外包的趋势，即企业将供应链移至主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫还需要解决半岛石油公司（Pemex），墨西哥国有石油巨头的问题，该公司在过去二十年中产量下降，债务沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是不断地给这家公司投入公共资金，而使其从未盈利。”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。“他们需要重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔任期内，将最低工资翻倍，减少贫困，货币汇率走强，失业率保持低位，为他赢得了极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫承诺扩大社会福利项目，但今年墨西哥预计出现大规模财政赤字，2025年预计名义GDP增长率仅为1.5%的情况下，这将十分困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举转变为对其政治议程的全民公决，频繁地用自己的存在影响选举。席尔瓦莫否认反对党提出的她将成为奥夫拉多尔傀儡这一指控，但明确表示将继续推行许多他的政策，这些政策极大帮助了墨西哥最贫困的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，席尔瓦莫感谢奥夫拉多尔为“更好改变我们国家的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而政治分析师维里·里奥斯（Viri Rios）认为，批评称席尔瓦莫将成为即将卸任领导人傀儡的现象根植于性别刻板印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以相信有人不相信她能做出自己的决策，”她说，“这与她的女性身份有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦莫赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔瓦莫，执政党国家革命运动的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/夸埃拉·库纳哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦莫赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔瓦莫，执政党国家革命运动的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日，图片来源:路透社/夸埃拉·库纳哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥中部，2024年6月2日。路透社/玛埃·李普&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社多梅利斯·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希蒂尔·加尔维兹在选举中投票后向支持者发表讲话。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/奎特萨利·尼奇哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站工作人员在墨西哥全国选举日结束投票。萨卡洛斯库索克顿兰，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·卢ís·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，选民在韦拉克鲁斯投票。墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅赫尔·塞瓦尔布斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，津坎坦。路透社/加布里拉·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在墨西哥全国选举日结束投票，在墨西哥城投票站外排队。墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对党总统候选人索希蒂尔·加尔维兹在选举日在墨西哥城投票站外拍合影。墨西哥，2024年6月2日。路透社/露易丝·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，查瓜卢查，拉霍查基。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，选民在墨西哥城投票站内展示带红墨水的手指。墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安·查尔马拉。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，贝尼托·胡安·马里亚兹国际机场投票站安装的投票站，选民投票。墨西哥城，墨西哥。路透社/亨利·罗马罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯·拉拉兰萨。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉卡埃尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，查瓜卢查。路透社/加布里拉·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，科马查温。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗马罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，查瓜卢查。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/奎特萨利·尼奇哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣巴尔托洛梅·奎亚兰纳。路透社/何塞·卢ís·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/亨利·罗马罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/多梅里斯·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/多梅里斯·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/亨利·罗马罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>