<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2024 10:38:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在 prisons 袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚市附近猪场虐杀和处理毒瘾者及妓女的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在一处简陋的物业上发现了六名女性的部分遗骸而被定罪。政府检控方在其被判处终身监禁后，撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后死亡的，当时他正在魁北克监狱服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们要意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及其全国社区带来了毁灭性的影响，”服务方在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括从上世纪末以来失踪的60多名居住在温哥华市区东南部、贫苦且毒品泛滥的唐人街东区的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报，33名女性的遗骸或DNA在皮克顿位于距市中心以东约25公里的波特科克伦的猪场中被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称写的一本书在亚马逊上架后数小时内即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这位连环杀手声称自己无罪，且被捕是被警方设下陷阱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书出版社请求亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿未标明日期的电视档案照片，在新西敏市法院案件开始时拍摄于他的波特科克伦家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球瘟疫条约预计于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）宣布，旨在达成关于更好地应对全球疫情的共识的谈判将于2025年或在此之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在承认COVID-19期间合作不足后，194个WHO成员国已经谈判了两年，希望达成一项增加疫情前期间和期间协作的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家与发展中国家在疫苗共享和准备等议题上的深层分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国达成了一项平行协议，修订了现行的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中增加了“流行病紧急情况”这一新类别，适用于最具全球威胁的重大健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的这一历史性决定反映出成员国共同保护自己人民，以及全人类免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这一协议，我们朝着追究国家责任、加强措施以在威胁美国及其安全之前阻止疫情暴发的方向迈出了一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据WHO的数据，全球卫生规则的这些变动旨在加强世界对新冠肺炎疫情后新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦联合国卫生组织总部外的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：瑞士日内瓦联合国卫生组织（WHO）总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非总统拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而遭到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲 nationalist 大会党(ANC)的最糟糕选举结果后，将严重受损。此次在非洲大会党党代会上，该党的得票率不到42%，这比2019年大选时57.5%的支持率大幅下滑，并且首次在30年内未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，在大约71%的投票站，南非大会党的得票率低于42%，这表明该党将不得不与其他较小政党进行协商斗争或结成联盟，以维持国家治理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，曾经的纳尔逊·曼德拉解放运动组织将不得不与一个或多个较小政党协商合作，以治理国家。可能需要作出政策妥协，或让出显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨很可能面临反对党和他党内批评者的辞职要求，但非洲大会党高层官员表示支持他留任，分析家也认为没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统合候选人能够接替拉马福萨的职务。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒说道，他的著作为拉马福萨撰写了传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在主要政治人物中获得最高的批准率，这可能使其党内的派系斗争变得更为复杂。这些分歧使针对他的任何动员变得困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对非洲大会党的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布初步的完整结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾经面临过动摇，当时调查委员会报告称他曾涉嫌侵吞在猎场家具中的现金，但拉马福萨否认了这一指控，并在2022年赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次星期三的选举被认为是非洲大会党迄今为止面临的最严峻的考验，因为选民对失业率高、犯罪率和电力中断等议题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末拉马福萨作为领袖竞选南非大会党领导权时，他曾承诺清理政党的形象并振兴经济，这标志着在他前任雅各布·祖马任期九年的大规模丑闻和经济衰退后的转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首的2018年初，他的初访热潮迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逾六年间，经济依旧停滞不前，围绕高层非洲大会党官员的丑闻依旧持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的结果受到了其死敌祖马的影响，后者支持的新政党“姆科索韦”超出了预期，对非洲大会党的支持率造成重大打击，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经阻断了拉马福萨和非洲大会党的前路，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说道。“拉马福萨的计划现在已经结束了……你不赢选举，就无法像往常一样继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨由于回避关键改革以避免加剧其党内分歧而受到批评。这与他在20世纪80年代作为工会领袖所表现出的决断力相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其支持者为其构建共识的能力和他在提出南非作为“全球南方”的领导者形象方面所做的努力而喝彩，中东语的“全球南方”常被用来描述一些低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球倡导公平分配疫苗最著名的呼吁者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一场针对以色列的种族灭绝案件，法官们裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。以色列强烈否认了这些指控，并继续在拉法推进其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调南非大会党在过去30年取得的成功，但批评者认为他没有为解决南非面临的主要挑战提出新的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举的最后一场集会之前，拉马福萨承诺“做得更好”。成千上万的支持者聚集在索韦托体育场，但在他发表完演讲后，许多人提前离去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/欧帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在历时两年的俄乌战争中采取的又一步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫区域的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会引发直接冲突，尤其是在俄方拥有核武器的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着其他对基辅的武器禁运逐步解除，美国对乌克兰武器供应的限制也一并瓦解，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，目的是针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境对它们进行攻击或准备攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定为前线乌克兰士兵提供了用美国供给的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射制导多功能火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的研究员 complainedik Bielieskov 表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队还未完全驻扎前，将它们从哈尔科夫地区推回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官 Philip Ingram 表示，拜登的决定将减少基辅需要调离东部顿巴斯地区的关键战场部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 指出：“俄罗斯现在将处于被动地位，并需要重新考虑他们在对哈尔科夫地区攻势中所使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定源自数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，乌克兰方面于5月13日通过安全视频会议，向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和作战司令部主席C.Q.布郎将军提交了请求，希望能在哈尔科夫地区使用美国武器跨越边境。沙利文、奥斯汀和布郎发展了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地域反击俄罗斯部队的攻击。拜登政府此后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的采访中公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但他当时表示：“迄今为止，还没有积极的成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位来自“外交政策研究机构欧洲-亚洲计划”的高级研究员 Rob Lee 表示，俄罗斯利用拜登禁止对俄领土内进行打击的政策，在哈尔科夫地区作为安全后盾进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee 表示：“俄罗斯可以保持其火炮对岸对岸进行攻击。它可以在那里保持防空、电子战、指挥和控制。”“俄罗斯可能有一些避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee 和其他专家认为，这一决定短期内可能不会显著改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee 指出：“这一决定不太可能大幅改变前线的移动，但如果对手难以继续实施跨境行动，这将变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯当前士兵数量不足以对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 指出：“俄罗斯没有足够的能力在东北方向产生足够的作战能力来威胁哈尔科夫。为实现这一目标，他们需要在东部战斗区域剥夺部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器发射到俄罗斯领土上，并在上周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在俄罗斯其他区域使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访中呼吁美国批准允许其打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前在华盛顿的史汀生中心工作的前五角大楼官员 Mark Cancian 表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cancian 表示：“这不是政策上的巨大转变。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和白宫官员将要求实现下一步：打击更广泛的靶标——也许不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝透露拜登政府是否会将作战范围扩大至俄罗斯其他区域，但他并未完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯表示：“未来，我们将继续像现在这样进行必要的调整和适应。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击重创的儿童和青年体育骑术学校的工作现场，乌克兰哈尔科夫地区的马拉·丹尼列夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥格里那科夫/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争即使被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时神情严肃，他发布了一条既适用于法律诉讼也适用于政治战役的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因在2016年伪造文件以掩盖恶意封口费支付行为而涉及34项指控全部罪名成立的一天后，这位共和党总统候选人列举了几位对手及其相应的不满，语气愤怒且言辞混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔关为“邪恶的”和“不义的”，将民主党候选人乔·拜登称为美国历史上最差的总统。他抨击了出庭作证反对他的证人、支持弹劾他的国会议员，并再次援引他的竞选集会言论，指责非法越境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将眼前的困境描绘得比个人困境更为广泛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做的原因，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常不乏幽默，但这次的演讲主要是阴沉的。他在新闻发布会上只拿了一张薄薄的小纸条。演讲结束时，他没有接受任何提问，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的支持者也对司法系统以及任何暗示特朗普犯下罪行的人发表了激烈的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在双方参选人将对方陈列为对国家安全构成威胁的背景下，拜登阵营将特朗普的言论视为他不宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普痛苦、绝望且失败的乱码，他在谈论个人不满的同时还谎称美国司法制度，这让任何观者得出一个显而易见的结论：这个男人不适合成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——很多人认为纽约的判决是不公的——星期四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队声称这是他在WinRed平台创下单日最高记录的收入，WinRed是共和党人的数字募捐平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前竞选活动中共和党募捐总额落后于拜登，该团队试图在周五保持募捐势头，发送了一系列警告信向支持者募集更多资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会结束后，另一条信息声嘶力竭地说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致站在前总统一边，辩称审判有缺陷，本案本不应提起诉讼，曼哈顿地区民主党人占多数的陪审团被污染，法官偏见。&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/" target="_blank"&gt;当地官员否认&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党评判不够迅速或有力的地方，特朗普的支持者和竞选助手则大为挞伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉齐维塔嘲笑了一个全国共和大学生组织，该组织在其社交媒体平台X上发布的内容称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼一样，每个人都有一个...，“他在X上发布了一条消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党籍温和州长、正在竞选参议员的拉里·霍恩进行了抨击，在判决前霍恩曾警告美国人“不要因更具党派性的言论而火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;X上，拉齐维塔回应了霍恩：“你终止了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州的共和党选民访谈中，几名受访者表示特朗普的定罪使他们重新考虑在11月竞选时支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的弃选可能会对其与拜登的重赛造成不利影响，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率极接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来比特朗普本人更激进，他们认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治游戏，目的是让他无法参选，并尽可能多地让他远离竞选集会。”来自佐治亚州玛丽埃塔市退休警官斯科特·克莱顿，62岁，说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人都这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德密德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。这是当年特朗普因2016年伪造文件以隐瞒支付给成人影星斯托米·戴南的封口费而被判有罪后的新闻发布会。路透社/布鲁斯·麦克德密德/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持温和增长态势，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减少支出的承诺，以增加产出的誓言，这可能会使全球最大原油生产国美国在2024年的增长速度放缓，从而缓解OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国由于页岩革命和新技术及效率的突破，成为了非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增加，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远远超出政府2023年初预测的约40万桶/日的增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友为了抵消美国和其他非OPEC产油国产量增加的部分，大幅削减了供应。全年总共减少了586万桶/日的供应，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示，OPEC+正在努力制定一项复杂协议，允许该组织将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然OPEC+将于周日开会讨论供应政策，但由于美国产量增加继续推动非OPEC+产量增长，但不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量增幅将大幅上升至每天64万桶。这三位是最受关注的预测者，他们都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的生产商的供应增长约100万桶/日。这表明2024年OPEC+的原油需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月的月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，整体而言，美国的原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能再次在2023年那样超出预期，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和有纪律的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的油价，钻机数量没有进一步增加令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，推迟对其钻机的升级，以更好地适应较低的钻探增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，比去年下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在几年内增长100万桶/日，但目前并没有增长到这一水平的愿望，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市产油商在投资者的压力下限制了增长支出，因为不可控的支出推动了急剧增长，但在2010年代从页岩产业获得的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意想不到的产量增幅部分是由私营生产商推动的，其中包括正在陷入整合浪潮的企业。他们通过钻更长的井和压裂岩石增加产油率，一次同时从更多的井中产出更多石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计油价将继续推动整体美国石油产量温和增长，随着钻探和完井效率的持续改进，我们将看到产量增长，”德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，重点更多地放在资金纪律上，导致了不同反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国（与加拿大、巴西和圭亚那）预计将引领今年原油和液体产量增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日，美国能源信息署在3月表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从正在由Oasis Petroleum拥有的一块租地的控制室看到，位于俄克拉荷马州威克附近的珀米恩盆地” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;《钻井平台的操作楼层从正在由Oasis Petroleum拥有的一块租地的控制室看到，位于俄克拉荷马州威克附近的珀米恩盆地，2018年8月22日。路透社/尼克·奥弗斯托/文件照片》&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，该是开启战后时代的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他正面临选期内结束加沙冲突的 pressure，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国家居中斡旋的旨在结束以色列与哈马斯在加沙冲突的停火谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列军队几周内不断深入拉法地区，并且国内国外对其在加沙的死亡事件以及人质持续被俘事件新施加压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登公布这一停火提议后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久前，共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项罪名被定罪，这一事件凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的计划分为三个阶段，摒弃了以往的停火提议，因为各方在所有三个阶段都继续维系停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤退，上百名被扣押的包括老年人和女性的人质将与数以百计的巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入加人道援助物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条件进行谈判。总统指出：“停火将在谈判继续进行期间持续。”这是停火协议的新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴雷曾告诉媒体，这一提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部那些寻求无期限战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人可能不会认同这一计划，并呼吁战争无限期继续。有的人甚至在政府联盟内。他们明确表示，他们希望占领加沙，希望多年持续战斗，并且认为扣押人质不重要。然而，我敦促以色列领导层尽管承受一切压力，也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的美国总统，唯一一位在战争时期到访以色列的美国总统，以及刚刚派美军直接支援以色列抵抗伊朗袭击的美国总统，我要求您退后一步，思考一下如果失去这个机会会如何。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为近期在战场上的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份精心谈判的详尽四方半页协议。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlet 表示，拜登周五的讲话具有戏剧性，被视为试图直接争取以色列民众的支持。主要频道12中断其晚间新闻节目，现场直播拜登的讲话。以色列审查员此前已禁止发布详细内容，主播丹尼·库斯马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛津大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项计划的成功几率比以往的提议要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何大规模进攻或袭击的可能性虽非微乎其微，但比之前低得多。”苏里指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在转向反对以色列，苏里表示，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响也起到了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心地支持一项计划时，他可以创造很多有利条件。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提交的更早之前的扣押人质提议提议交换病、老、伤的人质以换取为期六周的停火，这一停火可以延长以运送更多物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月因以色列拒绝满足哈马斯要求在谈判中结束战争而瓦解。此后，以色列对加沙南部城市拉法进行了加剧的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，已经告知调解方，在当前的持续攻击期间不会参与进一步的谈判，但如果以色列结束战争，它愿意达成包括人质和囚犯交换在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个拥有在哈马斯手中被扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成了45名巴勒斯坦人的死亡引发了国际哗然，但没有超出美国对切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了人间炼狱。”拜登周五表示。他指出，人们看到了本周早些时候拉法遭以色列袭击后引发的致命火灾……针对哈马斯的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动战争以报复今年10月7日袭旋南部巴勒斯坦的袭击以来，超过36280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击大约造成1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位巴勒斯坦人走在被损坏建筑物废墟中的蒙恩·艾莎" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人正在加沙北部贝特拉赫的被以色列军事进攻摧毁的建筑物废墟中行走，2024年6月12日。路透社/蒙恩·艾莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币存入以换取奖励，这种复杂计划令分析师警告用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益盛行，是加密货币市场上豪赌行为的最新迹象。随着价格反弹，交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币——价格接近历史新高，以太币——第二大加密货币——今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的风险投资基金部门筹集了1亿美元，吸引了超过188亿美元的加密货币到其平台——相较于6个月前的不到4亿美元，增长迅猛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，公司发明了“重质押”来扩展传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密货币代币的持有者允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法即时访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也向用户发放代表其已质押代币的新创建代币。重质押允许代币持有者将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的应用程序和项目中，以期待更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押有多危险存在分歧，一些内部人士认为当前这项实践还太新，无法评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押代币的新代币被用作加密货币广泛借贷市场的抵押品，则可能会产生基于少量底层资产的无限借贷循环。他们认为，如果每个人试图同时退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用来抵押其他抵押品时，这并不是理想的状态，它增加了新的风险因素，”区块链数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，分析师表示，对于重质押，投资者可以同时获得多重收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性计划，希望在不卖出手头资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发到位。用户加入平台是在期待未来奖励或被称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放自己的新创建代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析公司Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投“推动”的，称之为“资金特别投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密货币交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说，该平台提供质押但不提供重质押。（COIN.O）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先采取这种措施，（预计）他们会获得某种奖励，但并不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan于2022年创立了EigenLayer。他是西雅图大学的前助理教授，并且是印度首创的学生设计微型卫星小组的成员之一，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务的交易平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。Kelp DAO为客户提供代币质押，并生成代表这些新质押资产的代币。这些代币可以在其他场合使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让用户选择将自己的代币质押到哪里，并促进新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏风险”。如果重质押代币用于加密货币借贷，有可能在市场下跌时发生强制平仓，导致更大波动性。（注：COIN.O为Coinbase股票代码的超链接，不翻译，并保留原样）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘部分是由于高风险借贷加剧。加密货币代币被用作质押时，因其代币价值在Terra和Luna这两种代币崩盘后快速失去，很快丧失了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险剥离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议的风险定价，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产净值微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的风险可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并没有看到重质押问题对传统金融市场产生实质性风险传染，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正在变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始采用重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody已经看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重质押相对较进一步，因为它难以确定资金的来源并分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital已经与Kelp DAO合作，部分资金用于重质押，Kelp DAO在其4月博客中表示。Laser Digital未回应《路透社》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并且期待“围绕重质押的新生态系统”的出现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥埃尔文鲍姆以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥迪娅·希恩宝穆成为墨西哥新任总统，赢得了一场压倒性的胜利，并且接过了她的导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的支持者中，特别是穷人，为其赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩宝穆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，她赢得了投票，得票率在58.3%至60.7%之间，创下了墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中有望获得三分之二的超多数席位，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在墨西哥共和国有82年的历史中，成为首位女性总统，"希恩宝穆在支持者面前发表讲话时兴奋地说道。现场热烈的掌声响起，欢呼声为"总统，总统"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩宝穆的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑。墨西哥以其传统的大男子文化闻名，同时拥有世界第二大天主教人口，多年来推崇更为传统的生活方式和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩宝穆成为美国、墨西哥或加拿大首位女性通过普遍选举获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在我87岁高龄时，我从没想过有一天我会投票给一个女人，"墨西哥最小的塔拉斯卡州的希恩宝穆支持者埃德德米拉·蒙特伊尔女士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"从前我们甚至不能投票，后来即使能投票了，也只不过是按照丈夫的意愿投票。感谢上帝，如今已经改变了，而且我有幸见证这一切，"蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩宝穆的前途复杂。她必须平衡增加受欢迎的福利政策与继承巨额预算赤字和低经济增长的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将恪守财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但给出了很少的详细内容。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人遭谋杀，这加剧了严峻的安全问题。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内犯罪组织的影响力进一步扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因瓜纳华托州的两个投票站点发生人员死亡事件而受到破坏。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的命案人数超过了现代史上的任何其他任期，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在提升警务工作和减少官僚作风方面投入前所未有的资金，否则希恩宝穆可能难以实现整体安全状况的显著改善，"独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政民团党（MORENA）也在墨西哥城市长选举中获胜，这是该国最关键的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统面临着与美国就美国方向大量移民群体的跨境流动进行紧张谈判的任务，以及毒品走私安全合作的问题，尤其是在美国芬太尼泛滥的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国大选结果是唐纳德·特朗普获胜的话，这些谈判将更加困难。特朗普曾表示，要对在墨西哥生产的美国汽车征税100%，并准备动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统将需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商就近转移产业链，这是在近距离市场态势中的"回迁"趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩宝穆还需努力应对佩斯科德（Pemex），这是墨西哥国有企业，已连续二十年产量下降，且负担沉重的债务问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不仅需要持续投入公共资金，而且这家公司必须永远实现盈利，这显然不可能。"高盛公司拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，"他们必须重新审视佩斯科德的商业模式。" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔把最低工资翻倍，减少贫困，监督墨西哥比索走强及失业率创历史新低，这些成绩使他的声望极高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩宝穆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计将出现庞大的预算赤字，2025年央行预期的1.5%的疲软GDP增长率，这一承诺的实现将充满挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变成对自己的政治议程的全民公投，力图将其形象塑造成决定性因素，尽管希恩宝穆自己也承诺继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，特别是那些帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩宝穆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为"独一无二的人物，让墨西哥变得更加美好"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视或许是批评希恩宝穆将成为前领导人的傀儡的根源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们难以相信她是会自己做决定的人，我感觉这是因为她是个女性，"她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩宝穆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;执政民团党总统候选人克莱奥迪娅·希恩宝穆在赢得选举后，在墨西哥城对支持者发表演讲。路透社/拉奎尔·康哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩宝穆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;总统候选人克莱奥迪娅·希恩宝穆在赢得选举后挥舞着对支持者，位于墨西哥城，墨西哥6月3日。路透社/拉奎尔·康哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;选民们在墨西哥城的扎科拉广场举行一场口号为"总统克莱奥迪娅·希恩宝穆"的集会，墨西哥城6月2日，2024年。路透社/玛赫·利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举结束后发表演讲，地点位于墨西哥城市。路透社/凯茨雅莉·尼凯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的选民在6月2日选举日结束了投票站的选举投票。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，韦拉克鲁斯的选民参加大选投票。路透社/雅亥尔·塞瓦略斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，奇纳甘察奇镇的拉马拉洪特拉人的妇女正在投票站进行大选投票排队。路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城的选民在大选日投票前展示染过印的拇指。路透社/亚历山德罗·门内琪尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城的投票日，一个选民在圣胡安·卡马尔扎拉投票。路透社/雅克布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AW76LNJQ6CFDVL7AEY33ZVDQCU.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，墨西哥国际机场选票处的选民进行投票。路透社/亨利·罗马诺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OXZ4MEOMZIFBBYP7OL3W2BHY34.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城的圣安德烈斯·拉拉任扎，选民们进行投票。路透社/雅克布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城的拉马拉洪特拉，一个选民在投票站进行大选投票。路透社/亨利·罗马诺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W2UY4P2OBDEELH3OKA52IG4PEU.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，克劳迪娅·希恩宝穆。路透社/拉奎尔·康哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/COAWDRHI5NMFSIOAQXMRM2LCHQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内琪尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QT5K5PWWXFCJZGDO3KTSO7GKE4.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥圣胡安·卡马尔扎。路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M6DHWDGGTKLAYFWZHQI52OFHUY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，科马丘恩，选民们前往投票站。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P24RWVD4BFMT3DCF7S7LVVITUU.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子比阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒走向投票站投票，位于墨西哥城，墨西哥6月2日。路透社/亨利·罗马诺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，支持反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯的支持者们举着标语在投票站等待开门。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S4FQ6WI5ITFGWJSWAOY2ZGAW2Q.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，支持反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯的一个人在投票站外面举着标语。路透社/凯特斯莉·尼凯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ATPIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，瓜纳华托州的选民们在投票站排队。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>