<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 18:38:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国将于周一发布济州航空坠机事故初步报告</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-release-preliminary-report-jeju-air-crash-by-monday-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;韩国政府将在周一发布上月＜Jeju Air＞（089590.KS）航班坠机事件的初步报告，这起事故导致179人死亡，是韩国历史上最严重的航空灾难，交通部周六宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部声明指出，调查的一个重点是，12月29日从曼谷飞往木浦国际机场的7C2216航班在降落过程中遭遇鸟击事件是否对该坠机事故产生了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还表示，该报告将发送给国际民航组织、美国、法国和泰国。韩国正与美国国家运输安全委员会和法国航空事故调查分析局的调查员合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部补充称，分析和验证飞行数据以及驾驶舱语音记录将耗时数月，这些记录在坠机前四分钟七秒时已经停止，还涉及到与空中交通管制塔的通信记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出，上午8时58分11秒，飞行员讨论了飞机下方有鸟类飞行的情况，随后在8时58分56秒宣布遇险，报告称飞机复飞过程中遭遇鸟击。机场监控录像也显示，飞机在复飞过程中与鸟类发生了接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，交通部曾表示，飞行员因遭遇鸟击而发出遇险信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机在当地时间上午9时02分57秒坠毁，撞击路堤后燃起大火，机上人员全部遇难，机尾的两名机组人员幸免于难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部官员向路透社表示，监控录像距离事发地点较远，无法看清鸟击是否产生了火花，但监控录像确认了飞机与鸟类的接触，具体时间尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部还表示，＜GE Aerospace＞发动机内部发现了鸭羽毛和血液。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部还表示，将单独分析支持导航天线的混凝土路堤对事故的影响，这种天线称为“当地化器”。交通部此前宣布，将拆除这一路堤，专家认为这可能使灾难更加致命。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国木浦国际机场坠机现场残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D5M2WPATVJPRJKAGAWMM4Y6EO4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年12月30日，韩国木浦国际机场，坠机现场的残骸靠近一架撞上并坠毁的＜Jeju Air＞飞机，该飞机从跑道上起飞。路透社/金洪基/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国木浦国际机场坠机现场残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VCFJJDFWNNKVDEHW6OLBVKIVYM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年12月30日，韩国木浦国际机场，坠机现场的残骸位于Muan国际机场。路透社/金洪基/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 08:37:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-release-preliminary-report-jeju-air-crash-by-monday-2025-01-25/</guid></item><item><title>墨西哥拒绝美国军事航班遣返移民，据消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-refuses-us-military-flight-deporting-migrants-sources-say-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥拒绝了特朗普政府要求允许美军飞机在遣返非法移民时降落的通知，美国官员和墨西哥官员向路透社证实了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军机上周五进行了两次类似的飞行任务，每次载有约80名非法移民前往危地马拉。但美国政府在墨西哥拒绝许可后，无法实施让C-17军用运输机降落在墨西哥的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国和墨西哥官员均证实了这一决定，该决定由美NBC新闻首先报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥外交部在周五晚间的声明中表示，该国与美国关系密切，在移民问题上开展合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于遣返案件，我们始终张开双臂欢迎墨西哥公民返回国内，”外交部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员未说明拒绝准降的具体原因，而外交部也未提及此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府本周宣布，重启一项被称为“留在墨西哥”的政策，该政策强制非墨西哥非法移民在等待美国案件处理期间留在墨西哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪亚·锡恩布马表示，此措施需要接受遣返移民的国家同意，而墨西哥迄今未同意这一条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务院和国防部对此事暂未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美墨关系自本周末特朗普宣布进入两国边境紧急状态以来便备受关注。特朗普已下令在边境部署1500名美国部队，并表示未来可能部署更多部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普已将墨西哥毒枭组织指定为恐怖组织，改名为美国墨西哥湾，并威胁从2月起对墨西哥商品征收全面25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锡恩布马寻求避免局势升级，并表示愿意接纳因政策而返回墨西哥的墨西哥国民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这位左翼领导人也表示，她不支持大规模遣返，并认为墨西哥移民对美国经济至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用美国军机执行遣返航班是五角大楼对特朗普周一宣布的国家紧急状态的应对措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去，美国军机能被用于将个人从一个国家转移到另一个国家，例如2021年美国从阿富汗撤军期间使用过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是近期首次使用美国军机将移民运出墨西哥，美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼表示，美国军方将提供航班，以遣返美国当局在德克萨斯州埃尔帕索和加利福尼亚州圣迭戈拘留所内超过5000名非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;危地马拉方面也证实，周五收到了大约80名被遣返的非法移民，由包机搭载，危地马拉官员向路透社表示。&lt;/p&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美墨边境路口一景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FO7QQ5SXEBKAXFA5RQNA4UYPX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美墨边境路口一景    REUTERS/Rebecca Noble&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国遣返墨西哥非法移民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CKPVKHAY35NZPL7LKORC7FTDX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从中美洲贾拉豪市上空拍摄的镜头，展示了美国当局在墨西哥吉伦莫-桑塔特蕾莎边境过境点遣返的部分委内瑞拉非法移民，并在墨西哥边防官员到来时遭到迎面，2025年1月24日。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="非法移民在墨西哥难民援助委员会外聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2GHERWVF5PYZEHJICGLT267JA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名难民援助委员会官员与等在墨西哥城等待登记移民情况的非法移民交谈，2025年1月24日。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="非法移民在墨西哥难民援助委员会外聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/KZYSHEO745NVLIE5L456QK7ML4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以海地人为多的非法移民在墨西哥难民援助委员会外聚集，等在墨西哥城办理登记移民手续。2025年1月24日。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="非法移民在墨西哥难民援助委员会外聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4BYY3NTAFPLPOVF2UBFQLAVVM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以海地人为多的非法移民在墨西哥难民援助委员会外排队，等待办理登记移民情况手续，2025年1月24日，墨西哥城。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 01:34:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-refuses-us-military-flight-deporting-migrants-sources-say-2025-01-25/</guid></item><item><title>独家：美国数据显示，自战争开始以来，哈马斯新增了最多15,000名战斗人员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-has-added-up-15000-fighters-since-start-war-us-figures-show-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;自巴勒斯坦激进组织哈马斯与以色列爆发战争以来，该组织招募了约10,000至15,000名新成员，根据两位美国情报官员提供的国会简报，这表明伊朗支持的战斗人员可能仍对以色列构成持续威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情报表明，在同一时期，哈马斯战斗人员的伤亡人数也接近这一数字。这是最新的官方美国估计，此前未被报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯与以色列于周日宣布停火，自15个月的冲突爆发以来，加沙地带遭受重创，中东地区的局势也进一步紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情官员透露，这些情报出自于拜登政府最后几周内美国情报机构的一系列更新。虽然哈马斯成功招募了新成员，但这些新成员多为年轻人且未受训练，主要用于简单的安全防范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家情报总监办公室拒绝就此评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月14日，当时的美国国务卿安东尼·布林肯表示，美国相信哈马斯新招募的战斗人员几乎与失去的人员数量相同，并警告这可能成为“持久的叛乱和永无止境的战争的 recipe”。他没有提供更多评估细节，但以色列方的数据显示，加沙地带的民兵伤亡总人数约为20,000人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“每当以色列完成军事行动并撤出后，哈马斯战斗人员就会重新集结并重新出现，因为没有任何东西可以填补这个空缺。”美国和以色列均将哈马斯列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被要求对此发表评论时，哈马斯官员表示，他正与该组织的相关方联系。哈马斯武装翼发言人阿布·阿布·优代在7月表示，该组织能够招募数千名新的战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从停火以来的几天里，尽管以色列誓言摧毁哈马斯，哈马斯依旧在加沙地带根深蒂固。该地区由哈马斯管理的行政机构迅速重拾安全措施，并开始恢复一部分领土的基本服务，这些建筑如今已被以色列的攻势化为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自战争开始以来，美国官员没有公开表示哈马斯失去了多少战斗人员，仅指出该组织被显著削弱，损失了数千人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯对以色列的袭击以来，美国情报官员在多次警告中表示，在此次袭击导致1,200人丧生、250多人被绑架的情况下，之后以色列的袭击导致超过46,000人丧生，根据巴勒斯坦卫生部门的数据，其中的身份未被区分出平民与战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年3月的一次国会听证会上，美国国家情报总监阿芙里尔·海因斯表示，加沙地带的战争将对恐怖主义产生“代际影响”，同时指出这场危机已经“激励了全球多种行为体的暴力活动”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于缺乏来自加沙内部的情报认证来源及哈马斯招募和培训努力的变动性，准确统计哈马斯的数据一直很困难。但美国官方数据显示，在2023年10月7日之前的任何时候，哈马斯拥有20,000至25,000名战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三被问及布林肯的评论时，以色列常驻联合国大使丹尼·丹农承认哈马斯的招募工作，但淡化了其威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹农说：“我们知道哈马斯招募的是年轻人。但如果他们招募了年轻人，那么他们缺乏武器和训练设施。所以是的，你可以激励这些年轻人反对以色列，但他们无法成为恐怖分子，因为你无法装备他们武器或火箭弹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火后，以色列军队开始从加沙地带的部分位置撤军。第二阶段的停火协议可能标志着战争的永久结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段的条款仍需谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防军参谋长赫尔齐·哈莱维上将在辞呈中表示，哈马斯遭受严重打击，其大部分军事指挥官已被杀死。但他表示，该组织尚未被消除，以色列国防军将持续打击哈马斯以进一步削弱其力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈判下一个阶段时最棘手的问题之一是&lt;sup&gt;加沙战后治理&lt;/sup&gt;。一些以色列官员表示，他们不会接受哈马斯继续执政。然而，哈马斯迄今为止还没有退让。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统唐纳德·特朗普国家安全顾问迈克·瓦尔茨周日表示，哈马斯永远不会统治加沙，如果它违背协议，美国将支持以色列“采取必要的行动”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈马斯武装翼在加沙举行军事检阅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JZ3FI4MRFRPMNJ2UT3QDO7AB6A.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年7月19日，加沙中部，哈马斯武装翼的巴勒斯坦战斗人员参加了一场纪念与以色列2014年战争的军事检阅。路透社/Ibraheem Abu Mustafa/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 20:20:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-has-added-up-15000-fighters-since-start-war-us-figures-show-2025-01-24/</guid></item><item><title>特朗普在权力顶峰迅速“接管”华盛顿</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-zenith-power-moves-quickly-take-over-washington-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;上任仅五天，便以迅猛和高效的手段彻底改变了华盛顿的政治版图，证明了他极具颠覆性的竞选承诺绝非空谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位共和党总统已着手重塑他认为在2017年至2021年任期内与其作对的联邦机构，迅速撤换或解雇了数百名公务员，并同时针对多个机构采取了类似行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他迅速调遣军队前往南部边境，解雇了美国海岸 Guard 的指挥官，并通过一系列广泛的行政命令挑战宪法传统，这些命令在他就任仅几个小时内就发布了26项，涵盖了从环境保护法规到美国公民规则等各个方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普最令人震惊的举动之一是宽免了大约1,500名在2021年1月6日袭击美国国会大厦的活动中参与的的支持者，而美国国会大厦是美国民主的象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的盟友将他的突如其来的开场攻势比作一支部队的特种作战行动，彻底让联邦机构、工会、倡导团体甚至媒体感到措手不及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们称赞保守盟友多年来精心规划的政策蓝图，使特朗普能迅速上任并开展工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是接管联邦政府的先锋团队，”斯蒂芬·班农表示，他曾在特朗普第一任期内担任白宫首席战略家，并与许多核心政策顾问关系密切。“这是占领联邦政府的开端。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的反对者称，他在歪曲美国宪法，扩大行政权力的边界，远远超出了宪法最初设定的界限。他们认为，特朗普的举措更可能是试图分裂国家而非改革国家，并以复仇为目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其中一项举动中，特朗普撤销了数十位负责前总统乔·拜登之子亨特负面报道的情报官员的安全许可，这些报道被归咎于俄罗斯影响力活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还撤销了三位国家安全官员的安全保卫，并面临伊朗的可信威胁。他的助手甚至有时间移除了对一位批评最严厉的将军马克·米利将军的画像，这位前联合武装部队委员会主席的画像已被从国防部走廊移除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普拂去了白宫国家安全委员会中被认为对总统不够忠诚的职业官员，此举使他得以将支持者引入超过100个国家安全职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，他不会轻易抛弃旧怨，”布鲁金斯学会高级研究员威廉·加斯顿说，他曾在政府内外工作近40年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫没有对该报道发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是特朗普的反对者也承认，过去五天与他第一任期的表现形成了鲜明对比，第一任期内党内纷争和缺乏筹备导致了许多雄心勃勃的政策计划遭到破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就范围和速度而言，他的团队展示了极高的准备水平，”尼克松总统图书馆前任馆长、总统历史学家蒂莫西·纳夫塔利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多特朗普的政策与“项目2025”的政策相吻合，这是一个保守组织联盟，花费了近两年时间制定了旨在等待特朗普可能回归的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普去年表示，他对此一无所知，尽管许多前任助手参与其中，但该项目对他的新白宫运作的影响显而易见。项目2025倡导清除国家安全委员会中的职业官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该项目推动的另一项政策，特朗普已经采纳，是通过引入被称为“F类”的新联邦工人类别，使数百甚至数万公务员更容易被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普也曾考虑通过一项行政命令重新编排联邦紧急管理局，将许多应急事务分发给各州，这是项目2025的提议之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有笃信特朗普的政策和政治人士，早在2021年即开始为特朗普回归白宫而努力，这也正是你正在看到的结果，”班农说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的议程面临障碍。一些支持者承认，在新政府的初期几周，这可能标志着特朗普权力的峰值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多行政命令测试了宪法法律的极限。终结出生公民权的命令（几乎所有人在美国出生即自动成为公民）已被联邦法院暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多个许诺和支持命令立即受到各州和倡导组织的诉讼，他上任首周的惊人举措可能将拖入漫长的法律诉讼，持续至整个任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普可能面临保持共和党在众议院的微薄多数席位的挑战，在两年后中期选举中可能会失去席位。现任总统所在的政党常常在中期选举中丢掉席位，如果发生这种情况，特朗普将完全失去在立法上的通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普拥有美国选民给予的明确授权，旨在对华盛顿进行深刻的改革，”四位资深司法顾问之一迈克·戴维斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他不能快刀斩乱麻地实施，这种政治授权就将消散。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2025年1月24日，美国总统唐纳德·特朗普在北卡罗来纳州斯瓦南奥瓦巡视飓风赫伦恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/65MS64CWFNNOVJ2RO6Y5GUXVBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2025年1月24日，美国总统&lt;strong&gt;唐纳德·特朗普&lt;/strong&gt;在北卡罗来纳州斯瓦南奥瓦巡视飓风赫伦造成的破坏以评估恢复工作。路透社/莱娅·米里斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:08:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-zenith-power-moves-quickly-take-over-washington-2025-01-25/</guid></item><item><title>乌克兰无人机部队深入打击俄罗斯的背后</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/inside-ukrainian-drone-unit-conducting-deep-strikes-russia-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;在乌克兰的一个林区雪花飘落之际，远程攻击无人机依次加速飞过一条未照明、废弃的道路，轰鸣的引擎将它们送入夜空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;装有爆炸物弹头的无人驾驶飞机是乌克兰远程无人机空袭计划的一环，旨在对后方的后勤枢纽、弹药库以及减轻敌方对前线的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的主要目标是打击后方的补给枢纽、弹药库，以此减轻敌方在前线上对我们施加的压力，”乌克兰无人机部队指挥官——仅以代号“Casper”表明身份的人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅军事当局向路透社提供了此次无人机发射的独家访问权，但出于安全考虑拒绝透露攻击的具体地点和日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌克兰缺少俄罗斯庞大的远程导弹库，仍对其战争无人机计划保持高度保密，视此举为削弱敌方庞大军工体系的重要手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科定期发动远程无人机空袭，而基辅则在近期加强了自身无人机攻击，以配合美国前总统唐纳德·特朗普的希望，即停止俄罗斯与乌克兰长达近三年的全面战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在可能的和平谈判前景下，双方尝试在战场上改善自身地位，以在未来的谈判中占据更有利的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，周五晚间发生的一场涉及超过121架无人机的乌克兰袭击事件瞄准了13个地区的俄罗斯领土，但俄方成功抵御了此次袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰方表示，袭击目标是俄罗斯在布良斯克地区的石油炼油厂和微芯片工厂，有关视频在网络上发布，显示了俄罗斯里亚茲地区石油炼油厂升起的滚滚浓烟和熊熊火焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casper的部队，即乌克兰第14无人机航空系统团，约由几百人组成，拥有独立的分析师和工程师，并专注于远程打击任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部队的一名创始人——以代号“菲德尔”表明身份的人向路透社表示，他们在战斗中曾驾驶无人机飞行至超过2000公里（约1240英里）的距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该部队执行过多次打击任务，包括对莫斯科东南部约730公里（约450英里）外的熊彼城空军基地的打击，此地部署有战略轰炸机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这些无人机在战争中发挥了重要作用，菲德尔仍认为：“单靠无人系统无法改变战争的走向。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你仍然需要步兵……你需要火炮……你需要空中力量，以及许多其他资源，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casper表示，他们正在使用国产“利楚”无人机进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们武器系统的效率总计为40%-50%。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立核实这一评估。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名标记为‘Kasper’的乌克兰军人在向俄罗斯领土发射远程打击无人机前敬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWRVGOXKKNMZBAWDI2PRQGPIVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名标记为“Kasper”的乌克兰军人，第14无人机航空系统团成员，在俄罗斯在乌克兰的侵略中向俄罗斯领土发射远程打击无人机前敬礼，地点未命名，2025年，未经授权发布。图片来源：路透社/瓦伦廷·奥吉ren柯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="远程打击无人机在向俄罗斯领土发射前的画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VZ62RHMCJBJ25LT372YBHYE4GY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;远程打击无人机在向俄罗斯领土发射前的画面，疫情期间路透社未经许可发布。图片来源：路透社/瓦伦廷·奥吉ren柯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名标记为‘Kasper’的乌克兰军人在向俄罗斯领土发射远程打击无人机前站立" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GG3RJDSQ55N3RFV22HTZS7PXZY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名标记为“Kasper”的乌克兰军人，第14无人机航空系统团成员，在俄罗斯在乌克兰的侵略中向俄罗斯领土发射远程打击无人机前站立，地点未命名，2025年，未经授权发布。图片来源：路透社/瓦伦廷·奥吉ren柯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名乌克兰军人准备向俄罗斯领土发射远程打击无人机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P33J3WGK4JIL7HIKN6B67ZDZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名乌克兰第14无人机航空系统团的军人在俄罗斯在乌克兰的侵略中准备向俄罗斯领土发射远程打击无人机，地点未命名，2025年，未经授权发布。图片来源：路透社/瓦伦廷·奥吉ren柯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="远程打击无人机向俄罗斯领土发射" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MAOT5COBNVP3NN7LP52HP3YK7M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;第14无人机航空系统团的军人在俄罗斯在乌克兰的侵略中向俄罗斯领土发射远程打击无人机，地点未命名，2025年，未经授权发布。图片来源：路透社/瓦伦廷·奥吉ren柯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 19:45:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/inside-ukrainian-drone-unit-conducting-deep-strikes-russia-2025-01-24/</guid></item><item><title>摩尔多瓦总统桑杜抵达基辅与泽连斯基会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/moldovan-president-sandu-arrives-kyiv-talks-with-zelenskiy-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;摩尔多瓦总统玛雅·桑杜于周六抵达基辅，与乌克兰 counterpart 顾问泽连斯基进行会谈，并在其X社交网络的帖子中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将讨论安全、能源、基础设施、贸易和欧盟路径上的相互支持。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦正在面临能源危机，由于从乌克兰进口的俄罗斯天然气供应在年初中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅拒绝就俄罗斯入侵一事连续近三年未停止的天然气过境协议进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦表示有替代供应路线，但俄罗斯拒绝在支付所谓的7.09亿美元欠款之前重新调配天然气流量，这一数字遭到基希讷乌的否认。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="摩尔多瓦总统玛雅·桑杜在基希讷乌的就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5WSDZQAFJKYJEIRRU425JWFD4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;摩尔多瓦总统玛雅·桑杜在其第二任期就职典礼上，于摩尔多瓦基希讷乌出席，2024年12月24日。路透社/弗拉迪斯拉夫·库利奥玛扎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:43:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/moldovan-president-sandu-arrives-kyiv-talks-with-zelenskiy-2025-01-25/</guid></item><item><title>赫格塞斯勉强赢得确认成为美国 Defense Secretary</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hegseth-narrowly-wins-confirmation-become-us-defense-secretary-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;Pete Hegseth 以微弱优势在周五获得足够票数，成为下一个美国国防部长，这是总统唐纳德·特朗普的一次重大胜利。尽管在他提名上，民主党人和部分共和党人表现出了强烈的反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在参议院投票结束后，杰德·范斯副总统作为参议院议长投下关键票，导致议员以五十票对五十票平局的方式确定了Hegseth的提名。三位参议院共和党成员和所有民主党人及一名独立议员投了反对票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hegseth，前福克斯新闻主持人及荣誉勋章获得者，承诺将给五角大楼带来重大变革。然而，在一次激烈的确认审查过程中，他对任职资格、个性及女性参战问题的质疑受到了严重质疑，他的领导力将面临严峻审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们还没有过像Hegseth这样的国防部长。”德克萨斯大学奥斯汀分校历史教授、美国总统学者杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hegseth是获取美国军事最高职位过程中最具争议的候选人，过去这一职位通常由有丰富领导大型组织经验并获得广泛跨党派支持的候选人获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是历史上第二位需要参议院关键票来获得确认的内阁提名者。这位提名者也是唐纳德·特朗普的前教育部长贝齐·德沃斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位反对Hegseth的共和党参议员是丽莎·穆尔科斯基、苏珊·柯林斯和米奇·麦康诺。麦康诺曾是参议院的党派领袖，直到本月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦康诺在声明中表示，Hegseth未能展示出有能力和有效管理如此庞大复杂的军事组织。他说道：“单有‘变革者’的意愿是不够的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武装部队委员会民主党人、罗德岛州参议员杰克·里德在声明中表示，他将密切监督Hegseth，并要求其负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hegseth将领导130万现役军人和接近100万为美军工作的平民，其年度预算接近1万亿美元。Hegseth曾对国会议员表示，迄今为止，他所管理的最大组织人数为100人，预算为1600万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的提名受到了一系列指控的影响，包括他的前妹夫指控他滥用第二任妻子，使她不得不躲进储藏室，并准备了一个救出她的暗号词。Hegseth强烈否认这些指控，他的妻子此前否认有任何身体上的虐待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普也受到了联邦调查局和情报机构首席提名人的参议院审查，他对自己的选择坚定不移，并强烈施压支持这位44岁的电视名人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索里教授表示这一选举证明了特朗普办公室第二任期开始时的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这表明特朗普在共和党及参议院成员中有巨大的影响力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五投票前，特朗普斥责了两名参议院共和党成员丽莎·穆尔科斯基和苏珊·柯林斯，他们在程序测试投票中反对了Hegseth。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周五上午对记者说：“我非常惊讶柯林斯和穆尔科斯基会这样做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在大多数参议院共和党成员都站出来支持这位将恢复美军‘战斗’心态的提名候选人时，这种情况发生了改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hegseth曾批评军事中的多样性和包容性计划，在他的最新书中质疑黑人群体是否因其种族而在最高级别的将军中有任职。此前有报道称特朗普团队考虑进行高层军官的集体解雇，这是在赫格塞特确认过程中他反复拒绝排除的选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hegseth多年来强烈反对女性在战斗中的角色，但为了争取确认支持，包括共和党参议员乔尼·恩斯特等退伍军人的支持，他逐渐改变了这一立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恩斯特是武装部队委员会共和党投票中支持赫格塞特的14票之一，委员会以14比13票同意其提名，民主党人均反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爆发过多起事件引发了对赫格塞特的担忧，其中就包括2017年的性侵指控，虽然没有导致任何指控，Hegseth否认了这些指控，而性侵一直是美军的一个持续问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hegseth还因在退伍军人组织中的过度饮酒和财务管理不当受到指控。如果确认成功，他誓言将戒酒，并承认做出财务错误，但否认有任何不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《路透社》报道，在2021年的一次事件中，赫格塞特因纹身被陆军国民警卫队的一名同僚判定为“内部威胁”。他在听证会上提到了这次事件，并导致他被排除在拜登就职典礼期间的国民警卫队执行任务之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着特朗普表示边境安全和移民将是美国军事的重点，赫格塞特接管了这一职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军事C-17飞机开始在特朗普的指示下将被拘留的移民遣返回国，这是美国军事近年来第一次直接参与禁止行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国防部宣布计划派遣1500名现役部队前往边境，以应对特朗普的指示，预计这个数字很快会增加。周五，美国官员告诉《路透社》，军队正在准备派遣第二波部队，可能是来自第82空降师的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对赫格塞特的立场了解甚少，尤其是他在乌克兰军援、如何为与中国的潜在冲突做准备以及是否希望缩减在美国叙利亚和伊拉克等地区的军事存在等问题上的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近乎一边倒的确认投票与过去共和党和民主党政府都寻求确保国防部职位获得两党支持的做法不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统乔·拜登的国防部长劳埃德·奥斯汀在2021年以93票支持和2票反对确认，而特朗普的第一任国防部长、他的政府的最后一位国防部长吉姆·马蒂斯在2017年以98票支持和1票反对获得确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞特在参议院的共和党支持者们认为他承认了自己的过往失败，包括不忠和过去饮酒，并认为他是重新聚焦于五角大楼核心使命——赢得战争的正确人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一位被拒绝的国防部长提名者是1989年的约翰·陶尔参议员，当时他因饮酒和与女性有过不当行为被调查。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="美国参议员约翰·科宁（R-TX）与美国总统当选人唐纳德·特朗普的国防部长提名候选人彼得·赫格塞特会面于华盛顿特区国会大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7A2DSODBZIV7DN6JN4FETJPTE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;会长列出唐纳德·特朗普总统的国防部长提名候选人彼得·赫格塞特与美国参议员约翰·科宁（R-TX）会面的照片，该照片拍摄于2024年12月10日，华盛顿特区国会大厦。版权所有：路透社/保伊·蒂谢尔/文件照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="国防部长职位候选人的确认听证会，于华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpuffixreuters/BVBGFKX6G5L23LFG6BGOHPIZGA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;美国特朗普总统当选人的国防部长提名候选人彼得·赫格赛什在一月14日，在华盛顿特区国会大厦举行的武装部队委员会确认听证会上作证。版权所有：路透社/埃弗林·霍克斯坦/文件照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 02:55:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hegseth-narrowly-wins-confirmation-become-us-defense-secretary-2025-01-25/</guid></item><item><title>黎巴嫩军队称以色列在撤离问题上拖延</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-army-says-israel-procrastinating-withdrawal-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩军队指责以色列延误从南部黎巴嫩撤军，这与联合国停火协议的要求不符。就在以色列方面表示其部队将超过1月21日的最后期限驻扎在南部黎巴嫩后的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩军队在周六发布的声明中还敦促当地居民在前往边境地区之前等待，考虑到该地区有地雷和未爆炸的以色列弹药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月27日生效的美国斡旋下达成的协议中， Hezbollah的武器和武装人员必须从黎巴尼河以南地区撤出，以色列军队应在黎巴嫩军队进驻时撤离，整个过程需在60天内完成，即2025年1月22日02:00（格林尼治标准时间）前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，黎巴嫩政府尚未完全遵守协议条款。白宫表示，需要短时、临时延长休战期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国支持的黎巴嫩军队表示，自停火生效以来，它继续执行计划，自该协议生效以来一直在黎巴尼河以南地区加强部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中表示，“由于以色列敌对势力的拖延撤军，各阶段出现延误，使军队部署任务复杂化。”声明还提到，“军队将继续保持待命状态，以便在以色列敌对势力撤军后尽快完成部署。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次停火结束了持续一年多的冲突，这场冲突始于加沙战争并达到高潮，以色列对黎巴嫩什叶派武装组织Hezbollah展开了大规模进攻，导致超过一百万人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府仍未说明其部队将在南部黎巴嫩驻扎多久，据以色列军事宣称，该地区正在进行Hezbollah武器的没收及设施拆除工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah表示，在战争中遭受重大打击后，任何以色列撤军延期都将被视为协议的不可接受违反，黎巴嫩政府必须对此采取措施。Hezbollah称，政府将不得不通过对所有国际章程保障的手段和方法来处理这一违反行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示其对Hezbollah的打击目的是确保成千上万被迫因Hezbollah火箭炮撤离他们家园的北部以色列居民能够平安回家。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:30:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-army-says-israel-procrastinating-withdrawal-2025-01-25/</guid></item><item><title>美国在特朗普命令审查后对外国援助发布广泛冻结令</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;美国国务院发布了一项“暂停工作”指令，要求所有现有外国援助项目停工，暂停新的援助，据路透社见到的一封电报显示，美国前总统唐纳德·特朗普下令暂停援助审查其分配是否符合其外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这封由国务院援助办公室起草并由国务卿马可·鲁比奥批准的电报指出，已经向以色列和埃及发放了军事融资豁免。其他任何国家未被提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举措增加了数以十亿美元计的生命救助援助被切断的风险。美国是全球最大的援助国，2023财年，美国发放了720亿美元的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在就职的第二天就签署了一份暂停90天的外国发展援助的命令，理由是审查效率并确保与他的外交政策一致。然而该命令的范围尚未立即为人知晓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院电报表示，立即生效，高级官员“应确保在鲁比奥作出决定之前，法律允许的最大限度内不设立新的外国援助义务”。电报还指出，对于现有的外国援助奖项，应立即发布停工指令，直到鲁比奥审查完毕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这简直是疯狂之举，”前美国国际开发署官员杰里米·康宁迪克现任难民国际主席表示，“这会给人们带来死亡。如果按照电报的指示执行，将会有很多人丧生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这显然不可能被视为真正审查外国援助项目的有效尝试。这只是破坏性措施，旨在尽可能多地破坏所有事宜，”康宁迪克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟知国会讨论情况的消息人士指出，特朗普的命令不符合法律要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“冻结这些国际投资会导致我们的国际伙伴寻求其他资金伙伴——很可能就是美国的竞争对手和对手——填补这个缺口，并随着这一非法扣留资金情况的持续，削弱美国的影响，”该消息人士匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国国际发展署官员表示，负责乌克兰项目的官员已被告知停止所有工作。据该官员透露，已被冻结的项目包括学校支持和医疗援助，如紧急母体护理和儿童疫苗接种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，将由鲁比奥在接下来85天的审查之后作出是否继续、修改或终止项目的决定。在此期间，鲁比奥可以批准豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥据电报通报已为紧急食品援助发放了豁免。这发生在加沙地带人道主义援助大幅增加之时，因为一周前以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯之间的休战开始，并且世界其他地方几个饥饿危机同样严峻，包括苏丹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，康宁迪克表示，紧急食品援助只是所有人道主义援助中的一小部分。他补充说，营养、健康和疫苗项目必须停止，同时加沙和叙利亚的救援援助以及苏丹难民营的服务也将停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是制造混乱，”一位在匿名条件下与美国国际开发署合作的前高级官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“组织必须停止所有活动，所以所有的生命救助医疗服务、艾滋病、营养、孕产妇和儿童健康、所有农业工作、所有对非政府组织的支持、教育这些都会停止，”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院电报还指出，已经获得鲁比奥批准的豁免包括“向以色列和埃及提供外国军事融资以及用于管理和支付外国军事融资的行政费用，包括薪资。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列每年获得约33亿美元的外国军事融资，埃及则获得约13亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他国家已确认会在2025年获得此类资金的包括乌克兰、格鲁吉亚、爱沙尼亚、拉脱维亚、立陶宛、台湾、印度尼西亚、菲律宾、泰国、越南、吉布提、哥伦比亚、巴拿马、厄瓜多尔、以色列、埃及和约旦，路透社曾根据前总统乔·拜登政府向国会提出的要求获悉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该要求还表示，外国军事融资将“加强黎巴嫩武装部队对抗不稳定和遏制伊朗不良影响的能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，黎巴嫩军队正试图进入该国南部，在以军撤离后，根据休战协议要求伊朗支持的真主党武装也需要从该区域撤离。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="华盛顿的美国国务院大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFHGPQCTRVNO5FSZ3CXLXJS4BI.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;华盛顿美国国务院大楼，2017年1月26日。路透社/Joshua Roberts/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统特朗普巡视北卡罗来纳州的恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/65MS64CWFNNOVJ2RO6Y5GUXVBI.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在北卡罗来纳州斯旺诺亚的飓风海伦灾后破坏区域勘测恢复工作，2025年1月24日。路透社/Leah Millis&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 19:02:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/</guid></item><item><title>伊朗逮捕13名巴哈伊教徒，称他们向儿童传教，伊朗媒体如此报道</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-arrests-13-bahais-claiming-they-were-proselytising-children-iranian-media-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;伊朗周六表示，当地媒体援引伊朗革命卫队情报部的消息称，伊朗已逮捕13名巴哈伊教徒，因涉嫌向儿童和青少年传教。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗革命卫队情报部发布的声明称，被捕者是在伊朗中部城市伊斯法罕实施的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出，这13名被捕者“行为违法，通过利用儿童和青少年间接传播其思想偏离行为”。具体细节未作说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗伊斯兰共和国视巴哈伊教为异端，否认其宗教独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球估计有五百万巴哈伊教徒分布在超过190个国家。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-arrests-13-bahais-claiming-they-were-proselytising-children-iranian-media-2025-01-25/</guid></item><item><title>美国芬太尼死亡人数正在下降。但在这个新墨西哥保留地上情况除外。</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-fentanyl-deaths-are-declining-not-this-new-mexico-reservation-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;两年前，28岁的阿姆布罗丝·贝盖在新墨西哥州南部阿尔莫阿瓦纳波瓦诺瓦瓦原住民保留地的家门口的一棵树下因芬太尼过量死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是这一代年轻的原住民中死于药物过量的一分子，尽管全国此类死亡率在下降，但在原住民社区，这样的事件却在不断增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝盖的祖父，77岁的曼纽尔·瓜尔罗，每天作为学校联络人往返于学校与学生之间，并监督经常缺勤的学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该保留地的干旱起伏的景观中，其他哀悼者建起了祭坛，纪念在车上事故中丧生以及被芬太尼药物夺去生命的年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓜尔罗决定不为他的最爱孙儿在树上系上丝带。他担心这个地方会让他想到摧毁这个隔离社区——约2000人的社区，具有全国最高的过量死亡率之一——的毒品流行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那几乎让整个社区分崩离析，”瓜尔罗说道。瓜尔罗是一位音乐家、珠宝匠和喜剧演员，他的作品在美洲独立国家博物馆和国会图书馆收藏。他坐在保留地的社区中心外，继续说着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据瓜尔罗说，贝盖曾告诉他，在新冠疫情期间，他的父亲、继父、姑母和朋友相继去世，使他感到孤独。瓜尔罗曾跟随年轻人去往家园附近的卖毒品者住所，试图阻止他购买毒品，这些卖毒品者包括一些年长的人和受尊敬的人。据瓜尔罗回忆，他孙子说：“爷爷，他们会来杀你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国范围内，根据疾控中心初步数据，截至2024年8月，过量死亡人数较去年同期下降了21.7%至89740人。但阿尔莫阿瓦纳保留地的情况与全国趋势出现了偏差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据保留地健康中心初步数据，该保留地的过量死亡率在2024年增加了三倍多，达到每10万居民199例——是全国平均水平的六倍以上——而2023年为每10万居民50例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扭转这一趋势需要在保留地建立警察力量和更加便捷的戒毒与康复中心，根据与阿尔莫阿瓦纳及其他保留地成员和倡导者交谈的24人所言。长期来看，社区需要解决其56%的人口生活在贫困中的基本需求，例如供水和食品保障。这条路途将途径新墨西哥州最大城市阿尔布开克西南85英里的尘土小径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国，减少过量死亡的因素包括拜登政府提到的纳洛酮的分发和更加方便的成瘾治疗服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的前任竞选承诺阻止芬太尼流入附近墨西哥边境，并降低食品价格与部落成员产生了共鸣，许多报怨民主党领导的纳瓦霍族政府和新墨西哥州缺乏资源。作为总统的第一节总统令中的一项就是宣布毒贩为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2020年11月5日赢得了阿尔莫阿瓦纳保留地及其周边索科罗县，领先约3个百分点，这是36年来该地区首次支持共和党总统候选人，标志着美利坚原住民社区右转的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阿尔莫阿瓦纳，同伴支持工作者哈罗德·佩拉尔塔试图将部落成员带入戒毒和康复中心，但许多人都在他们认为类似“监狱”的设施中逗留了几天或几周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们失去了年轻的一代，他们迷失在毒品之中。”佩拉尔塔回忆说一位二十多岁的部落成员寻求治疗仅在数日后便因芬太尼过量死亡。“还有人能够康复，这支撑着我继续前行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该保留地，在1907年将原住民从南部山区迁往之后成为政府领地，占地仅相当于罗德岛的十分之一，位于纳瓦霍族国家东南100英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔莫阿瓦纳原住民受到多名当局管辖——部落、纳瓦霍族、美国、索科罗县以及新墨西哥州。他们有时很难从任何人处获得支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那已经变成一场噩梦，资源很难到达那个社区。我们谈论的是更广泛的纳瓦霍族国家以及州的资源。”新墨西哥州众议员米歇尔·阿贝蒂说，她的选区包括阿尔莫阿瓦纳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;41岁的阿贝蒂希冀将戒毒中心引入该地区，并为抚养家人成瘾者儿童的人们提供财政支持，就如她自己所做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后是执法问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓜尔罗·胡安利是曼纽尔·瓜尔罗的表兄媳妇，回忆起2023年9月，一名贩毒者来到她的家门，并威胁要杀死她及其丈夫，称位置跟踪器显示他手机在他们的房内。她表示她与这名贩毒者无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，相关人员花了六个小时才从大约100英里外的克伦普顿的纳瓦霍族警察局赶来。该警察因并非纳瓦霍族而无法进行逮捕。纳瓦霍族警察局未回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔莫阿瓦纳的居民最终制服了贩毒者，索科罗县郡警局最终将其逮捕。51岁的瓜尔罗是一名行为健康案件经理，回忆起在阿尔莫阿瓦纳的健康中心工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它将摧毁我们所有人，我们的几代人都在消失。”瓜尔罗说。她以很小的成功尝试让侄子侄女们使用可乐帖——一种用于治疗阿片依赖的药物——接受戒毒治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阿尔莫阿瓦纳健康中心的一座被炉火烤得极端干燥的房子里，一个26岁的成瘾者母亲描述了她如何与儿子们上锁房间和冰箱。这位不愿透露身份的母亲表示，他们尽力阻止女儿为了支付芬太尼而偷东西。一盒瘦牛肉就可以买到一片芬太尼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不是部落成员的语言病理学家塔拉·贾拉米洛说，保留地的孩子们转向毒品来应对“代际创伤”。这种创伤始于19世纪的种族清洗、印度寄宿学校、新冠肺炎疫情使纳瓦霍人死亡和父母的成瘾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些孩子可能会没有食物，他们还可能没有自来水，他们夜间也可能会感到不安全。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾拉米洛曾是民主党的州参议员，她在保留地上学期间仅在2020年11月5日的选举中败给了共和党候选人雷贝卡·道，后者以保卫美国对墨西哥边界的安全为政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道在距离保留地边境地区的她所代表的选区说：“芬太尼过量死亡和成瘾问题影响了我们对话的每一个家庭,Democrats对此毫无作为已事实证明。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新墨西哥州塔奥斯的沃尔玛前柜员，一名部落成员米瑞奥恩·阿帕奇托，31岁，是团队领导。他去年在塔奥斯接受戒毒治疗七个月，为海洛因、甲基苯丙胺和芬太尼成瘾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望打破家族成瘾的周期。他的父母都是前酗酒者，是他的榜样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我妈妈说她开始喝酒的原因是她父母传递下来的创伤，而我做毒品的理由是因为父母不在身边。” 阿帕奇托说，他计划留在塔奥斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说在保留地周围预设地点，F-25和F-40高速公路上，很容易找到贩卖芬太尼的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔莫阿瓦纳保留地最后一位专职警察西尔维斯特·阿贝蒂现为晋升为权力极大的学校董事会成员，他曾退休了12年，现正在努力建立戒毒中心，并吸引联邦和纳瓦霍警察打击贩卖者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“必须找到解决方案。”64岁的阿贝蒂说。不久，他招募了两名部落成员接受培训，以成为保留地警察。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:23:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-fentanyl-deaths-are-declining-not-this-new-mexico-reservation-2025-01-25/</guid></item><item><title>也门胡塞武装在红十字国际委员会支持下释放153名囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/yemens-houthis-release-153-prisoners-with-support-icrc-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;据国际红十字会（ICRC）发布的一份声明，上周六，也门胡塞武装释放了约153名囚犯，得到了国际红十字会的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管未透露被释放囚犯的身份，但国际红十字会表示，该组织定期访问也门首都萨那的这些囚犯。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="也门胡塞武装释放数十名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2OL4DGC2JLZZGENX24SED2VEU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;被胡塞武装拘留的人士等待释放，地点位于也门萨那，2025年1月25日。路透社/Khaled Abdullah&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="也门胡塞武装释放数十名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R7DZPO5WCFOSHKOA7W5ZCDB7PA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;获释人员在也门萨那等待释放的日子里行走，2025年1月25日。路透社/Khaled Abdullah&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="也门胡塞武装释放数十名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2N55XJVQ25KNZPJGN5GSSMRYIA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;获释人员与家人的团聚在也门萨那，2025年1月25日。路透社/Khaled Abdullah&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="也门胡塞武装释放数十名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYOWXLVKW5PJXDESB4K76VL3WQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;胡塞武装人员在释放日当天在也门萨那行走。2025年1月25日。路透社/Khaled Abdullah&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="也门胡塞武装释放数十名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6XOM6TCK4JKGHAKSYEJKBLQ4TY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;被胡塞武装拘留的人士在也门萨那等待释放，2025年1月25日。路透社/Khaled Abdullah&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 08:30:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/yemens-houthis-release-153-prisoners-with-support-icrc-2025-01-25/</guid></item><item><title>哈马斯在加沙协议的第二次交换中释放四名以色列人质</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-set-release-four-israeli-soldier-hostages-second-swap-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进运动哈马斯于周六释放了四名以色列女步兵人质，以交换约200名巴勒斯坦囚犯，这是旨在结束长达15个月的加沙战争的停火协议的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四名女性被带到加沙城的讲台上，在众多的巴勒斯坦人群和数十名武装哈马斯成员的包围中走上台前。她们挥手微笑，然后被带到国际红十字会车辆中，并被送往以色列军方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些女士兵——卡琳娜·亚列夫、丹妮拉·吉尔博、娜玛·莱维和莉莉·阿尔巴格——于2023年10月7日在加沙边缘的一个观察哨守卫，当时被哈马斯战士淹没她们的基地并掳走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们的父母在边境另一边的军事基地目睹了这次移交时，通过屏幕看见她们激动地鼓掌和哭泣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据军方消息，这些人质很快与家人团聚，并将被送往以色列中部的一家医院，以色列卫生部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但以色列民众的喜悦在另一名预期释放的女平民人质并没有被释放后受挫。29岁的阿贝尔·耶胡德在她与男友于2023年10月7日于基布兹尼罗兹家中被哈马斯蛊惑者绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方发言人表示，这违反了停火协议，而哈马斯称这是一起技术问题，一个哈马斯官员表示，该组织已告知调解者她还活着，并将被于下周六释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡表示，直到这个问题解决之前，巴勒斯坦人都无法返回加沙北部地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙北部数百万人在战争期间被流离失所，许多人期待在周日返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个巴勒斯坦官员告诉路透社，调解人正在努力解决此问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，周六将释放200名囚犯作为交换。他们包括因参与导致多人死亡的袭击而被判处终身徒刑的已定罪激进分子。哈马斯表示，大约70人将被遣返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;载有囚犯的巴士在以色列人质被释放后不久，从被占领的西岸奥菲尔军事监狱出发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划中的交换将是自1月19日停火以来进行的第二次交换。此前，哈马斯已向以色列交出三名人质，换取90名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过卡塔尔和埃及的调解，美国总统支持的持续数月的断断续续的和谈，达成的停火协议，使得自2023年11月短暂停火以来，中东地区首次停止战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据协议，在协议的第一个阶段的六周里，哈马斯同意交换包括儿童、妇女、老年男性和病患者在内的人质共33名，同时以色列军方从加沙部分地区撤军，以换取在以色列监狱中关押的数百名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在随后的阶段，双方将商讨剩余的人质，包括军事适龄男性、以及以色列军方撤离加沙的事项，加沙经过15个月的战斗和轰炸，几乎毁于一旦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以色列当局的声明，周六的释放后，剩余90名人质在加沙，其中有约三分之一被宣布死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些未被列入第一阶段交换名单的家属担心停火协议可能在未达成协议的其他阶段破裂，导致他们的家人被留下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在加沙的行动始于2023年10月7日哈马斯的袭击之后，湘单指出该袭击导致1,200人丧生，超过250名人质被转移到加沙。自那以后，根据官方统计，超过47,000名巴勒斯坦人在加沙丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在加沙战斗中伤亡超过400名士兵。哈马斯没有透露他们损失了多少军队。以色列估计，加沙死亡人数的三分之一以上是激进分子。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="人质-囚犯交换协议，哈马斯与以色列，在加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UVCPIE6U5NIX7JUPLKP6WQQ3BA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;四位自2023年10月7日致命袭击以来被哈马斯在加沙扣押的以色列女士兵，作为停火协议和哈马斯与以色列的人质-囚犯交换协议的一部分，在加沙城获释。 2025年1月25日。罗网阿布·阿卡斯/路透社 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="士兵在预计释放的以色列人质抵达前作准备，这些人在2023年10月7日哈马斯袭击加沙后被扣押" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DC5446RPKNNZTHMB6OY7HADSOE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;士兵们在贝利森-施耐德综合体在以色列佩特哈提克瓦等候，准备迎接2023年10月7日哈马斯袭击加沙后被扣押的以色列被释放人质，这是以色列和哈马斯间囚犯-人质交换协议的一部分。2025年1月25日。罗恩·祖吕/路透社 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="士兵在预计释放的以色列人质抵达前准备直升床位，这些人在2023年10月7日哈马斯袭击加沙后被扣押" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QRKNMPBIF5KQHPGEA7S4WGPPSQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;士兵们在贝利森-施耐德综合体在以色列佩特哈提克瓦，准备直升床位，迎接2023年10月7日哈马斯袭击加沙后被扣押的以色列被释放人质，这是以色列和哈马斯间囚犯-人质交换协议的一部分。2025年1月25日。罗恩·祖吕/路透社 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列人质拼图：卡琳娜·亚列夫、娜玛·莱维、莉莉·阿尔巴格和丹妮拉·吉尔博的合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/753FG3ZG4BLWDGNCYV7UXR72N4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这幅拼图显示了被2023年10月7日哈马斯袭击加沙后绑架的以色列士兵卡琳娜·亚列夫、娜玛·莱维、莉莉·阿尔巴格和丹妮拉·吉尔博，那些的士兵当时在南部以色列的军事基地。资料图片/自带/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人质-囚犯交换协议，哈马斯与以色列，在加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z6WXHKXDBRLH7NHCOD2YSVHFC4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际红十字委员会成员准备签字，哈马斯成员正在准备向国际红十字委员会交付自2023年10月7日致命袭击以来被扣押在加沙的人质，作为停火协议和哈马斯与以色列的人质-囚犯交换协议的一部分。2025年1月25日。罗网阿布·阿卡斯/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="预计释放的三位女质子抵达前人群聚集，这些人在2023年10月7日哈马斯袭击加沙后被扣押" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/26HKE6CR5RJ3RMZYRO7KIOCF6Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名妇女挥舞以色列国旗，人们在一个地方聚集中，庆祝2025年1月19日在加沙哈马斯与以色列停火协议下释放的罗米·戈内恩、多伦·steinbrecher和伊莉玛·达马瑞即将抵达海法医学中心。2025年1月19日。罗恩·祖吕/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:09:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-set-release-four-israeli-soldier-hostages-second-swap-2025-01-25/</guid></item><item><title>土耳其外长将访问伊拉克讨论库尔德武装分子和安全问题，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-foreign-minister-visit-iraq-discuss-kurdish-militants-security-source-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;土耳其外交部长哈坎·费丹将于周日访问伊拉克，与伊拉克官员讨论打击库尔德武装分子、安全问题和双边关系等议题，土耳其外交消息人士周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于安卡拉对位于伊拉克北部山区的 Kurdistan Workers Party（ PKK）武装分子展开跨境军事行动，两国最近几年的双边关系动荡不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着巴格达去年将该组织定性为“已被禁止组织”，两国同意进行高层安全会谈后，双边关系有所改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费丹此访正值土耳其反复呼吁叙利亚东北部的库尔德人民保护部队（YPG）解散，尤其是本月上台的新一任叙利亚政府总统巴沙尔·阿萨德下台后，安卡拉警告如不解决其关切事项，将出兵干预。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YPG是美国支持的叙利亚民主力量（SDF）的领导力量，土耳其视其为恐怖组织，而西方也视PKK为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士称，费丹将分别与伊拉克总统易卜拉欣·萨利赫·阿卜杜勒·拉希德、总理穆罕默德·真纳尼·阿什加尔·萨杜尼、外长富阿德·侯赛因及其他伊拉克官员会面，并重申安卡拉希望伊拉克将PKK定性为恐怖组织，驱逐其武装人员的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士称，费丹还将强调各地区国家应共同应对这一恐怖组织试图获得合法性与立足之地的企图，双边关系和贸易议题也将被列入议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨杜尼上周四表示，土耳其袭击伊拉克北部库尔德武装力量将是非常危险的行为，会增加难民数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自 '@'href="https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-demilitarized-zone-kurds-face-big-shift-balance-power-2025-01-10/" '目标="_blank" rel="noopener"&gt;安卡拉友好的政府”上台以来，叙利亚的库尔德派系一直处于防御性地位，来自美国、土耳其、大马士革及SDF的谈判者正集中讨论该组织命运的潜在解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费丹此访还正值土耳其国内为结束与PKK长达数十年的冲突而做出的政治努力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:04:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-foreign-minister-visit-iraq-discuss-kurdish-militants-security-source-2025-01-25/</guid></item><item><title>希腊议员在首轮投票中未能选举产生新总统</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/greek-lawmakers-fail-elect-new-president-first-round-voting-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;希腊立法者在周六第一轮投票中未能选出新的总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了使某一政党提出的候选人能够担任这一主要礼仪性职位的总统职务，需要200票的多数支持，在300座的议会中，但未能达成共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次投票将在1月31日举行，预计也不会得出结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经过两轮投票后，必要的多数票降至180票，然后降至151票。在最终一轮投票中，只需在场人员的简单多数即可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中间偏右政府控制着156个席位，提名前议长康斯坦丁·塔苏拉拉斯为总统候选人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希腊总统选举投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OAV724VE25KO3NAO3M25MQ5LDQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月25日，雅典，希腊议会首次举行总统选举投票。路透社/路易莎·古利马基&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 10:25:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/greek-lawmakers-fail-elect-new-president-first-round-voting-2025-01-25/</guid></item><item><title>独家：欧洲可卡因头目在塞拉利昂享有高层保护——消息源</title><link>https://www.reuters.com/world/european-cocaine-kingpin-has-high-level-protection-sierra-leone-sources-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;欧洲头号通缉毒品走私犯约斯·莱德克尔斯在其荷兰国籍背景下，被指已在塞拉利昂找到了避难所和高层保护，据《路透社》获得的三份知情文件以及所见的图片和视频资料显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些资料和描述为塞拉利昂的角色提供了新的视角。根据国际执法官员的说法，该西非国家是拉丁美洲可卡因运往欧洲的转运点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱德克尔斯于6月25日在鹿特丹法院缺席判决中因走私超过7吨可卡因而被判处24年有期徒刑。荷兰警方此前表示，他们认为他最近居住在土耳其。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰总检察署的一名发言人周五在接受《路透社》询问时表示，莱德克尔斯至少已居住在塞拉利昂六个月。其中两位知情人士表示，自2023年初起，莱德克尔斯一直在塞拉利昂活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将毫不犹豫地采取一切措施将他引渡回荷兰服刑。”荷兰总检察署发言人维姆·德布鲁因表示，“我们视此为最优先任务。”不过，他拒绝进一步置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》未能联系上莱德克尔斯。依据其法庭判决，荷兰法官提请注意，莱德克尔斯没有指派律师为其辩护。代表莱德克尔斯的最后一位荷兰律师盖伊·韦斯帝未能立即就《路透社》请求发言作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年1月1日拍摄的塞拉利昂教堂弥撒视频和图片显示，33岁的莱德克尔斯坐在塞拉利昂总统朱利叶斯·玛达·比奥后面两排的位置，身旁为一名女子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》通过面部识别工具将视频和图片中出现在教堂里的男子与欧洲刑警组织2022年发布的莱德克尔斯的照片进行了比对。这些工具得出98%的匹配率，表明两者为同一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，该女子为比奥的女儿安吉斯，莱德克尔斯已与其结婚，但《路透社》无法核实这一关系。安吉斯·比奥未立即回应《路透社》发送的邮件和社交媒体请求。教堂弥撒举办于塞拉利昂总统家乡提敦市的圣约瑟天主教堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，莱德克尔斯在塞拉利昂获得了高层保护，且经常在该国活动。由于事情的敏感性，知情人士拒绝透露姓名。塞拉利昂信息部长兼政府发言人切诺·巴赫未立即回复《路透社》通过WhatsApp发送的请求发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://eumostwanted.eu/nl/leijdekkers-joseph-johannes-jos" target="_blank" rel="noopener"&gt;欧洲刑警组织&lt;/a&gt;发布的通缉名单上列出了莱德克尔斯的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月4日，荷兰警方在更新的通缉令中表示，莱德克尔斯是国际可卡因走私活动的关键人物之一。警方称，导致其2024年被判刑的7000公斤没收的可卡因只是其业务中的小部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据截获的通讯记录，荷兰警方表示，莱德克尔斯“可能清洗了数千万欧元和数吨金子，这些金子可能来自可卡因交易所得”。《路透社》没有独立证据证实这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的二十年里，西非已成为从拉丁美洲运往欧洲的大批量可卡因的重要转运点，记录到多次大的可卡因查封案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，英国某犯罪集团成员因企图从塞拉利昂走私1.3吨价值1.4亿英镑的可卡因被英国关押。《路透社》无法确认莱德克尔斯是否参与此交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰总检察署为提供引渡莱德克尔斯的线索者提供了高达20万欧元（约合21万美元）的悬赏，这是荷兰当局发出的最高奖金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 0.9513欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="欧洲刑警组织总部的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KWT6NG4VU5IU5LJXOPD3EPZYI4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;欧洲刑警组织总部照片，荷兰海牙，2019年11月25日。路透社/皮罗什卡·范德乌&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 22:14:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/european-cocaine-kingpin-has-high-level-protection-sierra-leone-sources-2025-01-24/</guid></item><item><title>阿尔巴尼亚东正教会领袖去世，信徒哀悼</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/archbishop-anastasios-head-albania-church-dies-95-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;阿尔巴尼亚东正教会主教安纳斯塔西奥斯于周六在雅典的一家医院辞世，享年95岁，教会就此发布声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安纳斯塔西奥斯在1992年当选领导独立于东正教会的阿尔巴尼亚东正教会，担任这一职务后，他在阿尔巴尼亚东正教会的复兴中发挥了关键作用，这主要是因为在多年由共产党统治后，穆斯林占多数的阿尔巴尼亚开始独立发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年12月初，安纳斯塔西奥斯因流感被送往地拉那的一家医院，病情恶化后，他被紧急空运至雅典，在普林西比医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“主教今天在普林西比医院安息，由于多器官衰竭，”阿尔巴尼亚东正教会发布的一则声明中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴尼亚民众在地拉那的东正大教堂前点燃蜡烛哀悼，钟声一直回响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他对阿尔巴尼亚做出了巨大的贡献，尤其是在我们这样的国家，宗教被禁止了50年之后。重新让人们相信宗教是困难的，”65岁的伊娃·阿德米在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一天早上阿尔巴尼亚议会和希腊立法机构的议员们均举行了默哀仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为不同宗教之间对话的支持者，安纳斯塔西奥斯曾担任非洲几个国家的传教士，并因帮助阿尔巴尼亚贫困及被抛弃人群的慈善工作而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴尼亚总统和希腊总理分别表达了哀悼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，阿尔巴尼亚悼念阿尔巴尼亚地拉那大主教兼所有阿尔巴尼亚大主教安纳斯塔西奥斯的去世，”阿尔巴尼亚总统巴贾尔·贝加吉在声明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他对人民的奉献和热爱，为阿尔巴尼亚东正教信仰的巩固和开辟新的道路做出了贡献，尤其是在一个充满挑战的时期，”贝加吉补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿尔巴尼亚地拉那大主教兼所有阿尔巴尼亚大主教安纳斯塔西奥斯在地拉那的基督复临东正大教堂主持弥撒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KVGTNKJFYBKTBKELMYULKSYFLU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年4月29日，阿尔巴尼亚地拉那大主教兼所有阿尔巴尼亚大主教安纳斯塔西奥斯在地拉那基督复临东正大教堂主持弥撒。路透社/弗洛伦·古加/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 07:55:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/archbishop-anastasios-head-albania-church-dies-95-2025-01-25/</guid></item><item><title>纽约时报报道，美国下令暂停允许临时移民定居的项目</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-orders-pause-programs-allowing-temporary-immigrant-settlement-nyt-reports-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;美国国土安全部官员下令暂停了几项允许移民暂时定居美国的计划，美国《纽约时报》周五报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该指令要求立即停止对某些签证申请作出最终决定，并在特朗普政府完成审查后决定是否永久取消这些计划，据《纽约时报》援引美国公民及移民服务局最高官员发送的邮件报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些计划向包括战乱中的乌克兰以及面临政治动荡或极端贫困的其他国家的大规模移民提供了可能的入境机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普总统在 inauguration day 发布了一系列旨在遏制非法移民并促使美国遣返数百万无合法身份移民的行政命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府正在推动强化移民执法的措施，有可能针对通过拜登时期计划进入美国的移民，并引用一条鲜为人知的移民法律，使地方和州法律执法机构更容易逮捕非法滞留在美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一个暂停的计划允许等待在墨西哥的移民预约在合法边境关口申请庇护。还允许古巴、海地、尼加拉瓜和委内瑞拉等国家的移民若在美国境内拥有担保人并经过筛查，可以搭乘飞机入境。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国海关与边境保护局（CBP）在北新格朗德国际边界桥进行演练，从墨西哥城居利于察拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3JCEP4QMYFJLNGABZOJK4KLILQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国海关与边境保护局（CBP）在北新格朗德国际边界桥进行演练，从墨西哥城居利于察拍摄，2025年1月23日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 03:29:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-orders-pause-programs-allowing-temporary-immigrant-settlement-nyt-reports-2025-01-25/</guid></item><item><title>科摩罗总统阿苏马尼否认有意将权力交给儿子</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/comoros-president-assoumani-denies-he-intends-hand-power-son-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;1999年通过政变上台，自2002年以来先后四次赢得合法选举的科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼，在莫埃利岛的一场支持者演讲中否认了他打算将权力移交给儿子的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿苏马尼在19日的演讲中说：“我将让我的儿子接替我担任国家和党的领导人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，总统办公室在其Facebook页面上于当天晚些时候发布的一份声明中指出，这并不意味着他计划在2029年卸任时将权力交给儿子努尔·埃尔·法特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该声明表示：“政府强调，阿扎利总统从未在任何时刻提到可能由努尔·埃尔·法特接任国家领导人一事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中进一步指出：“他提到的只是一个孩子，接替他，要知道，在科摩罗，每一名公民都被描述为一个孩子，不一定指的是自己的亲生子女。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还提到，阿苏马尼此前曾拒绝“家系继承”这一概念，并明确表示，他的继任者必须来自科摩罗三大主岛之一的昂谏岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据科摩罗宪法，每十年总统必须在三个岛屿之间进行轮换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非修改宪法，否则努尔·埃尔·法特到2029年总统任期结束时没有资格接替他父亲的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿苏马尼在2022年的最新选举中获胜，但反对派声称选举结果受到了不正当行为的影响而拒绝接受选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他已任命儿子负责协调政府事务，并赋予他广泛的内阁权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，执政党在议会选举中的胜利是压倒性的，尽管反对党要么抵制投票，要么拒绝认可结果，认为选举存在欺诈行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科摩罗人口约80万人。自1975年从法国独立以来，该国经历了约20次政变或未遂政变。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿扎利·阿苏马尼在罗马发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GXTKE57FJFINDM3FNPFCYEHRCE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件照：2024年1月29日，在意大利罗马举行的意大利-非洲峰会上，科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼与意大利总理吉奥吉亚·梅洛尼和欧洲议会主席罗伯塔·梅佐拉尔共同出席。路透社/萨米利·雷莫/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 10:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/comoros-president-assoumani-denies-he-intends-hand-power-son-2025-01-25/</guid></item><item><title>哈马斯释放的四名女性以色列士兵</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/four-female-israeli-soldiers-released-by-hamas-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯于周六释放了四名以色列女士兵，她们将与约200名囚禁在以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯进行交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四名女士兵均为观察员单位成员，主要负责监控加沙地带的哈马斯活动迹象。她们是在10月7日袭击中被劫持的约250名人质中的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-releases-film-female-conscripts-held-by-hamas-2024-05-22/"&gt;有关她们被捕的画面&lt;/a&gt;，包括另一名士兵，是在以色列电视台上播出的。此前，她们的家属同意公开这些画面，以增加关注并施加压力，希望她们能够被营救。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画面显示她们神情木然，仍穿着睡衣，手被捆绑在地上坐着，有些士兵脸上有血迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-mother-gaza-hostage-i-try-keep-my-thoughts-her-2023-11-05/"&gt;纳阿玛·利維&lt;/a&gt;在加沙被劫持后不久，有一段她被三名武装人员推进吉普车的视频在社交媒体上迅速传播。画面中，利維面部有淤青和伤口，裤子后部沾满了血迹，双手被绑着被推进汽车，周围的人群以阿拉伯语喊着“真主至大！”。此前，她才刚刚开始军事生涯，被推进吉普车时，她恳求道：“我有朋友在巴勒斯坦”，而在她被捕的画面中，她愤怒地向政府呼吁解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在10月7日的袭击中，Daniela Gilboa受伤，在显示士兵被捕的视频中可以看到她一瘸一拐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，哈马斯发布了一段视频，她在视频中愤怒地要求政府释放她，并表示自己感到被遗弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liri Albag在加入军队后仅1.5天就被劫持，以色列媒体报导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，哈马斯发布了一段视频，显示她正在朗读求救信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被劫持前不久，Karina Ariev仍与父母进行了一次短暂对话，并发给了家人告别信息，以色列媒体报导。随后，哈马斯发布的一张她的俘虏照片显示，她的头部包着绷带，看起来有血迹。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴勒斯坦激进组织哈马斯与以色列之间的战俘交换协议，在加沙城，2025年1月25日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NRIOH4ZZS5MS7BH76MAAQH4UH4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这四名女士兵是哈马斯和以色列之间的战俘交换协议的组成部分，在2025年1月25日的加沙城。路透社/达乌德·阿布·阿拉斯卡&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 09:59:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/four-female-israeli-soldiers-released-by-hamas-2025-01-25/</guid></item></channel></rss>