<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 19:47:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为著名的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被判处在不列颠哥伦比亚省菲沙河畔的一个猪场残害和杀害吸毒者及卖淫女，并对她们的遗体进行肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，她们的部分遗体在其位于菲沙河畔的破旧地产上被发现。政府检察官在判其终身监禁后，撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，皮克顿在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务机构在一份声明中表示：“我们清楚地意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省以及其他地区的社区带来了巨大的创伤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中的许多女性来自温哥华市中心东区，该地区是一个贫穷且毒品泛滥的地区，在皮克顿2002年初被逮捕前的十多年中，该地区就有超过60名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特库里特兰——共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性具有原住民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己无罪并被警方陷害的一本声称由他撰写的书在亚马逊上架数小时内被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在这本书中，连环杀手坚称自己无罪，并指责警方陷害他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊将书移除，并向遇难者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Robert William Pickton is shown in this undated file television image in his Port Coquitlam home. REUTERS/Global TV/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）宣布，旨在达成全球防治流行病协议的谈判将力争在2025年底前完成，如有必要，可提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已历时两年就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病之前和期间增强国际合作，而新冠疫情期间的失败凸显了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国卫生机构原定本周达成协议，但因富裕国和较贫穷国在疫苗共享和准备等方面的分歧严重，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一个平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，用于描述最严重且对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定表明成员国共同保护自身及全球免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的愿望，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着这项协议，我们将采取步骤，要求各国承担责任，并增强措施，防止疫情威胁美国人和我们的安全，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织（WHO）数据，这些全球卫生规则的修订旨在加强世界对新冠之后新病原体的防御能力，该病毒已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织总部文件照：世界卫生组织（WHO）标志 near其瑞士日内瓦总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. SHUTTERSTOCK/REUTERS/Denis Balibouse/File Photo
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非赖/im拉马福萨因ANC选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲民族大会（ANC）党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的得票率低于42%，从2019年上一次选举时的57.5%大幅下降，首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的打击表明，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他一个或多个较小政党协商结成联盟或多党形式的合作来执政，这可能意味着需要作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型成为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的强烈要求辞职，但ANC的一名高级官员仍支持他继续留任，并且分析人士认为目前还没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前拉马福萨没有一个明确的能够接任的候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安托尼·巴特勒说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，在此次选举的重大政治人物中，拉马福萨的满意度最高，ANC内的派系纷争可能复杂化了任何针对他的动员尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年曾因一个委员会的调查结果而悬而未决，该报告指控他可能对其猎装场中塞满现金的家具所涉及的不当行为负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，更名为“Farmgate”，并在同年晚些时候赢得新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为对ANC迄今最严峻的考验，因为选民对其高失业率、犯罪和令人窒息的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨曾承诺清除党派形象，振兴经济，避免前任雅各布·祖马长达九年因丑闻、贪腐和经济增长停滞所留下的阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年上任之初的振奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍然受到指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命一击来自他的劲敌祖马，他支持新党“姆科托瓦-兹维”出人意料地表现出色，极大地削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于困境，他深知他们在这个省份的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·梅特凯说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利后，你不能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因规避关键改革而受到批评，以避免进一步扩大党内的裂痕——与他80年代作为工会领袖时的果断完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他建立共识的技能以及他在推动南非作为所谓“全球南方”的倡导者方面所扮演的角色——这里的“全球南方”简而言之是指低和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列的种族灭绝指控，本月，国际法院裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动。面对这些指控，以色列予以坚决否认并继续推进其拉法行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去30年的成功，但批评者认为他未能为南非最大的问题提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后的选举集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，该集会在索韦托足球场举行，有数万人参加。许多人在他还未演讲完毕时就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普怒斥判罚结果，誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排镜头时，发出了既适用于其法律斗争也适用于其政治对决的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判决他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影明星的封口费而对34项指控表示有罪后的一天，共和党总统候选人列数了他的对手和抱怨，愤怒而冗长地发表了一系列声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称此次审判的法官胡安·梅伦恰为“腐败”和“魔王”；他将民主党人乔·拜登形容为“美国历史上最差的总统”；他抨击那些出庭作证反对他的证人、那些投票弹劾他的国会议员，以及他所谓的非法涌入美国的移民——这与他在竞选集会上的言论一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将眼前面临的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们要做这一点，”他说，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说中常夹杂着幽默，这一番言论却大部分是消极的。特朗普仅在记者会上短暂地翻阅一页笔记。最后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统及其认为曾表示特朗普犯有罪行的任何一方进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场双方参选人互相指责对方是国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的发言，将其视为他不胜任总统职务的又一证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他喋喋不休地谈论他的个人怨言，并诽谤美国司法制度。任何人都能从中得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是对正义的践踏——在周四独自向他的竞选活动产生了高达3480万美元的捐款，特朗普团队透露。这创下了他在WinRed（共和党数字筹款平台）日捐纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于整体筹款落后于拜登的竞选活动，周五竞选团队试图保持这一筹款速度，向支持者发起了狂轰滥炸的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条信息如此宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了共和党官员和组织几乎一致声援前总统，认为此次审判存有瑕疵、相关指控本不应提出、陪审团中有大量民主党人背景因而受到污染以及法官偏见，当地官员否认了这些指控外，一些共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈，特朗普的盟友和竞选助手们便开始了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉基维塔对一个在社交媒体平台X上发文称应尊重陪审团裁决的全国性大学生共和组织嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就如同**，人人都有。”拉基维塔在X平台上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对来自马里兰州的中间派共和党前州长拉里·霍根进行了攻击，霍根此前警告美国人“不要因为更多党派纷争而火上浇油”。拉基维塔在X上回应道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州——这是两个关键的选区——对共和党选民的访谈中，几位受访者表示，特朗普的判决使他们对他在11月的支持产生了重新考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些态度的转变可能会影响他在与拜登的重赛中，鉴于他在多个摇摆州的支持率微乎其微的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受的共和党受访人士中，大多数听起来都像特朗普本人一样，将此次审判称为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所有的一切都是政治性的，只是为了把他打倒并尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说道，克莱顿住在佐治亚州梅里塔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这些，就能对任何人做到。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"/&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"/&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国政府在长达两年的俄乌冲突中采取的一个轻微但具有重要意义的举措，专家认为这可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器攻打俄罗斯领土上的目标存在太高的风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合其他美国对基辅禁供高精尖武器禁令的规则。包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，这一最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国供应的武器反击跨境进攻的俄罗斯部队，包括使用美国提供的HIMARS高机动火箭炮系统发射的GMLRS制导多管火箭炮弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给了前线乌克兰士兵在哈尔科夫地区使用美国供应的武器攻击俄罗斯部队的许可，专家称，包括使用HIMARS发射器发射的GMLRS弹药和其它武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟前，减少对俄哈占区的压力，”基辅官方政策研究所研究员尼科拉·贝利尔斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在顿巴斯关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将被置于被动地位，并不得不重新考虑其在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌方在5月13日的一个安全视频会议上请求使用美国武器跨越边界在哈尔科夫地区作战，与白宫国家安全委员会主任杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗进行了讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗为此发展了一项建议，放宽这些限制。苏利文在5月15日向拜登提出了这些建议。当天，美国官员称，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在作出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取此类步骤，但当时表示：“到目前为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前 Foreign Policy Research Institute 欧亚项目研究员罗布·李称，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内发动攻击的禁令，使其在哈尔科夫地区发动袭击，成为自身安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌第二大城市哈尔科夫距离边界仅有19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以在边界对面驻扎火炮，保持防空、电子战、指挥控制等功能，从而获得某种程度的庇护，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家指出，单凭这个决定可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果俄罗斯继续进行跨境作战，它将使其变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行向哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向生成足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”他说，“要这么做，它将使东线战场上的部队赤裸裸。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯境内使用其武器，周二再次警告风险升级为核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方在未来数周和数月似乎准备好寻求进一步扩大其美国武器使用能力，尤其是经过艰难的一年，俄罗斯在战场上取得了一定优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向的前一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其攻击俄罗斯境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将进一步争取下一步：打击更广泛的军事目标——可能包括不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未表示拜登政府是否会扩大政策允许在俄罗斯其他地区使用火力，但未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前进道路上，我们将继续像现阶段一样灵活适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫外的毁坏景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青年体育学校现场工作，乌克兰哈尔科夫附近马拉丹列夫卡村，2024年5月30日。路透社/ Valentyn Ogirenko文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，条件是以色列释放人质，称此举是结束冲突的最佳途径，并敦促哈马斯同意这一新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启和平重建的日子了，”拜登说，谁正承受着在选举年挫止加沙冲突的压力，这场冲突现已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家通过调解斡旋以色列与哈马斯武装力量之间的停火谈判，谈判一再陷入僵局，双方相互指责，指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统的这一提议是在以色列在拉法地区进行了一系列军事入侵，以及在国内外就加沙平民死亡及其人质继续被囚禁问题施加新的压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特总理的办公室表示，美国已授权谈判代表在拜登透露停火计划后向以色列通报加沙的停火提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普，美国总统欧巴马的共和党对手，之前就未支付封口费的指控被定罪，增加了两位候选人之间鲜明的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新倡议分为三个阶段，与以往提议不同，因为停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期内，以色列将从加沙人口密集区撤军，交换人质，包括 elderly 和妇女，以及数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，每天将有600辆人道主义物资车辆进入加沙地区，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将进行永久结束敌对行动的谈判条款的磋商。总统说，“只要谈判继续，停火将继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已经通过卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列支持此次计划，不要继续无限制的战争，即便有人反对计划认为战争应无限期继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人会拒绝这个计划，并会不断呼吁继续战争，其中甚至包括一些政府的一部分，他们表示他们想占领加沙，并想在未来多年继续战斗并将人质视为优先考虑事项。我敦促以色列领导层支持这个提议，不受任何压力的影响，”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以终其一生奉献于以色列的人，作为这家战时唯一访问过以色列的美国总统，作为刚刚派美军直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我希望你们能停下来，想想这个时刻可能带来的后果，我们不能失去这个时刻，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议，是由于战场取得了新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的路线图。这是一份详细的四页半的协议，经过精心协商，这份提议实际上标志着整个过程的终结阶段，”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的一些媒体将拜登周五的演讲描绘得富有戏剧性，认为这是试图直接向以色列民众施加影响的尝试。关键的第12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以前《以色列审查报》也曾禁止报道该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案的成功的可能性比以往的都更大，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重破坏了哈马斯的实力，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性大大降低，尽管尚未完全消失，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众的舆论已经“转向反对”以色列，苏里补充道，这有助于促使以色列决定结束冲突，这还与拜登的影响相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项计划时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议提议以释放加沙伤病老人换取为期六周的停火，这一停火可以延长以运送更多援助进入这一地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中作为永久结束冲突的一部分而分崩离析，随后加强了对拉法南部的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它已告知调解人，它将不会在持续的攻势期间参与进一步谈判，但准备达成一项“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17国代表团会面，这些代表团包含在加沙被哈马斯关押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤慨，但没有触及美国不切断对以军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受了极端的苦难，”拜登周五表示，“我们看到了那一周由拉法的以色列袭击引发的致命大火，袭击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对原来的加沙地区发动反击以来，已有超过3万6280人丧生。以色列的军事记录显示，哈马斯的攻击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持控制支出以提升产量的承诺，这将使作为全球最大原油生产国的美国在2024年的增长放缓，这可能缓解OPEC+本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年间由于页岩革命和技术创新与运营效率的提升，在非OPEC产油国中引领了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达1293万桶，远超政府2023年初预计的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织OPEC及参与OPEC+的盟国去年进一步减产，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总计减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论消息人士透露，OPEC+正致力于一项复杂协议，这将允许该组织将其部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会考虑供应政策时，美国原油产量提升将继续推动非OPEC+产量的增长，但相比2023年带来的威胁将小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产出增长64万桶/日。这三个机构是最受关注的预测者，他们的预期值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供应增长量近100万桶/日。这表明OPEC+原油需求可能较2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月的&lt;font style="text-decoration: underline; color: inherit; cursor: pointer;" onClick="window.open('https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/','_blank');"&gt;&lt;span&gt;月度石油市场报告&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，并且对OPEC原油需求几乎没有变化，&lt;font style="text-decoration: underline; color: inherit; cursor: pointer;" onClick="window.open('https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/','_blank');"&gt;&lt;span&gt;国际能源署&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;在其5月的预测中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量大约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产者今年不太可能如2023年那样给市场带来惊喜，尽管近期油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户始终保持保守和严谨的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量增幅未能超出预期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出平稳，推迟对钻机的升级以适应一个较为平稳的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并将在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，截至上一年同期，美国的钻机总数减少了13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师指出，“虽然美国有潜力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前并无愿望以这一速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司在美国的油气生产商受到投资者的压力，他们在增长方面的支出有限。此前，无节制的支出推动了突破性增长，但限制造了石油页岩部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一部分如今受到新一轮整合浪潮的波及。他们通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间从更多的井中提取更多的石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期有融合潮，我仍预期当前的石油价格将维持，并有望支持美国石油生产增长的温和增长，这一增长得益于不断改进的钻井和完井效率，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油油田服务公司，如SLB（SLB.N），预期今年国际市场的增长将弥补北美市场的下降。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因归于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近期策略有所转变，更加关注资本纪律，因此导致了不同反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃认为OPEC+将持续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，加拿大，巴西和圭亚那预计将继续引领今年的石油和液态石油产品的产量增长。EIA3月时指出，OPEC+的石油液体产量今年预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，”瑞银银行的斯塔诺沃指出。&lt;/p&gt;
            &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="Wink盆地由Oasis Petroleum拥有的租赁地的钻井平台操作室从控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink附近Wink盆地一座被Oasis Petroleum拥有的租赁地上的钻井平台操作室，从控制室俯瞰。路透/尼克·奥多夫斯基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密资产“再质押”平台兴起，交易员寻求更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密资产已转移到一种新的平台，投资者通过锁定其代币来换取报酬，这标志着加密市场中一种复杂的风险行为，分析人士警告称，这种做法可能给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重铸”日益受到追捧，是加密市场风险情绪不断升级的最新标志。随着加密货币价格回升，交易者在寻找收益机会。当前，比特币（最大的加密货币）接近历史最高水平，而以太币（第二大加密货币）今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密资产，相比六个月前增加了超过3500万美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，重铸是为扩大长期以来的加密做法——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;——而发明的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对哪种加密货币归属权进行核对和确认。为了实现这一点，加密货币持有者，如以太币持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对他们的代币的即时访问权，但会获得一定的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，代表他们所质押的代币。重铸使代币持有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链应用程序和项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对于重铸的风险存在分歧，一些内部人士认为，这种做法尚未成熟，无法评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果新的代币作为抵押品用于加密货币借贷市场，可能会产生一系列依赖少量底层资产的借贷循环。如果所有人在同一时间尝试退出，这可能会使更广的加密市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押品这并不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是收益率：以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，但分析师表示，通过重铸，投资者可以在同一时间赚取多个收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）世界的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资实验项目，希望在不售出代币的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来的奖励或称为空投的赠予加入该平台的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人员发放其自行创建的代币“EIGEN”。用户希望这种代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重铸平台的发展是由用户寻求免费空投推动的，称之为非常“投机，这是免费的钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人戴维·杜昂（David Duong）表示，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;，“他们现在预先进行这些操作，期望获得奖励，但不知道会获得什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan曾是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并参与了印度第一个学生设计的微卫星项目，据他在学术网站上的描述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为认证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重铸平台包括Ethifi、Renzo、Kelp DAO等，它们代表客户在EigenLayer上重新质押代币，生成代表重铸资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为贷款抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目标是允许用户选择在哪里质押其代币，并有助于新的区块链服务成长，而不鼓励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重铸可能会带有“隐藏的风险”——如果重铸代币被用于加密借贷，可能会导致强制清算和市场下滑期间更大的波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密代币在terra和luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer远离这些风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在重铸，而是出在借贷协议上。借贷协议错误定价风险，”他指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重铸，指出重铸协议中的资金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言是微不足道的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界中的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"&gt;标普全球评级&lt;/a&gt;数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示：“目前，我们认为重铸问题不会对传统金融市场带来意义重大的传染风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界越来越与主流金融连接，机构投资者也开始关注重铸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打的加密部门Zodia Custody已经看到机构对质押的显著兴趣，但认为重铸步子跨得太大，难以建立资产去向和收益分配的“纸面记录”，首席风险官阿诺什·阿雷夫夏特安（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;野村的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在4月的一篇Blog中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士注重加密行业的银行Sygnum表示，为客户提供加密资产质押服务，并期望“围绕重铸出现一个新生态系统”。 &lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        本图是一幅插图，展示比特币的直观形象。图片摄于法国巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/文件照片/版权所有
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;    
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        本图是一幅插图，展示以太坊的直观形象。图片摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/文件照片/版权所有
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 赢得 landslide 胜利，成为该国第一位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt; Claudia Sheinbaum以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，她从导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔手中接过总统职务。奥夫拉多尔在贫民阶层中的高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum，作为一名气候科学家及墨西哥城前市长，在墨西哥选举委员会进行快速计票后获得了58.3%至60.7%的选票支持，这一得票率据称创下了墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的绝对多数，从而可以在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人Xochitl Galvez在初步计票结果中得票率为26.6%至28.6%，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在墨西哥联邦共和国200年的历史中成为墨西哥首位女总统，”Sheinbaum热情地对支持者发表演说，台下观众高声欢呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利象征着墨西哥的重大进步，这个国家以 macho 文化著称，并拥有世界上第二大天主教人口。长期以来，这种文化推崇传统性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum成为美国、墨西哥或加拿大首位在普通选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票支持女性，”87岁的埃德米拉·蒙提耶说，她是墨西哥最小的州塔拉斯坦的支持者之一。“以前我们甚至没有投票权，就算有，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切发生了改变，我自己经历了一番。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临挑战，Sheinbaum仍需平衡增加公众福利政策的承诺，同时处理巨额预算赤字和较低经济增长率的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果公布后告诉支持者，她的政府将财政谨慎，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管她承诺改善安全状况但细节不多，鉴于此次选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，有38名候选人遇害，这对于大规模安全问题的解决可能并不利。许多人认为，在奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团已经扩大并加强对社会的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选区发生两起投票站内杀人案而被破坏。奥夫拉多尔政府任内，墨西哥官方预计有超过18.5万人遇害，高于现代历史上任何其他时期的死亡率，尽管凶杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高执法力度和减少有罪不罚方面进行根本性投资，否则Sheinbaum很可能难以在整体安全程度上取得显著改善，”纳瑟内尔·帕里什·弗兰奈利，一位独立的拉美政治风险分析师说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了首都墨西哥市市长职位的选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum接下来的一项挑战是与美国进行复杂的安全和移民政策谈判，特别是在美国芬太尼危机依然猖獗的情况下，谈判可能会更加困难，因为预计如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统大选，谈判难度可能会增加。特朗普誓言向墨西哥生产汽车征收100%关税，并表示要调动特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统也将面临着解决电力和水资源短缺、吸引制造商迁移等任务，这是新的“近岸外包”趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还将不得不考虑如何处理墨西哥石油公司（Pemex），它已经连续20年生产下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“简单地让公款无限投入到Pemex，使其不盈利是不可持续的；他们必须重新考虑Pemex的商业模式，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯特·拉莫斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔期间，将最低工资翻倍，减少贫困，监督着升值中的比索和较低的失业率，这些都是令他极其受欢迎的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利项目，但墨西哥今年预计将迎来一个大额预算赤字，而且中行预计2025年的经济增长将仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的公决，力图让Sheinbaum显得是一个奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管她许诺继续许多包括助益墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，Sheinbaum感谢奥夫拉多尔是“一位独一无二的人，他让我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，批评她会成为一位“傀儡”奥夫拉多尔的候选人，其根源可能在于性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以想象这位女性会做出自己独立的决定是令人难以置信的，”她补充道，“这在很大程度上是因为她是女性。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，现任墨西哥总统选举的执政党候选人，她在宣布胜出的集会上向支持者致谢。2024年6月3日，墨西哥墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，该执政党候选人，在宣布胜出的集会上向支持者挥手致意。2024年6月3日，墨西哥墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在墨西哥城的普拉扎广场，墨西哥执政党MORENA正式宣布卡尔杜阿·希恩鲍姆获胜。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/马耶尔·埃利佩&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥，摄影师/托雷斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;反对党总统候选人Xochitl Galvez在选举日后向支持者发表讲话。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/ Lebanese Nite-Ha&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;投票日，工作人员在特拉斯库尔索萨克特兰的投票站准备。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/约尔根·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日， 当地时间上午，在维拉克鲁斯，人们在投票站投票。路透社/亚希尔·塞巴略斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，恰纳卡坦，拉拉米妇女在投票站投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;投票日，参选者在墨西哥城的人群中展示被墨水标记的手指。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/阿莱桑德雷·门内吉尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，当地时间上午，一名女性在圣胡安·昌马拉投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，当地时间上午，一名旅行者在内尔戈加奇的本托托伊萨拉国际机场投票站投票。路透社/埃内斯托·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，当地时间上午，一名女性在圣安德烈斯·拉拉兰扎投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，当地时间上午，一名女性在塔拉斯坦的投票站投票。路透社/伊万·阿瑞亚斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，当地时间上午，墨西哥城本托托伊萨拉国际机场投票站，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝莱特里兹·古铁雷斯·穆勒步入投票站。路透社/埃内斯托·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，当地时间上午，墨西哥城投票站外，支持反对党总统候选人Xochitl Galvez的选民手持标语等待投票点开放。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，当地时间上午，萨兰特梅奥的投票站外，工作人员正在准备投票站。路透社/约尔根·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，当地时间上午，墨西哥城投票站前，选民排队等待。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选民迎着即将到来的大选走上市中心街道。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府宣布禁止出售酒精的“干”法令生效前一天。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>