<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2024 10:30:07 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议以释放人质为交换条件在加沙地带实施新的停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示：“结束这场战争的时刻已经到来，是时候开始战后的日子了。”他正在应对选举年压力，致力于结束已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家从中调解，旨在安排以色列与加沙地带的武装哈马斯运动之间停火的谈判已多次停滞，双方均指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列持续对拉法地区进行入侵数周后出现的，同时也是在对内对外施加强大压力以应对加沙地带的死亡事件以及人质持续的监禁状态之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙地带停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举发生在民主党总统候选人的共和党竞争对手唐纳德·特朗普周四被&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判处34项重罪&lt;/a&gt;之后，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，与之前的提议不同，因为停火将随着各方通过所有三个阶段而持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，人质，包括老人和妇女，将用数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙，每天将有600辆卡车将人道主义援助运送到加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久结束敌对行动的条件。“只要谈判继续，停火将继续”，总统表示，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的全面重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁推动“无限期”战争的人改变态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说：“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划。他们会呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们希望多年来继续战斗，对人质并不优先。好吧，我已经敦促以色列领导层在这个协议上站出来，不管面临什么压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一位终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，他呼吁大家退一步思考，如果这一时刻失去会发生什么。“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员向记者表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员表示：“现在真正存在一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半的协议。它再次经过细致的谈判。现在摆在桌上的东西真的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，根据计划，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列新闻机构将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众呼吁。顶级频道12打断其晚间新闻节目，直播拜登的演讲。以色列审查员此前禁止发布关于提供细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·瑟里表示，这一提议比之前的提案有更高的成功可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑟里说：“以色列对哈马斯造成了重大的损害，哈马斯能够对以色列发起任何严重袭击或事件的几率并非微不足道，但远远低于之前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“转向”以色列，瑟里表示，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，连同拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑟里说：“当美国总统真正全力支持某事时，他能够创造许多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项早期人质提议要求释放加沙地带的生病的、年迈的和受伤的人质，以换取可能延长以允许更多援助运送到飞地六周的停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中将永久结束战争的要求，并加大了对南部加沙地带拉法城的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的一次声明中，哈马斯表示，它已经告诉调解人，在持续的侵略期间不会参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，则准备签署一项包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个公民在加沙地带被哈马斯绑架的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但没有&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;越过美国红线&lt;/a&gt;切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周五表示：“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。我们都看到了本周早些时候拉斯法自杀火事件中的可怕画面，以色列的空袭......针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日哈马斯对以色列南部发动突袭后袭击飞地以来，已有超过36,280人在加沙地带被杀害。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在北加沙地带北拉法市的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在加沙地带北部北拉法市的建筑废墟中行走，这些建筑在以色列的军事行动中被破坏，时间为2024年6月12日。来源：路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本故事第17段包含粗俗语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一条既适合他的法律又适合他的政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一项纽约陪审团判定他犯有34项伪造文件罪以隐瞒支付给一名色情演员的封嘴费之后，该犯罪行为发生在一周前，这位共和党总统候选人愤怒而零乱地列举了一系列敌人和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理此案的法官胡安·梅尔坎为“法官”，并称他为“魔鬼”。他形容他的对手、民主党籍的乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他谴责了那些反对他的证人、投票弹劾他的国会议员——以及他所谓的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选活动捐款，将面临的挑战描述为他个人无法单独应对的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常插科打诨，但这次演讲却大多是严肃的。特朗普在新闻发布会上只持有一页简短的笔记。最后，他没有回答任何问题，在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速从讲台上退下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机以外，通过筹款呼吁和在社交媒体上，前总统的盟友们也抨击了司法体系和任何敢于提出特朗普犯有罪行的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人都将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队利用特朗普的言论作为新鲜证据，证明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚 witnessing 一个困惑、绝望且被击败的唐纳德·特朗普喋喋不休地谈论他个人的不满，并诋毁了美国司法系统，这使任何观看的人都得出一个明显的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据特朗普团队称，特朗普的支持者在周四一天内就向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这是特朗普在WinRed平台上的单日捐款记录，该平台负责共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款额上落后于拜登，但这场竞选活动在周五寻求跟上步伐，向支持者发送了大批令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会后，另一条信息高呼：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都纷纷站在前总统身后，声称这件案件有瑕疵，指控应该是没有理由提出的，曼哈顿民主派众多的陪审团池被腐化，法官存在偏见——地方当局对这些指控予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便发动了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉奇维塔对一家全国性的大学共和党团体表示不满，该团体在社交媒体平台X上一则帖子中表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看法就像屁股……每个人都有一个……”，拉奇维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上对拉里·霍根发起了攻击，霍根是马里兰州一位温和的共和党前州长，竞选参议员席位，他在裁决前警告美国人“不要通过更多有毒的党派主义来煽风点火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选活动就此结束了，”拉奇维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州等争夺战州的共和党选民采访时，一些人表示，特朗普的定罪使他们开始反思11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会在特朗普与拜登的再战中对他们造成伤害，因为特朗普在多个摇摆州以微弱的领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人都听起来很像特朗普本人，称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这纯粹是政治性的，只是想尽可能地伤害他，并阻止他参加竞选活动，”62岁的马里埃塔市退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约市特朗普大厦就其伪造商业记录的刑事审判被判有罪后的第二天举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦就其在2016年支付的封嘴费给色情演员斯托米·丹尼尔斯的伪造商业记录刑事审判中被判有罪的第二天在特朗普大厦举行新闻发布会。路透社/布伦丹·麦克德米德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯领土上使用美制武器的部分限制，这是一步虽小却意义重大的举措，进一步深入到了持续两年的战争之中。专家们认为，这一举措有助于削弱俄罗斯的跨国哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担心，一场大规模的乌克兰攻击可能触发与核武装的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅提供更高级别武器所实施的其它禁令相吻合，这些禁令也随后被打破，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定的生效日期为周四，该决定仅针对哈尔科夫地区的战事进行精心设计。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器对“来自俄领土对他们或准备攻击他们的俄罗斯军队”进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着，专家们说，这为前线乌克兰军队提供了绿灯，使他们可以使用美国提供的机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器，配备有制导多发射火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，越过边境对俄罗斯军队进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家安全战略研究所的研究员米哈伊洛·别利斯科夫表示，“这可以稳定前线，并在他们扎根之前，可能为将（俄罗斯军队）从哈尔科夫地区推回创造条件。”该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格汉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部的东顿巴斯地区关键战斗前线调走军队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯人现在将发现自己处于守势，将不得不重新考虑他们在攻入哈尔科夫时所使用的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国政府官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务总监杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席杰伊·C·布朗上将举行的加密视频会议中提出了在其边境地区使用美国武器的请求。在这次会议中，乌克兰提出了请求，并在5月15日苏利文将这一建议提交给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这样的措施&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;（点击此处访问原文）&lt;/a&gt;，但当时说：“到目前为止，还没有什么积极的东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究协会欧亚计划的高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登对在俄罗斯领土上发动打击的禁令，利用其为在哈尔科夫地区发动攻击提供避难所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵停在边境的另一侧。它可以在那里保持防空、电子战、指挥和控制（设施）。”“它可能获得一定的避难所地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，仅仅这一决定可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“我认为（该决定）不会在很大程度上改变前线走向，如果有所改变的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格汉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯人没有能力生成足够的作战能力，从东北部对哈尔科夫进行适当的威胁。为了做到这一点，他们必须将在东部作战区域的部队减少。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯领土开火，他在周二再次提出了核战争的潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大其在美国领土上其它地区使用美制能力的能力，尤其是经过在战场上失去动力的艰难一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布其政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时引用其言论，呼吁美国批准在俄罗斯领土深处打击目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前美国国防部官员、现在华盛顿战略和国际问题研究中心智库的马克·坎西亚恩说，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这不是一个激进的转变（在政策上）。但是，它是一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“乌克兰人和政府官员将会为下一步行动进行辩护：即打击更广泛的打击目标——可能是在其他地区而不是直接威胁哈科夫的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他不愿说出拜登政府是否可能将其政策扩大到允许在俄罗斯其他地区发动打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续我们所做的一切，这需要必要时进行调整和适应。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Russian Missile Strike Aftermath Outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Firefighters work at the site of the Kids and Youth Sport Riding School heavily damaged by Russian missile strikes, amid Russia's attack on Ukraine, in the village of Mala Danylivka, outside Kharkiv, Ukraine May 30, 2024. REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国油气钻探商恪守承诺，在增加产油量方面的支出保持谨慎，这使得全球最大的原油生产商在2024年的增长速度放缓，可能有助于缓解OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于页岩革命以及技术进步带来的效率提高，美国在过去十年中推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量令人意外地增长，日均增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超过政府在2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其被称为OPEC+的盟国生产者在上一年采取了更深入的供应削减措施，部分是为了补偿美国和其他非OPEC产油国产量上升的影响。总计OPEC+的削减量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据熟悉OPEC+讨论的三个消息人士于周四透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，这将允许该集团将一些削减措施延伸到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日考虑供应政策时，美国生产的增加持续推动非OPEC+产量的增长，但威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油供应将增加大约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。他们是最受关注的预测机构，所有预测都远低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超出OPEC+集团以外的石油生产国供应增长的100万桶/日。该组织在其5月份的《石油市场报告》中表示，这将意味着OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅降低至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，但行业高管和分析人士表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样在产量上出现意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常审慎和自律，”斯堪迪勒合同钻探公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，钻井平台数量尚未显著增加，这颇为出人意料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出稳定，并推迟对其钻井平台的升级，以最佳协调钻井增长。公司计划到年底运营12座钻井平台，并在明年再投放几座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油气钻井平台数量已下降至496座，较去年同期水平下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示：“美国有能力在数年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有这样的增长愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者压力下限制了增长支出，因为无节制地支出推动了迅速增长，但页岩行业在2010年代的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增加高于预期部分归因于私人生产商，其中一些现在正受到影响该行业的合并浪潮。他们通过钻更长的油井和压裂岩石来钻更多的井，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计，尽管近期合并浪潮，但鉴于钻井和完井效率的持续改进，目前的油价将持续，并有助于支持美国总体石油生产增长的温和增长，”德克萨斯州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油气服务公司，如SLB（SLB.N），今年预计国际市场的增长将超过北美。其今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，对资本纪律的重视程度增强，这导致了不同的反应，”瑞士银行分析师瓦乔尼·斯坦诺沃说，他认为OPEC+将延长其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国以及加拿大、巴西和圭亚那，今年预计将引领石油和液体产量增长。国际能源署在3月份表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯坦诺沃说：“OPEC+已学会了与美国的石油生产增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非国大（ANC）党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将遭受重大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站的结果显示，ANC的得票率为不到42%，与2019年上次选举获得的57.5%相比大幅下降，首次在30年内无缘多数席位。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;【链接】&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个小型政党进行联盟谈判或其他形式的政治协议来治理国家，可能需要做出政策让步或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和其党内深陷分裂的批评者的辞职呼吁，但一位顶级ANC官员已经支持他留任，分析师表示没有任何明显的继任者。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;【链接】&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，曾撰写拉马福萨传记，表示：“没有一位明确统一的候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，拉马福萨在这个选举中是主要政治家中获得最高支持率的人，ANC内部的派系斗争可能复杂化任何针对他的动员尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日全面预选结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年悬挂于一线，当时一个特别小组的报告发现，他可能在其狩猎农场家具中藏匿现金的行为中存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻中的不当行为，并将其命名为“农场门”丑闻，日在同年赢得了新的五年任期的ANC领导职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于选民对高失业率、犯罪和致命停电等问题感到愤怒，周三的投票被视为ANC迄今为止最严峻的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末在承诺清理党派形象和恢复经济之后当选为ANC领袖，这是在他前任雅各布·祖马领导下九年来的丑闻、腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后的第一波欢愉很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC的高级官员周围仍然围绕着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持的新党uMkhonto we Sizwe，超出了预期，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马泰赫加表示：“雅各布·祖马对拉马福萨和ANC下了毒手。他知道他们在大德朗省很脆弱。这是拉马福萨项目的终结……你输掉选举，就不能期望一切照旧进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上犹豫不决，以避免加剧其党内的分歧而受到批评——这与他在20世纪80年代作为工会领导人的决断性大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识建设技能和在提升南非作为所谓“全球南方”捍卫者声望中的角色给予高度评价，这里“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最响亮的呼吁疫苗公平分配的声之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法庭上就以色列提出种族灭绝案，本月导致法官们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁决&lt;/a&gt;以色列必须停止对其加沙城拉法的军事攻击。以色列强烈否认这些指控，并在拉法继续其攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年的成功，但批评人士表示，他提供的针对南非最大挑战的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一站竞选活动中，他在索韦托足球场上面对数十万名支持者时承诺要“做得更好”，结果许多人在他讲话结束后就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大著名连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五逝世，享年74岁。据监狱当局透露，他上个月在一家最高安全级别的监狱中遭到另一犯人的袭击，不幸身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的大规模杀人犯之一，2007年被判犯有杀害吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场肢解尸体的罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被认定杀害了六名女性，她们的遗体部分被发现在其位于温哥华附近的破败物业上。在被判处无期徒刑后，政府检察官对他的另20起谋杀案提出了控告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在服刑的魁北克监狱遭到袭击后死亡。袭击发生后，他被紧急送往医院治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该服务机构在一项声明中表示：“我们认识到，此犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，她们在2002年初皮克顿被捕前的一个多 decade里从温哥华东区贫穷、毒品泛滥的街区消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华东郊Port Coquitlam的养猪场中，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人拥有原住民血统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所著的一本书在其上架后几小时内便从亚马逊下架。据《温哥华太阳报》当时报道，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并声称自己被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该出版社请求从亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在温哥华法院开始时的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的文件电视图像中，展示了罗伯特·威廉·皮克顿在他的Port Coquitlam家中。版权所有：REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;价值超过一千八百亿美元的加密货币已被转移至一种新型平台，该平台向投资者提供回报，以交换他们锁定代币，这构成了一种复杂的方案，分析师们警告说这给用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再抵押”的激增是加密市场中风险承担的最新迹象，随着价格飙升和交易者猎取收益。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高价，而以太坊作为第二大加密货币，今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再抵押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，已经吸引18.8亿美元的加密货币来到其平台——这是六个月前4000万美元的三倍以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan对路透社表示，EigenLayer发明了再抵押来扩展一种名为“抵押”的传统加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与抵押期间将失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还会向用户发放新创建的加密货币来代表已抵押的加密货币。再抵押使所有者能够将那些新代币进行再次抵押，通过不同的基于区块链的程序和应用程序，以期望获得更大的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于再抵押的风险，加密世界意见分歧，一些业内人士表示，该实践尚处于起步阶段，还无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心，如果再抵押的加密货币代表的新代币在加密的大规模借贷市场中用作抵押品，可能会基于少量的底层资产产生无限的借贷循环。如果所有人都试图同时退出，他们表示，这可能 destabilise broader crypto markets破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当存在抵押品上的抵押品时，这并非理想，它增加了原本不存在的新风险元素,"加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上抵押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以同时获得多个收益，再抵押的回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再抵押是去中心化金融或DeFi领域内风险密集型发展的最新趋势，加密货币持有者通过投资试验性的方案，在无需卖出他们的持有物的情况下，希望从其持有物中产生大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为这项机制尚未开发。用户正在加入该平台，期待未来的奖励或其他被称为空投的回馈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已经向使用平台的人士发放其自创的代币。用户希望名为“EIGEN”的这种代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再抵押平台的增长是由用户寻求此类空投推动的，称其为“真的是非常具有投机性的，这种免费的金钱事情”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这非常具有风险性,"美国加密交易所Coinbase研究负责人David Duong表示，该交易所提供抵押但不是再抵押。"他们现在正在提前这样做，预期将获得某种奖励，但他们不知道是什么奖项，"Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，曾是印度首个学生设计的微型卫星团队的一员，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已出现新的再抵押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上进行再抵押并生成新的代币来代表那些再抵押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择将其代币抵押的位置，并帮助新的区块链服务增长，而不是推动更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再抵押可能存在“隐藏的风险”——如果再抵押的代币在加密借贷中用于抵押，可能存在强制清算和在市场下跌期间的更多波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷，因为作为抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再抵押，而在于借贷协议。借贷协议是风险定价有误，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再抵押不太担心，指出，相对于全球加密产业25万亿美元的净资产，再抵押协议中的现金相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再抵押问题对传统金融市场造成显著传染风险的迹象，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在越来越多地与主流金融 verbunden联系，再抵押正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到对抵押的显著机构兴趣，但认为再抵押走得太远，因为它难以建立一个“纸面证据”来追踪资产的去向和奖励如何分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月份的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作再抵押其部分资金。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士以加密为重点的银行Sygnum表示，它将客户的加密资产进行抵押，并预计“将出现一个围绕再抵押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Here are representations of cryptocurrency Bitcoin in this illustration picture taken in Paris, France on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;This illustration picture, taken on June 16, 2023, shows a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性胜利成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在穷人中的受欢迎程度助力了她的大胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家兼前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速抽样统计，赢得了57.3%至60.7%的选票，这将成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也正在力争在国会两院中获得三分之二以上的超级多数，这将允许联盟在无需反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年的历史中，我将成为首位女性墨西哥总统，”希恩鲍姆在赢得选举后对支持者致辞，欢呼声中充满了“总统，总统”的喊声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜选对墨西哥来说是一个重大步骤，这个国家以其&lt;em&gt;male macho culture&lt;/em&gt;和世界上第二大的罗马天主教人口而闻名，多年来一直推崇更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是墨西哥 smallest state Tlaxcala的希恩鲍姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们甚至不能投票之前，当你能投票时，你必须投票给你丈夫告诉你要投票的人。感谢上帝，这一切都改变了，我能亲身体验这一切，”蒙蒂尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面前是一条复杂的道路。她必须在增加社会福利政策承诺的同时，继承巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者承诺，她的政府将财政负责任并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但细节不多，墨西哥现代历史上最暴力的选举，有38名候选人被谋杀，加剧了巨大的安全问题。许多分析人士表示，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，有组织犯罪集团扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日在大普埃布拉州的两个投票站发生两起杀戮事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔执政期间，有超过185,000人死亡，这比墨西哥现代历史上任何其他政府的死亡人数都要多，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入巨大的资金来改善治安和减少不宽容，否则希恩鲍姆可能在提高总体安全水平方面面临巨大挑战，”拉丁美洲独立政治风险分析师内森尼尔·帕里什·弗莱纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt; Mexico City 市长职位竞选&lt;/a&gt;，这是一项国家最重要的职务，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的一项挑战是紧张地与美国就大量前往美国的移民流量进行谈判，以及在这个美国芬太尼流行病席卷之际，就毒品走私进行安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统在11月被唐纳德·特朗普赢得，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对在墨西哥生产的100%的中国汽车施加100%的关税，并表示他将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将负责解决电力和水短缺问题，并吸引制造商重新定位，作为近岸外包趋势的一部分，公司将其供应链转移到更接近其主要市场的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决如何处理Pemex的问题，这个国营石油巨头已有20年的生产下降，且深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是将一个无底洞变成一个用于投入公共资金的地方，而公司从不会盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，巩固了比索并保持了低失业率——这些成功使他获得了极大的声望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但随着墨西哥今年可能出现大规模赤字，以及中央银行预计2025年仅增长1.5%的GDP，这将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;盘踞在竞选活动中&lt;/a&gt;，寻求将选票转变为对其政治议程的全民公决。希恩鲍姆驳斥了反对党关于她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的“木偶”的指控，尽管她承诺继续他的许多政策，包括那些有助于帮助墨西哥最贫穷人民的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称其为“一位改造我们国家变得更好的非凡人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，她认为性别歧视是针对希恩鲍姆将是即将卸任的领导人的“木偶”的批评背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们无法相信她将做出自己的决定，我觉得这与她是一位女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的MORENA党总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥城就她赢得选举发表讲话后，于墨西哥城，墨西哥6月3日反应，路透社/拉克尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的MORENA党总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥城就她赢得选举向支持者挥手，墨西哥，墨西哥城，2024年6月3日，路透社/拉克尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥的全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市中心，2024年6月2日，墨西哥执政的Morena党宣布克劳迪娅·希恩鲍姆赢得总统选举后，人们举着“总统克劳迪娅·希恩鲍姆”的横幅，路透社/马赫·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥的全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥的全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在墨西哥城全民选举投票结束后在支持者面前做出反应，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/奎查利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥的全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥圣克鲁斯-约索科托兰全民选举的日子，投票人员关闭投票站，2024年6月2日。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥的全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥维拉克鲁斯全民选举的一天，人们在一个投票站投票，2024年6月2日。路透社/亚伊尔·塞瓦略斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
...（以下图片内容省略，图片列表很长）...</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成一项全球协议，以更好地应对瘟疫的谈判预计将于2025年或更早之前完成，世界卫生组织周六宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能在COVID-19期间及之前扩大合作、弥补已知失败的协议进行了两年的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富国与贫穷国家在疫苗共享和准备措施等问题上的深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国就一项并行协议达成一致，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个针对具有最大和全球性威胁的健康危机的新类别“大流行紧急情况”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿德尔玛 statement 中表示：“今天所做出的历史性决定体现了成员国共同保护自身人民及全世界人民免受公共卫生紧急状态及未来大流行的共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长赛修尔·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们采取措施确保国家承担责任，并加强措施在疫情威胁到美国人及我们的安全之前阻止其爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的修改旨在加强世界在COVID-19疫情造成超过700万人死亡之后对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>