<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 20:42:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>IDC称，受中国竞争加剧影响，苹果和三星第四季度智能手机出货量下滑</title><link>https://www.reuters.com/technology/apple-samsung-smartphone-shipments-fall-fourth-quarter-china-competition-bites-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;苹果（AAPL.O）和三星（005930.KS）在第四季度的智能手机出货量全球下滑，IDC初步数据显示，这主要是由于来自中国厂商如小米（1810.HK）等公司的激烈竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球智能手机市场在两年的下滑后强劲复苏，中国智能手机厂商通过在低端设备上的激进扩展和强调国内市场提升了市场份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管我们对2025年的持续增长持乐观态度，但新美国政府可能实施的新关税和增税措施已经提高整个行业的不确定性，”IDC全球客户端设备部门高级研究总监Nabila Popal表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IDC报告显示，苹果在全球市场的出货量第四季度下降了4.1%，跌破至7690万台；而三星的出货量下降了2.7%，跌破至5170万台，这主要是受到中国公司小米、OPPO和HONOR等的激烈竞争影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，苹果以18.7%的市场份额在全球智能手机市场中位居榜首，紧跟其后的是三星（18%），小米（中国）占13.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，去年前五大智能手机品牌中，苹果的出货量下降了0.9%，三星下降了1.4%，而小米的出货量增幅最快，增长了15.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国智能手机制造商在第四季度的全球出货量达到56%，创下了单季度最高纪录，它们通过低端和中端设备的扩展，在欧洲和非洲的市场足迹也不断扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管在多个地区继续实现增长，但我们已经观察到折叠屏手机市场需求下降，尽管促销和营销活动有所增强，”IDC客户端设备研究主任Anthony Scarsella表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于消费者对折叠屏手机的兴趣未见增长，智能手机制造商已经开始转向减少对此类产品的研发和设计投资。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Apple iPhones展示于纽约大中央车站的苹果店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UPG3D5UBMZIMNDSUB5ALHQ7BFM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约大中央车站的苹果店内展示的iPhone。图片来源于路透社/肯特·约瑟夫·埃德华兹，文件照。日期：2024年10月16日，美国纽约市。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 17:41:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/apple-samsung-smartphone-shipments-fall-fourth-quarter-china-competition-bites-2025-01-13/</guid></item><item><title>飞利浦首席执行官预计今年中国销量低迷</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/philips-ceo-sees-subdued-china-sales-this-year-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;飞利浦（PHG.AS）首席执行官罗伊·雅各布斯表示，由于中国政府的医疗反腐行动对西方企业在中国的收入造成打击，他预计今年中国市场需求仍将较为疲软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅各布斯在周日的采访中表示，如果新当选的美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）推行的外国贸易政策发生变化，中国的市场波动性可能会在今年增加。特朗普此前曾表示，他将在就职第一天对华征收新关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反腐行动仍在稳步推进。我们仍能看到审计正在发生，以及很多针对采购的审查。”雅各布斯在旧金山举行的第37届J.P.摩根健康医疗年会上对路透社表示，“我认为到2025年，对中国市场来说仍将是颇具挑战的一年。”他此前曾表示，中国人正在审查过去的采购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家荷兰医疗技术公司的中国销售额在本世纪初曾占其总收入的13%以上。飞利浦的产品包括诊断和监测设备，以及个人健康产品和家用电器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于政府反腐措施及中国经济增长放缓，雅各布斯预计中国将占飞利浦收入的大约10%左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞利浦预计将在下月发布全年财务报告时公布2024年收入超过180亿欧元（约183.9亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅各布斯表示，部分基于今年11月访华期间与政府官员的会面，尤其是区域官员表示仍然欢迎外国企业和投资，他预计中国市场将有所复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京正开展一项针对医生受贿的运动，此类行为干扰了商业活动，并破坏了国际医疗公司与中国医院达成的合作协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞利浦是去年10月警告中国经济健康状况的一系列全球公司之一，表示由于消费者信心恶化以及反腐运动的影响，中国市场的需求显著下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;默克公司（MRK.N）也在10月表示，该公司在中国销售的HPV疫苗Gardasil因需求疲软而导致销售额不佳，这可能将在2025年延续全年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿斯利康（AZN.L）中国区总裁去年被逮捕。该公司表示，对逮捕他的原因尚不清楚，包括原因是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9790欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="飞利浦年度股东大会在荷兰阿姆斯特丹举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XNOFMSZFCRM5TDPL4BOER5JU6E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;飞利浦首席执行官罗伊·雅各布斯出席2023年5月9日在荷兰阿姆斯特丹举行的年度股东大会。路透社/埃娃·普雷维耶/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 18:55:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/philips-ceo-sees-subdued-china-sales-this-year-2025-01-13/</guid></item><item><title>墨西哥的谢因鲍姆制定了使国家成为经济强国的路线图</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-lays-out-roadmap-make-country-an-economic-powerhouse-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆周一公布了其政府的计划蓝图，旨在使其国家成为全球十大经济体之一，直至其任期结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据世界银行数据，目前墨西哥排名世界第十二位，希恩鲍姆表示，到2030年，墨西哥将跻身全球前十大经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥将以提升本地制造业和替换进口产品、创建制造业就业机会以及简化行政程序吸引投资来实现这一目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆的新计划代表了与前总统兼导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的政策调整。后者在其任期内经常与私营企业发生摩擦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆列出了多项具体目标，包括将投资占国内生产总值的比例提升至28%、增加150万个制造业岗位，并通过减少对中国的依赖来提高本地材料的采购率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据政府的展示，墨西哥计划通过贸易协议、关税政策以及强化海关执法等措施来提升其国际地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些措施正值美国——墨西哥最大的贸易伙伴——因美国当选总统唐纳德·特朗普发出的关税威胁而贸易紧张局势加剧之际，特朗普曾经指责墨西哥成为中国的商品绕过现行美国关税的后门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然墨西哥否认这些指控，但仍加强了对从亚洲进入国家的走私品的管控，并对诸如阿里和Temu这样的电子商务巨头实施了关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥经济部长马塞洛·埃布拉尔在展示中表示：“这是集体的工作，”并向帮助企业制定这一“新时代导航图”的私营部门代表表示感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“未来的不确定性是存在的，但如果共同努力，并有一个国家的方向性目标，我们就能取得胜利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆的政府计划提高纺织和汽车行业等关键行业的本土采购比例，并与长期指责中国消费者市场破坏性的墨西哥钢铁生产商合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为气候科学家，希恩鲍姆还承诺在她的演讲中使墨西哥的能源网络运行45%的可持续能源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这一承诺可能会受到严重污染且负债累累的国家石油公司佩穆克斯的挑战，洛佩斯奥夫拉多尔在其任期内向这家企业投入了数十亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆的演讲还承诺，未来十年内将维持国家的生产与储备比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆说：“我们的目标是减少贫困和不平等。”她补充说：“面对未来可能的不确定性，墨西哥已经有了计划并且团结一致地向前迈进。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统希恩鲍姆在墨西哥城举行集会，报告其政府的前100天的工作情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HGAK6D2CJJP2BEYNA3PRHAFV6I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆于2025年1月12日在墨西哥城萨尔瓦多广场举行集会，向民众汇报其政府的前100天工作情况。路透社/凯塞尔利·齐赫拉-哈瓦摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 17:53:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-lays-out-roadmap-make-country-an-economic-powerhouse-2025-01-13/</guid></item><item><title>分析师表示，英伟达面临美国新人工智能芯片出口限制带来的收入威胁</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/nvidia-says-new-rule-will-weaken-us-leadership-ai-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;Nvidia（NVDA.O）面临重大收入威胁，原因是最新美国出口限制针对人工智能芯片，旨在限制这些备受追捧的处理器的全球分销。分析人士和投资者周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些规定是拜登政府出台的最为严格的措施之一，限制了对大多数国家的芯片出口，仅限于少数紧密盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，该规定仍禁止向包括中国在内的某些国家出口，以努力堵塞监管漏洞，并防止北京获取可能增强其军事能力的先进芯片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对人工智能芯片的强劲需求使Nvidia跻身全球最有价值的公司之列，市值超过3万亿美元。然而，新限制可能使其难以实现投资者期望的强劲收入增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些规定将显著限制Nvidia的市场份额，因为多达一半的芯片出口将受限，”D.A. Davidson分析师吉尔·卢里亚表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司财报显示，Nvidia约56%的收入来自美国以外的客户，其中中国占约17%的销售。总部位于加利福尼亚州圣克拉拉的该公司股价下跌约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出口禁令“威胁到世界范围内的创新和经济增长”，并“损害了美国的领导地位”，Nvidia政府事务副总裁内德·芬科尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬科尔认为，该规定“将对美国先进半导体、计算机、系统乃至软件的设计和全球市场推广实施官僚式控制”，从而损害美国在人工智能领域的领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半导体行业协会这个游说团体也批评了这一规定，称此举将迫使美国公司失去市场份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过限制对大量先进处理器的访问，美国实际上向全世界显示了它的主导地位。然而，这样做也将限制许多美国公司的收益潜力，如Nvidia，”AJ Bell的投资分析师戴恩·科特沃斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师们提高了对Nvidia的收益预期，超过了其股价增长的速度。预期市盈率现在约为31倍，而2023年6月曾高达80倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新规定下，微软（MSFT.O）、谷歌（GOOGL.O）和亚马逊（AMZN.O）等主要云服务提供商可以申请获得批准，绕过先进芯片的许可证要求，允许它们在受美国芯片进口限制影响的国家设立数据中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据分析师预测，这些已经建立为人工智能重量级选手的公司，很可能会在其市场中增加份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于它们的资金能力能够持续投资于下一代大规模语言模型和庞大安装基础，我们一直将这些公司视为人工智能的守门人，”CFRA Research分析师安杰洛·津诺表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拥有最多先进芯片（在这种情况下，是这些大型云提供商）的公司将占据优势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管新规定将在发布后120天生效，留给了即将上任的唐纳德·特朗普政府评估的时间，但仍存在不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两个政府对中国的竞争威胁有着相似的看法，但一些分析师认为，当选总统唐纳德·特朗普将更愿意与个别公司和国家进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他（特朗普）可能会调整豁免名单上的盟友名单，但总体而言，这项措施符合特朗普的思维方式，”科特沃斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="NVIDIA logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3OBGENYMYRO5XPVFKCK75K636I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;示意图显示NVIDIA标志靠近计算机主板。图片：路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 10:03:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/nvidia-says-new-rule-will-weaken-us-leadership-ai-2025-01-13/</guid></item><item><title>美国收紧对全球AI芯片流通的控制</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/us-tightens-its-grip-ai-chip-flows-across-globe-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;美国政府周一宣布将进一步限制人工智能芯片和技术的出口，将全球划分为区域，以确保高端计算能力留在美国及其盟国手中，并寻找更多方法来阻拦中国获得这些技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/how-new-ai-chip-rule-us-will-work-2025-01-13/"&gt;新规定&lt;/a&gt;将限制大多数国家可出口的人工智能芯片数量，并无限期地向美国最亲密盟友提供其AI技术，同时继续对中国、俄罗斯、伊朗和北韩的出口实行禁运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些规定在即将卸任的总统乔·拜登任期最后阶段出台，旨在帮助美国维持其在人工智能领域的主导地位，通过全球控制这一技术来达成这一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国现在引领着人工智能的发展——无论是在AI研发还是芯片设计方面，这对我们来说至关重要，我们必须继续保持这种领先地位，”商务部部长吉娜·雷蒙多表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些规定标志着过去四年拜登政府努力遏制中国获取先进芯片的进展。这些芯片可以增强中国的军事能力，并通过填补漏洞和增加新监管措施来控制芯片和全球AI发展的流向来维持美国的主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚当选总统唐纳德·特朗普的新一届政府将如何执行这些新规定。然而，两届政府对来自中国的竞争威胁的看法相似。该规定将在公布120天后生效，给特朗普政府留出时间来考虑此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的限制将对用于训练AI模型的高端图形处理单元（GPU）施加限制。大部分由加利福尼亚州圣克拉拉的英伟达（NVDA.O）制造，而AMD（AMD.O）也销售AI芯片。英伟达股票早上交易时段下跌了约5%，而AMD股票下跌了约1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括微软（MSFT.O）、谷歌（GOOGL.O）和亚马逊（AMZN.O）在内的主要云服务提供商将被允许申请全球授权以建设数据中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦获得批准，云服务提供商将不再需要出口许可即可建设数据服务中心，实现这些服务中心可以在因美国规定的配额限制无法进口足够芯片的国家建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有三家公司的股票早盘交易时下跌了约1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得认证的公司必须遵守严格的规定和限制，包括安全要求、报告需求和一个尊重人权的计划或记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，拜登政府已经对中国的先进芯片及其生产设备实施了广泛的限制，并每年更新这些控制措施以限制更广泛的技术流向中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于这些规定会改变全球人工智能芯片和数据中心的格局，强大的行业声音在这些规定公布之前就对此进行了批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英伟达周一称这些规定是“广泛的越界行为”并表示，“白宫正在对已经在主流游戏PC和消费级硬件中可用的技术进行打击”。数据中心提供商甲骨文（ORCL.N）此前一个月也表示这些规定“将把全球大部分AI和GPU市场交给我们的中国竞争对手”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些规定不适用于游戏芯片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些规定在全球范围内对先进芯片施行了许可要求（某些情况例外），也对最先进“封闭权重”AI模型的“权重模型”设置了控制措施。权重模型有助于确定机器学习中的决策，并通常是AI模型中最宝贵的元素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该规定将世界划分为三个级别。约18个国家，包括日本、英国、韩国和荷兰，将基本上免于这些规定。另外120个国家，包括新加坡、以色列、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国，将面临国家配额。而俄罗斯、中国和伊朗等受军售禁运的国家将完全无法获得这项技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，总部位于美国的可能获得全球授权的提供商，如Amazon Web Services和微软，将被允许在其总AI计算能力的50%之外部署其全部AI处理能力，这些比例分别为在欧盟一级国家的不超过25%，在一个非欧盟一级国家的不超过7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来10到15年内这些规则究竟能取得多大的成效现在取决于新政府团队，他们很清楚确保占主导地位的国内产业是与中国竞争的核心要素。”第一届特朗普政府国家安全顾问梅根·哈里斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国商务部对这些新规定的回应称，中国将采取必要措施保护“合法权益和利益”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人工智能有可能增加医疗保健、教育和食品等资源的获取，但也可能帮助开发生物武器和其他武器，支持网络攻击，并协助监视和其他侵犯人权的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国必须为未来几年人工智能能力的迅速增强做好准备，这可能会对我们的经济和国家安全产生变革性的影响，”美国国家安全顾问杰克·沙利文说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="半导体芯片的插图照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OTZDRV5SEFJDRC2D3S3BVN44Y4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年2月17日，一名摄影师拍摄的印刷电路板上的半导体芯片插图照片。路透社/弗洛伦斯·洛/图片新闻&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 11:03:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/us-tightens-its-grip-ai-chip-flows-across-globe-2025-01-13/</guid></item><item><title>股市回落，美元上涨；强劲的美国数据促使对利率前景进行重新评估</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周一普遍下跌，美国南部时间美元指数触及两年多来的最高水平，这主要是由于上周美国强劲的就业数据促使投资者考虑是否美联储已停止削减利率的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国10年期国债收益率在波动交易中飙升至14个月高位，随后稍有回落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者密切关注将于周三发布的美国消费者价格指数（CPI）数据。任何超出预期的上行数据都可能表明美联储已不再考虑继续削减利率。路透社对经济学家的调查显示，预测年通胀率将从11月的2.7%升至2.9%，月通胀率预期为0.3%。此外，周二将公布美国生产者价格指数数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周公布的12月就业报告显示，新增非农就业人数为25.6万人，远超预期的16万，并创下自3月以来最大增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者也担心，随着唐纳德·特朗普当选总统及其政府即将实施的关税、移民和税收政策，通货膨胀率可能有所上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周一，美国利率互换市场预计今年将仅削减27个基点的利率，很可能在9月或10月进行一次减息，根据LSEG的估计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将在接下来的几天内迎来通胀数据，这将决定市场的走向，”纽约斯巴达资本证券首席市场经济学家彼得·卡尔迪罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美联储的态度变得更加强硬，”他表示投资者认为美国可能已经到了不再削减利率的阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准的10年期国债收益率升至4.799%，创11月2023年以来最高，收盘时上涨1.4个基点至4.788%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市主要指数普遍下跌。纳斯达克指数下跌超过1%，标普500指数跌至两个月低点，债券收益率急剧上升。科技股领跌，而道琼斯指数则上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数（.DJI）上涨193.01点，涨幅0.46%，报收于42,131.46。标普500指数（.SPX）下跌25.08点，跌幅0.43%，报收于5,801.96；纳斯达克综合指数（.IXIC）下滑210.37点，跌幅1.10%，报收于18,951.26。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，美国银行财报季也将拉开帷幕，包括摩根大通（JPM.N）在内的大型银行财报将陆续公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利资本国际全球指数（.MIWD00000PUS）下跌5.14点，跌幅0.62%，报收于828.72。泛欧斯托克600指数（.STOXX）下跌0.44%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们面临着许多不确定性，”纽约50公园投资首席执行官亚当·萨兰汉表示，包括特朗普政府即将实施的政策变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量美元兑一篮子货币的美元指数上涨0.23%，至109.91。周一，该指数触及两年多来的最高水平，最高点达110.17，延续了近期的涨势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元兑美元下跌0.44%，报1.0199。美元兑日元微跌0.08%，报157.56。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源价格的上涨加剧了投资者对于通胀压力的担忧，布伦特原油期货价格突破每桶80美元，创下四个月来的最高水平。美国实施更广泛的对俄罗斯石油的制裁。美国天然气期货触及多年高位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油价格上涨2.42%，收于每桶78.42美元。布伦特原油价格上涨1.6%，报每桶81.04美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受美元走强影响，黄金价格下跌0.7%，收于每盎司2,670.86美元。黄金通常在高收益率、高美元环境下难以吸引投资者。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="交易员在纽约证券交易所交易大厅工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HAQJ3L32UFIXDIE7RX3MBQZS3A.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约证券交易所交易大厅内的交易员，2024年12月10日。路透社/布兰登·麦克狄米德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="东京一家经纪公司门前电子股票报价板中的倒影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XFJMBZGHJJJCPE7W65LYYTJZBM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;倒影中的东京一家经纪公司门前电子股票报价板，2024年8月6日。路透社/威尔利·库纳瓦安/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:37:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-13/</guid></item><item><title>独家：美国调查发现中国不公平主导船建业，为施加制裁铺平道路，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/us-probe-finds-china-unfairly-dominates-shipbuilding-paving-way-penalties-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;美国拜登政府认定，中国通过不公平政策和实践，在全球海事、物流和船舶制造等领域占据主导地位。据知情消息人士透露，路透社援引了这项持续数月的贸易调查的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国贸易代表（USTR）凯瑟琳·泰于2024年4月应美国钢铁工人联合会等四个美国工会的请求，依据《1974年贸易法》第301条款发起了这项调查。该条款赋予美国对从事“不公正”或“不合理”行为，或阻碍美国贸易的外国国家采取制裁措施的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士称，调查显示，中国针对船舶制造和海事行业实施了主导策略，通过财政支持、对外部企业设置壁垒、强制技术转让和知识产权盗窃及采购政策，使本国船舶制造业占据优势地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另据该消息人士透露，北京也对海事、船舶制造和物流行业的劳动力成本进行了“严重和人为的压制”。报告中引用的这部分内容显示，中国在全球造船业的份额已从2000年的约5%，上升至2023年的超过50%，主要得益于政府补贴，而美国曾经主导的造船市场份额已降至不足1%。韩国和日本紧随其后成为第二大造船国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国贸易代表办公室、白宫及当选总统唐纳德·特朗普的过渡团队均未立即对此发表评论，但此项调查为入主白宫的新政府提供了新的工具，以重创中国。调查报告提出，工会提议可能采取的措施是针对由中企建造的船舶征收关税或港口费。这一举措预计会在公开征求意见期结束后实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国总统特朗普曾利用同样的301条款对数百亿美元的中国进口商品征收关税，原因是美国贸易代表办公室认定中国侵犯美国知识产权并迫使美国技术转移给中国企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息来源透露，USTR将在本周晚些时候发布调查结果，这正值拜登，一名民主党人，在2024年1月20日卸任之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国及其他西方国家严重批评中国政府的激进工业政策和产能过剩，反映出对恢复美国造船业的罕见 bipartisan（跨党派）共识。中国否认存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告显示，历经四年努力，拜登政府继续特朗普时期的关税措施，并加入了新的关税，包括针对电动汽车，以及一系列出口管制，旨在降低中国在这些领域的主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰的办公室上月宣布，针对中国制造的“遗留”半导体启动了贸易调查，可能导致更多对来自中国的芯片关税的征收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们一致认为，重建曾经蓬勃发展的美国海事产业需要数十年时间，以及数十亿美元的投资。关税本身不足以解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告引用的消息来源称，“中国在海事、物流和船舶制造领域的主导地位目标是美国在这些领域复苏的最大障碍。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国制造联盟总裁斯科特·保罗表示，他理解这些调查结果非常有力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我理解其中……有程序将被制定出来，以阻止美国造船工业基础的流失，并开始其恢复和增长。”他警告说，“这不会是一蹴而就的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他计划将对中国商品的关税提高至60%，上周抨击中国在商业和军事船建造上的主导行为，告诉无线电主持人休·休伊特，美国“遭受了巨大的损失”，需要采取不同的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还暗示，美国可能需要寻求盟友协助，为其海军建造所需的舰船。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普即将上任的国家安全顾问迈克·沃尔兹也对这一问题进行了深入研究，起草了一项跨党派法案，与民主党参议员马克·凯利共同提出，旨在重振美国造船工业，之后他辞去了国会职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对中国的依赖程度远远过高，尤其是在当前情况下。我们没有应急产能，我们的船建造能力非常有限，这对于一个超级大国来说是完全不可接受的。”保罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国仅剩下20家公共和私营船厂，而在1980年代初，美国船厂的数量超过300家。专家表示，对于民用和军用船舶的需求不仅强劲，而且还在增长。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="工人正在山东省威海市的一个船厂为中国远洋海运集团（COSCO）建造的船进行建造工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5HZE53EGWNIJVITLXWGKB4QPTQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;工人正在山东省威海市的一个船厂为中国远洋海运集团（COSCO）建造的船进行建造工作，2019年5月16日。路透社/路透社/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="航拍视角展示连云港港口的货轮和集装箱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEHEPO2OFZPKLHL5AXQTDBFHQU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;航拍视角展示位于江苏省的连云港港口的货轮和集装箱，2024年10月17日。《中国日报》/路透社/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:06:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-probe-finds-china-unfairly-dominates-shipbuilding-paving-way-penalties-2025-01-13/</guid></item><item><title>碧桂园物业服务子板块预计年度盈利将下滑</title><link>https://www.reuters.com/world/china/country-gardens-property-services-arm-expects-annual-earnings-fall-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;中国碧桂园集团的物业服务部门（股票代码：2007.HK）预计其年度利润将减少最多11亿人民币（约合1.5003亿美元），原因是其环境卫生业务计划对 goodwill 和有形资产计提减值准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;碧桂园服务（股票代码：6098.HK）表示，减值主要因为环境卫生业务的扩张并未如过去几年预期的那样进行，导致销售和利润双双下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;碧桂园服务在交易所文件中提到，环境卫生业务部分客户的长期付款期也导致了“令人满意的”现金流有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司表示，这些减值不会影响其正常运营，其拥有充足的营运资本并保持稳定的业务运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;碧桂园公司预计将于2025年中至晚些时候公布2024财年财报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正经历长期当地债务危机的碧桂园开发商上周表示，已提议与离岸债权人达成协议，以削减116亿美元的债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元兑换7.3319人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国开发商碧桂园天津住宅建筑工地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QCXUSWM34JONFNS6WACU23K47I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国开发商碧桂园的标志，图片拍摄于2023年8月18日，中国天津。（版权归原作者所有，Reuters/Tingshu Wang，文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 16:11:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/country-gardens-property-services-arm-expects-annual-earnings-fall-2025-01-13/</guid></item><item><title>随着美国制裁加剧对俄罗斯石油的压力，中国和印度寻求新的供应</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/china-india-refiners-scour-world-oil-supplies-us-sanctions-curb-russian-supply-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;中国和印度的炼油商正寻求替代燃料供应，以适应美国对俄罗斯生产商和油轮实施的严格新制裁。这些制裁旨在限制世界第二大石油出口国的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登的政府于周五对其石油和天然气收入实施了迄今为止最广泛的一揽子制裁，以赋予基輔及其不久将上任的新团队谈判和平撤出乌克兰的筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但新上任的拜登政府尚未对有关评论的请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部对俄罗斯石油生产商固特新尼石油（Gazprom Neft，SIBN.MM）和斯鲁古特石油天然气公司（Surgutneftegaz）实施了制裁，并对183艘构成俄罗斯影子船队的部分船只实施了制裁。这一船队一直允许俄罗斯以相对较少的制裁风险将石油运往国际市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据摩根大通，标煤油追踪公司Vortexa数据显示，受最新制裁的油轮在2024年平均每天运输约150万桶原油，约占全球石油需求的1.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多油轮曾被用于将石油运往印度和中国，随着西方制裁和七国集团于2022年实施的石油价格上限，俄罗斯石油的贸易从欧洲转向了亚洲。此外，一些油轮还用于运输受制裁的伊朗石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价大幅上涨。全球基准布伦特原油在周一升至每桶81美元以上，创下今年8月以来的最高水平。即将到期的原油期货价差也升至今年4月以来的最高水平，表明市场预计供应将持续紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫表示，这些制裁有可能扰乱全球市场，并称莫斯科将寻求抵制这些制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很明显，美国将尝试以非竞争性的手段削弱我们的公司地位，但我们预计能够应对这一挑战，”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国还对俄罗斯顶级轮船保险公司英格斯达克哈（Ingosstrakh）和另一家保险公司阿尔法斯特拉克（Alphastrakhovanie）实施了制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何环境灾难发生时，投保详情不明的油轮将如何处理仍不清楚，清理费用或保险索赔的机制又会是什么样的，这些都尚未明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国再次重申反对美国单方面制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师表示，这些新制裁短期内可能减少俄罗斯石油出口，但俄罗斯可以通过使用尚未受制裁的影子船队来适应这种情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师们还表示，俄罗斯影子船队的真实规模尚不清楚，但估计可能包括接近600艘油轮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自新制裁实施以来，至少有65艘油轮在多个地点停靠，包括中国和俄罗斯沿海，船运追踪数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中有五艘位于中国港口附近，另有七艘油轮停靠在新加坡附近，其余油轮则在波罗的海和远东地区附近停泊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山东港口集团在华盛顿政府宣布制裁之前已禁止受美国制裁的油轮停靠其港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的制裁措施的严酷性暂时使得中国炼油商重新转向不被制裁的原油卖家，这推高了一些区域原油现货市场的价格，也为全球石油市场增添了上涨的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前购买俄罗斯ESPO混合原油的中国炼油商柳林石化周末从法国能源巨头道达尔能源的贸易部门托萨（Totsa，TTEF.PA）购买了共计400万桶的阿联酋朱库姆超特级原油，计划于2月和3月装运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几周，还有报道称该公司购买了安哥拉和巴西的原油，并正在与西非和加拿大的卖家进行洽谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，周五中国统一石化从中东地区预订了四艘可装运200万桶原油的巨型油轮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，多位不愿透露姓名的受访者在与本社谈话时均表示，新制裁措施的严厉性暂时使得中国炼油商重新转向不被制裁的原油卖家，这可能推高区域原油现货市场的价格，并促进全球原油市场的上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柳林石化和托萨通常不会就商业交易发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，俄罗斯海上原油出口的60%以上运往印度，印度是全球第三大石油进口国和消费国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管印度炼油商已经停止与受美国制裁的油轮和实体交易，但该国政府来源人士表示，印度在为期两个月的过渡期内预计不会出现俄罗斯原油供应中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该人士表示，印度允许在1月10日前预订的俄罗斯原油货船在港口卸货，此外，俄罗斯还可能以低于60美元每桶的价格利以下零售价吸引印度买家，以符合七国集团2022年实施的每桶60美元的价格上限。低于这个油价的船运可以使用西方油轮和保险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科市的西纳拉银行表示，俄罗斯旗舰乌拉尔混合原油对布伦特原油的暂时价格折扣是可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有业内人士透露，印度炼油商在制裁宣布前一周购进了阿联酋原油，在制裁宣布后则寻求更多船运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，印度石油公司 Bharat Petroleum Corp Ltd 通过竞标上周从托萨购买了200万桶2月装运的阿曼原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名工人在武汉一家炼油厂附近的油管旁行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X23TIUPPD5MFZBP5KMPMEUQIYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2012年3月23日，中国湖北省武汉市，一名工人在炼油厂附近的油管旁行走。路透社/记者摄/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 09:50:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/china-india-refiners-scour-world-oil-supplies-us-sanctions-curb-russian-supply-2025-01-13/</guid></item><item><title>美国最高法院拒绝石油公司驳回夏威夷檀香山气候诉讼的请求</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/us-supreme-court-rejects-bid-by-oil-companiesshell-toss-honolulus-climate-suit-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;美国最高法院周一拒绝了Sunoco &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court/"&gt;(SUN.N)&lt;/a&gt;及其他石油公司取消夏威夷檀香山针对它们多年对化石燃料燃烧导致气候变化带来的危险误导公众一案的听审请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院驳回了这些石油公司的上诉，这些公司试图推翻夏威夷最高法院的决定，该决定允许此诉讼继续进行。其他被告还包括埃克森美孚 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/XOM.N" target="_blank"&gt;(XOM.N)&lt;/a&gt;、英国石油 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BP.L" target="_blank"&gt;(BP.L)&lt;/a&gt;、壳牌 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SHEL.L" target="_blank"&gt;(SHEL.L)&lt;/a&gt;、康菲石油 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COP.N" target="_blank"&gt;(COP.N)&lt;/a&gt;、必和必拓集团 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BHP.AX" target="_blank"&gt;(BHP.AX)&lt;/a&gt;、马拉松石油和雪佛龙 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/CVX.N" target="_blank"&gt;(CVX.N)&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此诉讼于2020年由夏威夷檀香山市及县，以及檀香山水务供应委员会提起，该委员会为半自治城市机构。原告称，公司有关化石燃料产品影响的误导性陈述为人为引起的气候变化导致的财产及基础设施损害铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原告寻求的是未指明金额的金钱赔偿。檀香山位于夏威夷大岛的欧阿胡岛上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诉讼称，与气候变化相关的热浪已经对城市的电力网络造成压力，需要对一家废水处理厂进行改造以应对海平面上升，成本可能达数亿美元，此外还有其他损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏威夷檀香山城市及县气候变化、可持续性和复原力办公室官员本·辛诺利欢呼最高法院的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是檀香山市民和法治的重大日子。这一历史性裁决维护了我们在夏威夷法院执行夏威夷法律的权利，确保保护夏威夷纳税人和社区免受被告恶行引起的气候危机的庞大成本和后果影响。" 辛诺利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;檀香山是在美国多个和地区中提起诉讼，要求对开采、生产、分配或销售化石燃料的公司寻求金钱赔偿的地方之一，这些公司认为它们的活动增加了二氧化碳和其他所谓温室气体的排放，导致气候变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“被告们早在50多年前就知道其化石燃料产品产生的温室气体污染会对地球气候和海平面上升产生重大负面影响，”檀香山的诉讼文件中声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，这些公司未警告公众有关使用其产品可能带来的后果，而是隐瞒了危险，传播虚假和误导性信息，试图削弱公众对温室气体监管的支持，并进行了大规模运动，推动其产品销量不断攀升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一行为的其他后果包括：预计檀香山西太平洋海岸的平均海平面将大幅上升，导致洪涝、侵蚀和海滩丧失，并且影响地区的极端天气将变得更加频繁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被告要求法官驳回诉讼，声称根据州法律提出的主张被联邦法“阻却”，因为夏威夷法律试图监管跨越州界的排放或商贸，这是联邦政府保留的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏威夷地方法院法官杰弗里·克拉布特否认了这一请求。2023年10月，夏威夷最高法院维持了法官的裁决，促使石油公司上诉至最高法院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被告曾尝试将此案移至联邦法院，但美国最高法院在2023年4月驳回了它们的请求。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国最高法院被拍摄到的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYCOSA3O35P5HEBYWTS3JJ5NA4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国最高法院位于哥伦比亚特区华盛顿，2024年10月21日路透社/Kevin Mohatt/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 14:45:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/us-supreme-court-rejects-bid-by-oil-companiesshell-toss-honolulus-climate-suit-2025-01-13/</guid></item><item><title>预计中国和印度因俄罗斯供应受到打击，油价上涨2%至4个月高点</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-hits-more-than-3-month-high-us-sanctions-hit-russia-exports-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt;石油价格周一上涨约2%，达到四个月来的最高水平，原因是市场预期美国将进一步制裁俄罗斯石油，将促使印度和中国买家寻求其他供应商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货价格上涨1.8%，升至每桶81.16美元，当天上午11:18（格林尼治时间16:18）时上涨了1.40美元；同时，美国西得克萨斯中质原油（WTI）价格上涨2.8%，升至每桶78.72美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使布伦特原油有望创下自8月26日以来的最高收盘价，WTI则有望创下自8月12日以来的最高收盘价，且连续第二个交易日处于技术超买状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在过去三个交易日里，随着布伦特原油和WTI近月期货价格分别上涨约7%，称为“时间溢价”的近月合约与远月合约之间的差价飙升至数月来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部上周晚些时候对俄罗斯石油生产商实施了更广泛的制裁，包括俄罗斯石油公司Gazprom Neft（股票代码：SIBN.MM）和Surgutneftegaz（股票代码：SNGS.MM），以及183艘运输俄罗斯石油的船只，旨在阻止俄罗斯利用石油收入资助其与乌克兰的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师和能源交易商表示，这些制裁将促使中国和印度更加依赖来自中东、非洲和美洲的石油供应，从而推高油价和运费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“市场上对供应中断的担忧真实存在，俄罗斯石油最坏的情况最有可能会成为现实。”PVM分析公司的塔马斯·瓦加（Tamas Varga）表示。“但还不清楚当唐纳德·特朗普下周一上任时会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛估计，受最新制裁影响的船只在2024年每天运输的石油量为170万桶，占俄罗斯出口量的25%。该银行预计其对布伦特原油价格在70-85美元区间内的预测将偏向较乐观的一端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人敢碰那些受制裁的船只，也不会有新的交易。”石油和天然气贸易公司Taleveras Petroleum创始人伊戈·桑莫尼（Igho Sanomi）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少有65艘油轮自从美国宣布新的制裁措施后在国内和俄罗斯海岸外停泊，其中许多船只在之前的制裁中曾被用来向印度和中国运送石油。2022年由七国集团设定的价格上限将俄罗斯石油贸易从欧洲转移到亚洲，部分船只也将伊朗运送的石油运输到印度和中国。伊朗也受到制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的分析师认为，尽管受到这些新制裁的影响，俄罗斯仍有一些操作空间，但最终需要获得非制裁船只运输其石油，或提供每桶60美元或低于每桶60美元的价格，才能使用西方设定的价格上限所规定的保险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少六个欧盟国家要求欧洲委员会降低七国集团对俄罗斯石油设置的价格上限，认为这将减少莫斯科的收入以继续战争，又不会引发市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了因俄罗斯制裁引起的油价上涨外，因美国极寒天气导致的取暖需求增加，其他能源期货价格也大幅上涨。美国天然气期货价格接近两年来的最高水平，美国柴油期货价格也达到了六个月来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国汽油价格并未上涨那么多，汽油裂解价差（衡量炼油利润的指标）降至2023年10月以来的最低水平。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一辆小油桶模型和一个升高的股价图表的插图照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOD7CFFRJJIFZD4MUVRJXJB2E4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一张插图照片，拍摄于2024年1月15日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 23:49:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-hits-more-than-3-month-high-us-sanctions-hit-russia-exports-2025-01-12/</guid></item><item><title>对美国对俄罗斯能源利益的新制裁的反应</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/reactions-new-us-sanctions-against-russian-energy-interests-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;美国财政部周五宣布了对俄罗斯能源领域的广泛新制裁，包括大型石油公司俄罗斯天然气工业石油公司（Gazprom Neft &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SIBN.MM" target="_blank"&gt;(SIBN.MM)&lt;/a&gt;）和斯 Thermutneftegaz（Surgutneftegaz &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SNGS.MM" target="_blank"&gt;(SNGS.MM)&lt;/a&gt;），以限制莫斯科为其与乌克兰的战争融资的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些制裁还针对超过180艘油轮以及数十家石油交易商、油田服务商、保险公司和能源官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是主要经纪商和机构的反应：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天发布的声明加强了我们对70-85美元/桶布伦特原油价格区间预测的观点，短期风险偏向于上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们估计，受到新制裁的目标船舶2024年或2025年运输了1.7万桶/日的石油，约占俄罗斯出口总量的25%，其中绝大多数为原油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在各种情景下，由于我们认为欧佩克+会通过运用其高过剩产能稳定市场，并延长产量提升时间来抵消制裁减少的供应影响，长期的油价影响是有限的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最新一轮制裁主要针对占俄罗斯海上石油出口约42%的油轮，特别是运往中国的油轮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯从海上进口的油轮数量减少将推动从俄罗斯到中国的海运费率上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“短期内俄罗斯石油产量的影响有限，但预计在第三季度末将下降15万桶/日。然而，作为优先选择，石脑油出口预计将保持稳定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到最新一轮制裁几乎针对隐形船队的30%，预计原油出口将减少约0.8万桶/日。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管存在新制裁，俄罗斯仍然有调整空间，最终需要获得非制裁货轮或在60美元等低于市场价提供原油以使用西方保险和货轮，这是根据西方价格上限的规定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新措施可能为特朗普政府在未来与俄罗斯的谈判中增加筹码，尤其是在决定是否、何时以及在什么条件下解除拜登施加的制裁时。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新任政府对俄罗斯的制裁是对有风险供应量的额外补充，增加了2025年第一季度预期的不确定性。虽然短期内存在布伦特价格升破每桶80美元的可能，但在考虑盈亏因素后，我们已经看到这一场景在近年来多次出现，供应链韧性始终超过了预期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……美国新制裁将进一步削弱俄罗斯石油出口能力。主要针对制裁目标，俄罗斯天然气工业石油公司和斯 Thermutneftegaz，截至2024年前十个月通过海上运输了约97万桶/日的石油。据报告，一些中国港口也被告知阻止或禁止受制裁的油轮停靠卸货。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于这些制裁，唐纳德·特朗普不可能将这些制裁作为其任期内首要政策解除，相反，他更可能将这些制裁作为在可能的俄乌和平谈判中寻求筹码的手段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“短期内，由于中国小型炼油企业和印度炼油厂可能避免使用俄罗斯原油，我们的短期石油预测存在上行风险。直到出现新的隐形船队货轮，这种风险仍然存在。考虑到这些风险，我们仍然认为卖出原油的下行风险是有利的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿尔梅特夫斯克外的油井" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K5IJQL644NOD5LJC6ZF5BEDGQM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于俄罗斯共和国塔塔尔斯坦共和国阿尔梅特夫斯克外的油井，2023年6月4日。路透社/亚历山大·曼兹尤克/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:06:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/reactions-new-us-sanctions-against-russian-energy-interests-2025-01-13/</guid></item><item><title>花旗集团任命 Jeff Wu 为中国市场销售主管</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/citigroup-names-jeff-wu-china-markets-sales-head-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt; CITIGROUPE &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/C.N" target="_blank"&gt;(C.N)&lt;/a&gt; 已任命Jeff Wu为中国市场销售主管，即刻生效，旨在统一其在中国所有市场产品的销售努力，据路透社周一获得的一份内部备忘录显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该任命将首次统一CITIGROUP的离岸和在岸团队，并凸显了该银行对中国市场的承诺，公司发言人在确认备忘录内容后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据备忘录显示，加入华尔街银行的Wu将于新职务开始时移驻上海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据备忘录显示，Wu此前领导CITIGROUP的中国解决方案销售团队，在此期间他发现了美国银行在中国与中国企业解决方案业务之间的协同效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据备忘录显示，CITIGROUP还任命Jing Li向Wu汇报，领导其在中国金融市场机构销售方面的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据备忘录显示，中国的公司客户销售团队将向Wu和Yoshiyuki Takano汇报。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The CITIGROUP Inc logo is seen at the SIBOS banking and financial conference in Toronto" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ELSENGFF4NPBVHQLML3CNAYMW4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2017年10月19日，加拿大安大略省多伦多市SIBOS银行业和金融会议上出现的CITIGROUP Inc (Citi)标志。路透社/ CHRIS HELGREN/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 07:13:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/citigroup-names-jeff-wu-china-markets-sales-head-2025-01-13/</guid></item><item><title>Wizz Air 首席执行官预计普惠发动机问题将持续 4-5 年</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/wizz-air-ceo-sees-pratt-whitney-engine-woes-lasting-4-5-years-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;普拉特惠特尼RTX &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/RTX.N" target="_blank"&gt;(RTX.N)&lt;/a&gt; 发动机出现问题，导致一些维兹航空公司 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/WIZZ.L" target="_blank"&gt;(WIZZ.L)&lt;/a&gt; 飞机停飞的情况可能持续四到五年，这家低成本航空公司的首席执行官在周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为他们已经尽力了，但这个过程将会很长。最初，我们觉得大约18个月或两年，现在已经明确，这可能会持续四到五年。”约瑟夫·瓦рад在都柏林的航空公司经济会议上如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维兹航空公司 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/wizz-air-says-40-planes-stay-grounded-through-fiscal-2026-amid-engine-woes-2024-12-31/"&gt;此前表示&lt;/a&gt;，预计到财政年度2026年，将有40架飞机继续停飞。同样来自东欧的航空运营商空中公务机的负责人 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/airbaltic-ipo-could-be-pushed-back-until-early-2026-ceo-says-2025-01-13/"&gt;表示&lt;/a&gt;，普拉特惠特尼问题正在妨碍其增长前景。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Wizz Air Airbus A320-232飞机HA-LWE在里加国际机场起跑到跑道上的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XZN2OJEUQFLTZMTZ3P36SG32CM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;维兹航空公司的一架空客A320-232飞机HA-LWE在里加国际机场起跑到跑道上，芬兰时间2020年1月17日。图片来源：路透社/Ints Kalnins/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 15:29:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/wizz-air-ceo-sees-pratt-whitney-engine-woes-lasting-4-5-years-2025-01-13/</guid></item><item><title>出租人SMBC Aviation首席执行官表示几乎所有飞机都处于延误状态。</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/ceo-lessor-smbc-aviation-says-almost-every-aircraft-being-delayed-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;几乎每架由波音&lt;sup&gt;(BA.N)&lt;/sup&gt; 和空客&lt;sup&gt;(AIR.PA)&lt;/sup&gt;交付的飞机都出现延误，日本大型飞机租赁公司日航航空资本公司的董事长在周一时表示。稍后补充说，发动机制造商在这方面已取得小幅改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航空业因持续的供应链挑战而受到阻碍，这已严重影响飞机制造商和发动机制造商的交付进度，预计这种情况将长期持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“坦率地说，几乎每架飞机都面临延误问题，有的是轻微的，有的是严重的，我们已经到了需要调整的地步，”日航航空资本公司首席执行官彼得·巴雷特在都柏林举行的航空经济学会议上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望制造商能够开放并透明地处理问题，”巴雷特说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航空公司首席执行官们也对发动机交付延迟和维修不足表达了不满，立陶宛航空公司CEO马丁·高斯就告诉都柏林会议，由RTX拥有的普惠发动机的缓慢交付正在阻碍该航空公司的业务增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然在发动机制造商方面已经取得了一些改进，但仍有许多工作要做，”巴雷特在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="插图展示了日航航空资本公司的标志，标志前是一架飞机模型和一面俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7KYVV7V4I5PPDGHSYJ6HWGOEYE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;插图展示了日航航空资本公司的标志，该标志前是一架飞机模型和一面俄罗斯国旗。图片来源：路透社/Dado Ruvic/插图/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:42:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/ceo-lessor-smbc-aviation-says-almost-every-aircraft-being-delayed-2025-01-13/</guid></item><item><title>中国誓言扩大单方面免签国家名单</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-vows-expand-list-unilateral-visa-free-countries-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;中国政府发布的措施显示，中国将扩大单方面免签证国家的名单，并延长免签停留期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院在上述措施中承诺，将改进入境旅游政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;措施还指出，中国将鼓励地方政府推出发放消费券等措施，以促进文化和旅游消费。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="游客在国庆假期参观北京长城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HWB5X74APBOLRODJQWWUP22AEE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年10月1日，中国北京，国庆假期期间，一名妇女在北京八达岭长城段参观时摆姿势拍照。路透社/Florence Lo/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 11:47:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-vows-expand-list-unilateral-visa-free-countries-2025-01-13/</guid></item><item><title>西藏遭遇上周地震后两次强烈余震的影响</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/earthquakes-hit-tibets-tingri-county-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;上周遭受里氏6.8级地震影响的西藏自治区的一个农村县，在周一晚又遭受了两次 barely a minute apart 的强余震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据中国地震局报告，&lt;a href="https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/"&gt;定日县（Tingri county）&lt;/a&gt;在当地时间晚上8时57分（格林威治标准时间12时57分）发生了里氏4.9级地震，紧接着在1分钟后的晚上9时58分（格林威治标准时间13时58分）又发生了里氏5.0级余震，震中距离上周地震地点仅9公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方媒体表示，里氏5.0级余震发生后暂无人员伤亡报告。该余震深度仅为10公里，属于浅源地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月7日的地震是中国自2008年汶川大地震以来第五强的地震，震级达到里氏6.8级，造成西藏至少126人遇难，338人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;定日县（Tingri county）近4.7万人在里氏5.0级余震后迅速转移到帐篷和预制房屋中。该县海拔较高，冬季夜间温度可降至零下15摄氏度（5华氏度）以下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国西南部、尼泊尔和印度北部常因印度板块与欧亚板块的碰撞而遭受地震影响。定日县位于印度板块俯冲至西藏的区域，尤其易受地震影响。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="定日县地震后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EUJWWJFDXZOVZFLDLDEGSGGNXQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张由无人机拍摄的照片显示了定日县地震后的临时帐篷安置点，照片摄于2025年1月8日，西藏自治区日喀则市。图片由cnsphoto提供，通过路透社。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:22:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/earthquakes-hit-tibets-tingri-county-2025-01-13/</guid></item><item><title>全球航空金融家认为，尽管飞机价值飙升，飞机短缺问题仍将持续存在</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/global-air-finance-summit-take-stock-jet-shortages-trade-risks-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;全球最大的飞机租赁商预计，生产延迟至少会持续到本十年末，这将维持高价格，并限制新玩家进入控制着全球一半商用飞机的行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球最大的租赁商，同时也是波音（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;(BA.N)&lt;/a&gt;）和空客（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AIR.PA" target="_blank"&gt;(AIR.PA)&lt;/a&gt;）的领先客户，都在爱尔兰的年度航空经济会议上讲述了严峻的生产延迟和航空公司的高昂租赁费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论是空客还是波音，都无法达成任何生产目标。因生产延迟的连锁反应， cadeaux 正在递增，”空中租赁公司总裁兼创始人史蒂芬·乌达尔-哈兹表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为这种复苏将需要三年或更长时间才能恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;租赁公司目睹了商用客机的租金和再销售价值上升，航空公司试图满足新的需求，同时飞机制造商仍在从COVID-19疫情中恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，这对租赁商和许多航空公司来说意味着良好的收益，因为短缺推高了需求和票价。然而，供应链的零部件和劳动力短缺引发了对高效新飞机获取渠道的担忧，导致二手飞机需求强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“行业内的主要问题是制造商将产量迅速提升的进度有多快，这将决定许多其他事情，”独立航空顾问伯纳德·格拉索布斯基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与会者对短缺持续的时间有不同的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“几位租赁商和观察者认为市场可能在三年后重新回到产能过剩的情况，”格拉索布斯基说，其他人则认为由于疫情期间遗留下的近4000架未完成飞机，航空公司缺乏飞机的情况可能会持续更长时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波音和空客均未立即回复要求评论的邮件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空客计划在2027年将A320系列飞机的月产量提升至75架，因供应链问题一再推迟这一目标。波音正逐步将737 MAX的月产量恢复至38架，这在一年前监管机构因737 MAX的门板插件爆裂进行了限制之后设定了临时上限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约3000名与会者前往爱尔兰首都的路途，正在权衡美国权力转移带来的潜在影响，距离当选总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/" target="_blank"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）就职第二任期还有一周时间，一些高管对他的亲商声誉表示乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺实施广泛关税，一些分析师认为这可能影响航空及其他行业的供应链，同时降低空运需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球第二大租赁商空中租赁公司总裁安迪·克罗因表示，任何供应链影响都不利于当前航空制造商正经历的满足需求的困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管空中租赁公司在2010年崭露头角，并于4年后上市，一些发言者指出，对投资级别评级的需求以及获取飞机订单的巨大延迟意味着行业更有可能围绕少数几家大型玩家进行整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个更大的行业，更商品化……我认为整合不可避免，”顶尖租赁商SMBC航空资本公司总裁彼得·巴茨利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，国际航空运输协会（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/global-airlines-see-growth-2025-despite-supply-chain-issues-2024-12-10/" target="_blank"&gt;IATA&lt;/a&gt;）预测2025年客运人数将创纪录，收入将超过万亿美元。但来自中国和商务旅客的旅行复苏速度低于预期。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名男子在新加坡航空展上经过展示的波音模型飞机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U4VQW32DIBIPFDKYFB2OTVSC64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在新加坡航空展上经过展示的波音模型飞机，新加坡樟宜展览中心，2024年2月20日。路透社/埃德加·苏/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:33:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/global-air-finance-summit-take-stock-jet-shortages-trade-risks-2025-01-13/</guid></item><item><title>OpenAI敦促美国优先考虑人工智能的资金投入和监管，以保持领先于中国</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/openai-urges-us-prioritize-ai-funding-regulation-stay-ahead-china-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;OpenAI 在周一阐述了其在美国人工智能发展方面的愿景，指出美国需要外部投资和有利的监管环境，以在新兴技术竞赛中保持对中国的竞争优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“芯片、数据和能源是赢得人工智能的关键”，OpenAI 在一份长达15页的文件《经济蓝图》中表示，该文件指出美国需要立即行动，制定全国性的规则以确保其优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举措正值当选总统唐纳德·特朗普即将宣誓就职之际，他所在的行政部门预计将更加友好地对待科技产业，前PayPal执行官大卫·萨克斯将担任其人工智能和加密货币主管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OpenAI首席执行官萨姆·阿尔特曼也向特朗普的就职基金捐赠了约100万美元，使他成为数位寻求与特朗普改善关系的企业高管之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全球资金中约有1750亿美元正等待投资于人工智能项目，如果美国无法吸引这些资金，它们将流向由中国支持的项目，从而增强中国共产党的全球影响力”，OpenAI 在文件中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件还提到了对人工智能模型出口控制的提案，表示这些模型应远离可能更倾向于滥用这些技术的对手国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家由微软支持的初创公司将本月晚些时候在华盛顿特区举办活动，讨论其提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年筹集了6.6亿美元以来，OpenAI正寻求更多资金支持，以在这场昂贵的人工智能竞赛中保持领先。它计划将其转变为营利性业务。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows OpenAI logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ECAXSXG2MZIPDBNWP3BLAVZDAQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;OpenAI标志图，取自2024年3月11日 Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:07:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/openai-urges-us-prioritize-ai-funding-regulation-stay-ahead-china-2025-01-13/</guid></item><item><title>消息人士称，中国电池巨头宁德时代聘请银行为其上半年在香港的首次公开发行(IPO)提供服务。</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-battery-giant-catl-hires-banks-first-half-hong-kong-float-sources-say-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;中国动力电池巨头宁德时代(CATL)已聘请包括摩根大通(JPM.N)和美国银行(BAC.N)在内的多家银行为其在香港上市提供服务，这可能成为香港2025年最大的IPO之一，知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，中国国际资本有限公司(CICC)和中国证券有限责任公司(CSC)也已被任命参与到此次上市过程中，但其拒绝透露姓名，因相关信息尚属保密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，宁德时代此次香港上市的具体规模尚未最终确定，但考虑到其在深圳证券交易所的市值，预计规模将在数十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宁德时代未立即回复路透社的置评请求，美国银行和摩根大通均未对此置评。中国国际资本有限公司和中国证券有限责任公司也未立即回复路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，该公司预计将在今年上半年启动此次上市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，中美地缘政治紧张局势加剧，美国上周将包括宁德时代在内的中国科技公司加入了一份名单，称这些公司涉嫌为中国军事部门提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宁德时代的香港上市计划正值香港近期迎来新一波IPO热潮之际，来自A股公司的企业越来越多地寻求在海外资本市场筹集资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社本月报道，香港交易所官员在与银行的闭门会议中讨论了如何加快此类二次上市的进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭博社周一首次报道，电池制造商宁德时代计划聘请这四家银行为其进行IPO。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，宁德时代原本计划在2023年通过瑞士全球存仓证券(GDR)募集资金50亿美元，但最终因北京监管机构对大规模筹资计划提出担忧而搁置。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="宁德时代电池生产工厂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XRCBLRCC5BKPBK3Y7DCUHRHWCU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在香港福建省宁德市宁德时代电池单元生产设施外的一个代号为“Z-基地”的工厂内行走，摄于2024年11月8日。路透社/凯文·克罗利奇//文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:52:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-battery-giant-catl-hires-banks-first-half-hong-kong-float-sources-say-2025-01-13/</guid></item><item><title>德国高端汽车制造商在中国和德国销售因经济放缓而受挫</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/bmw-group-annual-sales-fall-weak-demand-china-germany-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;德国顶级汽车制造商在2024年国内和中国市场遭受重创，销售数据表明，随着经济前景不明朗，财富更殷实的消费者推迟购车，以及电动汽车销量未达预期，导致汽车销量下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宝马周一宣布，其宝马品牌整体车辆销量下降2.3%，而梅赛德斯-奔驰车型、保时捷以及大众汽车奥迪车型分别下降3%、12%和11%。宝马在华销量下降13.4%，德国国内下降5.3%；而梅赛德斯-奔驰在华销量下降7%，德国国内下降9%；奥迪在华销量下降11%，德国国内下降21%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国汽车市场，作为全球最大的汽车市场，在2024年继续稳健增长，但由于电动汽车阵容不够竞争力的外国车企在价格战和绿色车辆补贴政策的推动下，市场份额被纯电动汽车的中国竞争对手所侵占。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在德国，汽车需求依旧低于疫情前的水平。2024年，德国总共销售了约280万辆汽车，比2023年减少约1%，比2019年的销量减少约25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国监管机构的数据表明，该国纯电动汽车的销量较2023年下降了25%，而混合动力汽车销量增长12%，约达95万辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宝马全球电动汽车销量逆势增长13.5%，达到约43万辆，而梅赛德斯-奔驰纯电动汽车销量则下降了23%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯的一个亮点是其高端车型在第四季度销量增长34%，主要得益于美国市场表现强劲，这可能预示着经销商正在囤积库存，以防唐纳德·特朗普对从欧洲进口的汽车征收更高关税。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024巴黎国际车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CN7R2K2CEFNONJW5EIRLTWXWY4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年10月15日，法国巴黎国际车展上宝马品牌的标识。路透社/Benoit Tessier/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 11:10:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/bmw-group-annual-sales-fall-weak-demand-china-germany-2025-01-13/</guid></item><item><title>中国恒大旗下单位收到香港法院清盘令</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-evergrandes-unit-receives-liquidation-order-hong-kong-court-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;中国恒大（3333.HK）于周一宣布，香港法院命令其一家的关键离岸单位进行清算，这是该公司困境中清算人取得的最新一系列法律胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清算人已于2023年9月向中国恒大子公司CEG Holdings BVI提出了破产清算申请，试图从这家负债累累的房地产公司在2021年违约引发中国房地产市场危机后进行资金追偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年1月，香港高院下令中国恒大以其230亿美元离岸债务无法提供具体重组计划为由进行清算。中国恒大，作为全球负债最重的房地产开发商，负债总额超过3000亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国恒大清算人艾尔弗雷德·莫蒂默和 Tiffany Wong（来自阿尔瓦里斯 &amp; 马尔索亚洲）已努力追回至少部分债权人当前所欠款项，并回收约60亿美元的报酬和股息，包括其创始人在内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据金融时报报道，清算人已对恒大审计师普华永道致同会计师事务所发起法律行动，并已就有关商业房地产服务公司世邦魏理仕集团的诉讼采取法律程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国恒大自2024年1月29日起暂停交易的股票将继续暂停交易。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国恒大在北京的一个恒大住宅区附近的住宅楼前的标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z3PA6VLWQNKAPFZ7GUOEZWOBRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
中国之声摄于2023年9月27日，北京的一个中国恒大家园住宅区附近。路透社/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 11:26:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-evergrandes-unit-receives-liquidation-order-hong-kong-court-2025-01-13/</guid></item><item><title>英国和毛里求斯表示查戈斯群岛谈判取得良好进展</title><link>https://www.reuters.com/world/uk-mauritius-say-good-progress-made-chagos-islands-talks-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;英国和毛里求斯周一表示，在关于查戈斯群岛主权问题的谈判中，特别是在英国-美国军事基地问题上，取得了重要进展，伦敦希望在唐纳德·特朗普宣誓就任总统之前能获得最终确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国在10月达成协议，将查戈斯群岛的控制权移交给毛里求斯，同时保留英国在迭戈加西亚岛（查戈斯群岛中最大的岛屿）军事基地的控制权，双方签署了一份99年租赁协议，此协议还需得到确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以来，美国当选总统唐纳德·特朗普的一名盟友和新任毛里求斯总理纳文·拉姆古兰均公开批评了这项协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉姆古兰上月表示，毛里求斯政府希望重新谈判该协议。英国方面表示，该协议对各方都有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据英国媒体报道，伦敦已提议通过加快支付给毛里求斯一部分租赁战略军事基地的款项来促成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国政府周一发布的英-毛里求斯联合声明重申了伦敦的观点，即取得良好进展，并在双方利益的基础上继续谈判达成协议。声明未提供新的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称：“两国重申其承诺，达成一项条约，使毛里求斯对查戈斯群岛拥有主权；并确保迭戈加西亚岛军事基地的长期、安全和有效运作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普将于1月20日就职。他提名担任国务卿的马可·鲁比奥称，该协议对美国国家安全构成了威胁，因为它将这个拥有美国远程轰炸机和军舰使用的基地所在岛屿及其基地转交给与中国结盟的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些查戈斯群岛居民也批评了这一谈判，表示他们无法同意一项未涉及他们的协议，并表示将抗议该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于周一联合声明，查戈斯之声社区组织回应称，认为谈判排除了他们，构成了对人权的明显侵犯。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 09:57:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk-mauritius-say-good-progress-made-chagos-islands-talks-2025-01-13/</guid></item><item><title>贸易紧张局势下，中国出口增速加快，进口超预期</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-export-growth-quickens-amid-trade-risks-imports-surprise-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;中国在12月出口表现强劲，进口也显示出复苏迹象，尽管年底的增长部分反映了企业在特朗普总统任期可能增加贸易风险前急于将库存外移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出口一直是18万亿美元经济中的重要增长引擎，仍在经历房地产业长期危机及消费者信心疲软的负担。虽然近期政策措施使经济得以达到约5%的年度增长目标，但诸如美国可能提高关税等挑战仍笼罩着2025年的前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选美国总统唐纳德·特朗普计划下周重返白宫，他提议对包括中国在内的许多商品征收高额关税，引发了中美可能升级贸易竞争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，与欧盟在电动汽车关税问题上的未解争端——欧盟可能对从中国进口的电动汽车征收高达45.3%的关税——威胁到中国扩大汽车出口的雄心，并无助于缓解通缩产能过剩的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家徐 tenantshen指出：“十二月出口流量增加，部分原因是春节效应和唐纳德·特朗普的就职典礼导致。”中国的春节从1月28日持续到2月4日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“进口增长可能受到铜、铁矿石等大宗商品仓储的支持，这是&lt;abbr title="逢低收购" class="tooltip"&gt;低买高卖策略&lt;/abbr&gt;的一部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海关数据显示，12月出口同比增长10.7%，超过了路透社经济学家此前预测的7.3%增长，较11月的6.7%大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进口出乎意料地实现了1.0%的增长，这是自2024年7月以来的最佳表现。经济学家此前预测的降幅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国12月贸易顺差达到1048亿美元，高于11月的974亿美元。与中国贸易顺差也从11月的298亿美元扩大到335亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国海关发言人表示，今年进口的增幅仍有巨大的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于人民币贬值，中国制造商在2024年不断降价，从而继续在国外找到买家，以补充国内需求低迷的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，中国出口在2024年增长了5.9%，而进口仅增长了1.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴克莱分析师的报告称：“十二月出口（尤其是对美国和ASEAN的出口）的两位数增长，结合新订单PMI的上升，支持了我们之前的观点，关税威胁将影响出口模式的前两个季度，可能会在新关税实施前出现短暂的出口增长，随后下降。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，我们相信小幅的进口增长和温和的CPI通胀表明近期国内需求的复苏仍然较浅且较弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易数据发布后市场反应平淡。人民币兑美元徘徊在16个月低点附近，关键股指&lt;abbr title="上海综合指数" class="tooltip"&gt;上证综指&lt;/abbr&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SSEC" target="_blank"&gt;(.SSEC)&lt;/a&gt;、&lt;abbr title="沪深300指数" class="tooltip"&gt;沪深300指数&lt;/abbr&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" target="_blank"&gt;(.CSI300)&lt;/a&gt;下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国最近的刺激措施促使经济出现稳定迹象，制造业活动连续三个月保持微弱扩张，服务业和建筑业在12月回升，官方调查表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为中国进口关键指标的韩国报告称，12月对中国出口增长8.6%，表明对技术产品的持续需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道显示，中国2024年铁矿石进口连续第二年增长，创下新高，低价格刺激购买，尽管经济衰退继续抑制钢铁需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为世界最大的农产品进口国之一，中国去年购买了创纪录数量的大豆，这是出于对中美贸易紧张关系的担忧，买家在唐纳德·特朗普的就职典礼前抢先购买了美国大豆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但数据显示，中国去年的原油进口量下降，这是过去二十年来首次年度下降，与2019年疫情引发的下降无关，原因是经济增长疲弱和燃料消费峰值减少了购买。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国主要领导层宣布，将在2025年放松货币政策并采取更加积极的财政措施，以抵御外部压力，提振内需。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府计划将2025年的经济增长目标定为约5%，有时在2024年实现该目标显得颇具挑战。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="青岛港的集装箱和货船" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D2ED6ANVGZJNZEMKQBNSFSBSOY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月9日，中国山东省青岛港上空俯瞰集装箱和货船的景象。新华社 图片来源：新华社/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 03:29:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-export-growth-quickens-amid-trade-risks-imports-surprise-2025-01-13/</guid></item><item><title>美国新的AI芯片规则将如何运作</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/how-new-ai-chip-rule-us-will-work-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;美国政府周一宣布，将出台一项新的规定，旨在管控其他国家获取美国设计的人工智能芯片及相关技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该规定旨在管理用于最先进人工智能应用的美国人工智能芯片和技术的出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是美国相关行动的详细信息：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该规定限制了图形处理单元（GPU）的出口，GPU是一种专门用于加速图形渲染的处理器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然GPU通常与游戏有关，但美国行业领导者英伟达旗下（NVDA.O）的GPU能够同时处理多种数据，使其成为训练和运行人工智能模型的重要工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，由OpenAI训练并改进的ChatGPT就是在数以万计的GPU上训练而成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用于训练人工智能模型的GPU数量取决于GPU的先进程度、训练模型所使用的数据量、模型本身的规模以及开发者希望花费的训练时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了全球性管控人工智能，美国正在扩大对构建训练高级人工智能模型的集群所需的先进GPU的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的规定中，根据不同芯片的计算能力限制大部分国家的GPU出口数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总处理性能（TPP）是衡量芯片计算能力的一个指标，根据新的规定，到2027年，计算能力有限的国家总共只能出口7.9亿TPP的GPU。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据 Beacon Global Strategies（一家总部位于华盛顿的咨询公司）的AI专家 Divyansh Kaushik 的说法，这相当于近5万台英伟达H100 GPU。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“5万台H100 GPU是一笔巨大的能源——足以支持最先进的研究、运行一个完整的AI公司或支持地球上最复杂的人工智能应用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些应用可能包括运行全球规模的聊天机器人服务或管理欺诈检测等高级实时系统，或者为亚马逊（AMZN.O）或Netflix（NFLX.O）这样的大型公司提供个性化推荐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这些限制并不反映一个国家实际可以拥有的H100芯片数量。例如，符合特殊授权条件的公司，如亚马逊AWS或微软Azure云单位，无需受限，也无需受配额限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对总部设在“关注国家”之外的国家，也提供国家授权，这些公司的配额在未来两年约为32万块高级GPU。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaushik 表示，这些国家的配额设计旨在鼓励公司获得“验证最终用户”（Verified End User）状态，从而让美国当局更好地了解其使用情况，防止GPU走私进入中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，如果买家订购的小额GPU数量（相当于最多约1700块H100），则不计入配额，仅需政府通知，而无需许可证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分芯片订单低于该限制，尤其是来自大学、医学机构和研究组织的订单，美国表示这将有助于加速美国芯片的安全全球出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有专门为游戏设计的GPU的例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据一位政府高级官员的说法，共有十八个国家被豁免不受先进GPU国家配额限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些国家包括澳大利亚、比利时、英国、加拿大、丹麦、芬兰、法国、德国、爱尔兰、意大利、日本、荷兰、新西兰、挪威、韩国、西班牙、瑞典、台湾和美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国还控制的一项内容是“模型权重”。人工智能模型通过大量数据训练以生成有意义的材料。同时，算法评估输出以提高模型的表现。算法调整参数，使某些操作的结果比其他结果更受重视，从而更好地完成任务。这些参数被称为“模型权重”。新的规定设置了针对先进“封闭权重”模型的重量保护标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaushik 表示，总体而言，这些限制旨在确保最先进的人工智能能够在受信任和安全的环境中得到开发和部署。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows AI (Artificial Intelligence) letters and robot hand" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RQ5EKVYWC5N7DJGYDKMQRWLZCA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;AI（人工智能）字母和机器人手的形象图，拍摄于2023年6月23日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 11:04:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/how-new-ai-chip-rule-us-will-work-2025-01-13/</guid></item><item><title>韩国、日本外长在政治动荡背景下强调安全关系</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-japan-foreign-ministers-meet-amid-political-turmoil-seoul-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;韩国与日本的外交部长在首尔会面，讨论在地区安全挑战加剧和东道国政治动荡背景下，增强两国关系的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自韩国总统尹锡悦上月短暂颁布 martial law 以来，两国间首次最高级别外交会谈。尹锡悦在政变或紧急状态令引发该地区最活跃的民主国家之一的政治动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次会面正值对朝鲜导弹测试、深化与俄罗斯的安全合作、以及中国在东海和南海日益强硬地主张海上权益的担忧加剧期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“本地区的安全形势相当严峻，在这种战略环境中，日韩关系的重要性没有改变，实际上变得越来越重要。”日本外务省政务次官伊 twice Iwaya 在与韩国外交通商部次官 Cho Tae-yul 的联合记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iwaya 还将在与被弹劾总统尹锡悦代理总统 Choi Sang-mok 的会面中讨论相关事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦自一个月前议会投票暂停其颁布紧急状态令后一直待在其首尔郊外的别墅中，调查人员誓言将在另一项针对其可能存在叛乱阴谋的调查中逮捕他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在联合记者会上，Iwaya 和 Choi 重申了与美日韩三国共同安全合作的重要性，特别提到与共享盟友美国的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着美国总统当选人唐纳德·特朗普将于下月 20 日就职，参与 2023 年建立安全协议的原本领导人——美国总统约瑟夫·拜登、尹锡悦以及前任日本首相岸田文雄——都将不再是职位上的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦曾优先处理与东京的关系修复——经常因历史问题而紧张——并推动与美国的联合安全努力，以应对朝鲜军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为表明历史问题可以搁置的一面，Iwaya 上周一访问了供奉着韩国老兵的首尔国立陵园，包括那些为了从 1945 年结束的日本殖民统治中获得独立而牺牲的战士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周一的另一新闻中，日本、菲律宾和美国承诺在亚洲水域紧张局势加剧的情况下，进一步深化三国在一种安排下的合作，这些领导人此前曾作出这样的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国时曾对首尔的民主进程表示信心，尽管他指出华盛顿对尹锡悦在紧急状态令期间的某些行动表达了“严重关切”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管民调显示多数韩国人反对尹锡悦的紧急状态令，支持他的罢免，但他的执政的人民力量党 (PPP) 却有所复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据最新Realmeter民调，在周一发布的民调中，人民力量党的支持率上升至 40.8%，而最大反对党民主党为 42.2%，两者误差范围在内，相较于上周的支持率领先幅度缩小 10.8%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="G7 外长会议在意大利佛居里进行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4XYORX6L5JJVDELVJXO6GTDZFQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国外交通商部长官 Cho Tae-yul 于 2024 年 11 月 26 日在意大利佛居里举行的 G7 外长会议第二天，离开会场。图片来源：路透社/雷莫·卡西里/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在日本利马举行的亚太经济合作组织 (APEC) 峰会上，日本外务大臣伊 twise Iwaya 与美国国务卿安东尼·布林肯会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X3U7AYOFDZKRRKJLZ5ZHLM44VU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 11 月 14 日，秘鲁利马举行的亚太经济合作组织 (APEC) 峰会上，日本外务大臣伊 twise Iwaya 与美国国务卿安东尼·布林肯会面。资料照片：路透社/安格拉·庞塞&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 03:03:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-japan-foreign-ministers-meet-amid-political-turmoil-seoul-2025-01-13/</guid></item><item><title>中国出台更多政策举措支撑人民币</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-steps-up-policy-measures-defend-fragile-yuan-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;中国于周一宣布了更多支持其疲弱货币的工具，计划将更多美元存放在香港，以增强人民币并改善资本流动，允许企业进行更多的海外借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元的强势、中国债券收益率下滑以及明年美国总统就职后可能加征更多贸易壁垒的威胁，使得人民币在近16个月的低点徘徊，促使中国人民银行采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行自去年底以来一直在采取各种措施来阻止人民币贬值，包括警告投机行为和努力稳定债券收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，当局再次警告不要对人民币进行投机。中国人民银行提高了企业海外借款的限额，表面上是为了允许更多外汇流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行行长潘功胜在港出席亚洲金融论坛时透露，央行将显著增加中国外汇储备在香港的比例，但未提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至2024年12月底，中国的外汇储备约为3.2万亿美元。关于这些储备的具体投资情况并不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ING Greater China区首席经济学家宋李恩表示：“中国人民银行今天的言论表明，汇率稳定仍然是央行的一个重要优先事项，尽管市场经常讨论有意贬值以抵消关税的可能性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“增加中国的外汇储备将为中国在市场情况最终需要时更多地捍卫货币提供更多的弹药。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周一上午04:50，人民币兑美元汇率为7.3318，接近16个月来的最低点7.3328。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自11月初美国大选以来，人民币已对美元下跌超过3%，部分原因是担心特朗普威胁加征新关税将对疲弱的中国经济造成更多压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自11月中旬以来，中国人民银行一直在将其官方汇率中点的指引设定在高于市场预期的水平，分析人士认为这是对中国人民币贬值的担忧所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一的声明凸显了中国人民银行所面临的挑战及其双重任务，即通过维持宽松的货币政策来刺激经济增长，同时尽力冷却过度的债券市场反弹，并在政治和经济不确定性的情况下稳定货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几天，中国人民银行还推出了一些其他措施。为了防止收益率下降过多并控制人民币的海外流通，它宣布暂停国债购买，但计划在香港大量发行票据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natixis高级经济学家Ng Gary表示，尽管中国国内市场有更优质的人民币存款池，但香港起到了重要作用，其较大的交易量由外汇掉期和即期交易驱动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这意味着香港可以成为支持人民币进行交易活动和潜在投资的场所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一的数据还显示，中国12月份的出口势头明显增强，进口也显示出复苏的迹象，尽管年终出口的大幅增长部分是由工厂急于在贸易风险增加的特朗普政府领导下加速海外库存造成的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国财长珍妮特·耶伦在北京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7SY63M5L7JO6DC5WXXY54XSHRU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;北京，2024年4月8日。路透社/Florence Lo摄（文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 03:08:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-steps-up-policy-measures-defend-fragile-yuan-2025-01-13/</guid></item><item><title>早盘竞价：标普 500 指数抹去大选后涨幅，因债券市场拖累</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;Mike Dolan 为您解析明天美国及全球市场的动向&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯指数的标普500指数几乎抹去了选举后的所有收益，因债券市场担忧，如果经济过热，总统当选人唐纳德·特朗普新政府带来的加息和通货膨胀风险将重现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着第四季度财报季即将展开，标普500指数本周下跌2%，周五收盘时距离选举日（11月5日）收市价格仅差不到1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于债券收益率和美元在周一保持高位，标普500期货开盘下跌1%，而VIX恐慌指数也在今年首次超过22，回到了选举日的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的市场乌云源于看似利好但实际却引发担忧的就业报告。美国就业报告中，就业人数增长超出预期，失业率下降，这使得美联储对劳动力市场软化的担忧显得不那么紧迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果就业市场的表现稳定甚至有所加强，那么美联储和国债市场现在需要评估高通胀风险再次加速的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其是特朗普计划驱逐非法移民，并计划实施减税和加征关税，这些措施可能会加剧工资和物价压力，同时增加公共债务风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普下周的就职典礼现在是一个关键的市场时刻，他的财政部长提名人斯科特·贝斯丁（Scott Bessent）将于本周四举行参议院听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但1月16日发布的12月消费者价格报告将为我们提供对通货膨胀情况的现实检查，而周一的新泽西联邦储备银行消费者通胀预期调查将提供前菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着全年联邦利率期货市场上几乎没有一次完整的降息定价，利率市场也开始考虑在仅进行了1个百分点的降息后，美联储宽松周期已结束，并且有人已经开始讨论利率将再次上涨的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国债市场在过去一个月一直处于恐慌状态，基准10年期国债利率周一上午达到4.8%，这是自2023年底以来的首次，比美联储的政策利率高出40个基点以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自美联储开始降息以来，10年期国债利率已经上涨了115个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2年期国债利率首次达到了4.4%，这是自7月以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数持续攀升，周一开盘时创下自2022年来的最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原油价格的反弹进一步刺激了价格，周一触及8%的年增长率，这是自7月以来最大的年增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计更严格的美国制裁将影响俄罗斯原油供应给世界最大的和第三大进口国中国和印度，使新一轮价格上涨和运输成本增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着美元在全球范围内飙升，印度卢比在周一创下两年来最大的单日跌幅，达到了新的历史低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国联通市场担忧特朗普的关税，沪深股市和香港股市周一再次下跌，香港股市连续六天下跌。美国国债收益率上升和美国与中国的国债收益率差距扩大也在助推这些市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管本月出口和进口数据有所改善，中国的股市下跌反映了实质上的复苏较少，经济学家认为这些数字可能仅仅因为出口提前装载以防特朗普就任后的关税增加而显得更有吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，中国政府继续出台了更多支持弱势货币的措施，宣布将更多美元存放在香港，以支撑其货币并改善资本流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲，不断上升的美国国债收益率继续带来冲击，英国政府债券仍然是风暴的中心，英国30年期政府债券收益率涨至27年的新高，持续两周的抛售之势继续，英镑兑美元汇率跌至2023年10月以来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对国内金融市场动荡而对外出访中国的批评，英国财政大臣瑞秋·赖斯（Rachel Reeves）表示，她将采取行动确保政府的财政规则得以遵守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国，财报季即将到来，黑石集团、摩根大通、纽约梅隆银行、美国银行、高盛等都将于1月17日发布财报，这一天也是12月消费者价格指数报告发布的同一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对科技界来说，台积电（TSMC）将于1月19日更新财报，作为全球领先的先进芯片生产商，预计第四季度利润将增长58%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚些时候还需关注的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美国12月联邦预算、12月就业趋势报告、新泽西联邦储备银行12月消费者预期调查&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 波兰、德国、英国、法国和意大利的国防部长在华沙附近会面，就乌克兰问题进行讨论&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 北约秘书长马尔库特·罗乌（Mark Rutte）在欧洲议会发表演讲&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普与更广泛增长关注度之前的美国财报季" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N54AAKJQ5RJDJCRGDNFF54VMHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;华尔街标志牌悬挂在纽约证券交易所（NYSE）外，纽约市，美国，2024年9月18日。路透社/Andrew Kelly/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 11:17:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2025-01-13/</guid></item><item><title>TikTok 警告称，如果最高法院允许禁令生效，将产生广泛后果</title><link>https://www.reuters.com/legal/tiktok-warns-broader-consequences-if-us-supreme-court-allows-ban-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;代表TikTok及其中国母公司ByteDance的律师在最高法院审议一项可能迫使TikTok出售或禁止在美国的法律时发出警告：如果国会能够对TikTok采取这样的行动，也可能会针对其他公司采取类似行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项法律于周五被九名大法官审理，要求ByteDance在2025年1月19日前出售该社交媒体平台，否则将因国家安全原因禁止其运营。ByteDance及其公司希望通过推迟实施该法律，称该法律违反了美国宪法第一修正案，即保护言论自由免受政府干涉的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表TikTok和ByteDance的诺尔·弗朗西斯指出，最高法院对该法律的批准可能会促使针对其他公司的类似立法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“AMC电影院过去是由一家中国公司拥有。根据这一理论，国会可以命令AMC电影院对任何不符合国会喜好的电影进行审查，或推崇任何由国会希望推动的电影。”弗朗西斯对大法官们说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管大法官们在审理过程中暗示支持该法律，但仍有一些大法官对法律对美国宪法第一修正案的影响表达了严重关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok在美国大约有1.7亿用户，约占该国人口的一半。上一年，国会以压倒性的两党共识通过了这项措施，因立法者担心中国政府利用TikTok对美国人进行间谍活动和秘密影响力操作的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表TikTok内容创作者并质疑该法律的律师杰弗里·费舍尔在最高法院的审理中指出，国会通过这项措施时并未关注包括Temu在内的主要中国在线零售平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果国会真的担心这些极具戏剧性的风险，为什么会有7000万美国人在使用的电商网站Temu会被忽视？”费舍尔问道，“为什么只单单针对TikTok，而不涉及拥有同等甚至更多用户数据的其他公司？这些网站同样也极其易受中国控制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党政权总统乔·拜登签署了该措施并指示其政府继续维护这项法律。该法律规定的1月19日前的资产剥离截止日期在2025年1月19日，这一日期恰好是共和党总统唐纳德·特朗普的政府在乔·拜登之后进入白宫的前一日，特朗普反对对该当局的查封。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高总检察官丽贝卡·皮洛加尔代表拜登政府在捍卫该法案中表示，该法律应严格执行1月19日生效是至关重要的，以督促ByteDance采取资产剥离行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“外国对手不会轻易放弃他们在美国这一大规模通讯渠道的控制权。”皮洛加尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一旦时机成熟，一旦这些限制生效，我认为这将从根本上改变字节跳动愿意考虑的景观。这笔交易可能是公司所需要推动资产剥离程序的给定动力。”皮洛加尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在1月19日该禁令生效，苹果(Apple)(AAPL.O)和谷歌(Alphabet的Google)(GOOGL.O)将不再能够为新用户提供下载TikTok服务，但现有用户仍可继续使用该应用。美国政府和TikTok都认同，由于公司无法提供支持该应用的服务，该应用将逐步退化，最终无法使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最高法院的审理中也讨论了TikTok是否因为能够被中国政府用于秘密影响操控或宣传目的，而的确需要被禁止的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都在操控内容。”弗朗西斯告诉法庭，“很多人认为CNN、福克斯新闻、华尔街日报、纽约时报在操控内容。这些都是核心受保护的言论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于12月27日敦促最高法院暂停该1月19日的截止日期，这给了他的新政府“在本案所涉及的问题上解决政治问题的机会”。休庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该法律，美国总统有权在不进行任何实际资产出售努力的情况下将1月19日的最后期限延长90天，但这似乎不符合当前情况。该法律要求总统必须证明已经取得了一定的资产出售进展，以确定进行了一些有约束力的法律协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论怎样，特朗普在1月19日之前不会成为总统——弗朗西斯说：“但一旦特朗普回到白宫，我们可能会处于一个不同的世界。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布雷特·卡瓦诺大法官询问皮洛加尔，总统是否可以“发布通告说，我们不会执行这项法律？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就一般原则而言，当然总统拥有执法裁量权。”皮洛加尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，这也是为什么我认为在此发布初步禁令会是最好的行动，简单地说，给予所有人更多的余地。”弗朗西斯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="最高法院考虑TikTok暂停禁令请求" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XMSLUHGVEZP7ZKS3JUEIUHX23Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;华盛顿特区，2025年1月10日。路透社/马可·杜里察。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="TikTok标识与美国国旗插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OF2MKL2UMRKGRBN6DNS2QP3PEU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年4月25日。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 11:09:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/tiktok-warns-broader-consequences-if-us-supreme-court-allows-ban-2025-01-11/</guid></item><item><title>券商对2025年前景持不确定态度，担忧特朗普可能实施的关税措施</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/brokerages-see-uncertain-2025-worries-over-potential-trump-tariffs-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;美国政策的不确定性可能在2025年略微拖慢全球经济的增长速度，根据主要经纪公司的预测。美国当选总统唐纳德·特朗普提议的关税可能会在全球市场引发波动，推高通货膨胀压力，从而限制主要央行放宽货币政策的空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下是部分顶尖银行对2025年经济增长、通货膨胀及主要资产表现的预测：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;股票、货币和债券：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;经纪公司&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;S&amp;P 500目标价&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;美国10年期国债收益率目标&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;欧元兑美元汇率&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;美元兑日元汇率&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;美元兑人民币汇率&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;瑞银全球研究&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6400&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.80%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.04&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;145&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.60&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6500&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.25%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.03（下一年度平均值）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;159（下一年度平均值）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.50（下一年度平均值）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;瑞银全球财富管理&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6600&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.00%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.12&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;145&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.50&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;富国银行投资研究所&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6500-6700&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.50%-5.00%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.98-1.02&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;158-162&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt; Société Générale&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6750&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.50%（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.09&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;146.3&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.28&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;德意志银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7000&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.70%（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.03（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.50&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;野村证券&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.25%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.03&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;135&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.93&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6500&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.55%（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.10（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;138（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.60（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6500&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.10%（2025年第三季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.08&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;148&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.50&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;美银美林全球研究&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6666&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.25%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.10&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;160&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.40&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;大都会银行资本市场&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6700&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;杰富瑞&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6000&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.43%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;巴克莱&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6600&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.25%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;派珀塞兰德&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6600&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;朋伯格&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.90%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.08&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;140&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.30&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;法巴银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.65%（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.15（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;131（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;加拿大职业证券公司&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6325&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;ING&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.02&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;160&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.35&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;汇丰银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6700&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt; Evercore ISI&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6800&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;美国通货膨胀：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;2025年美国通货膨胀（年度同比）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;经纪公司&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;核心CPI&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;核心PCE&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.1%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%（第四季度至第四季度）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;巴克莱&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;富国银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt; Société Générale&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;德意志银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.8%（第四季度至第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.6%（第四季度至第四季度）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;富国银行投资研究所&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;瑞银全球财富管理&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;ING&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;瑞银全球研究&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;朋伯格&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.7%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;法巴银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;野村证券&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.7%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;实际国内生产总值增长：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;2025年实际国内生产总值增长预测&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;经纪公司&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;全球&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;美国&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;中国&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;欧元区&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;英国&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;印度&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;瑞银全球研究&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.3%（2026财年）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.7%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.3%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;巴克莱&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.1%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.1%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.5%（25年/26年预测）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.7%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.0%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;瑞银全球财富管理&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.3%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;富国银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.6%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;5.9%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt; Société Générale&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.2%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.7%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.6%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;ING&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.2%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.2%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.1%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.7%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;野村证券&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.2%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.1%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;5.8%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;瑞银全球研究&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.2%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.0%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;德意志银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.1%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.8%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.5%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;朋伯格&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.5%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;法巴银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.1%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.7%（2026年3月）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;佩尔霍恩&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.1%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.8%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;ING&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.6%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.7%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;杰富瑞&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.4%（2025年第四季度预测）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;注：瑞银全球研究和瑞银全球财富管理是UBS集团内的独立业务部门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;注：富国银行投资研究所是富国银行银行的全资子公司。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="摩根斯坦利大楼上的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WC5PBQHR2VKT7MROV57I2W3YNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;摩根斯坦利大楼上的标志，美国纽约，2018年7月16日。路透社/卢卡斯·雅各布森。（文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="华尔街略微下跌，收尾一个大好的年份" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JHXODOTZNZOX3JVQ6I47F7YGHY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年12月29日，美国纽约市中心金融区的纽约证券交易所附近，人们出行。路透社/埃杜阿尔多·穆诺兹。（文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普在巴黎参加 Notre-Dame 教堂重新对外开放的活动，并在其当选后的首次国外访问" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DMUAY</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 13:02:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/brokerages-see-uncertain-2025-worries-over-potential-trump-tariffs-2024-11-20/</guid></item></channel></rss>