<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 21:00:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有297名议员中的190名出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，这一消息由现场直播电视证实。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态，2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在本月早些时候被另一名囚犯袭击后，加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在魁北克的一所高安全级别监狱中去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模凶手之一，皮克顿于2007年被认定在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害并肢解了毒品使用者和卖淫女。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他位于温哥华郊区的破旧房产中，被发现的部分女性遗骸证实了他杀害了六名女性。这些案件导致对皮克顿追加的20起谋杀罪指控在先前判处其无期徒刑后被政府检察官撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱中遭受袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害人中有超过60名女性在温哥华贫民窟的贫困、毒品泛滥的东区失踪，失踪时间超过十年，一直持续到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场所在的港口科奎兰市，大约距离温哥华市中心以东25公里处，被发现的或确认DNA的33名女性中，许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在皮克顿声称自己无罪并被警察栽赃的书中上架后的几个小时内就将其下架。在此期间，《温哥华太阳报》报道称皮克顿表示自己是无辜的，是被警方诬陷的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并向受害人家庭表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，显示他在他的波特科奎兰家中。这是一张未明确日期的档案照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，显示他在他的波特科奎兰家中。这是一张未明确日期的档案照片。 REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而受重挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）政党最糟糕的选举结果之后，其权力将大大减弱。此次选举结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举中获得的57.5%相比，大幅下滑，并且首次在30年内失去绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果显示，大约71%的投票站初步统计显示，ANC的得票率仅为42%以下，这是自种族隔离结束以来ANC最糟糕的表现。这使得前解放运动领袖纳尔逊·曼德拉领导的ANC不得不与其他较小政党协商执政联盟或达成某种形式的协议。ANC可能需要在政策上做出让步，或将重要内阁职位让给其他政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但一位ANC高层官员支持他继续留任，分析家表示没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确团结一致能够接任拉马福萨的人选。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政界人士中支持率最高者，内部派系斗争可能会让任何质疑他的动员行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论，他的发言人称，他将在周日宣布所有初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运曾在2022年因一系列指控陷入危险，一份委员会报告称，他可能因在他狩猎场家具中藏匿的一笔现金而有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一指控，并在同年晚些时候赢得连任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今面临的最严峻考验之一，因为选民对失业率高、犯罪和电力短缺等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时，承诺将重塑党派形象并振兴南方经济，此前在他的前任雅各布·祖马任期内，该党经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时带来的初期兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，顶级ANC官员仍深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖马，他支持新党umKhonto we Sizwe，该党超出预期的表现大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马终于将拉马福萨和ANC置于绝境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举失利后要求正常运作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上迟迟不表态而受到批评，似乎是为了避免加剧党内分歧，这与他在1980年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他构建共识的能力，以及他帮助南非作为所谓“Global South”群体倡导者的角色，后者是对一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球呼吁疫苗更加公平分配的最有力声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起罪行起诉，法院裁定本月以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列激烈否认这一指控并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他对南非面临的最大挑战几乎没有什么新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时在索韦托足球场聚集了数万人的支持者，但许多人没有听完他的演说就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯境内的目标的限制，这虽是小举措，却是时机上的重要转变，有助于缓解俄方针对扎波罗热的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美援武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担心大规模乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅供应更高性能武器禁令的逐步解除相符，从先进的美制战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，旨在针对扎波罗热地区的战斗进行精确调适。美官员称，这项决定允许基辅使用美援武器对“攻击他们或正准备攻击他们的俄军”进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰士兵使用配备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器对俄罗斯部队进行反击提供了合法依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在扎波罗热地区站稳脚跟之前，推进他们撤退。”基辅官方智库乌克兰国家安全研究院研究员米科拉·比里希科夫博士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调派部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在攻势中陷入被动并不得不重新考虑其战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。一位不愿公开姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日向白宫国家安全部门主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗上将进行机密视频会议时提出此请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日呈交拜登。知情人士称，拜登同意基辅应在俄领土安全范围内反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社进行的采访中公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时他表示：“迄今尚未有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究所欧亚计划高级研究员罗布·利表示，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯领土的禁令，将其用作在扎波罗热地区发动袭击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎波罗热是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接摆放在边界对面，保持其防空、电子战、指挥与控制系统，这在某种程度上赋予了其安全区域。”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但利和其他专家指出，仅凭这一决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这未必会大幅改变前线的移动，但会增加俄罗斯继续沿边界进行此类行动的难度。”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模入侵扎波罗热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗效能通过东北方向真正威胁扎波罗热，除非其在东部战区的部队被耗尽。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔· Putin 警告北约成员国不要允许乌克兰向其境内发射武器，并于周二再次警告核战风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求进一步扩大其在美国武器使用范围，尤其是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，乌克兰总统泽连斯基在与《卫报》的一次采访中引用了华盛顿宣布政策转变不到一天的消息，呼吁美国批准其攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大西洋理事会战略与国际问题研究所前国防部官员马克·坎辛表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本变化，但这是一个进展。”他说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌军及其行政机构将争取进一步的行动：对更广泛的军事目标进行打击，这些目标可能并不直接威胁扎波罗热，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝明确表示拜登政府是否会扩大政策，允许可打击俄罗斯境内的其他目标。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续保持灵活性，不断适应和调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰扎波罗热地区的俄罗斯导弹袭击现场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰扎波罗热地区，郊区马拉达尼柳卡村的儿童和青年体育骑术学校的火灾现场，俄罗斯导弹袭击导致严重毁坏。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在其位于特朗普大厦内的摄影机前矗立，发表了既符合其法律战场，也契合其政治战场的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团判决其因掩盖对色情明星支付封口费而伪造商业文件的34项指控成立的前一天，该共和党总统候选人列举了一长串的对手和不满，言辞愤怒且混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦佐为“腐败的”，“恶魔”。他形容在11月5日选举中与他竞争的民主党候选人乔·拜登是“我们国家历史上最差的总统”。他抨击了作证反对他的证人，控诉投票弹劾他的国会成员，并在集会演讲中再次提及非法入境的移民问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为其竞选捐赠，将面临的挑战定位为超越个人的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“进行这项行动，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他竞选演讲中掺杂着幽默，但这次他的讲话主要是沉痛的。特朗普新闻发布会上仅拿出一张小纸条，最终也没有接受任何问题便与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄影机之外，通过筹款活动和社会媒体，前总统的盟友们同样对司法体系以及任何暗示特朗普犯有罪行的人进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党候选人彼此视为国家威胁的选战中，拜登团队抓住了特朗普的评论作为进一步证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目睹了唐纳德·特朗普信口开河，描述他个人的冤屈，并歪曲美国司法制度，任何观察者都会得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队新闻主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数视纽约判决为不公正的特朗普支持者在周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元。据特朗普团队表示，这创下了共和党数字化筹款平台WinRed的日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款金额落后于拜登，但竞选团队在周五设法加快了筹款速度，发布了大量警告信息吸引支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美利坚历史上最黑暗的一天！”一则信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不屈服！”一则信息在特朗普新闻发布会后大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大部分共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团池在很大程度上被民主党操控，且法官偏袒——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未迅速或强烈谴责的原因，特朗普的盟友和竞选助手展开了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉-切维塔批评了一家全国性大学共和党组织在社交媒体平台X上发布的帖子，该帖子称应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼，每个人都有，”拉-切维塔在X上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将火力对准了马里兰州温和派前共和党州长、现任美国参议员竞选人劳里·霍根，在判决前曾警告美国人“不要加柴火，增加有毒的党派性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选，”拉-切维塔在X上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能在共和党在多州的相对微弱优势下，对他挑战拜登的竞选活动造成损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但采访的大多数共和党人士听起来都像特朗普本人一样，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治游戏，只是为了伤害他，尽可能让他远离竞选舞台，”来自佐治亚州玛丽塔市的退休警官斯科特·克莱顿，62岁，说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克密德&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，11月5日选举期间因指控其伪造商业记录以掩盖2016年向色情明星斯托米·戴利支付封口费的刑事审判的有罪判决次日，在纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克密德/文件照&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头 欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以提高产量的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长速度放缓，这可能会缓解欧佩克+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命以及技术和效率的突破，在非欧佩克产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日均增长超过一百万桶至1293万桶，远高于政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友去年加大了减产力度，部分原因是补偿美国及其他非欧佩克产油国日益增长的产量。总体来看，欧佩克+的减产力度为每天586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉欧佩克+讨论消息来源表示，该组织正在探讨一个复杂的协议，这将允许他们在2025年继续实施部分这些减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日举行的欧佩克+会议上，美国增产继续推动非欧佩克产油国产量增长，但低于2023年的威胁程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预估与欧佩克自身关于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量增长64万桶/日。三位是最受关注的预测机构，且都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长220万桶/日，将超过欧佩克+集团外石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着2024年对欧佩克+原油的需求应比2023年高出约90万桶/日，欧佩克在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预期&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长幅度仅为110万桶/日，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量今年迄今变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月减少了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样意外地增加产量，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度。”钻井合同公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格下，钻机数量并未稳步增长，这也让人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司正在保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地与较为平坦的钻井增长保持一致。该公司计划年底前运营12台钻机，并重新部署一些钻机明年运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;According to Baker Hughes, &lt;span&gt;美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%&lt;/span&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场分析师最新观点认为，“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前并没有意愿以这个速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于投资者不堪无节制的支出带来的高增长速度但较低回报，美国上市生产商减少了增长方面的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，高于预期的产量增加部分是由私人生产商推动的，其中一些已被并购浪潮席卷，提高了钻探效率和产出效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波并购，我们依旧预期当前的油价将保持，并有助于支持钻井和完井效率的持续改进，从而促进总体美国石油生产增长。”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;), 预计今年国际市场的增长将超过北美。今年其国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年，策略更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”瑞士银行分析师乔凡尼·斯坦诺沃说，他认为欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计在2024年主导原油和液体产量的增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日，EIA在3月表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据瑞士银行斯坦诺沃称，“欧佩克+已经学会了适应美国原油产量的增长。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于美国得克萨斯州温克附近的Permian盆地租约内的钻井平台操作室从监控室中看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近Permian盆地Oasis石油公司的租约内的钻井平台操作室从监控室中看到。REUTERS/Nick Oxford/文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火，同时呼吁哈马斯同意这项新的提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启新的一页了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正在经历选举年的压力，需要停止加沙战事，这场长达八个月的冲突目前仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家进行的调解谈判多次因双方互相指责进展缓慢而停滞，双方均坚持认为对方是阻碍进程的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在瑞法赫连番侵入后提出的，并伴随着对总理本雅明·内塔尼亚胡政府加大死于加沙地带的平民的压力，以及继续俘获人质的谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，出面提出达成加沙停火的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也在特朗普提出总统竞选对手唐纳德·特朗普被判34项重罪刑名的次日（特朗普是两年前所在的共和党的竞选对手），凸显了两位候选人的竞选立场之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议由三个阶段构成，这与以往提议有所不同，因为停火将伴随所有三个阶段的谈判进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段中，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，包括奄奄一息的人质、老人和妇女将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日还将运送600辆人道援助卡车进入加沙地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火协议进行谈判。“ ceasefire将随着谈判的进行而继续下去，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涉及加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，哈马斯已通过卡塔尔收到此提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内部坚持无限时战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有人不认同这项计划，甚至会呼吁战争无限期持续。一些人即便在内阁中也表现出这样的立场。他们明确表示，他们想要占领加沙，并持续多年战斗，他们也不认为人质有何优先性。我要呼吁以色列领导层尽管面对任何压力，也要支持这个交易，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我有生之年都对以色列有坚定承诺，我是唯一一名曾在美国与战争期间访问以色列的美国总统，上周更是直接派遣美军护卫以色列免受伊朗攻击。请你们想想，如果你错过这一刻会发生什么，我们可不能错失这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名对媒体表示，以色列之所以能够提出这项新提议，是因为他们在战场上的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四十五页协议，”该官员说，“这份协议经过了精雕细琢的谈判，这一切就是战争进程的末局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员还表示，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，认为这是试图直接向以色列公众呼吁。以色列12频道中断了晚间新闻直播，播放了拜登的演讲。此前，以色列审查机构禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛大学政治与公共事务教授杰里米·萨里表示，与此前提议相比，这一提议的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列在打击哈马斯方面已取得巨大进展，因此哈马斯能够发动任何大规模袭击或攻击或恐怖事件的可能性不再是微不足道，而降低了许多，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，全球舆论正在反对以色列，“这可能鼓励以色列寻求结束这场冲突，而不仅仅是拜登的影响力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项计划时，他可以创造很多激励措施。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一项人质提议要求，在六周的停火期之后，将病、老、伤的人质从加沙释放出来，以允许更多援助送抵该地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项拟定协议本月早些时候因以色列拒绝同意在谈判中彻底结束战争，且对南方加沙市瑞法赫城市加强进攻，而未能达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，其已向调解方表明，不会参与在持续的军事攻势期间的进一步谈判，但准备好达成“一份完整的协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被关押在加沙地哈马斯手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在瑞法赫的空袭周日造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但未触及美国决定切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争中巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登周五表示，“我们近期看到了瑞法赫遭受致命炮击后令人毛骨悚然的画面，目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地的进攻回应十月七号哈马斯对南部以色列的袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位巴勒斯坦人在被毁建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在被瑞法赫军事行动摧毁的建筑物废墟中行走，瑞法赫位于加沙地带北部，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 speaker 纳比赫·伯里再次充当 Hezbollah 和美国之间关键沟通者的角色，随着华盛顿试图调解黎巴嫩与以色列之间的战争，他凭借数十年的经验帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社群中依然拥有的影响力，他的影响力自伊朗支持的 Hezbollah 领袖哈桑·纳斯拉尔在9月遭以色列击杀以来愈发稳固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“历史上的关键时刻，这是黎巴嫩迄今最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的未来展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间成为什叶派阿马尔运动的领军人物，自1992年以来一直担任议会 speaker，这是什叶派在黎巴嫩宗派秩序中的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah 新任领袖萨义德·纳吉姆·卡萨姆支持伯里作为谈判者，称其为“我们的大哥”。美国特使阿莫斯·霍钦斯特在众多访问贝鲁特时多次与伯里会面，试图促成停火协议，该协议与加沙战争同步，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也呼应了他在2006年帮助结束黎巴嫩与以色列之间大规模战争时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用更为关键，因为黎巴嫩目前无总统，内阁仅部分拥有职权，很难接触到被美国列为恐怖组织的 Hezbollah。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放被扣押在贝鲁特的39名美国人，成为他全球知名的转折点，他曾帮助什叶派激进分子释放他们劫持的一架美国航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选为议会 speaker 的同期，纳斯拉尔领导着 Hezbollah，他们二人共同领导了“什叶派双雄”，这是指两大什叶派政治代表和大部分国家机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是 Hezbollah 的值得信赖的伙伴，使他非常重要，但他也有明确的界限，无论是出于 Hezbollah 还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对伯里阿马尔运动控制的地区，包括提尔市进行了轰炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的一个从提宾恩迁移来的商人家庭，伯里在黎巴嫩长大，并在大学期间活跃于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社群过去一度处于落败地位，许多人称赞伯里帮助改善了他们在宗派体系中的地位，该体系中的特权一向偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在创始人穆萨·尔萨德失踪后接掌阿马尔运动，穆萨·尔萨德曾在1978年访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织与内战中的几乎所有主要政党交战，包括后来成为了盟友的 Hezbollah。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入了国家机构和安全部门，他似乎的政治步调与 Hezbollah 一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报发布后引发对其真正对 Hezbollah 姿态的质疑时，他公开否认，宣称纳斯拉尔“就像我自己一样”。2023年，伯里的阿马尔战士在以色列针对加沙地区发动军事行动后仍与 Hezbollah 同情，共同发射火箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图停止以色列与黎巴嫩之间的交火，并说服 Hezbollah 退至黎巴尼河以北，这距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“让黎巴尼河向南移动到边界要比将 Hezbollah 向北推移更为容易。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是引领黎巴嫩陷入2019年经济灾难的宗派精英之一，当时金融体系在数十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人批评他拒绝召集议会会议让议员们选举总统，导致政府首席职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让 Hezbollah 政治对手愤怒，如基督教的黎真主力量派，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会 speaker 纳比赫·伯里在贝鲁特与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会 speaker 纳比赫·伯里（左）与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图中）在贝鲁特会面，照片来源于2024年11月15日。&lt;a href="https://www.reuters.com/photos/politics-and-law/ali-larijani-meets-lebanese-parliament-speaker-nabih-berri"&gt;路透社/塔耶尔·阿尔苏达尼/档案照片&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅绘制了黎巴嫩议会 speaker 纳比赫·伯里的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一张描绘了黎巴嫩议会 speaker 纳比赫·伯里的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，日期为2023年8月31日，这是纪念什叶派运动创始人穆萨·苏达尔消失45周年纪念活动的一部分，穆萨·苏达尔曾在1978年前往利比亚。&lt;a href="https://www.reuters.com/photos/politics-and-law/nabih-berri-rallies-mark-45th-year-disappearance-imam-musa-al-sadr-founder-aml"&gt;路透社/莫罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经流入一种新的平台，投资者需要将他们的代币锁定以换取奖励，这是一项复杂的设计，分析师警告称，存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益受欢迎，这是加密货币市场冒险情绪增强的一个最新迹象，价格飙升和交易者寻找收益率。比特币，最大的加密货币，接近创纪录高位，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引了188亿美元的加密货币，比六个月前的不到4亿美元增长迅猛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，公司发明了重新质押，旨在扩展加密货币长期存在的质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中的许多计算机检查和确认拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者会允许他们的资产在验证过程中被锁定。参与质押的持有者在一段时间内无法即时访问其代币，但可因参与质押而获得收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币，以代表用户质押的加密货币。重新质押使持有者可以将这些新代币重新质押到不同的区块链项目和地区中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为该实践尚处于萌芽阶段，风险难以确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，则担心如果重新质押的加密货币衍生代币作为贷款市场的抵押品，可能会引发基于少量核心资产的无尽借贷循环。他们认为，如果每个人都同时退出市场，可能会导致加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在二次抵押品时，这不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的是收益率：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，分析师表示，重新质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融领域的最新发展，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，期望在无需出售的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户加入该平台是为了在未来奖励或其他空投中投机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer在使用该平台的人中发放其自行创造的新代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来能够有升值空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的快速增长是由用户寻求这些空投驱动的，这“在某种程度上是投机性的，这是一笔免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，他所在的Coinbase提供质押服务，但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前是出于预期自己会被奖励而进行此操作，但他们不知道会得到什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他毕业于西雅图华盛顿大学，曾是该校团队的一员，他们推出了印度首个学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer声称自己是验证服务的市场，为打算质押的用户连接需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户重新质押其代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可在其他地方使用，例如作为贷款中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多基于加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系，这是一项新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币贷款，可能会引发强制清算和市场低迷期间的更多波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，随着作为抵押品的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与重新质押风险划清了界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重新质押，而在于贷款协议。贷款协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出重新质押协议中的资金对于拥有2.5万亿美元净资产的全球加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密货币世界的损失波及更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新质押问题对传统金融市场造成传染性风险，”标普全球评级的数字资产分析师Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融相连，机构投资者也开始采用重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，对机构加密货币资产的质押出现了显著兴趣，但认为重新质押过于冒险，因为难以建立资产去向和奖励分配的“纸质记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重新质押，Kelp DAO在其4月发布的一篇博文中表示。摩根大通未对《路透社》的要求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，将为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张在巴黎拍摄的比特币代表图的插图，拍摄于2024年3月9日。图片来源：路透社/比奥特·泰西尔/插图/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张插图展示了一个以太坊的代表标志，拍摄于2023年6月16日。图片来源：路透社/达杜·鲁维克/插图/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>