<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 12:00:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所maximum-security监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最具知名度的连环杀手之一，他在2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区的猪场杀害毒品成瘾者和妓女并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被判有罪，这些女性的部分遗体在位于温哥华附近的破败房产中被发现。政府检方在他被判终身监禁后撤消了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局在声明中表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱去世，并已被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们清楚意识到，这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了灾难性的影响。”服务局在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初皮克顿被捕以来，超过60名在温哥华市区贫民区、毒品泛滥的东温哥华地区（Downtown Eastside）失踪女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市区东侧约25公里的波特科奎特——共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的一本书在亚马逊上线后数小时内被下架。书中，该连环杀手声称自己是无辜的，被捕是由警察陷害导致的。——加那利太阳报当时报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书，并向受害者家庭道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）政党后，面临极其削弱的局面，因为ANc在选举中遭遇了自种族隔离结束以来最糟糕的成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这是ANC自2019年上一次选举以来得票率首次跌破57.5%，也低于民粹政党得到多数选举胜利所需的门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举败绩意味着，作为纳尔逊·曼德拉曾经的解放运动组织，ANC可能需要与其他较小的政党进行联盟谈判或其他形式的合作来执政。这可能导致政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型成为企业家的拉马福萨预计将面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员表示支持他留任，分析家也认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前还没有一个能够接替拉马福萨的明确联合候选人，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒表示。巴特勒曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查结果显示，拉马福萨在此次大选中拥有最高的政治批准率，党内派系斗争可能令反对他更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人在周末当最终初步结果公布时将发表相关评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年时，由一个调查委员会的报告指出，他可能因藏在家具中的资金而构成不当行为，拉马福萨否认在那次事件中的不当作为，该事件被称为“Farmgate”，并在同年赢得新的五年任期领导ANC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票是对ANC最大的考验之一，因为在选举中，选民对失业率高、犯罪率高以及严重的电力短缺等问题表示了愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC的领导人，承诺改善该党的形象并振兴经济，这之前他前任雅各布·祖玛的九年任期内存在大量的丑闻、腐败和经济增长停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年初成为国家元首后的初期乐观情绪迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举裁决被祖玛的反对派——姆科达瓦（umKhonto we siziwe）这一政党大败，并在夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）影响了ANC的支持力度，这是对拉马福萨和ANC的严峻打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛堵死了拉马福萨和ANC的道路。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这对拉马福萨的项目来说是一次终结……你不能输掉选举并期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨一直因为未能积极实施关键改革以避免加剧党内裂痕而受到批评。然而，他的支持者们赞扬他在联合建设方面的才能，并称赞他在促进南非作为“全球南方”中的一员上的角色，这是指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起控诉，以色列因西岸拉法马斯拉赫镇（Rafah）的军事行动被国际法院命令停止。以色列强烈否认这些指控，并坚持执行在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨努力强调过去三十年ANC的成就，但批评者认为，他对解决南非最大挑战提出的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最终集会中，拉马福萨承诺“改进”表现，聚集在索韦托体育场的数万人前来支持。许多人在他演讲还未结束时就离场了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小但重要的步骤，有助于缓解乌克兰和俄罗斯之间持续两年的冲突。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险。美国担心，如果乌克兰发起大规模攻击，可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅供应高阶武器的禁令相契合，这些禁令已逐步解除，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，严格限制于哈尔科夫地区的战斗。据美国官员透露，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界对面攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给了哈尔科夫前线的乌军指示，允许他们利用美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器及其经过精确制导的多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器对俄罗斯部队进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，或许可以在俄军在哈尔科夫地区巩固防线之前将他们推回，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说，该研究所是基辅的一个官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战线调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将发现自己处于被动地位，并需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员在匿名条件下透露，乌方在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布鲁恩举行的加密视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布鲁恩在会议上提出关于放宽武器限制的建议，苏利文于5月15日将建议呈交给拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地带回击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在 finalize 这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁其合作伙伴采取这样的措施，但当时他说：“到目前为止，一切都没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前福布斯亚洲项目的高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内袭击的规定，在哈尔科夫地区进行安全区域的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界对面，保持空中防御、电子战、指挥和控制等设施，”莱说。“这可能提供了一定的安全庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我并不认为这一决定会大幅改变战线的移动情况，但从长远来看，这将使俄罗斯更难以继续进行跨境行动，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模进入哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力在东北部有效威胁哈尔科夫，”他指出。“要这样做，就需要在东线战场显著削弱其兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰将其武器瞄准俄罗斯，并在5月12日再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿分部的前五角大楼官员马克·坎泽恩表示，拜登的举措仅仅是个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个非激进的政策变化。但这是一个步骤，”坎泽恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将论证下一步：打击更广泛的 target ——或许并不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时表示，目前仍然不确定美国是否能够扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他并没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们的努力，如必要进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区莫拉达尼利夫卡村的一家儿童和青年体育骑术学校的严重损坏现场，这是俄罗斯对乌克兰的攻击造成的。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照 – 2024年5月30日&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳尔大厦内面对一排摄像机，发表了一则符合其法律和政治战斗的消息：他准备好了迎接战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团在一审判决中裁定他因通过伪造文件隐藏支付给成人电影演员的封口费而被判34项罪名后一天，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列出了他的对手和怨恨，并发表了一番冗长而混乱的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦为“歪曲事实”的人和“恶魔”，并称其民主党对手、在11月5日选举中的竞争对手乔·拜登为史上最糟糕的总统。他抨击起诉他的证人、投票弹劾他的国会成员，以及宣称非法入境的移民——这与他在集会上的言论相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普向支持者恳求捐款，将他所面临的挑战构建成关乎整个美国的事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，此次讲话中充满了不多的幽默元素。在新闻发布会上，他只拿着一张薄薄的纸条。结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有摄像机的环境中，通过筹款请愿和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方是国家威胁的选情中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普在自我怨恨中诉说并与美国正义体系撒谎，这些都让观者得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决是司法失误——在周四的日捐款中向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是在WinRed平台上的共和党数字筹款中创纪录的一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总体筹款方面落后于拜登，该竞选活动仍试图延续这一节奏，向支持者发送波及面广的通知，催促他们捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上的最黑暗日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”特朗普在新闻发布会后的一条信息中咆哮道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党政要和组织几乎全都站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不该被提起，曼哈顿多元化的陪审团被污染，法官有偏见——这些指控被当地官员否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够坚决时，特朗普的盟友和竞选助手立即进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副总竞选经理克里斯·拉切维塔对一个在社交媒体平台上写道陪审团判决应获尊重的全国性大学生共和组织点名批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有意见的人都有自己的屁股……”拉切维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州温和派共和党州长劳瑞·霍根，霍根在判决前不久警告美国人“不要因为更多有毒的派系之争而加火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉切维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪让一些共和党人对自己的支持产生了犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些转向可能会影响他在与拜登再次较量中的表现，尤其是在多州摇摆州特朗普微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但采访中的大多数共和党人听起来与特朗普本人很相似，称该审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治手段，就是为了损害他并尽可能多地让他远离选举活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能以这种方式对待他，也能让任何人都处于危险之中。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;    
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普作为共和党总统候选人出席新闻发布会。此前一天，他因2016年篡改商业记录以掩盖向成人电影女星支付封口费而被判34项罪名。路透社/ Brendan McDermid / 旧照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续履行抑制支出以增加产量的承诺，使全球最大的原油生产国在未来一年的增长步伐放缓，这可能减轻OPEC+就进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术创新提升产量的推动下，成为非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的关键力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长逾一百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的约40万桶/日增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和OPEC+集团的盟友在去年进一步减产，部分原因是补偿美国和非OPEC产油国产量的增长。OPEC+合计减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该联盟在2025年继续执行部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日开会决定供应政策之际，美国产量的增加继续推动非OPEC+输出量的增长，但威胁程度比2023年明显减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源署最新预测，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OECD自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。各国中，他们是最为关注的预测者，都是去年数据的大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的原油生产商的增长约100万桶/日。这将意味着2024年OPEC+原油需求相较于2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年总体美国原油产量变化不大。四月份产量为1313万桶/日，较去年12月份下降1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师认为，即使油价徘徊在80美元/桶左右，美国生产商很难再次超出预期增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”合约钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管目前价格较高，但石油钻机数量未见明显增长，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻机增长放缓。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国拥有数年100万桶/日的原油增长能力，但目前并没有增长的意愿。”标普分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市油企在投资者的压力下，限制了增长支出。此前，无节制的支出推动了页岩产业的快速增长，但限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分由私营生产商推动，并不少公司现正参与到行业内的一波整合潮中。他们通过钻更长的井和压裂岩石来同时从更多的井中提取更多石油，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，但鉴于持续的技术改进，我预计当前原油价格将有助于美国整体原油产量稳定增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;场服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年国际市场的增长将超过北美地区。公司的第一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加注重资本纪律，导致产生了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，加上加拿大、巴西和圭亚那，预计今年将继续引领石油和液体产量的增长。国际能源署三月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长。”瑞银银行的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一口钻井平台的操作楼层从奥斯丁石油公司位于德克萨斯州Permian盆地附近Wink的租赁地控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一口钻井平台的操作楼层从奥斯丁石油公司位于德克萨斯州Permian盆地附近Wink的租赁地控制室俯瞰 2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实施新的加沙停火，呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”正值竞选连任压力的拜登称，美国需要尽快结束已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国在调解以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判中不断受挫，双方均指责对方导致进展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法定居点多次进犯后提出的，同时，针对以色列政府在加沙地区的死亡事件和人质持续被扣留问题，国内外对其施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳坦雅胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还与共和党总统候选人唐纳德·特朗普已被裁定有34项重罪的事件发生在同一天，突显了两位候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往提议不同的是，在各方通过所有三个阶段的过程中，停火将一直持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙居民区撤出，人质（包括老年人和妇女），将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆卡车运送人道援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将持续进行，只要谈判继续。”总统说，这是一个新的发展方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁支持无限战争的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有那些人将不会同意这个计划，会要求战争无期限地持续。他们甚至在政府联盟内，他们已经变得很明确，他们想占领加沙，想继续战斗多年，没有把人质的释放作为优先事项。我会敦促以色列领导层支持这份协议，尽管会面临压力。”奥巴马说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个与以色列有终生承诺的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接防御以色列免遭伊朗袭击的人，我希望你们能够退一步，想一想如果我们失去了这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个详尽的四页半协议，已经经过细致的谈判。”官方表示，目前摆在桌面上的是整个过程的终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官方补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体描述拜登周五的讲话是戏剧性的，认为这是试图直接向以色列民众传达的信息。领先的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。据锚播员丹尼·库什马罗介绍，以色列审查机构此前已禁止公布该提议的详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·斯里表示，这一提议的成功几率高于以往提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或袭击或恐怖活动的可能性并不小，但比之前要低得多。”斯利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的观点越来越不利于以色列，斯里表示，这可能会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”斯里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议是，用病、老、伤的人质换一个为期六周的停火，停火可以延长以便运送更多的援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求，并加剧了对南部加沙的袭击，这项提议瓦解了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，他们已经告知调解者，在新一轮的袭击中不会参与进一步的谈判，但如果停止战争，他们愿意达成一项完整的协议，包括人质和犯人的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个有公民被哈马斯扣留在加沙地带的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人伤亡，引发了国际愤怒，但未触及美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们目睹了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，那场火灾是由以色列针对哈马斯的袭击引发的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日南部巴勒斯坦的哈马斯袭击并袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。以色列统计数据显示，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑残骸中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑残骸周围行走，建筑是在以色列军事攻势中受损的，位于加沙北部的比特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/阿拉姆奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里重演了他在美国与黎巴嫩真主党之间的调停人角色，以帮助结束黎巴嫩与以色列的战争。在数十年的经验中，伯里利用了自己对和平进程的深刻理解，促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次凸显了这位86岁老人仍对黎巴嫩的影响力，尤其是在拥有重要影响力的什叶派穆斯林社区中。自2024年9月以色列空袭击毙真主党领袖哈桑·纳斯拉拉后，他一直被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在广泛的演讲中，伯里对黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民为国家的未来团结起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战期间担任什叶派阿迈勒运动的领导人，随后自1992年起担任议长，这是什叶派人在黎巴嫩教派体系中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新任领导人希克姆·纳斯尔甘赞伯里作为谈判者，并称其为“真主党的大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，旨在调解双方的冲突，这些冲突与加沙冲突几乎同时爆发，并在9月份加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人回想起伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间主要战争时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅拥有部分职权，难以接触被美国定义为恐怖组织的真主党，在这方面，伯里的作用愈发重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在帮助谈判释放被真主派武装人员劫持的39名美国人质时，引起了全球关注，这些人员是被真主派劫机手在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后被选为议长时，纳斯拉拉正领导真主党崛起，他们共同主导了什叶派政治代表和大部分国家政体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常与伯里会面的外交官指出：“他是真主党的信任伙伴，这使他至关重要，但他也有一些限制，无论是由于真主党的立场还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已波及阿迈勒运动主导的地区，包括泰因市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1938年出生于塞拉利昂，他的商贾家族移民到提宾尼。他在黎巴嫩长大，并在大学时代就积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经备受压迫的什叶派社区对伯里帮助改善他们在宗教体系中的地位表示赞赏，该体系曾令特权偏倚基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德失踪后接任了阿迈勒的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒的军事崛起，该组织曾在内战期间几乎对抗了所有主要党派，后成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部队，他似乎与真主党同步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报公开后，对伯里真主党倾向提出了质疑，他在2010年否认了这一点，声称纳斯拉拉就像是他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒部队与真主党一起发射火箭炮，声援加沙，在以色列针对南部以色列的哈马斯袭击之后，与以色列并肩作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图阻止黎巴嫩与以色列边境的炮火交换，并说服真主党撤退到黎干尼河以北，该河位于边境以北约30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里向一位外国官员说，“与其推动真主党向黎干尼河以北撤退，不如将黎干尼河向南移动至边境更简单”。一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是蔓延至2019年使黎巴嫩陷入经济灾难的宗派精英之一，当时由于数十年的腐败，金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人指责他拒绝召集议会会议，选举总统，留任基督选区的领导职位空缺逾两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交通道的角色惹恼了真主党的政治对手，如黎巴嫩力量党，后者认为任何谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面（未在图中）于2024年11月15日在黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔耶尔·阿萨迪/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="显示黎巴嫩议长纳比赫·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅显示黎巴嫩议长纳比赫·伯里的肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，该横幅是为纪念阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔45周年纪念活动而设立。穆萨·萨德尔于1978年前往利比亚途中失踪。路透社/穆罕默德·扎基尔/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球抗击流行病更好合作的协议谈判将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病之前和期间增加合作。此举是在承认COVID-19期间的失败后采取的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有法律协议的平行协议，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最严重和全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天的历史性决定展现了成员国希望保护自己和全世界免受公共卫生突发事件及未来流行病共同风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人力服务部部长 Xavier Becerra 周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施追究各国责任，并加强措施以在威胁到美国人和国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的这些变化旨在加强世界对新冠肺炎之后新病原体的防御，根据世界卫生组织的数据，新冠肺炎已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴拉布索/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到一种新的平台，该平台通过锁定用户代币来为投资者提供奖励，这引起了分析师们关于用户和加密市场的风险警示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）的日益流行，反映了加密货币市场风险偏好的提升，随着价格的上涨和交易者寻找收益，重锁成为最新的迹象。市值最大的加密货币比特币接近历史高位，市值第二大的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了其平台上价值188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重锁是为扩展长期存在的加密货币实践——锁存（staking）——而发明的一种方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多电脑来核实和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一目标，加密货币持有者，如以太坊的持有者，会允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在此期间无法立即访问他们的代币，但因此可获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁存平台还会向用户发放新的加密货币以代表他们已锁存的代币。重锁使持有者可以将这些新代币再次锁定，用于不同的基于区块链的项目和应用程序，希望获取更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重锁的风险存在分歧，一些业内人士表示这种做法尚处于初级阶段，不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果作为重锁代表的新代币被用来作为加密货币借贷市场的担保物，可能会基于少量底层资产产生无尽的借贷循环。若所有人同时退出，可能会扰乱整个加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有担保物被用作担保物时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链上的锁存收益通常在3%-5%，但分析师表示，重锁的回报可能会更高，因为投资者可以在一次交易中同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的表现，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不售出资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁存奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户加入该平台是在预期未来奖励或名为空投（airdrop）的其他赠予。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前,EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创建的代币，用户希望该代币名为“EIGEN”，未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“EIGEN”空投现象吸引了越来越多的用户，Kaiko的Morgan McCarthy认为，重锁平台的增长是用户追求空投的体现，称这是“真正的投机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示（Coinbase的股票代码为COIN.O），Coinbase提供锁存服务但不提供重锁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预开户，期望获得奖励，但不知道会是何种奖励，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan曾是西雅图大学的助理教授，且是印度首颗学生设计的微卫星项目团队一员，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在的锁存者与需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重锁平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer上进行重锁，并生成新的代币来代表那些重锁资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的担保物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是允许用户自行选择在哪里锁定其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的基于加密货币背书的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有官方关系，这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重锁或存在“隐藏的风险”——如果重锁代币被用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算和市场低迷期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着用作抵押的代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而在于借贷协议，借贷协议对风险的定价不当，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁并不担心，指出重锁协议中的现金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在关注加密货币世界中的损失可能蔓延至更广泛的金融市场的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重锁问题对传统金融市场产生显著传染风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的联系愈发紧密，机构投资者也开始关注重锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody观察到机构投资者对锁存表现出显著兴趣，但认为重锁过于冒险，因为难以追踪资产的流向和奖励分配路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是野村证券的加密部门，与Kelp DAO合作为客户资金进行重锁，Kelp DAO在4月份的一篇博客文章中表示。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密领域的银行Sygnum称，其为客户加密资产进行锁存，并预计“将出现围绕重锁的新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            这张2024年3月9日在巴黎法国拍摄的插图展示了加密货币比特币的形象。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            这张2023年6月16日摄于瑞士的插图展示了一枚以太坊代币放置于电脑主板上的形象。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱欧迪亚·西恩巴乌姆以压倒性胜利当选墨西哥首位女总统，继承了她导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目，后者的民望帮助她赢得了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;西恩巴乌姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，并曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，她获得了超过58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院获得三分之二的多数席位，这意味着该联盟可以在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;span style="white-space: nowrap;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;在初步结果表明她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史上成为墨西哥首位女总统，”西恩巴乌姆对着欢呼的支持者宣告道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩巴乌姆的胜利对墨西哥来说是一个重大进展，墨西哥以其男性主导的文化和世界上第二大天主教人口而闻名，长期以来推广传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会为女性投票，”87岁的埃达尔米拉·蒙蒂耶说道，她是墨西哥最小州塔拉斯卡的一名西恩巴乌姆的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们连投票的权利都没有，即使能够投票，也往往是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这些都改变了，我有幸见证了这一切。”蒙蒂耶补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩巴乌姆面临着复杂的道路。她需要平衡增加普及福利政策的承诺，同时还要继承巨额预算赤字和低经济增长的遗产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者承诺政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但很少详细说明细节。这次选举是墨西哥历史上最暴力的一次选举，有38名候选人遭到谋杀。许多分析师认为，在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，犯罪组织扩大并加深了其影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区投票站内杀死两人而受到玷污。洛佩斯奥夫拉多尔任期内，超过18.5万名墨西哥人被杀，超过其他任何现代墨西哥政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅投资改善警务并减少有罪不罚现象，否则西恩巴乌姆可能很难实现整体安全水平的实质性提升，”法纳利·帕里希·弗兰内里说道，他是独立拉美政治风险分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国进行紧张的谈判，以应对大量前往美墨边境的移民涌入，以及在芬太尼危机肆虐之际进行毒品走私合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，墨西哥官员预计谈判将变得更加困难。特朗普曾承诺对墨西哥制造的中国车加征100%关税，并表示将动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将需要应对电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，以响应近岸外包趋势，即公司将供应链移至其主要市场的更近位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩巴乌姆还必须解决国家石油公司 PEMEX 的问题，这家公司已经因生产连续二十年下降而陷入债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无休止地投入而让这家公司永远无法盈利，”高盛公司首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示。“他们需要重新思考 Pemex 的商业模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔大幅提升最低工资，减少贫困，保持了强势的墨西哥比索，并保持了低失业率——这些成功使他备受民众爱戴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但这将不容易实现，因为墨西哥今年预计会有大规模赤字，中央银行预计2025年的GDP增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将这次选举变成对其政治议程的一次公投。西恩巴乌姆否认了反对其的说法，即她会成为洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡，尽管她誓言将继续实施有助于墨西哥最贫困人口的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，西恩巴乌姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好而做出的独特贡献”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评背后可能隐藏着性别歧视。她说：“人们无法接受她会做出自己的决定令人难以置信，我认为这一点与她是女性有很大的关系。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="西恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西恩巴乌姆，执政党 MORENA 党的总统候选人，在获胜后与支持者讲话。图片摄于墨西哥城墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西恩巴乌姆，执政党 MORENA 党的总统候选人，赢得选举后向支持者挥手致意。图片摄于墨西哥城墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城大都会广场，2024年6月2日。路透社/马赫·埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦兹在选举结束时致支持者讲话。图片摄于墨西哥城墨西哥，2024年6月2日。路透社/凯特扎利·尼凯-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站关闭，2024年6月2日，墨西哥普埃布拉州圣克鲁斯_若索科坦。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;普埃布拉州韦拉克鲁斯选区，2024年6月2日。路透社/亚希尔·查拜洛斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，锡那卡坦镇。路透社/加布里ela桑布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门涅奇尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦兹在投票日前夕与支持者拍照留念。图片摄于墨西哥城墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站内工作的人们在大选日准备。图片摄于墨西哥查瓦哈州萨班托莱·奎亚拉纳。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，欧洲·若罗咖奇镇。路透社/伊万·亚里斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站安装在贝尼托·赫尔南德斯国际机场。图片摄于墨西哥城墨西哥，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯·拉拉兰萨。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和他的夫人贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒。图片摄于墨西哥城墨西哥，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦兹的选民在投票日排队等待。图片摄于墨西哥城墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城诺罗加奇镇。路透社/凯特扎利·尼凯-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在投票站排队。图片摄于墨西哥城墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日前一天，在墨西哥城的市区，人们走在街头。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>