<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Sep 2024 11:27:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>台湾发生5.3级地震，目前尚无受损报告</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-rattled-by-53-magnitude-quake-no-immediate-reports-damage-2024-09-21/</link><description>&lt;p&gt;据台湾气象部门通报，周六，台湾东部人烟稀少的花莲县遭受了一场震级达5.3的地震，初步报告未显示有灾损迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场地震使得台北首都圈的楼宇颤动。据气象部门报告，地震深度为17公里（约合10.6英里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾位于两大板块交界处，故地震频发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年四月，花莲县遭受自至少25年以来，台湾最强烈地震的侵袭。此次地震造成九人遇难，逾900人受伤，震后余震绵延不断，累计数千次之多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，南部台湾因地震痛失过百生灵；而更早的1999年，一场7.3级的地震更是夺去了超过两千人的宝贵生命。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Sep 2024 11:11:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-rattled-by-53-magnitude-quake-no-immediate-reports-damage-2024-09-21/</guid></item><item><title>四方将在拜登告别峰会上扩大海上安全合作</title><link>https://www.reuters.com/world/quad-expand-maritime-security-cooperation-bidens-farewell-summit-2024-09-21/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚、印度、日本与美国的领导人将于本周六宣布在印度洋地区推出新的安全倡议，届时，即将离任的美国总统乔·拜登将在其故乡威尔明顿附近接待四方安全对话机制（Quad）的其他成员国首脑，共同强调Quad的重要性。Quad的成立源自四国对中国不断上升的忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登总统将与澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、印度总理莫迪和日本首相岸田文雄会面，强调Quad这一外交政策成就的重要性。在11月5日的&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;美国总统选举&lt;/a&gt;之后，拜登即将卸任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府高级官员透露，四方领导人将宣布扩大两年前启动的&lt;a href="https://www.state.gov/the-united-states-enduring-commitment-to-the-indo-pacific-marking-two-years-since-the-release-of-the-administrations-indo-pacific-strategy/" target="_blank"&gt;印度-太平洋区域海洋意识伙伴关系&lt;/a&gt;，以涵盖印度洋地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四国领导人将公布一项联合海岸警卫队行动的计划，该计划将邀请澳大利亚、日本和印度的人员在美海岸警卫队舰艇上共同执行任务。四国亦将宣布加强军事后勤合作的计划，这将由政府官员在会议中详述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员表示，领导人将加紧行动，向太平洋岛国和东南亚提供关键和安全技术，包括新型开放广播接入网络，此举措针对中国，即华盛顿的首要战略竞争对手，体现四方在激烈竞争地区的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;健康领域的倡议将集中于宫颈癌的防治合作，政府官员解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师认为，预计的成果大体上将建立在Quad已有工作的基础上，拜登在2021年将Quad提升至峰会级别。周六的会议将是Quad领导人的第六次会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，当中国在南海和东中国海对邻国的领土诉求加强压力之际，新海上安全举措给北京释放了信号。同时，这标志着Quad活动重心进一步转向安全问题，显示出对北京意图的担忧日益增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家安全委员会亚洲政策专家丽莎·柯蒂斯表示，印度，一个不隶属任何军事同盟的国家，过去对Quad可能军事化印度-太平洋地区感到忧虑。然而，中国近期的海上挑衅行为可能正在改变印度的权衡，或许促使印度对Quad安全合作持更加开放的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师与官员指出，拜登主持的Quad会议，是在其离任前与日本首相岸田文雄辞职（即在即将举行的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/whos-vying-be-japans-next-prime-minister-2024-09-12/"&gt;日本领导权争夺&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-prime-minister-rejigs-cabinet-ahead-election-expected-2025-2024-07-28/"&gt;明年澳大利亚选举&lt;/a&gt;前）巩固Quad机构化的努力之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府官员表示：“我们期待这次的Quad峰会能展现出Quad伙伴比以往任何时候都更加战略一致，他们承诺投入实际资源，为印度-太平洋地区提供公共产品，最重要的是，表明Quad将持续存在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员提到，在前总统唐纳德·特朗普的任期内，Quad在外交部长级别就已成立，特朗普正与副总统卡玛拉·哈里斯角逐11月的总统职位。Quad的跨党派支持也在新成立的&lt;a href="https://bera.house.gov/news/documentsingle.aspx?DocumentID=400409" target="_blank"&gt;国会Quad核心小组&lt;/a&gt;体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔巴内塞总理于周四透露，澳大利亚与美国对中国在太平洋岛国安全野心的担忧一致，中国正寻求在这个地区扮演日益重要的警务角色。“我们将讨论如何为该区域的发展中国家提供进一步的支持，包括在气候变化和能源安全方面采取的共同行动，”他说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Biden 在特拉华州参加Quad领导人峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LCPEUG44GJKXXI3QKIDNZGDVAY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登于2024年9月20日在美国特拉华州纽卡斯尔附近与澳大利亚、印度和日本的领导人一同出席Quad领导人峰会， REUTERS/Kevin Lamarque&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Sep 2024 09:12:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/quad-expand-maritime-security-cooperation-bidens-farewell-summit-2024-09-21/</guid></item><item><title>机构报告称，俄罗斯和中国开始在日本海举行海军演习</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/russia-china-start-naval-exercises-sea-japan-agencies-report-2024-09-21/</link><description>&lt;p&gt;自周六起，俄罗斯和中国在东海海域启动了联合海上军事演习，此番动议已被俄罗斯众多新闻机构引述自俄罗斯太平洋舰队的官方声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“太平洋舰队与中国人民解放军海军共同组建的军事舰队已自符拉迪沃斯托克起航，将共同参与‘北海/互动 - 2024’中俄联合海上军事演习，”RIA新闻社援引太平洋舰队的官方消息如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次演习计划中涵盖了防空与反潜武器的演练，RIA新闻社报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，俄罗斯与中华人民共和国联手，实践了导弹与火炮的实弹射击演练，作为“海洋-2024”海洋军事大练兵的重要组成部分，此举被俄国总统普京【链接至https://www.reuters.com/world/russia-teams-up-with-china-start-big-naval-drills-2024-09-10/】视为是中俄两国携手抗衡美国在太平洋区域影响力的战略对策。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Sep 2024 09:23:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/russia-china-start-naval-exercises-sea-japan-agencies-report-2024-09-21/</guid></item><item><title>上汽大众表示调整工厂基地“必要”</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/saic-volkswagen-says-adjusting-plant-base-necessary-2024-09-21/</link><description>&lt;p&gt;据中国财经媒体《第一财经》报道，针对有关南汽车厂即将关闭的传闻，上海大众汽车于周六回应称，调整生产基地系“正常且必要之举”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagen-jv-partner-saic-plan-close-china-plant-bloomberg-reports-2024-09-18/"&gt;本周早些时候报道&lt;/a&gt;称，德国大众汽车&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;(VOWG_p.DE)&lt;/a&gt;计划在中国的一家内燃机汽车工厂停产，折射出汽车制造商在全球最大汽车市场管理产能过剩的艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有媒体报道称，大众与其中国合作伙伴上海汽车集团股份有限公司&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/600104.SS" target="_blank"&gt;(600104.SS)&lt;/a&gt;的合资公司计划关闭南汽车厂，但据直接了解该事务的消息人士对路透社透露，公司尚未决定是否出售或者关闭该工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六，上海大众汽车在回应关于南汽车厂潜在关闭的疑问时，通过《第一财经》表示，“基于企业的战略规划和市场趋势的反应，调整生产基地是正常的且必要的商业行为”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;《第一财经》援引上海大众汽车的话称，南汽车厂的生产目前依旧正常，鉴于未来将推出包括汽油车与新能源汽车在内的多款新产品，故需相应调整生产基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六，上海大众汽车未立即回复路透社的置评请求。周三，大众汽车表示，对于传言不予置评，而上海汽车集团则未能联系到评论此事。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="市民经过位于中国四川省成都市的上海大众ID. Store X展厅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZXMAL2WV5JPWPLY4KPF4HAG454.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年1月10日，市民经过位于中国四川省成都市的上海大众ID. Store X展厅。路透社/孙亦乐/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Sep 2024 09:16:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/saic-volkswagen-says-adjusting-plant-base-necessary-2024-09-21/</guid></item><item><title>低眉粗俗？微剧震撼中国电影业 瞄准好莱坞</title><link>https://www.reuters.com/world/china/low-brow-vulgar-micro-dramas-shake-up-chinas-film-industry-aim-hollywood-2024-09-21/</link><description>&lt;p&gt;在一座仿若中国古代领主城堡的拍摄现场，朱建正全神贯注地颠覆着全球影坛第二大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位六十九岁的演员，正扮演着一名富裕家族的家长，在寿宴上，一场豪奢盛宴正在庆祝他的寿辰。然而，无论是他还是在场的仆役，都未曾知晓，这位仆役竟是他亲生的孙女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，更令人意想不到的转折是，朱建所参与的并非传统电影的拍摄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“奶奶的月亮”是一部微型剧，由一系列垂直拍摄的、每集仅一分钟长的片段组成，每一个片段都巧妙设计，以紧凑的剧情转折吸引着成千上万的观众，使其沉浸于手机屏幕的诱惑之中，愿意为此付费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱建描述他的观众群体主要由中年工作者和退休老人构成，他说道：“他们不再去电影院了。”他指出，手持智能手机随时随地观看内容，无疑是一种极为便捷的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社对行业内十名从业者和四位学者及媒体分析师的采访，中国的微型剧产业正以每年五亿美金的市场规模蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些短小精悍的视频内容，正日益成为对中国电影产业强有力的竞争对手，据一些专家指出，中国的电影产业在规模上仅次于好莱坞，由国营的中国电影集团主导。而这一趋势正向美国延伸，成为罕见的中国文化产业在美国市场获得成功影响的例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据数据分析公司Appfigures的统计，2024年第一季度，由中国资本支持的三大微型剧应用程序在全球苹果App Store和谷歌Play商店的下载次数达到了三千万次，国际收入总额高达七千一百万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港营销咨询公司创始人Ashley Dudarenok对此评论道：“观众的时间是有限的。理所当然地，他们花费在短视频上的时间越多，留给电视或是其他长形式节目的时间就越少。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这一领域处于领跑位置的是快手应用，根据媒体数据分析咨询公司Endata的报告，快手应用在上一年占据了中国五大最热门微型剧的60%份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1月份的媒体会议上，快手副总裁陈依依透露，该应用中共有68部剧在上一年观影次数超过了三亿次，其中四部剧的观看次数更是超过了十亿次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，在快手应用上，每天观看十集以上微型剧的人数达到九千四百万人，这一数字超过了德国的人口总数。然而，路透社未能独立核实这些数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些应用中的初始剧集通常免费提供，但若想完整观看如同“奶奶的月亮”这样包含64个片段的微型剧，观众可能需要支付数十元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抖音，由中国互联网科技巨头字节跳动公司拥有的、也是中国版的TikTok，同样吸引了大量微型剧的爱好者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其它中国主要社交媒体应用，如类似Instagram的小红书和YouTube竞品哔哩哔哩&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9626.HK" target="_blank"&gt;(9626.HK)&lt;/a&gt;，都已宣布了增加微型剧制作的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国市场，由获中国科技巨头腾讯&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0700.HK" target="_blank"&gt;(0700.HK)&lt;/a&gt;和百度&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9888.HK" target="_blank"&gt;(9888.HK)&lt;/a&gt;支持的微视频平台ReelShort近期在苹果美国应用商店的下载量上已经超过了Netflix，这一数据源自市场研究机构Sensor Tower。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在洛杉矶工作的中国制片人Cao La认为：“中国率先发现了这一受众群体。”她指出，好莱坞尚未意识到这一点，但中国公司已经先行一步，开始向这一市场供给内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多广受追捧的微型剧，其剧情围绕复仇或类似灰姑娘式从贫困到富贵的人生轨迹展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国向上流动性减弱、青年失业率居高的当下，关于出生境遇决定了人生轨迹，只能通过近乎奇迹的改变才能实现逆转的故事，深深触动了观众的内心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔名为Camillo Rao的26岁编剧指出，这些微型剧经常讲述一个人从社会底层一跃成为上流社会成员的故事——“你变得如此富有，以至于能羞辱曾经轻视过你的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rao从一份薪金低、身为传统电影行业初级制片人的工作转向微型剧，她将其描述为一个更为生动且等级分化较小的世界。目前，她正为美国市场撰写和改编剧本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江楠大学中国语言与文学系副教授徐婷指出：“实际上，社会流动性现在非常艰难，人们普遍认为这是一种社会现实。”她补充说，这些故事类型之所以流行，是因为“每个人都有追求权力和财富的欲望，因此，这类故事的受欢迎程度是情理之中的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国市场，相比之下，有关狼人与吸血鬼的奇幻故事格外受到追捧，几位创作者在接受路透社采访时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国微型剧的繁荣发展引起了中国共产党的密切关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年末至2023年初，国家广播电视总局宣布在这一时期展开了一次“专项整治行动”，共清理了25300部微型剧，总计约140万集的剧集，理由是这些节目内容含有“色情、血腥、暴力、低俗和粗鄙”之元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着中国领导人习近平倡导忠诚共产党和异性恋婚姻为核心的主流价值观，今年四月份，中国国家控制的女性新闻媒体报道了对一些微型剧的批评，称它们“将不平等和扭曲的婚姻家庭关系描绘成为普遍现象”，并“偏离了主流社会价值”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自六月份起，政府要求部分创作者向国家广播电视总局注册微型剧。该监管机构未回应路透社对本报道的提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些微电影商业成功的关键在于剧情转折——在人们通勤或排队购物时，它们设计的情节转折让人们愿意继续付费观看。每一集往往会以某个悬念结束，比如男友撞见自己的伴侣与他人在一起，观众若想知道后续故事，就必须为下一集付费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演员朱建对此解释道：“这些微型剧的剧情被夸张化了。它们具有情节反转，剧情匪夷所思，但这正抓住了人们的注意力，巨大的观众群体渴望看到它们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱建是一位电影爱好者，狂热地追捧着电影《卡萨布兰卡》中的英格丽·褒曼。他同所有微型剧的同行一样认为，这种电影的艺术价值有限。“我认为它们是快餐：长篇剧好比一顿丰盛的宴席，而微型剧则是快餐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这些微型剧的铁杆观众并不同意这样的看法。现年28岁的客户服务代表黄斯怡说道，她特别喜欢观看微型剧中的浪漫情节因为“演员演技出色，男女主角相貌英俊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说：“很容易沉迷于微型剧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过社交媒体应用进行垂直拍摄和发行，微型剧可以以极小成本制作。市场研究公司iResearch的数据显示，这类剧集的预算范围在二万八千美元（相当于二十万元人民币）至二十八万美元（相当于二百万元人民币）之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国中部城市郑州，剧集“奶奶的月亮”正在紧锣密鼓地以压缩预算和时间表进行拍摄。当路透社于七月对拍摄现场进行访问时，拍摄日程一直持续至凌晨二点，而剧组随即转移至新的拍摄地点，并于次日早晨七点再度开工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧仅用六天时间拍摄完毕，朱建，这位身体健壮、笑容可掬、精力无限的演员说，为了跟上年轻剧组成员的步伐，他在工作之余会打乒乓球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网易&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9999.HK" target="_blank"&gt;(9999.HK)&lt;/a&gt;的一位高级制作人周毅说道：“我们过去分发一部传统电视剧或电影需要花费两到三年时间，但现在，仅需三个月便可完成微型剧的分发，这极大地节约了我们的时间。”这家在中国游戏业巨擘旗下同时制作微型剧的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着微型剧的风靡，演员们的薪水也水涨船高。朱建表示，原本担任主角的日薪为280美元，而今，大型制作中主角的日薪已经超过这个数字两倍有余，尽管临时演员的日薪仍然仅为17美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱建在上世纪七十年代开始从铁路职工转向在剧团演出，现依靠养老金和偶尔的表演活动为生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多中国微型剧制作商目光投向了西方市场，而中国文化产业在这一领域往往面临挑战。去年，网易开始制作面向美国市场的作品，通过一款名为“LoveShots”的应用程序进行分发；这些专为出口制作的电影通常不在中国境内播放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为西方市场设计的微型剧通常由位于洛杉矶的制作和演员团队操刀，在实地拍摄，剧本使用英语，主题环绕财富、背叛的伴侣与奇迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“LoveShots”应用中最新的一部微型剧讲述了一个女人在瘫痪多年后，奇迹般地恢复了行动能力，却碰巧撞见了她的丈夫在出轨的故事。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在郑州拍摄微型电影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DTWP3UFSUFN55PTAN7DJSXMKNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2024年7月16日，中国河南省郑州市的宴会上，69岁的演员朱建与其它演员一起排练微型电影拍摄的一幕。路透社/Tingshu Wang/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="在郑州拍摄微型电影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6F4K25PDHZNHXKPI6A54WPEHVE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2024年7月16日，中国河南省郑州市的宴会上，一位导演通过垂直屏幕监控微型电影的拍摄现场。路透社/Tingshu Wang/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="在郑州拍摄微型电影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J2HLEVVWXJIKTC5ISIVMQ2L3WY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2024年7月16日，中国河南省郑州市的宴会上，助理导演在微型电影的拍摄现场向演员们发出指示。路透社/Tingshu Wang/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="在郑州拍摄微型电影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JRGE2GIXEVPDRAOQV34RPGOOAY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2024年7月16日，中国河南省郑州市的宴会上，69岁的演员朱建与其它演员一起在微型电影拍摄现场练习台词。路透社/Tingshu Wang/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="在郑州拍摄微型电影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P35LTBN56FI3BJTIQG6ITPIYM4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2024年7月16日，中国河南省郑州市的宴会上，演员们在微型电影拍摄现场等待。路透社/Tingshu Wang/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Sep 2024 09:08:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/low-brow-vulgar-micro-dramas-shake-up-chinas-film-industry-aim-hollywood-2024-09-21/</guid></item><item><title>真主党设备被黑客攻击暴露了亚洲供应链的黑暗角落</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hack-hezbollah-devices-exposes-dark-corners-asia-supply-chains-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;致命的黑客攻击针对的是标有亚洲品牌的呼机和对讲机，此次袭击引发了对这些设备来源路径的激烈追踪，揭示了一个充斥旧技术的晦涩市场，在此市场中，买家对所购商品的真伪往往难以确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师及顾问指出，虽然高利润率与更新换代的产品供应链和分销通道受严谨管控，然而对于亚洲的旧电子产品，情况并非如此。在亚洲，假冒仿制、过剩库存以及错综复杂的合同制造协议或许会使得辨明产品来源成为不可能完成的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周在黎巴嫩导致37人丧生，约3千人受伤的&lt;em class="a-text-bold" target="_blank"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-hit-multiple-targets-lebanon-2024-09-19/"&gt;设陷装备&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;事件中，处于风暴中心的企业对设备如何以及何时被武器化的探究，突显了甄别过程的复杂性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台资的Gold Apollo将此次事件的矛头指向了其在欧洲的呼机特许使用方，从而促成了在匈牙利、保加利亚、挪威与罗马尼亚对致命装置起源的深入探查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的Icom&lt;em class="a-text-bold" target="_blank"&gt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/6820.T" target="_blank"&gt;6820.T&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;起初声明无法确认印有其商标的对讲机是否为真品，在充斥众多仿造商品的市场中。然而，至本周五，该企业发布声明，坚称爆炸产品极不可能出自其手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Icom引用黎巴嫩通信部长Johnny Corm的话称，这批设备并非通过官方分销商进口，且同型号的仿冒产品正从其他国家偷渡入境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欲明确此批爆炸设备非Icom产品，须对装置进行实体检查，但鉴于已透露的诸多信息，设备出自Icom的可能性已“极低”，日本制造商如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在地技术专家兼顾问David Fincher表示：“尽管在装置内嵌入爆炸物实属精妙的工程技术，但供应链的妥协实际上并不难达成。或许，其中最容易的部分恰恰是供应链的操控。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充道，仿冒商品普遍存在，尤其是像中国这样的大规模制造中心，假造零部件的生产轻而易举，从假造部件到供应链的操控，并不需多大的跨越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名技术人员，我可以说在无线电设备中插入微量炸药并不困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据安全消息源透露，真主党约于5个月前购得这些设备，而该武装组织当时认为购自Gold Apollo的正是呼机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息源还指出，与呼机同时购入的手持对讲机，其标识上带有大阪Icom的名称，以及“日本制造”的字样，从爆炸后的设备残骸照片中能够清晰看到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方企业均否认任何致命部件在其本国工厂制造的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于在黎巴嫩引爆的呼机所使用的部件并非台湾造的说法，台当局经济部长郭台铭亦予以肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据黎巴嫩使团致联合国安理会的信件，该国当局初步调查发现，爆炸装置在入境前已被植入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，截止目前，上述结论几乎已是唯一确定的信息。这些呼机与对讲机如何、在何时被武器化，以实现远程引爆，依然成谜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的知识产权企业East IP合伙人Joe Simone表示，问题的一部分，即小品牌对打击仿冒品的投资往往较少，其主要原因在于高昂成本将影响企业盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有关部门乐于处理低技术含量的仿冒案件，但知识产权所有者需要自行监控、调查并提交投诉，而这远不如高科技、大品牌企业能做到到位。”他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Icom面临的问题在于，被卷入此次事件的IC-V82型号于十年前停止生产，正逢其开始引入全息防伪贴纸作为防伪措施的时期，企业自身表明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，对于仿制产品，尤其是其较旧型号，该品牌始终保持警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于日本特许厅发布的最新报告，2020年，超过7%的日本企业上报因仿冒产品遭受业务损失，约三分之一的案件与中国相关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Icom极力推荐客户通过其官方分销商网络购买产品，以确保产品真伪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在中国，数十家商家在阿里巴巴、淘宝、京东及拼多多等电商平台销售带有Icom品牌标识的对讲机，其中偶尔包括IC-V82型号，《路透社》进行的调查结果显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三家中国Icom产品供货商中，无一列于Icom官网的官方供应商之列，其中广州市民兴通信设备有限公司及成都冰心科技有限公司声明销售正品，而泉州市益天贸易有限公司承认销售“中国制造的仿品”与真品并存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Icom宣称产品全部在日本工厂生产。对于中国电商网站上销售的Icom品牌产品，该企业尚未对《路透社》的评论邀请做出即时响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同型IC-V82产品亦在越南的Shopee电商平台销售，《路透社》的调查揭示，该系列产品的流通范围广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于Gold Apollo，该企业将其品牌授权给位于布达佩斯的BAC，其供应链在不明真相的国家制造路径中逐渐模糊，如今全球多国的执法机构正尝试拼凑线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“廉价二手制造设备的广泛可用意味着，仿造者日益有能力超脱单一零部件，甚至实现整机制造。”专注于研究伪造电子产品的University of Maryland高级生命周期工程中心的研究员Diganta Das说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充：“我不再称之为仿造，那完全可称为非法生产。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;i&gt;注：图片显示，2024年9月18日，在黎巴嫩贝鲁特美国大学医院外，黎巴嫩军队实施的对讲机装置控制下爆炸后留下的坑。图片摄于2024年9月18日。摄影师：Mohamed Azakir。来源：REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;i&gt;注：图片显示，日本无线电设备制造商Icom Inc董事Yoshiki Enomoto展示了其旗下产品IC-V82，该设备于2014年停止生产。2024年9月19日，大阪，日本摄影师：Kim Kyung-Hoon。TPX DAY OF IMAGES&lt;/i&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 10:39:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hack-hezbollah-devices-exposes-dark-corners-asia-supply-chains-2024-09-20/</guid></item><item><title>澳大利亚总理对 AUKUS 在“未来任何美国政府”的支持下充满信心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-pm-confident-aukus-support-under-any-future-us-administration-2024-09-21/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞于周六宣布，他坚信澳英美三国安全协定（AUKUS）将获得未来任何一届美国政府的坚定支持。此言发表前，阿尔巴内塞与美国总统乔·拜登进行的会晤聚焦于印太地区的双边防务合作事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登预计将在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/elections/"&gt;11月5日大选&lt;/a&gt;后卸任总统职位，届时副总统卡玛拉·哈里斯或共和党候选人唐纳德·特朗普将入主白宫。特朗普承诺将对中国采取强硬立场，并对美国传统联盟关系保持怀疑态度。美国作为澳大利亚最紧密的安全伙伴，此次交权事宜备受瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔巴内塞在美国费城通过电视直播的新闻发布会中表示：“我深信不疑，无论未来的美国政府如何更迭，AUKUS将继续获得他们的鼎力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AUKUS于2021年成立，旨在共同应对中国崛起带来的挑战，其核心目标是使澳大利亚能够购置核动力攻击潜艇及如高超音速导弹等尖端武器系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔巴内塞已抵达美国，准备参加四方安全对话领导人峰会，此次峰会预计聚焦中国与南海邻国间持续摩擦的领土争端。据&lt;a href="https://www.reuters.com/world/biden-quad-leaders-talk-maritime-security-china-tensions-grow-2024-09-20/"&gt;路透社报道&lt;/a&gt;，美国官员透露，南海争端已多次引发地区冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔巴内塞办公室在周六发布的一份声明中透露，就在特拉华州举办的峰会前，他与拜登举行了会晤，双方深入讨论了防务与安全领域，特别是在印太地区的合作事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在家迎接阿尔巴内塞，这是系列闭门双边会晤的第一场，媒体未获准参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方“再次确认了对AUKUS联盟的承诺，并强调该协议在美国联盟内部一直受到连贯跨党派的支持”，阿尔巴内塞办公室声明中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国领导人“欣慰地认可了今年内取得的显著进展，尤其是澳大利亚在常规武装、核动力潜艇操作与管理能力构建方面的推进，预期从30年代初起便能够自主运营一支这样的潜艇舰队”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="新西兰总理克里斯托弗·卢克斯访问澳大利亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WEUGKZWUNBJFVDIDUAT5EW63GI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月16日，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞在与新西兰总理克里斯托弗·卢克斯的联合记者会上，在澳大利亚国会大厦向媒体发表讲话。图源：路透社/Tracey Nearmy/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:39:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-pm-confident-aukus-support-under-any-future-us-administration-2024-09-21/</guid></item><item><title>随着中国紧张局势加剧，拜登与“四方”领导人讨论海上安全</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-quad-leaders-talk-maritime-security-china-tensions-grow-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;在亚洲繁荣贸易水域酝酿的紧张局势占据了议程的中心位置，美国总统乔·拜登于家乡特拉华州威尔明顿邀集了来自澳大利亚、印度和日本的领导人，力图在任末推行外交策略，应对中国挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登于周五赶赴其位于威尔明顿的私邸，准备迎接四方安全对话（Quad）峰会的到临，预计各国首脑将就中国与东南亚邻国在南海频发的冲突进行对话，这一区域争端不断，尤以领土争议最为显著，美国官员向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议程内容涵盖在印度洋加强安全协作，以及追踪在印太海域非法作业的捕鱼船队，其中绝大多数涉嫌违规驶入中国水域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官员透露，他们联合声明中的用词相较于往届会议将更为严谨强力，直接针对南海争端和朝鲜的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登将于11月5日选举后正式交出总统之位，届时副总统卡玛拉·哈里斯或共和党候选人唐纳德·特朗普将入主白宫，特朗普已承诺将对中国采取强硬态度，并对美国的传统联盟持怀疑态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四方安全对话能否跨越拜登的最后一任，以及在即将到来的领导层更替中维系区域稳定，成为了悬而未决的问题。除白宫的换手之外，日本首相岸田文雄本月将卸任，澳大利亚亦将在未来一年内进行选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五晚间，拜登在自己家中迎接了澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞，这是即将开展的系列密谈的首场，媒体不得参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在此次会议及四方安全对话所能达成的成果中，你将会见证一系列信号表明，这一跨党派机构将长存，并对稳定局势发挥关键作用，”一位美国高级官员如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四方安全对话还将深入探讨健康安全、癌症治疗方案、科技和基础设施发展等议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京声称对几乎全部南中国海拥有主权，包括菲律宾、文莱、马来西亚和越南各经济专属区内领域，同时对日本和台湾亦在东中国海持有的领土提出主权要求。台湾作为民主自治实体，中国却视为领土一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登承诺将与北京竞争，但避免冲突升级，不久他将再次与国家主席习近平进行谈话。然而，其聚焦中美关系的愿景却因中东冲突和乌克兰战争而暂时搁置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平对于四方安全对话的组建表示反对，认为这是对中国的围堵，加剧区域争端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们明白，尽管不是直接对抗中国，但四方安全对话的目标在于提供中国之外的可行路径，”美国高级政府官员解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一个新兴的四方海事安全倡议将向中国发出强烈讯息，其海事霸凌行为绝不容许，这一共识国家联盟将对任何形式的侵犯采取协同行动，”新美国安全中心亚洲政策专家丽莎·柯蒂斯，前美国政府官员如是评述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一举措可能涉及美国海岸警卫队，尽管印度在避免将对话纳入军事领域的立场有所顾虑，但仍向外界展示了四方安全对话具有安全层面的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近期中国海事领域的挑衅行为可能改变了印度的计算，促使印度对四方安全对话中的安全保障协作持更为开放的态度，”柯蒂斯女士分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普已宣布计划与印度总理莫迪于下周会面。印度计划在未来主办下一届四方安全对话会议，预计将是下一任美国总统11月选举后出访的首站。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="国会西班牙裔核心小组研究所第47届年度颁奖晚会在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CQLJH6XUZLQ3EA54W4IU65AG4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月19日，美国总统乔·拜登在美国华盛顿举行的国会西班牙裔核心小组研究所第47届年度颁奖晚会上发表讲话。路透社/安娜·罗丝·莱登&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 05:03:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-quad-leaders-talk-maritime-security-china-tensions-grow-2024-09-20/</guid></item><item><title>降息后华尔街下跌，美元坚挺</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;本周五，华尔街三大股指收盘几无变动，徘徊于前一交易日道琼斯工业平均指数与标准普尔500指数的历史高位附近。同时，美元走强，投资者正在消化美联储于周中实施的50个基点降息举措，这标志着一个降息周期的开启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利率下调数日后，两位美联储理事在财经网站Yahoo Finance发布的报道中&lt;sup&gt;&lt;a href="https://finance.yahoo.com/news/feds-waller-weak-inflation-data-164041728.html" target="_blank"&gt;对通胀前景持不同看法&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，凸显出对于美联储主席杰罗姆·鲍威尔定位为保护经济免受衰退影响，而非对疲软就业数据紧急回应的这一决策所引起的广泛辩论之严重性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，美国三大主要股票指数均收高，距离周四创下的历史记录仅咫尺之遥，买家们正在加大对于风险资产的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场已经完全计入11月至少降息25个基点的预期，美联储11月降息50个基点的可能性为48.9%，根据洲际交易所（CME）的FedWatch工具显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次50个基点的降息，令投资者开始思考那些“未雨绸缪”的潜在“未知风险”，并欲对此类“未知风险”作出应对，U.S. Global Investors的交易主管Michael Matousek指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充道：“另一个问题是和缓着陆策略是否可行，这也可能让投资者略显不安，引发了一些疑虑。”他表示这指的是理想中的经济情形，即通胀减缓却不引发衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DJI" target="_blank"&gt;(.DJI)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;收涨0.09%，报42,063.36点；标准普尔500指数&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;(.SPX)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;微跌0.19%，收于5,702.55点；纳斯达克综合指数&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.IXIC" target="_blank"&gt;(.IXIC)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;本周最后交易日收跌0.36%，达到17,948.32点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对耐克&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NKE.N" target="_blank"&gt;(NKE.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的股价提振，助道琼斯工业平均指数走高，原因是该公司宣布前高级执行官&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/nike-ceo-john-donahoe-retire-2024-09-19/"&gt;艾利奥特·希尔将重返&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;公司以接替约翰·多纳霍担任首席执行官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球股票的MSCI指数&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIWD00000PUS" target="_blank"&gt;(.MIWD00000PUS)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;报跌0.21%，至837.69点，在上一交易日创下历史新高后回撤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周公用事业板块涨幅最大，&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPLRCU" target="_blank"&gt;(.SPLRCU)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;因Constellation Energy&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/CEG.O" target="_blank"&gt;(CEG.O)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的消息而被推高，该公司股价飙升超20%，因&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/deals/constellation-inks-power-supply-deal-with-microsoft-2024-09-20/"&gt;与微软达成恢复部分已停产核电站以供电工智能项目&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;货币政策方面，本周迎来忙碌的一周，日本银行将利率保持不变。市场原本预计利率将维持稳定，但行长植田和男的发言却减弱了市场对于即将加息的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国经济前景也对日本银行会议产生涟漪效应。植田和男表示，全球最大的经济体以及市场波动性带来的不确定性可能会影响政策调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议后，日元走弱，最终报价对美元下跌0.94%，至每美元143.97日元。在植田和男的讲话后，美元对日元汇率攀升至两周高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元在本周早期遭受损失后开始恢复，以美元为主要货币的指数上扬0.12%，达到100.79点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲股市&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.STOXX" target="_blank"&gt;(.STOXX)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;早盘由两周高位下跌，汽车制造商领跌，原因在于&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-benz-lowers-annual-core-profit-forecast-after-china-sales-fall-2024-09-19/"&gt;梅赛德斯-奔驰&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;将利润目标下调，原因是其在中国市场的表现不佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国方面，中国人民银行&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/china-unexpectedly-leaves-lending-benchmark-lpr-unchanged-2024-09-20/"&gt;维持了其贷款基准利率&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;不变，与市场对于调低利率的预期截然相反。中国沪深300指数&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" target="_blank"&gt;(.CSI300)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;微涨0.2%，但依然处于本周初触及的七个月低点附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期负面数据的公布，使得外界对于中国这个世界第二大经济体寄予厚望，希望其出台激进的刺激措施以提振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑在英格兰银行周四&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/us-weekly-jobless-claims-unexpectedly-fall-2024-09-19/"&gt;维持利率不变后&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;先是走弱，随后转涨，至1.3314美元，涨幅0.23%。本周五的数据显示&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uk-retail-sales-rise-1-august-2024-09-20/"&gt;英国零售销售&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;数据在8月份超预期增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大宗商品价格本周收盘时仍保持涨幅，黄金触及历史高点，达到每盎司2,614美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两大原油基准价格在当日虽双双下跌，但全周收盘时仍较上周上涨超过4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布伦特原油期货&lt;sup&gt;&lt;a href="https://cn.reuters.com/article/spotlight-china-energy/china-oil-bench-idAFKCN1R01R4"&gt;收于&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;每桶74.49美元，跌幅0.52%；美国WTI原油期货&lt;sup&gt;&lt;a href="https://cn.reuters.com/article/oil-opec-fu-oil-idAFKCN1RV02J"&gt;收于&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;每桶71.92美元，下跌0.4%。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="交易员在纽约进行交易" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/642XMJBRXBMOXOIW5GUFS6YEVU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;交易员于美国纽约市纽约证券交易所（NYSE）进行交易活动。（图/路透社/Brendan McDermid）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位男士走过上海的浦东金融区上海证券交易大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X5FLBU46EZMGFEEW3UFYMR2E7M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国上海的一位男士在浦东金融区上海证券交易大楼旁走过。（图/路透社/Aly Song/档案照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 01:51:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-09-20/</guid></item><item><title>据英国《金融时报》报道，国际议员呼吁大众汽车撤出新疆</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/international-lawmakers-call-vw-withdraw-xinjiang-ft-reports-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;据金融时报周五援引一份由五十余名议员签署的信件报道，全球知名汽车制造商大众集团&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;(VOWG_p.DE)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;正面临国际社会的强烈呼吁，要求其撤出中国新疆地区，原因在于，该公司对该区合资工厂的审计结果未能达到国际认可的标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，大众汽车委托进行的针对新疆合资工厂的合规审查，未能充分满足该德国汽车制造商所设定的国际标准关键要素，这一结论出自大众汽车审计方的评估报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对这一质疑，大众汽车方面未予置评。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="方向盘上可见大众汽车的标志，在上海国际车展前夕亮相的ID.6和ID.6 CROZZ SUV车型中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LXUYZFFU2ZL7JKPP4I547CB3LA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年4月18日，中国上海，在上海国际车展前夕，大众汽车的标志于方向盘上显眼，伴随ID.6和ID.6 CROZZ SUV车型的世界首秀。图片提供：REUTERS/Aly Song/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 15:50:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/international-lawmakers-call-vw-withdraw-xinjiang-ft-reports-2024-09-20/</guid></item><item><title>美国将向25个电池制造项目提供30亿美元资金</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-award-3-billion-25-projects-battery-manufacturing-sector-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;美国能源部周五宣布，拟向全国14个州的25个电池制造项目提供30亿美元资金，此举旨在拜登政府努力重构全球供应链，减少对中国的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些项目将提升国内先进电池及电池材料的生产能力，紧随美国电动汽车税收优惠法规的修订，&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/automakers-win-extension-use-chinese-graphite-ev-tax-credits-2024-05-03/"&gt;法规导向将电池生产与关键矿物质的供应链从中国转变至本土&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源部指出，该批奖项将资助电池级关键矿物质加工、部件制造、电池生产及回收等环节，总计为项目带来160亿美元的投资，创造12,000个生产与建设岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫气候顾问阿里·泽伊迪表示：“矿物安全对于气候安全至关重要。它将奠定我们在新一代电池技术领域的领导地位，无论是固态电池还是其他新型化学材料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔伯玛尔&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ALB.N" target="_blank"&gt;(ALB.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;有望获得6700万美元，用于在北卡罗来纳州生产商业规模的下一代锂离子电池阳极材料。另一边，霍尼韦尔&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/HON.O" target="_blank"&gt;(HON.O)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;将获得1.266亿美元的资助，建造位于路易斯安那州大规模的生产设施，用于制造对锂离子电池而言至关重要的电解质盐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源部计划向道化学&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DOW.N" target="_blank"&gt;(DOW.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;提供1亿美元，用于生产锂离子电池电解液所需的电池级碳酸溶剂。克拉里奥斯循环解决方案公司，其正与SK ON和Cosmo Chemical&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/005420.KS" target="_blank"&gt;(005420.KS)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;合作，在南卡罗来纳州的一个项目将获得1.5亿美元，从事SK ON（SK Innovation&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/096770.KS" target="_blank"&gt;(096770.KS)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的电池部门）生产废料中锂离子电池的回收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，多数美国生产废料被贸易商人出口至中国等地进行处理，能源部表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源部计划，将出资2.25亿美元支持SWA锂业，由标准锂业&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLI.V" target="_blank"&gt;(SLI.V)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;和埃克森美孚&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/EQNR.OL" target="_blank"&gt;(EQNR.OL)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;共同持有，采用直接锂提取（DLE）技术生产碳酸锂。此外，计划给予TerraVolta资源公司2.25亿美元，利用DLE从盐水提取锂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由伦丁矿业&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LUN.TO" target="_blank"&gt;(LUN.TO)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;共同创立的Revex技术公司，将获得1.45亿美元，用于改建美国唯一运营中的镍矿废料处理设施，在密歇根州实现每年至少用于46.2万辆电动汽车的本土镍年产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源部计划向亚利桑那州哈迪斯通的South32公司授予1.66亿美元，用于锰硫酸一水合物（HPMSM）的开采，该成分用于电动汽车电池化学。当前超过96%的HPMSM在中国制造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个HPMSM项目落户路易斯安那州，Element25&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/E25.AX" target="_blank"&gt;(E25.AX)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;将获得1.661亿美元资金，用于从西澳大利亚的Element25矿山开采的锰矿石中提炼HPMSM。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Group14科技公司获得2亿美元，将建立美国首个硅烷制造工厂于华盛顿州摩西湖，目前主要的硅烷来源地为中国，而硅烷是硅电池的重要材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博拉炭黑公司有望获得1.5亿美元，用于开发不依赖中国材料的次世代合成石墨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源部&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/us-awards-28-billion-ev-battery-grid-projects-2022-10-19/"&gt;先前已向14个项目&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;拨款18.2亿美元。能源部强调，获选项目必须完成谈判与环境审查流程后，方能正式获得拨款。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国内华达州银峰的阿尔伯玛尔锂业设施" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q2KDL7A54BOZ7NVYDTKTZXMZ3M.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年10月6日，美国内华达州银峰。一名员工在阿尔伯玛尔锂业生产设施的锂蒸发池旁行走。路透社/卡洛斯·巴里亚/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 09:04:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-award-3-billion-25-projects-battery-manufacturing-sector-2024-09-20/</guid></item><item><title>美国航空寻求推迟恢复每日两趟中国航班</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/american-airlines-seeks-delay-resuming-two-daily-china-flights-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;美国航空集团 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAL.O" target="_blank"&gt;(AAL.O)&lt;/a&gt;于本周五请求美国交通运输部核准，允许其推迟从美国恢复至中国的两班每日直飞航班，此请求以中美两国间旅行需求尚未企稳为由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，这家美国航空公司仅运营一班每日往返于达拉斯与上海之间的航班，并申请延长豁免，得以继续暂停另外两班至中国的每日航班，表示：“中美之间的客运需求尚未回复至疫情前的水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而达美航空 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DAL.N" target="_blank"&gt;(DAL.N)&lt;/a&gt;及联合航空 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/UAL.O" target="_blank"&gt;(UAL.O)&lt;/a&gt;亦已寻求批准，持续不执行其大部分的中国航线。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="地勤人员在维吉尼亚州阿灵顿的里根国家机场（Reagan National Airport）美国航空公司周围的飞机工作。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5GXOEZ5YBKSNDSQIAUUCHRGD4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;地勤人员于2022年1月24日在美国，维吉尼亚州，阿灵顿的里根国家机场（Reagan National Airport）周边的美国航空公司进行工作。&lt;/i&gt;   &lt;i&gt;路透社/乔舒亚·罗伯茨（Joshua Roberts）的档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 14:38:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/american-airlines-seeks-delay-resuming-two-daily-china-flights-2024-09-20/</guid></item><item><title>华为“超级粉丝”因发布售价 2,800 美元的手机而两手空空而愤怒不已</title><link>https://www.reuters.com/technology/huaweis-2800-tri-fold-phone-hits-stores-amid-supply-concerns-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;华为与苹果的新款智能手机本周五在中国上市，然而，华为的铁杆支持者对此颇感失望，因为众人翘首以待的标价高达2800美元的折叠屏手机——比iPhone 16 Pro Max的价格翻了一番有余——并未对到场的顾客开放销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在深圳南区的华为旗舰店铺，某些自诩“超级狂热者”的顾客在得知，仅凭预订确认者方能购得华为Mate XT三折叠手机后，深感不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我昨晚自10点钟起便在此等候，因为这款三折叠的手机乃全球首推，能够支持国货，我倍感激动。”一位姓叶的大学生如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但结果令人倍感沮丧。他们本应在事前明确告知不可现场购得的信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京华为王府井店，情景同样如此，获得Mate XT三折手机——犹如手风琴屏风门般可三向折叠——需凭预订确认方能享有专享权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社记者目击，约30人在北京华为门店外排队，深圳相同人数也排队等待。而在北京一家苹果的主力店铺，有约百人排队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在深圳得以试用Mate XT的瑞同学表示，“我迫切想见识这款手机引发关注的真正缘由，但是它的尺寸稍显过大，实则未见其实用性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士曾警告，因供应链限制可能导致Mate XT潜在购买者空手而归，另外，其高昂的售价也受到了经济低迷的质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管华为执行董事余承东在本月Mate XT发布时声称公司已将“科幻变为现实”，但对许多人而言，拥有一部Mate XT仍旧遥不可及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据上海华为旗舰店的消息，余承东先生表示销售情况“超乎预期”，但未详述具体数据。该款手机在“秒杀”售罄后，华为正在积极提升产能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据市场研究机构IDC的报告，Mate XT的预订量已超过650万台，接近今年第二季度全球折叠屏智能手机销量——约390万台——的两倍。但是，“预订”并不等同于消费者需要支付订金。华为未公布目前生产了多少台手机，以及多少顾客能在新产品上市当天收到Mate XT。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于周五在华能有多少新款iPhone可销售的情况，苹果方面未作出回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五下午在阿里巴巴旗下的咸鱼平台上，Mate XT新手机的列表，包括销售与预售，大约有4760个，平均价格为50,000元（7089美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在深圳华强北的电子市场，一个售卖手机的摊贩称，她正在以15万元（21290美元）的价格出售Mate XT最昂贵版本，此价格比门市零售价23999元贵了数倍；而2800美元的机型则以超过4000美元的价格售出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被问及是否已经销售出任何Mate XT，她回答：“有一些人问询购买，但价格实在贵得离谱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据知情人士透露，华为正在考虑于明年第一季度在海外市场推出该款手机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然苹果在中国市场多年拥有旺盛的消费需求，并且曾引发狂热的新款iPhone抢购潮，但其销售量近年逐渐减少，其在中国第二大经济的地位已从季军降至第六。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果新智能手机的发布被华为展示的三折屏手机所掩盖，尤其是苹果尚未公布中国AI合作伙伴为其新款16s手机提供支持的消息，而苹果智能（其AI软件）直到明年才会提供中文版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些苹果粉丝表示，AI的挑战并非难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在现阶段，iPhone缺乏AI支持实际上并不是我的重大担忧，因为这更像是一种噱头。”姓石的顾客如是说，他每年都会升级iPhone。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对华为的这一新款产品，石先生认为它太过昂贵，且“不适合普通消费者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华为在中国获得了广泛的爱国支持，其粉丝们对华为能够克服美国长时间的出口管制，从而逐渐恢复其智能手机业务的做法深为钦佩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国人必须支持华为。目前，华为手机在科技及芯片方面仍滞后于人，但正是这种差距促使我们给予支持。”在北京的一位60岁商人江先生表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据分析师的说法，Mate XT采用的是国产芯片组。华为虽然有能力驾驭美国的制裁，但公司的大规模生产仍然存在重大隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isaiah Research的资深分析师Lori Chang指出，根据近期的调查，华为Mate XT的关键构件，如面板，外盖玻璃，与铰链，可能会遇到产线的良率问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;$1=7.0460元人民币&lt;/p&gt;&lt;p&gt;$1=7.0530人民币元&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="北京的华为Mate XT三折屏智能手机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D2DZVD4DTZLF7BT7Q3D7R3OEYM.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月20日，中国北京，华为旗舰店铺中，工作人员展示了华为Mate XT，这是华为的三折屏手机面市之际。路透社/Florence Lo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="北京的华为Mate XT三折屏智能手机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S3R4ZSEVIVOVHNKTFGOZPXG32U.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月20日，中国北京，华为旗舰店铺中，工作人员正在为顾客准备华为Mate XT，这是华为的三折屏手机的上市之日。路透社/Florence Lo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="北京的华为Mate XT三折屏智能手机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6OTEAULZSBOL5IXXFBDNGTTJAU.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月20日，中国北京，华为旗舰店铺中，工作人员协助顾客进行华为Mate XT的操作，这款三折屏手机正值发布之际。路透社/Florence Lo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="北京的华为Mate XT三折屏智能手机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/76VPJMM3WJOHDO5ES5A4VPDFOA.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月20日，中国北京，人们在华为旗舰店铺外排起了长队，等待开门，等待华为Mate XT三折屏手机的上市。路透社/Wang Jiawei&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="华为发布Mate XT折叠屏手机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4P3S5N2GQZNQHACLESDGDLMMP4.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月10日，中国北京，华为旗舰店铺中，人们在展厅内欣赏华为的三折屏新手机Mate XT。路透社/Florence Lo/归档图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:37:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/huaweis-2800-tri-fold-phone-hits-stores-amid-supply-concerns-2024-09-20/</guid></item><item><title>摩根士丹利最近因对中国、内存和英特尔的担忧而下调 ASML 评级</title><link>https://www.reuters.com/technology/morgan-stanley-latest-downgrade-asml-china-memory-intel-concerns-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;摩根士丹利于周五下调了对芯片设备制造商ASML &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ASML.AS" target="_blank"&gt;(ASML.AS)&lt;/a&gt;的盈利预测，继近期内存芯片市场疲软以及对来自中国芯片制造商及英特尔&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/INTC.O" target="_blank"&gt;(INTC.O)&lt;/a&gt;的需求担忧，这一举动紧随瑞银和德意志银行之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ASML股价于七月与八月下跌百分之三十之后，摩根士丹利与瑞银、德意志银行一道，降低了预测并下调了目标股价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“投资者可能需面对的，不仅是DRAM（动态随机存取存储器市场）的疲弱态势，还包括英特尔面临的挫折，以及中国半导体产能过量支出的忧虑开始升温，当我们向前展望至2026年时，”摩根士丹利分析师写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五格林尼治时间1209时，ASML的股价下跌了2.7%，报每股727.80欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一周，英特尔宣布将其在德国的扩张计划暂停两年，以降低成本支出，此举是在对自家的定制芯片制造部门进行&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/intel-aws-expand-strategic-collaboration-chip-manufacturing-2024-09-16/"&gt;重大重组&lt;/a&gt;的背景下作出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利在建议时持保留态度，指出尽管如此，2025年对于ASML而言仍将强势，缘于该行业内顶尖制造商台积电&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2330.TW" target="_blank"&gt;(2330.TW)&lt;/a&gt;对ASML最先进EUV工具人工智能相关需求的推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“历史告诫我们，在订单簿周期触及顶峰之前，对ASML持过分悲观的态度可能不合时宜，”报告指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德意志银行的分析师同样质疑了ASML中国业务前景，该业务在第二季度占ASML销售额的近半壁江⼭，尽管这些销售主要来自于其较次一级的DUV产品线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们目前了解到，中国后续支出的前景已恶化，产能过剩的情况开始显现，”分析师写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德意志银行称，包括CMXT在内的中国存储芯片制造商可能被添加到美国实体名单中，这一名单对特定公司进行贸易限制，这将限制ASML向它们销售产品的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但持不同观点的是，花旗集团于周三表明，ASML是他们在欧洲地区科技业首选，紧随夏季的股票抛售之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师表示，他们预计10月16日ASML发布季度收益报告时，将有健康的订单流入。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="显示ASML标志的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FVHFLTQZNZNI7FTKSA3OAKLZBM.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;本图所示，在2023年3月6日所创作的概念图中，一部显示有ASML标志的智能手机被安置于一块计算机主板上。路透社/Dado Ruvic/概念图/存档图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 12:18:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/morgan-stanley-latest-downgrade-asml-china-memory-intel-concerns-2024-09-20/</guid></item><item><title>菲律宾参议员不排除前市长郭爱丽是中国间谍</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-senator-wont-rule-out-ex-mayor-facing-charges-is-chinese-spy-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;正在主导对前市长与华人犯罪组织疑似关联调查的菲律宾参议员周五表示，她目前无法排除这位前市长可能卷入间谍活动的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自称菲律宾人，但同样具有中国国籍的郭华平，以Alice Guo之名参选并出任Bamban市市长，正面临包括贪污在内的刑事指控，缘起于其滥用职权，允许离岸赌博在其城镇大肆扩散的控诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我目前尚未准备好断言她没有涉案，或与她有关联的人没有卷入间谍活动，"参议员Risa Hontiveros在与外国记者的会面中表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hontiveros主持的参议院委员会&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-senate-holds-ex-mayor-alice-guo-contempt-second-time-2024-09-09/"&gt;于五月启动了一项调查&lt;/a&gt;，针对Alice Guo，在Tarlac省Bamban市的一次赌场搜查中，警方揭露了在她部分拥有的土地上运营的涉嫌诈骗活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前期聆讯中，Hontiveros质问Guo是否为中国"资产"。坚持自己是菲律宾籍公民的Guo否认了间谍指控及其余针对她的控诉，称其均为恶意诽谤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在南中国海争端加剧，两国海域权益主张重叠的背景下，Guo的案件深深引发了菲律宾国内对中国活动的疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尼拉的中国大使馆以及Guo的法律顾问对于Hontiveros的指责尚未立即做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，法院因等待其请愿撤销控案的结果，推迟了Guo的预定传讯。出庭时，她配戴口罩及防弹头盔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年起担任Bamban市长的Guo，上个月因其严重失职行为被监察长免职。同时，她还面临&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-files-money-laundering-case-against-fugitive-ex-mayor-2024-08-30/"&gt;在司法部层面的洗钱指控&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾总统小费迪南德·马科斯敦促Guo揭示针对中国顾客的网络赌博企业如何在当地滋生犯罪。在中国，赌博被严格禁止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 Filipino Offshore Gaming Operators （POGOs） 被&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-marcos-orders-closure-offshore-gaming-industry-2024-07-22/"&gt;在菲律宾封禁&lt;/a&gt;之前，中国曾敦促马尼拉禁止在线赌博，以协助本国对跨境赌博的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在POGOs的崛起以及像Guo Hua Ping这样的人物出现中，我们目睹了与跨国犯罪集团之间广泛且深厚的关联，这些犯罪集团不仅在菲律宾伤害了我们的公民，还影响了全球多个国家的民众，"Hontiveros如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"此事的意义远远超越了菲律宾的范畴，"Hontiveros补充，强调参议院的探查"仅揭开了冰山的一角"。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前菲律宾市长Alice Guo，正被通缉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JLYBV33ICZLPVMAVWAKB4YSBFA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月9日，Alice Guo，亦称中国籍Guo Hua Ping，在塔拉克省Bamban市曾担任市长，出席位于马尼拉大都会Pasay城的参议院听证会。REUTERS/Eloisa Lopez/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 12:11:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-senator-wont-rule-out-ex-mayor-facing-charges-is-chinese-spy-2024-09-20/</guid></item><item><title>印度的 Nifty 和 Sensex 跑赢大多数全球市场，仅落后于华尔街</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/indias-nifty-sensex-outperform-most-global-markets-behind-only-wall-street-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;印度国家证券交易所（NSE）旗下Nifty 50指数&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.NSEI" target="_blank"&gt;(.NSEI)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;与标准普尔BSE Sensex指数&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.BSESN" target="_blank"&gt;(.BSESN)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在今年的表现仅次于美国华尔街的纳斯达克指数与标准普尔500指数，跃居全球顶尖表现指数之列。分析人士预测这一强劲势头将持续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年，Nifty与Sensex指数分别录得18.7%与17%的涨幅，在全球主要股市中稳居第三和第四的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，纳斯达克指数&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.IXIC" target="_blank"&gt;(.IXIC)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;与标准普尔指数&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;(.SPX)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;分别上涨约22%与20.5%，略微领先印度股市。日本的日经225指数&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.N225" target="_blank"&gt;(.N225)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;和德国的达克斯指数&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.GDAXI" target="_blank"&gt;(.GDAXI)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在印度之后，分别攀升13%与12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周早些时候，印度在至关重要的摩根士丹利资本国际（MSCI）指数中的&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/india-tops-china-first-time-ever-key-msci-equities-index-2024-09-18/"&gt;权重&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;首次超过了中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Emkay Global的分析人士在一份报告中指出：“我们预计美联储的降息将加速外资流入，国内市场的势头将得以增强，足以抵御下行风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度股市的涨势在6月国家选举后对政策连续性的预期与强劲的经济前景下得到进一步强化。9月18日，美国联邦储备委员会大幅&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/with-feds-rate-cut-hand-debate-swirls-over-how-big-move-2024-09-18/"&gt;降息&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;后，这一势头更为迅猛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前在8月份放缓的外资组合投资，在9月份有望达到六个月来的最高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连续强势的表现已将Sensex和Nifty指数未来12个月的远期市盈率分别推高至23.6与24.4，这在新兴市场中为最高水平。技术指标显示，两个指数目前均已步入超买区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，美国经济有望实现“软着陆”，这将极大利好信息技术与制药等行业，因为这些行业在美国市场占据重要份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，房地产指数&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.NIFTYREAL" target="_blank"&gt;(.NIFTYREAL)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;、汽车指数&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.NIFTYAUTO" target="_blank"&gt;(.NIFTYAUTO)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;、国有企业指数&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.NIFTYPSE" target="_blank"&gt;(.NIFTYPSE)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;、制药指数&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.NIPHARM" target="_blank"&gt;(.NIPHARM)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;和能源指数&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.NIFTYENR" target="_blank"&gt;(.NIFTYENR)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;成为今年表现最佳的行业指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此过程中，国内机构和散户投资者逢低吸纳，为股市的火热行情提供了支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国家证券交易所的初步数据，自年初以来，国内机构投资者共计净买入价值3.23万亿卢比的股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2021年2月以来，共同基金持续净买入，通过系统投资计划的贡献连续14个月创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这一现象也引发了一些担忧。Jefferies的分析人士指出，通过共同基金、直接参与、保险和养老基金等渠道的国内资金流入量“异常高”，自1月至8月间每月平均约75亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于前述情况，经纪机构对市场、尤其是中小企业股票持近期内的谨慎态度。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="A guard stands at the gate of the National Stock Exchange (NSE) in Mumbai" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2SANSJQPIJKQLJIGL7HGIHKAEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名守卫在印度孟买的国家证券交易所（NSE）大门前站岗，图片摄于2024年9月6日。路透/Francis Mascarenhas档案图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 11:31:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/indias-nifty-sensex-outperform-most-global-markets-behind-only-wall-street-2024-09-20/</guid></item><item><title>卫冕冠军斯瓦泰克因个人原因退出中国公开赛</title><link>https://www.reuters.com/sports/tennis/reigning-champion-swiatek-withdraws-china-open-citing-personal-reasons-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;全球排名第一的网球运动员伊加·斯威亚特克因个人原因宣布退出北京举行的中国公开赛，这位五届大满贯赛事冠军在周五如是表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，这位年仅二十三岁的波兰健将在决赛中直落两盘击败俄罗斯选手柳德米拉·萨姆索诺娃，荣膺中国公开赛桂冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在六月赢得法国网球公开赛冠军，并在巴黎2024年奥运会中摘得铜牌后，斯威亚特克因疲劳不得不退出加拿大公开赛和韩国公开赛，而在美国网球公开赛四分之一决赛中，她惜败于美国选手杰西卡·佩古拉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯威亚特克在声明中表示：“因个人事务缠身，我不得不遗憾地宣布退出在北京举行的中国网球公开赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"去年我在中国公开赛上度过了极其美妙的时光，捧得桂冠，我本满怀期待再次莅临赛场。遗憾的是，我这次无法参与其中。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我深知球迷将在这次赛事中见证高水平的网球对决，我为不能亲自参与而深感歉意。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子网球协会（WTA）1000级别赛事将于九月二十五日至十月六日举行。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国网球公开赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SCUUGOAW3RLIHLD5G535E6FRDI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;网球 - 美国网球公开赛 - 纽约弗拉辛，美国 - 2024年9月4日 波兰网球选手伊加·斯威亚特克在四分之一决赛对阵美国选手杰西卡·佩古拉的比赛中。Reuters/Andrew Kelly/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 10:49:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/tennis/reigning-champion-swiatek-withdraws-china-open-citing-personal-reasons-2024-09-20/</guid></item><item><title>台湾和保加利亚否认黎巴嫩传呼机爆炸事件的链接</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/components-pagers-used-lebanon-blasts-are-not-taiwan-minister-says-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;台湾与保加利亚当局于周五断然否认与周二在黎巴嫩引发致命浩劫的数千部寻呼机供应链存在关联，这一事件对真主党构成沉重打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二的袭击，以及&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-planted-explosives-hezbollahs-taiwan-made-pagers-say-sources-2024-09-18/"&gt;周三的另一起事件&lt;/a&gt;，涉及真主党所使用的便携无线电在手中爆炸，共同造成了黎巴嫩37人死亡，约3,000人受伤的惨剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何以及何时这些寻呼机被用作武器并被远程引爆，至今仍是公开的谜团，对此的追查涉及了台湾、保加利亚、挪威和罗马尼亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安全消息人士声称，以&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-planted-explosives-hezbollahs-taiwan-made-pagers-sources-say-2024-09-18/"&gt;色列负责&lt;/a&gt;这一寻呼机爆炸事件，进一步升级了双方日益加剧的冲突。以色列对于袭击未直接发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾企业金阿波罗本周&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gold-apollo-says-it-did-not-make-pagers-used-lebanon-explosion-2024-09-18/"&gt;声明&lt;/a&gt;，其未曾制造用于袭击的设备，并指出匈牙利公司BAC，寻呼机的追踪源头，拥有使用其品牌的许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“主要零件为低端集成电路和电池，”台湾经济部长郭劲辉对记者们表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被追问爆炸中的寻呼机元件是否在台湾制造时，他断言，“我可以肯定地说，这些并非台湾制造。” 随后补充，司法当局正对此案进行调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾外交部长林佳龙在议会与记者见面时，对于是否已与实际上的以色列大使会面以表达对此案的关注，他以“否”作答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正要求驻外使团提高安全警觉，并将与其他国家交换相关信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保加利亚在周四成为调查焦点，当地媒体报导称，总部位于索菲亚的Norta Global Ltd曾参与寻呼机的销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，保加利亚国家安全局DANS于周五宣布，已“无可辩驳地证实”黎巴嫩袭击中所使用寻呼机未曾进口至、出口自或在保加利亚境内生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构还指出，无论Norta或其挪威所有者，在保加利亚的管辖范围内均未交易、出售或购买过该寻呼机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着台湾当局深入调查其全球科技供应链与黎巴嫩袭击中使用的设备可能存在的联系，金阿波罗的总裁兼创始人许敬光周四深夜至周五凌晨&lt;a href="https://www.reuters.com/world/taiwan-questions-head-pager-firm-linked-hezbollah-blasts-2024-09-20/"&gt;遭到检察官询问&lt;/a&gt;，后被释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名晚些时候现身检察官办公室的是公司Apollo System的唯一员工吴素霞，她在周四深夜离开时未对记者发表任何言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许敬光本周提及，一位名为Teresa的人士曾是与BAC交易的联系人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金阿波罗官方Facebook页面上张贴的2016年新加坡贸易展照片显示，吴素霞佩戴着金阿波罗的挂绳出席活动。路透社未能联系到吴素霞以获取评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台北士林地检署发言人向路透社透露，作为调查的一部分，已经询问了两人作为证人，并获得了同意对其台湾四处企业地点进行搜查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将尽快查明这些台湾企业是否可能涉及其中，以确保国家安全与民众安全，”该发言人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与伊朗结盟的真主党誓言对以色列进行报复，而以色列并未承认对这起引爆事件负责。自去年十月加沙冲突爆发以来，双方已陷入跨境战火之中。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="因寻呼机作为通讯工具爆炸而受伤的逾千民众，包括真主党战士与医护人员，在贝鲁特聚集医院前，安全部门消息人士指出，这起事件使得伤亡惨重" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PNF66YS63JMFHILU7X6ZB3H2CI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救护车抵达黎巴嫩贝鲁特美国大学医学中心（AUBMC），根据安全消息来源，逾千民众，包含真主党战士及医疗人员，在他们使用的寻呼机于黎巴嫩各地爆炸后受伤，2024年9月17日，贝鲁特，黎巴嫩。路透/Mohamed Azakir/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 02:42:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/components-pagers-used-lebanon-blasts-are-not-taiwan-minister-says-2024-09-20/</guid></item><item><title>中日同意福岛核电站排放计划，为重启海鲜贸易铺平道路</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/final-preparations-underway-china-resume-japan-seafood-imports-nhk-says-2024-09-19/</link><description>&lt;p&gt;中日两国周五达成共识，就日本福岛核电站受损后排出的废水处理事宜达成协议，为重启自日本向中国输送海产品的贸易路径铺平了道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京方面大约一年前全面暂停了来自日本的海产品采购，声称担忧东京电力公司&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9501.T" target="_blank"&gt;(9501.T)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在开始将福岛核电站处理后的废水排入太平洋后可能带来的放射性污染风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据协议内容，日本将设立长期的国际监测机制，允许各相关方进行独立的采样与监测活动，以确保透明及可信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们已表明愿意对处理后的废水进行额外监测。”日本首相岸田文雄对媒体表示。“作为回应，中国表明将重新审议对日本海产品的进口限制，并将逐步增加满足中国标准的产品进口。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充道，日本产品需达成的中国标准并不独适用于日本，而是平等应用于所有进口产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;禁令实施前，中国是日本海产品出口的首要市场。2024年上半年，受中国禁令影响，日本的农林渔业产品出口首次自2020年以来出现下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，中国外交部发言人毛宁表示，此协议并非意味着立即恢复进口，北京依旧反对福岛废水的排放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将与日方进行技术磋商，并逐步恢复进口日本水产品。”她在例行的北京新闻发布上如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本政府称，根据国际原子能机构（IAEA）的评估，废水排放安全可靠，且对人类与环境的影响微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本外务省官员那沼博之在岸田的宣布后简报时提到，日本的立场亦是要求中国立即解除禁令，立场一贯未变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充表示，北京对进口限制的解除并未设定明确时间表，也未透露可能采取的步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际原子能机构对达成的协议表示欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我要赞扬日本政府持续与国际原子能机构合作，以及中国政府在本过程中与IAEA开展的建设性磋商，今日取得了积极成果。”国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗斯在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年8月，日本开始排放超过百万公吨经处理的放射性废水，源自2011年地震和海啸中遭受重创的福岛第一核电站，整个排放过程预计将耗时数十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;($1 = 143.8200日元)&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="东京筑地外市场海产品供应商" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/374DTSG2HNNJZGMZGKBKG3X3N4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月12日，日本东京，筑地外市场的供应商正在准备海鲜销售。路透社/Willy Kurniawan/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 23:43:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/final-preparations-underway-china-resume-japan-seafood-imports-nhk-says-2024-09-19/</guid></item><item><title>索伯车手周不会放弃2025年席位</title><link>https://www.reuters.com/sports/formula1/saubers-zhou-not-giving-up-2025-seat-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;索伯车队的周冠宇，中国首位且目前唯一的F1车手，表示将为本赛季余下的赛事倾尽全力，以在未来职业生涯面临变数之际，彰显其风采。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前的计划是奋力争取在索伯的席位，留在这支车队。目标一目了然。”周五在新加坡大奖赛，周冠宇告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我正在倾尽所能，为剩下的比赛倾注全力，冀望能向所有人、向团队领袖马蒂亚（马蒂亚·比诺托）证明我的实力，并展现他所期待的精湛表现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索伯车队，预计于2026年晋升为奥迪的官方阵容，于四月份宣布，目前效力于哈斯车队的德国车手尼科·霍肯伯格将加盟瑞士车队，出赛下赛季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这使得车队中尚有一席位虚位以待，尽管瓦尔特利·博塔斯目前被誉为领先者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为我留下的几率是五成，但世事难料。”周冠宇说道，“这恰是赛车运动残酷之处。从未知晓将会遭遇何般境况，亦未明了将面临何等挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周冠宇目前并未将“B计划”作为其优先考虑，即便在其他系列赛事中，他似乎有诸多选择。例如，Formula E的杰夫·多兹表达了对引进周冠宇参加纯电系列赛车的心仪之情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我能说的是，业已有多支来自其他赛系的顶尖强队与我接洽，不便披露具体队伍及隶属于何种赛事类别。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但在此时，我正全力以赴争取在索伯的席位，故而尚未全心投入其它赛事项目，即便其潜质不俗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，索伯车队历经艰辛考验，目前在制造商积分榜中垫底，是唯一尚未得分的车队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季上半程，车队因维修站事故备受困扰，导致失分尴尬，而周冠宇在巴林的比赛中，第11位的完结成绩则为车队迄今最佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此时此刻，要想拿到积分实非易事，但我坚信，在即将到来的美国比赛以及其他地区赛事中，一旦我们成功升级，且在效率方面有显著提升，取胜的概率将有所增长。”周冠宇道出内心所想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“墨西哥、卡塔尔，团队过去几年中在这些赛道表现不俗，我期待，这几站赛事或许会成为我们大显身手，有所作为的良机。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="新加坡大奖赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SCJUAXTA4ZNVLOL2YQ6UJ4FMBQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一级方程式F1 - 新加坡大奖赛 - 新加坡滨海湾街景赛道 - 2024年9月20日 索伯车队的周冠宇提前练习前处于领先地位 REUTERS/埃德加·苏&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="新加坡大奖赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TPNVVSQLLVNZFN4SCFOKFSTUNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一级方程式F1 - 新加坡大奖赛 - 新加坡滨海湾街景赛道 - 2024年9月20日 索伯车队的周冠宇在练习前摆出自拍姿态 REUTERS/卡罗琳·齐亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 10:18:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/formula1/saubers-zhou-not-giving-up-2025-seat-2024-09-20/</guid></item><item><title>深圳刺伤事件后，一些在华日企提出让员工回家</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japanese-embassy-china-calls-more-security-after-school-boy-stabbed-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;在中国的数家日本企业向其员工及家属提供了自愿回国的选择，这发生在一名十岁&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japanese-schoolboy-stabbed-china-confirmed-dead-nhk-reports-2024-09-19/"&gt;日本学童&lt;/a&gt;于中国深圳遭受致命袭击之后，北京的日本企业高管及人员周五透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次发生在深圳的事件是近期在中国日本学校周边发生的第二次类似袭击。同时，这起事件恰逢1931年中国与日本冲突爆发的周年纪念日，该冲突最终引发了两国间广泛的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本驻华大使馆发布声明提及，使馆官员周四晚与日本商界以及北京日本学校的代表会面，讨论了中国境内的日本社区的安全问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，日本驻北京大使馆的官员河崎健司亦同中国外交部副部长孙卫东进行了通话，表达了日本的忧虑，并要求中国采取更严密的安全保障措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管大使馆未提及任何有关人员转移的计划，但一位在北京的日本高管，鉴于此事的敏感性要求匿名，表示某些公司在考虑给予其雇员选择回国的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对路透社的问询，日本大使馆并未作回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四位日本公司的员工亦证实，部分在中国的大型日企已为其日本员工及其家庭提供由企业负担的回国选择，或正在考虑此举，但拒绝透露更多细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一事件震撼人心，”这名高管在接受路透社采访时坦言，“这已是日本学校第二次成为袭击的对象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“关于员工暂时回国，确实有其事，众多日企在行动，”他补充道，“我们迫切需要了解事件为何会再度发生...否则，在此生活和工作将难以安心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本已敦促中国政府竭尽所能确保在华日本公民的安全，并要求提供详细事件信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部在周四向遇难者家属表示慰问，将此事件定义为“个案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名北京驻地日本媒体公司的员工表示：“我们的电视台发出通报，如本地员工的家属愿回国，电视台将协助补贴旅费。但目前，我的同事中并未有人计划马上返回日本。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据日本外交部数据，日本企业在海外的基地，中国位居榜首，约有31,000企业在19万亿美元经济规模的中国市场设立代表处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳发生的这起事件引发的个人安全疑虑，正威胁到原本就紧张的双边关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京在2023年&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-formally-arrests-astellas-employee-suspected-spying-japan-urges-release-2023-10-19/"&gt;扣押了一名日本商人&lt;/a&gt;，疑其从事间谍行为，这一事件导致两国关系大幅降温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事件之后，部分中国网民质疑，中国的爱国主义教育是否助长了对日本的敌意，尽管其他话题普遍受到严格审查，反日言论在中国社交媒体上仍时有涌现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，一家通常在立场上表达激进民族主义观点的中国新闻网站批评了一些网民，他们“将犯罪归咎于’社会负面舆论‘或’恶劣的宣传‘，这是不成立的，甚至指责中国的爱国主义教育。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要求日本纠正其历史观...这是正当或正义的举动，”Guancha.cn网站评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据历史学家估计，在二战期间，日本对中国部分地区进行的侵入和占领，导致大约1400万中国人死亡，另1亿人沦为流离失所的难民。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Shenzhen Japanese School外的花束，深圳 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HL7VLWMFNZPPHLM22GW2LRTUSM.jpg"/&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月19日，中国广东省深圳，深圳日本学校的门外，人们放下了花束以悼念一名十岁儿童。该名儿童在上学途中遭袭击死亡。照片由David Kirton/路透社档案照片提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位妇女在Shenzhen Japanese School门外放置花束，深圳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZJZLWXBCAZKTBICPMA3LUSUHD4.jpg"/&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月19日，中国广东省深圳，深圳日本学校的门外，一名妇女放下了花束以悼念一名十岁儿童。该名儿童在上学途中遭袭击死亡。照片由David Kirton/路透社档案照片提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Shenzhen Japanese School外的安保人员，深圳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SRFYDJGQ5FIRLKMQP6MOYBRNSA.jpg"/&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月19日，中国广东省深圳，深圳日本学校的门外，安保人员在警戒。此前，一名十岁儿童在上学途中遭袭击死亡。照片由David Kirton/路透社档案照片提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 04:17:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japanese-embassy-china-calls-more-security-after-school-boy-stabbed-2024-09-20/</guid></item><item><title>早盘竞价：美联储发光发热后盘点，日本/中国持守</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;从迈克·多兰的视角出发，审视美国乃至全球市场在新的一天中蓄势待发的动态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美联储周四采取一系列激进的宽松措施后，股市如同饮下甘露，展现出经济仍具活力的一面，今日市场稍稍回撤，同时将目光投向那些暂且按兵不动的全球央行政策走向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本银行与中国央行今日各自选择维持其利率政策不变，尽管中国经济增速令人警觉地放缓，中国央行的这一决定仍略显意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/china-unexpectedly-leaves-lending-benchmark-lpr-unchanged-2024-09-20/"&gt;中国人民银行&lt;/a&gt;在最新的月度固定贷款利率上保持不变，出乎市场预料。此前，美联储周三大幅调降基点50个，引发预测市场，近70%的参与者预计中国将采取降息行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这一决策是否仅为更广泛刺激计划的暂时延宕，尚存争议，但对华稍有不利的是，离岸人民币升至16个月以来的新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/boj-keep-policy-steady-signal-more-rate-hikes-come-2024-09-19/"&gt;日本银行&lt;/a&gt;同样在周五保持着政策不变，尽管其对经济的评估有所上调，且核心消费者通胀率在8月达到预期的2.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-nurses-losses-boj-meets-dollar-dogged-by-rate-outlook-2024-09-20/"&gt;日本央行官员们&lt;/a&gt;在超低利率的“正常化”道路上显得不急不躁，导致日元的汇率重新接近144对1美元的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回望昨日欧洲的动态，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/europe/bank-england-hold-rates-extends-bond-reduction-plan-2024-09-19/"&gt;英格兰银行&lt;/a&gt;在关注新任工党政府即将于下月公布的预算方案之际，暂缓了其年度第二次减息的设想。随之，英镑汇价攀至自2022年3月以来的最高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国的经济背景错综复杂——尽管8月零售销售高于预期，但消费者信心指数却滑落至近半年的低点。加之近日公告的公共财政数据逊于预期，以及政府债务占GDP比例首度突破100%，均为近31年来的新纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再看华尔街的热闹景象，投资者的心态依旧以乐观为主调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美联储的一系列重大减息举措，加之周度失业救济申请人数减少的背景下，“软着陆”愿景愈发鲜明，股市各指数在周四全面上扬，标准普尔500指数与等权重指数分别刷新纪录新高。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;(.SPX)&lt;/a&gt;及其等权重版本&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.EWGSPC" target="_blank"&gt;(.EWGSPC)&lt;/a&gt;(考虑到几大巨头公司的市值权重因素)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技股为主的纳斯达克&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.IXIC" target="_blank"&gt;(.IXIC)&lt;/a&gt;与小型股为主的罗素2000指数&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.RUT" target="_blank"&gt;(.RUT)&lt;/a&gt;创下自7月以来的最佳表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年至今，标准普尔500指数与纳斯达克指数涨幅已达20%。波动性指标VIX&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.VIX" target="_blank"&gt;(.VIX)&lt;/a&gt;稳定在17以下，低于长期平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦基金期货市场则进一步预期未来12个月将有200个基点的降息空间，使得利率水平稳定在2.9%，与美联储表示的长期“中性”利率相吻合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国债市场对此表示接受。两年期国债收益率徘徊于自2020年以来低点的3.6%附近，而2至10年的国债收益率曲线自2021年来首次扩张至10个基点以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管存在对美联储过度宽松的质疑，但通胀预期虽有微升，但仍略高于其2%的目标。本周原油价格略有上扬，尤其是中东局势紧张，但近两周的油价同比跌幅已持续保持在20%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于其他央行的动态，美元指数&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DXY" target="_blank"&gt;(.DXY)&lt;/a&gt;从年内低点略微回涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今日开盘前，股票期货自新纪录水平小幅回撤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们的关注焦点或转向接下来一周众多美联储官员的发言，他们将进一步阐明本周决定大幅降息背后的思想脉络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，季度收官时刻渐近，而11月的选举气氛逐渐升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新的民调显示，两位主要总统候选人的支持率在全国层面持平，尽管民主党候选人贺锦丽在赌博市场中稍占优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后期能为美国市场提供进一步指引的关键要素如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 欧元区9月消费者信心指数；加拿大8月生产者价格指数&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 费城联邦储备银行行长帕特里克·哈克的发言；欧洲央行行长克里斯蒂娜·拉加德与国际货币基金组织执行总裁克里斯塔利娜·格奥尔基耶娃在华盛顿的讲话；加拿大银行行长蒂勒·麦克莱姆的讲话；英格兰银行决策委员凯瑟琳·曼恩与英格兰银行执行董事大卫·贝利的讲话。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="日本国旗飘扬在东京日本银行总部上空" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YAVZKIUFFFPSNOUGWQGW5L6FUE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年9月20日，日本国旗飘扬在东京的日本银行总部，图片来自REUTERS/Issei Kato/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 10:02:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-09-20/</guid></item><item><title>1-8月财政收入下降2.6%</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-january-august-fiscal-revenue-down-26-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;据财政部周五公布的数据，截至2024年前八个月，我国财政收入相较于上一年同期下滑了2.6%，与七月份的七个月累计数据持平。这一情况在决策者面临愈发紧迫的挑战，需加码激励政策以提振经济前景的背景下持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1月至8月的统计周期内，公共财政支出同比增长1.5%，较前七个月的2.5%增幅有所放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅八月份，财政收入同比下降2.8%，相较七月份1.9%的降幅有所加深。根据路透根据财政部数据进行的推算，同期财政支出骤降6.7%，较七月份的6.6%涨幅呈现出急剧反转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新的八月经济数据显示，中国出口导向型经济复苏的势头依旧薄弱。国内需求在持续的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/chinas-consumer-prices-rise-faster-pace-august-2024-09-09/"&gt;通缩威胁&lt;/a&gt;下，难以实现稳固提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管2024年中国官方经济增长目标约为5%，留有一定调节空间，但近月来经济增速的乏力，已经促使几家全球性金融机构下调了对中国经济增长的预测，预期值落入这一目标之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;策略顾问和经济学家普遍预测将会出台进一步政策扶持，以确保经济能够达到或逼近增长目标。但专家指出，大规模的"&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/china-ramp-up-policy-steps-revive-economy-no-bazooka-stimulus-seen-2024-09-19/"&gt;激进刺激政策&lt;/a&gt;"可能性较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院总理李强已&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-will-focus-boosting-consumption-improve-economy-premier-says-2024-08-16/"&gt;承诺&lt;/a&gt;将推出更多举措以提振需求，而中国人民银行也&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-sees-room-lower-reserve-requirement-ratio-pboc-official-says-2024-09-05/"&gt;透露&lt;/a&gt;有进一步降低银行存款准备金率的空间，旨在刺激经济增长。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 09:42:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-january-august-fiscal-revenue-down-26-2024-09-20/</guid></item><item><title>菲律宾考虑未来购买导弹发射器，以保留美国的“堤丰”系统</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/philippines-eyes-future-missile-launchers-purchase-retain-us-typhon-system-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾方面期待未来能获取中程导弹的部署能力，并有意利用美国在菲部署的“台风”系统用于本国军方的训练，目前暂无将其归还的计划，这是周五一位高级安全官员的表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾国家安全顾问埃杜亚多·阿诺证实了一则早先的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-keeps-missile-system-philippines-china-tensions-rise-tests-wartime-deployment-2024-09-19/"&gt;路透社报道&lt;/a&gt;，指出美国中程导弹系统在菲律宾的停留，没有既定的撤回时间表，尽管中国对此表示关切并要求撤回，担心这可能加剧地缘政治的紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社周四的报道，美国正在测试在地区冲突中该导弹系统使用的可行性，且目前暂无立即撤走的意图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年四月，作为两国联合军事演习的一部分，此系统首次在菲律宾北部出现，标志着其在印太地区的首次部署，尽管在训练期间未发射任何导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对记者询问“台风”系统的驻留时限，阿诺表示并无具体安排，并提及由两国官员组成的委员会将决定其未来用途。他强调：“目前尚无撤回此系统的计划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿诺补充道：“将展开磋商，但现阶段，我们需运用‘台风’导弹发射器进行训练，以提升我国武装力量的能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“台风”系统的部署正值北京和马尼拉因南海争议区域的紧张局势升级之际。该系统可装备巡航导弹，对准中国靶标，其部署时机恰逢一系列海上与空中对峙，涉及区域被中国宣称为其主权范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，双方在这一关键水域的对峙事件频发。周三，由商业卫星公司Planet Labs拍摄的卫星图像经路透社查阅，揭示了“台风”系统位于面临南海之滨，接近台湾海峡的伊洛柯斯诺特省佬阿国际机场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿诺表示：“我们有必要掌握这一系统的操作技巧，因为这类设备正是我们未来计划采购的类型。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部在周四的表态中对保留该系统的计划表达了深切关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对中国方面的立场，阿诺强调：“我们国家的行动无人有权指手画脚。”同时，他重申菲律宾对美菲盟约的坚定承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出：“我们明白本国所需，因此无法被他方，尤其是对这一导弹发射器部署的干预，所左右。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾武装部队参谋总长埃杜亚多·阿诺与菲律宾缉毒署署长伊斯德罗·拉佩纳，在马尼拉签署谅解备忘录后回答问题" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CKVVZ6R2ZNIUXFGNH5YV4T6QBE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2017年2月28日，在菲律宾首都马尼拉周边的城市奎松，菲律宾武装部队（AFP）参谋总长埃杜亚多·阿诺（右）与菲律宾缉毒署（PDEA）署长伊斯德罗·拉佩纳，在菲律宾武装部队总部签订了一项谅解备忘录，允许政府军队参与部分高风险的缉毒行动。此后，两人在正式仪式上回答了媒体提问。（路透社罗马诺·兰科档案照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 09:37:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/philippines-eyes-future-missile-launchers-purchase-retain-us-typhon-system-2024-09-20/</guid></item><item><title>俄罗斯指责西方在台湾问题上公然向中国施压，表示支持北京</title><link>https://www.reuters.com/world/russia-accuses-west-blatant-pressure-china-over-taiwan-expresses-support-beijing-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;周五，俄罗斯指出，西方针对台海问题对中国施加了显而易见的压力，此类"挑衅"行为破坏地区稳定，威胁国际安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃向媒体表示，莫斯科全力支持中国为维护国家主权所采取的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国防部周五指出，美国对台军售严重违背了中国的"一个中国"原则，以及中美联合公报的相关条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，中国宣布对九家与美国军售台湾有关的美国企业采取反制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在抵御由北约装备的乌克兰军队、中国面临美国联合他国遏制其军力与经济日益增长的双重压力下，俄罗斯与中国经济政治立场日渐一致，共同应对来自西方的挑战。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄国外交部女发言人扎哈罗娃出席在莫斯科举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LB6CRNTPYJLARAAYD77ULHC3BY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年4月4日，俄罗斯莫斯科，俄国外交部女发言人玛丽亚·扎哈罗娃出席新闻发布会。路透社/马克斯·舍梅托夫/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 09:07:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russia-accuses-west-blatant-pressure-china-over-taiwan-expresses-support-beijing-2024-09-20/</guid></item><item><title>中日8月就福岛污水排放达成协议</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-japan-reached-consensus-aug-fukushima-water-discharge-cctv-says-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;中国与日本于本月就福岛核电站放射性废水的排放问题达成了共识，中国外交部于本周五宣布了这一消息，此举宣告了一个历经两年有余的外交纠纷终告段落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当东京在2023年8月开始排放处理过的放射性废水时，北京方面对此表示强烈反对与谴责&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-firmly-opposes-condemns-release-fukushima-water-into-pacific-ocean-2023-08-24/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，称之为“具跨界影响的重大核安全议题”。同时，中国宣布全面禁止进口所有源自日本的水产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本对此批评中国传播“缺乏科学依据的言论”，尤其是在联合国核监管机构——国际原子能机构明确表示，该排放计划符合国际安全标准，对人类健康与环境影响微乎其微的声明后，这一论调尤为鲜明。上述声明发布于日本实施废水排放前的一个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部在一份官方声明中表示，双方一致同意由日本设立长期的国际监测机制，同时容许相关方进行独立取样与监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在例行的新闻发布会上，中国外交部发言人士毛宁指出，两国达成共识“并不意味着中国将立即重启日本水产品的进口”。她补充道，"我们会在与日方进行技术磋商的基础上，逐步恢复进口日本的水产品，以确保食品安全与公众健康不受威胁。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZDASC4AEEVJQXCNLNQFYS4MWSU.jpg" alt="鸟瞰福岛第一核电站，从附近的栃木町宇根漁港角度"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在2023年8月25日，日本福岛县栃木町宇根漁港附近，福岛第一核电站开始向太平洋排放处理过的放射性废水。图片摄于2023年，来源：REUTERS/Tom Bateman/File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 06:30:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-japan-reached-consensus-aug-fukushima-water-discharge-cctv-says-2024-09-20/</guid></item><item><title>梅赛德斯-奔驰因中国市场疲软而下调利润前景，股价下跌</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-benz-lowers-annual-core-profit-forecast-after-china-sales-fall-2024-09-19/</link><description>&lt;p&gt;奔驰集团&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MBGn.DE" target="_blank"&gt;(MBGn.DE)&lt;/a&gt;于不足两个月内第二次下调全年利润边际目标，此消息一出，欧洲汽车股票遭受重挫。中国，全球最大的汽车市场，其日益疲软的趋势已成为众多竞争对手共同的忧虑来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四尾声披露的盈利预警影响下，德国豪华汽车制造商的股价跌至近两年的最低点，成为&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SXAP" target="_blank"&gt;(.SXAP)&lt;/a&gt;欧洲汽车股票中跌幅最为显著的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至格林尼治时间08:25，股价已下跌7.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车市场受经济疲软及地方房地产危机的严重冲击，需求骤降，此现象不仅困扰着奔驰，大众汽车&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;(VOWG_p.DE)&lt;/a&gt;、保时捷&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/P911_p.DE" target="_blank"&gt;(P911_p.DE)&lt;/a&gt;及宝马&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BMWG.DE" target="_blank"&gt;(BMWG.DE)&lt;/a&gt;等厂商亦深受其害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，奔驰集团下调了奔驰汽车与奔驰集团2024年的收益前景，这已是继七月基于同样的理由调低边际盈利预期后的再次下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“市场充斥着高度警觉，我尽量此外交辞令表达。”在盈警公布后与分析师的通话中，首席执行官欧拉·凯林纽斯阐述道，“在这样的环境下，削减资本重大项目的支出不足为奇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样的状况将持续多久？我无从知晓，但对近期内中国的市场我持审慎态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奔驰汽车现预测2024年调整后的销售回报率在7.5%至8.5%之间，较之前的10%至11%显著下调，预示下半年的调整后销售回报率将大约维持在6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，2024年度奔驰集团的息税前利润(EBIT)预期较去年197亿欧元（合220亿美元）显著下跌，较前期预测轻微下滑而言，跌幅更为显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据伦敦证交所集团的预估，预期集团的EBIT将为158.3亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于现状我们并不满意，并将复核一系列全面措施，以期提高边际收益质量。”首席财务官哈拉尔德·威尔海姆表示，集团将致力于进一步提升效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;集团工业业务的自由现金流同样预计会大幅低于去年水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大皇家银行的分析师称，尽管投资者已预计盈利预警，但其规模与预警前的谨慎言辞缺乏依然令人颇感意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，宝马亦因中国销售受困于持续疲软需求，&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/bmw-trims-2024-profit-margin-deliveries-forecast-2024-09-10/"&gt;宣布&lt;/a&gt;2024年度利润率及交付预期下跌，加入在中国面临挑战的汽车制造商行列，中国作为世界第二大经济体，众多车企均在此遭遇困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元=0.8949欧元）&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="2024北京国际汽车展览会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J4QAXD5ETNMEZOEVJXBCBKNLV4.jpg" /&gt;	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在北京举行的2024北京国际汽车展览会（Auto China 2024）上，一款梅赛德斯奔驰E300车型于2024年4月25日在中国北京亮相。图片提供：Tingshu Wang/路透社档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 19:25:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-benz-lowers-annual-core-profit-forecast-after-china-sales-fall-2024-09-19/</guid></item><item><title>由于竞争，汉莎航空考虑取消法兰克福-北京航线</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/lufthansa-weighs-cancelling-frankfurt-beijing-route-due-competition-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;德国汉莎航空公司&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LHAG.DE" target="_blank"&gt;(LHAG.DE)&lt;/a&gt;正审慎评估是否应取消其每日由法兰克福飞往北京的航线，面对日益加剧的竞争压力，尤以来自中国的竞争为主，以及在欧洲业务成本的攀升，公司必须重新考量其盈利模式，一位发言人于周五阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“汉莎航空公司持续不断地评估并优化其全球航线布局，”汉莎航空发言人如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终是否裁撤从德国最繁忙的法兰克福机场至北京的直飞航线的决策，将在十月份做出。汉莎航空将维持其从德国第二繁忙的慕尼黑机场至北京的每日航班，以保证中德之间航班的连续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/foreign-airlines-lose-interest-china-domestic-carriers-expand-abroad-2024-08-09/"&gt;中国航空公司&lt;/a&gt;在国际航线上的市场份额正逐渐扩大，与之形成鲜明对比的是，受中国旅游市场热度减退、运营成本上升以及绕行俄罗斯领空导致的飞行时间延长等多重因素的影响，外资航空公司对于中国市场的兴趣有所减退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发言人表示，欧洲航空公司面临着与中国的航空公司以及海湾国家和博斯普鲁斯海峡区域的航空公司之间的不平衡竞争。这些区域的航空公司得益于低廉的运营成本、较低的社会标准以及政府对该行业的高额投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，欧洲的航空公司在应对增长的税费、高涨的监管要求以及基础设施的不足等问题时，其国际竞争力受到明显削弱。发言人呼吁欧洲政界人士应提出新的产业政策以应对此类竞争劣势。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一架汉莎航空公司的空客A320-214客机，从西班牙马拉加的马拉加-太阳海岸机场起飞" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JDBF2JFXQVI6VDEEKJWEOISZBQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架汉莎航空公司的空客A320-214客机，从西班牙马拉加的马拉加-太阳海岸机场起飞，2024年5月3日。图片由Reuters/Jon Nazca提供，存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 07:10:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/lufthansa-weighs-cancelling-frankfurt-beijing-route-due-competition-2024-09-20/</guid></item><item><title>消息人士称，北京因香港上市问题而暂停珍珠奶茶离岸IPO审批</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/beijing-halts-bubble-tea-offshore-ipo-approvals-over-soured-hong-kong-listings-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;鉴于近期港市同行为中国市场情绪疲软所困扰的低迷表现，中国至少三家珍珠奶茶企业赴海外股份发行计划已遭到证券监管机构的暂时搁置。据八位消息人士透露，中国证券监督管理委员会（CSRC）对此类企业海外上市审批态度的审慎调整，已造成包括Mixue Bingcheng、Guming Holdings及Auntea Jenny在内的饮品品牌原定上市计划的延迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据消息人士，拥有约36,000家店铺的Mixue Bingcheng曾计划通过香港的首次公开募股筹集资金至多达10亿美元，这本有望成为至少一年内香港最大规模的新股发行。同时，连锁店数达9,000的Guming亦拟于香港股市上市，目标融资额预期高达5亿美元，但两家企业IPO申请均因长达六个月的等待无果，于今年初宣告失效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据CSRC去年三月公布的新规，旨在强化对海外上市的监管，中国公司于香港或纽约的上市计划必须先得到其国内监管机构的审批同意。消息人士指出，正是基于“Chabaidao”（四川百茶百道产业，于港交所代码：2555.HK）首日上市股票缩水近27%的表现，监管机构决策暂停珍珠奶茶类企业赴港IPO计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chabaidao公司在四月份筹集了3.3亿美元资金，但其每股17.5港元的IPO价格后，股价已累计下跌了70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对路透社的评论请求，CSRC回应称正依法推进三家茶饮企业的申请工作，并表示：“未来将不断优化海外上市审批机制，持续提升审批质量和效率，确保海外融资渠道畅通无阻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，消息人士皆拒绝具名，缘于他们未获授权向媒体透露此类信息。Mixue Ice Bingcheng对此事未予置评，而Guming Holdings及Auntea Jenny则未响应评论申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构此次审慎保守的决策，不仅折射出中国对于海外IPO计划审核趋紧的现实，亦使香港及纽约市场的上市个案数量有所下降，从而阻碍了中国公司借助资本市场的融资计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据表明，2023年至今，中国企业在香港IPO中的募资总额仅为25.6亿美元，与2022年全年57亿美元的成绩形成鲜明对比，而这一数据与2021年同期纪录的221亿美元更是相距甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管层面对于珍珠奶茶企业海外上市的谨慎立场，背后反映出的实质原因在于经济放缓背景下的同行业激烈竞争与产品同质化现象，消费者购买力的紧缩成为加剧这一现状的重要因素。上月，Chabaidao已报告其今年上半年的总收入和毛利润相比去年同期分别下滑10%及19%，凸显了茶饮行业疲弱的业绩表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国唯一一家在Chabaidao上市前已公开交易的珍珠奶茶连锁品牌Nayuki港交所上市以来股价下跌超过90%。“Nayuki”（于港交所代码：2150.HK）在2021年募集3.3亿美元。珍珠奶茶行业不是唯一受到监管日益谨慎态度影响的领域，北京已然加大对在海外寻求募集资金的企业的法规限制。目前，超过110家希望在海外上市的公司正候审中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据香港交易所文件，Mixue Bingcheng和Guming Holdings，作为至2023年为止中国规模最庞大和第二大的珍珠奶茶连锁品牌，双方已于今年一月向香港提交了IPO申请意向。8位消息人士和一位对内情了若指掌的人士透露，尽管两家企业计划在更新了上半年财务信息后再次提交申请，但目前尚未实施此举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年二月，专注于水果茶的Auntea Jenny亦向监管机构提交了上市审批请求，预期募资额最高可达3亿美元。其申请虽然已经失效，但该公司计划再度申请。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Auntea Jenny珍珠奶茶北京店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K6FBM5DJGVOYRL6667FOILKDQE.jpg" /&gt; 	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月19日，中国北京：一位路人经过Auntea Jenny珍珠奶茶店所在购物中心。路透社/Florence Lo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Mixue Bingcheng珍珠奶茶北京店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IELY47DJ3VNARMWYOBZ5PZZAOM.jpg" /&gt; 	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月19日，中国北京：一名顾客从Mixue Bingcheng珍珠奶茶店所在购物中心走出。路透社/Florence Lo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 05:41:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/beijing-halts-bubble-tea-offshore-ipo-approvals-over-soured-hong-kong-listings-2024-09-20/</guid></item><item><title>尽管估值触底，投资者仍避开欧洲汽车股</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/investors-shun-european-car-stocks-despite-rock-bottom-valuations-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;欧洲汽车股当前遭受冷遇，投资者持续削减持仓，即便汽车业困境已导致估值逼近历史低点，这一状况通常会吸引潜在买家。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SXAP" target="_blank"&gt;欧洲STOXX 600汽车与零部件指数(.SXAP)&lt;/a&gt;今年表现垫底，分析师预测2024年收益下滑13.6%，这与疫情后供应链受阻，车企得以调升价格形势截然相反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者预判，伴随着技术转型的复杂挑战、中国新晋竞争者的激烈冲击以及消费者对价格的日益敏感，在经济衰退期，大规模的成本削减实已势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们认为，规模效应不可或缺，尤对大众汽车等大众市场品牌而言。德国大众汽车集团正与工会就前所未有的本土工厂关闭计划僵持不下，部分源于中国的竞争压力和劳力及能源成本上涨。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagen-warns-possible-plant-closures-germany-2024-09-02/"&gt;前所未有的工厂关闭计划&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按市盈率计算，欧洲汽车股现已以近纪录性的60%折价率相对于包含更广泛市场成分的泛欧STOXX 600指数&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.STOXX" target="_blank"&gt;(.STOXX)&lt;/a&gt;。尽管如此，本月的BofA调查报告表明，汽车行业在区域基金经理（共管理2840亿美元）中最不被重仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一系列棘手的问题——中国市场的疲软、价格已从峰值回落、销量增长不再、劳动力成本攀升——使得一些股票在情况恶化时，再度下挫10-20%的可能性骤增。" 瑞银全球财富管理欧洲股票首席投资官罗尔夫·干特尔称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"虽然估值极具吸引力，但我们对汽车行业并未加以积极推介。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众汽车、宝马&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BMWG.DE" target="_blank"&gt;宝马(BMWG.DE)&lt;/a&gt;、奔驰&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MBGn.DE" target="_blank"&gt;奔驰(MBGn.DE)&lt;/a&gt;、雷诺&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/RENA.PA" target="_blank"&gt;雷诺(RENA.PA)&lt;/a&gt;及斯特兰蒂斯&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/STLAM.MI" target="_blank"&gt;斯特兰蒂斯(STLAM.MI)&lt;/a&gt;的股价自今年峰值已下降29-50%，滑至多月乃至数年的新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AXA投资管理公司欧洲股票策略主管吉尔·纪博特言道："西方汽车工业正面临巨大挑战，缘于中国的竞争优势及消费者不再愿意如数年前般为电动车支付高昂费用。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"要么你提高售价，向客户证明你的品牌值得这一溢价；要么你必须削减成本——别无他途。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲联盟8月&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eu-car-sales-3-year-low-august-ev-sales-down-439-acea-says-2024-09-19/"&gt;汽车销量较上年同期下跌逾18%&lt;/a&gt;。纯电动车型销量骤降44%，德国和法国（欧盟两大电动车市场）领跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美林投顾投资策略师安德里亚斯·布鲁克纳表示："或许将有大量盈利预警来袭，这表明汽车产业低谷尚未为买入良机。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电动车需求下滑至此，数家大型汽车制造商已缩减其电动化战略，瑞典沃尔沃汽车&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOLCARb.ST" target="_blank"&gt;沃尔沃汽车(VOLCARb.ST)&lt;/a&gt;更于本月宣布&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volvo-cars-scales-back-electric-vehicle-ambition-2024-09-04/"&gt;废止2030年全电动车目标。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Banca Ifigest机构客户部门主管卡洛·弗兰金尼指出："对于电动汽车，你首先须解决基础问题——即生产电力并建立使其项目可行的体系。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他续称："当前对汽车股进行投资非明智之举，降低曝险无疑为明智之选，同时我不认为家庭购车被优先考虑。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;背离电动化进程亦潜藏风险。雷诺公司首席执行官陆克德·迪美欧先期&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/renault-ceo-says-sector-could-face-billions-fines-ev-sales-slow-2024-09-07/"&gt;警告称&lt;/a&gt;，倘2025年欧盟排放限值超标，欧洲汽车制造商因电动车型需求放缓，将面临近200亿美元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该行业正陷入欧盟与中国的贸易争端漩涡中，前者基于对华制造电动车施加过度不公平补贴的理由，执行关税措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前美国总统唐纳德·特朗普若重返白宫，可能重燃对华贸易战，进而影响欧洲汽车制造商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Generali资产管理LDI股权投资部主管奇拉·罗芭指出："目前尚难判断行业负面信息是否探底：即便估值诱惑，但在缺乏复苏预期时，仍可能落入价值陷阱。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"全链条供应链、制造业及充电基础设施的全面革新需得到支持，以促进交通工具现代化，提振电动车需求。"&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在德国汉诺威的国际商用车展览会（IAA）上展示的大众汽车ID Buzz电动厢式车。摄于2024年9月17日。路透社/法比安·比默&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在北京国际汽车展览会（Auto China）宝马展位上，游客在参观展出车辆。摄于2024年4月25日。路透社/汤淑茹/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在北京国际汽车展览会（Auto China）上展示的梅赛德斯-奔驰E300。摄于2024年4月25日。路透社/汤淑茹/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在法国勒阿弗尔附近桑多维尔的雷诺汽车工厂，一名员工在雷诺Trafic汽车的生产线上劳作。摄于2024年3月29日。路透社/莎拉·梅松奈尔/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;斯特兰蒂斯在塞尔维亚克拉古耶瓦茨启动菲亚特Panda的生产，生产线上的一幕。摄于2024年7月22日。路透社/佐拉娜·耶夫季奇/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 05:06:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/investors-shun-european-car-stocks-despite-rock-bottom-valuations-2024-09-20/</guid></item></channel></rss>