<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Sep 2024 10:26:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议以释放人质为条件达成新的加沙地带停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启战后的一天了，”拜登总统说，他正面临着在选举年期间停止加沙地带冲突的压力，目前这场冲突已进入第八个月。他并表示，自己在竞选总统的过程中承受着巨大压力，但表示这将结束这一冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国进行斡旋，旨在安排以色列和加沙地带武装派哈马斯之间的停火谈判，但谈判屡次陷入僵局，双方均指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续数周对拉法地区进行入侵之后提出的，同时也是在对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内外的压力背景下，包括加沙地带的死亡事件和人质持续的监禁在内的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在美国总统拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判者提交加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在民主党总统的共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪后一天，这一提议提出。当地时间周五，特朗普因不正当财务交易罪被定罪，凸显了两名候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议由三个阶段组成，与前一项提议不同的是，停火将在各方通过所有三个阶段时继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤离，人质（包括老人和妇女）将与其他数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北加沙，每天将有600辆卡车将人道援助运入加沙，拜登总统表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商结束敌对行动的永久性条款。“只要谈判继续，停火仍将继续，”总统总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统表示，这项提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统呼吁那些在以色列中推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“我知道以色列有些人不会同意这个计划。他们甚至要求战争无限期继续。甚至有些人还在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙。他们想为多年战斗，人质对他们来说不是优先事项。我已敦促以色列领导层在这笔交易中站稳脚跟，无论面临什么压力，”拜登总统说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个人生前深受以色列所吸引的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一位在被伊朗攻击时派出美国军队直接捍卫以色列的人，他说：“我要求大家退一步思考，如果这时刻被错过会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，由于战场上的最近进展，以色列能够提出这一新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员表示：“现在真的有一条通往危机终结的道路。这是一个详细四页半的协议。它经过再次细致的谈判。现在桌面上的是真正的结束这个过程的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体报道说，拜登周五的演讲是戏剧性的，将其解读为直接向以色列公众呼吁。顶级频道12在晚间新闻节目中打断其节目，直播了拜登的演讲。主持人丹尼·库什马罗说，以色列审查机构之前禁止公布协议细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说，这项提议比以前的可能性要大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里说：“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动任何严重攻击或恐怖事件的可能性并不小，但比之前要低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向”反对以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人想要结束冲突，同时拜登的影响力也在发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里说：“当美国总统真的全身心支持某事时，他可以创造很多激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项早期人质提议要求以释放加沙地带生病的、年迈的和受伤的人质为条件，换取为期六周的停火，以便更多援助被运入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议在上个月初因以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判的一部分结束战争而破裂，随后以色列加强了南加沙地带拉法的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已经告知调解人，不会在持续攻击期间参加更多谈判，但如果以色列停止战争，它将准备达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与在加沙地带被哈马斯绑架的公民所属的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，拉法发生的一起以色列空袭导致45名巴勒斯坦人遇难，引发国际哗然，但并未越过美国红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统周五表示：“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了纯粹的苦难。我们都看到了本周早些时候有关拉法的那场致命火灾的可怕画面，这是一次以色列针对哈马斯的空袭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列本月7日对加沙地带发动袭击以来，共有超过36,280人在加沙地带丧生。以色列方面表示，哈马斯袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在北加沙地带比提拉伊的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在北加沙地带比提拉伊的废墟中行走，这些房屋是在以色列的军事行动中被摧毁的，摄于2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本故事第17段包含粗俗语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在美国特朗普大厦内面对镜头，传达了一条适合其法律及政治斗争的消息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天以34项伪造文书记录，以隐瞒支付给一名色情明星封口费的行为定罪后，这位共和党总统候选人愤怒而激烈地言论中，罗列了许多对手和怨气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的司法官员胡安·梅尔坎为“腐败”和“恶魔”。他描述他的竞选对手、民主党人乔·拜登为“我国历史上最糟糕的总统”。他抨击那些作证反对他的证人，那些投票弹劾他的国会成员——以及他所谓的非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将他所面临的挑战描绘得比他自己更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做吧，因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说中常常洋溢着幽默，但这次的演说却显得阴郁。特朗普在新闻发布会上仅仅拿了一小页的笔记。结束时，他没有接受任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系和敢于质疑特朗普犯有罪行的人发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为国家威胁的比赛中，拜登竞选团队利用特朗普的言论作为新证据，认为他不适合任职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队通信总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一个迷茫、绝望、失败的多纳德·特朗普在漫无目的地谈论他个人的怨气，并对美国司法系统进行了诬陷，让所有观众得出一个明确的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人认为纽约的判决是对司法公正的曲解——仅周四一天就向他的竞选活动捐款3480万美元。这是特朗普在共和党数字筹款平台WinRed上的一天记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整体筹款上落后于拜登的竞选活动，希望周五能够跟上节奏，向支持者发送一大波令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会后，另一条信息高喊：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控本来就不应该提出，曼哈顿这个民主党重镇的大陪审团受到了污染，而且法官存在偏见——当地当局对这些指控予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手就发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉奇维塔嘲讽了一个全国性的大学共和党团体，该团体在社交媒体平台X上发帖表示应该尊重陪审团的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉奇维塔在X上写道：“观点就像屁股……每个人都有……，”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;X上&lt;/a&gt;对马里兰州温和的前共和党州长拉里·霍根开火，霍根在判决前曾警告美国人不要“用更多有毒的党派政治助长火势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉奇维塔在X上回应说：“你的竞选活动已经结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个人际战场进行的共和党选民访谈中，几位选民表示，特朗普的定罪让他们开始重新思考11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普在多个摇摆州的优势非常微弱，这种撤资可能会损害他与拜登的再次较量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在接受采访的大部分共和党人士听起来与特朗普本人非常相像，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州的马里埃塔市说：“这一切都是政治性的，只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选战场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“如果他们能够对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦举行新闻发布会，这是他在2016年为了隐藏支付给色情明星Stormy Daniels的封口费而伪造商业记录的刑事审判中被定罪后的第二天，美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这虽然是小幅度但仍具重要意义的举措，标志着持续两年之久的战争的进一步深化。专家们认为，此举有助于减缓俄罗斯在边境附近的哈尔科夫（Kharkiv）地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰在其领土上使用美国提供的武器打击目标过于危险。他们担心大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应高端武器的一系列禁令相吻合，这些禁令也随时间瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，上周四生效的最新决定是针对哈尔科夫地区战斗量身定制的。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击他们或在边境另一侧准备攻击他们”的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们表示，这为乌克兰前线的军队发放了绿灯，允许他们使用美国提供的机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射器，这些发射器配备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所（Ukrainian National Institute for Strategic Studies）的研究员米哈伊拉·别列耶斯科夫（Mykola Bielieskov）表示：“这可以稳定前线，并在俄军挖掘防御工事之前，可能创造条件从哈尔科夫地区将其击退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格林（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅从东部的顿巴斯（Donbas）地区关键战斗前线抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将发现自己处于劣势，并将不得不重新思考他们在哈尔科夫进攻中使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位 refuse to disclose his name 的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长委员会主席查尔斯·Q·布朗（General C.Q. Brown）举行的安全视频会议期间，提出了将使用美国武器越过边境的请求。沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将此建议提交给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰应能够从俄罗斯领土的安全地带反击攻击他们的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）在5月20日的采访中公开发言，呼吁乌克兰的盟友采取此类行动，但当时表示：“到目前为止，没有任何积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目的高级研究员罗布·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登对在俄罗斯境内进行打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵部署在边境的另一边。它可以保留防空、电子战、指挥和控制（设施）。”它“有一定程度的避难所”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会立即改变前线，但会使俄罗斯继续这种跨境行动更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我认为（这个决定）不会在很大程度上改变前线的动向，如果有什么改变的话。但它将使俄罗斯继续这种类型的跨境行动更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格林表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有能力产生足够的战斗力，从东北部对喀尔科夫构成威胁。要做到这一点，就必须削弱他们在东部作战地区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大在其他俄罗斯地区使用美国武器的能力，尤其是在经过艰难的一年，俄罗斯在战场上夺取了优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变的第二天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，乌克兰希望得到美国允许，对更深的俄罗斯领土上的目标实施打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部前官员、目前担任华盛顿战略和国际问题研究中心（Center for Strategic and International Studies）研究员的马克·坎西安（Mark Cancian）表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这不是政策的激进转变。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和管理层的官员将主张下一步行动：扩大打击目标的范围——或许是在俄罗斯其他地区而不是直接威胁到哈尔科夫的地区，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周五在普拉格发言时，拒绝表示拜登政府是否会扩大其政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯表示：“未来，我们将继续做我们现在所做的事情——那就是根据需要不断调整和适应。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Firefighters work at the site of the Kids and Youth Sport Riding School heavily damaged by Russian missile strikes, amid Russia's attack on Ukraine, in the village of Mala Danylivka, outside Kharkiv, Ukraine May 30, 2024. REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国油气钻探商坚守承诺，抑制提升产量的支出，使全球最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，这或许有助于减轻欧佩克+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术创新和效率提升，美国在过去十年中推动了非欧佩克产油国在全球石油供应增长，成为这一趋势的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超过政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（欧佩克）及其称为欧佩克+的盟友去年深化了供应削减，部分原因是补偿美国和其他非欧佩克产油国的产量上升。总削减量为580万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据悉，熟悉欧佩克+讨论的三位消息人士表示，欧佩克+正在制定一项复杂协议，允许该组织将部分削减量延期至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日考虑供应政策之际，欧佩克+的产量增加在非欧佩克+产油国中继续推动增长，但其威胁程度低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加大约27万桶/日。这与欧佩克对自己美国原油和凝析油产量的增长预测相当，预计将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量的增长将达到64万桶/日，这是最受关注的预测机构，它们的预测值都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长将超过2.2百万桶/日，超出欧佩克+集团外产油国供应的增长，约100万桶/日。该组织在其5月份的月度《石油市场报告》中表示，这意味着欧佩克+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降至110万桶/日，而欧佩克原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，但行业高管和分析人士表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超预期增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持非常保守和自律的态度，"合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯科尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"鉴于当前的价格水平，钻井平台数量并未大幅增加，这令人感到惊讶。" 他的公司正保持资本支出不变，并推迟升级钻机，以期最佳地与平缓的钻井增长相一致。该公司计划在年底前运营12个钻机，并在明年重新部署几个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯提供的数据，美国油气钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在周四的评论中表示：“美国有数百万吨/日的增长能力，但目前在那个速度下增长没有意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者压力下限制了增长支出，这是在2010年代无限制的支出推动了飞速增长但页岩行业回报有限之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的产量增加部分得益于私人生产商，其中一些现在正被该行业中的一股整合潮吞并。通过钻井更长的油井和同时从更多油井开采石油的压裂作业，他们提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近出现了一股整合潮，但我预计当前油价将继续保持，并在钻井和完井效率持续改善之际，帮助支持总体美国原油生产增长的适度增长，"德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务公司，如SLB（SLB.N），今年预计将更多地从国际市场而非北美市场获得增长。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生转变，对资本纪律的关注更强，这导致了不同的反应，”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯科诺沃表示，他认为欧佩克+将延续其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领油和液体产品的产量增长。欧佩克+的油和液体产品产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日，美国能源信息署在3月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国原油生产增长共存，”瑞士银行斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从钻井平台承租地控制室看到的钻井操作平台，位于德克萨斯州Wink附近的大NSURLSession麓盆地的海上石油" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从钻井平台承租地控制室看到的钻井操作平台，位于德克萨斯州Wink附近的大儒麓盆地，美国，2018年8月22日. 纽约时报/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非国大（ANC）党自种族隔离结束以来的最差选举结果后，其地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站的结果显示ANC的得票率不足42%，较2019年上次选举获得的57.5%大幅下降，且首次在30年内未达到多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的打击意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小政党协商制定联合政府协议或其他形式的协议，以治理国家。它可能需要在政策上做出让步，或放弃突出的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、现任商界人士拉马福萨可能会面临来自反对党和他党内批评者的要求他辞职的压力，但一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级ANC官员&lt;/a&gt;已支持他留任，分析师称没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，曾著有拉马福萨的传记，他表示：“没有一位清晰的统一候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本届选举中的主要政治人物中获得最高的批准率，而ANC内部的派系斗争可能会使任何试图动员起来反对他的企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日，当最终预选结果公布时，发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾多次悬于一线，2022年，一个调查小组的报告发现，他可能在个人狩猎农场的家具中存放现金的事件中存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对这一丑闻事件否认不当行为，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;被媒体称为“农场门”&lt;/a&gt;，此后同年连任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于对高失业、犯罪和破坏性的电力削减等问题感到愤怒，周三的投票被视为对ANC的最严峻测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年后期当选ANC领袖，承诺在九年的丑闻、腐败和经济衰退后，重塑党的形象并重振经济，当时他的前任雅各布·祖马执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他成为国家元首后最初的一阵狂喜很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，丑闻仍然围绕在ANC的高级官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持的新党uMkhonto we Sizwe的表现超出预期，严重削弱了ANC的支持度，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫加说：“雅各布·祖马让拉马福萨和ANC陷入困局。他知道他们在KZN是脆弱的。”：“这是拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举并且期望事情像往常一样继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上犹豫不决，以避免加剧他党内的裂痕——这与他在20世纪80年代作为工会领导人的果断截然不同——而受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他促成共识的技能，以及他在提升南非作为所谓“全球南方”的捍卫者声誉中的作用，这里的“全球南方”是对一组低收入和中低收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最响亮的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提出种族灭绝案，本月，法官下令以色列必须停止对加沙城市拉法 userID的军事进攻。以色列强烈否认指控，并在拉法继续进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成功，但批评者表示，他几乎没有提供新的解决方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，他在 tens of thousands of 支持者聚集在索韦托足球体育场的人群中发表了“做得更好”的承诺。很多人在他讲话结束前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大一名被判刑的连环杀手罗伯特·毕晓普在周五逝世，享年74岁。监狱当局透露，本案凶手在月初遭到一名同狱犯人的攻击后不幸身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕晓普是加拿大臭名昭著的大规模杀人犯之一，于2007年被定罪，指控其在不列颠哥伦比亚省的太平洋省份经营养猪场时杀害吸毒者和妓女，并将尸体切割。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判犯有谋杀六名女性的罪行，这些女性的部分遗体在其位于温哥华附近的简陋物业中被发现。在狱中服刑后，由于未对他的额外20起谋杀案提起诉讼，政府检察官撤销了所有指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教服务部门表示，毕晓普于5月19日在魁北克监狱被袭击后去世，袭击后他被紧急送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在一份声明中指出：“我们深知，此罪犯案件对不列颠哥伦比亚省及周边社区的破坏性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年初毕晓普被捕前近一个多世纪以来从温哥华市区贫民、吸毒严重的东端地区消失的60名以上的女性中的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在毕晓普的波特科奎特姆猪场，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，2016年，一本据称由毕晓普撰写的书籍在上市销售几小时内就被亚马逊下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，这位连环杀手声称自己是无辜的，并被警方设陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊上删除该书籍，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视图片，罗伯特·威廉·毕晓普的法庭案件将在新威斯敏斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·毕晓普在此未注明日期的电视文件照片中，在波特科奎特姆的家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供锁定代币作为交换的奖励，分析师警告称这一复杂机制对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再锁定”的激增 popularity 是加密市场中冒险行为不断升温的最新迹象，随着价格上涨和交易者寻求收益。作为最大的加密货币，比特币的价格接近历史最高点，而以太坊，第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁定热潮的核心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，已将该平台的加密货币价值增加到188亿美元，而六个月前仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了再锁定以拓展一项长期存在的加密实践，称为&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;锁定&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中大量计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，授权将他们的资产锁定在验证过程的一部分。持有人在其参与锁定的期间将失去对代币的即时访问，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁定平台还会向用户提供新创建的加密货币，以代表他们所锁定的加密货币。再锁定使所有者能够将这些新代币取回并再次用不同的基于区块链的方案和应用程序锁定，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于再锁定有多大的风险，加密世界意见不一，一些内部人士表示，该做法尚处于起步阶段，还无法了解其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再锁定加密货币的新代币被用作加密庞大借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的无限借贷循环。他们表示，如果每个人都试图同时退出，这可能会动摇更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当任何抵押品都有抵押品时，这并非理想状态，它增加了一个原本不存在的风险元素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行的锁定的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，再锁定可能获得更高的回报，因为投资者可以一次性 earn 多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁定是去中心化金融（DeFi）领域充满风险的最新发展，加密货币持有者在此投资于实验性方案，希望通过不出售它们就能从其持仓中产生大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户提供收益，因为执行此操作的机制尚未开发。用户正在加入该平台，期待未来的奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人分发其自己创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再锁定平台的增长是由于用户寻求这种空投而引发的，他称之为“极其投机性，这是一种免费的金钱之举。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong表示：“现在，他们正在提前采取行动，（预期）将得到某种形式的回报，但他们并不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan去年推出的，Kannan是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是负责在印度推出首个学生设计微型卫星的小组成员，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将潜在的投资者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已出现新的再锁定平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台在EigenLayer上为客户再锁定代币，并为再锁定的资产生成新代币。这些代币可用于其他地方，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是允许用户选择将代币锁定在哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我们与任何这些参与者之间都没有官方关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong在一份报告中表示，再锁定可能伴随着“隐藏的风险”——如果再锁定代币在加密借贷中使用，当市场低迷时，可能会出现强制平仓和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售由高风险借贷加剧，作为抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“风险不在于再锁定，而在于借贷协议。借贷协议是在错误地定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再锁定不感到担忧，指出与全球加密产业25万亿美元的净资产相比，再锁定协议中的现金微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"&gt;关注&lt;/a&gt;加密世界中的损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“目前，我们认为从再锁定问题到传统金融市场的传染风险并不显著。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越与主流金融接轨，再锁定正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody表示，已观察到对锁定的显著机构兴趣，但认为再锁定走得太远了，因为它很难建立有关资产去向及其收益分配的“书面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital在4月份的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作再锁定其一部分资金。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它锁定了客户的加密资产，并预计“一个围绕再锁定的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插画展示了加密货币比特币的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;本文插图展示了3月9日在法国巴黎拍摄的加密货币比特币的象征。图片由路透社/Benoit Tessier/Illustration提供/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插画展示了加密货币以太坊的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在本插图照片中，加密货币以太坊的象征置于6月16日拍摄的PC主板上。图片由路透社/Dado Ruvic/Illustration//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·谢林鲍姆以压倒性的胜利当选为墨西哥首位女性总统，继承了她导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布拉多尔的遗产。洛佩斯·奥布拉多尔的民众支持率极高，尤其是贫困阶层，这极大促进了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢林鲍姆&lt;/a&gt;，一名气候变化科学家和墨西哥城的前市长，据墨西哥选举委员会的快速样本计数显示，获得了58.3%至60.7%的选票，这将创下墨西哥民主历史最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据选举委员会提供的多种结果范围，执政联盟也在朝着在国会两院获得三分之二超级多数的地位发展，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;克里斯蒂娜·戈拉韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她只获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年的历史中，我将成为第一位墨西哥女性总统，”谢林鲍姆在支持者的欢呼声中告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于墨西哥这个以“男性文化”著称、拥有世界第二大罗马天主教人口的国度，以及长期以来主张女性传统价值和角色的国家而言，谢林鲍姆的胜利是一次重大突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢林鲍姆是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔，墨西哥最小州哈利斯科的一名谢林鲍姆支持者说：“以前我们甚至不能投票，当你可以投票时，是根据你丈夫的指示来投票的。感谢上帝这种情况已经改变，我可以亲身体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢林鲍姆面前是一条复杂的道路。她必须在增加社会福利政策的承诺与继承庞大的财政赤字和低经济增长之间寻求平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者承诺，她的政府将负责任地管理财政并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但细节很少，选举（墨西哥现代历史上最暴力的选举，有38名候选人被谋杀）加剧了巨大的安全问题。许多分析师认为，在洛佩斯·奥布拉多尔的任期内，有组织犯罪集团扩大和加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期日的投票还因普埃布拉州投票站发生两人被杀事件而蒙上阴影。在洛佩斯·奥布拉多尔的任期中，有超过185,000人在墨西哥被杀害，这比墨西哥现代历史上的任何其他政府时期都多，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺进行改变游戏规则水平的教育投入，以改善治安并减少犯罪的普遍性，否则谢林鲍姆可能在整体安全水平上取得显著改善将面临重重困难，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据初步结果，执政的MORENA党也赢得了墨西哥市长职位竞选，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新的总统面临的各种挑战中，包括与美国在涉及大量前往美国的移民流动以及在毒品走私安全问题上的安全合作方面进行紧张谈判，此时美国的芬太尼流行病正在肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果唐纳德·特朗普在11月的总统大选中获胜，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对墨西哥制造的100%的中国汽车征收关税，并表示他将动员特种部队来打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一位总统将负责解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商搬迁，这是临近市场的一种趋势，即公司将供应链移至其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢林鲍姆还必须解决如何处理墨西哥国家石油公司（Pemex）的问题，这家国家石油巨头在过去的二十年中产量不断下降，债务累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说：“不能仅仅是一个没有尽头的坑，你往里投入公共资金，而公司永远不会盈利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，并见证了比索的强劲和失业率降低，这些成功使他的支持率达到了前所未有的高度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢林鲍姆承诺扩大福利计划，但鉴于今年墨西哥的财政赤字很大，中央银行预计2025年的国内生产总值增长率仅为1.5%，这不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多尔&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;在竞选活动中占据了主导地位&lt;/a&gt;，试图将投票变成对其政治纲领的全民公决。尽管谢林鲍姆否认反对派声称她将是洛佩斯·奥布拉多尔的“木偶”，但她誓言要继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢林鲍姆感谢洛佩斯·奥布拉多尔，称他为“一位非凡的人物，他使我们的国家焕然一新”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，她认为性别偏见是批评谢林鲍姆将是离任领导人的“木偶”背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这与她是一名女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月3日，执政党MORENA的总统候选人克劳迪娅·谢林鲍姆在墨西哥城当选总统后，向支持者讲话时反应强烈。路透社/拉凯尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月3日，执政党MORENA的总统候选人克劳迪娅·谢林鲍姆在当选总统后向支持者挥手致意。路透社/拉凯尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥 ruling Morena party 宣布克劳迪娅·谢林鲍姆为胜选者，在墨西哥城下城区的索卡尔广场上举着写着“总统克劳迪娅·谢林鲍姆”的横幅。路透社/法比安·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。谢林鲍姆支持者在投票站投票。路透社/丹尼尔·贝塞利亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成一项全球协议，以更有效地应对大流行的讨论将于2025年前得到圆满结束，甚至尽可能地提前完成，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项协议进行了两年的谈判，该协议旨在应对COVID-19期间的失败，增进大流行前后合作的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周达成协议，但谈判在发达国家与发展中国家之间因疫苗共享和准备措施等议题上的深刻分歧而延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，旨在更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即国际卫生条例(IHR)，该条例新增了一个针对最具重要性和全球威胁性健康危机的“大流行紧急事件”类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所做出的历史性决策展现了成员国保护其本国人民及全世界人民的共同愿望，免受公共卫生紧急情况和未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长塞瓦斯蒂安·贝塞拉周六表示：“通过这个协议，我们采取举措确保各国承担责任，并加强在疫情威胁到美国人及我们的安全之前阻止疫情爆发的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的变更旨在加强世界对新的病原体的防御，因为COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：世界卫生组织(WHO)标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织(WHO)标志在瑞士日内瓦总部附近可见，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>