<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2024 02:58:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出以释放人质为交换条件，重新达成加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在是时候结束这场战争，开启战争结束后的日子了,"拜登说，他目前正处于选举年压力之下，试图结束已进入第八个月的加沙冲突。&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;，正承受&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;的压力，以停止&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋，旨在安排以色列与加沙地带武装哈马斯运动的停火谈判已多次陷入僵局， 双方均将进展缓慢归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列持续对拉法发动进攻数周后提出的，以及对内政外交施加的新压力之后， Netanyahu总理政府在国内外的压力之下，因为加沙的死亡和被扣押人质的持续束缚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，Netanyahu办公室表示，在美国总统拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一行动发生在民主党总统的共和党竞争对手、&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判犯34项重罪&lt;/a&gt;的第二天，凸显了两位候选人之间的尖锐对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，与之前的提议不同，因为它会随着各方通过所有三个阶段而持续停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列入员将从加沙人口中心撤出，包括老年人及女性在内的人质将被与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北加沙，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌意的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火将仍然将持续下去，"总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列中推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有些人不会同意这个计划，会要求战争无限期继续。有些人甚至是在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们想要数年持续战斗，对人质并非是他们关注的重点。然而，我已经敦促以色列领导层在这个协议上站出来，不管面临怎样的压力，"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名终生效忠于以色列的人，作为唯一一位在战时访问过以色列的美国总统，作为刚刚在伊朗袭击以色列时直接派遣美国部队防卫以色列的人，我要求你们退一步，想想如果这一时刻丢失会怎样。我们不能失去这个时刻，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出新的提议，是由于战场上近期取得的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份长达四页半的详细协议，"这位官员说。“它已经经过痛苦的谈判。现在桌面上的是真正意义上的结束游戏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该官员的说法，每个阶段都将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其解读为直接呼吁以色列民众的支持。领先的第12频道中断了其傍晚新闻节目，现场播放了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止发布有关提议的细节，主持人丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰拉米·索里（Jeremi Suri）表示，这一提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发起任何严重攻击、袭击或恐怖事件的几率并不小，但与之前相比要低得多，"索里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，索里说，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造大量激励措施，"索里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项早期人质释放提议，呼吁以六周停火为交换条件，释放加沙的病人、老年人和受伤的人质，以允许向该地区运送更多的援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那个提议在本月初破裂，因为以色列在谈判中拒绝同意哈马斯要求永久结束战争的要求，同时在加沙南部城市拉法的攻势升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;，它已告知调解者，在持续进攻期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它将准备好达成一项“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）将在周五与17个在加沙被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，以色列在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但没有&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;越过美国的红线&lt;/a&gt;，切断向以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了名副其实的地狱，”拜登周五表示。“我们所有人都看到了本周早些时候，在以色列针对哈马斯的空袭后的致命火灾的恐怖场景。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对加沙地带发动袭击以来，已有超过36,280人在加沙地带丧生。根据以色列的统计，哈马斯攻击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在北加沙地带比拉尼亚的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; Thames  		  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在北加沙地带比拉尼亚的废墟中行走，这些建筑被以色列的军事进攻摧毁。2024年6月12日，北加沙地带，REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普总统周五在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一番既适合其法律争斗也适合政治斗争的信息：他已作好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天认定他犯有34项伪造文件罪，以掩盖支付给色情明星的封口费之后，这位共和党总统候选人以愤怒且激昂的语调，列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指责审理其案件的法官胡安·梅尔琴为“狡诈”和“恶魔”。他贬低其11月5日大选的对手，民主党人乔·拜登，称其为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他批判了出庭作证的证人、投票弹劾他国会议员，以及他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选活动捐款，将面前的挑战描绘为超越个人利益的巨大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“请这样做，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲常常点缀着幽默，但这次演讲却显得较为忧郁。特朗普在新闻发布会上只持有一页纸的笔记。结束时，他没有接受提问，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系以及任何敢于提出特朗普犯有罪行的人提出了激烈批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘成对国家构成威胁的比赛中，拜登团队利用特朗普的言论作为新的证据，表明他不足以服公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的沟通总监迈克尔·泰勒发表声明说：“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普杂乱无章地谈论自己的个人不满，并诋毁美国司法体系，让所有观者得出的明显结论是：这个人不适于担任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的裁决是司法不公——仅在周四一天就向其竞选活动捐款3.48亿美元，这使得特朗普在WinRed平台上的捐款创下了一天之最，WinRed是一个处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款方面落后于拜登的竞选团队，周五继续加快进度，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会的之后，另一条信息大声疾呼：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都支持这位前总统，认为审判有瑕疵，指控本不应提出，曼哈顿这个民主党组织庞大的陪审团池受到玷污，法官存在偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的批评不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选团队成员发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉西维塔对在社交媒体平台X上表示应该尊重陪审团裁决的全国大学生共和党团体提出了嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上写道：“观点就像屁股……每个人都有一个……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;攻击&lt;/a&gt;了马里兰州一位温和的前共和党州长拉里·霍根，霍根竞选参议院席位，并在裁决之前警告美国人“不要用更多的有毒党派主义来激化火势”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你的竞选活动到此为止了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键摇摆州共和党选民进行访谈时，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/" target="_blank"&gt;重新思考&lt;/a&gt;11月对他的支持。考虑到特朗普在多个摇摆州中仅以微弱优势领先，这种脱党行为可能会对他与拜登的再次对决造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来和特朗普本人非常相似，他们指责审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐治亚州马里埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说：“所有这一切都是政治性的，只是为了打击他，尽可能地让他远离竞选舞台。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“如果他们能对他这样做，他们也能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;作为共和党总统候选人及前美国总统，唐纳德·特朗普在因2016年涉嫌伪造商业记录以隐瞒向色情明星斯泰姆·丹尼尔斯支付封口费而受到刑事审判并被判定有罪后，于2024年5月31日在纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会上。路透社/布伦丹·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这是一步虽小却意义重大的举措，进一步深入到这场持续两年的战争，专家表示这或许有助于削弱俄罗斯的跨境哈尔科夫进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土目标存在巨大的风险。它担心一场大规模的乌克兰攻击可能触发与核武装备的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国禁止向基辅提供高端武器的禁令默契相合，这些禁令近年来也已逐渐瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器对“跨越边境攻击或企图攻击”它们的俄罗斯军队进行炮火反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家表示，这给了前线乌克兰士兵绿灯，可以从边境向使用美国供应的高度机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器以及配备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的俄罗斯军队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究学院的学府研究员米哈伊拉·别里埃尔斯科夫表示：“这可以稳定前线，也许会在（俄罗斯）挖掘阵地之前，创造条件将其从哈尔科夫地区推回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅将部队从东部的顿巴斯地区关键战场抽调的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将发现自己处于下风，并将不得不重新考虑他们进攻哈尔科夫所采用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和美军参谋长联席会议主席凯·布朗上将举行的保密视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项建议，建议放松限制，沙利文于5月15日将其提交给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全地带反击攻击它们的俄罗斯军队，拜登政府自那时起一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取这一步&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;（2024年5月20日）&lt;/a&gt;，但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目的高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发起攻击的规定，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其 artillery 对准边界另一侧。它可以在那里保留防空、电子战、指挥和控制（设施）。”“它可能有一种程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅这一决定可能不会在短期内改变前线状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我认为（决定）不会在很大程度上改变（前线）的移动，如果不是完全没有的话。但它会使俄罗斯继续此类跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队推进哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有产生足够战斗力的能力以从东北部威胁哈尔科夫。为此，它将裸露其东部战区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯开火，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来几周和几个月内寻求扩大在美国其他地区使用美国武器的能力，尤其是在经历了一个艰难的年度，在该年度中俄罗斯在战场上夺回了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在美国宣布其政策转变后的当天，泽连斯基在接受《卫报》采访时引用称，呼吁美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现华盛顿战略与国际研究中心智库成员的马可·坎西安表示，拜登的行动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这并不是一个激进的政策转变。但它是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争论下一步：打击更广泛的靶标——可能在俄罗斯的其他地区，而不是直接威胁哈尔科夫的地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时，拒绝表示拜登政府是否会扩大政策，允许在其他俄罗斯地区发起攻击。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续我们一直在做的事情，那就是根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在乌克兰哈尔科夫以外的马拉·达尼利夫卡村，俄罗斯对乌克兰的攻击中，5月30日，俄制导弹严重破坏了儿童和青少年骑术学校，消防人员在现场工作，这是文件图片，2024年。 REUTERS/瓦莱季安·奥热林科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商恪守限制增产支出的承诺，使全球最大的原油生产商保持在2024年增长放缓的轨道上，这可能会减轻OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于页岩革命以及技术效率方面的突破推动了产量，美国在过去十年中一直在推动非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，日均产量超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府在2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其被称为OPEC+的盟友去年深化了供应削减，部分是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总削减量达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三位知情人士表示，OPEC+正在审议一项复杂的协议，该协议将允许该集团将其中一些削减措施延期至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日考虑供应政策时，美国生产的持续增加继续推动了非OPEC+产量的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这类似于OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长300,000桶/日的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测，美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都远远低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求将增长220万桶/日，将超出OPEC+国家以外的产油国供应增长的大约100万桶/日。该组织在其5月份的油市报告中表示，这意味着OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求将增长110万桶/日，而OPEC原油需求将几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，而12月份的产量为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，但行业高管和分析人士表示，美国生产商似乎不太可能像去年那样出现正向意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常谨慎和自律的态度，”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有明显增加是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出平稳，并暂缓升级其钻机，以最佳地调整与更平稳钻探增长的步伐。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油气钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示：“美国有潜力在未来几年内以每天一百万桶的速度增长，但当前并无此增长意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公开交易的美国生产商在近年来受到投资者压力，限制了其增长支出，因为不受约束的支出推动了高速增长，但在2010年代页岩部门的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，预期产量增长的部分原因在于私营生产商，其中一些现在正受到整顿风潮的影响。他们通过钻更长的井并压裂岩石，同时从更多井中生产石油，来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管近期出现了合并风潮，但我预计当前的油价将继续存在，并在钻井和完井效率持续改进的背景下，支持美国整体原油生产增长适度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;，今年预计国际市场将比北美市场增长更多。其第一季度国际收入今年增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士信贷银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺沃说：“近年来，战略有所转变，更加注重资本纪律，导致反应不同。”他认为OPEC+将延长其自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将成为今年石油和液体产出增长的主要推动力。EIA在3月份表示，预计OPEC+的液体石油产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔诺沃说：“OPEC+已经学会了与美国的石油生产增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从控制室望去，可以看到奥斯汀石油公司在一口位于美国德克萨斯州Wink附近二叠纪盆地的租赁地上的钻井操作平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，在美国德克萨斯州Wink附近的二叠纪盆地，从租赁地上的控制室可以看到奥斯汀石油公司的钻井操作平台。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族 Congress（ANC）党自结束种族隔离以来最严重的选举结果后，其统治地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举的数据显示，约71%的选举站的投票结果显示，ANC的得票率不到42%，与2019年上一次选举中获得的57.5%相比大幅下滑，也首次在30年来未能获得多数席位。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;（参阅相关报道）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举打击意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个小型政党协商联合政府协议或其它形式的协议，可能需要做出政策让步或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马福萨可能会面临来自反对党和其内部深度分化的党的批评者的辞职呼吁，但一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;ANC高级官员&lt;/a&gt;已支持他留任，分析师们表示，目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"没有一位明显的统一候选人可以接替拉马福萨"，开普敦大学教授、拉马福萨传记的作者安东尼·巴特勒说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的民调显示，拉马福萨在本届选举中的主要政治家中获得了最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能会复杂化任何对他进行动员的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对其党的选举表现发表评论。其发言人表示，他将于周日（发表言论），届时预计将公布最终的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年悬于一线，当时一份小组报告发现他可能因为在其狩猎农场的家具中被发现的现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对那起被称为“农门丑闻”的丑闻否认了不当行为，并在同年年底赢得了ANC五年新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被称为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和破坏性的电力削减等问题感到愤怒。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领袖，承诺打扫党的形象，在经济复苏方面注入活力，这与他前任雅各布·祖马在九年的丑闻、腐败和经济衰退中留下污点形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首时的经济狂喜很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍然停滞不前，股东的丑闻仍在ANC高级官员中萦绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的致命一击来自他的宿敌祖马，他支持成立新政党uMkhonto we Sizwe，这超过了预期，并大幅削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"雅各布·祖马迫使拉马福萨和ANC陷入绝境。他知道他们在KZN非常脆弱"，政治分析家拉尔夫·玛特克加说道。"这是拉马福萨计划的终结……你不能输掉选举，还期待一切照旧。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键的改革问题上犹豫不决以避免加剧党内分歧——与他在80年代作为工会领袖展现出决策果断形成鲜明对比——而受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建技能和在提升南非作为所谓“全球南方”卫士声望中的作用，“全球南方”是低收入和中等收入国家群体的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁更公平分配疫苗的最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，本月，法官们下令以色列必须停止对加沙地带拉法市军事进攻。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中取得的成就，但批评者表示，他没有为解决南非面临的重大挑战提供任何新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 ANC 最后一次竞选集会之前，他在一名在索韦托足球体育场聚集的数万名支持者面前承诺要“做得更好”。许多人在他讲话结束时才离开。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="South African president Cyril Ramaphosa votes in Soweto" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克林于周五去世，享年74岁。据监狱当局透露，他本月早些时候在一家最高安全级别的监狱中被另一名囚犯袭击，导致其死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最声名狼藉的集体杀手之一，皮克林于2007年被判犯有杀害瘾君子和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的他的养猪场肢解其遗体的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名女性，她们的遗体部分残骸在其位于温哥华附近的简陋地产中被发现。在被判处终身监禁后，政府检察官放弃了对另外20起谋杀案的起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克林于5月19日在魁北克省监狱受到袭击后去世，他在那里服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务机构在一份声明中表示：“我们深知这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有一百多人自十多年前从温哥华贫穷、毒品充斥的东区地区失踪，直到皮克林于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克林位于温哥华东约25公里的科克特姆的养猪场发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，2016年，皮克林所写的一本书在上市几个小时后即从亚马逊下架。温哥华太阳报当时报道称，在这本书中，这个连环杀手声称为其无罪，并表示自己被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求从亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克林电视截图，其案件在韦斯特敏斯特法院开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张未注明日期的电视图像显示了罗伯特·威廉·皮克林在他的科克特姆住宅中。 REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供锁定其代币作为回报的奖励，分析师警告称，这一复杂的机制对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再锁定”（re-staking）的日益流行是加密市场风险承担的最新迹象，随着价格上涨和交易者追逐收益，市场在蓬勃发展。作为最大的加密货币，比特币接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁定热潮的核心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。这家公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——比六个月前的不足4亿美元大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了再锁定，以扩大一项长期存在的加密货币实践——锁定（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机进行&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;&lt;strong&gt;检查和确认&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，如以太坊这样的加密货币持有者允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。在参与锁定的期间，持有者将失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁定平台还将新创建的加密货币分配给用户，以代表他们锁定的加密货币。再锁定允许所有者将这些新代币重新进行锁定，使用基于不同区块链程序和应用程序的再锁定，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对再锁定的风险存在分歧，一些人认为这种做法尚处于起步阶段，尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心，如果以代表再锁定加密货币的新代币作为加密市场庞大负债市场的抵押品，可能会出现基于少数基础资产的无限借贷循环。他们说，如果每个人都试图同时退出，可能会破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当任何东西都以抵押品为抵押品时，这不是理想的，它增加了新的风险要素，之前并不存在,"加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上锁定的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，再锁定的回报可能更高，因为投资者可以一次性获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁定是去中心化金融（DeFi）领域颇具风险的发展，在该领域，加密货币持有者通过投资实验性方案，希望在不必出售持有的加密货币的情况下，从其持有的加密货币中获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁定奖励，因为这还尚未开发出相应的机制。用户正在加入该平台，期待未来的奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已经向使用平台的人发放其自己新创建的代币。用户希望这种名为"EIGEN"的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再锁定平台的增长是由寻求这种空投的用户推动的，他称之为“真的是非常投机，这是免费的现金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这非常风险，“美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，该交易所提供锁定服务，但不提供再锁定服务。他们目前正在采取预防措施，期望得到某种奖励，但他们并不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan创立的，他曾是西雅图华盛顿大学的一位助理教授，也是推出印度第一个由学生设计的微型卫星的团队成员之一，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，连接潜在的锁定期用户提供需要锁定期token的程序和应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经出现了一些新的再锁定平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台在EigenLayer上为客户重新锁定token并生成新代币来代表这些再锁定资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择在哪里锁定他们的token，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再锁定可能存在“隐藏的风险”——如果再锁定tokens在加密借贷中使用，在市场下跌期间可能会强制清算并增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘是由高风险借贷引发的，因为作为抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan明确将EigenLayer的风险排除在外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再锁定，而在于借贷协议。借贷协议是错误的定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再锁定不太担心，指出再锁定协议中的资金相对全球加密产业2.5万亿美元的总资产来说微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直关注加密世界中的损失是否会波及到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再锁定问题对传统金融市场造成重大传染风险的迹象，”S&amp; P Global Ratings的数字资产分析师Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正在变得更加与主流金融接轨，再锁定受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody对锁定表示了显著的机构兴趣，但将再锁定视为过于激进，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，因为这难以建立一个“纸张记录”来说明资产的去向以及奖励如何分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月的博客文章中表示，已与Kelp DAO合作重新锁定其部分资金。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户锁定期权资产，并预计“将出现一个围绕再锁定的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示例展示了加密货币比特币的表现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插画图片显示了巴黎，法国，2024年3月9日的加密货币比特币的表现。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示例展示了加密货币以太坊的表现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插画显示了2023年6月16日的一幅图像中，在PC主板上放置的加密货币以太坊的表现。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·谢伊纳乌姆以压倒性优势获胜，成为墨西哥第一位女总统，继承了导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布拉多的项目，后者在穷人中的受欢迎程度助力了她的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊纳乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家、前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的快速样本统计，以58.3%至60.7%的得票率赢得了总统职位。这可能是墨西哥民主历史上的最高投票比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据选举权力机构提供的各种结果，执政联盟在国会两院也有望获得三分之二以上的超级多数席位，这将允许联盟在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认败北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年的历史中，我将首次成为墨西哥的第一位女总统，”谢伊纳乌姆在赢得选举后向支持者表示，引发了“总统，总统”的欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳乌姆的胜利是墨西哥的一大步，这个以&lt;台&gt;壮文化著称的国家，拥有世界第二大罗马天主教人口，多年来一直在推动更传统的女性价值和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一名女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特埃尔说，她是墨西哥最小的州特拉赫卡尔的谢伊纳乌姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们连投票的权力都没有的时候，即使你有投票，那也是为了投票给你丈夫告诉你要投票的人。感谢上帝这一切都改变了，我得到了体验，”蒙特埃尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳乌姆面前是一条复杂的道路。她必须在提高社会福利承诺与继承巨额预算赤字和低经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者表示，她的政府将负责任地管理财政并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要提高安全水平，但给出了很少的细节。在墨西哥现代历史上最暴力的选举中，有38名候选人被谋杀，这使得安全问题显得更为严峻。许多分析人士表示，在有洛佩斯·奥布拉多任期内，有组织犯罪集团扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在普埃布拉州的投票站发生了两起杀人事件，这使周日的大选蒙上了阴影。在洛佩斯·奥布拉多的任期里，共有超过18.5万人被杀害，是墨西哥现代史上任何其他政府都未曾有过的，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险评估分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉纳里说：“除非她承诺对改善警务和减少不赦_FLOAT投资，否则谢伊纳乌姆可能难以在整体安全水平上实现显著改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据初步结果，执政的MORENA党也赢得了墨西哥市长职位大赛，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举胜利的演讲中，谢伊纳乌姆将洛佩斯·奥布拉多称为“一个非凡的人，他使我们国家变得更加美好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评谢伊纳乌姆将成为卸任领导人的“木偶”背后隐藏着性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“令人难以置信的是，人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这与她是一名女性的事实有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥xlabel="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成全球性协议以更有效地应对大流行的谈判将于2025年或更早之前结束，这是世界卫生组织在周六宣布的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项可能增加在大流行前后合作程度的协议进行了两年的谈判，该协议是在承认COVID-19期间的失败后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和贫弱国家在疫苗共享和应急准备等问题上的深深分歧，谈判已经延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实就一项为期平行的协议达成一致，以便更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括针对最具意义且对全球构成威胁的健康危机的新类别——“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞·阿丹诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所采取的历史性决策体现了各国共同保护自己人民和全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生和公众服务部长哈维尔·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们采取措施确保各国承担责任，并加强措施，在疫情威胁美国人及其安全之前阻止其爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的更改旨在加强世界在COVID-19导致超过700万人死亡的背景下对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志。图片由路透社德尼斯·巴拉布斯拍摄/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>