<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 18:50:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，于周三通过决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事戒严令，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月3日，韩国首尔，韩国总统尹锡悦发表演讲宣布军事戒严令。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克州一所特级安全监狱受另一囚犯攻击后去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省皮克明特的养猪场杀害毒品成瘾者和卖淫女，并肢解他们的遗体而被判谋杀罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在其被判终身监禁后撤回了20起谋杀指控，他被判定杀害在温哥华东端东区（Downtown Eastside）附近其破旧地产上发现的部分女性遗骸的六名妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教署表示，皮克顿是在五月十九日于魁北克州监狱受到攻击后死亡。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚省乃至全加拿大社区造成了毁灭性的影响，”该机构在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初皮克顿被捕前超过十年时间里，从温哥华东端东区药窝区失踪的逾60名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克明特的养猪场，大约位于温哥华市中心东25公里处，发现了33名女性遗骸，其中许多人为土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内即被下架。当时《 Vancouver Sun》报道称，皮克顿在书中声称自己无罪，并表示是警方陷害他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊下架该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭审判在新威斯敏斯特开始时的电视图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            罗伯特·威廉·皮克顿的法庭审判在新威斯敏斯特开始时的电视图片。REUTERS/Global TV/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲民族 Congress（ANC）党在选举中遭遇自种族隔离结束以来最糟糕的结果后，权势将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的选区结果显示，ANC的得票率为不到42%，这是自2019年上一次大选以来的大幅下滑，首次低于57.5%的得票率，更不用说在过去30年内首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举带来的打击意味着，曾经是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织，将不得不与一个或多个较小政党谈判联盟协议或其他形式的合作来治理国家。这可能要求其做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼商人拉马福萨很可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但一位ANC高层官员支持他留任，分析人士也认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的能接替拉马福萨的统一候选人。”皮博迪·博尔特教授说，他是开普敦大学的政治学家，也撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查表明，拉马福萨在此次选举中是主要政界人士中认可度最高者，而ANC内部的派系之争可能使任何反对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日准备针对即将公布的初步结果发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位之前曾悬而未决，在2022年一个委员会报告称，他可能因藏在狩猎场家具中的现金而违规后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这场被称为“Farmgate”的丑闻中的不当行为，赢得了同年晚些时候又一次五年任期的ANC领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的投票被认为是对ANC的迄今为止最严峻的考验，原因是选民对就业不足、犯罪和令人窒息的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺改善党派形象，重振经济，此前是在其前任雅各布·祖马的九年间，因丑闻、腐败和经济下滑陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首之初于2018年的初期情绪高涨很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，经济停滞不前，ANC高层官员仍卷入众多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的劲敌祖马，祖马支持的新政党Umkhonto we Sizwe在此次选举中表现出色，显著削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡克瓦扎兰-诺塔兰省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC困住。他知道他们在克瓦扎兰-诺塔兰省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这对拉马福萨的项目来说是终结……你不能在选举中失利并希望一切能回到正轨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上显得优柔寡断而受到批评，这与他作为工会领导人在80年代的果断风格大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建设共识的能力，并称他在推动南非作为所谓的“全球南方”的代言人中发挥了作用，“全球南方”通常是指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，敦促公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，本月法院裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。以色列坚决否认这些指控，并继续推进其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力突出ANC在过去三十年中的成就，但批评者说，他为解决南非最大挑战提出了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会，拉马福萨承诺“做得更好”，在数千名支持者的聚集的索韦托足球场前发表讲话。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在涉乌冲突中因武器决定进一步介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步足以说明问题的小步骤，但却标志着美国对这场持续两年的冲突介入得更深。专家指出，这一步有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻防。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在太高的风险，担心这可能引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅供应高端武器的禁令形成对比，已逐步松动，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该政策允许基辅利用美国提供的武器反击“进攻或准备进攻他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定为在前线的乌克兰部队提供了使用如高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器发射受美国控制的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的绿灯，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定战线，在俄罗斯未牢固驻扎之前为哈尔科夫地区反攻创造条件，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比里耶斯科夫说道，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰认为，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将发现自己陷入困境，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。” 他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员透露，5月13日，在与国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长莱昂·埃利斯以及联合 Chiefs主席维克多·布朗举行的一场安全视频会议上，乌克兰提出了使用美国武器跨过边界的要求。沙利文、埃利斯和布朗针对放宽限制制定了建议，并于5月15日向拜登汇报。该官员称，拜登同意乌克兰应当在其境内安全部位打击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基在5月20日的一次路透社采访中公开呼吁西方伙伴采取这样的举措，但当时他表示：“目前，一切积极进展都不明显。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李认为，俄罗斯利用拜登禁止打击境内目标的禁令，用作在哈尔科夫地区安全发动攻击的庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮等保持在边界对面待机，也可以将防空系统、电子战设备、指挥与控制系统都留在那里，”李表示，“可能拥有一度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但李和其他专家称，仅凭这一决策很可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决策不会大量改变前线的走向，但如果可以，这将使俄罗斯更难继续实施跨境作战行动。” 李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰认为，俄罗斯没有足够的兵力推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力以从东北方威胁哈尔科夫，”他说，“为了做到这一点，他们会在东部战区丧失更多部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发动武器袭击，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在接下来的几周和几个月内似乎准备好寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯境内其他地区的渠道，尤其是在一年中，俄罗斯在战场上扩大了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时发表声明，要求美国批准其打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库成员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转折，但这是一个步骤，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续为下一步辩解：打击一系列更大范围的目标，也许是影响哈尔科夫地区但不在该地区的其他目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格发表讲话时表示，拜登政府将继续采取必要措施调整战略，但未明确表示是否会扩大政策允许打击俄罗斯境内的其他地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续执行如过去所做的，即必要时调整和适应。” 布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
路透社/瓦伦廷·奥吉尔内科/资料照片，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊外马拉达尼利夫卡村的儿童和青少年体育骑术学校遭受俄罗斯导弹袭击后的现场。乌克兰在俄罗斯的攻击背景下。
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司的支出计划继续保持谨慎，这将使全球最大的原油生产国在美国石油产量预计放缓增长的情况下，继续朝着2024年的较低增长步伐前进，这或许会减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命及技术与效率的飞跃，美国在非OPEC产油国中持续推动全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到每日1293万桶，远超政府在2023年初预测的近40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+通过减产来补偿美国等非OPEC产油国的产量增长。目前，OPEC+的总减产幅度达到了每日586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正努力达成一项复杂的协议，该协议将允许他们将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+于周日会议时审议供应政策之际，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家产量的提升，但这些增长相较于2023年来说威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测表明，美国原油产量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量增长将达到每日64万桶，三者均是最重要的预测机构，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球原油需求增长220万桶/日，这将超过OPEC+之外的产油国的供应增长约100万桶/日。OPEC+表示，在其5月的月度《石油市场报告》中，这将意味着2024年OPEC+原油需求大约比2023年增加90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球原油需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体而言，今年美国原油产量变化不大。4月份产量约为每日1313万桶，较去年12月份的1326万桶下降约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不大可能再次如2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持着非常保守和严谨的态度，"合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人惊讶的是，钻机数量未能进一步增加，考虑到当前的价格水平。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出稳定，并推迟对钻机的升级，以最好地契合平缓的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力和每年增长100万桶/日多年，但目前没有增长的意愿，"标普官网分析人士在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油公司限制在增长方面的支出，受到投资者的压力，此前因无节制地增加支出而推动了 shale 行业的迅猛增长，但其回报已显得有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分由私营生产商推动，如今它们正受到一轮整合浪潮的影响，通过钻更长的井和压裂岩石来增加生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近的整合会持续，但在持续提高钻井和完井效率的帮助下，我预计当前的油价将继续支撑美国总体石油产量增长，"德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年将从国际市场获得更强劲的增长，而非北美洲市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美洲收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来，战略的重点转向资本纪律，导致了不同的反应，"瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺佛表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，美国将与加拿大、巴西和圭亚那一同，在今年引领原油和液体产量增长。3月，美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，"瑞士银行斯塔诺佛表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从观察室可以看到奥罗西石油公司所有的一处位于Permian盆地的租赁区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作室从观察室可以看到奥罗西石油公司所有的一处位于德克萨斯州Permian盆地Wink附近的租赁区。2018年8月22日。路透社/尼克·奥佛斯科/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳尔大厦内面向一排摄像机，发表了一番既适用于其法律斗争，又适用于政治斗争的演讲：他宣布自己已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖隐匿成人电影女星支付费用的行为而有罪（34项指控）的一天后，这位共和党总统候选人公布了一份其对手和抱怨清单，言辞激烈且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将审讯他的司法官胡安·梅伦唐称之为“罪人”和“恶魔”。他称其在11月5日选举中的对手、民主党总统候选人乔·拜登为“我国家史上最糟糕的总统”。他激烈抨击为其作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并模仿其竞选集会的论调，抨击称非法入侵的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐款，将面前的挑战形容为超出他自身的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他竞选集会上，特朗普的演讲中通常夹杂着幽默，但这次的演讲大多是负面情绪主导的。他在新闻发布会上只保留了一小张讲稿。在演讲结束时，他没有回答任何问题，匆匆与儿子埃里克·特朗普一同退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款信件和社交媒体，前总统的盟友对司法系统及其所提出的任何表明特朗普犯有罪行的观点进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两竞选对手都把对方塑造成国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其作为最新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普情绪混乱、充满绝望且失败的演讲，他在自我的个人抱怨中对美国司法系统撒谎，任何观看的人只有一个结论：这个男人无法成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者―他们大多数认为纽约的判决有失公正―据特朗普团队表示，在周四迎来了3480万美元的捐款，这是特朗普在WinRed数字筹资平台上的单日最高纪录。WinRed是一个为共和党人处理数字筹资的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管竞选活动在总筹资上落后于拜登，但竞选活动试图在周五继续保持筹资的旺盛势头，发出了大量的警告性的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条短信如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会之后如此轰鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有瑕疵，指控本不应提出，曼哈顿的陪审团池子由民主党的选区填充并且受到了污染，而法官偏见，当地机构否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的批评不够迅速和有力的地方，特朗普的盟友和竞选助手则展开反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党副竞选经理克里斯·拉奇维塔嘲笑了一个名为X的全国大学生共和党组织，在社交平台上的一条帖子称陪审团的裁决应该受到尊敬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看法有如肛门，每个人都有一个，”拉奇维塔在X上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州共和党籍州长劳瑞·霍根，霍根在裁决之前警告美国人不要用更多的党派对抗来“浇油”。拉奇维塔回应道：“你刚刚结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个关键摇摆州共和党选民的采访中，其中一些人表示，特朗普的定罪使他们对今年11月的支持有所犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类分流可能会影响给他与拜登重新对决时带来的伤害，因为特朗普在多个摇摆州的支持率很接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来像特朗普本人一样，称之为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，只是为了伤害他，并尽可能地把他从竞选活动中排除出去，”62岁的玛丽塔的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这样对他做，他们也可以这样对任何人的，绝对没有什么人是安全的。”&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。前共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在唐纳尔大厦参加新闻发布会，这是在川普因指控他在2016年伪造商业记录掩盖支付给成人电影女星“风暴丹尼尔斯”的封口费的刑事案件中被判有罪一天之后。路透社/布兰登·麦德米德（文件照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的交换下达成加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争、开启新的一页的时候了，”拜登总统说道，他正面临在选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突迄今已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解，以色列和哈马斯激进运动之间达成停火协议的谈判已多次搁浅，双方互相指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在以色列对拉法的数周军事行动之后，并且是在对内对外加沙平民死亡和人质继续被扣押的压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在唐纳德·特朗普当选总统的共和党对手被定罪的第二天，凸显了两人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新倡议分为三个阶段，与以往倡议有所不同，因为停火协议将在双方完成所有三个阶段时持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老人和妇女在内的人质将被交换给数以百计的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将回归加沙，包括北部加沙，每日将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条件进行谈判。“只要谈判继续进行，停火协议将继续有效，”总统说道，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，包括一个加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，而且他们将呼吁战争无限期地继续。一些人甚至属于政府联盟中，他们已经明确表示想占领加沙，继续战斗多年，而人质对他们来说不是优先事项。我要呼吁以色列的领导层站出来支持这份协议，尽管会面对各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终生致力于以色列之承诺的唯一一位美国总统，我在战争期间曾前往以色列，作为刚刚向受到伊朗袭击的以色列派遣美军以直接保卫其的美国总统，我恳求你们退一步，想想如果此时失去这个机会将会发生什么，”他说，“我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名透露，以色列能够提出新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通向危机结束的道路图。这是一个精详的四页半协议，”这位官员说，“这一协议再次经过精雕细琢的磋商。现在摆在桌面上的是整个过程的最终篇章。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每一阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并视其为试图直接向以色列民众传达信息的行为。领先的消息频道12中断了晚间新闻节目，转播了拜登的讲话。以色列审查人员曾禁止出版建议中的细节描述，锚报人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有史以来首次，该提议的成功率超过以往，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重打击、攻击或恐怖事件的能力显著降低，虽然仍然不是完全没有可能，但远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众尤为“反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，与拜登的影响共同作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求以释放病重、年长和受伤的人质为交换，换取一段长达六周的停火，因此能够延长以让更多的援助进入这片飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月早些时候瓦解，之后以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的结束战争的要求，并加大了对拉法南部地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，它已告诉调解人，其不会在当前攻势期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一份全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民由哈马斯扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，一次以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的强烈愤慨，但并未逾越美国禁止减少对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了极大的苦难，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命炮击的可怕图像……针对哈马斯的这次袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙进行袭击以来，超过36280人丧生，这是因为安萨尔·阿什杜德在10月7日对以色列南部发动袭击而进行的回应。根据以色列的统计数据，那次袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法北部地区的受损建筑物瓦砾中行走，该区域在以色列军事行动中被摧毁。2024年6月12日。路透社/玛哈默德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里重启了与伊朗支持的真主党和美国之间的沟通渠道，以促成结束与以色列战争的和平协议。伯里在过去数十年担任两国间的关键对话人，为促成协议起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色再次凸显了这位86岁的长者对黎巴嫩的影响力，特别是在他影响深远多年的什叶派穆斯林社区。自今年九月以色列空袭并杀害真主党领导人哈桑·纳斯尔拉格后，伯里作为稳定因素的角色更加突出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于周三在电视台发表讲话时称：“我们正在关闭黎巴嫩历史上最危险的时刻。他呼吁黎巴嫩人民团结起来，为黎巴嫩着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在黎巴嫩1975年至1990年内战期间担任什叶派民柬运动的领导人，自1992年起一直担任议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派制度中的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫奈姆·卡塞姆支持伯里作为谈判代表，称他为真主党的“长兄”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，力图促成双方停火协议，这些协议与巴勒斯坦加沙地带的冲突同时进行，并在九月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色也与伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间上一次重大战争中所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里在当前黎巴嫩面临无总统、部分内阁无权和难以接触真主党（美国将其列为恐怖组织）的局面下发挥的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家。”一位在贝鲁特的外交官这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里因其在协助解救在黎巴嫩被什叶派激进分子劫持的美国飞机上39名人质谈判中所起的作用而成为全球知名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后他当选议长，正逢纳斯尔拉格崛起成为真主党的领导人。他们共同领导了什叶派双雄，这一称谓指的是统治什叶派政治代表和国家大部分部门的两大政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信赖伙伴，这使他非常重要，但同时他所能做的事情也受到真主党和伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里民柬运动影响力的地区，包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于西非国家塞拉利昂的一个难民商人家庭，后移居黎巴嫩并在那里活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当初，曾经处境艰难的什叶派社区对其改善这一宗派制度下既定利益格局的状况表示赞赏，在该宗派制度下，利益向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一位受过律师训练的人，在什叶派民柬运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接替其领导民柬运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里后领导民柬运动取得了军事上的崛起，与内战期间的几乎所有主要政党交战，其中包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派支持者加入到国家机构和安全部门，他似乎与真主党保持了政治上的同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报中对其对真主党的真实态度提出的疑问在2010年公布后，伯里予以否认，声称纳斯尔拉格“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的民柬运动成员与真主党一起向以色列发射火箭表示声援，当时以色列对加沙地带发动了攻势，以应对哈马斯10月7日对南部以色列的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻挡跨越黎巴嫩与以色列边境的相互交换火力，并说服真主党向黎塔尼河以北撤退。黎塔尼河距边境往北约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“将黎塔尼河向南移动到边境比将真主党向黎塔尼河以北推动更容易。”接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也指责他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的教派精英之一，那次经济崩溃始于数十年的政府腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，使得政府的最重要基督教职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也激怒了真主党的政治对手，诸如天主教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿勒苏丹/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里的图像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;贝鲁特举行纪念民柬运动创始人穆萨·阿尔-萨德失联45周年集会上，一幅饰有伯里图像的横幅悬挂在建筑上，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基尔/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新的平台，投资者通过将他们的代币锁定在该平台换取奖励。分析师警告称，这种复杂的方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益盛行，这是加密货币市场风险偏好的最新标志，随着价格飙升和交易者寻求收益率，这种趋势尤为显著。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。在雅虎风投公司旗下加密货币部门今年2月为其筹集了1亿美元之后，该公司吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，这一数字较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明重质押是为了扩展长期以来的加密货币实践——质押。质押是指区块链网络中的大量计算机共同验证和确认谁拥有哪些加密货币。所有者可以通过质押过程将他们的加密资产锁起来作为的一部分。参与质押的持有者会暂时失去对他们代币的即时访问权，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重质押使持有人可以用这些新代币重新质押在不同的区块链基础项目和服务中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险性存在分歧，一些业内人士认为这一做法尚处于萌芽阶段，现阶段难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心如果表示重质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会出现基于少数底层资产的借贷无限循环。如果所有参与者同时试图退出，可能会导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押物并重复使用这一抵押物时，这并不是理想的情况，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，收益极具吸引力：以太坊区块链质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师称重质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的新进展，该领域允许加密货币持有者投资实验性项目，希望通过他们持有而不需出售资产来产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励或其他空投活动的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的人发放其新创造的代币，用户希望这款名为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是用户寻求空投的推动因素，这“是一种非常投机的免费钱概念，极具风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预判性地进行这种操作，预期会获得某些奖励，但并不知道具体是什么，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（COIN.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他曾参与首个由学生设计的小卫星项目，这些信息可在其学术网站上找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户代币在EigenLayer上进行重新质押，并生成新代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是允许用户选择质押其代币的地点，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密借贷，在市场下跌期间可能会出现被迫清算和更大的市场波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着作为抵押品的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值，加密代币价值大幅缩水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押而在借贷协议上。是借贷协议在错误地定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押的担忧不大，认为重质押协议中的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期对加密世界中的损失蔓延至更广泛金融市场的风险表示关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就目前而言，我们看不到重质押问题对传统金融市场带来实质性的传染性风险，”S&amp;amp;P全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融的联系正变得越来越紧密，机构投资者也越来越关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody是标准银行集团加密货币部门，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，该部门看到了机构投资者对质押的显著兴趣，但认为重质押是“过远的一步”，因为难以建立资产流向和奖励分配的“纸面记录”。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子部门Laser Digital与Kelp DAO合作为客户资金进行重质押，Kelp DAO在四月的一篇博客文章中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示为客户进行加密资产质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。  &lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/BRÉTOD TESSIER/插图/文件照。&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;代表以太坊（ETH）加密货币的插图放置于电脑主板上，2023年6月16日。路透社/DADO RUVIC/插图/文件照/文件照。&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>