<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 10:39:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有190名议员出席300名议员的会议，周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，直播电视显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/Reuters供稿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一所高等级监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省猪场内残杀吸毒者及卖淫女的罪行被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪涉及六名受害者的部分遗体在温哥华附近荒废的房产中被发现。政府检方在他被判终身监禁后，撤回了对其另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿死于5月19日所遭受的袭击后。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这一罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及全国其他社区造成的毁灭性影响，”在声明中该服务部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是2002年初皮克顿被捕前，自上一十年在温哥华贫民区——东温哥华吸毒泛滥的地区失踪的60多名女性中的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心东偏大约25公里处的波特柯克兰——共发现33名女性的遗体或DNA，其中许多女性属于土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所撰写的书籍在亚马逊上架后的数小时内即被撤下。当时据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己是无罪的，并认为自己被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在温哥华郊区波特柯克兰的家中留下的电视照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在温哥华郊区波特柯克兰的家中留下的电视照片。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民大会（ANC）政党在选举中遭遇自种族隔离结束以来最差的成绩后，其领导地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%选区的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上一次选举的57.5%相比显著下降，这也是ANC在30年来首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判合作或建立联盟，以治理国家。他们可能需要作出政策让步或放弃重要部门的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼商人拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职呼吁，但ANC内部一位高层官员支持他继续留任，分析家认为，没有明显易任继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的能接替拉马福萨的人选。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，拉马福萨在主要政客中拥有最高的支持率，ANC内部的派系争斗可能使反对他的动员工作复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨在此前的一份委员会报告中否认了与一本放在家具中的钱有关的不当行为，即所谓的“农场门”事件，并在2022年晚些时候赢得连任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是ANC迄今面临的最严峻考验之一，因为选民对如高失业率、犯罪和不断加剧的电力短缺等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑政党形象并重新振兴经济，当时曾在九年的丑闻和经济衰退中饱受批评的前任总统雅各布·祖马领导下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他于2018年当选国家元首后的最初几个月的兴奋期很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍停滞不前，ANC高层官员仍然涉嫌腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马，他支持新政党“姆克龙戈-威-兹韦”（umkhonto we sizwe），该党出乎意料地表现出色，大大侵蚀了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁-纳塔尔省击垮了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。 “这标志着拉马福萨计划的结束……你不能输掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨一直因在关键改革问题上含糊其辞而受到批评，这与他作为工会领导人时代体现出来的果断迥然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在建立共识方面的能力及其推动南非在所谓“全球南方”中的地位。该术语指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最有力的声音之一，呼吁公正分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，促使法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚称这些指控毫无根据，并继续其拉法行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年取得的成就，但批评者认为，他未能为南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次集会上，他向数千名支持者承诺“做得更好”。然而，许多人在他演讲尚未结束时就离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" srcset="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg 1x, https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg 2x" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了一个既适用于他的法律冲突也适用于他政治斗争的消息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一个陪审团裁定他因提交虚假文件以隐瞒支付给艳星的封口费而被判处34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人列举了众多敌手和不满，言辞愤怒且混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦奇被“扭曲”且“如同恶魔”。他称民主党人乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;），其在11月5日选举中的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他还谴责了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，甚至重复了他在集会上的言论，称非法入境的移民也属于他们的敌人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选活动，将其面临的挑战描绘得比他个人更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲主要充满了阴郁的语气。特朗普仅在新闻发布会上使用了一张小型纸页的笔记。在结束时，他没有回答问题，快速地与儿子埃里克·特朗普退出讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款信件和社交媒体，前总统的盟友对司法系统及其批评者进行了严厉攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两人都将对方描绘为对国家构成威胁的竞选中，拜登的竞选团队利用特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普混乱、绝望并失败地谈论个人不满，还对美国司法系统撒谎，这掩盖了任何人看完都会得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统这件事。”拜登竞选团队传播总监迈克尔·特耶尔在此陈述中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者 – 大多数人认为纽约的判决是不公正的 – 捐赠了3480万美元的款项，特朗普团队表示这是独立日单日最高记录。这是共和党的数字筹款平台WinRed上的一个记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在筹资总额上相对落后的竞选活动试图维持这一速度，在周五发动了一系列令人不安的筹款信息攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条消息中写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条信息如此宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统的阵营，指责审判存在瑕疵，指控本不应提出，陪审团由以民主党为主的曼哈顿地区的人员构成且受到了污染，而法官也存在偏见 – 本地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谴责不充分或不坚决时，特朗普的盟友和竞选助手则发动了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉西维塔对一个转发社交媒体平台上某国家共和大学组织呼吁尊重陪审团裁决的帖子进行了羞辱般的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有一个……”他在社交媒体上如此回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在另一个帖子中针对了马里兰州的一位温和派共和党前州长拉里·霍根，他在判决前曾警告美国人不要“用更多有毒的党派之争来助燃已经足够烧灼的火焰”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔在社交媒体上回应称：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的摇摆州共和党选民所做的采访中，数人表示特朗普的判决使他们重新考虑是否在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能会在与拜登的重赛中损害特朗普，特别是在多个摇摆州中他仅以微弱优势领先的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但采访中大多数共和党人和特朗普类似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治的，只是为了伤害他并尽可能多地把他从竞选活动中排除出去。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州梅里塔对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能那样做对他，就能对任何人做。（这说明）没有人是安全的。”&lt;/p&gt;   
&lt;p&gt;图：唐纳德·特朗普（右）周五出席在纽约特朗普大厦的一场新闻发布会，这是在纽约对指控他在2016年提交虚假商业记录以掩盖支付给艳星封口费的刑事审判后被判有罪的一天。路透社/布鲁诺·麦克德米德/档案照。&lt;/p&gt;        
&lt;p&gt;图：共和党总统候选人唐纳德·特朗普出席新闻发布会，背景是特朗普大厦，举行的这场新闻发布会距他因在2016年提交虚假商业记录以掩盖支付给艳星封口费而被判有罪仅一天之隔。路透社/布鲁诺·麦克德米德/文件照。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决策中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是一步小小的但具有重要意义的行动，标志着为期两年的俄乌冲突进一步升级。专家认为，这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张不允许乌克兰使用美国提供的武器对俄罗斯领土内的目标进行打击，因为担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一项与对基辅提供更高档武器的其他禁令相符的规则，这些禁令也已经陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员表示，最新的决定于本星期四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器，针对“袭击他们或准备袭击他们”的来自边境另一边的俄罗斯部队实施反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有助于在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其赶出该地区，”位于基辅的乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比列斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆说，拜登的决定将减少基辅必须从东部顿巴斯关键战场抽调军队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将陷入困境，不得不重新考虑他们在向哈尔科夫地区发动进攻时所采用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯几个星期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席科·Q·布朗在安全视频会议上提出请求，要求使用美国武器跨越边界攻击哈尔科夫地区的俄罗斯军队。此项表态匿名进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登汇报了这一建议。这位官员称，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上回击来自俄罗斯的军事行动。自那时以来，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取此类措施，但当时表示：“迄今为止，没有积极正面的回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚欧洲项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止打击俄罗斯领土内部的禁令，作为其在哈尔科夫地区发动袭击的避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边界对面，保持防空、电子战、指挥与控制等功能，”利说。“这样一来，它或许还获得了一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，仅凭这一决定短期内不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，甚至控制前线。但它会让俄罗斯更难以持续这种跨境行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队大规模推进进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说。“要做到这一点，它需要在东部战斗区域中大量消耗其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大其在美国武器使用范围的能力，尤其是在俄军在战场上2024年更加艰难的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月26日，基辅政府在白宫宣布政策转变不足一天后，在接受《卫报》采访时要求美国批准向俄罗斯境内深处目标发射武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的研究机构战略与国际问题研究中心的马克·坎西安说，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是重大政策变动，但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将继续游说下一步：打击更广泛的目标，可能是不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月26日在布拉格发言时拒绝说拜登政府是否可以扩大政策，允许打击俄罗斯境内其他目标。但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时进行调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫地区的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位消防员在乌克兰哈尔科夫附近的马拉达尼列夫卡村的儿童青少年体育骑术学校受损现场工作，这是俄罗斯对乌克兰的袭击造成的景象，拍摄于2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥格再生克/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title> Biden提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的前提下达成新的加沙停火协议，并敦促哈马斯接受这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始重建的日子了。”拜登说。作为面临连任年的选举压力，拜登需尽快结束现在进入第八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及和卡塔尔等国斡旋的旨在促成以色列与哈马斯运动之间停战的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新提案是在以色列军队多次深入拉法等地区后提出的，受到关于加沙伤亡和人质持续被扣押的新内部和外部压力的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，向加沙提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述提案还提到了共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项罪名被判有罪仅过一天后，民主党总统的对比鲜明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提案包括三个阶段，有所不同之处在于停火将贯穿整个谈判过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙平民区，释放包括老年人和妇女在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯；巴勒斯坦民众，包括北部加沙民众，将返回加沙，每周有600辆卡车向加沙运送人道援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，双方将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“只要谈判继续，此次停火就将继续。”总统强调，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林等国已将该提案传达给哈马斯。拜登敦促以色列人改变无限战争的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人在不同意这项计划，他们甚至在政府联盟中。他们很清楚，他们想要占领加沙，持续战斗数年，人质并非他们的优先事项。尽管面临各种压力，我敦促以色列领导层支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有着终生承诺的人，唯一一个在战争时期亲自访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国军队直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我恳请大家在此刻退一步，想想如果失去此刻的机会会有什么后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列之所以能提出新提案，是因为近来的战场优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路。它是一个详尽的四十五页协议，经过仔细的谈判协商。”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每位阶段将历时42天，官方补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其视为一种直接接触以色列公众的尝试。12频道中断了晚间新闻播放，直播了拜登的演讲。先前，加沙提案的详情因为以色列审查的禁令而未对外公布，新闻主播达尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛津大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里说，这项提案成功的可能性比以往的提案要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发起严重打击或攻击的几率虽不高，但比之前要低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列终止冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造大量激励措施。”苏里补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提议释放病重、老年及受伤的人质换取为期六周的停火，并将停火期限延长以允许更多援助物资进入孤岛，但以色列拒绝同意有关永久结束战争的提议，导致该计划在本月初破裂，随后，以色列加强了对南部加沙的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已告诉调解人，将不会参与正在进行的风暴期间的更多谈判，但如果以色列停止战争，则准备好达成一个“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将周五与17个国家的外交官举行会面，这些国家都有关于拉斯加被哈马斯控制的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙一处空袭导致45名巴勒斯坦人死亡后，引发了国际愤怒，但没有触及美国的红线，可能中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了彻头彻尾的灾难。”拜登周五表示。“我们看到，在以色列对哈马斯 Wednesday 的致命袭击之后，Rafah 的致命火灾的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生官员的估计，自2023年10月7日哈马斯袭击南部以色列起，加沙自以色列回击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

![一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑废墟中行走](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG)
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日被摧毁的建筑废墟中行走，其地点在加沙北部的贝特拉赫亚，俄罗斯通讯社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里继续在黎巴嫩真主党与美国之间的沟通中扮演关键角色，正如华盛顿寻求调解与以色列的战争过程中所体现的那样。凭借着数十年的经验，伯里在促成停火协议中发挥了重要作用。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;这项协议&lt;/a&gt;使人们再次强调了86岁的伯里在黎巴嫩所拥有的影响力，特别是在他长期主导的什叶派穆斯林社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳耶姆·卡塞姆认可了伯里作为谈判者的角色，称他是“兄弟般的长者”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次与伯里会面，以发起和平进程，而这一进程正好发生在加沙战争期间，并在九月显著升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的电视发言中，伯里表示黎巴嫩正在“迎来历史性的时刻，这是该国最危险的时期”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长——这是什叶派在黎巴嫩宗派制度中所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的同僚，真主党的新领导人卡塞姆也肯定了他作为谈判者的角色，称他是“兄弟般的长者”。美国特使霍奇斯坦在访问贝鲁特期间多次与伯里会面，旨在促成停战，并指出当前形势使得伯里的角色更为重要。这是因为黎巴嫩没有总统，内阁仅有部分权力，而与真主党接触的途径也十分有限，真主党被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里凭借其帮助谈判释放被劫持的美国乘客的身份成为了全球知名人物。黎巴嫩内战期间，由什叶派武装分子劫持的一架美国民航班机上共有39名美国人被劫持为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争结束后，伯里当选议会发言人，这与哈桑·纳s拉志成为真主党的领导人同时发生，他们领导了“什叶派双雄”，这一称呼指的是主导什叶派政治代表和大部分国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官称：“他被认为是真主党的值得信赖的合作伙伴，这使他变得非常重要，但对他能做的事情也有限制，这一限制可能是由于真主党和伊朗的态度所致。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自以军的火力已袭击了阿马尔运动势力范围内的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚的一个商人移民家庭，但他在黎巴嫩长大，并在大学时就开始活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经备受压榨的什叶派社区内许多人赞赏伯里帮助改善了他们在宗派体系中的地位。该体系中各种特权多倾向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的人，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接掌了该组织。在内战期间，他推动了阿马尔运动的军事崛起，并与几乎内战的所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家政权和安全机构，而他与真主党在政治上也显得步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报在2010年发布时对他的真实想法提出了质疑，但伯里将其轻松推翻，宣布纳s拉志“如同我自己”。86岁时，伯里在一名外国官员面前表态称：“要将黎巴嫩河向南推至边境比要推动真主党向北移更为容易”，这位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里也受到了来自真主党政治对手的批评，例如基督教力量莱布力量，他们称任何谈判都必须由黎巴嫩总统来发起。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（上图未出现拉里贾尼）。图片摄于2024年11月15日，来源：路透社/Thaier Al-Sudani/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的肖像挂在贝鲁特建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;肖像挂在贝鲁特一座建筑物上，正值真主党创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日。穆萨·萨德尔于1978年后前往利比亚旅行时失踪。图片摄于2023年8月31日，来源：路透社/莫罕默德·阿扎基尔/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司坚守减少支出、增产的承诺，这可能促使欧佩克+在周末进一步减产，从而缓解了增产的压力。2024年，美国有望持续缓慢增长，从而帮助缓解欧佩克+的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国通过页岩革命和技术创新显著提升了石油产量，推动了非欧佩克产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了近100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友中的欧佩克+在过去一年进一步减产，部分原因是补偿了美国及其他非欧佩克产油国的增产。欧佩克+总计减产586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在制定一项复杂的协议，允许集团将部分减产延续至2025年，三位了解欧佩克+讨论情况的消息人士于上周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+在周日会议上考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非欧佩克+产油国的产量增长，但这些增长对全球市场的影响将不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府最新预测，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这是欧佩克对美国原油和凝析油产量也将增加30万桶/日的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长约64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+产油国的供应增长约100万桶/日，这意味着2024年欧佩克+的石油需求比2023年增加约90万桶/日，欧佩克+在5月的月度石油市场报告中声称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，对欧佩克原油的需求基本没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，美国原油产量今年迄今变化不大。今年4月的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国生产商不大可能像2023年那样再次超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度，”钻井承包商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有明显增长，尽管当前价格处于高位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平，推迟对其设备的升级以更好地适应较低的钻井增长。该公司计划在今年底运营12台钻机，并计划在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已下降至496台，较上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年有潜力实现每日100万桶的增长，但目前没有意愿以这一增速增长。”标准普尔分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔Global Commodity Insights预计美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因为无节制的支出虽然推动了短期内的激增，但在2010年代却限制了页岩部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年超出预期的产量增长部分归因于私营生产商，他们通过钻更长的井和压裂岩石实现了更高的产量，但目前一些私营生产商正受到产业整合浪潮的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合将会继续，但随着钻井和完井效率持续改善，我们预计未来石油价格将继续对美国整体石油产量增长提供适度支持，”德克萨斯标准油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (SLB.N)，预测今年国际市场的增长将超过北美市场。其首季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因包括整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加强调资本纪律，这促成了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液体产量的增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日，EIA在3月透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了应对美国石油产量的增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从威克附近Oasis Petroleum拥有的特拉华盆地租赁土地上的控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作室从威克附近Oasis Petroleum拥有的特拉华盆地租赁土地上的控制室俯瞰，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密「重质押」平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币转入了一种新的平台，投资者可以将他们的代币锁定在该平台上以换取奖励，这种复杂的计划被分析师警告会给用户和整个加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新委托”日益流行，是加密货币市场冒险心态的最新迹象。随着价格反弹，交易员寻找收益，加密货币市场变得炙手可热。目前市场上最大的加密货币比特币接近历史最高价位，而排名第二的以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托热潮的核心是一家总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币——而在六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新委托，目的是扩展一种传统的加密货币实践——委托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的许多计算机用于检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，比如以太坊持有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与委托期间失去即刻访问其代币的权限，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委托平台还向用户发放 newly-created 的加密货币来代表他们委托的加密货币。重新委托允许代币持有者将重新委托获得的新代币重新委托给不同的基于区块链的程序和应用程序，期待获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新委托的风险性存在分歧，一些内部人士认为，这一做法仍处于初级阶段，其风险性应该被进一步评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，则担心如果重新委托获得的新代币作为抵押品进入加密货币的高借贷市场，可能会构成根据少量基础资产进行无限借贷的恶性循环。他们警告称，如果所有人同时试图退出，这可能会在整个加密市场中引发不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有抵押品时，并不理想，这会增加一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，有竞争力的地方在于回报率：在以太坊区块链上进行委托的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新委托可能会带来更高的回报率，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）的最新发展之一，其中加密货币持有者投资于实验性项目，希望在无需出售的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer尚未直接向用户支付委托奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是为了期待未来的奖励或所谓的“空投”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer现在向使用其平台的人发放其自行创造的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新委托平台的增长是由用户寻求获得空投推动的，他认为这是“极其投机的，免费的金钱机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（COIN.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预想未来会获得某种奖励，但并不清楚会获得什么类型的奖励，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，EigneLayer由Sreeram Kannan创立，他是一位曾在西雅图大学担任助理教授的人，以及一个首次设计微型卫星的学生团队的一部分。他的学术网站这样介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为一种验证服务市场，将潜在的委托人与需要被委托的代币的服务关联起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重新委托平台也随之出现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户重新委托其代币，并生成新的代币来代表那些重新委托的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，他的平台的目的是让用户可以选择在哪里委托其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系。这是自发形成的势头。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新委托可能会伴随“隐藏的风险”——如果重新委托的代币被用于加密货币借贷，期可能引发被迫清算并在市场下跌时加剧 volatility。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加剧了高风险借贷的风险，随着作为抵押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan认为，重新委托与风险无关，风险在于借贷协议。“风险不在重新委托，而在于借贷协议错估风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家表示，对重新委托不担心，指出重新委托协议中的现金相对于全球市值达到2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担心加密领域损失蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新委托问题对传统金融市场造成实质性风险的明显风险。”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正越来越与主流金融相连，重新委托正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密小 gör Zodia Custody看到了显著的机构对委托的兴趣，但认为重新委托过于冒险，因为它很难确定资产转移过程及其奖励分配的“纸质记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密小 gör Laser Digital与Kelp DAO合作重新委托部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博客中这样报道。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以加密为重点的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产委托，并预期“围绕重新委托的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的示意图，取自巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/图片来源于档案&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的示意图，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/图片来源于档案&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>