<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 16:31:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>哈里王子就与默多克媒体集团的诉讼达成和解并致以道歉</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-settles-lawsuit-with-murdoch-papers-after-apology-2025-01-22/</link><description>https://www.reuters.com

请注意，此链接指向路透社官方网站，路透社是一家全球知名的新闻机构，提供最新的财经、政治、科技等领域的新闻报道。</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:51:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-settles-lawsuit-with-murdoch-papers-after-apology-2025-01-22/</guid></item><item><title>联合国秘书长古特雷斯呼吁伊朗放弃核武器</title><link>https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-iran-renounce-nuclear-weapons-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在世界经论坛达沃斯年会上表示，伊朗必须迈出第一步，改善与地区国家及美国的关系，明确表示不寻求发展核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯在世界经论坛达沃斯年会上说：“最重要的问题是伊朗与伊朗、以色列和美国之间的关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“我希望伊朗人理解，至关重要的是他们必须明确表示最终放弃拥有核武器，同时建设性地与其他地区国家互动。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025年达沃斯世界经济论坛第55届年会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z3OPZLPLZRL2VPERJFPNXXLPL4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在2025年达沃斯世界经济论坛第55届年会上发表讲话。图片来源：路透社/Yves Herman&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:21:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-iran-renounce-nuclear-weapons-2025-01-22/</guid></item><item><title>土耳其因滑雪度假酒店火灾拘留九人，致76死</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-detains-nine-people-over-ski-resort-hotel-fire-that-killed-76-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;土耳其警方因一起造成76人死亡、数十人受伤的酒店火灾，拘留了包括酒店老板在内的九人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内政部长阿利·耶尔利卡亚表示，已有45具遇难者遗体被归还家属，其余遗体正在进行DNA检测以确认身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该起火灾发生在土耳其布尔杜卡省卡尔塔卡拉滑雪度假村的格兰德·卡尔塔酒店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该酒店在发生火灾后发表声明，表示深感悲痛，并承诺将全力配合调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中提到：“我们正与有关部门合作，以全面了解这一事件的各个方面。我们对这次损失感到非常悲伤，并向大家表示我们的心与他们同在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这栋拥有12层楼、共登记有238名住客的酒店，在凌晨3点30分左右（格林尼治标准时间00:30）时发生火灾并被烈焰吞噬。幸存者描述了疏散过程中充斥烟雾的走廊以及从窗户跳逃生的惊慌场面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事故发生后，该酒店的安全措施遭受越来越多的质疑，幸存者报告说事件过程中没有响起火警警报，且游客们在完全黑暗中穿越烟雾弥漫的走廊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其总统塔伊普·埃尔多安宣布，鉴于此次事件发生在冬季度假高峰期，并且许多从伊斯坦布尔和安卡拉来的家庭前往布尔杜卡山区滑雪，将周三定为全国哀悼日。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="土耳其卡尔塔卡拉滑雪度假村酒店火灾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CZ4YJJPCJFOKFE4B3DUE7PKDWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月21日，土耳其布尔杜卡省卡尔塔卡拉滑雪度假村格兰德·卡尔塔酒店火灾现场的航拍图。路透社/穆拉德·赛泽　&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="布尔杜卡省卡尔塔卡拉滑雪度假村酒店火灾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RT4E76DTKBK5LAOP4N2HGFAF2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月21日，土耳其布尔杜卡省卡尔塔卡拉滑雪度假村格兰德·卡尔塔酒店火灾后，一辆消防车停在酒店前。路透社/穆拉德·赛泽　&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="布尔杜卡省卡尔塔卡拉滑雪度假村酒店火灾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2PD5FU4MGBMVPM6UF5NUSCTQ54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月21日，土耳其布尔杜卡省卡尔塔卡拉滑雪度假村格兰德·卡尔塔酒店火灾后，消防车停在酒店旁。路透社/穆拉德·赛泽　&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:08:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-detains-nine-people-over-ski-resort-hotel-fire-that-killed-76-2025-01-22/</guid></item><item><title>联合国为尼日利亚东北部的人道主义危机寻求9.1亿美元</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/un-seeks-910-million-humanitarian-crisis-nigerias-northeast-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;联合国本周将呼吁筹集9.1亿美元，以应对尼日利亚东北部持续的人道主义危机。该地区自2009年以来一直受到极端主义武装活动的影响，并在去年遭受了洪水侵袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社获得的文件显示，在尼日利亚的阿达马瓦、博尔诺和约贝等三个东北部州，有780万人需要援助，联合国计划帮助其中360万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据文件显示，9.1亿美元的拨款是西非和中非最昂贵的人道主义危机拨款，超过了乍得、马里、布基纳法索和尼日尔等国的拨款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼日利亚还面临着生活成本危机，通货膨胀率在四个月内连续上升，达到近30年来的新高，这主要是由于食品价格的急剧上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国此前曾表示，尼日利亚东北部有成为被遗忘的危机的风险，因为人道主义关注点已转向乌克兰、加沙和苏丹等地的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月发布的政府与联合国联合报告称，尼日利亚正面临最严重的人口饥饿危机之一，报告预计今年将有超过3300万人面临食物不足的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼日利亚总统博拉·廷杜的社会经济改革，包括取消燃料补贴和外汇管制，被认为加剧了该国的经济困境。他对这些改革表示，这将使经济走上更强劲的增长之路。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Boys play outside a bakery in Dapchi, in the northeastern state of Yobe" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4RVXZOI3JL6XAZLE72XVECG6Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在尼日利亚东北部约贝州达普奇的一家烘焙店外，孩子们玩耍。路透社/阿瓦拉比·索图德，资料照片，2018年3月22日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:33:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/un-seeks-910-million-humanitarian-crisis-nigerias-northeast-2025-01-22/</guid></item><item><title>失去亲人的加沙人从城市废墟中挖出尸体，为他们安葬</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/bereaved-gazans-dig-out-bodies-city-ruins-give-them-graves-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;虽然加沙的枪声已经平静，但马哈茂德·阿布·达拉法的痛苦仍未结束。他正急切地寻找埋在废墟下的妻子和五个孩子的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布·达拉法说，他的妻子和五个孩子——三个女儿和两个儿子——是他在加沙市谢贾亚区一栋建筑中遇难的35名亲属中的一员。那栋建筑在2023年12月遭受以色列空袭。随着炸弹不断落下，只有三具遗体被找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布·达拉法告诉记者：“我的孩子仍在废墟下。我正努力将他们救出……民防队已经尽力了，但破坏严重，我们没有足够的设备来挖出这些烈士。我们需要挖掘机和其他技术装备。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的妻子和五个孩子都被杀死了——三个女儿和两个儿子。我还有三个子女。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在伊斯兰教和阿拉伯社区中，通常在死者去世后数小时内进行安葬。未能找回遗体并确保尊严葬礼令遗属极度痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望我能将他们带出，为他们建造一个坟墓。这只是我对这个世界的所有希望。我不希望他们为我建一所房子或给我其他任何东西。我只想为他们建造一个坟墓——将他们带出并为他们建造一个坟墓，”阿布·达拉法说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）与以色列之间的停火协议于周日生效以来，巴勒斯坦民防服务和医疗人员已经找回约200具遗体，从而结束了持续15个月的冲突，这场冲突导致超过4.7万名加沙居民丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙战争始于2023年10月7日，巴勒斯坦哈马斯武装人员袭击了以色列南部，造成1200多人死亡，并俘虏约250人，据以色列统计。至少有94名囚犯仍然在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦民防服务负责人白萨勒表示，由于缺乏挖掘和重型机械，回收工作遭遇挑战，并补充说以色列毁坏了他们的数辆车，并杀害了至少100名他们的工作人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白萨勒估计，在战争中丧生的大约1万名巴勒斯坦人的遗体尚未被找到并安葬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国本月发布的损害评估报告显示，清除以色列报复行动后留下的约5千万吨废墟可能需要21年时间，并可能耗资高达12亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周日以来，数百辆载满援助物资的卡车驶入加沙，巴勒斯坦民族权力机构官员与其对手哈马斯的矛头在与埃及和以色列的重要过境点举行会议，安排接管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位了解此事的巴勒斯坦官员表示，埃及派遣了推土机和一些工程车辆前往加沙边境的受损路段进行修复工作，该路段在以色列地面进攻中受到破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像阿布·达拉法一样，约230万加沙居民中有数千人正在寻找埋在废墟下或以色列地面打击中集体掩埋的亲人的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;68岁的阿巴斯先生失去了在以色列袭击中丧生的儿子阿什拉夫，他说：“我知道阿什拉夫埋葬的地方，但他的遗体与其他几十人一同埋葬，没有为他建造坟墓，没有任何带有他名字的墓碑。”他通过聊天应用程序从加沙市发来信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望为他建造一个坟墓，这样我就可以拜访他，和他交谈，并告诉他我很抱歉没有及时出现在他身边。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名加沙居民在以色列进攻后毁坏的建筑物废墟中手势示意" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NOK26PVXLJICPM2UFKOK7GTX2Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名加沙居民在以色列与哈马斯停火后，于加沙南部的拉法进行的地面进攻后，手势示意，2025年1月22日。路透社/哈特姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:03:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/bereaved-gazans-dig-out-bodies-city-ruins-give-them-graves-2025-01-22/</guid></item><item><title>特朗普对欧盟和中国发出新的关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-says-he-is-discussing-10-tariff-china-feb-1-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周二誓言对欧洲联盟征收关税，并表示其政府正在讨论对来自中国的 imports 征收10%的惩罚性关税，因为芬太尼从中国通过墨西哥和加拿大运往美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在白宫向记者发表讲话时提出了最新的关税威胁，这发生在上任第一天没有立即实施他在竞选期间承诺的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融市场和贸易团体在周二短暂松了一口气，但他的最新言论强调了特朗普长期以来希望扩大关税范围，并在2月1日前对加拿大、墨西哥、中国及欧盟征收25%关税的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，欧盟及其他国家与美国的贸易顺差也存在问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧洲联盟对我们来说非常糟糕，”他说，重复了周一的言论。“所以他们将面临的是一种关税。这是唯一的办法……你才能获得公正。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一表示，他正考虑对加拿大和墨西哥征收关税，前提是两国必须遏制非法移民和芬太尼，以及来自中国的前体化学品非法流入美国边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普之前威胁要对进口自中国的商品征收10%关税，但将这一威胁与2月1日的截止日期重新调整了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国表示，愿意与美国保持沟通，以妥善处理分歧并扩大互利合作。中国外交部称，寻求与美国保持稳定和可持续的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们始终认为，在贸易战或关税战中没有人是赢家。中国将坚定不移地维护国家利益，”中国外交部发言人毛宁在周三的例行记者会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫贸易顾问彼得·纳瓦罗告诉 CNBC，特朗普对加拿大和墨西哥征收关税的威胁是为了迫使两国杜绝非法移民和毒品流入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他考虑对加拿大、墨西哥和中国分别征收25%、25%和10%或任何将来的税率的原因是，每天有300名美国人因芬太尼过量而死亡，”纳瓦罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一宣布了广泛的非法移民打击行动，包括广泛的庇护禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一签署了一份广泛的&lt; 强调&gt;贸易备忘录，要求联邦机构在2025年4月1日前完成一系列贸易问题的综合审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些包括对持续的美国贸易逆差、不公平贸易行为和伙伴国家的货币操纵进行分析，包括中国。特朗普的备忘录要求提出包括“全球补充关税”在内的解决建议，并修改目前每周价值低于800美元的低值包裹免征关税的免税额度，该额度常常被认为是非法芬太尼前体化学品进口的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些审查的实施为解决特朗普内阁提名人的分歧创造了喘息空间，他们正在就如何处理普遍关税和对中国的商品征收至60%关税的问题达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普较为温和的关税政策提振了美国股市，S&amp;P 500指数攀升至一个月来最高水平，尽管特朗普对中国和欧盟的新一轮关税可能会削弱这种势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他决定放慢行动步伐，确保这些行动具有坚实的法律依据，”华盛顿战略与国际问题研究中心的贸易专家威廉·雷恩希说道。“他正在考虑如何最有效地利用自己的杠杆作用来达成所愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对2月1日的最后期限，墨西哥和加拿大都采取了缓和的语气。墨西哥总统克劳迪娅·Sheinbaum表示，她将强调墨西哥的主权和独立，并将逐步回应美国的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是她补充说，直到2026年，美墨加自由贸易协定才会进行重谈，这是一个旨在防止人们认为特朗普会提前重新谈判该协议的评论，该协议支撑着每年超过1.8万亿美元的三国贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国玉米种植者对美国关税及报复性关税可能扰乱与墨西哥和加拿大的玉米贸易表示担忧，墨西哥和加拿大分别是美国玉米出口的主要客户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们理解他是一个谈判型的人，”伊利诺伊州农民肯尼·哈特曼Jr说，他是美国全国玉米种植者协会董事会主席。“我们只希望在这一过程中不要失去出口——不要失去运往墨西哥的玉米或运往加拿大的乙醇。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在白宫罗斯福会议室发表关于人工智能基础设施的讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QNOKIVEEARNKHAOPQLJMV7LEKQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在2025年1月21日于白宫罗斯福会议室发表关于人工智能基础设施的讲话。 REUTERS/Carlos Barria&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 23:08:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-says-he-is-discussing-10-tariff-china-feb-1-2025-01-21/</guid></item><item><title>美国最高法院审理休斯顿致命枪击案中警方行为案</title><link>https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-weighs-police-conduct-fatal-houston-shooting-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;美国最高法院定于星期三考虑一起涉及警察在休斯顿一次交通检查中致死其儿子的女性的民事权利诉讼案件。这一裁决可能会降低要求警察为过度使用武力承担责任的标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院将听取一名叫做Janice Hughes的妇女的上诉。她在2016年的一次交通检查中，24岁的儿子Ashtian Barnes被警察Roberto Felix Jr.枪击身亡。在此之前，一家地方法院驳回了她的诉讼，该诉讼指控警察使用了致命手段侵犯了她儿子的身体权利，违反了美国宪法第四修正案禁止任意搜查和扣押的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;争议的核心问题是地方法院在分析事故时是否只考虑了警察面临威胁的那一刻，而忽视了发生在致命事件之前的警察行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“危险时刻”理论被美国一些地区的法院，包括新奥尔良上诉法院管辖的、位于德克萨斯州的第五巡回上诉法院所使用，但并不适用于其他联邦法院。Hughes的律师们如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hughes的律师们主张最高法院拒绝这项理论，并允许法院评估所有情况。他们在一个法律文件中写道，这种做法“保护了那些不要求自身危险和不当使用致命武力的警察”，从而促进了不良治安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Felix在基于多年经验和训练的情况下，做出了在当时避免对自己和公众造成伤害的紧迫选择。宪法赋予了他这种选择的机会，”Felix的律师在法院文件中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felix是哈里斯县治安官办公室的道路执法官，在2016年4月28日，他以租用的丰田凯美瑞汽车存在未缴费通行费为由，将其拦截。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Barnes在寻找驾驶证和保险证明时，据法院文件显示，将它们放在后备箱里。Felix声称闻到了大麻的气味，尽管在汽车内没有找到任何证据，法院文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felix要求Barnes下车，但据法院文件显示，车辆开始向前行驶。接着，Felix爬到了驾驶员车门的门槛上，并朝Barnes大喊不要移动，然后连开两枪。Barnes当场死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诉讼称，Felix的枪击行为源于“他在毫无挑衅的情况下拔枪，然后将枪指向Ashtian Barnes，接着跳到移动的车辆上并未经警告连续两次扣动扳机，清楚且无视地为公众和Ashtian Barnes创造了危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地官员对枪击事件进行了调查，但Felix从未因犯罪被起诉。据法院文件显示，内部警察调查也清除了Felix任何不当行为的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hughes起诉了该县和该警察，寻求货币损害赔偿，但地方法院认为，在Felix开第一枪前的两秒内，他相信自己的生命处于危险之中，因此他的行为是合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于第五巡回上诉法院的先例要求他们应用这种做法，审查该诉讼案件的法官们对其狭窄的视角毫不掩饰批评。第五巡回上诉法院的法官Patrick Higginbotham在书面意见中指出，“危险时刻”理论“抑制了第四修正案保障的自由。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他能够考虑Felix在“拔枪并跳到车踏板上”的行为，Higginbotham写道，“我会发现Felix侵犯了Barnes的第四修正案中的权利，即免受过度使用武力的权利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院预计将在此案裁决在6月底前做出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国最高法院大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N3LLEV53HJMCJGKPVCJCBB7KC4.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年2月29日，美国最高法院大楼。路透社/Evelyn Hockstein/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:05:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-weighs-police-conduct-fatal-houston-shooting-2025-01-22/</guid></item><item><title>伊朗称死于狱中的瑞士国民拍摄了军事设施</title><link>https://www.reuters.com/world/iran-says-swiss-national-who-died-prison-had-photographed-military-sites-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;据伊朗当局称，一名瑞士籍男子在被捕涉嫌间谍罪并被关押在伊朗监狱期间被发现自缢身亡。伊朗司法发言人表示，该男子在拘留期间拍摄了军事设施的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士方面要求伊朗提供这名64岁游客被捕的具体原因，并对其本月早些时候死亡的背景进行全面调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据伊朗司法发言人阿斯加尔·贾汉吉尔称，“该男子于今年10月从与阿富汗接壤的多格尔胡伦边境地区入境，当时他作为一名游客驾车入境，车辆装备了各种不同的技术设备。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾汉吉尔说，这名被拘留者在关闭牢房灯光、避开监控摄像头视线后，使用一块布条自缢身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾汉吉尔表示，“经过几个省份后，该男子进入辛楠省，并在军事管控区被捕，因涉嫌拍摄军事区域及与其他敌对国家勾结而被逮捕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，伊朗精锐的革命卫队曾逮捕了数十名双重国籍人士和外国人，主要指控为间谍活动和安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织指控伊朗通过这类逮捕企图从其他国家获得让步。伊朗对此予以否认。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:31:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/iran-says-swiss-national-who-died-prison-had-photographed-military-sites-2025-01-22/</guid></item><item><title>为了削弱美国对手，特朗普面对一场“不神圣的联盟”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/aiming-weaken-us-foes-trump-faces-an-unholy-alliance-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在其第一任期内，美国总统唐纳德·特朗普以其独特的外交方式与华盛顿的对手打交道，公开与俄罗斯和朝鲜建立友谊，同时单独加大对中国的压力和对伊朗的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次，他面临的是另一种类型的挑战：一个更加团结一致的美国对手群体，这些对手在2022年俄罗斯入侵乌克兰后互相靠拢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于周一就职，誓言结束俄罗斯在乌克兰的战争、遏制伊朗的核计划、与中国抗衡并增强美国军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在过去几年里，中国国家主席习近平和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京建立了“无界限伙伴关系”，北京为俄罗斯在乌克兰进行战争提供了必要的经济支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，普京和习近平在特朗普宣誓就任美国总统后进行了一次长时间电话通话，提出进一步加深他们战略伙伴关系的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯还分别在2024年6月与朝鲜和周五与伊朗签订了战略协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对手集团化，近日被拜登派驻中国的大使称为“邪恶化合物”，这使美国及其伙伴的影响力大打折扣，分析人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于特朗普来说，他表达了希望与俄罗斯‘友好相处’的愿望，并尝试在贸易问题上对中国施压，但莫斯科与北京的合作关系限制了俄罗斯与华盛顿合作的意愿，也降低了中国对美国压力的脆弱性，”华盛顿亚洲学会政策研究所所长、前总统巴拉克·奥巴马政府时期的东亚政策负责人丹尼尔·鲁塞尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯因大规模买入中国石油和供应美美联政府指控为俄罗斯武器工业基地提供支持的两用商品而得以抵御西方制裁，数据显示中国否认这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜向俄罗斯在乌克兰的战争提供士兵和武器，并迅速推进其核导弹计划。专家担心，尽管受到以色列对地区代理的攻击削弱，伊朗仍可能重启其制造核武器的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新政府成员承认这一挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国以极低的价格从伊朗购买石油，伊朗又将这些资金用于向俄罗斯运送导弹和无人机，这些导弹和无人机又袭击了乌克兰的基础设施，”即将上任的国家安全顾问迈克·沃尔兹在11月的福克斯新闻采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周他在参议院确认听证会上，国务卿马克·鲁比奥将中国评为对美国的最大威胁，指责莫斯科、德黑兰和平壤煽动“混乱和不稳定”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国企业研究所亚太高级研究员扎克·库珀表示，他认为特朗普团队“将试图拆散这些国家与中国的关系”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们似乎希望将俄罗斯、朝鲜和伊朗与中国脱离关系，这意味着需要区分这些威胁，而不是暗示它们是相互关联的，”库珀说，“因此，与平壤和莫斯科分别达成协议似乎是更有可能的选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拆散合作伙伴关系不会很容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，朝鲜可能不再有与中国直接接触的动力，根据前奥巴马政府贸易代表迈克·弗罗曼的说法，他是现国际贸易关系理事会总裁。弗罗曼指出，虽然特朗普在其第一任期期间曾认为可以与金正恩达成协议，但他现在不清楚朝鲜是否有与中国接触的兴趣，因为它得到了俄罗斯和中国的更广泛支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其第一任期内与朝鲜领导人金正恩进行了前所未有的高峰会晤，并宣传自己与金正恩的默契。特朗普团队再次讨论与金正恩直接接触的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些国家间关系出现裂痕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为拜登政府前联合国副大使的罗伯特·伍德对伊朗能否依赖莫斯科表示怀疑，他指出，在叙利亚前总统巴沙尔·阿萨德被推翻前不久，俄罗斯没有支持自己的盟友，这种行为让伊朗感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我是伊朗并观察到俄罗斯放弃阿萨德，我将感到非常担心，”伍德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普可能将重返他在上一任期内对伊朗所采取的政策，试图摧毁伊朗的经济迫使该国就其核计划、弹道导弹计划和地区活动达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伍德表示，如果新政府专注于加强美国联盟，那么所有这些努力将更易成功，特朗普在第一任期内淡化了美国联盟的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可以在这些国家之间寻找分歧，”他谈到与中国的俄罗斯、伊朗和朝鲜国家时说，“拥有并能够依靠我们所拥有的联盟关系至关重要，因为美国自己无法与所有这些参与者进行斗争。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="致敬唐纳德·特朗普就职典礼的球" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEANA3NB2FL3BGBKEWDS5AFHXQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEANA3NB2FL3BGBKEWDS5AFHXQ.jpg" alt="致敬唐纳德·特朗普就职典礼的球" /&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区举行的荣誉就职舞会上发表讲话，日期为2025年1月20日。路透社/丹尼尔·科尔&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼上任免典礼现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X5RFN5KESVLTHEIVIFTMCDMW4M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X5RFN5KESVLTHEIVIFTMCDMW4M.jpg" alt="特朗普第二任总统就职典礼上任免典礼现场" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区举行第二个总统就职典礼日的任免典礼上于 코드라 عبريرا 安大略竞技场发表讲话，日期为2025年1月20日。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 20:56:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/aiming-weaken-us-foes-trump-faces-an-unholy-alliance-2025-01-21/</guid></item><item><title>印度和美国试图安排莫迪与特朗普下月会面，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/india-us-trying-arrange-modi-meeting-with-trump-next-month-sources-say-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;印度和美国外交官正努力在2月安排印度总理莫迪与美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿会面，两位了解会谈情况的印度消息来源向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国在对抗中国方面的战略伙伴，印度希望提升与美国的贸易关系，并使印度公民更容易获得技术工人签证。如果领导人会晤，上述议题将列入议程，消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普重返白宫引起了新德里官员的担忧，他们担心美国可能对印度征关税。特朗普已将印度列为实施高关税的国家之一，并表示要对中国产品报以同等关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，消息人士透露，新德里愿意向华盛顿提供一些妥协，尽管尚未正式得知美国有关实施对等关税的计划，也乐意提供激励措施以吸引更多的美国投资来到印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们希望，这场会面能帮助两国关系在特朗普的新任期开始时取得积极的开端，消息人士在匿名情况下透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2020年其任期内曾于2月访问印度，在莫迪的政治故乡艾哈迈达巴德的一家板球场前受到了超过10万名印度人的热烈欢迎，他当时承诺为印度带来一份“非凡的贸易协定”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，特朗普曾在休斯顿与莫迪举办“你好，莫迪”集会，吸引了约5万人，以印度人后裔为主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度外交部长沙希·沙阿詹谢卡尔也致力于筹备新的莫迪与特朗普会面，他周二出席了特朗普的就职典礼，并与美国国务卿马科·鲁比奥进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国目前是印度最大的贸易伙伴，两国双向贸易额在2023/24年度超过1180亿美元，印度对美国保持贸易顺差320亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，两位领导人还将讨论在技术和国防领域的进一步合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;移民问题也是讨论的重点，因为特朗普承诺打击非法移民，但表示愿意接纳合法的技术工人移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度以其庞大的IT专业人士池而闻名，其中许多人分布在世界各地，美国发放的H-1B技术工人签证中很大一部分是由印度公民获得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，鲁比奥与沙谢卡尔讨论了“不正常移民”的相关事宜，美国国务院表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:17:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india-us-trying-arrange-modi-meeting-with-trump-next-month-sources-say-2025-01-22/</guid></item><item><title>特朗普的耳语者？意大利的梅洛尼 navigating 一场高风险的关系</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-whisperer-italys-meloni-navigates-high-stakes-relationship-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;他赞誉了一位在欧洲所向披靡的杰出女性。他赞扬了西方的坚定而明智的捍卫者。唐纳德·特朗普和吉奥吉拉·梅洛尼正迅速缔造一个新的大西洋两岸“特殊关系”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理梅洛尼是布林肯就职典礼上唯一到场的欧洲国家领导人，这一荣誉距离她两周前飞往佛罗里达州与特朗普会面仅两周时间。此举使其成为华盛顿新任欧洲盟友的首选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普选择梅洛尼是因为她可信、可靠并能够为欧盟政府提供稳定的对话伙伴。”意大利副外交部长埃德蒙多·西雷利利表示，他是梅洛尼的意大利兄弟党成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对意大利有利，也将对欧盟有利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，理论上，梅洛尼从被特朗普纳入麾下将获益良多。作为北约成员国，意大利与美国拥有庞大的贸易顺差，但防御预算却大幅削减，这使其与新政府产生龃龉，除非她能够利用与总统的关系来缓解这一状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但过于紧密地与这位变幻莫测的美国最高指挥官联系，也可能带来潜在风险。梅洛尼已经努力说服布鲁塞尔，她是一位可靠的合作者，如果她一味为了意大利利益而牺牲欧盟其余27国的利益，可能会损害其声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅洛尼实际上处于一个非常尴尬的位置。”政治风险咨询公司Policy Sonar的创始人弗朗切斯科·加利埃蒂表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她希望拥有特朗普的耳闻会证明是有价值的，但她有可能在欧洲孤立自己，而没有保证能保护意大利免受美国关税威胁或低效国防支出带来的负面影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不到10年的时间里，梅洛尼从一个边缘的极端民族主义者政党领导人，转变为二战后意大利历史中最为稳定的政府之一的领袖，成为极右翼和保守派在欧洲之间的重要桥梁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普当选，这位自然的意识形态伙伴，为她提供了在更大的舞台上扮演类似角色的机会——类似于20世纪80年代的玛格丽特·撒切尔和罗纳德·里根之间的强大个人联盟，他们共同巩固了英国和美国所谓的“特殊关系”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意大利将始终致力于巩固美国与欧洲之间的对话，成为我们社区稳定与增长的必不可少的支柱。”梅洛尼在庆祝特朗普宣誓就职时发表声明时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管梅洛尼远离了她的极右翼根源，但罗马一些密切关注其崛起的分析师认为，她根深蒂固的 eurosceptic 思维将占据上风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“认为她会为了欧洲的利益行事，并成为‘特朗普口译员’是非常天真。”意大利国际关系智库意大利国际事务研究所所长娜塔莉·托齐表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她将始终本能地选择国家利益而不是欧洲利益。”&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普：梅洛尼是一位杰出女性&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;自总统重返白宫以来，特朗普和梅洛尼互相赞扬对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常令人兴奋。我与一位杰出的女性共处。”特朗普在梅洛尼本月访问棕榈滩的海湖庄园时说，“她确实让欧洲刮目相看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此，梅洛尼表示美国总统当选人将捍卫西方利益，并认为他的地缘政治技能可以使俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京坐到谈判桌前以解决乌克兰冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普有能力和平衡外交和威慑的能力。”她在前往佛罗里达的行程后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从理论上讲，意大利从特朗普政府中可能损失甚巨，尤其是从特朗普可能通过提高消费税来逆转美国与欧盟贸易逆差这一威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据欧盟统计局的数据，意大利在2023年对美国的贸易顺差达421亿欧元，仅次于德国，作为G7成员国，特别是容易受到关税的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利媒体报道称，梅洛尼将利用与特朗普的关系来避免对本地企业，特别是食品生产商征收更高的税。梅洛尼的办公室拒绝对此类猜测发表评论，但分析师表示，意大利无论特朗普将愤怒指向何方，都将受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意大利经济与欧洲经济如此紧密相连，因此认为关税只影响法国或德国而不影响我们是幻觉。”罗马欧洲研究院主任阿里图罗·瓦尔贝利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅洛尼知道这一点，因此无论好坏，她都必须代表欧洲利益向特朗普讲话。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的布鲁塞尔高级欧盟官员表示，目前尚不清楚特朗普是否想与欧洲建立桥梁，无论是通过梅洛尼的友谊。另外一位官员表示，如果梅洛尼能够让特朗普支持乌克兰反对俄罗斯的战争，她的友谊将非常有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫没有对特朗普与梅洛尼的关系发表评论。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;梅洛尼：埃隆·马斯克是宝贵的天才&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼还与亿万富翁埃隆·马斯克结下了紧密的关系，后者成为总统核心圈中的关键人物，两人互相纵情赞美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克曾在去年9月的一个黑领结派对上称赞梅洛尼：“她比外表更美丽。”梅洛尼则回应说，这位企业家是“宝贵的大师”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼政府正在就与马斯克旗下的Starlink签订五年合同一事进行谈判，合同价值15亿欧元。意大利官员表示，军队和外交官需要Starlink提供的卫星通信服务，无法等到2030年，即欧洲系统IRIS2上线的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府说这笔交易对欧洲没有害处，但很明显，如果你花15亿购Starlink，五年后你不会离开它转而加入IRIS。”意大利国际事务研究所的托齐表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这显然是梅洛尼将国家利益置于欧洲利益之上的一个非常明显的例子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Starlink协议虽能小幅提升意大利国防开支，但远不足以满足华盛顿的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管北约表示成员国的军费预算应占其国民生产总值的2%，但特朗普要求提高到5%。在意大利，开支徘徊在1.5%左右，巨额的债务山使难以进行额外的预算支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policy Sonar的加利埃蒂表示，他不相信华盛顿会接受罗马过去十年来模糊的增加军事开支的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将无法履行我们的承诺，而仅仅成为特朗普的好朋友对梅洛尼没有帮助。”&lt;/p&gt;

(\$1 = 0.9663欧元)

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利总理梅洛尼在棕榈滩的海湖庄园会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6TF5TPUA6BN3BPTS5QFKFZ23YA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在美国佛罗里达州棕榈滩的海湖庄园会晤意大利总理吉奥吉拉·梅洛尼，2025年1月4日。意大利政府/手稿照片/路透社/发照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利总理梅洛尼在棕榈滩的海湖庄园会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AIGI36GDUZKZNDQRZYOZCMVL7M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普在美国佛罗里达州棕榈滩的海湖庄园会晤意大利总理吉奥吉拉·梅洛尼，2025年1月4日。意大利政府/手稿照片/路透社/发照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:48:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-whisperer-italys-meloni-navigates-high-stakes-relationship-2025-01-22/</guid></item><item><title>巴拿马总统就特朗普“入侵”一事表示：“严肃一点”</title><link>https://www.reuters.com/world/be-serious-says-panama-president-trump-invasion-question-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;巴拿马总统何塞·拉斐尔·穆lich诺在达沃斯表示，当被问及是否担心美国将入侵时，他回应说：“认真点，认真点。”此前，美国前总统唐纳德·特朗普表示将重新控制巴拿马运河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆lich诺在世界经济论坛年会上的一场专题讨论中发言后，拒绝回答其他问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在周一的就职演讲中援引了19世纪扩张主义学说“天赋人权”，特朗普重申了他对美国将重新控制运河的渴望，这一运河是世界航运的关键通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普未透露重新控制运河的具体时间或方式，该运河是盟友的主权领土。他此前拒绝排除可能使用军事力量的可能性，这一言论引起了美国在拉丁美洲朋友和对手的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还重申了之前对巴拿马的指控，称巴拿马未能履行1999年最终转移战略性水道时做出的承诺，并声称将运河交由中国管理。对此，巴拿马政府予以强烈否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆lich诺在X上表示，巴拿马已经负责任地管理模式对世界贸易，包括对美国的贡献，并称“运河属于巴拿马，且将继续属于巴拿马”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在世界经济论坛会场上，穆lich诺重申了政府的观点，表示完全拒绝特朗普的所有言论，原因是这些言论是虚假的，并强调运河属于巴拿马，将继续属于巴拿马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴拿马运河并非美国的让与或赠品，”他说，补充说该运河是在1903年起一系列条约的基础上形成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国主要是建造了运河，并在数十年内管理着运河周边地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国和巴拿马在1977年签订了一系列协定，为运河彻底回归巴拿马控制铺平了道路。美国在1999年结束后将运河移交给巴拿马，经过了一个联合管理的时期。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img alt="55th annual World Economic Forum (WEF) meeting in Davos" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZN2K6ROATRO7VHPSVFDSSMVGCI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;i&gt;巴拿马总统何塞·拉斐尔·穆lich诺出席第55届世界经济论坛(WEF)年会，地点在瑞士达沃斯，2025年1月22日。图片来源：路透社/耶维·赫尔曼&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img alt="55th annual World Economic Forum (WEF) meeting in Davos" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCLLNG7KOFJZ3HYER62JMPFOMQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;i&gt;巴拿马总统何塞·拉斐尔·穆lich诺出席第55届世界经济论坛(WEF)年会，地点在瑞士达沃斯，2025年1月22日。图片来源：路透社/耶维·赫尔曼&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 10:29:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/be-serious-says-panama-president-trump-invasion-question-2025-01-22/</guid></item><item><title>哈里王子赢得鲁珀特·默多克旗下英国媒体的道歉</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-wins-apology-rupert-murdochs-uk-papers-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;哈里王子的律师在周三宣布，他已与鲁珀特·默多克旗下的新闻集团报纸达成诉讼和解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里的律师表示，新闻集团旗下报纸同意支付巨额赔偿，并承认哈里王子，即英国查尔斯国王的幼子，曾受到《太阳报》非法活动的侵害，遭受电话窃听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子和前资深议员托马斯·沃森都是原告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是新闻集团致歉声明：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新闻集团对《太阳报》自1996年至2011年间对 Sussex 公爵的严重骚扰表示彻底的歉意，包括由《太阳报》私家侦探执行的非法活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团还对《世界新闻报》记者及其指示的私家侦探们进行的电话窃听、监视和滥用私人信息的行为向 Sussex 公爵表示彻底的歉意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团还为 Sussex 公爵因广泛报道和严重的私人生活侵扰，特别是对已故母亲黛安娜王妃的私人生活造成的巨大影响表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们承认并道歉因其受到的困扰造成的伤害，承认这种伤害对关系、友谊和家庭的损害，并已同意支付他巨额赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们也承认，在2006年逮捕和随后的行动中，新闻集团的反应是不妥的，并无任何非法意图的承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团还对议员沃森在2009年至2011年间进行的未经授权的私人生活侵扰表示彻底的歉意。包括2009年新闻《世界新闻报》及其指示的记者对沃森进行了监视。新闻集团还承认并道歉这种影响对沃森的家人造成的负面冲击，并已同意支付他巨额赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在2011年，新闻国际收到了信息，表明内部有人秘密向沃森传递信息。我们现在理解这些信息是虚假的，沃森并未收到任何机密信息。新闻集团对该行为表示彻底而毫无保留的道歉。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="英国哈里王子， Sussex 公爵，一起针对报社集团的诉讼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZNNUJTGIFLX7PFQYBRJE2FCYE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国哈里王子， Sussex 公爵于2023年6月7日走出设在伦敦罗尔斯大楼的高等法院。路透社/ Hannah McKay/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-wins-apology-rupert-murdochs-uk-papers-2025-01-22/</guid></item><item><title>卢卡申科寻求缓解白俄罗斯孤立状况 并延长其长期统治</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-seeks-easing-belarus-isolation-he-extends-his-long-rule-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;五名候选人的名字将在周日的白俄罗斯总统选举投票名单上出现，但自1994年以来，一直处于单一胜选者的模式已持续了31年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1994年以来一直掌权的亚历山大·鲁卡申科，据流亡反对派所说，这是一场闹剧选举。反对派呼吁白俄罗斯人选择拒绝所有候选人的投票选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;70岁的鲁卡申科将自己塑造为一个忙于为国家工作的领导人，没有时间参与竞选活动。“老实说，我并不关注此事。我没有时间跟进。”他上周在接受工厂工人采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚未出现明显的继任者。这位魁梧的 mustache 式领袖在不同时间既曾 &lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/belarus-leader-relishes-reputation-as-dictator-idUSBRE8AQ0FJ"&gt;接受&lt;/a&gt; 这一“欧洲最后的独裁者”称号，也 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/belarus-leader-says-im-not-last-dictator-europe-2023-07-06"&gt;拒绝&lt;/a&gt; 这一称号。近期，他似乎释放了一些反对派成员，试图改善与西方的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年上一次选举后，大规模抗议几乎让他下台，当时西方政府支持反对派声称选举结果被篡改，并将胜利转移给了该党的候选人斯维阿坦拉娜·斯伊柯努斯卡亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据人权组织披露，鲁卡申科的安全部队拘捕了数万名抗议者，所有主要反对派人士都被判处监禁或被迫流亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举在禁止独立媒体的国家进行。人权团体维亚斯纳称，大约有1,250名政治犯；但鲁卡申科否认存在政治犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡反对派协调委员会的书记伊万·克罗夫特佐夫承认，他们的工作非常艰巨，难以联系到白俄罗斯人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对大多数人来说，政治并不是首要事项。生存才是首要事项。”他在电话采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“优先事项已发生变化。在2020年，人们认为竞选活动是一个真正改变权力的机会。而现在，你知道，流亡中的反对派领导者在国内工作时有些力不从心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立陶宛维尔纽斯大学的白俄罗斯学者塔季雅娜·楚里茨卡娅表示，四位替代选举候选人不敢批评总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们不是传统意义上的候选人。他们在竞选活动中只是参与，而不是与鲁卡申科竞争。”她在电话采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管结果不言自明，但鲁卡申科在即将七任期之际，仍面临与莫斯科和西方关系的艰巨挑战，尤其是在可能和平解决俄乌战争的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的亲密盟友，他允许莫斯科于2022年2月将其完全入侵乌克兰的部队从白俄罗斯出发，为此，他遭受了西方制裁。次年，普京宣布在白俄罗斯部署俄罗斯战术核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果战争结束，据即将上任的美国总统唐纳德·特朗普承诺尽快实现，政治分析师认为，鲁卡申科可能寻求与欧洲和美国的关系缓和，并试图解除制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与他数十年来偶尔与西方打交道的关系一致，以防止白俄罗斯完全依赖俄罗斯而被更大的邻国吞并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果战争结束，对于鲁卡申科来说，继续平衡俄罗斯和西方的战略将有多次机会。”楚里茨卡娅说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步迹象显示缓和镇压的情况下，自去年7月起，鲁卡申科已颁发了人道主义特赦，释放了250名因所谓极端活动而服刑的人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还允许两名知名度较高的反对派人士玛丽亚·卡尔尼亚娃和维克多·巴巴里科在狱中有限地接触外界，他们几乎被隔离了近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派表示欢迎这些发展，但许多更多的人仍在服刑，且逮捕行为仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡中的反对派领袖斯伊柯努斯卡亚本周在接受路透社采访时表示，分批释放政治犯是鲁卡申科向西方施展的一个计谋的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要停止镇压，需要释放所有政治犯，到时候我们再和你们谈谈。”她说道。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧洲最高欧亚经济理事会在俄罗斯列宁格勒地区召开会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VRABG4DDSJNXZBROW3VBV65KP4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;白俄罗斯总统亚历山大·鲁卡申科出席在俄罗斯列宁格勒地区igorat度假村举行的欧洲最高欧亚经济理事会会议，2024年12月26日。Sputnik/Alexei Danichev/Pool via REUTERS/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:09:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-seeks-easing-belarus-isolation-he-extends-his-long-rule-2025-01-22/</guid></item><item><title>格罗西称，伊朗拥有约200公斤浓缩至接近武器级的铀</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-has-about-200-kg-uranium-enriched-near-bomb-grade-grossi-says-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;伊朗目前拥有约200公斤 enrichment至60%纯度的铀，这距离武器级铀约90%的纯度已经非常接近。国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西在2024年世界经济论坛上向媒体透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按国际原子能机构的标准，如果进一步 enrichment，这些材料理论上可以制作出五枚核武器。格罗西表示，伊朗最近对铀 enrichment的加速，将其在60%纯度的生产率提高了七倍。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="IAEA理事会会议在维也纳举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYYIL26YIRJ7VOJJLXCJQC6RMY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西在位于奥地利维也纳的IAEA总部举行的季度理事会会议上首次亮相，时间为2024年11月20日。路透社/丽莎·卢特纳/资料图片
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:01:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-has-about-200-kg-uranium-enriched-near-bomb-grade-grossi-says-2025-01-22/</guid></item><item><title>关税威胁迫在眉睫，2024年美国将从加拿大和墨西哥进口</title><link>https://www.reuters.com/world/us-imports-canada-mexico-2024-tariff-threat-looms-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普考虑从2月1日起对从加拿大和墨西哥进口的商品加征25%的关税，这一举措已聚焦于哪些行业将承受主要负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国人口普查局的数据，2024年约有28%——约合8440亿美元——的美国进口商品来自这两个邻国。其中，汽车制造业从加拿大和墨西哥进口的价值超过2020亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“日本汽车制造商如丰田将最为受益，只要关税针对加拿大和墨西哥实施，因为他们的许多进口零部件来自日本或美国的供应商。”密歇根州立大学商学院供应链管理系代理系主任杰森·米勒说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下是2024年美国从墨西哥和加拿大进口最大的商品列表：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;商品&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;美国从加拿大和墨西哥进口该类商品的总价值（亿美元）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;美国从加拿大和墨西哥进口该类商品的比例（%）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;来自加拿大和墨西哥的累计出口比例（%）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;汽车和轻型车辆制造&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1022.1&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;45&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;12&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;原油&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1014.5&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;66&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;24&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;电子计算机&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;389.9&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;37&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;29&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;其他车辆配件&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;282.8&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;60&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;32&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;返销货物（仅限加拿大出口）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;232.8&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;26&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;35&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;重型卡车及底盘&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;186.8&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;93&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;37&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;炼油产品&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;176.7&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;31&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;39&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;汽车电气及电子设备（未在其他地方分类）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;144.2&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;58&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;41&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;音频和视频设备&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;130.3&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;36&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;42&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;除铝外的非铁金属（精炼）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;127.9&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;35&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;44&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;来源：美国人口普查局&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* NESOI：未在其他地方分类或包括的缩写。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="商业卡车从加拿大驶向美国海关和边境保护太平洋高速公路入境口岸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WRUNQDKXZJIFHBQZK4UTTOOXRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;商业卡车从位于加拿大不列颠哥伦比亚省南萨里市的太平洋高速公路入境口岸驶向美国海关和边境保护（CBP）。2024年11月26日。图片来源：路透社/珍妮弗·高蒂尔（File Photo）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:09:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-imports-canada-mexico-2024-tariff-threat-looms-2025-01-22/</guid></item><item><title>韩国将拆除被指加剧致命飞机坠毁的混凝土坡道</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-remove-concrete-embankment-blamed-exacerbating-deadly-plane-crash-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;韩国运输部周三宣布，将在Findon国际机场移除一个月前导致礁岛航空（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/089590.KS" target="_blank"&gt;(089590.KS)&lt;/a&gt;）航班7C2216坠毁的混凝土隔离岸墙，这是韩国 deadliest 的一次国内空难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管调查人员仍在调查导致航班坠毁的原因，包括有关鸟类撞击引擎的情况，专家表示，安装在跑道尽头支持导航天线的大型隔离岸墙，使得灾难比原本可能更为致命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在坠机后宣布的第一批广泛改革措施中，有关部门表示，将为包括Findon和济州国际机场（韩国最繁忙机场之一）在内的七家机场进行新的基础建设或调整，这些机场的导航天线要么位于地下，要么易于损坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在评估了全国范围内用于引导降落的仪表着陆系统（ILS）或“航向信标”天线结构之后做出了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Findon国际机场计划完全移除现有混凝土并重新安装一个脆弱结构的航向信标。”运输部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月29日的空难造成179人死亡，只有两名接近飞机尾部的机组成员幸存。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;(BA.N)&lt;/a&gt;的波音737-800飞机在高速着陆且襟翼未放下，并在跑道末端滑行后撞击结构并爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跑道设计还因未达到安全标准而受到批评，促使当局延长了跑道后方的安全区域，该区域自由于主要障碍物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运输部表示，将确保所有机场都能达到相关的240米（787英尺）跑道安全区域的标准。Findon机场的这一区域在坠机前约为200米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警察称， ein前的韩国航空公司〈KAC〉董事长Son Chang-wan在负责改建Findon机场的结构时在职，于周二在家被发现自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son因飞机坠毁事件未被调查，也未被约谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运输部表示，Julan机场的关闭已被延长至2025年4月18日。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="South Korea to compile transcript of voice recording from crashed plane on Saturday" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUGUSX5KCZNBHES26K6DO43CUA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;坠机现场，Jeju航空飞机脱离跑道后坠毁，位于韩国全罗南道Findon的Findon国际机场，2024年12月30日。Reuters/Kim Hong-Ji/资料照片/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:03:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-remove-concrete-embankment-blamed-exacerbating-deadly-plane-crash-2025-01-22/</guid></item><item><title>哈马斯对加沙的严密控制 complicates 持久和平的计划</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-tight-grip-gaza-complicates-plan-for-lasting-peace-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;在长达15个月的与以色列的战争中被夷为平地的社区里，哈马斯官员正监督战后废墟的清除工作。周日停火后，该组织的枪手正护卫着援助车队穿梭于加沙崎岖的道路上，而身着蓝色制服的哈马斯警察则再次巡逻街道，向外界明确传达了一个讯息：哈马斯仍然控制着局势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列官员将哈马斯战斗人员周日在庆祝停火时所展现出的欢庆场景描述为精心策划的夸大行为，意图突显巴勒斯坦激进组织的实力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，在停火生效后的几天里，由哈马斯管辖的加沙行政机构迅速重建了安全秩序，遏制了抢掠活动，并开始恢复部分地区的基本服务。这些地区在以色列攻势下已沦为废墟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路透社采访了超过十几位居民、官员、区域外交官及安全专家，他们表示，尽管以色列誓言要彻底摧毁哈马斯，该组织在加沙依然根深蒂固，其政权的掌控地位对实现永久停火构成了挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯不仅控制着加沙的安全机构，而且该组织的管理者还管理着各个部门和政府部门，支付员工薪资并协调与国际非政府组织的关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二，哈马斯的警察和枪手们在一个多月前因以色列空袭而被迫离开街头后，重新被部署在加沙地带的各小区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们希望防止任何安全真空。”哈马斯管理加沙政府媒体办公室主任伊萨姆·阿尔-陶维勃塔表示。他说，哈马斯有约700名警察保护援助车队，自周日起还没有一辆援助卡车遭到抢劫——这与冲突期间犯罪团伙的大规模物资盗窃形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日内瓦联合国发言人周二确认，自停火生效以来，尚未收到有关抢掠或袭击援助人员的报告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列空袭近日亦将目标对准了低阶的加沙行政人员，意在削弱哈马斯对政府的控制。以色列已经将哈马斯的领导层，包括政治领导人伊萨姆·哈尼耶以及策划10月7日袭击的领导人叶海亚·辛瓦尔和穆罕默德·迪夫一一清除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管遭受损失，阿尔-陶维勃塔表示，哈马斯管理的机构继续运作。他表示：“目前，我们有1.8万名员工每日提供各类服务给市民。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯管理的地方政府已经开始清理部分道路的废墟，以便车辆通行；工作人员也修复水管和基础设施，恢复部分地区的供水。周二，数十辆重型卡车沿加沙地带尘土飞扬的主要道路运送废墟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡未明确阐述加沙战后未来的愿景，只是坚称以色列不希望任何带有激进色彩的组织参与其中，并表示不得信任在目前领导状况下的巴勒斯坦民族权力机构。以色列政府未对路透社的问题做出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际危机组织的约斯特·希尔特曼（Joost Hiltermann）表示，哈马斯对加沙的牢固掌控给以色列带来了两难选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以色列面临着两个选择：一是继续战斗和杀人，这是过去15个月内行不通的一种做法；二是允许一个安排，在此安排下，巴勒斯坦民族权力机构将协助实现，这一安排目前由哈马斯默许。”希尔特曼表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管激进组织的军事能力难以评估，因为它的火箭库仍处于隐藏状态，且许多最训练有素的战斗人员可能已被击毙，但希尔特曼称，哈马斯仍然是加沙最具影响力的武装团体之一：“没有人在谈及没有哈马斯同意的情况下，将权力移交给巴勒斯坦民族权力机构。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然哈马斯高层官员表达了对统一政府的支持，但作为多年来的巴勒斯坦民族权力机构头目、哈马斯的长期敌人马哈茂德·阿巴斯并未给予同意。阿巴斯的办事处和巴勒斯坦民族权力机构未对路透社的问题做出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-are-main-elements-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/"&gt;根据停火协议&lt;/a&gt;，以色列必须在停火初期（第一阶段，持续六周）撤出中央加沙的部队，并允许北面的巴勒斯坦人返回家园，期间部分人质将被释放。自停火第十五天开始，双方应当就第二个阶段进行谈判，此阶段将包括实现永久停火并完全撤出以色列军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重建依照预计需要数以十亿计美元的资金，持续数年。该过程将分阶段进行。依据协议，成千上万吨援助物资将在停火协议进行的第二天开始运送至加沙，包括每天600辆卡车的援助物资。哈马斯管理的政府机构发言人阿布尔·乌巴以达表示，政府正与联合国及相关国际救援组织协调安保事宜，确保援助车队和仓库的安全，不过实际分发工作由这些机构负责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本月发布的联合国破坏评估报告显示，清除约5000万吨战后所留下的废墟可能耗时21年，需耗费最多12亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日，当哈马斯的安全部队在街头游行时，一些居民对此表示自豪，称哈马斯经受住了长达15个月以色列战争机器的打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“什么叫一个国家能在15个月内抵御以色列军事力量？”58岁的工厂工人萨拉赫·阿布·鲁兹克表示，他赞扬了哈马斯在冲突期间帮助分发援助物资，保障加沙民众获得粮食，并努力维护一定程度的安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哈马斯是一个思想理念，你无法将其杀死。”阿布·鲁兹克表示，预计该组织将重建。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，另一些人则对10月7日的袭击给加沙带来破坏表示愤怒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们曾经拥有家园、酒店及餐馆，生活安宁。如今我们一无所有，这能算是胜利吗？”来自加沙城，现居凯南尤尼斯的30岁土木工程师阿密恩表示，他说道，“当战争结束时，哈马斯不能单独统治加沙。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管巴勒斯坦民族权力机构宣称自己是唯一具有合法性来治理战后加沙的政府，但它实际上在加沙地区缺乏存在感，并不享有广泛的群众支持。据民调显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2007年以来，当哈马斯在与巴勒斯坦民族权力机构引发短暂内战后后将其驱逐时，已彻底粉碎了那个地区的反对声音。由伊朗提供的资金支持，哈马斯在地下隧道网络基础上建立了恐惧的安全体系和军事组织——其中据以色列方面称，大部分纵深在战争中被摧毁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列曾提出一些战后加沙的初步构想，包括招募当地的宗族头领——其中许多人很快被哈马斯暗杀，或者委任一些没有激进组织背景的加沙社会成员来治理加沙。但这些计划均未取得进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主要捐助者，包括阿拉伯联合酋长国和美国总统唐纳德·特朗普的新政府均表示，曾在许多西方国家被认定为恐怖组织的哈马斯在战后无法继续掌权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官们正在讨论涉及国际维和部队的模型，其中包括一种美国和阿拉伯联合酋长国及其他国家可以暂时监督加沙的治理、安全和重建，直至一个改革后的巴勒斯坦民族权力机构能够接手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一种由埃及支持的模型则主张，由巴勒斯坦民族权力机构和哈马斯联合组成的委员会将共同监督加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迈克尔·密尔斯海姆是一位曾在以色列军事情报部门服役如今任职特拉维夫“莫西·戴安中心”的前军事官员。他称，哈马斯公开意愿讨论统一政府只是“表面文章”。他指出：“他们背后掌控着一切，当有某个委员会存在时，他们并不在意。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一时，刚刚就任唐纳德·特朗普表示，对以色列和哈马斯达成的加沙停火协议持保留态度，不太确定三个阶段能否实现。但他并未进一步阐述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普阵营的发言人未对路透社的问题做出回应。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="无人机拍摄的加沙城受损建筑和难民安置帐篷的画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AGZ4GPJEZBOYZMQQVA7VYL4ZYE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            无人机拍摄的受损建筑和难民安置帐篷画面，来自加沙城，2025年1月20日。路透社/马哈茂德·阿巴索斯
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="难民们穿越加沙北部贾巴利耶的被毁建筑残骸移动的画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4KD46EVCQJLKBB7BKQ5S6424IQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            难民们穿越被毁建筑残骸移动的画面，来自加沙北部贾巴利耶，2025年1月21日。路透社/达乌德拉·阿卜杜拉卡斯
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列坦克位于以色列与加沙边境的画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TGDXDI3EYBICJJD7SUSWMWLVHQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            以色列坦克位于以色列与加沙边境的画面，来自以色列，2025年1月21日。路透社/阿米尔·科恩
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="难民们穿越加沙北部贾巴利耶的被毁建筑残骸移动的画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HWIBXNPWS5LUTCI63MW2LJKTEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            难民们穿越被毁建筑残骸移动的画面，来自加沙北部贾巴利耶，2025年1月21日。路透社/达乌德拉·阿卜杜拉卡斯
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:04:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-tight-grip-gaza-complicates-plan-for-lasting-peace-2025-01-22/</guid></item><item><title>援助负责人称美国暂停援助对阿富汗来说是“灾难性的”</title><link>https://www.reuters.com/world/aid-chief-says-us-aid-pause-disastrous-afghanistan-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;一家主要人道主义组织的负责人表示，美国总统唐纳德·特朗普下令暂停外援90天的决定将对阿富汗产生立即且灾难性的后果，而阿富汗的救援行动已经受到资源紧张的制约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于周一上任时就下令暂停外援发展援助90天，等待效率评估及与他的外交政策一致性的审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该命令的范围尚不明确，包括是否适用于阿富汗的人道主义资金，这些资金通过非政府组织和联合国机构分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威难民理事会秘书长Jan Egeland在接受路透社采访时指出，这一决定已让机构陷入困境，他们正承受更大的压力，因为最大的援助国将要削减进一步的资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全面暂停所有援助、停止新的拨款、不转移新资金，将立即产生灾难性后果……对于已经极度匮乏的救援行动，这些资金对于非常贫困和脆弱的阿富汗女孩和民众来说至关重要。”他在周二晚间在喀布尔的一次视频采访中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个饱经战争摧残的国家有超过2300万人需要人道援助——几乎占该国人口的一半——但随着捐赠国面临其他全球危机的挑战，援助规模在缩小，外交人士还对塔利班在公共生活各个领域对女性的限制表示担忧，包括教育和医疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2021年塔利班接管并外国军队撤离后，发展资金成为政府财政支柱，受到了削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社报道，非政府组织在过去一年在填补人道主义缺口方面发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果退回到过去，当时的行动是有充足资金支持的，那时我们得到发展援助，也许可以应对三个月的暂停，我们现在无法这样做。”Egeland说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在上任前的一次集会上表示，将恢复对阿富汗的援助，前提是他们要归还美国撤出的数十亿美元军事设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Egeland表示，自从塔利班控制国家以来的四次访问中，他曾多次与塔利班领导人讨论女性教育问题。在他最后一次访问时，他告诉他们必须向所有女孩和女性开放学校和大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不能不教育你的一半人口。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年以来，塔利班已经禁止阿富汗女性在非政府组织工作，并在去年的第二份声明中重申了这一立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Egeland表示，实际上，他的组织和其他组织能够在合规方面找到方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但缺乏资金正将这一点置于风险之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“西方首都未能理解的是，最近解雇女性员工、解雇女孩和女性受益者并不是塔利班的禁令……而是援助被削减。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Jan Egeland, Secretary-General of the Norwegian Refugee Council speaks during an interview with Reuters in Sin El Fil" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CNJEVVSQRZIXPN5A24HFD5RT5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; Jan Egeland，挪威难民理事会秘书长（NRC），与路透社在黎巴嫩辛埃夫利进行的采访中。路透社/艾米莉·马迪/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 09:50:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/aid-chief-says-us-aid-pause-disastrous-afghanistan-2025-01-22/</guid></item><item><title>加沙居民在探访被毁家园、挖掘遇难者时，对停火的喜悦逐渐减退</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在徒步或乘坐人力车的情况下，许多饱受加沙战争疲惫的巴勒斯坦人于停火第三天，开始返回家园的废墟，对全面的毁坏感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议于周日生效，经过15个月的冲突后，即向哈马斯交付了首批三名人质，并释放了90名被关押在以色列监狱的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在人们将注意力转向重建加沙这个临海水域半岛，以色列军队在这场报复性打击中将其化为一片瓦砾地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些加沙居民甚至无法认出他们曾经住过的地方，转身回到了几个月来他们一直居住的帐篷中。另一些人则开始清理废墟，试图返回他们被破坏的家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在清理房屋，移除废墟，以便能返回家园。这些是被褥和枕头，家里什么都没有留下。” 巴勒斯坦女性瓦拉（Walaa El-Err）指着她被炸毁家园中被毁物品说道，这是位于加沙中部一个名为努赛尔特的半个世纪以来的难民营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，回到自己居住区的感觉“难以言表”。她说自己周六整夜未睡，等待停火协议次日生效。但对停火协议的乐观情绪已消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我走进难民营时，我流下了眼泪，因为我们难民营从来不是这样的，它是我们最好的地方。当我们离开时，所有大楼和房屋都完好无损，也无人身亡。”她遗憾地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北部加沙市的艾尔-埃尔瓦赫区，有三个孩子的母亲阿卜拉（Abla）在确信周日停火协议生效后，才前往她的家园进行查看，该房屋在以色列轰炸和地面攻势中被夷为平地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个场景令人发指，”她说，“七层楼高的建筑被夷为平地，就像碎饼干一样被碾碎了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我听到该地区遭受了严重打击，房屋可能会消失，但我和希望中的一丝不确定情绪驱使我前来查看这里是否尚存有一丝希望得到挽救，”她通过聊天软件回答路透社记者的提问时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我找到的不只是一个房屋，而是承载着家庭记忆的盒子，我在那里养育了孩子，庆祝了孩子的生日，为他们烹饪食物，并教他们第一次说话和走路。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人把帐篷搭在被毁房屋的废墟旁，或搬入损坏的房屋中，想知道何时开始重建进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据本月发布的联合国评估报告，清除加沙冲突后留下的超过5000万吨废墟可能需要21年，并耗费高达120亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟糕的是，据信部分废墟可能受到含石棉材料的污染。长期以来，由于自1940年代以来在加沙被建成的城市，其中许多集中建设的难民营就已知曾使用过这种材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生官员称，在冲突中至少有4.7万人丧生，而废墟很可能埋藏了更多尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据联合国开发计划署报告称，战争将加沙的发展进程倒退了七十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“（加沙人） 能够返回家园。说实话，用家庭二字来形容家园有些牵强，因为尤其在北部，他们发现的大多是废墟山。他们需要帮助。” 联合国人道事务协调厅发言人詹斯·拉里克在日内瓦的记者会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦救援人员继续在房屋废墟和路边搜索被困的加沙人遗体，停火协议生效以来已找到至少150具遗体，加沙市政紧急服务部门报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上传播的照片显示了腐烂遗体的恐怖情景。在赛谢亚墓地，几名男子正在使用以色列坦克和推土机曾经摧毁的土地，寻找亲人的墓地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直寻找并搜寻我父亲、兄弟以及我兄弟妻子的坟墓，但至今未能找到。”赛德·贾尼迪亚（Atef Jundiya）在加沙市的赛谢亚墓地说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管我们庆幸停火协议的达成，但同时我们仍在搜寻牺牲者、搜寻坟墓却一无所获。”贾尼迪亚告诉路透社记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市政紧急服务部门估计尚有10000具遗体埋在废墟之下，呼吁重器械和土壤移动设备以协助进行遗体挖掘工作，官员们预计这一过程将持续数月。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在停火协议生效后在加沙市寻找遗体和家人的坟墓" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IV4OU2FUVVJ4ZN4ZCMLNZWAHUE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在停火协议生效后，巴勒斯坦人在加沙市发现赛谢亚墓地被摧毁，寻找家人的坟墓。本月，以色列和哈马斯之间的停火协议生效，该墓地此前已被以色列坦克和推土机夷为平地，加沙城，2025年1月20日。路透社/多韦德·阿布·卡尔萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在战争中摧毁的房屋和建筑废墟旁骑车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ROT3LBOFCROODAE57YQ2J5GFI4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人坐在战争中摧毁的房屋和建筑废墟旁，加沙南部拉法，2025年1月21日。路透社/穆罕默德·萨勒&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙北部贾巴拉亚废墟中的房屋处于荒凉状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YJZ4DVAYDBOORDWYZEENV6WSYA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;和平协议生效后，加沙北部贾巴拉亚的建筑废墟大片荒凉，2025年1月21日。路透社/多韦德·阿布·卡尔萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在战争中摧毁的房屋和建筑废墟旁骑车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YCFQM7YZZFIUXEE5ZZ5IRWRHGU.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;和平协议生效后，巴勒斯坦人在2025年1月21日加沙南部拉法的废墟中骑车。路透社/穆罕默德·萨勒&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在停火协议生效后穿越加沙地带，向援助卡车奔去" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OFRB35HCE5NZVOG54LRMRB66FU.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;和平协议生效后，巴勒斯坦人2025年1月21日在加沙南部拉法向援助卡车奔去。路透社/胡萨姆·阿尔-马斯里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列坦克在与加沙边境地区景象中，加沙地带围绕的以色列坦克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TGDXDI3EYBICJJD7SUSWMWLVHQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;和平协议生效期间，从以色列境内视角可以看到围绕加沙地带的以色列坦克，2025年1月21日。路透社/阿米·科恩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在停火协议生效后穿越至加沙地带，加沙南部南部拉法地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/64O7NWZVCZNLJLNJ3CAXO33A3E.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;和平协议生效后，巴勒斯坦人2025年1月21日在加沙南部拉法地区穿越废墟中的房屋和建筑物。路透社/哈特姆·卡尔赫德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:07:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</guid></item></channel></rss>