<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 13:39:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国将于周六编制失事飞机的录音笔录</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-compile-transcript-voice-recording-crashed-plane-saturday-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;调查人员预计周六将整理出从坠毁于韩国的韩亚航空波音737-800飞机残骸中回收的驾驶舱语音记录器上获得的完整 transcript，运输部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运输部表示，调查人员已回收了一台飞机发动机，并计划于周六回收另一台。他们还计划在事故现场研究飞机的尾翼和起落架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运输部正在对韩亚航空运营的所有波音737-800飞机进行检查，并计划在发现问题时要求立即采取纠正措施。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国将在周六整理坠毁飞机上的语音记录转录" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E7IN34XOVFK7NDAGU36YHPCDQU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E7IN34XOVFK7NDAGU36YHPCDQU.jpg" alt="急救人员查看韩国万世国际机场坠机现场，2024年12月31日。路透社/金荣子 文件照片" /&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 06:09:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-compile-transcript-voice-recording-crashed-plane-saturday-2025-01-04/</guid></item><item><title>美国官员称美国计划向以色列出售8亿美元武器</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-plans-8-billion-arms-sale-israel-axios-reports-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府宣布，计划向以色列出售80亿美元的武器，一名美国官员在周五表示，美国将继续支持其盟友以色列，尽管以色列在加沙地区的战争已经导致数万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该交易仍需得到众议院和参议院委员会的批准，并包括战斗机弹药和攻击直升机火力系统以及炮弹， Axios此前报道。根据 Axios，该计划还包含小直径炸弹和弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗议者已经数月来要求对以色列实施武器禁运，但美国政策一直未有太大改变。8月，美国批准向以色列出售20亿美元的战斗机和其他军事装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府表示，正帮助其盟友以色列抵御伊朗支持的武装团体，如加沙的哈马斯、黎巴嫩的真主党以及也门的胡塞武装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对国际批评，美国仍支持在加沙地区大范围军事行动中的以色列。这次行动已使加沙230万人口中的几乎所有人流离失所，引发了饥荒危机，并受到了灭绝种族指控，尽管以色列否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部称死亡人数超过4.5万人，许多人在废墟下被埋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交努力迄今未能结束已持续15个月的以色列对加沙的战争，该战争始于2023年10月7日巴勒斯坦哈马斯武装分子的一次袭击，该袭击导致1200人死亡，约250人被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为以色列最大的盟友和武器供应商，美国此前也曾否决联合国安全理事会有关加沙停火的决议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党总统拜登将于1月20日卸任，届时共和党总统当选人唐纳德·特朗普将接任。两人都是以色列的坚定支持者。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名以色列士兵在塔克尔姆的军事行动中手持武器" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VJJ2NFVRKZMD7OHNVXI5FIK4ME.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名以色列士兵在塔克尔姆的军事行动中手持武器，2024年10月31日，以色列占领的约旦河西岸。 REUTERS/Raneen Sawafta / 供职图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 01:51:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-plans-8-billion-arms-sale-israel-axios-reports-2025-01-04/</guid></item><item><title>以色列为加沙医院袭击辩护，联合国人权高官称其解释含糊不清</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-israel-defends-gaza-hospital-raid-un-rights-chief-says-its-explanation-is-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;以色列于周五为其上周袭击加沙北部达温·卡马尔医院的行为辩护，而联合国人权事务高级专员则称此行为的正当性未得到证实，并敦促以色列释放该医院的主管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦的以色列联合国大使丹尼尔·梅龙在社交媒体上发布了一封他在周五寄给世界卫生组织和联合国人权事务高级官员乌尔佛·特尔克的信。信中称上周对达温·卡马尔医院的袭击是“由不可否认的证据”引发的，证实哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织武装人员正在使用该医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，以色列军队采取了“额外措施”以保护平民生命，并行动基于可信的情报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特尔克周五在联合国安全理事会指出，以色列并未“充分证实这些主张，其中许多主张含糊不清且宽泛。在某些情况下，这些主张似乎与公开可用的信息存在矛盾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我呼吁对所有涉及医院、医疗设施和医务人员的以色列袭击事件进行全面、透明和独立的调查，以及有关这些设施被滥用的指控。”他向十五国组成的小组说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列副联合国大使约书亚·米勒表示，此次袭击中超过240名恐怖分子被捕，其中包括15名参与2023年10月7日南部以色列大规模屠杀事件的人员。此次战争正是由该医院袭击引发的。此次袭击中，该医院的主管胡萨姆·阿布·萨菲亚亦被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们怀疑他是哈马斯的情报人员，因为在他的管理下，数百名哈马斯和伊斯兰圣战组织的恐怖分子藏匿于达温·卡马尔医院内。他目前正在以色列安全部队的调查中。”米勒说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织对阿布·萨菲亚表示十分关心，其代表里查德·皮珀科尔姆表示：“我们无法与其取得联系，呼吁立即释放他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国正在搜集阿布·萨菲亚的相关信息，其副联合国大使道蒂·谢伊向安全理事会通报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦联合国代表里亚德·曼苏尔在回忆2023年11月在加沙的阿拉瓦医院被空袭前，一位无国界医生组织医生默罕默德·阿布·努杰莱拉所留下的留言时，流下了眼泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“努杰莱拉医生在用于规划手术的医院白板上写道：‘留到最后的人将讲述这个故事。我们已经尽我们所能。请记住我们。’”曼苏尔说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌尔佛·特尔克简述联合国安全理事会2025年首次会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q7R4GO4KM5LIJFKH53TCP3ONFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;联合国人权事务高级专员乌尔佛·特尔克通过视频连线出席联合国安理会2025年首次会议，简述中东局势尤其是巴勒斯坦问题的情况，该会议于2025年1月3日在联合国纽约总部举行。REUTERS/迈克·塞加&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 21:19:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-israel-defends-gaza-hospital-raid-un-rights-chief-says-its-explanation-is-2025-01-03/</guid></item><item><title>库尔德人和妇女必须参与叙利亚过渡进程，欧洲部长们表示</title><link>https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;德国外国部长安娜莱娜·贝伯克表示，如果大马士革希望获得欧洲的支持，叙利亚所有团体，包括妇女和库尔德人，都必须参与国家过渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与新事实上领导人在大马士革举行的首次会晤中，法国部长让-诺埃尔·巴罗也出席了会谈。德国最高外交官贝伯克强调了需要包括所有族裔团体，同时确保潜在的欧洲资金不会落入“新伊斯兰组织结构”的手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝伯克在与沙拉阿（Ahmed al-Sharaa）会面后对记者说：“我们在这方面进行了非常详细和明确的讨论。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德法两国的外长代表欧盟访问大马士革，旨在与伊斯兰激进分子领导的叙利亚建立新的关系，同时敦促和平过渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自12月8日叛军占领大马士革，迫使巴沙尔·阿萨德总统流亡后，这两位外长是自那以后首次访问叙利亚的欧盟部长。阿萨德在连任13年总统后被迫离开，结束了其家族几十年的统治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的访问意在向代赫拉特里克·沙拉（Ahmed al-Sharaa）领导的伊斯兰激进组织 Hayat Tahrir al-Sham (HTS) 的新领导层传达谨言慎行的信息，同时认可其作为叙利亚新统治者的地位，同时呼吁温和与尊重少数族裔的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟外交和安全政策高级代表科尔雅·卡拉斯在社交媒体平台上“X”上写道：“我们的信息传达给叙利亚的新领导层：遵守与地区行为者达成的原则并确保所有平民和少数族裔的安全至关重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被问及欧盟是否能很快解除对叙利亚的制裁时，贝伯克表示这将取决于政治进展。她提到“一些积极信号”，但强调现在采取行动还为时过早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最近几周显示，在叙利亚人们对未来自由的希望有多大，每个人无论其族裔、性别或宗教信仰都享有自由。但未来远远没有确定会是这样的方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自推翻阿萨德后，叙利亚的新统治者一直在寻求向国际社会保证，他们将以所有叙利亚人代表的形式进行统治，而不输出伊斯兰革命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方政府已经开始逐渐与沙拉和HTS（曾经与基地组织和伊斯兰国有关联的逊尼派穆斯林组织）建立沟通渠道，并开始讨论是否要取消对其恐怖分子身份的认定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关叙利亚未来的多重问题仍然存在，特别是对于一个多族裔的国家来说，包括土耳其和俄罗斯等外部国家在内的多个国家都有强烈的且可能相冲突的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝伯克表示，在会谈前，她怀着开放的态度前往叙利亚，同时也对新领导层有着明确的期望。她强调这些领导层将根据其行为受到评判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们知道HTS从意识形态上来自何处，它在过去做了什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴罗特也表达了对一个主权和安全的叙利亚的希望，这个国家将于恐怖主义、化学武器和不良外国势力划清界限，他在与叙利亚民间社会组织代表的会面中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国和法国计划在叙利亚起草新宪法的过程中提供技术援助和建议，巴罗特对记者说，民主过渡的希望“虽脆弱但真实”。他呼吁解决库尔德武装分子在叙利亚的整合问题，并强调必须达成永久停火。当被问及欧盟何时解除对叙利亚的制裁时，他表示没有回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴罗特还访问了自2012年关闭以来的大使馆，并表示法国将在符合政治和安全条件的基础上恢复在叙利亚的外交代表权，消息人士透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访问期间，两位部长参观了叙利亚最臭名昭著的监狱—塞德纳亚监狱综合体。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:55:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</guid></item><item><title>航空监管机构表示，俄罗斯圣彼得堡机场暂停航班以确保安全</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russias-st-petersburg-airport-suspends-flights-ensure-safety-aviation-watchdog-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯圣彼得堡的普尔科沃机场于周六上午7:45（北京时间04:45）暂时中断了航班起降，以保障民用航空的安全，俄罗斯联邦航空运输局Rosaviatsia表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rosaviatsia未具体说明中断航班的原因，但此前当该地区存在乌克兰无人机袭击风险时，俄罗斯机场曾关闭过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣彼得堡所在诺夫哥罗德地区行政长官亚历山大·德罗岑科称，俄罗斯军方在芬兰湾的卢加湾附近击落了两架无人机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"机场暂时不接受或 dispatch 航班，"Rosaviatsia的一名代表在Telegram上写道。"飞机机组人员、空中交通管制员和机场服务人员正在采取所有必要措施确保飞行安全——这是首要任务。"&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在圣彼得堡普尔科沃机场外查看信息公告板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TY3J47PXURMKPDAWBXDMIQHHOE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在圣彼得堡普尔科沃机场外查看信息公告板，俄罗斯，2015年11月7日。路透社/彼得·科瓦廖夫/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 07:11:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russias-st-petersburg-airport-suspends-flights-ensure-safety-aviation-watchdog-2025-01-04/</guid></item><item><title>缅甸军政府将释放5864名囚犯 Under amnesty 更倾向于后的表达，更加准确地传达原文信息。</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-junta-free-5864-prisoners-under-amnesty-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;缅甸军政府将在独立日之际，赦免5,864名囚犯，其中包括180名外籍人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年初军政府推翻民选政府并镇压民主抗议以来，缅甸一直动荡不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; junta 称计划在今年举行选举，但反对派将其视为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; junta 仍关押着前领导人、诺贝尔和平奖得主昂山素季。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位79岁的女性因煽动、选举欺诈和腐败等多项罪名被判处27年监禁，但她的律师称她否认所有指控。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="缅甸庆祝其国家军队成立76周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UDMHHF4CERKXPDNHTTLGG5V5EM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;缅甸 junta 最高领导人敏昂莱上将于2021年3月27日在缅甸内比都举行的武装部队日阅兵式上指挥。REUTERS/Stringer/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 02:36:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-junta-free-5864-prisoners-under-amnesty-2025-01-04/</guid></item><item><title>韩国一艘载有22人的渔船倾覆，造成3人死亡 - 韩联社</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/three-dead-fishing-ship-carrying-22-people-south-korea-capsizes-yonhap-news-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;韩国南部岛屿附近海域一艘载有22人的渔船在撞击礁石后倾覆，造成三人死亡，韩国YPD新闻援引韩国海上警卫队报道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 06:05:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/three-dead-fishing-ship-carrying-22-people-south-korea-capsizes-yonhap-news-2025-01-04/</guid></item><item><title>新奥尔良袭击事件凸显“伊斯兰国”卷土重来的企图</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/new-orleans-attack-puts-spotlight-islamic-state-comeback-bid-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;一位曾在美军服役的退伍军人在新年庆祝活动中，将黑色伊斯兰国旗帜悬挂在卡车之上，并将其冲向新奥尔良的庆祝者，此举显示尽管伊斯兰国遭受了数年的美国主导的军事联盟攻势，该极端组织依然具有煽动暴力活动的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰国在2014年至2017年达到权力顶峰期间，对伊拉克和叙利亚的大片地区实施了死亡与酷刑，并建立了中东地区的分支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其当时的领导人阿布·贝克尔·巴格达迪，2019年被美国特种部队在叙利亚西北部击毙，曾从默默无闻跃升为极右翼团体的领袖，并宣布自己为所有穆斯林的哈里发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，在俄罗斯领导的联盟军持续军事行动下，伊拉克的伊斯兰国基地被摧毁；同年，在叙利亚，伊斯兰国基地也因联盟军的持续军事行动而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰国分散成自治的小团体，领导层隐蔽行事，其总规模难以确定。联合国估计其在核心地区的武装分子有1万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国主导的联盟，包括叙利亚和伊拉克约4000名美军士兵，持续对武装分子发动空袭和地面突袭，美国军事部门声称打死打伤了成百上千的武装分子和领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伊斯兰国在重建组织并发动大规模袭击时也表现出了非凡的能力，同时继续煽动值得注意的个人暴力事件，例如发生在新奥尔良的导致14人死亡的袭击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的袭击包括2024年3月发生在俄罗斯音乐厅的自杀式袭击，导致至少143人死亡，以及2024年1月在伊朗克erman市举办的官方活动中发生的两次爆炸袭击，导致近100人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管反恐压力持续，伊斯兰国的阿拉伯语官方通讯发表警告称，该组织已进行重组，并重启了对外活动；国土安全部副局长布雷特·霍姆林于10月警告称，该组织已调整其媒体操作并重新开始谋算外部活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地缘政治因素也帮助了伊斯兰国。以色列对哈马斯在加沙的战争引发了广泛的愤怒情绪，得到了打击极端分子的利用；库尔德武装人员为数千名伊斯兰国囚犯的安全所面临的风险也为该组织打开了新的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国执法机构表示，伊斯兰国尚未对该新奥尔良袭击事件表示任何责任或赞扬。尽管美国军方一直在担忧伊斯兰国的招募工作有所增加，并在叙利亚出现复苏的迹象，但该组织还没有公布任何声称对攻击事件的责任声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国国防官员表示，美国已对伊斯兰国进一步增加其招募活动和在叙利亚的复苏表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年12月，叙利亚总统萨尔赫·阿萨德下台后，伊斯兰国有潜力填补权力真空，美国务卿安东尼·布林肯警告称，该组织将利用这一时期重新建立其在叙利亚的能力，美国决心不让这一事件发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史表明，希望和瞬间的和平非常容易转为冲突与暴力。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国特别报告团队在7月份向联合国安全理事会报告称，该组织在中东再度崛起的风险加大，其阿富汗分支ISIS-Khorasan（ISIS-K）在国内外发动袭击的能力也引起担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲政府将ISIS-K视为“欧洲最大的外部恐怖威胁”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称，除了已经实施的攻击活动，通过伊朗、黎凡特、亚洲、欧洲乃至北美的安全情报和监控发现，ISIS-K策划或跟踪的袭击计划数量众多，令人震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前所驻伊拉克和土耳其大使、也兼任打击伊斯兰国全球联合军事组织特别代表的吉姆·杰斐rey称，伊斯兰国长期致力于激励个人发动如新奥尔良这样的袭击活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，杰斐rey表示，该组织目前的威胁主要体现在其通过ISIS-K企图发动大规模伤亡攻击，例如莫斯科、伊朗以及2015年和2016年欧洲的血案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ISIS仍继续在非洲活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，伊斯兰国声称12名武装分子使用装有爆炸物的车辆袭击了索马里东北部索卜兰地区的一个军事基地，造成约22名士兵死亡，数十人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰国称该袭击为“年度一击”，“一种前所未有的复杂的攻击”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全分析师表示，由于招募的新涌入的外国战斗人员以及向当地商业的敲诈勒索，使得伊斯兰国在索马里的实力有所增强，已成为该组织在非洲的“神经中枢”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;42岁的得克萨斯人、前美国陆军退伍军人阿什杜德·贾巴尔在新奥尔良袭击事件中单独行动，美国联邦调查局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾巴尔似乎在录制的视频中谴责音乐、毒品和酒精，这些规定的主题与伊斯兰国的模式相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员正在调查贾巴尔的“激进化途径”，特别是在他从一名前军士、房地产经纪人转变为“完全受ISIS启发”的人员的过程中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国最近几个月的情报和国土安全官员警告地方执法机构，外国极端组织，例如ISIS，可能目标大型公共集会并使用卡车冲撞袭击，据美国相关新闻报告审查调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年6月，美国中央司令部在一份公开声明中称，伊斯兰国正试图“重建”，这是在经历了数年的能力下降之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央司令部表示，其评估基于伊斯兰国声称自2024年上半年起在伊拉克和叙利亚发动了153次袭击的事实，该频率将使该组织的袭击数量“同比翻番”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;H.A.赫利耶，中东研究专家、皇家联合防务与安全研究所高级研究员，认为伊斯兰国再度占领大片领土的情况不大可能出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，ISIS等非国家行为体继续构成威胁，但主要威胁在于他们能够发动“随机暴力行为”而非作为一种领土实体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在叙利亚或伊拉克不会发生。但非洲其他地方，或许短时间内可以实现一定的领土控制。”赫利耶表示，“但我不认为这会是其大规模回归的前兆。” &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 19:31:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/new-orleans-attack-puts-spotlight-islamic-state-comeback-bid-2025-01-03/</guid></item><item><title>坚韧的新奥尔良在卡车袭击后重拾活力，几乎未中断其步伐</title><link>https://www.reuters.com/world/us/resilient-new-orleans-regains-its-stride-hardly-missing-beat-after-truck-attack-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;自一名美国退伍军人在新年庆典期间驾驶卡车冲撞人群以来，虽然新奥尔良依然伤痕累累，但城市已经逐渐恢复常态，音乐再次在俱乐部中流淌，餐厅也恢复了游人的喧嚣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市长拉托亚·坎特雷尔在市民自发建立的纪念现场献上鲜花后，于周四率领传统的路易斯安那新奥尔良小号乐队游行，并沿着波旁街前行。联邦调查局称，一名来自德克萨斯州的男子在这次事件中发动袭击，该袭击由伊斯兰国激进思想激发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自袭击事件以来，至少有15人遇难，其中包括袭击者本人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史性的盖拉托餐厅在法国有缘区（French Quarter）内的预订正迅速回归，这里是游客纷至沓来的历史悠久区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盖拉索特餐厅的一名31岁迎宾员卡罗琳·罗德里格兹目睹了市长的游行，她表示，这是一次常规的当地称作“第二行进”（Second Line）的游行，通常是伴随葬礼、庆祝活动或社区活动的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常令人动容，”她说，“是时候展现韧性并团结一致了。我宁愿与大家在一起，也不愿独自在家胡思乱想。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;餐厅员工和顾客表示，看到众多警察和其他穿着迷彩装的专业巡逻队伍出现在波旁街上，让他们感到安心。波旁街往往夜晚依然人潮涌动，游客们庆祝新年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这座曾被称为“轻松城市”（The Big Easy）的城市，经历了多次风暴，飓风卡特里娜（Hurricane Katrina）在2005年造成了超过1,300人在新奥尔良地区遇难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们谈论的使用‘韧性’这个词非常频繁，”新奥尔良及公司（New Orleans and Company）的主席沃尔特·莱格说，这是一家负责城市旅游推广的机构。“每次经历都会让这座城市变得更加强大，确实，我们面临着诸多挑战，但是这次事件也成为了我们面对困难的一部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市长表示，安全措施将会继续强化，因为城市正筹备即将到来的重大活动。路易斯安那州的数据表明，该地区去年吸引了1780万游客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统乔·拜登计划于周一访问新奥尔良，与官员和遇难者家属会面。下个月，该城市将举办全国橄榄球联盟的超级碗比赛；而不久之后，新奥尔良将启动其著名的为期数周的狂欢节庆祝活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在密西西比河岸边，星期五，设计师和建造者在凯恩斯狂欢节世界（Kern's Mardi Gras World）的机库内，为即将举办的游行活动进行最后的打磨，赶在下周的开幕式之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名导游李·克兰向游客展示，并表示，这个以热闹游行和盛装、名人护航者（Marshal）和珠子扔掷而闻名的节日，是该市居民的精神支柱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是狂欢节，对吧？这确实提升了人们的精神状态，”他说，“如果没有发生，这不仅对经济不利，对士气也不利。每个人都很喜欢游行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在机库内，19岁的埃玛·杜赫正在仔细为即将在3月2日由巴库司协会（Krewe of Bacchus）举办盛大游行的大型金枪鱼模型涂上蓝色油漆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这让我觉得我在为自己的城市做贡献，我在那里度过了一生，”这位就读于路易斯安那州立大学的平面设计专业学生杜赫说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到法有缘区的波旁之家海鲜餐厅，40岁的查德·韦弗正在为顾客剥牡蛎。这位新奥尔良市民表示，在本周令人恐惧的事件之后，城市将不会因恐惧而改变其积极向上的氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你无法预测有人会想要伤害你，”他说，“除了加强安全措施，你的确束手无策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在波旁之家门外，一群人聚集在一路因斯乐队（One Way Brass Band）周围，对周三的袭击事件毫不退缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这象征着对伊斯兰国的公开反抗，”观看着乐队表演的迷你雪纳瑞犬主人丹娜·克雷利说道，“这是应当发生的方式。对于受害者家属来说这的确很艰难，但我不会让他们剥夺我们的精神。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并非所有人都对此持积极态度。在费利克斯餐厅和牡蛎酒吧，一名不愿透露姓名的服务生说她感到害怕，并且紧张地观察着周围的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴克尔斯酒吧（Ticklers）的经理特里·库尼说他本可以再多休息一天来应对这次事件造成的大规模恐惧和不确定性，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但愿这次事件就此终止，”这位53岁的他说，“我祈求上帝。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="袭击事件发生后，波旁街重新开放，出租车司机布莱恩·利在Ticklers钢琴表演中演奏钢琴" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UZ2DP5AGX5MWNGGRN4YRXQOC44.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月2日，美国路易斯安那州新奥尔良波旁街，一名出租车司机布莱恩·利在Ticklers钢琴表演中演奏钢琴，该街道在袭击事件后重新开放。路透社/奥陶·琼斯 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 23:37:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/resilient-new-orleans-regains-its-stride-hardly-missing-beat-after-truck-attack-2025-01-03/</guid></item><item><title>以色列空袭导致加沙死亡人数上升，并推动新的停火努力</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;以色列在过去24小时内对加沙地带的哈马斯目标进行了空袭，据以色列方面报道。巴勒斯坦卫生官员表示，在两天的冲突中已有超过110人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着双方重新推动达成停火协议，以期在候任美国总统唐纳德·特朗普于2025年1月20日就职前释放人质，双方伤亡急剧增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以方调解人继续与埃及和卡塔尔调解人一起返回多哈，重启谈判。美国拜登政府正帮助调解此次谈判，并敦促哈马斯同意达成协议，但双方之间的差距仍不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部表示，周五又有超过40人丧生，此前一天已有71人在加沙中部的阿勒穆瓦西区域（Al-Mawasi）丧生，该区域曾被以色列当局宣布为人道主义安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队表示，已击中约40个哈马斯集会点和指挥与控制中心。它称已采取多项措施以降低平民伤亡风险，包括使用精确弹药、空中监视及其他情报手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列指责伊斯兰运动哈马斯在其控制的加沙地区将民兵部署在民用地区，包括过去曾用作学校的建筑，表示在这些地区发现了武器。哈马斯却否认其故意利用平民来掩护其民兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，以军通知加沙中部的阿尔伯雷格（al-Bureij）地区平民撤离，以准备对该区域火箭袭击的回应行动，建议居民前往人道主义安全区以确保自身安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，过去一个月以来，以色列军队一直在围攻阻止在加沙地带北部区域的哈马斯民兵，并在持续搜查武器库和地下基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日对加沙地带的袭击是对抗哈马斯的报复行动，根据以方数字，哈马斯激进分子从加沙入侵边境社区，造成约1200人遇难，约250人被劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以方以消灭哈马斯为目标的军事行动对加沙带造成了重大的破坏，并导致大部分居民被迫逃出住所，导致45,658名巴勒斯坦人遇难，据加沙卫生部的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严酷的冬季天气使数十万躲入简陋帐篷庇护所的居民生活陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、埃及和卡塔尔已尝试一年之久为停火和释放人质达成协议，但未成功，本次他们又在一月做出尝试，以便在特朗普的就职典礼前实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持续不断的停火努力因如何结束冲突存在根本分歧而受阻。哈马斯表示除非以色列承诺结束战争，否则它不会接受协议并释放人质。而以色列则表示除非哈马斯被摧毁，否则它不会同意停止战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，哈马斯表示希望达成“彻底停火、以色列武装部队撤离加沙地带、使流离失所者返回他们在整个加沙带内的家中”的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登反复呼吁达成停火协议。特朗普表示如果在就职典礼前未能达成释放人质协议，“将会引发大混乱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军已几乎进入加沙地带的所有地区，但仍与持续进行游击战的哈马斯民兵作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入秋季以来，以色列军队重新在北部加沙地带展开高强度战斗，并反复要求所有平民撤出，同时在南部实施频繁的空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加沙卫生部公布的单日数据，在12月下旬的一天内，共有48名遇难者，22日共有58名，20日共有77名。12月的死亡人数比11月增加了1124人，11月增加了1170人，10月增加了1621人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军称，周四对哈马斯激进分子的空袭包括加沙南部城市巴尼亚斯（Khan Younis）和阿勒穆瓦西晷区难民营，后者被以色列指定为人道主义安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于周四所报道的死亡人数，以军发言人的回应称以色列在加沙行动中遵循国际法，并采取了“可行的预防措施来减轻平民伤亡”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列空袭加沙难民营的房屋现场，2025年1月3日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ANSWWEDPN5KQXFEZDDVWPNYCVU.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，加沙中部加马斯基亚难民营内，一名巴勒斯坦女孩站在以色列空袭房屋的现场。路透社/阿卜德·赫克姆·卡里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列空袭加沙难民营的房屋现场，2025年1月3日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PF54KGVMWFN27LLYOK6CBLOL3U.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，加沙中部加马斯基亚难民营内，一名巴勒斯坦男子在以色列空袭房屋的现场行走。路透社/阿卜德·赫克姆·卡里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙中部达伊尔·巴拉赫医院，巴勒斯坦人在空袭现场举行的葬礼仪式，2025年1月3日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FFNAACQR25LFBPKG5JBDWPDYJI.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，加沙中部达伊尔·巴拉赫医院内，民众参加在空袭中的巴勒斯坦遇难者葬礼仪式。路透社/阿卜德·赫克姆·卡里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙中部加马斯基亚难民营现场，巴勒斯坦人在空袭房屋现场行走，2025年1月3日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVVPEYOJC5KGDJ5A2XMCCQSCDI.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，加沙中部加马斯基亚难民营内，巴勒斯坦人在以色列空袭房屋的现场行走。路透社/阿卜德·赫克姆·卡里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙中部达伊尔·巴拉赫医院，巴勒斯坦人在空袭房屋现场举行葬礼仪式，2025年1月3日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CW3BU4SO3RPW5BD4LNBEX233VQ.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，加沙中部达伊尔·巴拉赫医院内，民众聚集在因以色列空袭死亡的巴勒斯坦人遗体旁，其中包括记者奥马尔·阿尔-戴维瓦（Omar Al-Derawi）。路透社/阿卜德·赫克姆·卡里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:06:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</guid></item><item><title>波兰接任欧盟轮值主席国，重点关注安全问题</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;波兰于周五启动了其对欧盟理事会的领导任期，这时期恰逢与匈牙利的外交争端，这一争端凸显了整个欧洲在应对重大全球挑战之际的政治分歧正在加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对经济疲软的局面，欧盟正准备应对唐纳德·特朗普本月重返白宫所带来的“美国优先”平台下的风险，并可能对欧盟的出口实施美国关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟还面临着与中国的贸易关系恶化，以及俄罗斯在乌克兰的长期战争，此时欧盟两大强国法国和德国正忙于国内政治动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的严峻背景下，波兰正在寻求在塑造欧洲政策方面，尤其是在安全方面发挥领导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果欧洲无力，它将无法生存……让我们做一切可以做的事，确保欧洲和波兰无需为自由、实力、主权付出最高昂的代价。让我们尽一切努力使欧洲再次强大。”波兰总理唐纳德·图斯克在华沙的一场晚宴上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟能务会议主席安东尼奥·科斯塔也加入了此行，强调继续支持基辅的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今年我们必须继续支持乌克兰——尽可能多地支持，尽可能长时间地支持，以赢得全面、公正和持久的和平，”科斯塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为此，我们必须继续将国防视为对欧盟的战略优先事项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图斯克希望在构建支持乌克兰和有意义的和平的联盟方面引领欧盟的重新定位，以惠及基辅而非莫斯科。这是波兰华沙科学院哲学研究所副教授伊迪特·兹古特-普尔比斯基的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾担任欧盟理事会主席的图斯克是欧盟舞台上一位有影响力的人物，曾是右翼欧洲人民党主席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着欧洲首都面临如何加强和资助国防开支等棘手问题的决策，分析人士认为华沙很难独自领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲理事会外国事务委员会华沙办公室主任皮奥特·博拉斯表示，欧盟面临的挑战超出了任何一位六个月任期主席的能力和时间框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个关键时刻，主要由于特朗普的到来和乌克兰局势，以及与更广泛经济、竞争力及可能的贸易战相关的问题，同时也是欧盟本身领导力衰退和过渡的时刻。”博拉斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于欧洲集体安全和对基辅的支持，一些分析人士表示，作为欧洲最大经济体的德国，在2月23日的全国大选后，可以扮演更重要的角色，保守党目前预计会获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唯一的希望是新的德国领导层将以更积极和坚定的姿态做出决定，”前爱沙尼亚北约大使彼得·巴托尔说，如今他是反对党发展斯洛伐克党首席分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰政府宣布匈牙利大使未被邀请参加华沙就任欧盟轮值主席国的仪式，这是一个非常公开的侮辱，也是两国领导人多年来相互针锋相对后发生的诸多政治挑衅中的最新事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利上个月通过向一名前波兰副司法部长授予政治庇护来激怒波兰，后者因被指控滥用公共资金而正在国内接受调查，他的说法予以否认。华沙称此举为一项“敌对行为”，违背了欧盟原则，并召回了驻布达佩斯的大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利外交部长彼得·西雅吉托尔描述周五的事件为“幼稚”的行为，该消息网站HVG.hu报道。波兰的举动只是欧洲不和谐迹象的又一例证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样与俄罗斯保持一定联系的斯洛伐克，周四威胁要在俄罗斯天然气中转遭到破坏后对乌克兰进行反制。而周五，在奥地利形成新政府的谈判因关键政党退出会谈而受挫。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="华沙召开的欧盟理事会轮值主席国正式启航晚宴" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/73IWQDK74NOMJMR4ZTGGQ4BGME.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;波兰总理唐纳德·图斯克在华沙召开的欧盟理事会轮值主席国正式启动晚宴上走动，2025年1月3日。Agencja Wyborcza.pl/Slawomir Kaminski/via REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧盟领导人在布鲁塞尔召开峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W63UGGCQABOJRHRKHLM2OMUW2A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩和波兰总理唐纳德·图斯克在布鲁塞尔举行的欧盟领导人峰会日，聚集拍照的家庭照片。瑞图特·约赫纳·格伦/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:12:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</guid></item><item><title>斐济强奸维珍澳大利亚航空机组人员的嫌疑人周一将出庭受审</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/suspect-fiji-rape-virgin-australia-flight-crew-face-judge-monday-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;巴布亚新几内亚警方指控一名男子涉嫌在新年前夕对该航空公司一名21岁飞行机组成员进行强奸和性骚扰，一名该国警方官员在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嫌疑人“将于周一出庭”，警方在周三将其羁押后，此前有澳大利亚广播公司报道了此事，但并未提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚航空公司拒绝就此事置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴布亚新几内亚之前表示警方正在调查涉及澳大利亚航空公司机组人员的另一起事件，该事件发生于1月1日凌晨，地点是该城市的旅游胜地纳迪市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查重点是涉及该航空公司两名机组人员的事件，据称他们在原定离境前一天的过站期间遭遇了强奸和盗窃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方官员此前表示，机组人员未被羁押，但航空公司将他们在酒店内停留的建议告知了他们。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一架维珍澳洲航空公司的飞机从悉尼国际机场起飞" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AO7TEINW6VJJHKSTFPYKSRNTNM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一架维珍澳洲航空公司的波音737-800飞机从澳大利亚悉尼国际机场起飞，2020年10月28日。路透社/洛根·埃利奥特 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 04:20:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/suspect-fiji-rape-virgin-australia-flight-crew-face-judge-monday-2025-01-04/</guid></item><item><title>澳大利亚东南部经历热浪，面临森林火灾风险</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/australias-southeast-sweats-through-heatwave-facing-bushfire-risk-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚东南部周六遭受了一波热浪，这一现象提高了发生山火的风险，并促使当局在维多利亚州大部分地区发布了禁火令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚正面临高风险的山火季节，这一季节已经导致维多利亚州当局应对该州Grampians国家公园内一起大规模火灾的破坏，这场火灾上周迅速蔓延，毁坏了居民区和农田。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该国气象部门预测，周六部分地区的气温将比平均值高出14摄氏度（25.2华氏度），其中澳大利亚第二 populous州维多利亚州的首府墨尔本预计将达到37摄氏度（98.6华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，墨尔本机场当地时间上午10:20左右的气温就已经达到了32.8摄氏度（91华氏度），超过一月份平均最高温度6摄氏度以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维多利亚州西部的两个地区，包括跨度超过180公里（111英里）的Wimmera地，已经实施了全面禁火令，当局将火险等级评定为“极端”，这是最高的危险级别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“导致东南部地区热浪的更为显著的风向变化预计将在周日晚上发生，”气象局官员Miriam Bradbury在接受澳大利亚广播公司电视台采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与2019-2020年的那场毁灭性的“黑色夏季”野火相比，该国最近几次的山火季节较为平静，当时大火摧毁了一个面积约相当于土耳其的地区，并导致33人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Country Fire Authority人员在维多利亚州Grampians国家公园附近的一个山火现场工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X3NTUVKHQ5FY7BTG5OHDU7UDUI.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Country Fire Authority人员在维多利亚州Grampians国家公园附近的一个山火现场工作，摄于2024年12月20日，照片由AAP供职于州控制中心提供，经REUTERS发布。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:23:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/australias-southeast-sweats-through-heatwave-facing-bushfire-risk-2025-01-04/</guid></item><item><title>布林肯前往韩国、日本和法国</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/blinken-heads-south-korea-japan-france-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯将于1月4日至9日访问韩国、日本和法国，国务院在近期宣布了这一行程安排，正值首尔的政治危机之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因涉嫌叛乱，正在接受刑事调查，被弹劾的韩国总统尹锡悦的总统卫队和军队1月6日阻止了有关部门执行逮捕命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯将与韩国高级政府官员会面，并讨论如何加强联合努力，促进一个自由、开放和繁荣的印太地区，以及与日本的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法国，他将讨论中东和欧洲面临的挑战，这与试图在加沙地带实现停火的努力相关。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯在纽约联合国总部参加联合国安理会关于人工智能的会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FHRKI6HLXBM2JOSYM5JZ4RMQII.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在纽约联合国总部参加联合国安理会关于人工智能的会议，照片拍摄于美国纽约市，2024年12月19日。路透社/钧翰·蒙恩/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:01:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/blinken-heads-south-korea-japan-france-2025-01-04/</guid></item><item><title>消息人士称，具有里程碑意义的叙利亚全国对话尚未确定日期</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/no-date-yet-landmark-syrian-national-dialogue-sources-say-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;叙新政权尚未确定召开具有里程碑意义的全国对话会议的时间，该会议意在汇聚社会各界人士，为国家在阿萨德家族统治结束后的新未来绘制定向图，据五名消息来源透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;召开此次会议是 Hayat Tahrir al-Sham（HTS）领导的叛军的一项关键承诺。这些叛军在12月8日发起雷霆万钧的攻势，占领大马士革，导致当时总统巴沙尔·阿萨德逃至俄罗斯，结束了阿萨德家族长达50多年的统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多名在叙利亚13年内战期间寻求与阿萨德抗衡的政治反对派成员表示，他们对筹备会议的过程缺乏透明度表达了保留态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向路透社提供消息的五名消息来源中包括两位叙利亚信息服务部官员、一位新政权成员以及两位参与筹备会议的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士透露，会议的正式邀请尚未发出，虽然部分人已被有关方面进行了非正式接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，一些叙利亚媒体组织曾报道称，会议将于1月4日至5日举行，旨在汇聚约1200名来自叙利亚宗教、民族、地理和政治背景的代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自控驭大权以来，HTS 巩固了其政治地位，并任命了一个过渡政府，该政府的任务是在3月1日前管理基本服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，作为企图确保国家秩序、运营基本服务、接待持续不断来的外国代表团并组织政权过渡，HTS 的控驭者们也面临巨大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们表示，此次全国对话应于3月1日前召开，以解决议会暂停、宪法问题，并启动制定新宪法的进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去一周内，多名反对派成员向路透社或公开表示，他们尚未收到邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS 总头目阿赫迈德·沙拉阿表示，将有一个包容性的政治过程来制定宪法，这一过程可能需要长达三年的时间，然后举行选举，这可能需要四年时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚自由党主席、小型反对派组织成员巴萨姆·阿尔-卡乌特利向路透社表示：“新政权仍是一个军事集团，刚刚获得了政权，还没有感觉到分享政权的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“或许情况会改变，我们不知道。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:56:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/no-date-yet-landmark-syrian-national-dialogue-sources-say-2025-01-03/</guid></item><item><title>美国机构担心新奥尔 Marble Street 货车袭击事件可能激发效仿行为</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国执法和情报机构对效仿新奥尔良新年当天军退役士兵驾驶车辆冲撞人群袭击事件的事件表示担忧，据美执法情报公报周五发布的内容显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公报是在联邦调查局(FBI)表示，42岁的德克萨斯州原住民贾巴尔(Shamsud-Din Jabbar)“100%受ISIS恐怖分子的启发”，驾驶卡车冲撞新奥尔良新年庆祝人群，导致至少14人死亡、多人受伤的事件发生后一天发布的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾巴尔在租用的卡车上挂起了ISIS的旗帜，随后在与警方的交火中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FBI、国土安全部和美国国家反恐中心在发布的公报中表示，对可能的效仿或报复性袭击表示关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公报指出，这种袭击仍然很受企图发动袭击者们的青睐，因为车辆易于获取，发动袭击所需的技能门槛较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管截止至1月6日，ISIS尚未对新奥尔良事件负责，但公报提到，该组织的网上传媒支持者庆祝了12月20日在德国发生的车辆冲撞事件，尽管该事件并不看起来是受ISIS启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他网民借这些事件，发布了一般性的暴力呼吁，针对特定群体，如移民或穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然ISIS遭受了美国领导的联盟的重大打击，收复了2014年被ISIS夺走的叙利亚和伊拉克“哈里发国”，但该组织仍然继续在网络上传播其宣传，并招募信徒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公报敦促执法人员和私人保安公司注意，许多以前的袭击者在冲撞人群的事件中都是武装的，并且继续使用枪支或刀具攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公报指出，2001年以来在美国发生的七起受外国极端组织启发的袭击事件中，1月1日在密西西比海岸线包德隆区发生的事件是最新的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公报提到，这类事件中使用刀具和枪支更加常见，但车辆可能成为日益严重的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FBI、国土安全部和美国国家反恐中心的公报指出，这类恐怖组织和幕后媒体在其发布的视频、海报和口号中呼吁在冬季假期期间以及新年庆祝活动中发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年12月30日，一个亲ISIS媒体单位发布视频，激励支持者对美国和盟国的新年前夜庆祝活动发动袭击，指出过去ISIS发动的袭击，并鼓励进一步鼓动暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，美国总统拜登政府正通知当选总统特朗普及其过渡团队有关新奥尔良袭击事件和同日在拉斯维加斯特朗普酒店外发生的爆炸事件的调查进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位知情人士表示，过渡团队成员缺乏安全背景并不成问题，因为很多已知情况已经公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选国务卿马可·鲁比奥和国家安全顾问迈克·沃尔夫已经是国会成员，且曾担任关键情报委员会成员，拥有相关背景调查权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选办公厅主任苏西·威尔斯作为曾在关键情报委员会任职的国会议员，也拥有相应的背景调查权限，并可接受简报。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="新奥尔良法郎区卡车袭击二天后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GHXTEE7AKBKOBJGM6JDIXRLZRQ.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新奥尔良路易斯安那州法郎区，一名军退役士兵于2025年1月1日驾驶卡车冲撞人群后，Bourbon街上的一顶帽子成为悼念受害者的临时纪念地。 路透社/Eduardo Munoz&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="坐落在法郎区的Bourbon街上的卡车冲撞人群后留下的残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BZKT5SRNQNKPJFN7IVH3EK6QWQ.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月1日，路易斯安那州新奥尔良法郎区Bourbon街上，一辆皮卡冲撞人群后留下的残骸。 谷夫·伯克/美国今日网络/路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:09:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</guid></item><item><title>特朗普的共和党人尽管存在异议，仍再次选举迈克·约翰逊为美国众议院议长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-republicans-take-congressional-majority-mike-johnson-faces-test-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院议长米奇·约翰逊在星期五的众议院重新当选，以微小的优势赢得了连任，这一结果突显出唐纳德·特朗普即将上任的共和党人在国会山上的潜在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊在一次几乎持续了两个小时的点名投票中似乎最初未能获得连任所需的多数，但在长时间的谈判后，两位反对他的共和党人最终转而支持他，至少其中一人表示收到了特朗普本人的电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊以218票赢得连任，这是所需的最低票数。众议院由共和党以微弱多数219对215控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票结束后，约翰逊承诺延长2017年特朗普减税政策，这些政策将于今年到期，并将取消一些法规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将大幅缩减政府规模和范围，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他重大挑战也在所难免，其中包括解决超过36万亿美元的国家债务问题，国会将在今年晚些时候对此采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的投票是对共和党能否团结起来，推动特朗普的减税和边境管控议程的一个早期考验。这也考验了特朗普在国会山的影响力，其中一些共和党议员显示出抵制他的意志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院共和党人在过去两年内因内部分歧一直饱受困扰。约翰逊在2023年10月中期被共和党人驱逐出党首职位后，在党内引起了动荡，最终被提升为议长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票结束后，议员们在众议院大厅徘徊了半个多小时，约翰逊及其副手试图说服持反对意见的议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党众议员基斯·塞弗是三位最初投票反对约翰逊的议员之一，他称与特朗普进行了具有活力的讨论。他表示，他得到了保证，右翼共和党人的成员将在制定高调的税法和移民法案方面发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要像我这样的成员提供更多的输入——而不是主席或领导职位——我认为这就是我们所做的事情，”他对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞弗还与另一位不满约翰逊的共和党议员拉尔夫·诺曼一同再次投票支持约翰逊。一位与约翰逊关系密切的议员匿名表示，议长承诺以建设性的态度运作众议院，但并未同意任何具体规则改变来换取他们的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位共和党众议员托马斯·马西斯是特朗普党内的坚定反对者，是唯一投票反对约翰逊的共和党人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外六位共和党人原本没有投票，但在最后投票中支持约翰逊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社摄影师拍下共和党众议员马乔里·泰勒·格林与约翰逊交谈的照片，格林手中iPhone屏幕上显示着唐纳德·特朗普即将上任的首席幕僚苏茜·威尔斯的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在投票后向约翰逊表示祝贺：“米奇将成为一位伟大的议长，我们的国家将受益于此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位温和派的路易斯安那州代表，现年52岁，于2023年10月时因数周内一系列动荡事件，从默默无闻跃升为华盛顿最具影响力的职位之一。在共和党人迫使凯文·麦卡锡中途下台并难以达成一致继任人选时，他成为了这一职位的广泛共识选择，但自那时起就在努力保持党内团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为仅次于副总统的第二顺位继任者，约翰逊面临的任务艰巨。除了承担特朗普广泛的立法议程外，国会还需要在今年稍后处理国家债务上限问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管约翰逊目前拥有219对215的共和党多数，但在参议院确认两名共和党议员进入特朗普政府后，该多数可能会暂时缩小甚至进一步减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名艾莉丝·史坦菲克担任联合国大使，迈克·瓦尔茨担任国家安全顾问。另一个职位则空缺，因为共和党众议员马特·加兹辞职，原打算担任特朗普的司法部长一职，但在面对性侵指控后也退出了这一职位。这三个职位都将在今年晚些时候通过特殊选举填补。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，共和党也在周五宣誓成为参议院占多数的新53对47多数派，并在参议院领袖约翰·图恩的带领下正式上任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊在过去一年中因多次求助于民主党人以获得关键立法的通过而引发保守派的不满，尤其是旨在保持政府机构运作的立法。他还在上月面临最后一分钟的挑战，特朗普要求共和党人废除政府支出协议，要求提高国家债务上限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有经过特朗普提高债务上限要求的修正版本该法案，仅在一小时后政府即将关门时间内通过众议院，并获得了更多的民主党支持，而非共和党人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国新一届国会开幕式在美国国会大厦举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KKXBXN6FLBIGXN53BNHGW6OJ3Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国众议院议长米奇·约翰逊在重新当选后在华盛顿美国国会大厦举行的第119届国会开幕式上举行就职仪式。图片来源：路透社/马科·杜里奇
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国众议院议员集会投票选出新的议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F7X3QFSQVVKUBERJZLMFEUYXZE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国众议院议员马乔里·泰勒·格林（R-GA）在电话中与特朗普即将上任的首席幕僚苏茜·威尔斯交谈，众议院议员在华盛顿美国国会大厦举行的第119届国会开幕式上集会投票选出新的议长。图片来源：路透社/伊芙琳·霍奇斯坦
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国新一届国会开幕式在美国国会大厦举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HCXIFQ6NUNOFZDS5WJL6ABAFVY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国众议院议长米奇·约翰逊在第119届国会开幕式上举办的就职仪式中举槌。图片来源：路透社/马科·杜里奇
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国众议院议员集会投票选出新的议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AWS5GMU745KPNAPXOACRA4JYZA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
众议院议员在美国国会大厦举行的第119届国会开幕式上集会投票选出新的议长。图片来源：路透社/马科·杜里奇
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国众议院议员集会投票选出新的议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KAFGMWDQ5JMLDCXFDUIWHIKVGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国众议院议长米奇·约翰逊（R-LA）在美国国会大厦举行的第119届国会开幕式上重新当选为议长。图片来源：路透社/伊芙琳·霍奇斯坦
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国众议院议员集会投票选出新的议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCSGZDLJB5PURJ6JFAEICJKGCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国众议院民主党大会主席佩特·阿瓜利（D-CA）和众议院议长妮基·佩洛西（D-CA）为众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯（D-NY）鼓掌，众议院议员在美国国会大厦举行的第119届国会开幕式上集会投票选出新的议长。图片来源：路透社/伊芙琳·霍奇斯坦
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国众议院议员集会投票选出新的议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2PFP6EJJAJK2ZO2GNWHERG6ENM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国众议院议长米奇·约翰逊（R-LA）在美国国会大厦举行的第119届国会开幕式上暴雨前来见记者。图片来源：路透社/伊丽莎白·弗兰茨
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国众议院议员集会投票选出新的议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EF2YTTXUENM4JG35NPOVRD32AA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国众议院议长米奇·约翰逊（R-LA）在众议院议员在美国国会大厦举行的第119届国会开幕式上集会投票选出新的议长过程中受到现场观众的热烈欢迎。图片来源：路透社/伊丽莎白·弗兰茨
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国众议院议员集会投票选出新的议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YQAAHD4UU5NOJLPGZ3462W4QJM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国众议院会议主席里莎·麦克林（R-MI）和众议院议长米奇·约翰逊（R-LA）互相拥抱，众议院议员在美国国会大厦举行的第119届国开幕式上集会投票选出新的议长。图片来源：路透社/伊芙琳·霍奇斯坦
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国众议院议员集会投票选出新的议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LVUKDCSOK5KLTMO5N65A6WGGN4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
众议院议员在美国国会大厦举行的第119届国会开幕式上围观。图片来源：路透社/伊芙琳·霍奇斯坦
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国众议院议员集会投票选出新的议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3FHIIH2O75O25LYNPSCUUOIKDU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国众议院议长米奇·约翰逊（R-LA）和众议院议员马乔里·泰勒·格林（R-GA）在美国国会大厦举行的第119届国会开幕式上近距离会面。图片来源：路透社/伊芙琳·霍奇斯坦
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国众议院议员集会投票选出新的议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KJ5TUHVBUNMLPDUVVHAXFYANQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国众议院议长米奇·约翰逊（R-LA）与众议院议员希普·罗伊（R-TX）在美国国会大厦举行的第119届国会开幕式上交谈。图片来源：路透社/伊芙琳·霍奇斯坦
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国众议院议员集会投票选出新的议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6H6WBBUPAJNMTDTNPREWX5LOEM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
众议院议员希普·罗伊（R-TX）与美国众议院议长米奇·约翰逊（R-LA）在美国国会大厦举行的第119届国会开幕式上交谈。图片来源：路透社/伊芙琳·霍奇斯坦
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国众议院批准避免午夜停摆的拨款法案，并提交参议院审议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3EJ3YNS3GBPEHEOUIME4YZV5GI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国众议院议长米奇·约翰逊（R-LA）在国会大厦举行的第119届国会开幕式上就避免政府停摆的立法发表讲话，路透社/纳坦·霍华德/资料图片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 11:08:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-republicans-take-congressional-majority-mike-johnson-faces-test-2025-01-03/</guid></item><item><title>奥地利自由党退出组阁谈判，使组阁进程陷入混乱</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;在三方讨论组建奥地利下一届政府的过程中，参与谈判的最小政党——自由党（FPO）意外退出了谈判，这使旨在成立中立统一执政联盟的努力陷入了混乱，该联盟不包括极右翼的自由党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党的这一意外举措引发了对未来联盟谈判存疑，进一步撑高了亲 Eurosceptic 和亲俄罗斯的自由党的声望。自由党自去年九月赢得议会选举以来，尽管获得了29%的选票，却一直被排除在谈判之外，并对此表示强烈反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管自由党需要盟友才能执政而未能找到，但民意调查显示，自被排除在外后，自由党的支持率反而有所增长，因此剩余的谈判方——由保守党主席卡尔·内哈默领导的人民党 (OVP) 和社会民主党 (SPO) 面临着更大的压力，以寻找解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于我们自由党来说，不会继续进行三方联盟的谈判。”该党的领导人贝黛特·迈林-赖辛格在新闻发布会上表示，指责其他政党缺乏勇气做出大胆的决定，包括他们最后一次持续到周四深夜的会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党倡导减税和结构性改革，包括提高退休年龄等举措，一直以来都是政府外的新鲜力量，与传统权力党派的社会民主党及人民党形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举动凸显了在德国和法国等其他欧洲国家，由于极右派势力的崛起，稳定政府的形成正变得更加困难的情况，这些国家许多政党不愿意与其结盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于奥地利来说，已经没有简单的解决方式了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相关人员面临着选择棘手困境的抉择，”政治分析师托马斯·霍弗说道，指的是希腊神话中的两个海怪斯克勒拉和卡里布迪斯。“现在他们必须在非常糟糕的选择中做出决定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OVP 和 SPO 在议会中总共只有一票的少数优势，这一优势被认为过于微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于他们在诸如赋税问题上的分歧，两党达成协议的可能性尚不明朗。人民党承诺不会提高税率，而社会民主党的关键政策是针对财富和继承税，这遭到人民党的拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民党主席卡尔·内哈默的唯一回应是在声明中指责社会民主党内部的“守旧派”，他说这些派别最近在谈判中取得了主导地位，促使自由党退出。社会民主党的高级官员表示，自由党的声明令他们感到惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了晚上，人民党的发言人表示将与社会民主党继续进行周五晚间的谈判。总统亚历山大·范德·贝伦确认将继续进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一任务必须马上完成。我希望明确。快速、彻底的明确。”他在电视讲话中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若自由党和人民党联合，他们将拥有议会多数，而部分人民党的成员也支持这一想法，但内哈默已排除与自由党领导人赫伯特·基克尔合作的可能性，而基克尔坚持认为如果涉及自由党的政府，他将领导该政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一可能加入联盟谈判的其他政党是绿党，但绿党目前是他的联盟伙伴的关系裂痕重重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然进行的选举并不符合人民党和社会民主党的利益，因为民意调查显示，他们现在在这场选举中的支持率将远低于之前，自由党的支持率比他们高出超过10个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党没有浪费时间，批评内哈默，并将他的谈判与邻国德国最近倒塌的“红绿灯联盟”相提并论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自由党已经警告数月，这种政治怪物——输家红绿灯联盟已经出现。”自由党在X上说道。“人们厌倦了！是时候让您辞职了，内哈默先生。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="维也纳选举后联盟谈判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X4GNPCI35BLJ5HLFXSPYAW3ATY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;自由党（NEOS）党魁贝黛特·迈林-赖辛格在维也纳联盟谈判后与记者交谈的图片，摄于2024年12月20日。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/austrias-president-takes-charge-far-right-isolated-after-election-victory-2024-09-30/"&gt;路透社/伊丽莎白·曼德照片&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 10:19:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</guid></item><item><title>特朗普必须因封口费案被判刑，法官表示不会入狱</title><link>https://www.reuters.com/legal/trump-must-be-sentenced-hush-money-criminal-case-jan-10-judge-rules-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普将于1月10日被判刑，针对他涉及封口费支付给一位成人女星的刑事指控，在他的宣誓就职前10天接受法庭审理，这将开创美国历史先河。在此之前，没有任何美国现任或卸任总统因犯罪行为被起诉或定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官胡安·梅尔昌（Juan Merchan）的判决意味着，特朗普将在1月20日的就职典礼前10天出席宣判听证会。此前，没有任何美国当选总统因犯罪指控被要求出席法庭听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官表示，80岁的特朗普可以选择亲自出席宣判或通过视频方式出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官指出，他倾向于不对特朗普判处监禁，认为无条件释放（即不监禁、无罚款、无缓刑）是最可行的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判决书的下达铺平了特朗普上诉的道路。梅尔昌在其判决中承认，特朗普表示打算对案件提起上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普发言人格伦·陈发表声明称，应在本案中免除对特朗普的刑罚。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“这起非法案件原本不应被提起，宪法要求立即驳回此案。”格伦·陈说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;梅尔昌在拒绝特朗普因选举胜利驳回案件动议时宣布了宣判安排。特朗普的辩护团队曾称在任期期间保留案件会使他难以履行职责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔昌驳斥了这一观点，指出推翻陪审团的判决将“在无法估量的方面损害司法秩序”。梅尔昌在判决书中写道：“被告作为当选总统的事实，并不需要大幅使用本院的职权来准许驳回被告的请求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔昌还驳回了特朗普12月3日在法庭上的辩称，建议驳回案件是因为他为纽约市和整个国家做出了“无法计数”的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管承认特朗普的总统服务，法官指出，特朗普批判司法系统的公开言论也是他在决定中考虑其人格的重要因素之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔昌批评了特朗普所谓“不懈且无根据的攻击”，质疑刑事程序的公正性。他还指出，在审判过程中，特朗普因多次违反禁止在法庭外讨论证人和其他人的限制命令，被认定犯有10项蔑视法庭罪。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“被告已通过社交媒体和其他论坛极力传达其对法官、陪审团、大陪审团和整个司法系统的蔑视态度。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;法官表示，“对宪法和司法体系自身确实还需要分析被告的历史及其人格特质。出于这种考虑，这对他并无利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案起因于特朗普已故律师迈克尔·科恩支付给成人电影女星斯托西·丹尼尔斯13万美元封口费，以让她在2016年大选前保持沉默，关于十年前与特朗普的性行为。特朗普否认这项说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月，曼哈顿陪审团裁定特朗普因虚假记录业务档案罪名成立34项。特朗普否认指控，并称此案是曼哈顿地区检察官布拉格试图损害其2024竞选活动的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普原本的宣判日期定于2024年7月11日，但多次推迟。12月7日，梅尔昌表示，特朗普8月申请将宣判推迟至选举后，暗示他在过渡期内接受宣判。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“被告可能声称选后的情况有所变化而声称他有权延迟判决，这种言辞是虚伪的。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-vs-harris-us-voters-head-polls-turbulent-campaign-concludes-2024-11-05/"&gt;11月5日，特朗普击败民主党副总统乔·哈里斯&lt;/a&gt;赢得选举后，法官无限期推迟宣判，以便考虑下一步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼哈顿地区检察官办公室此前曾建议通过推迟判决而非撤销陪审团判决，来缓解特朗普在担任总统期间因刑事指控而分心的担忧。推迟判决直到特朗普2029年卸任后是一种可能的方案。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“我发现了其他替代方案，我认为推迟判决是优于在就职典礼前判决的选择。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;12月16日，特朗普 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/judge-denies-trumps-bid-throw-out-conviction-over-immunity-ruling-ny-times-2024-12-17/"&gt;在围绕证物使用提出的动议中失败&lt;/a&gt;，当时美国最高法院决定，总统因官方行为无法被刑事起诉，其官方行为证据也不得用于私人行为的刑事指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔昌在驳回特朗普辩诉时指出，“显然个人行为即伪造商业记录无法对行政部门产生潜在干预危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伪造商业记录在规定上最高可判处四年监禁，但刑罚并非必选措施。之前，在特朗普2024选举胜利前，法律专家 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/what-are-charges-against-donald-trump-classified-documents-case-2023-06-09/"&gt;普遍认为，他不太可能因此入狱&lt;/a&gt;，因为他的无罪记录和高龄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，特朗普因涉及卸任后保留涉密文件、以及企图推翻2020年选举结果的另外两项案件被提起三起州级和联邦刑事诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上述三项案件中，特朗普均提请无罪辩解。美国司法部在特朗普胜选后撤销了其中两个联邦案件的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国最高法院在7月1日作出总统因官方行为无法被刑事起诉的判决，以及在涉及个人行为的刑事指控中无法使用官方行为证据，特朗普针对封口费定罪的申请失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对来自成人女星斯托西·丹尼尔斯封口费封口费指控的州级刑事案件在美国乔治亚州仍处于暂停状态。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国当选总统特朗普在亚利桑那州凤凰城参加转折点美国活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QSWB6D2AOJOF7DM7NB5B55OXCU.jpg" style="width:600px;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普参加转折点美国的美国节活动，地点为亚利桑那州凤凰城，2024年12月22日。 REUTERS/陈恩熙/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 20:55:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/trump-must-be-sentenced-hush-money-criminal-case-jan-10-judge-rules-2025-01-03/</guid></item><item><title>韩国总统卫队在紧张对峙后阻止逮捕已弹劾的尹锡悦</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统卫队和军事部队在首尔市中心的尹锡悦官邸内，与有关当局在旷日持久的六个小时对峙中阻止了后者对被弹劾的总统尹锡悦的逮捕行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因12月3日举行的军事法令要求涉嫌煽动叛乱，这是韩国前所未有的指控，也导致第一次向在职总统发出逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高阶官员调查办公室（CIO）在声明中表示：“鉴于持续的对峙，执行逮捕令几乎不可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员及警方于周五清晨在尹锡悦官邸附近的居民区与数百名支持者周旋，这些支持者们采用了美国当选总统唐纳德·特朗普的支持者所流行的“停止窃取”口号，以阻拦逮捕行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员以及联合调查组成员于早上7点左右（格林尼治标准时间2200点）抵达尹官邸的门口，并徒步进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入官邸后，CIO和警方面临着来自总统保安总局（PSS）人员以及被调派协助总统安全的部队组成的严格封控，一名CIO官员对媒体表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过200名PSS特工和士兵阻挡了CIO官员和警方的行动，他表示。尽管发生了冲突并且PSS特工似乎携带着武器，但所有武器均未被使用，他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦自12月14日被弹劾并暂停权力以来一直被隔离，期间未在外露面，他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国防卫部表示，参与的军队由PSS控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO在下午1点30分左右撤回了逮捕尹锡悦的努力，原因是担心其人员的安全，并表示“遗憾地”指责尹锡悦有不遵从行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO表示将考虑进一步行动。联合调查组中的警方已经将PSS局长及其副手列为涉嫌妨碍公务的嫌疑人，并于周六传唤他们接受询问，联合通讯社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反叛是一个韩国总统几乎不具备豁免权的少数犯罪行为之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO于周二批准的、批准免于多次传唤的尹锡悦的逮捕令的有效期为1月6日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO在封锁逮捕行动后发布的声明指出，CIO无权调查反叛，并对其在敏感安全区域尝试执行非法逮捕令的行为感到遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO警告警方支持逮捕行动是不合适的。总统办公室向三位广播公司和YouTube频道负责人提起刑事诉讼，指责他们未经授权拍摄总统官邸，称其为“直接关联国家安全”的安全设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现时，CIO有权在尹锡悦被逮捕后拥有48小时时间拘留他。之后调查人员必须决定是否要求继续羁押或释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国高丽大学法学院教授金承迩表示，针对PSS领导层的行动可能令调查人员能够削弱该部门的抵抗能力，以便再次尝试执行逮捕令。不过，他认为这是一条“粗暴”的途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾提议，代理总统崔 Sang-mok 应行使权力命令PSS配合。周五晚些时候，CIO宣布将请求崔勇发布该命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崔 qwang-mok不做评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦12月3日午夜宣布实施军事法令以突破政治僵局并清除“反国家势力”，此举令韩国第四大经济体及该地区最具活力的民主国家之一深感震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，仅数小时内，190名议员就违抗了军队和警察的封锁，反对了尹锡悦的命令。在初始命令发出六小时后，尹锡悦撤回了命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后，他已经发表了防御性声明，指出国内政治对手同情朝鲜，并提到了未得到证实的选举舞弊声称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国两位军事官员，包括临时军事法令期间的军事法令指挥官，已经被指控犯有反叛罪。联合通讯社周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的国防部长金永炫，在军事法令期间扮演了重要的角色，他辞职后，已于上周因涉嫌反叛和滥用职权罪被捕并最终被检控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除刑事调查外，尹锡悦的弹劾案在宪法法院审理，以决定是恢复还是永久取消其职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五举行的第二次听证会上，法院将首次口头辩论日期定为1月14日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的辩护团队在提交给法院的文件中依据2024年7月的美国最高法院裁决（美国最高法院裁定特朗普在任期内拥有豁免权，涉及一项重大的案件裁决）指出，没有弹劾他的依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜国家媒体刊登了关于南朝鲜政治动荡的详细报道，包括对尹锡悦发出的逮捕令。据报道，尹锡悦“顽固地拒绝调查，用纯谎言完全否认了他的罪行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜严厉批评尹锡悦，称其对平壤采取强硬政策作为理由，将南朝鲜宣称为其主要对手，并宣布放弃和解为国家目标。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="反尹锡悦示威者在尹锡悦被弹劾的官邸附近集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QOSP3NELTFIOVLX7FX7XPPOXYQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反尹锡悦示威者与警察发生冲突，他们向尹锡悦被弹劾的官邸进发，据高阶官员调查办公室称，警方未能在周五执行逮捕令。图片来源：2025年1月3日，韩国首尔，路透社 / Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持尹锡悦的示威者在尹锡悦被弹劾的官邸附近集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTOTLFW36FJ7JMIJ6OAZGQ7JYA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持尹锡悦的示威者在尹锡悦被弹劾的官邸附近举行集会，手持韩国国旗和“停止窃取”标语，据高阶官员调查办公室称，警方未能在周五执行对尹锡悦的逮捕令。图片来源：2025年1月3日，韩国首尔，路透社 / Kim Soo-hyeon&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="示威者在尹锡悦被弹劾的官邸附近集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SBU2VBRYWVONBJPIOYZHWWNX7U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反尹锡悦示威者向尹锡悦被弹劾的官邸进发，据高阶官员调查办公室称，警方未能在周五执行逮捕令。2025年1月3日，韩国首尔，路透社 / Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="示威者在尹锡悦被弹劾的官邸附近集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L62SS3YFT5ODNKGIMJ3C742NQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反尹锡悦示威者向尹锡悦被弹劾的官邸进发，据高阶官员调查办公室称，警方未能在周五执行逮捕令。2025年1月3日，韩国首尔，路透社 / Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="警方和调查人员离开尹锡悦被弹劾的官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2HLNG7B32BPVRBFOXWNOQ2WBGE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警方和调查人员离开尹锡悦被弹劾的官邸，据高阶官员调查办公室称，警方未能在周五执行逮捕令。2025年1月3日，韩国首尔，路透社 / Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尹锡悦律师尹楷根抵达尹锡悦被弹劾的官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/47R7HVHUT5LGDHZBPWNCGWCR74.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;尹锡悦律师尹楷根抵达尹锡悦被弹劾的官邸，尹锡悦面临潜在逮捕，因法院周二批准发出的逮捕令。2025年1月3日，韩国首尔，路透社 / Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="警方和调查人员离开尹锡悦被弹劾的官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CY7RJN5KBJOROG6JPBTO3DAAQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警方和调查人员离开尹锡悦被弹劾的官邸，据高阶官员调查办公室称，警方未能在周五执行逮捕令。2025年1月3日，韩国首尔，路透社 / Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="高阶官员调查办公室成员在尹锡悦被弹劾的官邸前集合" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77F4R23ECBISZHKSIIOZV3EW4U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;高阶官员调查办公室成员在尹锡悦被弹劾的官邸前集合，尹锡悦面临潜在逮捕，因法院周二批准发出的逮捕令。2025年1月3日，韩国首尔，路透社 / Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="车辆阻挡尹锡悦被弹劾的官邸入口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMQ5OISBPZKKVN2DS5CCTDVSYE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;车辆阻挡尹锡悦被弹劾的官邸入口，尹锡悦面临潜在逮捕，因法院周二批准发出的逮捕令。2025年1月3日，韩国首尔，路透社 / Yonhap/供图  刘易斯·B·米勒 / 路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="警方和调查人员离开尹锡悦被弹劾的官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WEYJVF7ALRJQFPRCRDAQVWU5FU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警方和调查人员离开尹锡悦被弹劾的官邸，据高阶官员调查办公室称，警方未能在周五执行逮捕令。2025年1月3日，韩国首尔，路透社 / Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="警方在尹锡悦被弹劾的官邸前警戒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/267V2K5N4ROVNC6N66V42MEP2M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警方在尹锡悦被弹劾的官邸前警戒，尹锡悦面临潜在逮捕，因法院周二批准了逮捕令。2025年1月3日，韩国首尔，路透社 / Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="记者在前往高阶官员调查办公室查看尹锡悦被弹劾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EMBT6EQYC5NNZNGN3PLIVFQYBE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;记者在前往高阶官员调查办公室查看尹锡悦被弹劾，2025年1月3日，韩国高阳，路透社 / Kim Soo-hyeon&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="现场记者正在尹锡悦被弹劾的官邸前集合" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LLNM2K3ZGVPULELYLWVZTZHRCI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;现场记者正在尹锡悦被弹劾的官邸前集合，尹锡悦面临潜在逮捕，因法院周二批准发出的逮捕令。2025年1月3日，韩国首尔，路透社 / Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="疑似从高阶官员调查办公室来的车辆抵达尹锡悦被弹劾的官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DWUYAD7DXVIYLBUGB7AKASO2CI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;疑似从高阶官员调查办公室来的车辆抵达尹锡悦被弹劾的官邸，尹锡悦面临潜在逮捕，因法院周五批准的逮捕令，2025年1月3日，韩国首尔，路透社 / Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在尹锡悦被弹劾的官邸前疑似属调查办公室的车辆集合" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AL3VYR24NNPJHGLWOXH6CV6KOQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在尹锡悦被弹劾的官邸前疑似属调查办公室的车辆集合，尹锡悦面临潜在逮捕，因法院周五批准的逮捕令。2025年1月3日，韩国首尔，路透社 / Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尹锡悦在首尔总统办公室发表全国讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G3IAPNI7JNLLFALMF3PL6KQR6I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尹锡悦于2024年12月12日在首尔总统办公室发表全国讲话。总统办公室/手绘图 通过路透社/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="kubectl 使用指南" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3DW3IJ5VY5JHNBNBYHQR7DSRUY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持尹锡悦的示威者聚集在他被弹劾的官邸外面，据高阶官员调查办公室称，警方未能在周五执行对他逮捕令。2025年1月2日，韩国首尔，路透社 / Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 21:30:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</guid></item></channel></rss>