<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 13:31:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>菲律宾部署海空资产监视中国“巨型船只”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾已在其专属经济区内部署了军事和海岸警卫队的空海资源，监控中国最大的海岸警卫队船只，并称该船的行为是“中国的胁迫、讹诈和侵略”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据菲律宾海岸警卫队的消息，这艘长165米（541英尺）的船只，菲律宾称为“怪兽”，已于上周在帕西加省海岸外65至70海里处出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经将所有资源对准这艘‘怪兽’船。一旦它采取挑衅行为，我们将采取适当的回应措施，”国家安全委员会发言人乔纳森·马雅亚在周一向国家电视台表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉的中国大使馆在收到评论请求后未立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，中国与美国盟友菲律宾的关系恶化，菲总统小费迪南德·马科斯时期，菲方因认为北京的侵略行为而与中方发生争端，争执频繁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称南海大部分水域为其领土，并在邻国越南、菲律宾和马来西亚的专属经济区内拥有庞大的海岸警卫队存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京拒绝了海牙常设仲裁法院2016年的裁定，该裁定认为这些广泛的海洋主张没有法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据菲律宾海岸警卫队分享的视频，菲律宾海岸警卫队命令中国船只离开该区域，并警告其无权在此操作。中国船只在无线电回应中声称，其正在其管辖水域内执行执法任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是中国胁迫、讹诈、侵略和欺骗的一部分。他们展示他们的船只来恐吓我们的渔民，”马雅亚说，并补充称菲律宾海洋力量将增强以支持渔民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:00:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</guid></item><item><title>小鹏汽车与大众将在中国建设超快充网络</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-volkswagen-build-ultra-fast-charging-network-china-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国的小鹏汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9868.HK" target="_blank"&gt;9868.HK&lt;/a&gt;）与大众汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;VOWG_p.DE&lt;/a&gt;）宣布将进一步深化合作，在中国建立超快速电动汽车充电网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两家公司签署了一份谅解备忘录，计划向彼此的客户开放各自快速充电网络，涉及中国420多个城市的超过20,000个充电设施，双方在联合声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，他们还将探讨联合建设品牌共享的超快速充电站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏汽车与大众汽车于2023年建立合作关系，大众汽车以约7亿美元的价格收购了小鹏汽车4.99%的股份，并计划到2026年联合推出两款大众品牌的电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众汽车后来表示，已与小鹏汽车共同开发了一种针对智能和电动汽车的新架构，据称这一架构将帮助大众在中国市场提供更为实惠的电动汽车。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="曼谷国际汽车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5K65GNPBT5K2TDZUOR27NIFIW4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在中国曼谷举办的第45届国际汽车展上，小鹏汽车的标识被展出。摄于2024年3月25日，泰国曼谷。路透社/查琳妮·提拉斯帕/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国卡塞尔的大众工厂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B55WXWWGPBLSZA2D3CCCVGUO7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;摄于2024年12月17日，德国卡塞尔的大众工厂。路透社/法比安·宾默/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 02:47:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-volkswagen-build-ultra-fast-charging-network-china-2025-01-06/</guid></item><item><title>独家：中国交易所要求大型基金管理人员限制股票抛售</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-exchanges-ask-big-fund-managers-restrict-stock-selling-sources-say-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国的主要股票交易所要求部分大型共同基金暂时限制年初的股票抛售，三位知情人士透露，此举旨在安抚处于经济成长艰难时期的世界第二大经济体的市场情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少有四家大型共同基金分别在2024年12月31日、2025年1月2日和3日收到了上海和深圳证券交易所的电话，要求他们在每天的买入量超过卖出量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一指导方针出台之际，中国股市在担心美国总统通_principalتونald Trump援引高额关税针对中国商品后，于2025年迎来了深度亏损，进一步打压了本已疲弱的经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些基金可以在一定程度上出售股票，但如果总的抛售价值超过了买入，它们将需要尽快增加持仓以弥补缺口，根据交易所的指导，一位知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种指导方针往往会变得定期化，”该知情人士补充说，指出类似的请求曾于去年年初提出过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这些知情人士未直接被交易所联系，但他们了解这些讨论情况。由于此事的敏感性，他们拒绝公开身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海证券交易所和深圳证券交易所未能立即回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国蓝筹股的沪深300指数以2.9%的跌幅开启了2025年首个交易日——这是自2016年以来最糟糕的元旦开局。基准指数上周下跌超过5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国总统特朗普即将开始第二个任期的两周前，他针对中国商品的大幅新关税威胁动摇了人民币，并导致中国境内债券收益率和股票价格下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易所对投资者的这一指导是当局稳定市场情绪采取的众多措施之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为支撑资本市场的另一些措施包括过去几个月推出的总额800亿元人民币的掉期贷款计划，以促进股票购买。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，上海证券交易所和深圳证券交易所表示，他们最近已与外国机构会面，以进一步提升投资者信心。去年12月召开的中央经济工作会议将稳定股市和房市作为2025年的主要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，中国股市实现了自2020年以来的首次年度获利，收盘上涨14.7%，尽管大部分收益来自9月出台的刺激计划后短暂的迅速反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;证券交易所此前也于中国股市暴跌至五年低位时在去年年初向基金提出了类似的呼吁。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="上海陆家嘴金融区的股票信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PWDXR5BSOVLJZDZY46Z6MDETR4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年11月7日，中国上海陆家嘴金融区的一座人行天桥旁展示的股票信息显示屏。路透社/Nicoco Chan 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:04:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-exchanges-ask-big-fund-managers-restrict-stock-selling-sources-say-2025-01-06/</guid></item><item><title>油价从 10 月份以来最高点下跌，因美元走强</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-hovers-highest-since-oct-cold-weather-china-stimulus-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;原油价格在周一因美国强势美元而下跌，市场正观望美国联邦储备经济数据以及本周晚些时候公布的美国就业报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货价格下跌28美分，跌幅0.4%，报每桶76.23美元，此前在周五收盘时达到自10月14日以来最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国西德克萨斯中间基原油价格下跌27美分，跌幅0.4%，报每桶73.69美元，此前在周五收盘时达到自10月11日以来最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原油价格之前连续五个交易日上涨，随着北半球天气转冷及中国扩大财政刺激措施以刺激低迷的经济，市场预期需求将上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美元的强势仍是投资者关注的焦点，Phillip Nova高级市场分析师Priyanka Sachdeva在周一的一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元在周一接近两年来的高位。强势美元使得用绿色标准定价的商品购买成本更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者也在等待更多经济数据以获取美国联邦储备利率政策及能源消耗的线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦储备会议纪要将在周三公布，周五将公布12月份的就业报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球最大石油出口国沙特阿美在周一宣布，将自2月份首次上调亚洲买家的原油价格，这是三个月以来的首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗和俄罗斯的石油供应存在未来担忧，因为两个生产国都面临更严厉制裁的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府计划因俄罗斯在乌克兰的战争对其施加更多制裁，旨在打击其石油收入，其中一项措施是针对运输俄罗斯原油的船只，相关知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛预计，特朗普政府上任后的政策变化及更严格的制裁将导致伊朗的石油生产和出口在第二季度减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，据预计，到第二季度，OPEC生产国的产量可能减少30万桶/日，降至325万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，能源服务公司贝克休斯发布的报告数据显示，美国石油钻机数量下降1个至482个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于非OPEC供应量增加可能抵消全球需求增长，今年全球石油市场仍将面临供应过剩的局面，潜在的美国增产也将是一个因素。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一台抽油机在法国Trigueres的Vermilion Energy场地上运营" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6FBSMYU2GJJFHIND2CCARXDJUY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照：法国Trigueres的Vermilion Energy场地，2024年6月14日。路透社/彼埃尔-奥古斯特·蒂谢/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:36:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-hovers-highest-since-oct-cold-weather-china-stimulus-2025-01-06/</guid></item><item><title>随着西方注意力减弱，中国最高外交官赴非洲</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国最高外交官于周日正式启动了他的年度非洲之行，延续了长达35年的传统，旨在悄悄增强中国已有的在资源丰富的非洲大陆的巨大影响力，而此时欧洲的影响力在减弱，美国则显得摇摆不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着全球各国政府和投资者为美国当选总统唐纳德·特朗普重返白宫做准备，并且乌克兰和中东的战事以及国内政治事务令德国和法国的部长们忙得焦头烂额，中国外交部长王毅访问纳米比亚、刚果共和国、乍得和尼日利亚，这凸显了中国与非洲持续交往的一贯性，分析人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅访问持续到周六，还正值世界第二经济体加大向负债累累的非洲大陆提供财政支持，寻求达成更多关键矿产协议和寻找市场吸收其出口产品的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每年选择访问哪些国家的决定很少遵循任何外部逻辑，”China-Global South Project联合创始人Eric Orlander说道。“但这一访问在非洲引发了共鸣，提醒人们中国对非洲的一贯承诺，与美国、英国和欧盟的做法形成对比。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国坚信，非洲从来不曾被遗忘的大陆，而是一个充满活力的土地，有着丰富的开发潜力，”中国外交部发言人郭济坤在周一的例行记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国经济放缓，非洲为处于困境中的地方政府推迟支出项目而苦苦挣扎的国有企业提供了急需的项目渠道，并为电动车和太阳能板等产品提供了市场；而美国和欧盟均表示，中国在这两个领域存在产能过剩问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲在联合国的50多个投票权也可能帮助北京重塑多边机构，重新解读全球规范，使之更符合其利益，尤其是在人权等问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然现美国总统乔·拜登的唯一一次访问非洲是在12月前往安哥拉，但中国将非洲置于外交日程的首位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国已成为非洲政策的关键角色和灵感源泉，”African-owned咨询公司 Development Reimagined创始人Hannah Ryder说道。她在谈及即将于2月举行的非洲联盟委员会主席选举时提到，候选人们都在谈论北京的能力如何提高非洲制造业能力以及中国在大规模教育方面的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ryder还提到，王毅决定访问今年将以主席身份主持论坛的刚果共和国，这一论坛为中国非洲关系设定议程，这也表明了中国致力于落实去年峰会成果的承诺。在那次峰会上，中国承诺提供510亿美元的新增融资援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，北京也开始在一些紧迫的区域安全问题上发挥作用，这也是为什么王毅将访问乍得的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，法国开始从这个中非国家撤军，法国政府意外结束了一项共同防御合作协定，该协定使法国成为该地区打击伊斯兰极端分子的关键西方盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于非洲萨赫勒和西非的新军事统治者而言，中国是一个可靠且稳定的合作伙伴，”Orland说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于倾向于削弱西方在该地区影响力而感到担忧的法国和美国而言，中国的存在被视为‘有争议’的，但非洲人的看法完全不同。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界领导人参加联合国 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HN5HXC2VO5KTJGF2LIADJSUSWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国外交部长王毅出席联合国总部纽约市“未来的峰会”会议。照片来源：路透社/David Dee Delgado/文件照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</guid></item><item><title>在多年大规模反腐败打击之后，中国承诺将继续调查并进行惩处</title><link>https://www.reuters.com/world/china/after-year-big-corruption-crackdown-china-promises-more-probes-retribution-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;在中央反腐机构召开关键会议的前一天，国家电视台播出了一个关于基层腐败案件打击情况的节目，消除了一些人对中国在反腐斗争中失利的疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《为人民服务，反对腐败》这一系列共四集的节目第一集于周日晚播出，内容包括：东北地区某小学负责人通过收取校园餐饮回扣获利的典型案例，以及四川省某农村官员接受农村工程项目承包商贿赂的案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中国的反腐行动大举展开，从副中央银行行长到中国最大的能源公司前董事长在内的众多中高层官员卷入其中，加剧了该国经济难以稳住脚跟、社会正面临财富感逐渐流失的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该名单还涵盖了中国军队的高层官员，如前海军上将苗华。苗华的落马发生在军队正试图实现现代化和提升战斗能力的关键时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了消除外界对中国现任领导人习近平领导下的执政党可能失去优势的印象，中央纪律检查委员会（中央纪委）最近宣布，去年有58名高级官员（俗称“老虎”）接受了审查。中央纪委将于周一至周三召开会议，敲定2025年的反腐计划，官方媒体称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，有47名高级官员（包括副部长级及以上）接受审查，其中包括前农业和农村部副部长唐仁健和前国家体育总局局长苟仲文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是退休的高层官员也不被放过，如中国石油天然气集团公司原董事长兼党委书记王怡立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;著名乔治亚州立大学教授安德鲁·韦德曼表示，反腐行动将继续强化：“在这个时间节点，我不认为习近平能够退缩。自12年前他开始清除高层官员以来，他仍发现党-国这一机制和中国人民解放军的高层存在广泛的贪腐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年以来，解放军受到一轮大规模清查，国防部长李尚福任职仅七个月便被撤职，其前任魏凤和因“严重违反纪律”被党开除，其中“违反纪律”一词通常用来形容贪腐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韦德曼表示：“这似乎表明，习近平用来替换贪腐官员的‘池子’里也同样充满了贪腐官员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果习近平在提拔贪腐官员，这可能意味着党的内部反腐败机制未能有效运作，或者说，该机制本身被腐败侵袭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国承认，其反腐败斗争面临新的挑战，传统腐败形式如现金索贿变得更加隐蔽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任中国人民银行常务副行长的樊志飞在接受死刑缓期两年执行判决后表示：“如果企业家直接给我钱，我会拒绝，但以股票或其他财产形式，间接送给我家人，那就是另一回事了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国广大的行政系统中基层官员（俗称“苍蝇”、“蚁贪”）也难逃反腐行动的打击，正如周日播出的电视节目所显示的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京大学马克思主义学院教授孙黎斌在节目中表示：“相较于远处的‘老虎’，公众对身边的腐败更为痛心疾首。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，反腐斗争必须触及民众“内心”，让民众“深刻感受到党中央的关爱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(第10段的李尚福姓名已更正)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="中央纪委的总部大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AJKFHKY7XZMAHBYOT2CILF4R7A.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;中央纪委的总部大楼，位于北京，2018年2月10日。图片来源：路透社/杰森·利/资料照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 04:27:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/after-year-big-corruption-crackdown-china-promises-more-probes-retribution-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国推出计划应对日益严重的痴呆问题</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-rolls-out-plan-tackle-growing-issue-dementia-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国正式启动了针对快速增加的痴呆症流行情况的国家行动计划。国家机关表示，痴呆症成为“一种普遍的社会关注点”，并给老年人及其家庭的福祉带来了“重大挑战”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着第二大经济体中国的老龄化问题日益突出，预计到2035年，60岁及以上人口将至少增加40%，超过4亿，相当于英国和美国人口之和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国十五个政府部门，包括国家卫生健康委员会在内的部门共同制定了应对痴呆症的计划。官方新华社在周六报道，该计划提出了到2030年需达到的七大关键任务和目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着人口老龄化和平均寿命的提高，中国痴呆症患者的数量持续增加，已成为一种普遍的社会关注点。”新华社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到2030年，将建立一个全面的痴呆症预防和控制系统，涵盖了预防、筛查、诊断、治疗、康复和护理等方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，将通过大规模的认知筛查对老年人进行痴呆症早筛，确保高风险患者能够得到及时干预。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据2024年的官方报告，中国有超过1600万痴呆症患者，包括最常见的阿尔茨海默病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的痴呆症患者数量约占全球总数的近30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，将扩大对痴呆症老年人的护理服务。到2030年，专门针对痴呆症老年人的护理单元应占养老机构总数的50%以上，同时计划中的痴呆症护理专业人员将达到1500万名。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位老人夏日公园散步时与一个孩子相伴" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5WZWFA7YK5O6XD235QCL4JUWPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位老人在夏日北京公园散步时与一个孩子相伴，2024年5月22日。新华社/王腾 图片来源：路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:35:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-rolls-out-plan-tackle-growing-issue-dementia-2025-01-06/</guid></item><item><title>在政治不确定性笼罩下，股市在波动交易中小幅上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周一微涨，市场迎来一周密集发布的美国经济数据，这些数据将在很大程度上影响市场对未来利率的预期。不过，政治不确定性增加抑制了新年开局的乐观情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，人民币兑美元汇率触及16个月低位，蓝筹股表现至今年9月末以来最差。中国股市交易所和中央银行呼吁市场稳定，以缓解投资者对唐纳德·特朗普即将重返白宫可能对中国第二大经济体产生的影响的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，有报道称，陷入困境的加拿大总理贾斯汀·特鲁多可能在周一晚些时候宣布辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场似乎已对此有所预期，可能会欢迎选举以澄清局势，美国美元对加元汇率因此下跌0.4%至1.4393。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI全球指数（.MIWD00000PUS）上涨0.1%，反映了欧洲市场稍显分化的表现。泛欧STOXX 600指数（.STOXX）上涨0.1%，德国DAX指数（.GDAXI），2024年表现最佳的欧洲大盘指数，上涨0.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市期货上涨0.1%至0.3%，表明周五基准指数的上涨趋势将得以延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pepperstone高级研究策略师迈克尔·布朗表示：“我们迎来了新的一年交易周，新交易年，股市经历了强劲的周五反弹，纳斯达克综合指数和标普500指数均消除了前一日的所有跌幅。尽管交投仍处于清淡状态，市场最初走势参差不齐，标普成交量约为20日平均值的20%以下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的美国12月就业报告预计将显示非农就业人数增加15万人，失业率维持在4.2%不变，这增加了市场对美联储减息幅度可能减少的预期，目前市场已将2025年的预期下调至仅40个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者还将有机会在本周内了解美联储官员的看法，包括本周三美联储上次会议的会议纪要，多位高级政策制定者也将发表讲话，包括对美联储具有重要影响力的克里斯托弗·沃勒将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国和欧元区周一及周二的通胀数据有助于更清晰地看待欧洲央行未来减息的可能性。交易员目前预计欧洲央行今年将实施四次每季度一次的0.25%减息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固定收益市场上，美国国债收益率连续第二个交易日上升至4.624%，接近上周四8个月高位4.641%。第四季度，收益率上升了近80个基点，其中12月就上升了超过30个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周出售1190亿美元的3年、10年期和3年期新美国国债将考验投资者的胃口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师表示：“美国10年期国债的关键水平仍是5月2024年的高点4.64%，若突破这一水平，则可能向4.75%推进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高收益率为美元提供了自然的支持。美元指数上周上涨0.9%，周一下跌0.3%，主要原因是欧元和英镑的上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元兑美元周一上涨0.25%，报1.03365，接近阻力位1.0340，而英镑反弹，此前一周触及8个月低点，周一上涨0.4%，报1.2472。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，人民币兑美元汇率收于7.3296，为2023年9月以来最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价受到欧洲和美国寒冷天气的提振，一场冬风暴给美国中部地区带来了降雪、冰冻和严寒天气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，早间的涨幅有所消退，布伦特原油下跌0.4%，至每桶76.22美元，而欧洲天然气价格下跌1%，至每兆瓦时49.10欧元，接近14个月高点。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="东京证券交易所股票收盘价格及外汇汇率新闻大会（2024年东京交易所年末交易）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFKNCYWI3BIURAGJOJ5NQQC2HM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;摄影记者拍摄股票收盘价和外汇汇率在2024年东京证券交易所年末交易仪式上在一块牌子上显示的照片，东京，日本，2024年12月30日。路透社/Kim Kyung-Hoon/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:28:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国急忙支撑下滑的人民币和股市</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-scrambles-shore-up-sliding-yuan-stock-markets-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国的证交所和央行迅速于周一捍卫正在下跌的人民币和股市下挫，试图安抚因唐纳德·特朗普重返白宫而担忧的投资者及对中国重振经济能力的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普即将开始第二个美国总统任期的两周前，他威胁对中国的进口商品加征大规模关税，这引发了人民币贬值、国债收益率下行和股市2025年的艰难开局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，中国严格控制的人民币汇率降至16个月来的最低点，沪深300指数自九月底以来触及最低水平，盘中一度下跌0.9%，最终收跌0.2%。该指数上周下跌5%，创下近两年来最大周跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国证交所要求大型互惠基金在年初限制股票卖出，据三位知情人士向路透社透露，这体现了市场的紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，12月31日及随后的1月2日和3日，至少有四家大型互惠基金收到了上海证交所和深圳证交所的电话，要求它们保证每日买入的股票数量超过卖出的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，上海和深圳证交所以及两家交易所于周日表示，他们已与外国机构举行会议，承诺将继续开放中国资本市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方媒体 Yicai 报道称，中国人民银行可能会在1月份在香港发行更多人民币票据，以控制货币供应，遏制投机行为。央行发行金融新闻刊文称，央行有能力也有经验应对人民币贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“防止人民币急剧下跌对中国复苏至关重要，”Saxo集团首席投资策略师查鲁·查纳纳表示，“今年内任何战术性复苏都不仅需要刺激措施，特别是中国能否与当选总统唐纳德·特朗普达成协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界第二大经济体在过去几年中一直困难重重。由于房地产市场下滑和收入增长放缓，消费者需求和企业受到打击，但出口是为数不多的亮点之一，如果再延续第二个特朗普总统任期，可能会面临沉重的美国关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自11月初的美国选举以来，标普500指数上涨了4%，而中国沪深300指数却下跌了4.3%，突显了人们对关税的担忧。同一时期，欧洲股市基本持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年九月以来，中国当局已采取多种支持措施，包括总额达8000亿元人民币的互换和再贷款计划，以增强投资者信心和防止股市下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从特朗普赢得美国大选后，随着威胁的关税和对中国缓慢经济复苏的担忧导致资本外流，人民币经常在多月周期内达到月度低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，人民币即期汇率跌至7.3301美元，这是自2023年9月以来的最低水平，此前它首次自2023年8月以来突破了7.3美元的关键门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，人民币兑美元贬值2.8%，这是连续第三年贬值，反映了大多数货币在强势美元面前的挣扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管通过设定的日基准汇率来阻止人民币持续贬值，但由于国内收益率下降和美元普遍强势，中国的努力仍受到削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国的外储约为3.3万亿美元可能为资本外流提供一些缓冲，但贬值和外流将对中国的股票市场情绪产生负面影响，据高盛策略师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“地缘政治紧张局势及潜在的美国政策可能再次导致融资成本上升，估值下降，不过，我们认为对中国的市场流动性和头寸卖出最糟糕的情况已经过去，”他们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央行上周五警告基金管理人员不要进一步压低债券收益率，因担心债券泡沫可能阻碍北京重振经济增长和管理人民币的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于经济悲观情绪和通缩压力根深蒂固，期限为七年或更短的短期债券收益率低于7天逆回购利率，而长期债券收益率创历史新低，显示了投资者对经济的悲观情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管中国官员承诺进一步采取刺激措施，表明将采取更宽松的货币政策和财政政策，但投资者仍在等待具体迹象，表明需求正在响应，”汇丰首席亚太经济学家弗瑞德·纽曼表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在去年多次起伏后，需要更多的证据显示中国经济正在应对稳定措施，”纽曼补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，消费者信心的关键考验将是29日开始的农历新年庆祝活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（1美元=7.3281人民币）&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名投资者在北京的一家经纪公司查看电子显示屏上的股市信息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N4U2X2F225MN3JPY7BFZISKG7E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名投资者在北京的一家经纪公司查看电子显示屏上的股市信息，2016年6月24日。路透社/杰森·莱 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:25:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-scrambles-shore-up-sliding-yuan-stock-markets-2025-01-06/</guid></item><item><title>早晨竞价：加元保持平静 特鲁多即将离职</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;从Wayne Cole的角度展望欧洲和全球市场即将迎来的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场mostly呈现出随机波动，受到加拿大总理贾斯汀·特鲁多可能在今日宣布就职演讲的消息提振，但市场反应温和，表明这些新闻已被纳入定价中，投资者可能欢迎提前举行大选的机会来明确形势，推动美元指数下跌0.3%，至1.4404加拿大元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了对其他主要货币略有下滑，美元还受到美债收益率的支持，10年期美债接近近期八个月高点4.641%。倘若突破这一水平，将目标锁定2024年的峰值4.739%，并对股市估值构成进一步挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管标普500指数去年回升了25%，但这建立在一个非常狭小的基础上，几乎有一半的涨幅来自五只股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本国债收益率也在上升，达到自2011年以来的高位1.121%，市场预期日本银行（BOJ）将在不久后再次加息，即使本月不一定加息。对于日元而言，由于美债收益率上升速度更快，美元与日元的利差保持在可观的351个基点，对日元不利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，中国的国债收益率持续破新低，人民币上周一达到16个月来的低点，兑美元为7.3286。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元多头现在期待本周多名联邦储备官员的讲话将谨慎对待进一步降息，重点关注周三美联储理事克里斯托弗·沃勒的讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一稍晚将发布的服务业PMI数据可能会反映美国经济的相对优势，虽然德国消费者价格指数（CPI）可能会意外上升，从而对欧元提供一些支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切只是周五发布就业报告的前奏。华尔街需要一个足够坚实的就业报告来预示经济增长和盈利前景的良好，但又不要如此强劲以至于使得美联储继续降息变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场预测就业岗位增长15万人，失业率为4.2%，但分析师警告称，季节性因素的微妙变化可能会导致就业人数减少约5万人。失业率也有可能上调至4.3%，鉴于其在11月是4.246%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一项值得注意的变化是用人单位调查的年度季节性因素调整，这可能导致近期几个月的失业率被向下修正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还没有扣除“干净”的阅读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一可能影响市场的关键事件包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 德国12月消费者价格指数（CPI）、欧洲和美国的服务业PMI，美国11月工厂订单数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 美联储理事丽莎·库克讨论经济前景&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一枚加拿大币，俗称" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/75KVUJYITJMBBHALKQCKP4RWYQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这枚加拿大币，俗称“loonie”，是2015年1月23日在多伦多拍摄的插图照片。路透社/马尔特·斌奇/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:33:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2025-01-06/</guid></item><item><title>报告称，2024年对中国台湾政府的日均网络攻击次数为240万次</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/chinese-cyberattacks-taiwan-government-averaged-24-mln-day-2024-report-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;据台湾国家安全局报道，2024年针对台湾政府部门的网络攻击数量较上一年几乎翻了一番，平均每天达到240万次攻击。其中大部分攻击被认为来源于中国网络力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，台湾政府不断抱怨所谓的“灰色地带干扰”，包括日常军事演习、高空飞行的气球等，尤其当中国加大军事和政治压力，迫使这个民主治理的岛屿承认其主权要求时，这一情况更加明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国家安全局发布的报告，台湾的政府服务网络（Government Service Network, GSN）去年每天平均遭受240万次攻击，较2023年的120万次翻了一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告提供了对这些攻击的详细描述，主要归因于中国的黑客力量，通讯、交通及军事机构是主要目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告显示，“虽然许多攻击已被有效检测并阻止，但攻击数量的增加凸显了中国黑客活动日益严重的性质。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国台办未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国经常否认参与网络攻击，但经常被外国政府指责，尤其是美国上周指控称，中国的黑客从美国财政部窃取了机密文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾的报告指出，中国一些攻击行动与该国在台湾周围的军事演习一致，包括分布式拒绝服务（DDoS）攻击，旨在干扰台湾交通和金融机构网页的访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举的目的是“加剧骚扰效果和军事威慑”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，北京在5月和10月围绕台湾分别发起两轮大型军事演习，首次演习代号为“联合刀剑-2024A”，第二次为“联合刀剑-2024B”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国还针对台湾公务人员的电子邮件，进行了社会工程学攻击，试图窃取机密信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称，中国的黑客力量采用包括高级持久威胁和后门软件在内的技术，试图渗透并破坏台湾的关键基础设施，包括高速公路和港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类努力意在破坏台湾政府的运营，并在政治、军事、科技和经济领域获得优势。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows Chinese and Taiwanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRTD6MDNLVI5VFIPHLBMPXWU2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2022年8月6日的插图显示了中国和台湾的国旗。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:10:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/chinese-cyberattacks-taiwan-government-averaged-24-mln-day-2024-report-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国消息人士称，美国计划对运载俄罗斯石油的油轮实施更多制裁</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-plans-more-sanctions-tankers-carrying-russian-oil-sources-say-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府计划因俄罗斯在乌克兰的战争实施更多制裁，旨在打击其石油收入，通过针对载有俄罗斯原油的油轮采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于即将上任的总统特朗普对美国支持乌克兰的成本频繁抱怨，拜登政府在特朗普于1月20日就职前试图增强对乌克兰的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚特朗普政府将如何处理对俄罗斯实施制裁的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，拜登政府正计划制裁那些运输高于西方60美元/桶价格限制的俄罗斯石油的油轮。俄罗斯利用这种所谓的“影子舰队”——由老旧船舶组成的船队，试图规避价格限制。许多船只被认为安全性较低，容易发生原油泄漏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，美国已制裁数十艘这类船只，这些船只估计总数在数百艘左右，以此减少俄罗斯为该侵略行为提供资金的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该价格限制导致俄罗斯将石油转向中国市场和印度市场，这两个市场愿意购买俄罗斯原油，即使该原油通常以低于市场价格出售，只要销售价格高于价格限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将会是一揽子计划。”知情人士之一说。另一位知情人士表示，制裁还将包括针对一些参与高于价格限制销售石油网络的个人的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部长珍妮特·耶伦上月在接受路透社采访时称，美国正在考虑进一步制裁这些油轮，并不排除制裁中国银行的可能性，以减少俄罗斯的石油收入，并限制其获取外国供应，以支持其在乌克兰的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月10日，美国财政部海外资产控制办公室未立即对此请求置评作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七国集团、欧盟和澳大利亚于2022年底对俄罗斯石油设置了60美元/桶的价格上限，禁止为价格等于或高于价格上限的石油运输、保险和融资提供西方海事服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯是世界上前三名石油生产国之一。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图展示了在‘制裁’这个词前的一台抽油泵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NZODG5TJ6NJQPO6SYU6TPCAFGM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;插图中的抽油泵模型位于“制裁”一词之前，背景为美国和俄罗斯国旗颜色，拍摄日期为2022年3月8日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 04:21:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-plans-more-sanctions-tankers-carrying-russian-oil-sources-say-2025-01-06/</guid></item><item><title>吉利控股目标到2027年年销量突破500万辆</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-geely-holding-targets-over-5-million-units-annual-sales-by-2027-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;吉利控股集团（GEELY.UL）于周日宣布，计划到2027年实现每年销售超过500万辆汽车，这一目标较2023年的销量有大幅提升，该公司希望借此通过加速扩大其广泛品牌组合和提高效率来达成此目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一目标意味着与2023年相比增长约79%。2023年，吉利控股集团销售了279万辆乘用车和商用车。截至2024年11月的前11个月，该公司销量增长了20%，达到了300万辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了实现这一目标，并使吉利跻身全球排名前十的汽车制造商之列，该公司表示，将把其广泛的乘用车品牌进一步整合为两个单位：吉利汽车和极氪技术，分别瞄准大众市场和高端市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司还将进一步整合其在七个关键领域的研发，包括架构、智能驾驶、座舱和电池，避免重复投资并建立统一的研发团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球知名富豪李书福拥有的中国公司，在过去几年涉足卫星、智能手机和银行业务后，吉利控股集团于九月采取了一系列战略举措，集中精力发展汽车产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，该公司宣布了极氪与姊妹品牌领克的合并，这是对该集团进行大规模重组的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（此报道在第二段中的销量增长率已更正为20%而非31%）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北京国际供应链博览会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GUOAMZX7NNJ5JMWHHND4HCKERQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;北京首届中国国际供应链展览会（CISCE）现场，人们经过吉利展台。路透社/Florence Lo/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:58:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-geely-holding-targets-over-5-million-units-annual-sales-by-2027-2025-01-06/</guid></item><item><title>亚洲足球周</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;本周亚洲足坛亮点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林队第二次捧起海湾杯，凭借下半场剩余时间内德拉甘·塔拉吉奇执教队伍在两分钟内打入的两球，最终以2-1战胜卡塔尔队。比赛于周六在科威特举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第17分钟，阿卜杜拉赫曼·阿勒穆舍韦利头球破门为卡塔尔队首开纪录。然而，比赛结束前12分钟，莫哈末·马鲁洪点球扳平比分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两分钟后，马哈茂德·阿勒马斯阿里的一次传球被马克拉米·阿尔穆萨莱米的触碰偏转入网，巴林队最终以1-0领先，并首次夺得海湾杯冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南队在周日的东南亚杯决赛次回合中以3-2战胜10人出战的卫冕冠军泰国队，最终以5-3的总比分获得冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管越南队头号射手阮元松在比赛进行到第39分钟时脚踝骨折离场，但他在这之前已经为越南队攻入7球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阮元松此前被称为拉斐尔松，他在上个月取得越南国籍前有着这个英文名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南队在本次赛事中的头号射手阮元松在比赛接近尾声前因伤离场，伤情为右腿骨折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管越南队失去了头号射手，阮元松依旧在首回合比赛的前四场比赛中为越南队贡献了7球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳超联赛榜首的竞争因墨尔本胜利队周六与西悉尼流浪者队2-2的平局而被缩小了1分。墨尔本胜利队的理安·特尔格在终场前最后3分钟点球破门，双方再次握手言和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前的比赛战至平局后，墨尔本胜利队在新年第一天的新西兰 Texture11就读时与奥克兰FC战成0-0平。悉尼的斯蒂夫·科尔卡夫的队伍比墨尔本胜利队多打一场比赛，但领先对手4分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注：墨尔本胜利队与西悉尼流浪者队的比分来源于原文链接中的报道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:33:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国服务活动触及七个月高位，但美国贸易忧虑抑制乐观情绪，财新PMI显示</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-services-activity-hits-7-month-high-us-trade-fears-dent-optimism-caixin-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国服务业活动在12月份以七个月来最快的速度扩张，主要得益于国内需求的激增，但海外订单下降，反映出国际贸易风险对经济的影响正在加大，一项私营部门调查如是指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月份，由中国 socioeconomics智库Caixin与S&amp;amp;P Global联合编制的服务业采购经理人指数（PMI）从上月的51.5升至52.2，创2024年5月以来最快增长速度，突破了月度扩张与收缩的分界线（50）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一结果大致与中国国家统计局上周发布的官方PMI数据一致，数据显示非制造业活动在11月份从50.0攀升至52.2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，中国经济一直举步维艰，受到消费和投资疲弱以及严重房地产危机的拖累。作为少数亮点之一的出口，有可能在第二任特朗普政府领导下面临更高的美国关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了重振停滞不前的经济，当局近几个月来推出了一系列财政和货币政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自9月底以来，现有政策与额外刺激措施的协同效应继续作用于市场，产生了更多的积极因素，”中国社会经济研究集团资深经济学家王哲指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查显示，新业务子指数从11月的51.8升至12月的52.7，但这是自2023年8月以来，海外新业务流入量首次下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;企业本月首次削减员工人数，部分原因是对成本的担忧，包括原材料价格和工资的上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王哲表示，持续存在的下行压力依然明显，国内需求低迷和不利的外部因素不断增加：“预计今年外部环境将变得更加复杂，需要早期政策准备和及时响应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些公司对日益激烈的竞争和潜在的国际贸易中断表示担忧，导致商业信心指数在2020年3月以来第二次降至最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年1月再次就职的唐纳德·特朗普承诺对华商品加征关税，关税税率可能超过60%，这对全球第二大大经济体构成了重大风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结合制造和服务PMI得出的Caixin/S&amp;amp;P Global综合PMI从11月份的52.3降至12月份的51.4。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="顾客在中国大理老城区的一家餐厅用餐" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6RBMVA2ACNM5HJYSVV6PKDABPA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;顾客在中国云南省大理市老城区的一家餐厅用餐，摄于2023年11月9日。路透社/弗洛伦丝·洛/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:54:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-services-activity-hits-7-month-high-us-trade-fears-dent-optimism-caixin-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国股市在波动中接待了外国机构</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-bourses-hold-meetings-with-foreign-institutions-amid-market-volatility-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;上海证券交易所和深圳证券交易所最近与多家境外机构举行会议，均表示将致力于进一步开放中国的资本市场，以增强投资者信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海证券交易所在其官方网站发布的声明中表示，中国经济基础坚实，在复杂国际环境中展现出韧性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深圳证券交易所也在周日发表的声明中表示，该交易所已听取了境外机构对中国股市的意见与建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些会议正值新年首几个交易日中中国股市出现波动，投资者担心美国可能施加的新关税将进一步给疲软的经济带来压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表沪深300指数的蓝筹股指数(CSI 300 Index &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI" target="_blank"&gt;(.CSI)&lt;/a&gt;)在新年首日急挫2.9%，创2016年来的最差新年开盘记录，全周跌幅超过5%，反映出国内政策支持措施的效果减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个市场情绪脆弱的迹象是，安全资产在新年继续延续涨势，中国长期国债收益率创历史新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自9月以来，中国政府陆续推出多项支持措施，包括总额达8000亿人民币的掉期与再贷款计划，以稳定投资者情绪并为股市提供支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月召开的中央经济工作会议指出，稳定股市和房地产市场是2025年的主要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这帮助中国股市在去年实现14.7%的增长，结束了长达三年的下滑态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政策制定者的‘容忍度’对于经济增长和资产价格可能已经到达极限，”周一发布的高盛报告中写道。“但政策的实施对于2025年的股票收益增长至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们走在上海浦东陆家嘴金融区上海证券交易所电子显示屏下" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RISNP6WWC5JQBEQOS5LOJIFQUQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2015年9月22日，中国上海浦东陆家嘴金融区内，人们走在显示股市信息的电子显示屏下。路透社/Aly Song/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 02:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-bourses-hold-meetings-with-foreign-institutions-amid-market-volatility-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国火灾致8人死、15人伤</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-market-blaze-kills-eight-15-hurt-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;中国河北省张家口市一蔬菜批发市场发生火灾，造成8人死亡，15人受伤，中央电视台CCTV周六报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关部门正在调查该火灾的原因。火灾发生在大约上午8时40分，并持续了一个多小时后被扑灭，广播报道补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体发布的微 blogging 网站微博上的视频显示，张家口市桥西区的蔬菜市场上方浓烟滚滚，伴随着巨大的火焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据商业数据提供商企查查显示，该市场名为 Liguang 蔬菜市场，始建于2011年，销售从水果、海产品到电子产品等各类商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![火灾现场的浓烟](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W26TDBC7ZBLONC45RVW5UXJ2IE.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月4日，中国河北省张家口市一家蔬菜市场的火灾现场浓烟滚滚，图片来源于社交媒体视频。社交媒体/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![火灾后的消防员工作现场](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PWVA2WDSHFOQ3EVY25XR4IBAPA.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月4日，中国河北省张家口市一家蔬菜市场的火灾现场，消防员正在进行灭火工作，图片来源于社交媒体视频。社交媒体/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:05:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-market-blaze-kills-eight-15-hurt-2025-01-04/</guid></item><item><title>早盘：中国两年期国债收益率目标下探1.00%</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;亚洲市场今日展望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年开年的第一个完整交易周在周一拉开帷幕，聚焦于中国货币和债券收益率的急剧下跌，韩国日益紧张且不断变化的政治局势，以及美国-日本企业的并购受阻，这些事件都在争夺投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一系列采购经理指数报告也将发布，为投资者提供亚洲最大经济体，包括中国，2024年末经济表现的初步线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五纽约股市反弹后，全球市场前景相对光明，股市和债市的波动性似乎得到了良好控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，新兴市场的货币和资产正面临防御态势，受到美国国债收益率上升和美元升值的影响。尽管美元周末小幅走软，但自去年底以来已经创下两年新高，过去三个月内几乎升值了10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元的吸引力主要来自自美联储9月开始降息以来，长期美国国债收益率的飙升。美联储100个基点的降息措施引发了10年期国债收益率同样上升100个基点的惊人的市场变化，这一点让大多数投资者及政策制定者感到困惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，中国的前景显得截然不同。鉴于北京可能推出宽松政策和提高流动性，投资者正准备迎接全年人民币和债券收益率的大幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;焦点转向了中国收益率曲线的短端，两年期国债收益率即将跌破1%的心理门槛。该收益率已连续两个月下降50个基点，并自去年3月起下降了100个基点，如果本周突破1%，将创下历史最低纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种背景下，中国本周晚些时候将发布的通胀数据将会变得至关重要。路透社的一项调查显示，12月中国CPI年率保持在0.2%。尽管中国经济惊喜指数近期有所上升，但市场对通缩压力仍高度敏感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五在岸人民币汇率跌至四个月低点，突破了中国人民银行似乎在捍卫的7.30美元关口。人民币兑美元若突破7.35，将创17年新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空头给人民币施加了很大压力，这从即期汇率与中国人民银行每日固定汇率之间的差距中可以明显看出，这一差距为2023年7月以来最宽的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京方面是否感到紧张？中国人民银行周五警告，基金管理人员不要进一步压低债券收益率，以免债券市场泡沫影响中国政府提振经济增长和管理人民币的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是一些关键发展，可能为周一市场提供更多方向：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 中国、日本、印度、澳大利亚12月的服务业PMI&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 泰国12月通胀率&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 越南第四季度GDP&lt;/p&gt;  

&lt;img alt="上海陆家嘴金融区股市信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V77OPLKMSVNSRI2XBYOZPTYO3A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;上海陆家嘴金融区，一只汽车行驶在人行天桥附近，背景是股市信息显示屏（2024年11月7日）。REUTERS/Nicoco Chan/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 21:47:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2025-01-05/</guid></item><item><title>财政司司长称香港预算 deficit 接近1000亿港元</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-budget-deficit-be-just-under-hk100-billion-financial-chief-says-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;香港财政司司长陈茂波表示，本财政年度的赤字预计略低于1000亿港元（约130亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府正在“着重采取成本节约措施”以应对赤字问题，陈茂波在公共广播电台RTHK的一档节目中对市民表示，这是为即将公布的财政预算收集公众反馈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然我们仍需推动公共工程，但我们必须根据紧迫性优先考虑发展项目，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波表示，2024年前三季的经济增长率不如预期强劲，主要是由于高利率和外部挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波在12月的个人博客中指出，香港经济预计在2024年增长2.5%，而第三季度的经济增长率为1.8%，低于预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波表示，本财政年度3月底结束时的预计赤字约为原定预算（2月份公布的481亿港元）的两倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波主要将赤字归因于土地销售收入锐减。他在谈及前景时表示，在财政赤字的情况下促进经济增长将是香港“最大的挑战”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元≈7.7779港元)&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="香港财政司司长陈茂波在香港立法会发表年度预算演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GK45GXCZWBKGRJXP6O43TBJEEU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
香港财政司司长陈茂波在香港立法会发表年度预算演讲，中国香港2024年2月28日。路透社/Tyrone Siu/资料图片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:42:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-budget-deficit-be-just-under-hk100-billion-financial-chief-says-2025-01-04/</guid></item><item><title>富士康四季度营收创纪录，超出市场预期，得益于人工智能需求强劲</title><link>https://www.reuters.com/technology/foxconn-fourth-quarter-revenue-up-152-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;台积电富士康（2317.TW），全球最大的合同电子制造商，凭借持续强劲的人工智能（AI）服务器需求，第四季度收入创历史新高，超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康在周日的一份声明中表示，苹果公司（AAPL.O）最大的iPhone组装商第四季度收入增长15.2%，达到新台币2.13万亿元（约合647.2亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一数字也超过了新台币2.1万亿元的LSEG SmartEstimate，后者给予更准确预测分析师的评估更大权重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康称，强劲的AI服务器需求推动了其云和网络产品部门收入的显著增长，该公司客户包括AI芯片厂商英伟达（NVDA.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于智能消费电子产品，包括iPhone等产品，年同比大致持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月份的总收入达到新台币6548亿元，同比增长42.3%，创单月历史第二高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康表示，展望当前季度，“2025年第一季度，整体运营已逐步进入传统的淡季。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使四季度录得纪录高位收入，但相较前一季度的环比表现，预计将与过去五年的平均水平相当；与去年同期相比，预计会有显著增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正式名称为鸿海精密工业，没有提供更多细节。他们没有提供数值预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康去年股价上涨76%，远高于台湾市场整体指数28.5%的涨幅。在公布收入数据前的周五，股价下跌0.8%，而基准指数上涨0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将于3月14日公布完整第四季度财报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 32.9120新台币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="富士康便携式电动两轮车动力系统在台北富士康年度科技日展出" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TF3G5K6KXZMUFE5IT4J4EVUHOU.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;富士康便携式电动两轮车动力系统在台北富士康年度科技日展出，台湾2024年10月8日。路透/Ann Wang/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 07:48:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/foxconn-fourth-quarter-revenue-up-152-2025-01-05/</guid></item><item><title>《华尔街日报》报道，中国黑客攻击了美国电信行业，受影响的公司数量比之前已知的要多。</title><link>https://www.reuters.com/business/media-telecom/chinese-hack-us-telecoms-compromised-more-firms-than-previously-known-wsj-says-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;一项针对美国电信领域的中国的黑客攻击比之前所知的更为广泛，包括Charter Communications（CHTR.O）、Consolidated Communications（CCII.UL）和Windstream，据《华尔街日报》周六晚报道，消息来源称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑客还利用了来自网络安全供应商Fortinet的未打补丁网络设备，并成功侵入Cisco Systems（CSCO.O）的大规模网络路由器，根据该报报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，除了侵入AT&amp;amp;T（T.N）和Verizon（VZ.N）外，黑客还渗透了Lumen Technologies（LUMN.N）和其他网络，包括T-Mobile（TMUS.O），根据报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国否认参与此类行动，并指责美国传播虚假信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关中国黑客攻击美国电信网络规模和范围的报告引起了越来越多的关注，关于企业和政府何时能够确保公众对此问题有保障的疑问也随之而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道称，美国国家安全顾问Jake Sullivan在2023年秋季一次机密白宫会议中告诉电信和科技公司高管，中国黑客已获得随意关闭数十个美国港口、电力网络和其他基础设施目标的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与中国有关的Salt Typhoon网络间谍行动针对了AT&amp;amp;T和Verizon的系统，但这两家无线运营商的美国网络现在已恢复安全，据报道，他们正在与执法和个人机构合作。&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/chinese-salt-typhoon-cyberespionage-targets-att-networks-secure-carrier-says-2024-12-29/"&gt;在最近一周首次承认此次攻击&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lumen表示，其网络中已不再发现攻击者存在的迹象，且客户数据并未被访问。T-Mobile称，最近试图渗透其系统的企图已被阻止，据《华尔街日报》报道，机密信息未被访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon告诉该报，有少量政府和政治领域的高调客户受到了特定威胁行为者的针对性攻击，且这些人已被通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon首席法律顾问Vandana Venkatesh告诉该报，"Verizon已经控制了与此次事件相关的活动。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cisco和Fortinet拒绝就此事发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salt Typhoon的既往目标包括与民主党人卡玛拉·哈里斯和前总统唐纳德·特朗普的总统竞选活动相关的官员。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一名网络安全专家正在核实电信流量，位于弗吉尼亚州阿什本Verizon设施的网络运营中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S5QGZFTGFFMMXHPFLI6B4QH47U.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                一名网络安全专家正在核实电信流量，位于弗吉尼亚州阿什本Verizon设施的网络运营中心，2014年7月15日。路透社/约翰逊·厄恩斯特/资料图片
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 14:35:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/media-telecom/chinese-hack-us-telecoms-compromised-more-firms-than-previously-known-wsj-says-2025-01-05/</guid></item><item><title>中国寻求加强西部地区的港口和航空枢纽建设</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-seeks-bolster-ports-aviation-hubs-western-regions-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;中国周日宣布，将推出15项举措，增强西部省份的发展，通过建设物流基础设施，如港口和航空枢纽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海关总署表示，这些措施将加强中国西部地区的铁、空、水、海交通网络的整合，据官方媒体报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;措施包括提升成都、重庆、昆明、西安和乌鲁木齐等城市国际航空枢纽的功能，发展综合性保税区，并将这些区域与港口和其他交通网络相融合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还将建设并扩建多个港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国长期致力于提升其西部地区的经济实力，这些地区在过去明显落后于沿海省份。尽管北京方面表示需要强化安全措施以维护国家统一和边境稳定，但这在一定程度上招致了西方国家的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的西部地区约占国土面积的三分之二，包括四川、重庆、云南、新疆和西藏等区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中共中央号召推进西部地区的“新型城镇化”，以 revitalise 城乡结合部，扩大扶贫努力，并加强能源资源。同时，通过铁路货运路线等贸易走廊，也加强了与欧洲和南亚的联系。&lt;/p&gt;
 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="重庆干旱导致嘉陵江水位下降，该河流是长江的一条支流，城市天际线在干涸河床上的余水上映出倒影，水位即将达到历史最低纪录" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4HXVRPKZO5MSJHUOLP2DJ2GZ24.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;重庆干旱导致嘉陵江水位下降，该河流是长江的一条支流，水位即将达到历史最低纪录。城市天际线在干涸河床上的余水上映出倒影。图片拍摄于2022年8月20日，重庆。路透社/Thomas Peter/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="重庆干旱导致嘉陵江水位下降，该河流是长江的一条支流，水位即将达到历史最低纪录。城市天际线在干涸河床上的余水上映出倒影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LWUOVLODHJIQHD5ZCUZETOULYI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;重庆干旱导致嘉陵江水位下降，该河流是长江的一条支流，水位即将达到历史最低纪录。城市天际线在干涸河床上的余水上映出倒影。图片拍摄于2022年8月20日，重庆。路透社/Thomas Peter/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 05:42:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-seeks-bolster-ports-aviation-hubs-western-regions-2025-01-05/</guid></item><item><title>美国国家安全顾问将在访印期间讨论中国在印度的水坝问题</title><link>https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文于1月5日至6日访问新德里，预计将与印度同行就中国的水坝影响进行讨论，一位美国高级官员在沙利文访印前夕表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿及其西方盟友长期以来一直视印度为抗衡中国在亚洲乃至更广泛地区影响力的制衡力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在印度洋-太平洋地区的很多地方都看到了中国上游水坝的影响，包括湄公河地区，这些水坝可能对下游国家的环境和气候产生严重不利影响。”一位美国高级官员在沙利文访印前表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，华盛顿将在此次访问中讨论印度的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度政府表示，它已向北京传达了对中国计划在西藏雅鲁藏布江上建设水电大坝的担忧。中国官员表示，西藏的水电项目不会对环境或下游水资源造成重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该大坝的建设已于上个月获批准，预计每年将产生300亿千瓦时的电力，将成为世界上同类水电站中规模最大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，华盛顿还预计，公民核能合作、人工智能、太空探索、军事许可证以及中国产能过剩等议题将在此次访问中被讨论，一位美国高级官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员在此次访问期间不会与达赖喇嘛会面，另一名美国高级官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，华盛顿与新德里建立了紧密的联系，偶尔在诸如印度少数群体人权问题、印度与俄罗斯的关系（特别是在莫斯科入侵乌克兰期间）以及针对美国和加拿大土地上的锡克分离主义者实施暗杀计划等问题上存在分歧。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国家安全顾问杰克·沙利文出席北京新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRNHQ3RUS5KQHIM26FXLHDBKUY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文在北京美国使馆出席新闻发布会，2024年8月29日。路透社/丁舒昊 供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 22:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</guid></item><item><title>司法部敦促最高法院驳回特朗普推迟 TikTok 禁令的请求</title><link>https://www.reuters.com/legal/doj-urges-supreme-court-reject-trump-request-delay-tiktok-ban-law-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;美国司法部在周五晚些时候要求最高法院驳回当选总统唐纳德·特朗普推迟实施一项禁止TikTok的法律或要求其在1月19日前进行出售的请求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="TikTok在加利福尼亚州库尔弗城的办公室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5AD3HWRN7VORLNH3XZE2QZWJMA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国众议院以压倒性多数通过了一项法案，要求TikTok的中国所有者字节跳动在六个月内出售其在美国的资产，否则将面临禁令，背景为TikTok在加利福尼亚州库尔弗城的办公地点，2024年3月13日。图/路透社/玛丽·布兰/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;上周，特朗普提交了一份法律简报，主张在1月20日就职后应有时间寻求“政治解决方案”。法院定于1月10日听取此案的论点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法律于4月获得通过，要求字节跳主动态出其在美国的资产，否则将面临禁令。TikTok方面未立即发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部在其提交的文件中表示，特朗普的请求只能获得批准，前提是字节跳动已证明其有胜诉的可能性，但该公司并未这么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部称，没有人质疑中国企图通过积累美国人的敏感数据并从事隐蔽和有害的影响力操作来损害美国利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府坚持认为，“中国通过字节跳动控制 TikTok 构成了对国家安全的重大威胁：TikTok 收集了大约1.7亿美国人及其联系人的海量敏感信息，使其成为间谍活动中强大的工具。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的律师D.约翰·萨乌尔上周表示，总统当选人“正式请求法院考虑暂停该法要求在2025年1月19日前转让资产的期限，以便可以考虑本案的实质问题，这将为新当选的特朗普政府提供机会，追求本案中所涉问题的政治解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok周五敦促最高法院基于美国宪法第一修正案言论自由条款暂停该法律。它表示，国会并未寻求禁止像Shein或Temu这样的中国所有应用软件，这表明“它针对的是TikTok的社交媒体内容，而不是其数据。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果法院在1月19日前未暂停该法律，那么在苹果（AAPL.O）或谷歌（GOOGL.O）应用商店新下载TikTok将被禁止，但现有用户仍可继续使用应用。随着时间的推移，服务可能会逐渐降级并最终停止运作，因为公司将被禁止提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登如果认证字节跳动正在就转让资产事宜取得重大进展，可将截止日期延长90天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持TikTok立场与2020年形成了反转，当时他试图在美国阻止TikTok并迫使其出售给美国公司，原因是该公司由中国拥有。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 02:30:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/doj-urges-supreme-court-reject-trump-request-delay-tiktok-ban-law-2025-01-04/</guid></item><item><title>美国制裁中国诚信科技公司因 alleged hacking sweep（涉嫌网络攻击行动）</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-issues-cybersecurity-sanctions-against-chinas-integrity-technology-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国于周五制裁了中国的诚卫科技集团，指控其是名为“扁豆台风”的 prolific 网络攻击组织的背后推手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院在声明中表示，诚卫科技是一家大型中国政府部门承包商，与其国家安全委员会有联系。其黑客在北京的指示下，针对美国及海外的关键基础设施实施攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，西方官员曾指控这家北京成立的公司负责“扁豆台风”网络安全攻击组织。美国联邦调查局(FBI)局长克里斯托弗·雷在九月时指出，该公司为“中国政府部门安全部门收集情报，并进行侦察”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国、英国、加拿大、澳大利亚和新西兰的网络官员同时发布的&lt;a href="https://media.defense.gov/2024/Sep/18/2003547016/-1/-1/0/CSA-PRC-LINKED-ACTORS-BOTNET.PDF" target="_blank"&gt;一份通告&lt;/a&gt;中，指责诚卫科技在全球各地操控了超过25万台设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官员此前曾指责美国及其盟友在涉及诚卫科技和“扁豆台风”时，跳到了不合理的结论，进行了毫无根据的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该网络攻击组织是近期多次因针对敏感数据和关键基础设施的袭击而引起关注的中国网络间谍活动之一。另一些包括“伏特台风”网络袭击组织，美国官员担心其正预谋与美国发生冲突；以及“盐台风”网络袭击组织，据报道，它已经潜入美国电信公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，美国财政部官员表示，一个未具名的中国网络攻击组织闯入了该部门的电脑并泄露了一定数量的数据。美国有线电视新闻网报道指出，目标是财政部的制裁办公室。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一枚电脑屏幕上的二进制代码位于中国国旗前的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2K4WWPF6TVNR7IYUEYHEXDGEMY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年8月19日，插图中可以看到一只手在电脑前，屏幕上的二进制代码位于中国国旗前。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:50:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-issues-cybersecurity-sanctions-against-chinas-integrity-technology-2025-01-03/</guid></item><item><title>油价因天气转冷及中国政策支持预计将周线收涨</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-rises-two-month-highs-optimism-over-policy-support-growth-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;原油价格周五小幅上涨，并有望录得周涨幅。欧洲和美国的寒流天气以及中国进一步的经济刺激措施推动了上周的价格上涨至近两个月来的最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货在纽约时间上午12时49分（格林威治标准时间17时49分）上涨69美分，涨幅0.9%，至每桶76.62美元，周四收盘价达到了自10月25日以来的最高水平。美国西得克萨斯中质原油上涨1.11美元，涨幅1.5%，至每桶74.24美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油有望周涨3.3%，而西得克萨斯中质原油有望周涨5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经济疲弱的迹象增加了全球最大的石油进口国采取政策措施刺激经济增长的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国仍在不断宣布措施以刺激经济活动，市场已经注意到了这一点。”纽约Again Capital的合伙人约翰·基德尔普表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，关于中国需求的担忧因素去年促使看空需求的假设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国本周宣布了若干新措施以刺激增长，包括意外提高公务员工资，并宣布大幅增加超长期国债资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;额外的资金将用于刺激企业投资和消费增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计随着部分地区气温预报转冷，取暖油需求将增加，从而为油价提供了部分支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计欧美的低温天气将有利于提高石油需求。”瑞银分析师詹尼·斯塔诺称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，原油价格受到支持，美国上周的石油库存减少了120万桶至4.156亿桶，EIA数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国汽油和馏分油库存上周增加，炼油厂产能增加，尽管燃料需求降至两年来最低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美元周五虽然有所下跌，但本周仍有望创下近两个月的最佳表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较高的利率增加了借贷成本，这可能抑制经济增长和对原油的需求。&lt;/p&gt;
           &lt;figure&gt;&lt;img alt="油井及其周围的油罐在加拿大萨斯喀彻温省金德斯利附近的农场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3GIVQ7DTYVK5ZIAXYOBT7I75IQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大萨斯喀彻温省金德斯利附近一处农民田地中的采油井，摄于2024年9月5日。路透社/特德·科罗尔/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 01:56:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-rises-two-month-highs-optimism-over-policy-support-growth-2025-01-03/</guid></item><item><title>英国议员传唤Shein和Temu就劳动实践问题接受质询</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uk-lawmakers-summon-shein-temu-questioning-over-labour-practices-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;致力于在线快速时尚零售的Shein计划在伦敦上市，将于1月7日面临英国议会委员会的听证会。委员会将于当日就Shein及其供应链中的劳工权益问题进行质询。Shein成立于2008年的中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议会跨党派商务与贸易委员会亦将在同一起调查就业权益的行动中质询Temu，后者是中国电商平台拼多多 holdings（PDD.O）的全球在线市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委员会由前任工党部长莱恩·伯恩（Liam Byrne）担任主席，正从保护英国劳工权益的角度审视政府关于就业权益的旗舰法案。同时，委员会也在探讨如何确保在进口廉价劳工标准方面有足够的保障，包括避免强制劳动的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein欧洲、中东和非洲（EMEA）的总法律顾问朱一纳（Yinan Zhu）已被要求作为证人出席听证会，这从委员会的官方网站上得到证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temu的高级法律顾问史蒂芬·赫里（Stephen Heary）和高级合规经理伦纳德·克拉内（Leonard Klenner）也被要求提供证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein对此次听证会未予置评。Temu未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两家平台销售价格低廉的服装、鞋类、电子产品和配饰。据称，他们在中国的生产工厂存在劳工问题，并且供应链中可能有强制劳动的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein此前表示，其致力于尊重人权，并实行零容忍政策以反对强制劳动。Temu也表示，其严格禁止强制劳动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein在中国成立，但总部已迁移至新加坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在迅速成长的美国、欧洲和英国市场之后，它正等待获得英国和中国当局对伦敦首次公开募股的监管批准。此前，该公司已在6月初向英国市场监管机构提交了相关文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务与贸易部劳动市场执法负责人梅格丽特·比尔斯（Margaret Beels）和独立反奴隶制专员埃莉诺·赖斯（Eleanor Lyons）也将出席听证会。赖斯去年曾对Shein的伦敦IPO提出关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦当劳英国和爱尔兰首席执行官阿里斯特·麦劳（Alistair McRae）和超市集团乐购（Tesco）质量技术与可持续发展总监克劳尔·洛伦斯（Claire Lorains）亦被要求提供口供。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="人们走过Shein的广告牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DNUVPERJE5MWFPZVL6IFECPRYQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月8日，一位行人走过Shein在英国伦敦的一则广告牌。图片来源：路透社/苏珊娜·普兰克特/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 17:12:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uk-lawmakers-summon-shein-temu-questioning-over-labour-practices-2025-01-02/</guid></item><item><title>中国央行表示将适时降低银行存款准备金率和利率</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-central-bank-might-cut-interest-rates-current-level-15-2025-ft-reports-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;中国央行在最近召开的货币政策委员会季度会议上宣布，将在适当时候下调银行存款准备金率和利率，这一消息在周五发布的声明中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据12月27日召开的会议，中国人民银行（PBOC）货币政策委员会建议加强货币政策调整，采取更前瞻、精准和有效的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些言论与周五《金融时报》的报道相呼应，报道援引央行的话说，在2025年适当时候，中国人民银行可能会将当前的利率从1.5%下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些言论符合去年政策制定者做出的承诺，即创建一个更加市场驱动的利率曲线。分析师预计，央行今年将进一步采取行动，以确保信贷需求更能够反映货币政策的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《金融时报》报道，中国人民银行表示，将优先考虑“利率调整的作用”，并从“数量目标”转向“贷款增长”方面，同时启动了政府顾问称“一项艰巨任务”的利率改革计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经济的主要利率是七天逆回购利率，中国人民银行曾在9月底将其从1.7%下调至1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在预期进一步放宽货币政策后，周五中国10年期和30年期国债收益率均创历史新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“央行将丰富和改进货币政策工具箱，开展国债买卖，关注长期收益率的变化。”央行在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，央行还承诺确保货币政策传导机制顺畅，并提高资金使用的效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些言论彰显了对中国第二大经济体增长的更广泛计划，该计划旨在应对严重的房地产危机，该危机已侵蚀消费者财富和家庭支出，并使政府刺激措施大都流入企业和基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国4月决定将货币政策立场从“审慎”调整为“适度宽松”，这是自2010年采用“审慎”立场以来的首次此类变动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行的上述承诺是在美国贸易紧张局势加剧之际做出的，这是因为唐纳德·特朗普重返白宫。央行表示将稳定外汇市场的预期，并保持人民币基本稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府顾问建议北京将今年的增长目标维持在大约5%，但同时也要求采取更有力的财政刺激措施，以提振低迷的国内需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.2994人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="武装警察守卫在央行北京总部前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR7CHXPHHZLWLIWLDTEZ74CJYA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;武装警察守卫在央行北京总部前，2022年9月30日，中国。路透社/Tingshu Wang/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:20:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-central-bank-might-cut-interest-rates-current-level-15-2025-ft-reports-2025-01-03/</guid></item><item><title>犹他州诉讼称 TikTok 知道其直播内容 exploit � Michel养老混合型定期人寿保险儿童</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/boards-policy-regulation/tiktok-knew-its-livestreams-exploit-children-utah-lawsuit-claims-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;据最新公布的诉讼材料披露，TikTok 长期深知其视频直播会促进性行为并涉及儿童剥削，却视而不见，因为它从这些直播中获得了显著的经济收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些指控在即将于1月19日生效的美国禁止TikTok令之前公布。除非TikTok的中国母公司字节跳动出售该社交媒体应用，否则该禁令将立即生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普已向美国最高法院请求暂停该禁令。TikTok 则表示其优先考虑直播的安全性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年6月，犹他州的消费者保护部门以州总检察长西恩·莱yes律师为首的团队提起诉讼，指控TikTok 通过虚拟脱衣舞俱乐部从中牟利，涉及未成年人的相关内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五提交的投诉中，引用内部TikTok员工的沟通记录和合规报告，指出TikTok 于2022年初启动的名为Project Meramec的调查揭示了数以十万计的13至15岁少年规避了直播的年龄限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投诉指出，很多人在成人诱骗下，在进行性行为，有时涉及裸体，并且用虚拟礼物换取这种行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，2021年启动的Project Jupiter调查发现，犯罪分子利用TikTok Live进行洗钱、贩卖毒品和资助极端组织等非法活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投诉还提到，一项内部于2023年12月进行的研究记录了TikTok承认的“虐待”现象——继续在APP上维持这种风险对于未成年人的状况而言极为残忍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok曾抵制这些披露，理由是保密问题，以及避免潜在不良行为者获得如何滥用该应用的“路线图”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月19日，犹他州法官科拉尔·桑切斯下令公布绝大部分此前被屏蔽的材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok方面表示：“此诉讼忽视了TikTok为支持社区安全和福祉所自愿实施的诸多积极举措。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相反，投诉中挑选了误导性的言论和过时的文件，并脱离语境进行展示，这歪曲了我们对社区安全的承诺。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年10月，美国13个州和华盛顿特区的一个两党调查团组联合起诉TikTok，指控其剥削儿童并向其上瘾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总检察长莱yes律师在声明中表示：“社交媒体常常是剥削美国青少年的工具。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“多亏科拉尔·桑切斯法官的判决，现在，我们通过此非屏蔽的投诉就能看到更多的TikTok震惊行为了。法庭上可以全面证明其应有的责任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登曾于去年4月签署法律授权该禁令，以回应对TikTok可能收集美国用户信息并分享给中国政府的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院将于1月10日听取是否暂停禁令的辩论，预计会迅速作出裁决。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="TikTok标志放置于美国和中国国旗上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUY6I7ZXGVNNJCL5LVIZVHVEIA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;TikTok标志放置于美国和中国国旗上，此插图于2024年4月25日拍摄。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 20:13:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/boards-policy-regulation/tiktok-knew-its-livestreams-exploit-children-utah-lawsuit-claims-2025-01-03/</guid></item><item><title>股市在近日疲软后反弹，美元走弱</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周五收高，但本周仍可能收跌，而美元在近期反弹后企稳，受到美国制造业景气指数意外强劲的支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市收高，标准普尔500指数和纳斯达克指数分别上涨1.26%和1.77%，结束了连续五个交易日的下跌趋势，这是自4月中旬以来最长的下跌周期。11个主要的标普板块全部上涨，以消费品板块领涨，上涨2.42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年底美元汇率攀升，投资者预计总统当选人唐纳德·特朗普的政策将促进经济增长和通胀，这意味着美联储对缩息的预期减少，美国国债收益率上升，而欧洲央行为抑制通胀的降息行动也将告一段落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储12月的政策声明降低了投资者对2025年美联储将实施的政策降息频率和规模的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天市场的反弹显得相当坚实，尽管收益率曲线的整体水平略有上升，但在国债收益率回落带来的释压之外，也需要考虑更多的支撑。”巴尔的摩投资策略师劳斯·梅菲尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“本月前期的疲弱部分是由于收益率上升和美元走强，因此今天市场能够持续反弹令人欣慰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数上涨339.86点，涨幅0.80%，收于42,732.13；标普500指数上涨73.92点，涨幅1.26%，收于5,942.47；纳斯达克综合指数上涨340.88点，涨幅1.77%，收于19,621.68。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周内，标普500指数下跌0.48%，纳斯达克指数下跌0.51%，道琼斯工业平均指数下跌0.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士坦利资本国际所涵盖的全球股市指数上涨0.90%，收于847.45，涨势为11月7日以来最大，但仍处于连续第三周下跌状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲，股市收盘下跌，泛欧STOXX 600指数下跌0.49%，主要受奢侈品公司和酒类制造商等板块拖累，但终于能连续第二个交易周呈现上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于假期缩短，本周交易量较为清淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量美元对一篮子主要货币的美元指数下跌0.29%，至108.90，因美国供应管理协会(ISM)表示，制造业指数连续九个月反弹，12月达到了49.3，这是自3月以来最高的读数，高于11月的48.4。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元或将连续第五周上涨，此前曾触及两年高位109.54。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元汇率小幅上涨0.43%，至1.0309，但仍处于连续第五周下跌状态，同时创下了自11月中旬以来最大的单周跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元汇率涨0.15%，至157.29，而英镑兑美元汇率上涨0.36%，至1.2424。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准美国10年期国债收益率上涨2.7个基点，至4.602%，在制造业数据公布后，收益率有所回落。自本周早些时候触及8个月高位4.641%后，收益率一直保持在4.5%以上，这被认为是困扰股市的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里士满联邦储备银行行长托马斯·巴金表示，基准利率应在通胀重返美联储2%目标的条件更加确定时继续维持紧缩状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油期货价格上涨1.13%，收盘于每桶73.96美元，布伦特原油期货价格上涨0.76%，至每桶76.51美元。由于寒冷的欧洲和美国天气以及额外的经济刺激政策，包括中国的增加财政支出措施，油价受到支持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="交易员在纽约证交所交易大厅工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HAQJ3L32UFIXDIE7RX3MBQZS3A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;交易员在纽约证交所交易大厅工作（2024年12月10日，路透社/Brendan McDermid/资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国上海的股票信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B6542Y7GXJMLBFEOHAY2INID5Q.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在上海陆家嘴金融区一座高架桥上方的显示屏前拍照（2024年8月6日，路透社/Nicoco Chan/资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 02:36:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-03/</guid></item></channel></rss>