<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 08:13:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会，共有300名议员中的190名出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于近日在魁北克省的一所监狱中因受另一囚犯袭击去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的系列谋杀案中的一名重要凶手，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚周边的猪农场杀害毒贩和妓女及其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在维多利亚附近一处荒废房产内杀害了六名妇女的部分遗体。在判处其终身监禁后，政府检察官撤回了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭受袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”该机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在10余年间从温哥华市中心东区贫民区失踪的逾60名妇女，直至2002年初皮克顿被捕。在皮克顿猪农场附近港口库克兰发现的33名女性遗体或DNA样本中，许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所著的一本书于在亚马逊平台上架几小时后被撤下。当时有报道称，在这本书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，显示他在不列颠哥伦比亚省波特库克兰的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，显示他在不列颠哥伦比亚省波特库克兰的家中。 达志/路透
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主导非洲民族大会（ANC）党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约71%投票站的初步结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字较2019年的上一次选举57.5%有大幅下滑，并且这是ANC自30年前首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举带来的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他一个或多个小党派在政府治理问题上协商建立联盟或其他形式的合作。可能需要作出政策妥协，或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转型为企业家的拉马福萨，可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求。但ANC的一名高层官员支持了他的留任，并且分析师表示没有明显可以接替他的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能接替拉马福萨的位子，”在开普敦大学担任政治学教授的安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月民意调查显示，拉马福萨在本届选举中是主要政治人物中支持率最高的，内部派系斗争可能使任何试图联合反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨还未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全数初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前也曾因陷入经济丑闻而面临关于他可能的责任质疑，2022年一项委员会报告称他可能在狩猎场家具中藏有现金的事件中渎职，事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管遭受了这一丑闻的指控，拉马福萨最终还是赢得了同年新任ANC领导人连任的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举被视为对ANC的最严峻考验之一，因为选民对高失业率、频发的犯罪和灾难性的电力短缺问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨被选为ANC领袖时承诺清理该党的形象，并复苏经济，这发生在前任总统贾como佐布玛纳执政期间经历了九年的丑闻、腐败和经济恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首后的2018年初潮之后，很快又迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，有关高层ANC官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中，真正的重创来自他的对手佐布玛纳，他支持新党姆克顿韦齐，该党超过了预期，对ANC的支持造成明显负面影响，尤其是在佐布玛纳的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特杰加说：“贾como佐布玛纳已经将拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。这是拉马福萨计划的终结……你不能失败选举并且希望一切都能继续保持如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在一些关键改革问题上似乎避而不谈而受到批评，以避免加剧党内裂痕，这与他作为工会领袖在20世纪80年代展现的果断决策形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的人事协调能力以及他在推动南非作为所谓的“全球南方”的代表国之一中发挥的重要作用，这是指一批低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的倡导者之一，呼吁疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼案件，本月法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。面对这些指控，以色列坚决否认，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他未能为南非面临的最严峻挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会中，拉马福萨向成千上万的支持者承诺会“做得更好”在索韦托足球场，但很多人在演讲未结束前就陆续离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以抑制产量增长的承诺，这可能导致2024年美国作为全球最大原油生产国的增长放缓，从而缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩油革命和技术创新导致的产量增长，推动了非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初时预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年进一步削减供应，部分目的是抵消美国及其他非OPEC国家产量增长的影响。OPEC+总量削减达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+正商讨一项涉及复杂条款的延长某些削减措施至2025年的协议，三位了解OPEC+讨论的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+将在周日会议上审议供应政策，尽管美国产量增长继续推动非OPEC+国家产量增加，但与去年相比，这种威胁将会减少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，并且都远低于去年的数字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达到220万桶/日，其中非OPEC+油产国的供给增长仅为120万桶/日，因此OPEC+原油的需求将会比2023年增长约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度石油市场报告中指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求也不会有显著变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份产量为约1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行业高管和分析师称，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国产油商不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节俭的态度，”合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻井数量没有更进一步增长也是意料之外的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对其钻井进行升级，以最好地适应钻井增长的放缓。计划到年底前运营12台钻井设备，并在明年再重新部署一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻井数量已降至496口，比去年同期水平下降13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国有多年间增长一千万桶/日的能力，但目前没有意愿以这一速度增长，”标普分析师周四在一份报告中指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国产油商在投资者压力下限制了增长支出，此前不受控制的支出推动了页岩油产业的超速增长，但10年代的回报却受到限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增长部分得益于私人产油商，他们现在正受到行业整合浪潮的影响。他们通过钻更长的井和压裂岩石来同时从更多的井中生产更多石油，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮，我预期目前的油价将持续并且将支持美国整体石油产量的温和增长，因为在钻井和完井效率不断提高的情况下，这一趋势将会持续，”德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分归因于整合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近年来的战略出现了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的响应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯坦诺夫认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，美国（与加拿大、巴西和圭亚那）预计将在今年引领石油和油品产量的增长。3月份，美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量的增长共存，”瑞银的斯坦诺夫说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室看到，在德克萨斯州的佩因盆地内维尔租约中由Oasis石油公司拥有的租赁地块” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从控制室看到，在德克萨斯州佩因盆地内维尔租约中由Oasis石油公司拥有的租赁地块，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福/文件照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成一项新的加沙停火协议，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登说道，他正在年底选战的压力下，试图阻止持续八个半月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其它国家主持的旨在安排以色列与哈马斯停火的谈判多次停滞，双方均指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续数周对拉法进行侵袭以及对本杰明·内塔尼亚胡政府施加国内和国际压力的背景下提出的。内塔尼亚胡政府因在加沙的死亡事件和人质持续被俘而受到谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，向哈马斯提交一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普当选总统的对手在选举日前一天被判刑造成冲击后的第二天。特朗普因34项重罪被判有罪，这凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，与其他以往的提议不同，因为停火将在所有三个阶段的谈判过程中继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，释放人质，包括老人和妇女，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将回到加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“停火将一直延续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在美国进行“无限期战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些以色列人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期延续下去。一些人甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。但尽管承受着各种压力，我已敦促以色列领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的人，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步，想想如果错过这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为最近战场取得了一定的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议，经过详细协商。”官员表示。该协议现在实际上是整个过程的结尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其视为试图直接向以色列民众呼吁。主要频道12在晚间新闻中断播放直播了拜登的讲话。以色列审查部门此前禁止公布该提议的细节，主持人达尼·库什茂罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往的提议更有成功的可能性，休斯敦大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列境内发动任何严重袭击或攻击恐怖袭击事件的可能性虽然不完全不存在，但远低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是，全球公众舆论“正在转向”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，这也包括拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议则要求以人质中生病、年老和受伤的人交换为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多的援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，这项提议本月早些时候在一个以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求后而瓦解，并大大升级了对加沙南部拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日哈马斯袭击以色列南部后，哈马斯周四表示，已经在持续军事行动期间告诉调解者，除非以色列停止战争，他们不会参加进一步的谈判，但准备达成“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位拒绝透露姓名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际愤慨，但未触及美国对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民已经经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们目睹了本周早些时候拉法发生的一起致命火灾，当时以色列攻击了哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日对以色列南部的哈马斯袭击而袭击加沙以来，已有超过36280人在我方伤亡。据以方统计，哈马斯袭击造成大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日以色列军事进攻中被摧毁的建筑废墟中行走，该照片拍摄于加沙北部的贝特利哈姆。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此新闻包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦的摄像机前，发布了一条既适用于其法律斗争，也适用于政治战的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的地方陪审团判定他因篡改文件以掩盖向一名成人电影女明星支付封口费的行为而被判34项罪名后的一天，共和党总统候选人列举了一系列敌人和不满，并在愤怒的、杂乱的讲话中列出了一系列控诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称法官胡安·梅尔柴恩为“不正派”和“魔鬼”。他还称，他的竞选对手乔·拜登——美国第46任总统——为“美国历史上最糟糕的总统”。特朗普指责那些作证反对他的人，那些投票弹劾他的国会议员，并回击了他在竞选集会上的言论，提及那些非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选活动，将其面临的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲时常穿插着幽默，但这次演讲多数都是严肃的。在记者招待会上，他仅拿着一张薄纸条，待到会议结束时，没有回答任何问题，迅速退出了讲台，身旁有他的儿子埃里克·特朗普相伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体上，前总统的支持者们也猛烈抨击了司法系统及其任何指出特朗普犯罪行为的指摘者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国总统大选中，两位主要竞选人彼此描绘对方为对国家的威胁，拜登团队认为特朗普的言论是进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目睹了特朗普一团混乱、垂死挣扎的咆哮，就个人怨恨纠缠不清，并试图亵渎美国的司法制度，任何观看的人都会得出一个明显的结论：这个人绝对不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据特朗普团队的说法，支持特朗普的选民——他们大多数认为纽约的裁决是司法不公——在周四捐款3480万美元，这创下了特朗普在WinRed平台上的日捐记录。WinRed是一个专门为共和党人士处理数字募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款金额落后于拜登，特朗普的竞选团队周四仍在试图保持节奏，向支持者推送了一大波充满威胁性的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不会投降！”特朗普的新闻发布会结束后，另一条短信高声宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除前总统外，几乎所有的共和党官员和组织都一致站出来为特朗普辩护，声称审判有缺陷，指控本不该被提起，陪审员库来自民主党占多数的曼哈顿，存在污染，而法官存在偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或严厉时，特朗普的支持者和竞选助手们则接过了攻击的枪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在全国范围内为共和党发声的大学提供组织在社交媒体上表示，陪审团的裁决应该被尊重的说法嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼……每个人都有一个……”，拉西维塔在推特上发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在推特上对马里兰州的温和派共和党州长兼参议员竞选人拉里·霍根进行了攻击，霍根在判决前警告美国人“不要因更多的党派冲突而导致美国陷入更黑暗的日子”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动。”拉西维塔在推特上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州与共和党选民进行的采访中，一些人表示特朗普的定罪已让他们重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些反叛者可能在特朗普与拜登的重赛中造成损害，考虑到特朗普在多个摇摆州的支持率十分接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在采访中，大多数共和党人士听起来与特朗普如出一辙，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是出于政治目的，只是为了伤害他，令他尽可能远离竞选活动。”来自乔治亚州麦瑞塔的一位62岁的退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。新任美国共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在2016年因曾篡改商业记录以掩盖支付给成人电影女明星斯托姆·丹尼尔斯的封口费而被判有罪的审判结束后参加一场记者招待会。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器供应问题上逐渐涉足乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国军火的限制，这标志着美国在俄乌两国两千余天冲突中的一个小而重要的深入介入步骤。专家表示，此举可能会削弱俄罗斯在哈利科夫地区的跨界进攻效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，担心这样可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国此前对基辅的其他武器禁运规定契合的禁令，这些禁令现在已经坍塌，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新的决定于本周生效，专门针对哈利科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界另一边攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使乌克兰前线士兵可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射“标枪”多重火箭发射系统（GMLRS）导弹以及其它武器装备，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈利科夫地区安营扎寨之前，迫使他们撤退。”基辅官方智库——乌克兰国家安全战略研究所研究员米科拉·比尔利克耶夫如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场部署部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将不得不处于被动，必须重新考虑他们进攻哈利科夫地区的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美政府官员表示，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了请求，希望在哈利科夫地区使用美国的武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗共同提出建议放宽限制，沙利文在5月15日向拜登呈交了该建议。该官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地带反击俄罗斯部队的攻击。自那时起，拜登政府一直在完善该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一刻度的行动，但当时他说：“目前还看不到任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国欧洲研究所高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内使用袭击的禁令作为安全堡垒，以此向哈利科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接放在边界附近。它可以在那里保持防空、电子战、指挥和控制等能力。”李说。“它或有一度一定程度的安全区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，仅凭这次决定可能不会很快改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大大改变前线的活动。但它会使得俄罗斯难以继续这种跨界行动。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力可以对哈利科夫地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗力，从而从东北方向真正威胁到哈利科夫。”他说道。“要做到这一点，它需要把东部战场的兵力耗尽。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次强调了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内试图扩大其在国外使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得战果的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其向俄罗斯境内深层目标发射攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项重大的政策转变。但这是一项步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰官员和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的靶标，可能包括未必直接威胁哈利科夫，但在其它地区的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在布拉格发言的美国国务卿安东尼·布林肯拒绝透露拜登政府是否扩大政策允许打击俄罗斯境内其他地区。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在接下来的日子里，我们将继续实施现在一直在做的事情，即必要时进行适应、调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈利科夫地区的一次俄罗斯导弹攻击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图：2024年5月30日，乌克兰哈利科夫地区，Mala Danylivka村的一家儿童和青年体育骑马学校被俄罗斯导弹攻击后严重受损。路透社/瓦伦廷·奥格莱内科文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调停黎以战争之际，再次担任与伊朗支持的真主党和美国之间的重要沟通者角色，凭借数十年的经验协助促成停火协议。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt;的达成体现了伯里对黎巴嫩的影响力，尤其是他在什叶派穆斯林社区中的重要作用。自从以色列在9月杀死了真主党领袖哈桑·纳斯拉勒以来，他一直被视为黎巴嫩稳定力量的重要人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在关闭“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，维护国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间成为什叶派阿马尔运动的领袖，自1992年起担任议会议长，是黎巴嫩政党系统中什叶派成员中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新的领导人赛义德·纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者，并称他是“我们的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，并与伯里会面，试图促成结束冲突的协议，该协议在加沙冲突期间同时进行，并在9月大幅升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在帮助结束2006年真主党和以色列之间第二次大规模战争中所发挥的作用相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前无总统，政府内阁仅部分拥有权限，且难以接触到被美国列为恐怖组织的真主党，因此伯里的角色显得更为关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国航空公司的机上人员被扣留者成为了全球知名人物。二战期间，在黎巴嫩长达15年的内战期间，这些激进分子将39名美国人扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议长时，纳斯拉勒正崛起成为真主党的领导人。两人共同领导了什叶派政党组合，这一组合在什叶派政治代表和国家诸多领域内占主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常与伯里会面的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也存在明确的局限性，无论是出于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也击中了阿马尔运动势力范围内的地区，包括特里库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚的一个商贾移民家庭，后举家迁至黎巴嫩并在黎巴嫩活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾被长期压制的什叶派社区许多人都为伯里帮助他们在教派系统中改善地位而鼓掌，在该系统中，特权偏向于天主教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔在访问利比亚时失踪后接过了该运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导阿马尔运动军事崛起，该组织与内战中的几乎所有主要政党交战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部门，并似乎与真主党始终保持一致的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2006年美国大使馆的一封电报在2010年公布时，引发了对其对真主党真实情感的质疑，但伯里予以否认，宣称纳斯拉勒“就像我一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与真主党一起发射火箭作为对他们对加沙冲突的回应，反对以色列10月7日对以色列南部的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见到伯里，试图阻止以色列和黎巴嫩间的边界火力交换，并说服真主党向黎巴嫩河以北后撤。该河距边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“要将黎巴嫩河南移至边界比要把真主党北移至黎巴嫩河要容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为教派精英的一部分，他们引导黎巴嫩在2019年金融系统崩溃后陷入经济崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召集议会会议选举总统，使政府的基督徒职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用惹恼了真主党的政治对手，如天主教的黎巴嫩力量党，他们认为所有谈判必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉利贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉利贾尼在贝鲁特会面（照片摄于2024年11月15日）。REUTERS/Thaier Al-Sudani/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，此图拍摄于黎巴嫩贝鲁特举行的纪念真阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年集会。该集会于2023年8月31日举行。REUTERS/Mohamed Azakir/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，这种平台通过让用户锁定其代币来换取消费者奖励。分析人士警告，这一复杂方案存在风险，对用户和加密市场构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”越来越受欢迎，是加密市场风险加剧的最新信号。随着价格飙升和交易者寻找收益机会，比特币（最大的加密货币）接近历史最高水平，以太币（第二大加密货币）今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的中心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币资金——这一数字在六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重新质押，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机确认和验证谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太币的所有者，允许其资产被锁定以进行验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权限，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重新质押能让代币持有者再次用这些新代币在不同的区块链基础上进行质押，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币市场对此的反应褒贬不一，一些内部人士认为这种做法尚处萌芽阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重新质押的加密货币的新代币被用作加密借贷市场中质押的抵押物，那么所有抵押都基于少数底层资产的情况下，可能形成无尽的借贷循环。如果所有参与者同时试图退出，则可能会导致广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用于加压抵押时，这并不是理想的状况，它增加了新的、不存在的风险要素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重新质押的主要吸引力在于其回报：质押在以太坊区块链上的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以在同一时间获取多个回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）这一高风险领域的最新进展之一，在该领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以在不抛售资产的情况下获取其持有资产的大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是基于未来奖励的预期加入该平台，或参与到其他名为空中投的赠品中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放一种名为“EIGEN”的新创建代币。用户希望这种代币未来会值钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据分析提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长动力在于用户寻求这些赠品，称之为“非常非常投机的‘免费金钱’”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示（Coinbase股票代码COIN.O）。Coinbase提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预判他们将获得某种奖励，但并不知道具体是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan及其团队于去年创立，该团队曾推出印度首个学生设计的微卫星。Kannan的学术网站上如此描述EigenLayer：一个验证服务的市场，连接打算质押的用户与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台正不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台代表客户在EigenLayer中进行重新质押，并生成新代币以代表这些质押的资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷中的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一股新兴现象，”Kannan称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能存在“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，那么可能会出现被迫清算和更多波动，特别是在市场下滑期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售因高风险借贷而加剧，加密代币作为质押品迅速失去价值，随后币安和ｕｎｌｕｎ（Terra和Luna）代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押的风险不在于此，而在于贷款协议。贷款协议正在错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，他们指出，重新质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界的损失可能溢出到更广泛的金融市场。（美国）监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能会溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押的问题不太可能对传统金融市场构成传染性的风险，”S&amp;amp;P环球评级的数字资产分析专家Andrew O’Neill分析说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场正变得越来越与主流金融相连，机构投资者对重新质押同样感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody感受到了来自机构投资者的大量质押兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押过于冒险，因为很难追踪这些资产的去向和奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，在Kelp DAO的四月博客中表示，他们将重新质押部分基金。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，他们为客户质押加密资产，并期待围绕重新质押的新兴生态系统。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示了比特币的象征性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日。插图显示了比特币的形象。路透社/本杰明·蒂谢/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示了以太坊的象征性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，2023年6月16日。插图显示以太坊放置在电脑主板上。路透社/达多·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>