<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 16:09:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以190名议员出席300席的投票比例，在周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，这一过程在电视直播中得到证实。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尹锡悦在首尔发表声明宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿被认为是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省帕特森农场残杀毒品使用者和妓女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了六名女性，其部分遗骸在温哥华市附近的一个破旧物业中被发现。政府检察官在判处他终身监禁后，撤回了对其另20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭袭后的并发症。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-size: 16px;"&gt;这六名受害者的遗骸中，有33位受害者的遗骸或DNA样本在皮克顿位于温哥华市区东边约25公里的波特科克卢姆农场中被发现，许多受害者是土著人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方于2002年初逮捕皮克顿时，超过60名妇女在温哥华市贫困、毒品横行的唐镇东区失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内就被移除。当时，皮克顿在书中宣称自己无罪，是被警方冤枉的，这一说法由《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害人家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿电视文件照片，显示他在波特科克卢姆住所。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿电视文件照片，显示他在波特科克卢姆住所。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续履行承诺，控制提升产量的支出，这将使全球最大的石油生产国在2024年的增长放缓，这可能缓解OPEC+本周需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年里，美国由于页岩革命和技术创新提高了产量，成为非OPEC国家推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日增100万桶，达到1293万桶/日，远超去年年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年加深了减产力度，部分原因是补偿美国等非OPEC国家产量上升。OPEC+总减产额度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情来源透露，OPEC+正在制定一项复杂协议，允许该组织将这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的会议上，随着OPEC+继续考虑供应政策，美国产量增长将继续推动非OPEC+产量的提升，但将不像2023年那么紧迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。这些是最受关注的预测机构，且都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外石油生产国的供应增长量约100万桶/日。OPEC表示，这意味着OPEC+原油需求量在2024年需要比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长为110万桶/日，OPEC+对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎也不会以类似2023年的方式令人惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了克制和节俭。”合约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格， rig数量没有明显增长，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟了rig升级计划，以最好地适应钻探增长放缓的趋势。该公司计划年底运营12台rig，并在明年重新部署少数几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球数据显示，美国钻井数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在几年内拥有年产100万桶原油的能力，但目前没有增长至这一水平的意愿。”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，有限度地在增长方面支出，因为在2010年代不受限制的支出带来了迅速增长，但受限回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些已被行业整合大潮席卷。他们通过钻更长的井和分裂岩石同时从更多井中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预料到整合浪潮之后，预计目前的油价将继续支持美国整体石油产量的适度增长，因为钻井和完成效率的不断改进将继续下去。”德克萨斯标准石油公司总裁提摩西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB (SLB.N)预计，今年国际市场的增长将超出北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略方向发生了转变，重点更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔万诺·斯坦诺夫在评论中表示，他认为OPEC+将继续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，美国仍然与加拿大、巴西和圭亚那等国一起，预计今年将在原油及凝析油产量增长方面处于领先地位。美国能源信息署3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已适应美国石油产量的增长。”瑞银的斯坦诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从德克萨斯州沁盆附近温克出租石油公司拥有的租赁区控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州温克附近沁盆租赁区Oasis石油公司租赁区钻井平台的操作楼层从控制室俯瞰 2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福西/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲软而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）政党在自种族隔离结束以来最惨淡的选举成绩后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，刚果选举站投票率已达71%，南非非洲国民大会的得票率不到42%，这远远低于2019年上一次选举中获得的57.5%的得票率，也打破了该党自30年前以来首次未能获得多数份额的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利使得罗纳德·曼德拉曾经的解放运动组织不得不与其他较小政党谈判组建联盟或者达成其他形式的协议以执政。这可能意味着需要做出政策妥协，或者出让重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求。然而，一位高级非洲国民大会官员支持他留任，分析师表示，目前尚未出现明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有任何能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯表示，伯勒斯曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在本次大选中拥有所有主要政客中最高的支持率，党内派系之间的斗争可能会复杂化任何反对他的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就非洲国民大会的选举表现发表评论。他的发言人表示，他在周日宣布正式初步结果时会发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，当一个调查委员会在2022年报告称，拉马福萨可能因农场家具内藏有现金而存在不当行为后，拉马福萨否认了该指控，这段丑闻被称作“Farmgate”。后来，他赢得了一次新的五年的非洲国民大会领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被认为是迄今为止对非洲国民大会最具挑战性的考验，因选民对高失业率、犯罪以及电网瘫痪等主要议题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选为非洲国民大会领导人，承诺重塑政党形象，并振兴经济，其前任雅各布·祖马在其任期内因丑闻、腐败和经济衰退而备受争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在2018年成为国家元首后，起初的欣喜很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济依然停滞，高层非洲国民大会官员仍围绕丑闻缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自于他的宿敌祖马，祖马支持新政党“抗击局势之枪”，该政党超出了预期，并严重削弱了非洲国民大会的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和非洲国民大会置于死地。他知道在夸祖鲁-纳塔尔省他们处境脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这意味着拉马福萨的计划已经结束……不能在输掉选举后还期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上显得犹豫不决而受到批评，这与20世纪80年代作为工会领袖时果断决策形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他以共识型领导方式运行，以及他作为南非在所谓“全球南方”（低收入和中等收入国家的代称）的倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼籲公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼案。法院本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调过去30年非洲国民大会的成功，但批评者表示，他对南非最具挑战性的问题并未提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夜的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”。支持者们聚集在索韦托足球场观看，许多人在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是两年战争中的一个微小但重要的步骤，专家表示，这一决定可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫边境的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰用美国供应的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，这可能引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一条与对基辅供应更高档武器的规定相契合的规则，这些规定此后已被废除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定使基辅能够使用美国供应的武器回击从边境攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，这使哈尔科夫前线的乌克兰士兵可以使用美国提供的高机动远程火箭炮发射器发射制导多管火箭系统(IMARS)火箭弹和其他武器，对俄罗斯军队进行回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这可以稳定前线，并可能在俄罗斯在哈尔科夫地区站稳脚跟前将其推向后方，"乌克兰国家安全战略研究所研究员Mikola Bielieskov表示，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国前军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅为保卫东部顿巴斯地区关键战场而需要转移的部队数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在俄罗斯人将处于不利地位，不得不重新评估他们在哈尔科夫地区的攻击战术，"他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登相关决策始于数周之前的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗进行的一次安全视频会议上提出了要求，在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日将这一建议提交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以依托俄罗斯领土确保自身安全的情况下回击俄罗斯军队。拜登政府此后一直在完善该决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时表示：“迄今，尚未看到任何积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在美国领土进行打击的规定，将其用作在哈尔科夫地区进行攻击的安全基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯可以保持大量火炮和其他设备直接在边境对面，"Lee 表示。“它还可以保留防空系统、电子战系统、指挥与控制中心，具有某种程度的安全形态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我不认为这会大幅改变前线的移动，但如果有的话，它会使俄罗斯继续这种跨境行动愈加困难，"Lee说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格里姆表示，俄罗斯目前没有足够的部队来发动大规模进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯不能动员足够作战能力从东北方向对哈尔科夫构成有效威胁，"他说道。"为了做到这一点，他们会削弱东部战场的部队部署密度。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要允许乌克兰从其领土开火袭击俄罗斯，并于周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其美国武器在俄罗斯其他地区的使用范围，尤其是在过去一年中俄罗斯在战场上重新获得优势之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整不到一天，泽连斯基在与《卫报》的一次采访中表示，呼吁美国同意允许打击俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交与国际问题研究中心的前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的举动只是一个开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不是政策上的激进转变。但这是一大步，"Cancian说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"乌克兰人和政府官员将持续呼吁下一步：打击更大范围的目标——也许在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯领土上的目标，但在其他地区的目标。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，尚未决定是否将政策进一步扩大到允许在俄罗斯其他地区进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"今后，我们会继续做我们一直在做的事情，即必要时调整并适应，"布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫周边地区导弹袭击后的遗留情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫周边的Mala Danylivka 村发生俄罗斯导弹袭击，严重损坏了儿童和青少年体育骑马学校。路透社/Valentyn Ogirenko 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对摄像机，发表了一篇既适合法律斗争也适合政治攻防的言论：他准备好迎接挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐藏支付给艳星的封口费而有34项罪名成立后一天，共和党总统候选人一口气列举了他的对手和不满，语气愤怒且前后不一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指控主持此次审判的法官胡安·梅尔南是“有罪的”、“魔鬼”。他称竞争对手乔·拜登——他在11月5日的选举中是特朗普的对手——为美国历史上最糟糕的总统。他还猛烈抨击了那些出庭作证反对他的人、对他进行弹劾的国会议员，以及那些非法移民，后者据称正在涌入这个国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款为他的竞选提供资助，将他面临的挑战描述为比个人层面更大的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其以往竞选演说中常见的幽默不同，此次演讲主要沉闷而沉重。他在新闻发布会上仅携带了一小页笔记。结束时，他没有回答记者提问，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法制度及其认为参与指控特朗普的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互指责对方是国家威胁的竞选中，拜登的阵营抓住了特朗普的言论作为最新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一名混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普语无伦次地谈论自己的个人怨言，并对美国司法系统撒谎，这不言而喻：此人无法担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者—其中大多数认为纽约的判决是不公正的—在周四一天就捐赠了3480万美元给他的竞选活动，特朗普团队表示。这是共和党筹款平台WinRed一周内最高的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登的竞选团队，在周五努力维持这一势头，拖出了一系列恐吓性质的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条则在特朗普的新闻发布会后写道：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都倒向了前总统一边，认为这次审判存在问题，指控本不该提出，陪审团人选在纽约（一个民主党占多数的地区）被污染，而且法官有偏见—当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速和有力时，特朗普的盟友和竞选助手则开足火力攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉恰维塔嘲讽了一个在社交媒体平台X上发布信息的全国性共和党组织，该组织认为陪审团的判决应当受到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法，”拉恰维塔在X上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在另一篇推特中针对"'马里兰州温和派共和党前州长"拉里·霍根，霍根在判决前警告美国人“不要用更毒的政治党派化火上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选活动，”拉恰维塔对霍根评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州战场中，几名共和党选民在接受采访时说，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些动摇的可能性将影响他在与拜登的重赛中，尤其是在特朗普在多个关键摇摆州的支持率为微弱多数的情况下的不利地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都政治化了，目的是伤害他，并尽可能长时间地把他排除在竞选跑道之外，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人这样做。没人会安全。”&lt;/p&gt;   
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国共和党总统候选人，前总统唐纳德·特朗普在美国纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，提议新的加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始新的一页了，" 拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）说，他担心现任总统的身份在今年的竞选中，可能会因加沙冲突而显得不利，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的旨在安排以巴停火的谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周以来对拉法的入侵以及对内、外对内政部长本杰明·内塔尼亚胡政府施加的新压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出一项加沙停火协议，令拜登公布停火计划后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也出现在唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;），作为共和党总统候选人，在周五被判34项重罪的前一天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将随着各方进展而继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为期六周，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，包括被俘和受伤的人质，如老人和女性，将与其他数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运输人道援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一项新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法新社消息人士匿名透露，这一提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促以色列的所有支持无限战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不同意这个计划，他们会要求战争一直持续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明了立场，他们想占领加沙，他们想继续战斗几年，人质对他们来说并不是优先事项。但尽管有各种压力，我敦促以色列领导层支持这个协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在动乱中访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接保卫以色列不受伊朗攻击的总统，我请你们退后一步，想想如果错过这一刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员告诉媒体，以色列现在可以提出这一新协议，是因为其近期在战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个危机结束的道路图。它是一份详细的四页半协议，又一次细致地协商过，”这位官员说，“现在摆在桌上的，实际上是这一进程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的讲话颇具戏剧性，并将其解读为试图向以色列公众直接传达信息。据以色列的审查员丹尼·库什马罗表示，以色列通常禁止发表这次提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥克拉荷马大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议的成功几率比以前的提议更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯在战争中袭击以色列的能力可能会显著降低，尽管这并不意味着无法实施任何严重的攻击或袭击，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在逐渐倾向于反对以色列，苏里表示，这可能促使以色列人想要结束冲突，同时拜登的影响力也在发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心支持某项计划时，他可以创造出很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的一项人质提案要求释放加沙的病弱、年迈和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议拟议协议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝根据与哈马斯的谈判要求同意永久结束加沙战争，并加大了对南加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，在持续的军事行动中它不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，则愿意达成“完全协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，美国白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但并未跨过美国的红线，导致美国切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难，”拜登在周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法夜间发生的毁灭性火灾，以及对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦健康当局估计，自10月7日哈马斯从南部以色列发动袭击以来，加沙地区已有超过36,280人死亡。据以色列官方统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事行动期间在加沙北部拜特拉赫亚被摧毁的，2024年6月12日。REUTERS/默罕默德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调解黎以战争结束时，重启了与真主党的对话，利用其数十年的经验促成了和平协议。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;和谈&lt;/a&gt;的成功显示了这位86岁高龄人物在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中的影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一事件进一步确认了伯里在黎巴嫩的影响力，尤其是在什叶派穆斯林社区，自2024年9月以色列空袭击杀真主党领导人哈桑·纳斯拉赫后，他更被视为稳定力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三播出的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正关闭“历史上最危险的时刻”，呼吁国民团结一致，为了黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在1975至1990年的黎巴嫩内战期间因其领导的什叶派组织阿马尔运动而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗教秩序中什叶派成员可以达到的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫纳伊姆·卡拉姆赞支持伯里作为谈判人的角色，称他是真主党的“大兄长”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施特恩在多次访问贝鲁特，试图促成停火谈判期间多次与伯里会面。这些谈判是在与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）武装冲突的同时进行的，并在9月份加剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在此前2006年真主党和以色列的战争期间也发挥了关键作用。现在，他的作用被认为更为重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁仅拥有有限的权力，与真主党进行沟通的渠道非常有限，而真主党被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他真的是唯一值得会面的人。他是国家。”一位居住在贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了39名被扣留的美国人，这是黎巴嫩长达15年武装冲突时期的事件之一。战后，他当选议会议长，此时纳斯拉赫正带领真主党崛起。两人共同领导了“什叶派双塔”，即在什叶派政治代表中占据主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这让他的角色非常重要，但他的作用也有明确的界限，这可能是由于真主党或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的枪炮袭击了阿马尔运动势力范围内的城市提尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的一个来自蒂宾的移民商人家族，伯里在黎巴嫩长大，并在大学时期就活跃于政治领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什叶派曾因长期处于不利地位的社区许多人对他赞赏有加，因为他帮助改善了什叶派在宗教制度中的地位。这个制度曾偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一位受过法律训练的律师，伯里接替创始人穆萨·萨阿德后，成功推动了阿马尔运动的军事崛起。阿马尔运动与内战中的几乎所有主要派别交战，与真主党后来成了盟友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战后，伯里的什叶派追随者加入了国家机关和安全机构，他似乎与真主党的政治步伐保持一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报在2010年公布后质疑他真实对真主党的态度，伯里予以否认，宣称纳斯拉赫“像我自己一样”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，阿马尔运动的战士们在伯里领导下与真主党一起向以色列发射火箭，与加沙局势一致，当时哈马斯袭击了南部以色列。外国使节开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止边境地区的交火，说服真主党北撤至里蒂尼河以北，这条河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“将里蒂尼河南移到边境比让真主党北撤至里蒂尼河更容易。”一位接近伯里的消息来源向路透社透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他的对手也批评他为在2019年导致经济崩溃的宗派精英之一。该年，黎巴嫩的金融体系因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，使政府最高的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为外交渠道的作用让真主党的政治对手感到不满，特别是基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（未图），2024年11月15日在黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿尔苏丹尼/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅挂在贝鲁特建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅挂在贝鲁特建筑上，2023年8月31日庆祝阿马尔运动创始人穆萨·卡迪尔的失踪45周年。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新的平台，投资者可以在此通过锁定其代币换取奖励。这一复杂计划令分析师警告称，这给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新抵押”日益流行标志着加密货币市场风险偏好的最新迹象，市场价格高涨，交易者寻求收益。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新抵押热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门获得了1亿美元的资金，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新抵押，旨在扩大传统的加密货币抵押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的许多计算机负责检查和确认谁拥有哪种加密货币。在此过程中，代币的所有者（例如以太坊）会允许其资产被锁定以完成验证过程。持有者在参与抵押期间会失去即时访问其代币的权限，但会获得相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台也会向用户发放新的加密货币以代表他们已被抵押的加密货币。重新抵押可以让代币持有者将这些新代币再次投入基于区块链的不同程序和应用进行抵押，从而期望获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密领域对重新抵押的风险存在争议，一些内部人士认为该做法太过初级，还难以定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而其他分析人士则担心，如果代表重新抵押后加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有东西用作抵押物时，再用作其他抵押物，这并不是理想的状况，会增加新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的是收益率：在以太坊区块链上抵押的回报率通常在3%至5%之间，但分析师表示，重新抵押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新抵押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性的方案，希望在无需出售的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付抵押奖励，因为相关的支付机制尚未开发出来。用户是出于对未来奖励或其他空投的期待来加入这个平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的用户发放其新创建的代币“EIGEN”，用户希望这个代币在未来能够有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新抵押平台的增长是由用户寻求空投驱动的，这真是非常投机的想法。”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，“他们目前预想会得到某种奖励，但他们不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾是华盛顿大学的一名助理教授，并参与了印度的首个学生设计的微型卫星项目，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的抵押者和需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新抵押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户重新抵押其代币并在EigenLayer中生成新的代币以代表这些重新抵押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷过程中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是让用户选择在哪个地方进行抵押，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的以加密货币为抵押的借贷行为。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新抵押可能会带来“隐藏风险——如果重新抵押的代币用于加密借贷，可能会出现被迫清算和市场下跌期间的更多波动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘是由高风险借贷加剧的，涉及的加密货币因Luna和Terra等代币崩溃快速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与重新抵押的风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借贷协议，而非重新抵押，这些协议在错价风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新抵押不忧心忡忡，指出用于重新抵押协议的资金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直担忧加密领域中的损失会影响到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新抵押问题对传统金融市场产生传染性风险的可能性。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正日益与主流金融相连接，机构投资者也看到了重新抵押的吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody见证了对抵押的显著机构兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新抵押超过了一步，因为很难为资产的去向和奖励如何分配建立“纸面轨迹”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的区块链部门Laser Digital与Kelp DAO合作为其资金进行重新抵押，Kelp DAO五月在其博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密的银行Sygnum表示，它为客户进行加密资产的抵押，并预计“一个新的重新抵押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：巴黎，法国，2024年3月9日。新闻记者：Benoit Tessier。图源：REUTERS/Illustration。版权声明：版权所有。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：2023年6月16日巴黎。新闻记者：Dado Ruvic。图源：REUTERS/Illustration。版权声明：版权所有。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>