<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2025 06:51:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>预计将由中国 parliament 批准的关键经济目标</title><link>https://www.reuters.com/world/china/key-economic-targets-expected-be-approved-by-chinas-parliament-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;中国总理李强预计将在3月5日开幕的年度人民代表大会上宣布中国2025年的主要经济目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面预计将继续将经济增长目标设为约5%，这一目标较为雄心勃勃，考虑到中国正与美国展开贸易战，这种贸易威胁正在威胁其出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年中国经济实现了5.0%的增长，得益于强劲的出口表现和后期的刺激政策推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据路透社12月报道，预算赤字将从上年度的3%提高到4%的国内生产总值（GDP），这与高层领导去年底提出的更加积极的财政政策相一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社12月报道显示，政府计划今年发行3万亿元人民币（约4131.3亿美元）的特别国债，较上年度的1万亿元有了显著增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，大约1.3万亿元将用于消费者的补贴，设备升级和战略性投资项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其余部分将用于投资所谓的“新的生产力”，即先进制造业，如电动汽车、机器人、半导体和可再生能源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部分新债务还将用于向国有银行注资。路透社周三报道显示，未来几个月至少将向银行注入4000亿元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场预计今年更多地方政府特别债券将被发行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通估计北京方面将允许地方政府发行特别债务的额度提高至4.7万亿元，高于2024年的3.9万亿元，而瑞银预计至少将为4.5万亿元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们一再强调，稳定就业市场仍然是他们的首要任务。去年，官方表示经济创造了1256万个新的城市岗位，超过了1200万的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通分析师预测今年也会有类似目标。这意味着官方调查的失业率目标可能会稳定在大约5.0%，低于去年接近5.5%的比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过1222万名大学毕业生预计将在2025年毕业并寻找工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地方媒体称，中国今年可能会将其消费者价格通胀目标降至“约2%”左右，低于去年的“约3%”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方预计中国的消费者价格指数去年仅上涨了0.2%，考虑到中国经济接近通缩，这一目标更多被视为上限而不是目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2616人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国总理李强参加北京的一场经济会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LL4SF5TTAFK3DBED6LZY62VNQY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国总理李强出席在北京举行的“建设共识促进全球共同繁荣”国际经济组织领导人会议，2024年12月9日，北京。路透社/王曙兵 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 01:07:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/key-economic-targets-expected-be-approved-by-chinas-parliament-2025-02-28/</guid></item><item><title>中国大使称不会为在澳大利亚东海岸进行的军事演习道歉</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-will-not-apologise-military-drills-off-australias-east-ambassador-says-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;中国驻澳大利亚大使周六表示，中国军队在澳大利亚和新西兰之间的国际水域进行军事演习，并导致至少49架航班改变航线，中国没有任何理由为此道歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚和新西兰上周在塔斯曼海进行的罕见实弹演习后，都向中国政府表达了关注，称未收到中国海军足够的通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻澳大利亚大使肖千表示，中国海军的演习符合国际法，并遵循国际惯例提前提供了通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为中国方面不需要对这件事感到抱歉，甚至不需要考虑道歉。”肖接受澳国家广播公司ABC News采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据不同国家的实践和演习的性质、规模和范围，我认为中国海军的通知建议是适当的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肖表示，这些演习并不会对中国的一个主要贸易伙伴澳大利亚构成威胁，并建议堪培拉应预料未来会有更多的中国船只在该地区航行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为该地区的一个大国，以及一个有太多事情需要处理的国家，中国将船只派遣到该地区不同部分进行不同类型的活动是很正常的。”肖在接受ABC News采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚海军部队表示，中国海军舰艇编队在周五继续西行，穿越了澳大利亚大堡礁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚空中交通管制机构官员本周告诉议会委员会，一名维珍澳大利亚航空的飞行员在紧急无线电频道收到中国海军任务小组的通知后，最先向他们通报了实弹演习的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚国防部长大卫·约翰斯顿在委员会听证会上表示，国防部门可能在演习开始后的30多分钟后才得知此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对即将到来的大选，总理安东尼·阿尔巴内塞在民调中落后，他淡化了这一事件的影响，称演习发生在国际水域，并指出中国未违反任何海上法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，反对党联盟认为，如果澳大利亚国防部队在晚得知这一演习后，还要被商业飞行员提醒，这将是重大事件。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国总理李强访问澳大利亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7A5AGIZ3R5LMJFGQ32YR23FHS4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持者在北京时间2024年6月16日星期天，在澳大利亚阿德莱德的麦吉尔酒庄内等待中国总理李强的到来。李强正在对该国为期一周的新西兰、澳大利亚和马来西亚之行进行第二次行程。Kelly Barnes/Pool via REUTERS/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:47:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-will-not-apologise-military-drills-off-australias-east-ambassador-says-2025-02-27/</guid></item><item><title>美国谴责泰国将40名维吾尔人遣返回中国</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-condemns-thailands-return-40-uyghurs-china-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥周四谴责泰国将至少40名维吾尔人遣返回中国，而华盛顿方面认为该穆斯林群体在中国面临种族灭绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国的这一举动虽然招致了联合国人权专家的反对，他们要求泰国不要遣返被拘禁长达十年的维吾尔人，警告称若被遣返，他们将面临被迫害、虐待和“不可逆转的伤害”的风险，但仍然进行了这一行动。美国盟友泰国无视了这些要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人权团体和部分西方政府指责北京方面对维吾尔人进行了广泛的虐待，维吾尔人是生活在中国西部新疆地区的约1000万人中的少数民族。北京方面否认存在任何不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国最强烈地谴责泰国强行将至少40名维吾尔人遣返回中国，他们在那里缺乏正当程序权利，并且面临着迫害、强制劳动和酷刑的威胁。”鲁比奥在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国最高外交官指出，泰国可能违反了其根据《联合国禁止酷刑公约》及其他国际公约所承担的国际义务，并要求泰国官员不断核实中国当局是否保护维吾尔人的人权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们敦促所有国家的所有政府，在这些维吾尔人寻求保护时，不要强制遣返维吾尔族人返回中国。”鲁比奥说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国参议员期间坚定的维吾尔族倡导者，鲁比奥重申，北京方面对待维吾尔族的行为构成“种族灭绝和反人类罪”。这一认定是在美国前总统唐纳德·特朗普第一任期的最后时刻由美国政府首次做出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上台后继续维持对该认定，此举激怒了北京方面，且这一争议成为中美关系紧张的一个关键症结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在1月份的确认听证会上表示，他将利用美国与泰国的牢固关系，防止维吾尔族人被遣返回国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面否认对维吾尔族人的劳动强制，强调其近年来建立了“职业技能培训中心”，旨在遏制恐怖主义、分裂主义和宗教极端主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国华盛顿使馆未立即回复有关鲁比奥言论的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国大使馆表示，遣返行动“严格按照中泰两国法律、国际法和普遍做法进行”，并将“完全保障相关人员的合法权益”。中国大使馆发言人刘鹏宇通过电子邮件回应称：“我们坚决反对利用人权问题为借口干涉中国内政，在涉新疆问题上破坏正常执法国际合作的企图。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四早些时候，媒体的报道和图片显示，几辆贴有黑胶带遮挡车牌的卡车离开曼谷移民局，里面关押着48名维吾尔人，这引发了对遣返行动的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这48名维吾尔人是从2014年闯关出境的300人中的一部分，其中有部分人被遣返回中国，另一些被遣返至土耳其，其余的则被泰国扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几小时后，当地时间凌晨4点48分，一班为期六小时飞行的非计划中国南方航空公司航班从泰国首都的廊曼机场起飞，飞往中国新疆地区的喀什市，根据飞行雷达24网站的信息显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国国防部长后来表示，维吾尔人是按照国际标准被遣返的，并称中国向泰国保证，被遣返的人将得到妥善照顾。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿马科斯·鲁比奥与埃及外交部长巴德·阿卜德尔拉提会在国务院华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M57PC275RFMTVCD57B2GF76NU4.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥与埃及外交部长巴德·阿卜德尔拉提会在国务院华盛顿。2025年2月10日，路透社/克莱格·哈德森。 file photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 19:05:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-condemns-thailands-return-40-uyghurs-china-2025-02-27/</guid></item><item><title>中国被敦促大幅加力提振疲弱消费</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-urged-think-big-go-hard-reviving-battered-consumption-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt; côcò wén 利用了中国政府的消费者补贴，将新 iPhone 的价格降至原价的三分之二左右。同时，她在其他方面的支出大幅减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我通常会在生日时享用美味的晚餐，但今年没有这样做。”这位31岁的旅游机构员工表示，她的月薪在疫情期间已低于疫情前水平，因为随着中国民众减少海外旅行，开销有所缩减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们家的消费习惯已经改变，只购买必需品。”Wén 表示，现在她会在家做饭，而非外出就餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，中国政府推出的一系列促进家庭消费的重大举措——包括针对电动汽车、家用电器和消费电子产品的以旧换新计划——带来了权衡之虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这些计划短期内促使家庭增加支出，但从长远来看，它们减少了未受补贴商品和服务的开支。此外，随着消费者可能在未来几年内不会更换汽车和电器，这还减少了未来的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从五年到六年的时间周期来看，这可能是有害的，”ANZ 的高级中国战略家 Xing Zhaopeng 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些不足正迫使当局在两会召开前夕——即今年3月5日，中国的橡皮图章议会开始年度会议时——出台能够产生长期影响的消费者政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着北京与华盛顿之间的贸易战损害日益加深，且关税提高导致其他市场消费者的购买量减少，这样的政策变得越来越重要。中国消费者需要购买这些产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中国主要依靠出口实现了约5%的经济增速目标，而关税提高前，经济学家早就担忧这种策略导致了过剩的工业产能和通缩压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国面临着严重的过剩产能问题，”标普全球的首席亚洲经济学家 Louis Kuijs 表示，“国内这影响了价格和利润。在国际上，这增加了对中国出口的阻力。提高消费将有很大帮助。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此方面，Kuijs 希望政府能在两会期间展示提高在健康、教育和社会保障方面支出的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管尚不清楚北京将公布哪些新政策，但官员们已承诺今年“积极”促进消费，包括提高收入、退休金和医疗补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但规模很重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在去年的两会期间，中国将最低养老金提高20元人民币（约2.76美元）到每月123元人民币，受益人群约为1.7亿，主要是农村地区。但这只占其18.6万亿美元国内生产总值的不到0.01%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的家庭消费占年经济产出的比例不到40%，比全球平均水平低20个百分点。相比之下，投资高出20个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缩小这个差距是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士表示，这需要改革税制，扭转长期以来追逐资本回报而忽视收入增长的激励机制，并将资源从企业部门和政府转向消费者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还需要建立更强大的安全保障网，提高养老金、医疗服务和失业救济金，从而让家庭更有信心增加消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步解除中国内部分户制度（该制度被认为加剧了城乡不平等），可能释放出流向城市工作岗位的农村工人的购买力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这些措施会引发近期稳定性和经济增长方面的担忧，因为这会转移资源，从出口部门和习近平主席强调的重点——即培养中国在技术竞赛中的竞争力——转向新的发展动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管北京方面已经认识到提振国内消费的紧迫性，但其政策反应远远不及真正结构性改革的规模，来推动中国经济模式的根本转变，”Rhodium Group 的主任助理 Camille Boullenois 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rhodium 预计，为了提振消费所需的结构性政策变化的资金成本可能高达中国GDP的30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北京方面有很多改革选择，但它们在财务和政治可行性方面各不相同，”Boullenois 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院总理李强预计将在明年两会期间的政府工作报告中宣布2025年的不改变经济增长目标——约5%。短期内可能不会出台可能冲击经济的政策变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不应寄予太高的期望，”国家政策科学协会经济政策委员会副主任 Xu Hongcai 表示，“在没有转向新的发展驱动力的情况下维持高增长，只能通过不断增加负债实现，尤其是在贸易摩擦和房地产业危机持续的情况下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李强预计还将在政府工作报告中宣布本年度更宽裕的预算赤字和创纪录规模的特殊债务发行计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须确保外部冲击不会影响我们的经济增长，”一位匿名政策顾问表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“提振消费至关重要，同时还需要努力提高投资和贸易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=7.2578人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在北京的一个购物商城乘坐自动扶梯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/REUINBSONVI4LNRRYPGZ2LN6JY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在北京的一个购物商城乘坐自动扶梯，中国时间2024年10月7日。路透社/Florence Lo/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 01:05:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-urged-think-big-go-hard-reviving-battered-consumption-2025-02-28/</guid></item><item><title>海康威视未能推翻美国设备审批禁令</title><link>https://www.reuters.com/legal/us-court-rejects-hikvision-bid-lift-fcc-ban-equipment-approvals-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;美国上诉法院周四拒绝了海康威视（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002415.SZ" target="_blank"&gt;(002415.SZ)&lt;/a&gt;）撤销联邦通信委员会2022年对其生产的视频监控和电信设备审批禁令的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海康威视曾请求美国哥伦比亚特区巡回上诉法院要求联邦通信委员会解除行政冻结，允许该公司提交设备授权申请。这一行政冻结禁止海康威视提交任何设备授权申请，理由是2024年法院的一项裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海康威视在法庭文件中表示，禁令给公司造成了巨大损害，并且公司正亏损不详的金额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司未立即对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海康威视在法庭文件中表示，现行命令禁止该公司为诸如吸尘器或仓库机器人等非联网设备寻求联邦通信委员会的审批。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦通信委员会本月敦促法院驳回海康威视的请求，称法院2024年的一项裁决仅要求联邦通信委员会修订关键基础设施的定义，但没有要求其考虑具体设备的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院并未解除联邦通信委员会关于授权海康威视的电信和视频监控设备时，要求该公司有经过批准的合规计划的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家中国公司已因美国政府机构的限制措施提起诉讼，其中包括基于中国的无人机制造商大疆创新（&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/chinese-dronemaker-dji-sues-pentagon-over-chinese-military-listing-2024-10-19/"&gt;DJI）&lt;/a&gt;，该公司挑战美国国防部将自己列为中国军事合作公司的清单。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="海康威视在北京的监控摄像头" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HWCOBE34SNP2NAJ6UK6LKA7JJU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年12月14日，中国北京，海康威视监控摄像头位于一条街区上方，旁边是一个视频监控标志。摄/Reuters/Carlos Garcia Rawlins/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 19:13:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/us-court-rejects-hikvision-bid-lift-fcc-ban-equipment-approvals-2025-02-27/</guid></item><item><title>前商务部官员称美国出口违规将面临巨额罚款，随着对中国市场的销售调查展开</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/big-fines-coming-companies-with-export-violations-says-ex-commerce-official-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;美国商务部可能将在未来几个月对向中国等国家非法出口技术的公司处以高额罚款，该部门前高级官员米歇尔·阿克塞尔罗德上周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为拜登政府期间出口执法助理秘书，阿克塞尔罗德一直推动对违反对华、俄、伊出口管制规定的公司实施更严格的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在2023年签署了一份对希捷科技（Seagate Technology）处以3亿美元罚款的决定，因为该公司向中国华为（Huawei，位于美国商务部实体名单，限制向该公司发送美国货物和服务，因其对国家安全构成风险）运送了700万台硬盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们原本希望一些重大调查能在2024年得到解决，但现在看起来将推迟到2025年，”阿克塞尔罗德表示，他预计特朗普政府将继续严格执法。他将于下周一加入吉布森·邓律师事务所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿克塞尔罗德未透露受审查的公司名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于加州圣何塞的Cadence Design Systems（CDNS.O）表示，该公司去年12月与商务部和司法部进行了讨论，针对其在中国的一些客户和业务活动进行了初步调查，并讨论了潜在的解决方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部和商务部还在调查位于加州圣克拉拉的应用材料公司（Applied Materials，AMAT.O），因该公司向中国最大的芯片制造商中芯国际（0981.HK）运送货物的问题，相关报道见2023年11月16日的路透社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，应用材料公司表示，其仍在接收自2022年起的相关政府部门发出的传票，这些传票与向中国客户提供货物有关。公司正在配合这些政府部门的工作，但无法预测结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应用材料和Cadence的发言人均未就此事进行进一步评论。商务部未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部发言人在评论说“可能或可能不在进行调查”的事务时表示，国家安全部继续积极调查并起诉出口管制违规行为，以防止先进美国技术被敌对国家非法获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了提高民事罚款额度外，阿克塞尔罗德还于2022年推动成立了颠覆性技术打击小组，对帮助外国对手获取敏感美国技术的行为提起刑事诉讼，这一工作他预计将继续进行，即使不是在同一个项目中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在司法部门工作的阿克塞尔罗德将作为制裁和出口执法领域的负责人之一，与吉布森·邓律师事务所共同领导一个新实践。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="华盛顿的美国商务部周围设有围栏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEYFBPQPCZMARKZT2QW24OWJ4U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2013年10月5日，华盛顿，政府停摆持续到周末，美国商务部周围设置有围栏。路透社/迈克·泰勒 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 17:07:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/big-fines-coming-companies-with-export-violations-says-ex-commerce-official-2025-02-27/</guid></item><item><title>中国科技初创企业竞相利用DeepSeek热潮，习近平会议助推</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/china-tech-startups-race-capitalise-deepseek-fever-xis-meeting-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;中国科技创新企业正竞相筹集新资金，以利用生成式人工智能（DeepSeek）引发的热潮，以及习近平主席近期对本国私营企业的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，人工智能光学初创公司Rid Vision、脑机接口公司AI CARE Medical和机器人制造商上海清宝引擎机器人等，都在寻求新一轮在岸融资，硅谷资本（VentureCapital）投资者安德鲁·钱（Andrew Qian）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多人都在敲这些AI公司的门，一半在谈业务合作，一半在谈投资。”新接入资本（New Access Capital）的CEO钱说，该公司已经投资了上述三家初创公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从DeepSeek案例来看，一批具有颠覆性技术的中国创新者正在涌现……此前，中国初创企业几乎全是‘山寨’产品。”钱谈到拷贝猫（copycats）时如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与生成式人工智能相关的芯片制造商、云计算服务提供商和人工智能应用等企业的路演和交易公告泛滥，为国内濒于停滞的创业投资行业注入了新的活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，创业投资和私募股权投资退出市场的前景仍笼罩在严格的IPO监管审查和中美地缘政治紧张关系加剧的阴影之下，后者威胁着中国公司海外上市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，短期内，DeepSeek的人工智能突破和本月习近平主席与科技业界领导人的罕见会面提升了投资者的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新接入资本最近投资了芯片初创企业和毫米波天线制造商，并计划投资一家专注于火箭回收技术的公司，押注这些领域下一个DeepSeek的到来，钱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被认为受益于中国人工智能发展进展的公司是最新一轮投资的主要焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，人工智能图像生成平台LibLib AI周一宣布，以创纪录的速度完成了数亿元的新一轮融资，其公司表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人工智能驱动的医疗初创公司SenseCare上周宣布，已筹集了1亿元，而芯片制造商阿斯特诚和海斯欧也最近宣布了新一轮融资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据零到ipo咨询公司（Zero2IPO）的报道，近期获得投资者青睐的公司还包括人工智能基础设施提供商Siliconflow、机器人制造商鲁奇智能科技以及医疗科技初创公司Neurodome等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，创业投资关注度低迷后出现了回升。根据普礼金（Preqin）的数据，2024年中国创业投资和投资总额大幅下滑。2024年67支基金筹集了125亿美元，远低于2021年的1410亿美元。以美元计的基金在2023年仅筹集了10亿美元。创业交易总额为229亿美元，同比下降36%，仅为2021年816亿美元的四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行业主要依赖IPO退出投资，中国严格IPO规则的实施以及中美紧张关系阻碍了中国公司海外上市，导致形势恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自DeepSeek人工智能模型突破以来，“情绪已显著改善”，邦茨资本（Bonanza Capital）的创始人霍中岩说，该公司投资了一个人工智能服装设计和营销初创公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们对中国未来更加乐观……股市上涨使企业家更加自信，投资者也更愿意押注。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利（Morgan Stanley）周二表示，沪深股市恢复常态的信号已经出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，霍对中国监管机构短期内会放松IPO标准表示怀疑，并警告说，虽然显示复苏迹象的海外上市仍然脆弱，容易受到地缘政治风向和市场情绪的变化。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows Deepseek app" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EMVLB5VOH5NDBOWXJHAOGUMNXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;该插图显示了Deepseek应用程序，拍摄于2025年1月29日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:03:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/china-tech-startups-race-capitalise-deepseek-fever-xis-meeting-2025-02-27/</guid></item><item><title>墨西哥官员表示，正在考虑更多措施以打击低价格货物的走私活动</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/mexico-analyzing-more-measures-crack-down-low-cost-shipments-official-says-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥正在考虑进一步的贸易措施，以打击低成本商品进口，一位官员在周四表示，此前已经对所谓的“微不足道”采购加征了关税，这些采购主要来自中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副经济部长维达尔·勒雷纳斯在金融科技墨西哥节的一个研讨会上说：“存在一个政治目的，即打击走私。因此，已经采取了相应措施，并正在分析进一步的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥经济部在最近几个月已经发起了针对低成本商品的攻势，这些商品主要来自中国，包括假冒伪劣产品，这些商品在过去曾通过低成本豁免进入墨西哥。今年1月，墨西哥开始对大量此类进口商品征税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师认为，此举旨在减少来自Shein和Temu等电子商务零售商的商品进口数量，有些商品甚至会在运往美国之前停留在墨西哥。美国前总统唐纳德·特朗普曾指责墨西哥是此类商品的幕后通道，而墨西哥官员一直否认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒雷纳斯周四承认了美国的担忧，称过去低成本商品的流入似乎是在滥用系统，以逃避缴纳关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“美国在这个话题上想要非常激进。”勒雷纳斯还指出，特朗普政府和前任美国总统约瑟夫·拜登政府在这方面施加了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我们将不得不认真审视这一点，以确保电子商务惠及消费者，而不会为未经征税的商品打开门户。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Shein和Temu标识的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KT7ZKUNNUBNSNGHEZHYODOVQ4Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Shein和Temu标识的插图，摄于2024年8月22日。路透社/Dado Ruvic/插图/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 19:32:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/mexico-analyzing-more-measures-crack-down-low-cost-shipments-official-says-2025-02-27/</guid></item><item><title>特朗普誓言3月4日对墨西哥和加拿大征收关税，并对中国加征10%的关税以应对芬太尼问题</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-says-mexico-canada-tariffs-take-effect-march-4-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普于周四表示，他提议对墨西哥和加拿大商品征收的25%关税以及对华商品征收的额外10%关税将从3月4日起生效，因为致命药物仍然源源不断地流入美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在椭圆形办公室告诉记者，新的对华关税将叠加他在2月4日因芬太尼类阿片危机而征收的10%关税，导致累计关税为20%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普最初在推特社交平台上发布消息称，他将于3月4日起对华征收额外10%的关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在该条消息中，特朗普表示，特别是芬太尼等药物流入美国的数量依然“非常高且无法接受”，其中大部分是致命的芬太尼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普称，由于美国政府认为不足以遏制芬太尼流入的形势，他决定对华加征额外关税，并坚持对加拿大和墨西哥定下的周二时限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当被问及加拿大和墨西哥是否已为遏制芬太尼运送做出了足够的努力，特朗普回答说：“一点没有，没有，尤其是毒品。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位白宫官员告诉路透社，目前与墨西哥、加拿大和中国的讨论正在进行中，“我们已经很好地掌握了移民问题，但仍然对芬太尼相关的死亡问题有所担忧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息人士向路透社透露，墨西哥将向美国引渡“哥怎能卡·昆特罗”这位1985年被判处谋杀美国缉毒局特工的毒枭，他在2013年越狱回归走私生涯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据美国疾控中心的数据，2023年美国死于合成阿片类药物的共有72776人，主要死因之一便是芬太尼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国海关与边境巡逻局在2025年1月在西南边境查获了991磅芬太尼，较去年同期减少50.5%，但却足够杀死了许多美国人，白宫官员表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普将其对墨西哥和加拿大持续流入芬太尼的责任归咎于他的外交援助冻结，这影响了打击非法贸易的举措。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路透社报道，特朗普的援助冻结已经使联合国计划的扩大停滞，该计划旨在帮助墨西哥海军更好地筛选货物并截获芬太尼原料及其他违禁品等一系列活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国海关与边境保护局还决定暂不实施对从加拿大、中国和墨西哥进口的免税低价值包裹征收关税的禁令，直到能够更好地实施筛选措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国对华增加关税的决定类似于他在与中国的第一轮贸易战中增加关税的举措，直到中美两国之间进行正式的贸易谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国和平研究所高级顾问陈Dean Cheng表示，提高关税是特朗普对华全方位回应中的一个方面，也包括国务院撤回对台湾独立的支持相关内容以及加强对在美国上市的中国公司的监管审查等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这就是国际象棋棋盘上的所有棋子。”陈Dean Cheng补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国大使馆暂无回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到目前为止，中国国家主席习近平并未就芬太尼问题展开谈判，而是实施10%的报复性关税，针对美国的能源和农用设备等产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但随着特朗普新关税达到20%，覆盖从中国的所有进口产品，加上特朗普第一任期期间加征的最高25%的关税，中国可能将加大反击力度。据美国商务部数据，美国从中国进口总额为4390亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加征更多关税可能对中美的经济构成风险。中国正面临房产危机和国内需求疲软，而美国的通胀粘性且利率高企。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国在致美国贸易代表Jarrett Greer的信中呼吁进行平等对话和协商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普计划在4月初实施更广泛的“报复关税”，以匹配其他征收关税国家的税率，并抵消其他限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周四的新闻发布会上，特朗普淡化了政策可能导致美国通胀的影响，称他在第一任期对华征收关税并未对美国经济造成负面影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为这不是关于通胀，而是关于公平。对我们来说不存在通胀，我不认为它将发生。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大和墨西哥官员计划在周四和周五与特朗普政府官员会面，试图阻止即将实施的关税，这些关税可能会对一体化的北美经济造成严重打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥经济部长Marcelo Ebrard将在周四与美国贸易代表Jarrett Greer会面，并在周五与美国商务部秘书Howard Lutnick会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ebrard的副手Vidal Llerenas在周四表示，墨西哥可以采取进一步的贸易措施以减少来自中国的廉价产品进口，方式可能不局限于已对其某些进口产品加征关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加拿大，公共安全部部长David McGuinty表示，加拿大已经采取措施加强与美国边境的安全，并打击毒品走私，这足以让特朗普政府满意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“证据无可辩驳——进展正在进行。” McGuinty在华盛顿对记者们发表电视讲话时表示，在与美国官员两天的会谈之前补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为在对加拿大达成标准并与边境有关的表现进行测试方面——我相信这些标准已经得到了满足。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大边境服务局在声明中表示，正在启动一项有针对性的全国性计划，旨在拦截进入和离开国家的非法违禁品，重点是芬太尼等合成毒品。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 13:56:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-says-mexico-canada-tariffs-take-effect-march-4-2025-02-27/</guid></item><item><title>早间交易：关税和技术疲劳加剧月末市场波动</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphics-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;亚洲市场即将迎来重要的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，亚洲市场将面临大量区域经济数据，投资者对本月结束前的市场情绪保持谨慎，正在权衡来自华盛顿的关税威胁、美国经济放缓的迹象以及华尔街的疲惫情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲今日首要指标包括东京通胀（2月）、日本零售销售和工业生产，以及印度第四季度GDP。美国的PCE通胀数据也将公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月最后交易日的气氛悲观，因美国前总统唐纳德·特朗普提议的关税措施对经济增长的影响引发了深切担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去24小时里，特朗普表示将对欧盟征收25%的进口关税，重申对加拿大和墨西哥的关税将于3月4日生效（而非之前提出的4月2日），并表示将对来自中国的商品征收额外10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本央行行长片山振夫在开普敦G20财政部长和央行行长会议期间表达了这些担忧，该会议由于美国等多国官方未出席而未能形成共识或声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也被视为全球金融和经济秩序几十年来稳定性的另一个迹象。G20“主席概述”中提到，参与者“重申抵制保护主义的承诺”，但在华盛顿的风向朝相反方向吹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对股票市场的影响依然最明显地体现在科技领域。纳斯达克周四再次大幅下跌，今年以来跌幅达到5%，显著落后于道指和标普500指数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芯片制造商英伟达此前发布了相对良好的财报和预期，但周四股价仍下跌8.5%。在未来几年维持当前速度的增长前景不乐观，因此市场感到疲惫在情理之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特斯拉股价也在下滑，周四跌幅超过20%，仅在一个星期内。追踪“美国七大科技股”的ETF也创下三个月来的低点，自2月18日以来跌幅接近10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国科技巨头的损失被中国科技公司的收益所弥补，新兴的中国低成本人工智能模型深思进一步加速了这种轮动。周四，香港上市的中国科技股创下三年来的高点，最终收盘略低于该水平，并有望本月上涨25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但受美国国债收益率和美元上涨的影响，亚洲股市和货币周五或将承压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下几点发展可能为亚洲市场周五提供更多指导：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 日本东京通胀（2月）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 日本工业生产、零售销售（1月）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 印度第四季度GDP&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男子走过位于东京一家经纪公司外的一块显示东京日经股价指数的屏幕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI32UTGZMFOXJFZTLLYVPIUB4M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子走过位于东京一家经纪公司外的一块显示东京日经股价指数的屏幕，摄于2025年1月28日，东京，路透社文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 21:49:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphics-2025-02-27/</guid></item><item><title>特朗普说他可能接受英国关于查戈斯群岛的协议</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-says-he-is-likely-accept-uk-deal-chagos-islands-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周四表示，他倾向于支持英国与毛里求斯之间的协议，以决定美国-英国军事基地在查戈斯群岛的未来，这为英国首相基尔·斯塔默赢得了支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在白宫与斯塔默认见时表达了这一支持。这是自共和党领导人颠覆了美国在多个领域的政策（包括乌克兰和全球贸易）以来，他们首次进行面对面会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国在10月达成了协议，将查戈斯群岛的主权移交给了毛里求斯，同时英国则将在印度洋上的迭戈加西亚岛——群岛中的最大岛屿——继续保留军事基地长达99年的租赁控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议尚需通过正式条约最终确定，前美国总统乔·拜登曾给予支持，但自特朗普连任以来，协议陷入不确定性。英国表示，将在最终确定协议前给予特朗普政府审查的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当两位领导人坐在椭圆形办公室时，特朗普对记者说，这两名领导人将会讨论该协议，他本人倾向于接受该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们很快就会讨论这个问题，并且我觉得这将会取得很好的进展，”特朗普回应有关该协议的问题时说，他指出该协议包括了对迭戈加西亚长达99年的“强有力”租赁权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们将倾向于与你们国家的意见相一致，”他对斯塔默说，“现在还为时过早，我们还需要获得详细信息，但听起来还不错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默对特朗普的说法表示欢迎，因为在国内政治压力下，他一直在就该协议的成本以及英国失去对这些岛屿主权的问题接受批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议最近几周也因毛里求斯新总理对协议细节提出质疑，以及美国国务卿马尔科·鲁比奥对中国在该地区影响力的担忧而进一步陷入不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1960年代，当毛里求斯从英国独立时，伦敦保留了查戈斯群岛的控制权，并强制数百人离开，以便为迭戈加西亚军事基地腾出空间。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="英国首相斯塔默与美国总统特朗普在华盛顿的白宫会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LZN3Y7JHZBPTTGHYEBJVDVBDDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月27日，美国首都华盛顿特区，白宫椭圆形办公室，美国总统唐纳德·特朗普在与英国首相基尔·斯塔默会面时用手势示意。卡尔·科特/池/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 19:51:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-says-he-is-likely-accept-uk-deal-chagos-islands-2025-02-27/</guid></item><item><title>华尔街收盘下跌，贸易关税风险令欧洲股市受挫</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;周四，主要美股指数收盘下跌，美国最新经济数据打击市场情绪，科技股承压，欧洲股市随后因美国总统唐纳德·特朗普威胁要对进口商品加征25%关税而下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，上周首次申请失业救济人数为24.2万人，高于预期的22.1万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价上涨超过2%，供应担忧再次浮现。特朗普撤销了雪佛龙公司在委内瑞拉的运营许可证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI全球股票指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIWD00000PUS" target="_blank"&gt;(.MIWD00000PUS)&lt;/a&gt; 下跌12.23点，跌幅1.41%，收于856.88点。欧元回落。美国基准国债收益率在数据公布后和投资者为即将公布的通胀数据做准备时上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者将重点放在将于周五公布的个人消费支出数据上，这是美联储偏好的通胀指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔500指数下跌1.59%，收于5,861.57点。纳斯达克综合指数重挫2.78%，至18,544.42点，这是近一个月来最大的单日跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数放弃了早些时候的涨幅，收盘下跌0.45%，报43,239.50点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英伟达 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt; 的股票在该公司周三晚些时候发布财报后从获利转向亏损，投资者关注行业AI支出增加的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周三 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-senate-confirms-trump-trade-chief-greer-ahead-canada-mexico-tariffs-2025-02-26/"&gt;制造了一些困惑&lt;/a&gt;，暗示美国将对主要贸易伙伴加拿大和墨西哥加征关税，表示这些关税将在4月2日生效，这将是另一个为期一个月的延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，白宫官员随后表示，此前的3月4日征税期限仍然有效，这引发了进一步的不确定性，关于美国贸易政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还提出对来自欧盟的汽车和其他商品加征25%的“对等”关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲股市普遍走弱，泛欧STOXX 600指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.STOXX" target="_blank"&gt;(.STOXX)&lt;/a&gt;收于0.5%，回到此前触及的历史高点。该指数受到对潜在关税影响，汽车制造商和零部件制造商的股价拖累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正处于一个信息量极大的情况，使得交易商感到不知所措，因为他们不知道该集中关注什么，尤其是对于特朗普来说，什么是谈判策略，什么是严肃的政策提议。”Pepperstone 高级研究策略师迈克尔·布朗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于不确定性程度，轻装上阵特别是在风险资产上显得合乎逻辑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的一项调查显示 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/ecb-cut-rates-again-march-6-focus-turns-growth-2025-02-27/"&gt;表明&lt;/a&gt;，预计欧洲中央银行将在下周再次削减存款利率至2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10年期美国国债收益率上涨1.7个基点，至4.266%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2年期美国国债收益率，通常与对美联储加息预期同步波动，下跌1.3个基点，至4.059%，从4.072%下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前数周一直承受压力的美元走强，衡量美元对包括日元和欧元在内的多种货币指数上涨0.79%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易员上调了对美联储降息的信心，预计今年将降低两次每季度0.25个百分点的利率，预计最早将在7月进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国个人消费支出（PCE）指数通胀指标将在周五发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“市场开始对美国经济增长失去信心。”三菱日联证券全球台策略师石黑萌子表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国重量级芯片制造商和人工智能先驱英伟达预报了第一季度强劲增长，英伟达股票下跌超过4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币下跌0.70%，至83,804.40美元，前三个交易日已大幅下挫近12%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币牛市戈夫·肯尼迪在给客户的便签中警告客户，目前不要急于抄底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“保持耐心。”他说道，“这种损失通常很少有好的结局，我认为严重抛售尚未到来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄金在美元走强的压力下回落至两周低位。美国黄金期货结算价下跌1.2%，至2,895.90美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他商品市场中，布伦特原油期货结算价上涨1.51美元，涨幅2.1%，至74.04美元/桶。美国西得克萨斯中质原油期货上涨1.73美元，涨幅2.5%，至70.35美元/桶。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:54:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-02-27/</guid></item><item><title>苹果因“碳中和”声明遭到起诉</title><link>https://www.reuters.com/technology/apple-sued-over-carbon-neutral-claim-watches-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;苹果公司（AAPL.O）因其宣称的三款苹果手表“碳中和”和环保性质受到消费者质疑。这些消费者认为苹果的这一宣称是虚假和误导性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，这些消费者在加利福尼亚州圣何塞的一份起诉书中表示，他们购买这些“绿色标签”版的苹果手表系列9、SE和Ultra 2时如果没有意识到真相，就会不购买或少花钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苹果公司也因其制造的iPhone而出名，于2023年9月推出了这些手表，并宣称通过减排和购买碳补偿来实现碳中和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，来自加利福尼亚州、佛罗里达州和华盛顿特区的原告认为，苹果公司用于达成其公司减排目标的两个碳补偿项目并未提供“真正的”碳减排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们指出，肯尼亚奇乌鲁山区项目的大部分土地自1983年以来就属于国家公园，受到防砍伐保护，而中国馆南项目的土地截至2015年项目开始时就已经被茂密的树木覆盖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申诉书中表示：“在两种情况下，即使没有苹果公司的参与或项目的存在，碳减排也会发生。因为苹果公司碳中和声明的可行性和合法性取决于这些项目的有效性，苹果公司声称的碳中和是虚假和误导性的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原告还提到，70%的美国和加拿大消费者在购物时会考虑环境可持续性，依据的是全美零售联合会和IBM公司的研究结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四对诉讼的回应中，苹果公司未讨论案件，但捍卫了其环保记录：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已将苹果手表的排放量降低了超过75%，并显著投资于自然项目，以从空气中移除数以万计吨的碳。我们明确而透明地向用户披露了我们的工作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的苹果公司计划到2030年实现碳中和，包括其供应链在内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的诉讼要求未具体说明的损害赔偿，并禁止苹果公司继续宣传这三款手表为碳中和产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;案件编号为Dib et al v Apple Inc., 美国北加利福尼亚联邦地区法院, 案号：25-02043。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Apple holds an event at the Steve Jobs Theater on its campus in Cupertino" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FODWXNAOLZP4RGXI4GVZOAVDJ4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;苹果公司在其位于加利福尼亚州库比蒂诺的史蒂夫·乔布斯剧院举行的活动中展示了苹果手表Ultra 2。2024年9月9日，美国。路透社/Manuel Orbegozo/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 15:30:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/apple-sued-over-carbon-neutral-claim-watches-2025-02-27/</guid></item><item><title>美商务部长提名人在报告中称，供应给华为的台积电芯片情况“巨大关切”</title><link>https://www.reuters.com/technology/report-tsmc-chips-made-huawei-huge-concern-us-commerce-nominee-says-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普提名的负责出口政策的官员杰弗里·克塞尔伯格在周四表示，关于台积电（2330.TW）向中国华为公司提供数十万芯片的报道是一个“巨大关切”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克塞尔伯格在参议院银行委员会的提名听证会上被问及有关非法芯片出口的报道以及出口管控政策和加强执法的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这显然是一个巨大关切，”克塞尔伯格说，“确保我们有强有力的执行措施至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所将负责的商务部工业与安全局应充分利用其所有执法和惩罚性权力，他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国与中国的技术战如今正围绕人工智能能力展开，军事能力也处于争夺主导权的核心位置。美国在人工智能开发和技术制成品设计方面领先，但尚不清楚中国是否落后数月或数年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而华为（HWT.UL），在人工智能方面是中国的技术重心，被列入美国商务部贸易黑名单，禁止其获取美国商品和技术，包括台积电等使用美国技术制造的外国商品如芯片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年10月，加拿大科技研究公司TechInsights拆解了华为的910B人工智能处理器，发现其中包含台积电芯片。该多芯片910B被认为是目前中国公司大量生产的技术最先进的AI加速器之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电自10月份暂停了对中国基带芯片设计商绅宝的芯片出货，据路透社报道，商务部在11月下令台积电停止向中国企业客户运送更多芯片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约同一时期，有关媒体报道了绅宝订购了数十万颗芯片的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对记者对听证会问题的询问，台积电没有立即回应。周三，该公司发言人表示，台积电是一家守法公司，自2020年9月中旬以来未向华为供货。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="华为标志在法国布尔吉讷-比朗库尔的华为技术公司总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VUEKU7OUX5O6XP27FVLTVVIE64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月9日，法国巴黎近郊布尔吉讷-比朗库尔，路透社/Gonzalo Fuentes/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 16:53:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/report-tsmc-chips-made-huawei-huge-concern-us-commerce-nominee-says-2025-02-27/</guid></item><item><title>亚洲收益率、股市下滑，“关税先生”展现实力，英伟达发布报告</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphics-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;亚洲市场今日展望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四的亚洲亚太经济及企业日程安排极为空旷，投资者需要关注全球因素的指引，其中两个因素尤为突出——英伟达的财报预估与美国总统川普关于关税的最新言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英伟达（NVDA.O）在周三收盘后公布第四季度财报，营收同比增长78%，达到393亿美元，远超380.4亿美元的市场预期，公司对第一季度的收入预估也高于市场预期。尽管如此，人工智能领域的领头羊公司在震荡的盘后交易中表现变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街的“七大魅力股”及更广泛的技术股——过去两年市场的主要赢家——今年面临巨大压力，投资者正在转向在国内不受待见的板块和较为便宜的海外市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，本周“七大魅力股”的股价已从近期高位下跌超过10%，因此英伟达将以恢复市场信心为关键。技术股的支持者可能会感到失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他美国科技股方面，特斯拉（TSLA.O）股价在过去一周下跌近20%，原因是该公司上月在欧洲的汽车销量几乎减半。一些分析师认为这一滑坡源于欧洲对首席执行官埃隆·马斯克与川普的紧密关系及其在欧洲国内事务中政治干预的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英伟达公布财报前，投资者情绪趋于谨慎，因为川普表示将很快宣布对来自欧盟的进口商品征收25%的关税——包括汽车在内的所有商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川普还表示，对墨西哥和加拿大的进口商品征收重税的计划将在4月2日实施，比他最初的宣布推迟了一个月。不过，白宫官员后来澄清称，3月4日的截止日期仍然有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今仍难说“关税先生”的立场能否改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，尽管华尔街在周三开盘时表现较为强劲，部分收复了本周早些时候的跌幅，国债收益率并未反映出这种反弹。这表明股市的短暂回升主要是多头回补空单，债券市场并未改变其看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，债券投资者对川普的关税言论进行了回应，收益率的再次下跌表明他们认为不断增加的贸易战紧张局势将对经济增长造成更大打击，而不会点燃通货膨胀。至少在短期内是这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除去日本外，大多数亚洲股市在周三收高。但周四开盘时市场预计将转为下跌，投资者采取谨慎态度。国债价格上涨，美元上涨——美国常规交易时段内，大宏趋势几乎没有比这更安全的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是可能为周四亚洲市场提供更多方向的关键发展因素：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 川普最新关税威胁的影响&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 二十国集团财长和央行行长会议&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 美国第四季度GDP（第二次预估）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位行人走在东京一家证券公司前电子屏幕上显示的日经指数图表旁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/75RGNEP32ZPZFG6SXDK4P2WCUU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;东京一家证券公司前，一名男子擦着汗走在电子屏幕上显示的日经指数图表旁，摄于2024年8月2日。路透社/是sey子卡托/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 21:59:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphics-2025-02-26/</guid></item><item><title>中国在气候变化问题上发挥关键作用，可能被期待承担额外领导角色</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/china-plays-key-role-climate-change-may-be-looked-additional-leadership-cop30-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;中国在应对气候变化方面扮演着极其重要的角色，其他国家可能也会期待这个亚洲国家在这方面提供额外的领导力。在COP30局长安德烈·阿兰哈·科拉尔多拉哥看来，中国将在气候变化领域发挥关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及美国退后缩减其气候变化努力时，科拉尔多拉哥指出，中国已在此领域扮演了重要角色，提供了解决方案数年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须与中国加强合作，因为中国已经提供了许多出色的应对气候变化的答案。”他在牛津气候新闻网络举行的在线新闻发布会上对记者在问答环节中这么表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国新任总统唐纳德·特朗普本月早些时候已经正式宣布退出《巴黎气候协定》，削减了美国的全球气候变化财政投入，并中断了国际气候变化合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，特朗普还指示美国退出联合国的关键气候评估报告。路透社在此前的报道中提及此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科拉尔多拉哥还将率领将于今年11月在巴西举行的COP30年度全球气候峰会。他表示，还应当赞扬中国的太阳能面板推动。作为世界上最大的太阳能面板生产国，中国在补贴多年后提高了产能，使得全球太阳能面板价格保持低位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在做自己的事情，而且这些做法正在造福于整个世界。降低太阳能面板价格是扩展发展中国家可再生能源的最伟大的政策之一。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="COP30主席安德烈·阿兰哈·科拉尔多拉哥听 Simon Stiell 的讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZA52J72LZKKPMB2ATAUKQ2XTI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
COP30主席安德烈·阿兰哈·科拉尔多拉哥在巴西 Brasilia举行的活动中听取联合国气候变化秘书处（UNFCCC）的西蒙·斯蒂尔的讲话。路透社/雅内萨·安霍莱特/资料图片。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 15:23:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/china-plays-key-role-climate-change-may-be-looked-additional-leadership-cop30-2025-02-27/</guid></item><item><title>巴西食品加工企业表示2025年食品销售超出预期</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/brazil-food-processor-says-2025-food-sales-exceed-expectations-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;巴西肉类加工企业博尔捷乙太（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BRFS3.SA" target="_blank"&gt;BRFS3.SA&lt;/a&gt;）在周四表示，今年头两个月巴西的食品销售额超出预期，该公司计划扩大加工食品的生产以抓住强劲需求带来的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博尔捷乙太首席执行官米格尔·朱拉特在讨论第四季度盈利情况的电话会议上表示：“就2025年而言，我们在产量和市场多元化方面取得了很好的开局。”他补充说，尽管存在成本挑战，但他们已经做好了准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球最大鸡肉出口商的博尔捷乙太在本周三宣布，该公司第四季度净利润为8.68亿雷亚尔（约合1.4933亿美元），比去年同期增长了15%。这一年度结果被认为是历史上最好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，博尔捷乙太的股价在上午交易时段最多下跌8.8%，这是因为投资者对其业绩表示不满，“这次业绩是近期首次未能达到市场预期”。据Bradesco分析师在关于博尔捷乙太四季度表现的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博尔捷乙太的首席财务官法比奥·马里亚诺对分析师表示，该公司看到了蛋白质价格的积极前景，“供需平衡非常合理”，包括鸡肉市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，由于全球鸡肉供应过剩，肉制品公司受到了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博尔捷乙太加工猪肉和鸡肉，国内市场和国际市场包括向中国和中东等国出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于运营情况，首席财务官指出，加工食品需求的增长减少了博尔捷乙太单位的闲置产能，提高了运营效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将使公司能够将资源分配给扩大项目，特别是在加工和冷冻食品类别。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴西肉制品加工企业博尔捷乙太的总部大楼标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O7YCWCZT5NUBJ2ORTA4ELFNII.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴西肉制品加工企业博尔捷乙太的总部大楼标志（摄于2019年10月1日，图源：路透社/罗多尔福·布赫尔/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 15:22:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/brazil-food-processor-says-2025-food-sales-exceed-expectations-2025-02-27/</guid></item><item><title>航空安全报告受到审查，坠机事故悬而未决</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/air-safety-reporting-under-scrutiny-crashes-lie-unresolved-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;下个月，距东方航空公司（China Eastern，600115.SS）的一架飞机在广西撞山事件导致132人死亡已有三周年。至今，事故原因仍然不明，遇难者的家属仍在等待官方的调查结果，这起事故被视为近三十年来中国最致命的航空灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管全球多地都发生了未完成最终报告的事故，事故调查目标通常设定为一年之久。然而，即使在最近美国、韩国和哈萨克斯坦等国发生了几起致命空难（如美国军机与美国航空公司航班相撞、韩国想要重建航空安全系统、以及哈萨克斯坦的一起空难），和一起加拿大的航班在紧急着陆后翻转事故后，航空业依然担心许多过去的事故仍没有得到解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据航空公司的数据，2018年至2023年共268起致命或重大损坏事故中，大约有半数未发布最终报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个很大的问题”，国际航空运输协会（International Air Transport Association，IATA）安全负责人马克·赛勒（Mark Searle）说，“事故报告中得出的教训对于避免未来事件的发生至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航空安全在过去几十年间经历了显著的改进，这得益于信息的开放共享和调查旨在吸取教训而不是归咎于他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，在紧急降落时采用的“防撞姿势（brace position）”就是经过多年的调查而不断改进的。在一次致命的1976年新泽西空难中，意外的空气病将一个人的头部夹在膝盖之间，成为了在那场事故中受伤最轻的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;避免碰撞的技术、禁止在飞机内充气救生衣的重要性以及改进座椅设计都是通过过去空难中汲取的重要教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由联合国国际民用航空组织（International Civil Aviation Organization，ICAO）协调，全球指南要求调查机构应在事故发生后30天内提交初步报告，并在一年内尽量提交最终报告。如无法提交最终报告，调查机构应在每个纪念日发布更新报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在最近的一篇论文中，IATA 和另外六家航空机构对延迟或未完成最终报告的情况表示了担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为一些报告被政治官僚机构搁置了，因为它们可能涉及官员们不愿公开的叙述。”赛勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人则认为法律干预或资源匮乏阻碍了各国进行独立调查。这一警告在社交媒体改变了公众与空难互动的方式后显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在1月份美国首都上方发生的空中相撞事故中指责了多样性政策和直升机飞得太高，关于飞行员身份和事故原因的谣言在网络上迅速传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，只有等到公众关注减弱时，法医才能挖掘出事故的多重因素，最终报告基于验证的数据，因此具有特别的分量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年过去，东方航空这起空难仍然笼罩在猜测之中，没有发布最终报告，只有初步报告和两次周年更新报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步报告和周年更新报道相比其他重大事故而言，数据十分有限。例如，日本在2024年1月的一次致命空难中发表了长达150页的该事故初步报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在东方航空空难发生后，调查人员发现无机械故障后，分析了机组人员行为——据当时获知此事的人透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年5月，华尔街日报报道了调查人员初步评估的见解，称黑匣子数据揭示了有人故意将波音737（BA.N）飞机坠毁，源自美国官员的一份初步评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国航空局（CAAC）表示，这种猜测“严重误导了公众”，干扰了事故调查工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，中国立法者考虑对国家民用航空法进行重大修改，包括禁止散布关于航空安全的谣言措施，CAAC透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CAAC并未回应是否会就3月21日的周年日发布最终报告，或是否法律修改与东方航空空难有关的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ICAO未针对任何具体调查评论，但表示发布报告可能会在涉及安全或政治考量的情况下遇到挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该准则最近被修订，允许早期发布更多的信息以遏制猜测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使报告被发布，推荐事项有时会被忽视或被质疑，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近十年前一桩备受争议的埃及空难事件就是一个典型例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，埃及航空804航班在地中海上空坠毁，造成66人死亡。在八年之后，最终报告将爆炸作为可能引起事件的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但法国国家航空事故调查局（BEA）认为该报告的准确性“存疑”，并称驾驶舱火灾可能是事件肇始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，最终这份报告得以发布，让那些持有异议的声音也能发表看法，因此被视作安全报告背后外交机构的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，2015年俄罗斯米捷亚航空公司运营的一架空中客车在西奈半岛坠毁，莫斯科认为是炸弹引起的，埃及却怀疑与恐怖主义相关，但至今尚未发布最终报告。据报道，此事件被视为可疑的犯罪行为被报告给了检察官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际航空安全调查协会担心，无法合法干预的情况未从安全角度得到充分调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使存在犯罪的嫌疑，民用调查依然是与警方调查并列的重要部分，该组织在一篇最近的文章中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国的调查机构发布了一份报告，要求进行更严密的心理健康检查，以应对德国之翼飞行员自杀导致的空难，该空难10周年纪念月即将来临。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在缺口，调查专家表示，调查系统仍具坚实的基础，并且在航空安全方面取得了切实的进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ICAO数据显示，致命事故的报告率在1990年至2022年间上升至76%，而在1990年至2016年间则为41%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但ICAO认为，该问题“仍然是一个重点讨论领域”。 

&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:52:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/air-safety-reporting-under-scrutiny-crashes-lie-unresolved-2025-02-27/</guid></item><item><title>Logan集团获得超过80%债权人的支持，为80亿美元债务重组提供资金</title><link>https://www.reuters.com/business/logan-group-secures-backing-over-80-creditors-8-billion-debt-revamp-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;深圳 headquartered房地产开发商 Logan Group &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/3380.HK" target="_blank"&gt;(3380.HK)&lt;/a&gt; 于周四宣布，其重组提案已获得超过80.8%债权人的支持，这些债权人合计持有62.1亿美元的境外债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家在香港上市的房地产公司 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-shimao-secures-creditor-backing-11-bln-offshore-debt-revamp-2025-02-24/"&gt;于1月&lt;/a&gt; 提出将大部分80.1亿美元境外债务进行重组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司旨在重组总计75.6亿美元的境外债务，并寻求解除额外4.76亿美元境外债务在不同融资工具下的负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年中国房地产危机爆发以来，包括中国恒大集团 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/3333.HK" target="_blank"&gt;(3333.HK)&lt;/a&gt; 在内的多家开发商面临债权人提起的清算诉讼，部分公司已被法院下令解散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对高负债的中国开发商，自2022年起，他们开始着手境外债券的重组。但对于敏感的境内债券，他们多次延长到期日，寄希望于现金流的改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阳光城中国 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/1918.HK" target="_blank"&gt;(1918.HK)&lt;/a&gt; 是今年首个成功减少境内债务的困境中的中国房地产开发商。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 15:04:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/logan-group-secures-backing-over-80-creditors-8-billion-debt-revamp-2025-02-27/</guid></item><item><title>广告集团WPP股价因中国疲弱和美国不确定性而下滑</title><link>https://www.reuters.com/business/media-telecom/wpps-organic-revenue-drops-1-after-weak-final-quarter-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;广告集团WPP（WPP.L）预计今年收入和利润将持平或略有增长，原因是中国市场疲软以及美国的不确定性。公司于周四表示，并称其股价已跌至四年来的最低点，因最新业绩令人失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于2024年，WPP报告称，有机收入下降1.0%，而分析师预期的降幅为0.4%。股价下跌了16%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经济困难时期，广告往往是公司成本削减的首要目标。WPP首席执行官马rk·雷德表示，存在许多谨慎的理由，尤其是美国关税威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新政府希望快速推动美国经济成长，但是毫无疑问，关税和随后的通货膨胀让人心生担忧，”雷德在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，雷德称之为“艰难的市场”。但企业的一项潜在增长领域或许是埃隆·马斯克拥有的X平台。马斯克在唐纳德·特朗普政府中扮演了重要角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去两年中，X平台的广告曾不受欢迎，但雷德表示，该平台的使用正逐渐增加，客户也开始认识到，考虑到其在世界政治中的作用，他们需要使用它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在WPP所在的中国，该公司在奢侈品和汽车领域拥有重要业务，但雷德未见广告主的改善迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成立于1985年的WPP，原是全球最大的广告控股集团，但去年被法国竞争对手Publicis（PUBP.PA）超过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在年底前，当美国对手Omnicom（OMC.N）和Interpublic Group（IPG.N）完成价值132.5亿美元的股票合并后，WPP将下滑至第三位，使Publicis升至第二位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于今年，WPP预计有机收入将在持平至下降2%之间，预计下半年表现将改善。预计其核心经营利润率也将保持不变，预计2024年将达到15%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷德已经对集团进行了内部重组，以应对行业未来广泛采用AI，尽管短期内不会提供任何增长动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中期目标是实现3%的同店增长，并将利润率提高至16%-17%，这目前看来还很遥远，”Edison分析师菲奥娜·奥福德-威廉姆斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元约为0.7898英镑）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="WPP的标志牌在伦敦办公室外可以看到，WPP是全球最大的广告和营销公司。照片来自2019年7月17日在英国伦敦拍摄。路透社/托比·梅尔维尔/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K5BZ2UTNYJIHXDV7LDD5YVXI3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;WPP的标志牌在伦敦办公室外可以看到，WPP是全球最大的广告和公共关系代理机构。照片来自2019年7月17日在英国伦敦拍摄。路透社/托比·梅尔维尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:30:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/media-telecom/wpps-organic-revenue-drops-1-after-weak-final-quarter-2025-02-27/</guid></item><item><title>小米将高端电动轿车的价格比最初宣传降低了35%</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xiaomi-prices-luxury-electric-sedan-72932-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;中国小米公司（股票代码：1810.HK）周四将其豪华电动轿车SU7 Ultra的初步定价大幅降低了33%，从814,900元人民币（约114,200美元）降至529,900元人民币（约72,931.72美元），这一举措加大了与特斯拉（股票代码：TSLA.O）、保时捷（股票代码：PSHG_p.DE）等公司在全球最大的汽车市场中的竞争压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家原本以电子消费品为主的制造商在向汽车领域转型后，于今年10月底开始接受订购SU7 Ultra，起售价为814,900元人民币。小米公司 CEO 赵国庆在周四北京举行的汽车发布会上表示，他们现在将价格降低了35%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵国庆表示，宝马5系、奥迪A6和奔驰E级的车主对SU7 Ultra表现出兴趣，但认为这款车型的价格有点偏高，因为他们的车售价在500,000元至600,000元之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的使命是让更多的喜欢我们品牌的人能够购买到豪华款车型。经过三四个月的讨论后，我们做出了529,900元人民币这个定价的决定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动结束后，小米表示在十分钟内收到了6,900份订单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小米去年进入中国拥挤的电动汽车市场，推出了其热门车型SU7，这是一款起价不到30,000美元、外观酷似保时捷的电动汽车。SU7在去年第四季度超越了特斯拉Model 3的销量，并延续到了2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SU7 Ultra最初定价与特斯拉Model S Plaid相当，后者在中国的售价为814,900元人民币（约114,200美元）。小米在10月表示，该车型在加速和最高速度方面优于保时捷Taycan Turbo。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OLED屏幕车型的SU7 Ultra配备了更豪华的外观和内饰材料、座椅和音响系统。赵国庆称，限于发布的新豪华版SU7 Ultra同样售价814,900元人民币。但其具体规格尚未公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵国庆表示，对于在3月底前订购SU7 Ultra的买家，将享受终身免费访问小米HAD全栈智能驾驶系统的福利，该系统零售价为26,000元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵国庆还针对特斯拉，指出特斯拉在华更新的自动驾驶软件“最近两天在网络上引发了热议，但仍需要用户支付超过60,000元人民币。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特斯拉最近在中国推出的新功能受到一些车主的失望，他们在社交媒体上抱怨，这些功能没有满足CEO埃隆·马斯克关于在中国提供完整Autopilot和FSD系统的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2657人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="小米新发布的电动汽车SU7 Ultra在北京发布" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7BWY6TT5ONKMNIJALQLPONWI34.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;小米创始人兼CEO赵国庆在北京于2024年10月29日举行的活动中公布了小米新发布的电动汽车SU7 Ultra。路透社/王亭树文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 13:14:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xiaomi-prices-luxury-electric-sedan-72932-2025-02-27/</guid></item><item><title>法国工业部长称欧盟钢铁业需要更多保护</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/europes-steel-industry-needs-greater-protection-says-french-industry-minister-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;欧洲钢铁行业亟需更好地保护免受廉价进口商品的影响，当前措施已不足以应对这一挑战，法国工业部长马尔克·费拉吉周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲钢铁生产商正面临需求疲软和大量廉价亚洲进口商品的冲击，这些商品主要是来自中国的过剩产能，导致生产商转向欧洲寻求市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费拉吉在巴黎与七个欧盟国家的同行开会时指出：“欧洲钢铁行业和钢铁部门需要保护，短期内这意味着加强保障措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在强调欧洲钢铁行业处于“困境”中，并面临大规模补贴进口商品与中国可能加征进口钢铝关税的双重威胁时说：“如果不采取严厉措施，工厂将关闭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会正在调查是否应进一步收紧对钢铁进口的配额限制，以保护欧盟生产商免受美国总统特朗普计划于3月12日实施的关税影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费拉吉表示，自2018年起实施并将于2026年根据世贸组织规则到期的欧盟保障措施已不再适应全球钢铁市场的现实，预计到明年过剩生产能力将达到需求量的三倍半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部长们共同发表的声明指出，在短期内，他们支持根据实际需求调整配额，并延长保障措施的有效期，或建立新的机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还指出：“无论采取何种法律手段，关税水平需适应各第三国的过剩产能水平，配额水平需适应欧盟的需求。”比利时、法国、意大利、卢森堡、罗马尼亚、斯洛伐克和西班牙均支持此声明。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="法国总统埃马纽埃尔·马克龙访问弗拉马图尔核维护车间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6LAWRE5HP5JBNOR37RDMM4STNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国工业和能源部长马尔克·费拉吉在2025年1月29日于法国北部马奥贝朱的一家弗拉马图尔核维护车间进行参观时佩戴防护眼镜。路透社/卢多维克·马林/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钢卷排列在蒂森克虏伯的钢铁厂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J7H7GT4XEFL7LJSOE57P32OAS4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钢卷排列在德国杜伊斯堡蒂森克虏伯钢铁厂于2023年7月26日的照片。路透社/沃尔夫冈·拉特艾/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 10:43:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/europes-steel-industry-needs-greater-protection-says-french-industry-minister-2025-02-27/</guid></item><item><title>微软敦促特朗普修改拜登最后一项AI芯片出口限制</title><link>https://www.reuters.com/technology/microsoft-will-urge-trump-overhaul-curbs-ai-chip-exports-wsj-reports-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;微软（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MSFT.O" target="_blank"&gt;(MSFT.O)&lt;/a&gt;）敦促拜登政府团队在特朗普政府结束之际放宽对人工智能芯片出口限制，表示这些措施不应扩展到美国盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司在周四发布的博文中称，这些规定使盟友（如印度、瑞士和以色列）处于劣势，限制了美国科技公司在这几个国家建立和扩大人工智能数据中心的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对先进人工智能芯片出口的更严格限制，阻碍了美国芯片制造商和科技巨头服务全球最大的半导体市场之一，加速了人工智能基础设施主导权的全球竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场领导者英伟达（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt;），其人工智能芯片用于诸如OpenAI的ChatGPT等应用，在现有限制措施限制其大部分图形处理器出口到北京后，可能会受到最严重的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乔·拜登政府的最后几天，美国政府表示将进一步限制人工智能芯片和相关技术的出口，旨在将先进的计算能力保留在美国，同时寻找更多方式阻止中国的市场准入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微软表示，这些限制可能会导致北京在人工智能竞赛中获得优势，因为缺乏足够美国技术供应时，一些盟友可能转向中国市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果保持不变，拜登的规则将在长期内赋予中国在推广自己人工智能技术方面战略优势，这类似于其十年前在5G电信领域的迅速崛起。”微软表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然列入制裁的电信设备制造商华为及其国内同行在建造能够匹敌美国产品的顶级芯片方面面临挑战，但分析师称，专注于推理、成本较低的中国初创企业深Seek的产品可能为中国的芯片制造商提供低成本人工智能竞赛的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微软表示，拜登政府1月实施的全面限制将成为中国迅速扩张的人工智能领域的一大礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《华尔街日报》报道，微软在周四早些时候提出的要求此前未被报道，特朗普政府官员正在权衡加强这些限制并简化出口控制规则的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫对此不予置评。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="微软logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HDMTVTXEGFLVDMYAIHWUS5MSEE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;微软logo图自2025年2月16日路透社/Dado Ruvic/插图/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 10:24:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/microsoft-will-urge-trump-overhaul-curbs-ai-chip-exports-wsj-reports-2025-02-27/</guid></item><item><title>特朗普在4月1日之后将决定所有国家的关税政策，哈斯塞特对 CNBC 表示</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-decide-tariff-policies-after-april-1-hassett-tells-cnbc-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普将在4月1日的一项研究结果公布后，决定针对包括墨西哥和加拿大在内的所有国家的关税政策。白宫经济顾问凯文·哈塞特在周四接受 CNBC 采访时透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈塞特在 CNBC 的采访中表示，特朗普在周三延长了关税期限，称“我们将根据时间处理墨西哥和加拿大，可能会和其他事情同时处理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“按照计划，4月1日将发布一项研究结果，之后总统将决定对所有国家的关税政策采取何种措施。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统特朗普主持首次内阁会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EBZHXYB57FO47KPAVN44XFGURQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普主持其首次内阁会议，出席人员包括埃隆·马斯克，地点为美国华盛顿特区，2025年2月26日。路透社/布赖恩·山德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 13:03:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-decide-tariff-policies-after-april-1-hassett-tells-cnbc-2025-02-27/</guid></item><item><title>前香港议员及6人因参与2019年 rioting 而被判入狱</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/veteran-hong-kong-democrat-6-others-jailed-rioting-after-2019-mob-attack-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;香港法院于周四判处前立法会议员梁家赐及六名男子因暴乱罪分别获判监禁1至3年，该判决发生在2019年夏季亲民主抗议活动如火如荼之时，梁及涉事者遭到暴民袭击后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年7月21日晚，约一百名身穿白色T恤的男子突袭元朗火车站，对行人和记者使用棍棒进行袭击。约十名袭击者因暴乱和企图故意伤人被判处监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在一个令人愤怒的转折中，梁及六名试图保护公众的人也被逮捕并被控暴乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;47岁的梁家赐因头部和手臂受伤，需要缝合约18针而住院治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;观塘区法院法官暂译为：陈舰在判决梁家赐37个月监禁时指出，他未曾实施暴力行为，但其作为著名民主人士的身份及其直播袭击行为加剧了局势，形成了“磁石效应”，吸引更多人聚集在事发地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梁家赐因前罪“颠覆”罪被判入狱近七年，目前仍在服刑，他将在此期限结束后继续服剩余的暴乱罪34个月监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他六名被告，余佳和、陈泽景、叶อารม、梁卓泓、明彦聪和杨振宇分别被判刑25至31个月。这些此前无犯罪记录并尝试组成防暴线的被告出于自卫理由请求减轻处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但陈舰表示，他们确实参与了“骚乱行为”，包括投掷水瓶以及从消防水喉喷水，这些行为加剧了紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，除白衣暴徒策划的骚乱之外，在事发时在车站付费区域参与非法集会以及有骚乱行为时，被告成为了骚乱分子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身着黑色西装的梁家赐双手抱胸，听判决时，部分家属和亲友在观众席上抽泣拥抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我完全理解，过去的所谓‘正确’，今天已变‘错误’，甚至上升为犯罪，将我囚禁至今，无释放希望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，中国为应对大规模街头抗议活动，在香港实施了一项涵盖广泛的国家安全法。此后，当局逮捕了大量活动人士，并关闭了倾向于自由的民间组织和媒体机构，还对选举进行了改革，限制和边缘化反对派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括美国在内的多个国家批评了中国的镇压，但北京方面表示，在国家安全法下，所有人都受到平等对待，该法律也带来了稳定。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="民主党主席伍嘉偉對媒電表達意見" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DMJ44P3WL5MDNAGGWQ3XAAL4UA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2020年11月25日，香港，民主黨議員梁家賜在香港立法會外聆聽年度施政報告。路透社/梁奕 文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="反對派活動家梁家賜、陳志全、陳卓霖和 Chow Owen 向劫案被控国家安全部门成控罪状的囚车走来" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZKCYA22OKFON5D7UDWMQDNN72Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2021年3月2日，香港，反對派活動家梁家賜、陳志全、陈卓霖和 Chow Owen 向国家安全部门成控罪状的囚车走来。路透社/崔东 图片来源&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:50:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/veteran-hong-kong-democrat-6-others-jailed-rioting-after-2019-mob-attack-2025-02-27/</guid></item><item><title>梅赛德斯-奔驰中国计划到2027年将 workforce 成本削减25%，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-benz-plans-cut-15-jobs-china-bloomberg-news-reports-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;梅赛德斯-奔驰（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MBGn.DE" target="_blank"&gt;MBGn.DE&lt;/a&gt;）计划于2027年前在中国削减10-15%的销售与融资岗位，一位知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士还补充说，约2000名在中国进行研发的梅赛德斯-奔驰研究人员不会受到影响，这表明该车企正集中资源适应中国市场，应对国产对手的日益激烈的竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家德国豪华汽车制造商在全球范围内正削减成本，并在上周警告称，2025年的利润将从上年大幅下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该公司计划在未来几年加大在中国的投资，以保护并扩大其市场份额。特别是在中国，许多新兴的纯电动汽车制造商正从中德汽车制造商所长期主导的市场中夺取份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯-奔驰中国的一名发言人未就削减销售和融资部门10-15%的员工计划发表评论，但表示仅计划削减办公室岗位25%的说法不准确，没有进一步详述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，该公司计划与本地供应商建立更多合作关系，以提高产品的竞争力。不愿具名的知情人士表示，根据市场发展情况，成本削减目标可能需要调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯-奔驰的财务总监哈拉尔德·韦姆尔在本月早些时候公司业绩发布会上表示，该公司与国有汽车制造商北汽集团合资的BBAC公司在华生产工人计划通过超过10%的材料成本削减和超过20%的生产成本削减，使其成本削减计划更具成效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韦姆尔称合资企业为“非常健康”，2024年的销售回报率为15%，并表示成本削减计划旨在“调整”运营规模，以保留这些利润率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，汽车制造商将更多地在中国和美国本土化生产，以保护自己免受世界最大两个经济体之间上升的贸易紧张局势的影响。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个梅赛德斯-奔驰标志出现在荷兰阿纳姆的一家梅赛德斯-奔驰汽车经销商外面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O5PCXGE5HJOT7IPASSU7AQE6HU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月18日，荷兰阿纳姆的一家梅赛德斯-奔驰汽车经销商外。路透社/皮罗什卡·范德沃夫/档案照片&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个梅赛德斯-奔驰标志出现在荷兰阿纳姆的一家梅赛德斯-奔驰汽车经销商里面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5GR3P7D2ZNM2HB4E6HF2V5KEPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月18日，荷兰阿纳姆的一家梅赛德斯-奔驰汽车经销商内。路透社/皮罗什卡·范德沃夫/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:23:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-benz-plans-cut-15-jobs-china-bloomberg-news-reports-2025-02-27/</guid></item><item><title>Sensodyne生产商Haleon表示2025年收入增长将偏向下半年</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/sensodyne-maker-haleon-reports-annual-profit-line-with-estimates-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;英美达（Haleon &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/HLN.L" target="_blank"&gt;(HLN.L)&lt;/a&gt;）于周四表示，2025年的收入和利润增长将集中在下半年，这使该公司股价下跌超过3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家生产 sensodyne牙膏、ENO抗酸药和Centrum多种维生素的公司预计，有机收入将增长4%至6%，而此前市场普遍预期为5.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们处于推动有机收入增长的良好位置，并且预计2025年将实现强劲的有机利润增长，”首席执行官布莱恩·麦纳马拉表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间感冒和咳嗽药物需求放缓对消费品健康护理公司产生了影响，英美达正努力清除这些产品库存，因这些产品在较冷月份通常销量更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司股价在格林尼治时间11时55分下跌2.9%，至384便士。自2022年从葛兰素史克（GSK.L）拆分以来，其股价已累计上涨约20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“股价自上市以来涨幅已相当大，因此这种反应是可以理解的，但从长期来看，这仍是一家质量优秀的企业，拥有良好的品牌，”奎尔特·切维特的克里斯·贝克特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着消费者越来越关注健康，这促使英美达的多种维生素和口腔卫生产品部门销售额分别增长7.6%和9.6%（按有机计算）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，全球公司正努力应对美国政府对从中国、加拿大和墨西哥进口的商品征收一系列关税引发的贸易紧张局势，这些关税还可能很快适用于欧盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦纳马拉告诉路透社，任何潜在的关税影响预计都是“相对有限”的，该公司正在密切关注这一情况并努力减轻潜在影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们仍然相信即使面临关税影响，我们仍能实现2025年的指导目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，英美达大多数美国供应来自本土生产，该公司在与中国和墨西哥几乎没有任何直接经济联系的情况下，拥有一个位于蒙特利尔的工厂，一些原材料也并非来自美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北美地区占英美达2024年收入的36%，调整后的营业利润也符合预期。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="英美达公司标志和交易信息显示在纽约证券交易所（NYSE）纽交所地面上的一个屏幕上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGVKA2NRCFMZPBLGSTY3ZJKXKQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英美达公司标志和交易信息显示在纽约证券交易所（NYSE）纽交所地面上的一个屏幕上（美国纽约市，2022年7月20日。路透社/班纳德·麦克德默德/资料照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:17:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/sensodyne-maker-haleon-reports-annual-profit-line-with-estimates-2025-02-27/</guid></item><item><title>贸易战升级，经济学家押注中国经济韧性</title><link>https://www.reuters.com/business/trade-war-escalates-economists-bet-china-resilience-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;鉴于中国在美国总统唐纳德·特朗普的关税政策中处于前沿位置，国内经济学家预期，通过一系列政策措施、供应链调整以及加强全球伙伴关系等方式，中国的第二大经济体能够在贸易战争进一步升级时，减轻受到的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经采取了积极措施来减轻贸易战的影响。”中国银行研究机构首席经济学家宋洋在接受&lt;em&gt;&lt;a href="https://apac1-apps.platform.refinitiv.com/cms/?navid=51883" target="_blank"&gt;路透社全球市场论坛&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经简化了其他国家与我们进行商务活动的能力，加强了与美国以外国家的贸易关系。”宋洋补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于2月4日对从中国进口的产品实施10%关税后，北京随即宣布对某些美国能源产品和汽车加征关税，并采取了一系列措施针对包括谷歌&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GOOGL.O" target="_blank"&gt;(GOOGL.O)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;在内的多家美国企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还宣布对所有进入美国的钢铝进口商品加征25%的关税，随后包括越南、韩国和印度在内的多个国家也相继出台了针对中国钢铝及相关产品的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即便如此，中国的全球出口份额依然稳固。”宋洋指出，并补充说，他预计中国今年将采用更加积极的财政政策，并采取更多措施稳定内需。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国科学发展政策经济委员会副主任付亚恒表示，中国企业正在多元化出口市场，并拓展海外投资合作，这将有助于减轻贸易战的成本与风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了进一步保护自身，付亚恒预计中国将向受关税影响的农业和制造业部门提供财政补贴和税收减免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位经济学家还指出，中美贸易战为中国深化与东南亚国家、欧盟以及其他受关税影响国家的关系提供了机会，有助于加强“一带一路”倡议等合作伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡资深外交官、新加坡国立大学杰出访问学者丘尔诚表示，当各国转向其他国家寻求帮助时，“一带一路”倡议将获得更大的推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在全球范围内暂停了大部分政府资助的援助措施，并正在裁减美国国际开发署(USAID)，作为削减联邦政府工作人数和遏制他认为浪费开支的一部分努力。”丘尔诚说，他也是2001年至2002年联合国安全理事会的总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“极少有国家能够像美国那样在如此规模上慷慨解囊……现在就是中国。”丘尔诚补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;(请加入路透社全球市场论坛：&lt;a href="https://lseg.group/3KFHrhe" target="_blank"&gt;https://lseg.group/3KFHrhe&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="集装箱和货船在芜湖港口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N3CLUWO4QJI43D52S3SZ2IY3ZI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机拍摄的照片显示中国安徽省芜湖港口的集装箱和货船，2025年2月4日。中国日报/路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:19:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/trade-war-escalates-economists-bet-china-resilience-2025-02-27/</guid></item><item><title>小米推出15 Ultra旗舰智能手机，定价从894美元起</title><link>https://www.reuters.com/technology/xiaomi-launches-15-ultra-flagship-smartphone-priced-894-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;小米（股票代码：1810.HK），全球第三大智能手机制造商，于周四发布了其最新的旗舰智能手机小米15 Ultra，基本款售价为6,499元人民币（约894.19美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该手机配备了1英寸超大主摄像头传感器，并配备了200MP潜望式长焦镜头，解决了行业在低光照条件下进行长焦拍摄的常见难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=7.2680人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名销售人员在印度新德里的一家商店向顾客展示新款小米手机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OITQXMVH7NOI3HG7YTH5JN5RPM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一名销售人员在印度新德里的一家商店向顾客展示新款小米手机，拍摄日期为2025年2月1日。路透社/普里扬舒·辛格/资料图片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:06:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/xiaomi-launches-15-ultra-flagship-smartphone-priced-894-2025-02-27/</guid></item><item><title>医疗保健专家敦促印度重写临床试验规则以提升全球市场份额</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/healthcare-experts-urge-india-rewrite-clinical-trial-rules-boost-global-market-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;若想在全球临床试验市场占有更大份额，印度应借鉴诸如中国和澳大利亚等国的经验，医疗行业专家在一次行业会议上如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据咨询公司毕马威（KPMG）的数据，截至2022年，印度在全球临床试验市场中所占份额仅为8%，而中国的份额为29%，美国为25%，全球其他地区则为38%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列波士顿咨询公司（BCG）印度合伙人斯米鲁希·苏里帕拉西克认为，印度可以从其他国家如何创建临床试验目的地的角度进行学习。她指出，放宽法规后中国在创新方面有所增长，而澳大利亚则得益于提供显著的税收优惠。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国GrandView Research的研究显示，受多样化患者群体、经济实惠的解决方案和支持不断扩大的医院网络的推动，印度的临床试验研究市场正在迅速扩大，并预计到2030年收入将超过20亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们能真正加快速度，印度将能够抓住临床试验（市场）的机会。我认为速度是赞助商非常重视的要素，无论是监管机构合作，还是能够在更短的时间内招募患者方面。”苏里帕拉西克补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为博奥西亚大会（BioAsia）的一个小组讨论的一部分，斯米鲁希·苏里帕拉西克与其他专家一同发表了上述观点。此次会议在印度南部泰伦伽纳邦举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度药品监管机构负责人拉吉夫·拉古凡什希表示，印度正根据利益相关者的反馈，着手简化全球临床试验的监管流程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去三年平均每年我们都会调整完善监管流程。”印度药品支柱负责人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责重新制定试验规则的该机构在过去三年中已批准了约160项试验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们还表示，允许赞助商通过广告等方式提高公众对正在进行的研究的意识，也将有助于印度成为更好的招募地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于引发罕见疾病且治疗选择有限的患者群体而言，广告正在进行中的研究试验是有帮助的。这在美国和英国等国家是一种常见的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“患者不了解有这项试验，因此无法参与其中。”阿波罗医院（Apollo Hospitals）肿瘤科医生帕德玛贾·洛基雷迪说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为这种情况需要改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家强调了临床试验地点准备、确保符合全球安全标准以及正确招募患者的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="印度药品控制器拉吉夫·拉古凡什希在孟买举行的第十届全球制药质量峰会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K44BFNUYIRJ7JOZVHDEJYLEF5A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;印度药品控制器拉吉夫·拉古凡什希在孟买举行的第十届全球制药质量峰会上发言，印度当地时间2025年2月27日。路透社/弗朗西斯·马塞雷纳斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="印度药品控制器拉吉夫·拉古凡什希在孟买举行的第十届全球制药质量峰会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCLFQPFN3VK23MBYLX23XDVCKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;印度药品控制器拉吉夫·拉古凡什希在孟买举行的第十届全球制药质量峰会上发言，印度当地时间2025年2月27日。路透社/弗朗西斯·马塞雷纳斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿博特郊外一家制药公司实验室内的药剂师正在称重对乙酰氨基酚片剂（也称为扑热息痛）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CEV3V6IVFBK6HMHCIUADKWGZQ4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;阿博特郊外一家制药公司实验室内的药剂师正在称重扑热息痛片剂（也称为对乙酰氨基酚），2020年3月4日，印度艾哈迈达巴德。路透社/阿米尔·达韦/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:43:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/healthcare-experts-urge-india-rewrite-clinical-trial-rules-boost-global-market-2025-02-27/</guid></item></channel></rss>