<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 20 Oct 2024 14:54:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大定罪连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五去世，享年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯的攻击。据监狱当局称，皮克顿在袭击事件后不幸身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最为臭名昭著的大规模杀手之一。2007年，他因杀害吸毒者及性工作者并肢解其遗体在英属哥伦比亚省（British Columbia）的养猪场而被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿被定罪杀害了六名女性，其部分遗骸在其破败不堪的庄园中被发现，该庄园位于温哥华附近。在皮克顿被判终身监禁后，政府检察官撤销了对其另涉20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿于5月19日在魁北克省的监狱中遭受袭击后不幸身亡。袭击事件后，他被紧急送往医院进行治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们清楚地认识到，这名罪犯的行为给英属哥伦比亚省乃至全国的社会带来了毁灭性的影响。”加拿大矫正服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自20世纪90年代初至2002年初皮克顿被捕前，超过60名女性消失在温哥华贫困且毒品泛滥的唐人街（Downtown Eastside）地区，后来证实这些受害者中的部分人员遇害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于高贵林港（Port Coquitlam），距温哥华市中心约25公里的养猪场发现的遗骸或DNA中有33名女性，其中许多人是土著后裔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本传称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架几小时后被迅速下架。根据当时《温哥华太阳报》的报道，书中的连环杀手声称自己无罪，且指控警方将其定罪是陷害的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求从亚马逊撤下该书并为死者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视画面显示纽威敏斯特开庭的罗伯特·威廉·皮克顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张未标注日期的档案电视画面，显示了罗伯特·威廉·皮克顿在其位于高贵林港的家中。路透社 / Global TV / 存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）于周六表示，旨在达成全球协议以更有效对抗疫情的谈判，有望在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年来，世界卫生组织的194个成员国一直就一项协议进行磋商，该协议旨在通过加强疫情前和疫情期间的合作，弥补在COVID-19疫情期间显然存在的不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国旗下此机构原计划本周内达成协议，然而，鉴于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和防范准备等问题上的深刻分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国已经达成了一项平行协议，旨在更新现有的具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR）。更新内容包括新增“疫情紧急状态”分类，用于应对最严峻且威胁全球公共卫生的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定彰显了成员国保护本国人民，乃至全世界人民共同抵御公共卫生紧急事件和未来疫情风险的决心，”世卫组织总干事谭德塞在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这一协议，我们迈出了对各国问责并加强措施防止疫情爆发危及美国人民和国家安全的一步，”美国卫生及公共服务部长贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的调整旨在增强全球对抗新型病原体的能力，COVID-19疫情已夺去超过700万人的生命，据世卫组织数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档图片：世界卫生组织（WHO）标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档图片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标志出现在瑞士日内瓦总部。路透社/Denis Balibouse/存档图片/存档图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中谨慎行事，决定提供武器援助</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，虽微小但意义重大，专家称此举可能有助于挫败俄罗斯跨越边境的哈尔科夫攻势，进一步加深了这场已持续两年的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰以美国提供的武器攻击俄罗斯领土内的目标风险太大。他们担心，乌克兰的大规模攻击可能引发与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与其他美国对向基辅提供高端武器的禁令相符合，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，但随后这些禁令逐步被取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，其制定紧密围绕哈尔科夫区域的战场情况。美国官员称，这一政策允许基辅使用美国供应的武器对从边境攻击或准备攻击乌克兰的俄罗斯部队进行还击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为乌克兰前线部队提供了越过边界，使用以高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器及搭载有制导多发火箭系统（GMLRS）导弹等美国所提供的武器，攻击俄罗斯部队的“通行证”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造出条件，迫使俄罗斯军队在他们牢固驻扎前从哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·贝莱斯科夫表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆称，拜登的这一决定将减少基辅从东顿巴斯区域的关键前线调兵的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将发现自己处于守势，将不得不重新考虑在哈尔科夫攻势中所采用的战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可回溯数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议中就请求在哈尔科夫区域使用美国武器越过边境，与会者包括白宫国家安全事务总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，沙利文、奥斯汀和布朗发展出放宽限制的建议，沙利文于5月15日呈递拜登。拜登认为，乌克兰应能反击从俄罗斯领土安全位置攻击乌克兰的俄军。从那时起，拜登政府一直在敲定这项决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基5月20日在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的盟友采取此类措施&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;[来源]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，但当时他表示，“目前为止并没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚计划的资深研究员罗伯·李说，俄罗斯利用拜登对于禁止境内攻击的规定，将其领土作为安全地带，从这里对哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰的第二大城市——哈尔科夫，距边境仅为19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯因此得以在边境对面保持其火炮部队。它能在这里布设防空体系、电子战装备和指挥控制系统，或许某种程度上形成了避难所，”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单独这一决定可能在短时间内不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会对前线的动向产生太大影响，至少不会立即显现。但它会使俄罗斯续后跨边界的行动更加困难，”李表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺少在哈尔科夫发动大规模进攻所需的足够兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有制造足够的战斗能力，从东北部真正威胁到哈尔科夫。为了这样做，必须削弱东部战区的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在其领土使用他们的武器，并且在周二再次提出了核战风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，看来乌克兰准备在未来数周和数月提升使用美国武器在俄罗斯境内的灵活性，特别是在俄罗斯在战场上占据上风的艰难一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布改变政策后不到一天的周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯内部深层目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、目前在美国战略与国际问题研究中心智库的马克·坎西安说，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是一个策略上的根本改变。但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰和政府内的官员将为下一步辩解：对更广泛的目标进行打击——也许打击在俄罗斯范围内对哈尔科夫没有直接威胁，但对其他区域构成威胁的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在布拉格的美国国务卿安东尼·布林肯拒绝说明拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地区发动攻击，但他未排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即必要时做出适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹在哈尔科夫外袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在Ukraine村Mala Danylivka的儿童与青少年体育骑术学校遗址工作，该学校在俄罗斯攻击下被严重毁坏。2024年5月30日于乌克兰哈尔科夫外，REUTERS/Valentyn Ogirenko档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业坚持控制开支以提升产量的承诺，这使全球最大的原油生产国在2024年有望迎来更缓慢的增长，可能减轻本周末OPEC+面临进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年的大部分时间里，美国因页岩革命以及技术与效率的突破，推动了非OPEC产油国在全球石油供应增长中占据主导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外上扬，日均增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超过2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其集团内盟友，即被称为OPEC+的产油国联盟，去年进一步削减供应，部分目的在于补偿美国及其他非OPEC产油国的增产。OPEC+的总体减产额度目前为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四表示，该集团正在就一项复杂协议进行磋商，旨在将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+周末就供应政策召开会议之际，美国产量增长将继续推动非OPEC+产油国的产量增加，但其威胁性将小于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，2024年美国原油供应将增长约27万桶/日，这一预测与OPEC同样估计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预估，美国产量增幅将更高达到64万桶/日。上述三家机构为最受关注的预测方，其所有预测均低于去年的数值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预测，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过非OPEC+产油国供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求应较2023年增加约90万桶/日，该组织在其5月月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA则预计全球需求增速将远低于预测的仅110万桶/日，对OPEC原油的需求变化预计微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量在今年变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价维持在每桶80美元左右，美国生产商也不太可能像2023年那样出现意外的产量激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户依旧保守且自律。”承钻服务公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于当前油价，钻机数量没有更加显著增加，确实有些出乎意料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为更好地与平缓的钻探增长对齐，该公司保持资本支出稳定，延迟钻机升级。计划到今年年底运营12台钻机，明年再度部署若干钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的钻井数量降至496座，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔分析师周四在报告中表示：“美国有能力逐年以100万桶/日速率增长，但目前并无此增长意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，面对投资者压力，美国上市企业限制了对增长的支出，在2010年代无节制的支出促进了页岩行业的爆炸性增长，但也限制了回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分由私营企业驱动，其中一些正在受到行业整合浪潮的冲击。他们通过钻更深的井以及对岩石进行压裂，以同时从更多的井中开采石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为，尽管最近一轮的整合，我们将会看到当前油价持续支持美国整体石油产量的温和增长，因为钻探和完井效率的持续改良仍在进行。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括SLB（SLB.N）在内的油田服务公司预测，今年增长主要来自国际而非北美市场。其一季度国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因在于行业整合的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来战略有所改变，加强对资本纪律的重视，导致了不同的市场反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的原油和液体产量增长，抵消部分减产措施。美国能源信息署（EIA）3月的报告预测，OPEC+成员国的石油液体产量今年预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已学会应对美国的石油产量增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于美国内华达州温克附近的Permian盆地，Oasis Petroleum公司租赁地上的钻井操控室内的钻井操作地面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，位于美国得克萨斯州温克附近的Permian盆地，Oasis Petroleum公司租赁地上的钻井操作地面。摄于控制室。资料图片，路透社/Nick Oxford&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以换取人质的释放，他呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始新一天了，"拜登说道，他在选战中承受了阻止加沙冲突的重压，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的停火谈判，旨在安排以色列与加沙地带的哈马斯武装组织之间的停火，但谈判多次陷入僵局，双方互指责责对方为谈判缺乏进展所归咎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议在以色列数周对拉法赫的入侵之后提出，同时对总理本雅明·内塔尼亚胡的政府在国内和国际上就加沙死伤和人质持续囚禁的压力亦日增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公开停火计划后，提出了加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举发生在拜登的共和党竞争对手、前总统唐纳德·特朗普，因34项重罪被判罪成的次日，突显出两位候选人之间的显著差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登概述的新提议分三阶段实施，与以往提议不同的是，停火协议将随着各方完成所有三个阶段持续有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段是为期六周的停火，以色列部队将从前加沙人口中心撤出，人质，包括受战影响的平民，如老人、妇女，将被交换为数百名巴勒斯坦囚犯。在停火期间，巴勒斯坦平民将能够返回加沙地带，包括加沙北部，每天将有600辆货车运送人道援助进入加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将协商永久结束敌对状态的条款。"只要谈判继续，停火将仍然有效，"总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，卡塔尔已将这份提议转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁所有推动"无休止"战争的以色列人改变他们的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道在以色列，有人会不同意这个计划。他们呼吁战争无休无止地继续下去。一些人甚至在政府联盟中。他们表达的很清楚。他们想要占领加沙。他们想要继续战斗多年，人质对他们来说并非首要考虑。但，我已敦促以色列领导层站在这个协议的背后，不管遭到何种压力，"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一名一生致力于支持以色列的总统，我是在战争期间访问以色列的第一个美国总统。当我刚刚派出美国军队直接保护以色列免受伊朗的袭击时，我请求你们退一步，思考如果此刻机会流失会发生什么。我们不能失去这个时刻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者说，以色列因为最近战场上的收益，使新的提议成为可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真的有解决危机的路线图。那是一个长达四页半的详尽协议，"该官员说："这个已被悉心细致商量过。而目前提出的，实际上是谈判结束过程的一种策略。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据新协议，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体描述了拜登周五的演讲为"戏剧性"，并将其解读为直接吸引以色列公众的尝试。在主流频道12中断晚新闻现场直播拜登的演说，主持人丹尼·库什马罗称，以国的监察部门先前禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀的德克萨斯大学历史与公共事务教授杰雷米·苏里称，此提议比先前的提议成功率达更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大损失，而哈玛斯对以色列进行任何重大袭击或袭击或恐怖事件的可能性并非不存在，但比以前低很多，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更进一步，全球公众判断正"转向反对"以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人希望冲突结束，加之拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某个举措时，他能够综合运用各种激励手段， "苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候曾提出过一项人质提议，要求在加沙释放病、老、受伤人质，以换取六周的停火，并可以延长以允许更多物资进入地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，以色列拒绝接受哈马斯要求将战争停止作为谈判的一部分，并加强了对加沙南部城市拉法赫的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四告诉调解者们，他们拒绝在持续的攻击中参与进一步谈判，但已准备就绪一旦以色列停止战争，则同意"完整协议"，包括人质与囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员在匿名的情况下透露，周五，白宫国家安保顾问杰克·沙利文将会晤来自17个国家的外交官，这些国家的公民被哈马斯在加沙羁押为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日以色列对拉法赫的一次空袭，45名巴勒斯坦人丧生，引发国际谴责，但未触及美国红线，以终止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在战争中受尽了苦难。我们都看到了本周初的灾难性画面，源于以色列袭击 embedded 关于哈马斯目标的拉法赫，" 拜登周五说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据以色列在10月7日响应哈马斯的加沙袭击而导致的巴勒斯坦死亡人数的统计，估计共有超过36,280人在总战中死亡。哈马斯的袭击在以色列南部地区造成约1,200人死亡，根据以色列官方的数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一个巴勒斯坦人在加沙北部毕拉勒废墟中捡拾碎砖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，一名巴勒斯坦人在加沙北部毕尔赖亚地区以色列军事行动摧毁的建筑物残骸中行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非洲人国民大会选举失利而严重削弱势力</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非民族解放政党非洲人国民大会（非国大，ANC）自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举表现后，其政治地位面临严重挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的结果显示，非国大的得票率已降至42%以下，相较2019年上次选举的57.5%大幅滑落，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;这是30年来该党首次未获得绝对多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，曾由纳尔逊·曼德拉领导的前解放运动非国大，必须与一个或多个较小党派协商组建&lt;a href="https:/ /www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联合政府&lt;/a&gt;或寻求其他形式的合作。这可能意味着政策上的让步或是需向小党派让出重要内阁职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治出身前工会领袖、后转型为企业家的拉马福萨，可能会遭受来自反对党和党内批评者要求下台的呼声，但一名&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级非国大官员&lt;/a&gt;已经表态支持他继续担任领导人，分析师指出，目前并无明显接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个明确具有凝聚力的候选人能够接替拉马福萨，”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒如此表示，他曾撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月的民调显示，拉马福萨在这次选举中的主要政治人物中，支持率最高，而非国大内部的派系斗争可能使任何试图动员力量反对他的行动变得更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对非国大的选举表现做出评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全面临时结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前拉马福萨的总统职位已经面临着不确定，原因是2022年一份报告指出，他可能在家中游戏农庄藏匿大量现金一事上涉及不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对这一被称作“农场门”（Farmgate）的丑闻&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;否认任何不当行为&lt;/a&gt;，并在此之后赢得了又一个五年的非国大领导人任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的选举被外界视为非国大面临的最严峻考验，因为选民对于高失业率、犯罪频发，以及电力供应中断等问题感到愤怒与不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选非国大领导人，承诺在前任总统雅各布·祖马九年的任期内充斥着丑闻和经济衰败之后，对党的形象进行清理，并振兴经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在他2018年成为南非国家元首的初期乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多后的今天，经济仍旧停滞不前，而丑闻依旧围绕着非国大的高层官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的选举中，祖马的支持给了拉马福萨致命一击。祖马支持新兴政党“民族之矛”（uMkhonto we Sizwe），其表现远超预期，特别是对非国大在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）的支持率造成重大冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马对拉马福萨和非国大是一记当头棒喝。他很了解他们在KZN的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说道。“这标志着拉马福萨的计划的终结...你不能在选举中失利，然后再希望一切照常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨为了避免加剧党内部的分歧，似乎在关键改革上举棋不定——这与他在1980年代作为工会领袖所表现的决心大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建立共识的能力，以及他在提升南非作为“全球南方”（通常指低收入和中等收入国家）领头羊的地位上所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨在全球呼吁促进新冠疫苗的公平分配，成为最为突出的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更近的时间，南非向国际法院起诉以色列涉及种族灭绝之指控，法院于本月裁决&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;以色列必须停止其在加沙拉法地区发动的军事攻击&lt;/a&gt;。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法进行军事进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年里非国大的成就，但批评者认为，对于南非面临的最大挑战，他并未提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前非国大最后一场竞选集会上，面对成千上万在索韦托足球场聚集支持者，拉马福萨承诺要"&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;做得更好&lt;/a&gt;"。然而，许多人在他演讲未结束时就已经离开。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索弗托，2024年5月29日。摄影记者：欧帕·恩科苏/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后愤怒地发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报告第17段含有强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普（Donald Trump）星期五在特朗普大厦中面对着排排的摄像机，传达了一则与他当前法律和政治斗争相匹配的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约陪审团宣布了对他的有罪判决的次日，认定他犯有34项与伪造文件以掩盖向色情明星支付封口费相关的罪名，这位共和党总统候选人发表了一连串激烈且不连贯的言论，提及了他的敌人和愤懑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钱（Juan Merchan）为“腐败”和“恶魔”。他形容其在11月5日选举中的对手、民主党人乔·拜登（Joe Biden）为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他所说的非法进入国家的移民，这呼应了他在集会上的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将他面临的挑战描绘为超越他个人的战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们为此而战，"他说，"因为我们要为美国而战斗。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在新闻发布会中仅手持一页小纸条，表情凝重，略显沉闷，这与他以往常常用幽默点缀的演讲有所不同。新闻发布会结束时，他未接受提问，迅速与儿子埃里克·特朗普（Eric Trump）一同从讲台退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头外，特朗普的盟友们通过筹款呼吁和社交媒体平台猛烈抨击司法系统以及任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两候选人均彼此描绘对方是对国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队利用特朗普的言论作为最新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普，他沉溺于个人怨恨，并谎称美国司法系统的不公，任何收看的人都将得出一个明显的结论：此人不得担任美国的总统，"拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者中大多数视纽约的判决为正义的歪曲。他的竞选团队称，仅星期四当天，就获得了3480万美元的捐款。这是特朗普在WinRed这一处理共和党数字筹款的平台上单天纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选团队远远落后于拜登在总筹款方面，周五向支持者连发了一系列带有警报的筹款短信，试图维持这一势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这将是美国历史上最黑暗的一天!"一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我将永不屈服!"在特朗普的新闻发布会结束后，另一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织紧随这位前总统的脚步，辩称审判本身是有问题的，指控不应被提起，曼哈顿民主党支持者众多的陪审团有偏颇，法官也有偏见--这些指控被地方当局予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些支持不够迅速或力量不足的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手发动了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉奇维塔（Chris LaCivita）嘲弄了一全国范围内大学生共和党群体，这家群体在社交媒体平台X上的帖子认为陪审团的裁决应被尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"意见就像是屁股...每个人都有一个...,"拉奇维塔发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;抨击了&lt;/a&gt;温和的前共和党州长拉里·霍根（Larry Hogan），后者在马里兰州竞选参议院席位，其在判决前警告美国人“不要用更多的有毒党派对抗煽风点火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你刚刚结束了你的竞选,"拉奇维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个关键战场州接受访问的多位共和党选民中，有几位表示，特朗普的定罪正在使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新思考是否应继续支持他&lt;/a&gt;，直至11月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背离者&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会影响他在与拜登的再次对决中的表现&lt;/a&gt;，考虑到特朗普在多个摇摆州的选情趋紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，受访的大多数共和党人声音符合特朗普本人的论调，即认为审判是虚假的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一切都是政治的，都是为了伤害他，尽可能让他离开竞选的前线，"62岁的乔治亚州玛丽埃塔退休警官斯科特·克莱顿（Scott Clayton）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们可以对他这样做，他们可以对任何人这样做。任何人都不会有绝对的安全感。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;AP20240531191433_1925059142627219.2024年5月31日，美国纽约市，路透社/布兰登·麦克德米特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，此前一天陪审团在刑事审判中判定他伪造商业记录以隐瞒2016年支付色情明星斯托米·丹尼尔斯以保持沉默的款项的指控有罪。2024年5月31日，路透社/布兰登·麦克德米特/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“再押注”平台因交易员追求更高回报而蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台以锁定代币为交换向投资者提供回报，这一复杂机制遭到分析人士警告，对用户和加密市场构成潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再抵押”（re-staking）的迅速普及是加密市场冒险行为的最新迹象，随着价格飙升，交易员寻求收益。比特币，最大的加密货币，价格接近历史高点；而以太坊，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再抵押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该企业在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币资产至其平台—自半年前的不足4亿美元显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人斯里兰姆·坎南（Sreeram Kannan）向路透社透露，公司发明再抵押是为了扩展长期以来的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;抵押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中的多台计算机&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;检查和确认&lt;/a&gt;谁拥有哪些加密货币。为此，代币，如以太坊的持有者，允许他们的资产作为验证过程的一部分被冻结。持有者在参与抵押期间会失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们会获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些抵押平台还会向用户发放新创建的加密货币，代表他们已抵押的加密货币。再抵押允许所有者将这些新代币再次与不同的基于区块链的程序和应用程序进行质押，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密界对再质押风险存在分歧，部分内行认为该实践太新，其风险未知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，另一些人，包括分析人士，担心如果代表被再质押的加密货币的新代币在庞大的加密货币借贷市场用作抵押品，可能会引发以少数底层资产为基础的无止境借贷循环。他们警告，如果所有人都试图同时撤出，这可能使更广泛的加密市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当出现任何基于抵押品之上的抵押品时，这并不理想，引入了额外的风险元素，”加密数据服务商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的抵押回报通常在3%-5%之间，但分析人士表示，通过再抵押，收益可能会更高，投资者可以同时赚取多重回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再抵押是去中心化金融（DeFi）高风险领域的最新发展，其中加密货币持有者在无须出售的情况下，投资于实验性计划，以期在持仓上产生巨额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放抵押奖励，因为执行这一机制未被开发。用户加入平台，预期未来的奖励，或推动其他被称为“空投”的活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的个人发放公司自行创建的代币。用户期望这一名为“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据他的学术网站，EigenLayer由斯里兰姆·坎南于去年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的副教授，也是印度首颗学生设计微卫星发射团队的成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自身描述为验证服务的市场，连接潜在押注者与需要抵押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再抵押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表其客户在EigenLayer上进行再抵押，并生成新代币，代表再抵押资产。这些代币可以在其他地方使用，比如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南表示，平台的目标是允许用户选择在哪里抵押其代币，并帮助新兴区块链服务成长，而不是鼓励过度依赖代币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与任何这些参与者没有正式关系……这是一种自然出现的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;）的研究主管大卫·杜昂（David Duong）表示，再抵押可能伴随着“隐藏风险” — 如果再抵押代币用于加密借贷，可能会在市场低迷时触发强制清算和更高波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密市场大跌因高风险借贷而加剧，加密代币用作抵押品在&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra和Luna&lt;/a&gt;代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南将EigenLayer与风险拉开距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再抵押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心再抵押，指出与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比，再抵押协议中的资金微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"&gt;长期关注&lt;/a&gt;加密领域损失向更广泛金融市场扩散的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到从再抵押问题向传统金融市场任何有意义的传染风险，”标准普尔全球评级（S&amp;amp;P Global Ratings）数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的联系愈发紧密，再抵押正获得机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行（Standard Chartered Bank）的加密部门Zodia Custody发现，对抵押有显著的机构兴趣，但认为再抵押走得太远，因为很难建立清楚的“资金来源”轨迹，即资产去向及奖励分配方式，首席风险官阿努什·阿弗·沙蒂恩（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金进行再抵押，Kelp DAO在4月的博客文章中表示。Laser Digital未能回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它已对客户加密资产进行抵押，并预计“围绕再抵押建立的新生态系统将涌现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="表现比特币的加密货币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;表现加密货币比特币的插图，在2024年3月9日拍摄的巴黎，法国。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="表现以太坊的加密货币插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的插图中，表现以太坊的加密货币被放置在PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>