<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 31 Jul 2024 22:18:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五宣布，以色列提出了修建加沙地带新的停火协议的提议，交换条件是释放被扣为人质的人员，并呼吁哈马斯接受这一新的提议，因为他认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，是结束这场战争的时候了，让未来的开端随之而来。”&lt;span&gt;拜登&lt;/span&gt;说，“我正处于决定性的一年，必须结束加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.channelsocialshield/team CraftedPages"&gt;现我正在面对指派给我的压力&lt;/a&gt;。”这与竞选期间美国总统候选人的压力有着紧密联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他调停者为调解以色列与哈马斯激进主义团体在加沙地带发生的冲突所做的停火会谈，反复受挫。双方都将停顿的责任归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列军队近期进入拉法以及对本尼·内塔尼亚胡政府施加的新压力之后，提出了新的提议。以色列政府官员宣布，以色列已授权谈判代表展示加沙地带的和平协议后，拜登提出了这一停火计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被审判定罪34项重罪，与拜登的主张形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一新提议由拜登设计，包含三个阶段，并突破了以往提议的形式，因为停火协议将一直持续到该协议完成。第一阶段将持续六周长的一段时间，以色列军队将退出加沙地区的人口中心，并交换年老者、女性及其他人质。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车向加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列需要讨论永久停火的条款。拜登说：“停火将继续，直到谈判继续。”这是此次提议的创新之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包含重建加沙地带的大型计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这一提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列中那些支持无尽战争的人转变观念，“我知道以色列的某些人不会同意这一计划，希望战争无尽持续。他们中有当局人士已明确表示，他们希望占领加沙并持续战斗多年，且人质并非他们的优先事务。然而，我要求以色列的领导层站出来，支持这笔交易，即便受到来自各方的压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;拜登&lt;/span&gt;说道，“我以对以色列的终生承诺、唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统、以及当以色列遭伊朗袭击时，派遣美国部队直接保卫以色列的经历，恳求你们放远你的眼前的一步思考。现在，我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在倒塌建筑的残骸中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
“一名巴勒斯坦人在遭到以色列军事进攻后加沙地带北部分区毁坏建筑物的废墟中行走” —《路透社》2024年6月12日拍摄，由&lt;em&gt;马哈茂德·易萨&lt;/em&gt;拍摄
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事内容包含第17段段落中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦前的摄影聚光灯下侃侃而谈，其言辞既适应当下的法律博弈，也符合他政治斗争的现状：他宣称已准备好为来尽一切斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约地区法院因涉犯34项伪造文件诈骗案而被判定有罪之后的次日，共和党总统候选人的言论汹涌澎湃，七嘴八舌，愤怒且过长，针对涉及多方的对手及不满情绪一一念而列出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主审此案件的法官胡安·梅尔尚冠以“狡诈”、“恶魔”之名。而他将竞争对手乔·拜登，即11月5日即将进行的重要选举中的民主党对手，贬为“美国历史上最糟糕的总统”，并对那些在法庭上与其抗争的证人、那些已经在10月投出弹劾票的国会议员，以及他口中说的大量非法涌入美国的移民进行了肆无忌惮的猛烈抨击，如同其集会上的口号一般。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其务求支持者为其竞选活动捐款的呼吁即刻之间被预制化，将不良挑战描述为凸显其个人职责的概况、“我们冒着风险保卫美国”。他仅持有一页备忘录，但雌雄难分的表情告知人们他的沮丧及失败。发布会结束后，他拒绝接受提问，迅速与儿子埃里克·特朗普一同离开演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借助于筹资呼吁及社交媒体，前总统及其盟友对司法体系及敢于直指其犯罪事实的人进行了猛烈抨击，矛盾对立明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位候选在他抨击的平台上激烈博弈，不论是哪一方都以邻为壑，相互恐吓，在此过程中展示了双方互相威胁对方对国家的影响。拜登竞选团队认为唐纳德·特朗普的这一番言论不仅是犯罪行为且树立了长达以来对其无法当选总统的表彰，他们以公开声明形式表示：“群众刚目睹了混乱、绝望且失败的唐纳德特朗普在个人怨恨中无端指责美国司法体系，无论何种观影者都只能得出一个结论性感受，这个人根本无法出任美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德特朗普目前针对新案件所做判决的防线已被加强，后续仅在当地时间周五收到了单日85.8万元的资金注入，该信息是由其领导团队对外透露的公布。与奥巴马形成鲜明对比的是，总捐款数额超过拜登的情况，但战术目的是保全目前的没有迅速或者强大之感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对力量的谴责来得及时，是明智并有力的。特朗普的支持者们经由网络金融助力、筹资呼吁、回应诸多突发事件而捐资超过36万元，并在此过程顺利达成个人捐资最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党中大部分官员及组织紧随前总统脚步，指责此次审判存在缺陷，撤销指控理所当然，携带偏视野的港湾令强忍观众览时无济于事。在朗诵中特朗普的言论难以预知结果:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里斯·克阿希里塔对一个由大学生群体组成的共和党团体进行了严厉的批判，仅因为其社交媒体平台X信息显示民众应尊重法庭审判的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些侧面意图将泵古怀的脸瓜惩罚:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彻底你败了！ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;后训/email，特朗普新闻发布会的主题&lt;code&gt;源于网络&lt;/code&gt; 引起了大批共和党员的愤慨反对，他们甚至在针对唐纳德·特朗普可能改变其11月总统角逐的初步支持决策时献出了可靠系数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可将来共和党青睐一位或两位从往上败退的潜在选者而言，他们的离去将对唐纳德·特朗普的复出之路形成重击。然而，选举大众的意愿还是如同特朗普心理暗示地那样看待审判，主导胜负的人根本无法影响任何一个人民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;总统乔·拜登决定放松对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土的一些限制，成为了对于双方两年来战争的一大步深入，这一步骤专家认为能有效遏制俄罗斯对赫尔松的跨边境进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府提出，允许乌克兰在其境内的俄罗斯地区使用美国提供的武器具有太高的风险性。政府担心大规模乌克兰攻击可能导致直接与核武装的俄罗斯爆发直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个规则与美国禁止向基辅提供更高级武器的多项禁令契合紧密，此前这类禁令已瓦解，例如先进的美国战斗机飞机，长远范围ATACM导弹等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，新的决定了于周四生效，仅针对位于赫尔松地区的战场进行了服务化设计。美国官员指出，这使得克里姆林宫能够使用美国提供的武器对抗来自跨界的俄罗斯部队“对他们进行攻击或准备进行攻击”的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就使得前线上的乌克兰军队得到指令，使用美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器以及经过导向的多发火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器进行报复性打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据乌兹别克国家战略研究所（乌克兰官方智库）研究员米科拉·比列耶夫科说：“这使得前线得到巩固，有可能在让俄方从赫尔辛基区域撤退之前就让他们转向防守。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，英国退役军事情报官员菲利普·英格兰姆认为，拜登的决定能够减少基辅依赖从至关重要的冲突前线抽调兵力的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在俄罗斯将会发现他们陷入后方防守的小径，并且需要重新制定他们在对赫尔辛斯基地区的攻击中使用的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府的决定背后是数周的思考过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国官员透露，在5月13日的白宫国家安全主管杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长C.Q.布朗的封闭式视频会议中，乌克兰提出了在赫尔辛斯基地区使用美国武器的要求。沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的推荐提案，沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。拜登同意，乌克兰应该能够在俄罗斯领土的安全环境中对攻击基辅的俄罗斯部队进行反击。此后，拜登政府一直致力于最终决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月份接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取这一步骤，当时他表示：“目前还看不出有任何积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员与外西玛计划（位于美国华盛顿的美国外交政策研究机构）成员罗布·里莱表示，俄罗斯曾利用拜登对打击俄罗斯领土的禁令，以此为据点对赫尔辛斯基地区进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫尔辛斯基，乌克兰的第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够使武装力量直接面对边境。它们能保持防空能力、电子战和指挥与控制等作战活动，似乎具备了一定程度的避难所地位。”里莱补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使如此，专家表示，仅仅这一决定可能短时间内不会改变前线局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决定）对前线移动的影响并没有那么显著。但如果它使得俄罗斯进行类似跨境操作变得更为困难，那会带来更大的胜利希望。”里莱说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，英国退休军事情报官员菲利普·英格兰姆认为，俄罗斯缺乏足够的军队对赫尔辛斯基进行大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯不具备足够的战斗能力来从东北部威胁赫尔辛斯基，而这需要其军队在东线区域失去兵力才能实现。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次提到来自核武器威胁的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而乌克兰似乎未来在接下来的几周和几个月里，寻求在其境内使用美国武器扩展到俄罗斯的其他地区的能力。尤其是在俄罗斯在过去一年里取得战场优势之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿通过政策调整不到一天后，弗拉基米尔·泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内更深目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前国防部长通过战略与国际研究中心（位于美国华盛顿的智库）成员马克·坎辛说，拜登的这一举动是政策上的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是一个激进的改变，”坎辛说，"但它是一次动作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府的官员认为需要再进一步：&lt;允许攻击一套更广泛的靶点——可能并不是直接威胁赫尔斯基的俄罗斯目标，但可能是在其他区域的俄罗斯领土上的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时，并未明确表示拜登政府是否能够扩大其政策允许在俄罗斯的其他国家进行攻击。但他也没有排除这一可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从长远来看，我们将继续做我们一直在做的事情：适应和调整需要。”布林肯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="战后赫尔辛斯基被导弹打击受损现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="caption" style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰赫尔辛斯基村外 Kids and Youth Sport Riding School因俄罗斯导弹打击重度受损，俄乌战争中的漫漫长夜。REUTERS/瓦伦廷·奥格里内科/档案照&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商始终坚持适度控制增产开支的承诺，确保全球最大原油产出国在2024年实现较缓慢的增长。这一动态将有助于减轻欧佩克及伙伴国(OPEC+)在未来周末作出进一步减产决定时所面临的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年间在世界原油供应增长中发挥主导作用，在于页岩革命的推动力，以及技术改进与生产效率升级所带来的产出提升，这长期推动着非欧佩克产油国的原油供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产出出人意料地明显增长，高于上亿桶/天，最终达到每曰1213万桶，远超出美国政府年初预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，欧佩克及伙伴国为部分抵补美国和非欧佩克产油国大幅增长的产量而加深了减产力度。当时的总减产规模高达586万桶/天，相当于全球需求的大约57%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关OPEC+如何在今年原地稳健运作、如何在下周审议供应政策时进一步延长部分减产措施并没有十分明确的指示。根据三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士透露，该机构正在商讨一项复杂而精细的协议，允许部分减产措施延至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于周日审议供给政策时，美国产量的增加将持续提振非OPEC+供给的增长趋势，但将不像2023年所产生的威胁那样重大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测指出，美国原油供应今年有望增加约27万桶/天。这一预测与OPEC给出的预测情况非常相仿，两者均预测美国原油与凝析油供给增长量将在30万桶/天上下波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年美国原油产出会从中大幅提升至64万桶/天。这一规模比以往有所降低，但仍然是所有最值得关注的制冷分析者观点中的近期高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长220万桶/天将使非欧佩克+产油国的供应增长量低于大体约100万桶/天，因此预示着OPEC+原油仍能占据需求增长约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/天，同比略有所下降，对此有所降低将影响欧佩克原油需求水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国原油产出相对稳定。四月份产量约为每曰1313万桶，较上一年十二月份的1326万桶稍微下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管原油价格畸高至每桶80美元左右，美国石油业者仍似乎很难再度超越往年的产量峰值水平。行业高管和分析师表达这一观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“消费者留存极为谨慎与自我约束”，Scandrill-一合同钻探公司首席运营官保罗-莫尔松对此表示，“根据当前价格水平，钻机数量尚未实现预期增长，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司致力于保持资本支出平稳以及推迟对漂钻设备的较大升级，力求与现阶段钻井产出水平更为一致。计划年底时运营12台游钻，并将把一部分备用钻机重新投入生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博海班原油报告数据显示，本年度始于美国原油钻机计数削减至496台，同比减少约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师认为美国的原油生产能力能持续增长至100万桶/天多年，但该国当前似乎并无此意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察认为美国原油及液态原油产出本年度预计增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近数年，美国国有产油商一直限制在增产领域的花费，特别是在众多投资者对企业无节制支出推动爆炸式增长产生谈话后更显率为，所限所得十分有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年生产显著提升部分得益于私营生产商，这些公司将现有的井钻至更长，同时在同一时间内对更多的井进行岩层破碎以高效产出原油。电力服务企业，比如SLB（SLB.N）预期本年度国际市场原油产出将呈现大幅增长趋势，而北美地区将不具备此项特性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预见后者之后的趋势将持续至今年终点，美国原油市场价格稳定并支持总体生产增长” 提到国际能源署分析师吉奥瓦尼-斯塔诺波认为OPEC+将延长其自愿减产政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家预计将领军本年度石油和液体产量增加。国际能源署报告指出2024年欧佩克原油产量预计下降约百万桶/天，非成员国供应量增加约140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在中长期内OPEC+已经学会适应当下美国原油产量增长的态势”国际能源署分析师吉奥瓦尼-斯塔诺波指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〉图片为：摄影师尼克-奥克斯于美国得克萨斯州瓦因市借助控制室视角拍摄，钻井平台运营层的画面。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在其领导的非洲国家大会党（ANC）在这次大选中遭遇最严重打击之后，其领导地位将受到显著削弱。.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从大约71%的投票站传来的选举结果显示，ANC的得票率已跌破42%。这一数据较其在2019年大选中取得的57.5%的得票率大幅下滑，第一次在30年来遭遇明显的首轮出局局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选战的惨重失利意味着，纳尔逊·曼德拉曾经领导过的解放运动组织，现在将不得不与其他一到多个较小的政党进行合作，以共同治理体系。它可能不得不在政策措施上做出让步，或者让出关键内阁岗位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转型为商界人士的拉马福萨总统，极有可能面临反对党和党内批评者对辞职的呼吁，但是ANC的最高职务官员已力挺他继续留任。分析家指出，现阶段没有显见的潜在领导人能够接继其领导职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特认为，"现阶段并没有一个能有效团结众人的单一接班人选"。一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在这次选举中的最高支持率在所有主要候选人中位列第一，这可能进一步加剧其党内派系斗争的复杂性，从而对抵抗他留下障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直至周二，拉马福萨还未评论ANC的选举表现，其发言人宣布将于周日宣布完整初步选举结果后将发表公开声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2022年发布的调查报告来看，关于他在一处农场看管着大量塞在家具内现金的行为涉嫌不端，他曾经否认其过错，并随后赢得了一个五年任期的ANC领导职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC面临的最严峻挑战之一，受众对包括过高的失业率、犯罪率和电力供应不稳定等因素过于不满造成了此次投票结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨承诺为政党重塑形象，并且为刺激经济发展的同时将ANC从前任领导人贾博尔·祖玛执政期间九年的丑闻和经济衰退中解救众人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他作为国家领导者的头衔初始汹涌的欢呼声热度逐渐消退后，超过六年的经济未能增长，并且顶层ANC官员依然陷入舆论漩涡中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一周中的近锐胜负极为急速，被他的宿敌贾博尔·祖玛击败。作为新党uMkhonto we Sizwe的支撑集团，祖玛的表现超出预计，对ANC支持进行了强大打击，尤其在祖玛的故乡夸祖鲁-纳尔登省的选举中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马他在加认为，"贾博尔·祖玛扼制了拉马福萨与ANC的命运。他明白ANC在夸祖鲁-纳尔登省处于脆弱状态"。"拉马福萨的项目已经走向终结......你无法在输掉选举后事如常理继续下去。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析指出，拉马福萨在当前我们论证陷入关键改革时不够决断，这种态度与他作为工会领袖时期所表现的决心形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其支持者对其构建共识的技巧以及在所谓的"全球南方"国家阵营中推进南非声誉的发挥表示赞许，该群体由低收入与中等收入国家构成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情爆发期间，拉马福萨作为全球最为显著倡导疫苗公平分配声音之一，给非洲国家带去积极感召力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非洲向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控诉状，法院裁定以色列必须停止对加沙市埃尔法的军事攻势，该决定6月最后一次发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选途中，拉马福萨尝试通过重申ANC过去30年取得的成就提振士气，但批评者则认为他对南非最紧迫挑战并未给出革新且切实有效的解决策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的终极集会上，拉马福萨承诺"表现得更好"并面对数万名群众齐聚于索韦托足球体育场集会，然而许多人离场时他已接近结束演讲。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" alt="2024年5月29日，索韦托。南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票。路透社/欧帕·脖子" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已故连环杀手罗伯特·派克顿于上週五在74岁高龄时因在本月早些时候的联邦最高警戒级别监狱内遭囚犯袭击而逝世，监管机构今日宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加拿大犯罪历史上极受瞩目的数十人谋杀案者派克顿于2007年被定罪，被判有罪致死的两次吸毒成瘾者和性工作者之手，之后，将其履.reducer杀人一系列残忍手法应用于其不拘小节的猪农场于不列颠哥伦比亚省太平洋地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被判终身监禁前，证实其谋害了在温哥华附近一处破败物业上的六位女性，最终仅仅合算地查出部分残骸。在被下犯20宗杀人罪的指控后，联邦政府检察官结束了诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正署表示，派克顿于5月19日在魁北克监狱因遭袭击后死亡。袭击后，他被转运至医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知此犯人在犯案中对加拿大不列颠哥伦比亚地区及其他地区的社区造成严重打击”，该部门在宣发的一份言论中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受其罪行影响的受害者，是过去十多年间在温哥华贫瘠的毒品泛滥的东区小镇里失踪的数以百计女性中的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在罗伯特·威廉·派克顿于2002年初被逮捕前，在其滚石式的猪农场中发现了来自在他囚禁的地方的33名女性的遗体或DNA，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报导，一本在揭露不久后即从亚马逊网站下架的书籍被揭开面纱，这一书籍中，连环杀人犯声称其为无辜者，其遭警方误导性指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求将该书从亚马逊移除，并向受害者家庭致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="档案电视画面显示罗伯特·威廉·派克顿在其位于波特科奎拉的独特住所中。REUTERS/Global TV/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·派克顿在档案电视画面中出现在其波特科奎拉的独特的住所中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币已转移至一种新型平台，该平台为投资者提供了在锁定其代币后获取奖励的渠道，这种复杂计划引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重持有”热潮的兴起是加密货币市场参与者在价格飙升和交易者寻求盈利之际冒险行为的最新迹象。比特币，这种最大的加密货币，正处于其历史最高点附近，而以太坊，仅次于比特币的第二大加密货币，今年上涨了60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重塑热潮的核心是西雅图为基础的初创企业EigenLayer。这家公司在二月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了价值达188亿美元的加密货币至其平台，而这一数字在六个月前仅有不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重持有，以扩展一种长期存在的加密货币实践，称为“持有”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行核查和确认。这个过程需要加密代币的所有者，例如以太坊，允许其资产被锁定以进行验证。代币持有者在参与持有过程中失去了对其代币的即时访问，但以回报形式获得了收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些持有平台还向用户分发新创建的加密货币来代表他们持有的加密货币。重塑使所有者能够将这些新代币再次重持有不同基于区块链的应用程序和项目，希望获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密界对重塑的风险看法不一，一些内行人表示，这项实践太新，尚未充分了解其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师，担心如果重新持有加密货币所代表的新代币用作加密货币众多借贷市场的抵押品，则会形成基于少数底层资产的无尽借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在任何具有抵押品的抵押品时，情况都不是很好，它增加了另一种风险，这种风险在之前并不存在”，说，Coinbase的市场研究负责人David Duong。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：在以太坊区块链上的监事通常在3%-5%的范围内，然而分析师表示，重持有可以提供更高的收益，因为投资者可以在一次行动中赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重持有是去中心化金融 (DeFi) 最新开发的进展之一，在这个领域，加密货币持有者通过在不卖出持有物的情况下进行实验性方案的实验，旨在通过其投资产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的平台目前尚未向用户直接支付持有奖励，因为付款机制尚未开发到位。用户正在期待未来获得奖励，或者被称为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer提供了其新创建的代币给使用平台的人，被称为“EIGEN”的通证，用户期待未来它能有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师认为重持有平台的增长是被用户寻求Airdrops排除风险的行为所推动的，称之为“非常投机的免费资金现象”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duong说：“他们在目前这种方式下先期做这一步，期望会获得奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而EigenLayer于去年由Sreeram Kannan启运，在西雅图大学的助手教授，这个团队在印度启动第一次由学生设计的微型卫星，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场，将潜在的监事与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重持有平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等已经出现，这些平台为客户锁定的代币在EigenLayer上重持有，并生成了代表重新持有的资产的新代币。这些通证可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目标是让用户选择在哪里重新持有其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励越来越多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方合作关系......这是新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而Duong表示，重持有可能带来“隐蔽风险”，如果重持有代币被用于加密货币借贷，市场下跌时可能出现强制清算，并加剧波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘加剧了对高风险借贷的需求，正如加密货币Terra和Luna代币崩溃后，加密货币代币快速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重持有，而在于借贷协议。借贷协议没有正确定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重持有持非担忧态度，他们指出，重新持有协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产相对微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来对加密领域发生的亏损外溢向更大金融市场造成的风险感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未认为重持有问题引发传统金融市场风险的传染性意义重大。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，尽管加密世界越来越多地与主流金融世界相连，重持有正被机构投资者所接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密货币部门Zodia Custody看到了机构对持有显著的兴趣，但将其视为一步太远了，因为它难以建立资产去向和奖励分配的书面记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门 Laser Digital 已与 Kelp DAO 合作，重新持有其部分资金，Kelp DAO 在四月份的一篇博客文章中表示。Laser Digital 对我们的提问没有回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sygnum，一家专注于瑞士加密货币的银行，会为客户持有加密资产，并预计“围绕重持有出现的新生态系统”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;&lt;span style="color: rgb(42, 42, 42); font-family: Arial, sans-serif; font-size: medium;"&gt;Claudia Sheinbaum triumphed in an overwhelming victory to become Mexico's pioneering female president, assuming the mantle from her mentor and outgoing chief, Andrés Manuel López Obrador, whose popularity among the destitute significantly contributed to her achievement.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/" style="color: rgb(42, 42, 42); font-family: Arial, sans-serif; text-decoration: none;"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;, a climate scientist and a former mayor of Mexico City, attained the presidency with between 58.3% and 60.7% of the vote, as per a swift count from Mexico's electoral authority. This is anticipated to be the highest vote share in Mexico's democratic history.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The governing coalition was also seen on track for a likely two-thirds super majority in both chambers of Congress, thereby enabling the coalition to enact constitutional reforms without opposition backing, as per the results given by the electoral authority.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The opposition nominee, &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/" style="color: rgb(42, 42, 42); text-decoration: none;"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;, conceded to defeat as preliminary results showed her receiving between 26.6% and 28.6% of the vote.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"For the first time in the 200-year history of the republic, I am set to become the inaugural woman president of Mexico," announced Sheinbaum to approving cheers of "president, president."&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum's victory embodies a monumental shift for Mexico – a nation renowned for its machismo culture and home to the world's second-largest Roman Catholic populace, which since long propelled more traditional gender norms for women.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This marks the first time a woman has won a general election in the United States, Mexico, or Canada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"I never envisaged that I would ever vote for a woman," shared 87-year-old Edelmira Montiel, a supporter of Sheinbaum in Mexico's smallest state, Tlaxcala. "This has always been unheard of, and for us, women, it signifies a monumental shift in societal norms."&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum faces a complex uphill task. She must navigate the balancing act between augmenting popular welfare policies while inheriting a sizeable budget deficit and a sluggish pace of economic growth.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Days after preliminary election results were announced, Sheinbaum declared her government would be fiscally responsible, respecting the autonomy of the central bank.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;She has pledged to enhance security coverage but has provided few details. The election was the most violent in Mexico's modern history, with 38 candidates succumbing. Many analysts believe that organized crime groups escalated and bolstered their influence during López Obrador's tenure in office.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The violence isn't limited to the neck of the election. Two persons were killed inside polling booths in Puebla state. More people, over 185,000, were murdered during López Obrador's term in office than during any other government in Mexico's modern history, though the homicide rate has been steadily declining.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"If Sheinbaum fails to commit to undertaking significant improvements in policing and reducing impunity, she might find it difficult to make substantial progress in ensuring overall security," noted Nathaniel Parish Flannery, an independent Latin America political risk analyst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The ruling MORENA party also secured the Mexico City mayorship race, one of the nation's paramount posts, according to preliminary results.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bargaining with the United States over substantial migration flows, particularly Mexican migrants bound for the U.S., and supporting security cooperation over drug trafficking, particularly when the U.S.' fentanyl epidemic is raging, will prove challenging for Sheinbaum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mexican officials anticipate these negotiations to be more arduous if the presidency is won by Donald Trump in November. Trump has vowed to impose a 100% tariff on cars manufactured in Mexico and promised to mobilize special forces to combat the cartels.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At home, Sheinbaum must address electricity and water shortages and lure manufacturers to relocate as part of the nearshoring trend, which involves companies relocating their supply chains closer to their main markets.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum must grapple with what to do with Pemex, the state oil giant experiencing a prolonged decrease in production for two decades that has led to mounting debt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i坐以待毙&lt;/i&gt; Ramos, chief Latin America economist at Goldman Sachs, opined that "it cannot just be a bottomless pit into which public funds are poured with no prospect for profitability from the company." He argued that Pemex had to rethink its business model.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum had overseen significant achievements under the leadership of López Obrador, such as doubling the minimum wage, reducing poverty, a strengthened peso, and low rates of unemployment, successes that made him undeniably popular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum has promised to expand welfare programs, but these endeavors might prove arduous with Mexico on track for a significant fiscal deficit this year and expected GDP growth of merely 1.5% for 2025 by the central bank's forecast.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum, anticipating to become Mexico's first female president, thanked her mentor, Andrés Manuel López Obrador, for transforming the country for the better.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Political analyst Viri Rios thought that sexism underlay criticism regarding the suggestion that Sheinbaum would be: "I cannot believe that people cannot believe that she is going to make her own decisions, and I think that’s got everything to do with the fact that she’s female."&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Below are images capturing pivotal moments from the election and preparations prior to the election day:
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, the presidential candidate of the ruling MORENA party, reacting during a victory address to her supporters, Mexico City, Mexico June 3. © Raquel Cunha/Reuters&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, presidential candidate of the ruling MORENA party, waving to her supporters after securing the election, Mexico City, Mexico June 3, 2024 © Raquel Cunha/Reuters&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;People holding a banner that reads "President Claudia Sheinbaum" following the announcement of her win in the ruling MORENA party, Zocalo Square in Mexico City's downtown, June 2, 2024 © Mahe Elipe/Reuters&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Mexico City, Mexico June 2, 2024 © Daniel Becerril/Reuters&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
... (additional images)
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;全球性会谈旨在制定更为高效对抗大流行病的国际协议，预期的目标日期为2025年或更早，世界卫生组织于周六发表了这一通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球有194个成员国在过去两年中始终致力于协商此项协议，该协议旨在优化信息共享以及大流行病期间的国际合作，鉴于COVID-19期间明显的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初，联合国机构客观预计此协议将由本周敲定，然而时间被不断延期，各国针对疫苗共享、准备工作等议题上的分歧仍深且显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国最终达成了一项辅助协议，以更新现有的法定健康准则——国际健康公约（IHR），新增了一类“紧急疫情状态”，专门应对最为严重且全球性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日所做出的历史性决定凸显成员国共同的愿望，旨在保障本国和世界的人民免受公共卫生紧急情况及未来大流行病的共同风险，”世界卫生组织任总经理Thedros Adhanom Ghebreyesus在其声明中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“借助此协议，我们采取了关键的步骤以追究国家的责任，加强在疫病威胁到美国及国家安全之前进行遏制的措施。”美国卫生健康部代理部长Xavier Becerra在周六的声明中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次对全球卫生规则的修订目标在于构建更坚不可摧的防线，应对新的病原体，自COVID-19爆发以来，该病毒已导致逾700万人死亡，据WHO数据统计。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）标志靠近日内瓦总部区域。摄于2023年2月2日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"/&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>