<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 14:57:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布实施戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以300名议员中190人的出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的 Martial Law（戒严令）。现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭遇袭击后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在魁北克一所监狱因一名囚犯 earlier 本月早些时候对其施暴后去世，享年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最具知名度的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在位于卑诗省温哥华地区的猪场残杀毒枭和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因谋杀六名女性而被判有罪，这六名女性的部分遗体在其位于温哥华附近的破旧地产上被发现。政府检方在判决后撤销了他另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务声明表示，皮克顿在魁北克州的一所监狱内于5月19日被另一名囚犯袭击后去世，在接受治疗后被送往医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，这名罪犯的案情对不列颠哥伦比亚省及该国其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名女性在超过十年的时间中在温哥华市中心东区的贫困、毒品泛滥的地区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距离温哥华市中心约25公里的波特科奎拉姆，33名女性的遗骸或DNA样本被发现，其中很多女性是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称撰写的书籍在出现在亚马逊网站后几小时内就被下架。当时据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中声称自己无罪，称自己是被警方诬陷的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊将其下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视照片显示罗伯特·威廉·皮克顿在其波特科奎拉姆家中。 特朗斯/环球电视/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在其波特科奎拉姆家中留下的这幅无日期文件电视照片。 REUTERS/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国家大会（ANC）自 apartheid 结束以来最糟糕的选举结果后，其权力将严重受损。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5月29日的选举结果显示，ANC 的得票率不到42%，相比2019年上一次选举中获得的57.5% 份额，这一降幅明显，并且这是首次在过去30年中 ANC 未能获得多数席位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举结果意味着以纳尔逊·曼德拉为首的老解放运动组织现在要么需要与其他较小政党达成联盟协议以治理该国，要么采取其他形式的共识协议，这可能需要拉马福萨在政策上做出让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前工会领导人转变成企业家的拉马福萨可能面临着来自反对党和党内批评者的辞职要求，但是 ANC 的一名高层成员仍支持他继续留任，分析家认为目前没有合适的人选可以接替他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;目前没有明确能够接替拉马福萨的人选，&amp;rdquo; 一位从事政治研究的大学教授安东尼·博勒说道，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中主要政治人物中获得了最高的支持率；且 ANC 内部的派系纷争可能使反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨尚未对 ANC 的选举结果发表评论。他的发言人表示，当周二最终初步结果显示后，他将在周日发表相关言论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，拉马福萨也曾卷入诸多争议，包括2022年一份报告调查他是否涉入一场在他野生动物农场的一个家具里藏现金的丑闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨否认在“Farmgate”丑闻中的不当行为后，后续获得了新的五年任期，并成为 ANC 的领导人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次选举被认为是 ANC 历史上最严峻的考验，因选民对高失业率、犯罪和长期停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选 ANC 书记，承诺重塑该党的形象并振兴经济，这发生在他的前任雅各布·祖马的任期内，后者以包容性政策赢得了大量选票，成为了对南非选情的最大颠覆者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但自他上任为国家元首后的最初兴奋很快就消失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，且 ANC 高层官员中仍有诸多丑闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周选举中拉马福萨的最大对手祖马的意志表现得尤为明显，他支持的新政党 uMkhonto we Sizwe 抢夺了 ANC 支持率的很大一部分，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;雅各布·祖马将拉马福萨和 ANC 落入绝境；他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，&amp;rdquo; 政治分析师拉尔夫·马特赫卡说道。&amp;ldquo;这对拉马福萨的项目来说是终结……选举失利却力图恢复常态是不可能的。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨因为逃避在关键性改革上承担责任而遭到批评，这与1980年代他作为工会领导时果断行事形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的弥合分歧的能力，并且他推动南非提升为其所谓“全球南方”代言人的角色。&amp;ldquo;全球南方&amp;rdquo; 是对低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗的声浪之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项关于以色列犯罪的案件。本月，法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列激烈地否认这些指控并且继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调 ANC 在过去30年的成就，但批评者指出他在解决南非最大挑战时几乎给出不了新的解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在选举前 ANC 的最后一场竞选集会，拉马福萨承诺&amp;ldquo;做得更好&amp;rdquo;，在数千名支持者的 Soweto 足球场前发表演讲。许多人未听完整场演讲就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在 Soweto 同选民互动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非比勒陀利亚，西里尔·拉马福萨在 Soweto 与选民互动。摄影：Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳尔大厦内面对一排摄像头，发言内容既适用于他的法律斗争，也适用于其政治角逐：&lt;strong&gt;他已做好准备，将展开反击。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一场陪审团庭审中，一名陪审团裁定他因篡改文件以掩盖支付给色情女星的封口费被判决34项相关罪名。之后的一天，这位共和党总统候选人列举了一长串敌对势力和不满情绪，以&lt;strong&gt;愤怒且冗长的言辞&lt;/strong&gt;发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔查宁为“走样的”和“魔鬼”。他描述&lt;strong&gt;民主党总统候选人乔·拜登&lt;/strong&gt;及其在&lt;strong&gt;11月5日选举&lt;/strong&gt;中的对手为“美国历史上最糟糕的总统”。他还鞭挞了证人——那些对他不利作证的人，谴责投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法入侵国家的移民——这些人与他在集会上常用的言论一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面临的挑战提升至超越个人层次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，这次讲话大多显得消极。在新闻发布会上，特朗普仅仅拿着一页纸。会议结束时，他没有回答任何问题，迅速带着儿子埃里克·特朗普一起退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像头的场合，通过募捐信件和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统及其批评者展开了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在双方都把对方描绘为国家威胁的选战中，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其视为进一步证明特朗普不适任的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚见识了一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普漫谈其个人不满，并对美国司法系统进行撒谎，让任何观众得出一个明显结论：此人不适合担任美国总统。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判决特朗普败诉的一天之内，支持其竞选的捐款大幅增加，特朗普团队称单日内收到来自其竞选平台WinRed上的3480万美元捐款，这是其在这一平台一天内的最高纪录。他的竞选团队试图保持这一势头，向支持者发出一连串预示着阴郁的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上的最黑暗的日子！”其中一条消息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在记者招待会之后的信息中大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及组织都维护特朗普，批评庭审有缺陷，指控不应该被提出，多民主党占席的曼哈顿陪审团有失当，以及法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的批评不够迅速有力时，特朗普的盟友和竞选助手就转而发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉奇维塔对社交媒体平台X上一个全国性大学共和团体发布的尊重陪审团裁决的声明嗤之以鼻。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有不同意见就像每个人都有肛门……每个人都有一个……”拉奇维塔在一条信息中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，他还攻击了马里兰州的一位温和派前共和党州长拉里·霍根，霍根在判决前称美国人“不要因为更多毒性党派斗争而添油加醋”。拉奇维塔在X平台上回应道：“你的竞选已经结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚州等战场州对共和党选民的采访中，几人表示，特朗普的有罪判决让其在11月对他的支持产生动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的脱节在特朗普与拜登的二次对决中可能会对他不利，因为他在多个摇摆州的支持率微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，接受采访的大多数共和党人更像是特朗普本人，称庭审为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宾夕法尼亚州梅里塔62岁的退休警官斯科特·克莱顿说:“全都是政治斗争，目的是尽可能不让特朗普出现在竞选舞台上。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就可以对任何人这么做。绝对没人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。REUTERS/布伦丹·麦克德莫特  
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在因篡改商业记录掩饰其在2016年支付给色情女星的封口费一案的审判后，于纽约市唐纳尔大厦参加新闻发布会。REUTERS/布伦丹·麦克德莫特/资料图片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除对乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的限制，这是进入这场持续两年的战争的一个小但重要的步骤。专家认为，这有助于抵消俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标风险过高。他们担心大规模的乌克兰袭击可能会触发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定和其他禁止向基辅供应高端武器的禁令一脉相承，这些禁令也已经崩溃，包括先进的美制战斗机和远程“联合陆航火箭系统”（ATACM）导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这项决定允许基辅使用美国供应的武器反击从边境一侧攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为乌军前线士兵提供了使用美国提供的高度机动火箭炮系统（HIMARS）发射高精确度多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能创造条件，使俄罗斯军队在尚未固守前从哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比亚利斯科夫表示，该机构位于基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在顿巴斯东部关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将被迫处于不利地位，并将不得不重新思考他们在逼近哈尔科夫地区的攻击中所使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情美国官员透露，乌方于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席C.Q.布朗提出在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，会议在美国白宫举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了解除限制的建议，沙利文于5月15日将这一提议呈交给拜登，拜登同意基辅应在俄罗斯境内安全的环境中回击俄罗斯部队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日的路透社采访中呼吁西方盟友采取这一措施，但表示：“迄今为止，还没有实现积极的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究计划外事研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内发动打击的禁令将其作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全场所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对面保持大炮，可以保持防空、电子战和指挥控制中心，”李表示。“它或许具有一定程度的避难所效果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身可能不足以很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会对前线的移动造成很大的影响，或许不会影响。但它会使得俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够部队进行大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向对哈尔科夫造成实质威胁，”他说道。“要做到这一点，他们需要在东部战场徒然耗尽部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占上风的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，要求获得美国对在俄罗斯境内深处目标进行打击的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现在任职于华盛顿战略与国际研究中心的马克·坎辛辛表示，拜登的这一行动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一步，”坎辛辛说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：对更广泛的地点进行打击——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是在其他地区的地点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝说明拜登政府是否可以将政策扩大到允许在俄罗斯其他地区发动打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续如我们一直在做的那样，即根据需要进行调整和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯对乌克兰的攻击中，发生在乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉达尼利夫卡的儿童和青年体育骑术学校的重型损坏现场，消防人员在工作。路透社/瓦伦丁·奥吉雷内科/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在白宫试图调解黎巴嫩与以色列之间的战争之际，再次扮演了与真主党进行关键对话的角色，利用数十年来的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt; 的签署反映了伯里在国际事务中的影响，尤其是在以什叶派穆斯林为主的社区中，他一直是不可或缺的人物。

该协议进一步凸显了这位86岁老人对黎巴嫩的巨大影响力，尤其是自九月份以色列击毙Iran支持的真主党领袖哈桑·纳斯尔拉赫以来，他就被视为社会稳定的力量。

在周四播出的电视演讲中，伯里对黎巴嫩民众表示：“我们正在结束黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结起来。

伯里在黎巴嫩内战期间（1975-1990）担任什叶派阿马尔运动的领导人，逐渐崭露头角，并自1992年起担任议会议长这一什叶派在黎巴嫩政治体系中最髙职务以来，他在阿马尔运动中起到了领导作用。

真主党的新领导人谢赫·内姆·贾斯姆赞扬了伯里作为谈判者的角色，称他为“真主党的长兄”。

美国特使阿莫丝·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成停火，该停火是在一次与加沙冲突同步发生并自九月份加剧的战斗中取得的。

他的角色在黎巴嫩没有总统，内阁职权仅部分生效，进入真主党渠道的方式极其有限的情况下显得尤为重要。

“当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家。”一位派驻贝鲁特的外交官表示。

1985年，就在黎巴嫩长达15年的内战期间，他帮助谈判释放了39名被什叶派激进分子劫持并在一架美制客机上做人质的美国人。这些人质在伯里的努力下获释。

在黎巴嫩内战结束后当选为议长时，正是纳斯尔拉赫开始领导真主党。两人一起引领了“什叶派搭档”，这一词指的是在什叶派政治代表和其他政府机构占据主导地位的两个政党。

经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他对真主党的未来至关重要。但伯里也存在一定限制，无论是由于什叶派还是伊朗方面的影响。”

以色列的火箭弹击中了阿马尔运动影响力所及区域，包括Tyre这座城市。

1938年出生于非洲象牙海岸，伯里的父亲是一名来自黎巴嫩蒂尼农村的商人移民。他在黎巴嫩长大，大学时期就已经参与政治活动。

这个曾经处境艰难的什叶派群体对伯里的支持达到了空前的高度，因为他帮助提升了该派在教派制度中的地位，该制度曾倾向于赋予基督徒和逊尼派穆斯林特权。

伯里是一名受过法律培训的律师，在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔神秘失踪后，接管该组织。

伯里的军事崛起始于阿马尔与内战期间几乎所有主要政党对抗的过程中，尽管后来阿马尔与真主党结盟。

内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速进入政府机构和安全部门，“什叶派搭档”似乎一致在政治上与真主党保持步调一致。

2006年，当美国大使馆的一份电报质疑他对真主党的真实看法透露后，他否认了这份电报的说法，并坚称纳斯尔拉赫就像自己一样。

2023年，当真主党在以色列对加沙发动攻势时，苏百武装对抗以色列，伯里的阿马尔战士与他们一道放飞火箭表达支持。

此后，若干外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止以色列占领黎巴嫩的交火，并向真主党施压，要求他们在黎凡特河以北约30公里处撤军。

伯里告诉一位外国官员：“把黎凡特河南移到边境比让真主党撤到黎凡特河北方更简单。”一位接近伯里的消息人士对路透社表示。

但伯里的反对者也批评他是引领黎巴嫩在2019年陷入经济危机的宗派精英之一，当时由于数十年的腐败，金融系统崩塌。

有人指责他拒绝召集议会会议，让政府首席职位的总统缺席长达两年多。

然而，作为外交渠道的伯里角色也令真主党对手，如基督教的黎巴嫩力量党不满，认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;font-style: italic;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。照片于2024年11月15日。图片来源：路透社/塞耶尔·阿鲁窦尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一座建筑上挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像，纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔的失踪四十周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;font-style: italic;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩一位集会上悬挂着阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔画像的横幅，萨德尔于1978年旅居利比亚期间失踪，标志着四十周年纪念。照片拍摄于2023年8月31日，贝鲁特。图片来源：路透社/摩罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司坚持节制支出以提高产量的承诺，使其在2024年继续保持全球最大石油生产国的地位，这可能减轻OPEC+本周作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术创新大幅提高产量，成为非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超乎预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，包括OPEC成员国和OPEC+在内的石油出口国加大了减产力度，部分原因是补偿了美国和其它非OPEC产油国产量上升的影响。OPEC+总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位知情人士透露，OPEC+正在商议一项复杂协议，可以让该组织延续一些减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+定于周日开会讨论供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+产油国的产量增加，但相较2023年，对OPEC+供应增长的威胁将减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测今年美国原油供应将增加约27万桶/日。OPEC对美国原油和凝析油产量增长的预测为30万桶/日，与国际能源署的预测一致，后者预计增长64万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过110万桶/日，为这三位最紧密关注的预测者提供了依据。它们的预测都低于去年同期的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产商供应增长约100万桶/日，这意味着2024年对OPEC+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月份的月度石油市场报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将低至110万桶/日，对于OPEC原油需求的变动预期变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。四月份产量约1313万桶/日，比去年12月下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油行业高管和分析师表示，尽管油价接近每桶80美元，美国生产商不太可能再次出现大幅增加产量的情形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持谨慎和纪律性，”合约钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量并未上升更多是比较令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司正维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的局面。该公司计划今年年底运营12台钻机，并打算明年初再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师指出：“美国的石油生产可以在接下来几年保持每天增加100万桶的水平，但目前尚未表现出愿意以如此速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市生产商近年来因不受控制的支出导致页岩行业狂飙却回报有限，资本支出受到投资者的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量出乎意料地增加部分归功于私营生产商，其中部分现在正经历一场席卷整个行业的合并浪潮。他们通过钻更长的井和利用压裂技术提高效率，同时在同一时间从更多的井中生产更多石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，我预期当前的油价将起到支持作用，推动美国整体石油产量增长，同时不断提高钻探和完井效率，”得克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长前景将强于北美市场。今年一季度，其国际营收增长18%，北美营收下降6%，部分原因是整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心转向资本纪律，导致反应不同，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计在2024年引领石油和液体燃料产量增长。美国能源信息署指出，今年OPEC+的石油液体生产预计减少100万桶/日，而非成员国的产量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油生产增长的情况。”Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个拥有Oasis石油公司产权的页岩盆地钻井平台的操控室俯瞰” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德州韦恩附近Permian盆地Oasis石油公司租赁区的一个钻井平台的操作楼层可通过操控室一览。 REUTERS/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的未来。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临在选举年的压力，需要停止持续八个月的&lt;span class="reuters-topic"&gt;加沙冲突&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方斡旋的以巴停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方延误进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周在拉法边境地区的密集军事行动之后提出的，并伴随着对总理本雅明·内塔尼亚胡政府施加新的国内外压力，缘于加沙死亡人数持续增加与人质扣留事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在一个小时内被裁定有&lt;span class="reuters-topic"&gt;34项联邦罪名罪名成立&lt;/span&gt;，这凸显了两位候选人之间尖锐的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这份新提议分为三个阶段，这是以往提议的转折点，因为在整个三个阶段中包括停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，双方同意六个月的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，释放包括老人和女性在内的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将重返加沙，包括北部加沙地带，每日将有600辆卡车运送人道物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判达成永久停火条款。总统表示，“只要谈判继续，停火就将继续进行”，这是一个前所未有的新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括重建加沙的大规模计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这份提议已经通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列国内支持“无期限”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，并且会呼吁战争无期限地继续下去。甚至有些人在政府内阁中。他们明确表示，他们想要占领加沙，想要继续战斗数年，人质并不是他们的优先事项。尽管面临各种压力，我要呼吁以色列领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是有生之年始终支持以色列的美国唯一总统，也是在战争期间访问以色列的唯一美国总统，也是刚刚派美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人。请你们退一步，想想一旦错过这个机会会怎样。我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出新的提议是因为在战场上的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有了危机结束的路线图。这是一个详细的四页半协议，经精心谈判达成，这就是现在摆在桌面上的终结游戏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员还补充说，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几大以色列媒体将拜登周五的演讲称为具有戏剧性的，视为直接向以色列民众传达信息的尝试。电视12台中断了晚间新闻直播，特别报道了拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止报道该提议的细节，主播达尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严谨的历史与公共事务教授杰里米·萨里认为，与以往相比，这份提议的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重削弱了哈马斯，虽然哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性并不小，但现在比起以前低很多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始反对”以色列，萨里认为，这可能会促使以色列民众希望结束战争，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议要求在释放加沙的病弱、年长和伤残人质后实施为期六周的停火，停火期限可延长以允许更多物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝在谈判中接受哈马斯要求的永久停火条件而分崩离析，并增加了对拉法南部地区的大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示已告知调解方将不会与其在当前侵略中进行进一步谈判，但愿意就释放人质和交换囚犯达成“完整协议”，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文将与代表华盛顿与其他17个拥有被关押于加沙的国民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列的拉法空袭造成了45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但没有触及切断对以色列的军事援助红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经受了难以想象的苦难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上周五表示，“我们目睹了本周早些时候拉法一次致命发射事件中的恐怖画面，此次发射针对哈马斯……一起始于以色列的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计自对加沙地带发动袭击以来，以色列对此作出回应，在10月7日对以色列南部的哈马斯袭击后，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日巴勒斯坦北部加沙地带的贝提拉哈的损坏建筑废墟中行走。拍摄者：路透社/马姆杜赫·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台热潮兴起，交易员追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入了一种新型平台，在该平台上，投资者需将代币锁定，以换取奖励。这种复杂模式吸引了分析人员的警示，称其对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益流行，是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格回升，投资者纷纷寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高价；以太币，第二大的加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动“重新质押”热潮的是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的融资，平台汇集了188亿美元的加密资产——比六个月前增加超过400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创建重新质押的概念的是EigenLayer的创始人Sreeram Kannan。他对路透社表示，EigenLayer发明了重新质押，以扩大长期存在的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，网络中的众多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密资产的所有者（如以太币）允许将其资产锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将无法立即访问其代币，但他们会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表其已质押加密货币的新创加密货币。重新质押使得代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，希望获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对于重新质押有多大的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践还不够成熟，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新质押代币的新型代币用作加密借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量底层资产的借贷循环。这在所有投资者试图同时退出时可能会使整个加密市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有其他抵押品时，这并不是理想的情况，它会增加一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy解释说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者的吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%至5%之间，但分析师表示，重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以通过质押获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，它允许加密货币持有者投资实验性计划，以在不卖出资产的情况下获得持有资产的大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或其他称为空投的奖励的预期加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户提供了一种新创建的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币将来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长受到了用户寻求空投的驱动力，称其为“非常，非常投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）表示，该公司提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在进行预先规划，期待获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong解释说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的联合创始人，此前是西雅图大学的教授助理，并参与了印度第一个由学生设计的微卫星的发射，他表示该平台旨在让用户选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是为了促进更多由加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能隐含风险——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会导致被迫清盘，并在市场下跌期间增加波动性，他在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，在Luna和Terra代币崩盘后，作为抵押品的加密代币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan希望通过切割与风险断开联系来疏远EigenLayer。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而是在借贷协议中，借贷协议错误估价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出重新质押协议中的现金相对全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密安全事故对更广泛金融市场造成损失的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押引起的任何风险会传染到传统金融市场，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正逐渐与主流金融领域相连，这使得一些机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody见证了机构对质押的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新质押走得太远了，因难确认资产和收益分配的“纸质证据”，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital宣布已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重新质押——Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未回复路透社的评论要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，将为客户加密资产进行质押，并预期“一个围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日——路透社/本图勒斯蒂/插画/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月16日，插画显示的以太币代币放置在电脑主板上——路透社/达道·鲁维奇/插画/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>