<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 14:31:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>阿尔巴尼亚总理用生日围巾和歌曲给意大利总理梅洛尼带来惊喜</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/albanian-premier-surprises-italys-meloni-with-birthday-scarf-song-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;阿尔巴尼亚总理埃迪·拉马在周三的意大利 counterpart 吉奥吉亚·梅洛尼的48岁生日之际，赠送她一条围巾并为其献唱生日祝福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管梅洛尼的个子较拉马略矮，但拉马仍单膝下跪，双手递上礼物，并在阿尔及尔的世界未来能源峰会上共同出席的场合，为其哼唱了“生辰快乐”的歌谣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条轻薄的围巾是由一位移居至阿尔巴尼亚的意大利设计师所设计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两人的政治信仰迥异，马丁领导着意大利的右翼政党兄弟党，而拉马则领导着阿尔巴尼亚的社会党，但两国领导人在工作上保持了良好的合作关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，梅洛尼与拉马达成协议，将部分在海上救援的人口转送至阿尔巴尼亚的拘留中心。然而，由于法律挑战，该计划目前处于闲置状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的峰会上，意大利、阿尔巴尼亚和阿拉伯联合酋长国签署了一项价值至少10亿欧元的协议，协议内容将就亚得里亚海建设可再生能源海底互联网络。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利总理吉奥吉亚·梅洛尼出席年度新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PF7RDFZPENKBDFPX63TPLDTUXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;意大利总理吉奥吉亚·梅洛尼在罗马参加年终新闻发布会，2025年1月9日。路透社/雷莫·卡西利/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:05:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/albanian-premier-surprises-italys-meloni-with-birthday-scarf-song-2025-01-15/</guid></item><item><title>乌克兰的泽伦斯基在解决二战纠纷后访问波兰</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-visits-warsaw-wednesday-poland-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽伦斯基于周三访问华沙，波兰宣称这标志着长期历史争端中的战时遗体挖掘问题取得突破，这一争端曾阻碍了盟友之间的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在波兰寻求解决战时遗体挖掘和安葬问题以获得更正当地国立记忆研究所（IPN）负责人米哈乌·沃伊希奇克领导的保守历史学家为首的民族主义反对派候选人主要竞选优势的情况下，这一问题可能在5月的总统选举中变得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管自2022年俄罗斯入侵以来，波兰一直是乌克兰最坚定的支持者之一，但邻国之间的关系因1943年至1945年之间的沃利尼亚屠杀事件而持续紧张了几个世纪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年，这一问题变得更加敏感。波兰副总理瓦迪斯拉夫·科辛雅克-卡米什表示，乌克兰必须解决该问题，才能加入欧盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对新的俄罗斯在前线的推进建议，乌克兰也计划讨论其要求提供更多武器的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰声称，在沃利尼亚屠杀事件中，有超过10万名波兰人被乌克兰民族主义者杀害。数千名乌克兰人也在报复性杀戮中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华沙长期以来一直要求其专家能够自由进入被认为是死者埋葬地的地点，以便进行挖掘，并为死者举办适当的葬礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，波兰总理唐纳德·图斯克欢呼两国关系取得突破，表示乌克兰做出了允许进行首批受害者挖掘的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰日报《民族报》报道，挖掘工作计划于4月开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基将与图斯克举行会谈，并在格林尼治标准时间11:40举行联合新闻发布会。随后泽伦斯基将与总统安热伊·杜达会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基办公室主任安德里·叶尔马克在电报消息应用程序上表示，领导人将讨论“战争、武器、制裁、历史、削弱俄罗斯能源作为融资战争的工具”。波兰政府官员告诉路透社：“有待讨论的问题有很多，当然包括遗体挖掘，我们关注的是这些决定如何实施的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，波兰接任了欧洲理事会轮值主席国，增强了欧盟的安全保障和对乌克兰的支持是领导人对其继任美国总统唐纳德·特朗普就职典礼时的重要议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生伏利尼亚屠杀事件的地区，在第二次世界大战前属于波兰，然后再被苏联占领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年，波兰议会承认1940年代乌克兰民族军（UPA）的屠杀行为是“带有种族灭绝特征的大规模反人类行为”。乌克兰否认这一说法，并经常将伏利尼亚事件描述为两国之间冲突的一部分，影响了双方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅声称，在战争结束后，波兰在领土上虐待了乌克兰人，强制将他们搬迁到该国其他地区。它还对2015年波兰一座纪念乌克兰民族主义士兵的纪念碑遭到破坏表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧盟领导人在布鲁塞尔举行峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XWAE433G7JLWPFDBWNOZ3CR5QQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰总统泽伦斯基参加在比利时布鲁塞尔举行的欧盟领导人峰会，2024年12月19日。路透社/约翰娜·巨人利翁/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:48:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-visits-warsaw-wednesday-poland-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>鹰派议员鲁比奥有望顺利确认为特朗普政府国务卿提名人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/china-hawk-rubio-set-smooth-confirmation-trumps-state-dept-nominee-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国共和党参议员马可·鲁比奥将在周三的国务院提名听证会上面对友好的质询，他已担任参议院外交关系委员会成员14年，预计将轻松获得参议院全体的确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个强硬的反华人士和坚定的以色列支持者，53岁的鲁比奥在总统当选人唐纳德·特朗普宣布提名他成为美国顶级外交官后，迅速赢得了民主党的支持。这与一些更具争议性的提名者不同，后者甚至得到了特朗普所在党派的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为移民子女的后代，鲁比奥将是首位担任美国顶级外交官的西语裔人士。自2011年以来，他一直是外交关系委员会和参议院情报委员会的成员，并在此期间获得了跨党派合作的声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信你有能力担任国务卿，并且已经准备好了。”参议院外交关系委员会的首席民主党参议员Jeanne Shaheen在听取START前准备好的开场白中表示，该陈述被路透社获取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shaheen还表示，她希望鲁比奥能阐明美国政府对乌克兰的计划，并听取他对中东问题的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥被认为是国会对华强硬政策的主要倡导者之一，这是华盛顿少数几个跨党派一致的问题之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他支持香港民主抗议者的行动在2020年受到了中国的制裁，这意味着他可能成为第一位在中共旅行限制措施下任职的国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥一直关注中国人权问题，这是中美之间的一个争议点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的一些国家安全提名也受到了强烈批评，即使是共和党人也表示希望了解更多关于前福克斯新闻主持人皮特·赫格瑟特和前众议员特尔西·哈伯德的信息，赫格瑟特被提名为国防部长，哈伯德被选为国家情报总监。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥也受到了一些批评，特朗普的一些核心支持者认为他过于传统且国际化，并与特朗普独有的以美国为优先的孤立主义政策不合拍。鲁比奥也是2016年共和党总统提名竞选中特朗普的主要竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的政策最近与党首的观点越来越一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年4月，鲁比奥与其他14名共和党参议员一起反对了一项大规模军事援助计划，以帮助乌克兰抵抗俄罗斯。然而，他曾在2022年5月支持向乌克兰提供援助。特朗普批评了乔·拜登总统继续向乌克兰提供军事援助的决定，因为乌克兰正在与俄罗斯入侵者作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥表示，基辅需要寻求与俄罗斯谈判解决争端，而不是专注于收复过去十年俄罗斯占领的全部领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普选择了一个强烈批评古巴共产政府的人担任顶级外交官，这也表明他将延续他第一个任期中结束奥巴马总统与古巴关系缓和的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，美国总统拜登宣布将放宽对古巴的制裁，这被认为是释放政治犯的广泛措施的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥一贯支持以色列。去年，他曾表示不会呼吁加沙停火，并认为以色列应摧毁“哈马斯每一种元素”。他还补充称，“这些人是凶猛的动物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果听证会按预期顺利进行，鲁比奥可能在2024年1月20日成为新一届特朗普总统就职当天的国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在北卡罗来纳州雷克利夫的多顿竞技场竞选活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HDPSDVMBTVKCPOJDITVBFRPZNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普与共和党参议员马可·鲁比奥一同参加竞选活动，成像于2024年11月4日，美国北卡罗来纳州雷克利夫多顿竞技场。路透社图片/乔纳森·德雷克/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:03:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/china-hawk-rubio-set-smooth-confirmation-trumps-state-dept-nominee-2025-01-15/</guid></item><item><title>孟加拉国最高法院宣判前总理卡莉达贪污案无罪</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-top-court-acquits-former-pm-khaleda-graft-case-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;孟加拉国最高法院于周三裁定前总理凯拉德·齐亚在2008年腐败案中无罪，为这位病榻领袖参加南亚国家的议会选举铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一裁决是凯拉德及其家族最新的司法胜利，该家族是长期左右该国政坛的两大集团之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席大法官谢赫·鲁法特·艾哈迈德领导的五人合议庭裁定凯拉德及其儿子塔里克·拉赫曼等人无罪，推翻了高等法院2018年对其判处的监禁判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，凯拉德的对手希琳·哈西娜执政，她在八月因大规模抗议被迫辞职并出逃至邻近的印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该案始于2008年，指控凯拉德和其他人在她2001年至2006年担任总理期间，从用于孤儿院信托基金的2100万元（约17.3万美元）外国捐赠中贪污。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个案件如此恶心，连提出上诉和无法上诉的人都被判无罪了，”凯拉德的辩护律师扎因乌尔·阿卜杜博士在宣判后说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，79岁的凯拉德在另一起腐败案中被裁定无罪，该案指控她在2005年从另一个信托基金中挪用了3150万元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，饱受肝硬化和心脏病等健康问题困扰的凯拉德被送往伦敦接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，高等法院裁定塔里克·拉赫曼及其他人在2004年对希琳·哈西娜支持者集会投掷手榴弹的事件中无罪。目前，塔里克暂代凯拉德的孟加拉国民族党（BNP）党魁职务，现居伦敦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自八月以来，该国由诺贝尔和平奖得主穆罕默德·尤努斯领导的过渡政府执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟加拉国民族党（BNP）呼吁在2025年8月之前举行大选，以国家利益为重，称政治和经济不稳定加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1=121.5000塔卡)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="孟加拉国国民党的支持者在前总理凯拉德·齐亚辞职后的集会中拿着她的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LTFVWONNVROGJPEP2PMVMMUXOY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;孟加拉国国民党的支持者在前总理凯拉德·齐亚辞职后的集会中拿着她的照片，摄于达卡，2024年8月7日。路透社/莫罕达斯·庞尼尔·侯赛因/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:10:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-top-court-acquits-former-pm-khaleda-graft-case-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普的格陵兰岛申办引发中国关于如何处理台湾问题的辩论</title><link>https://www.reuters.com/world/china/trumps-greenland-bid-stirs-debate-china-about-what-do-with-taiwan-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;多年来，美国政府一直敦促中国在对台湾问题上“保持克制”，并放弃武力威胁，试图将这一由民主政府治理的岛屿纳入其控制之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在——一些中国评论员说——美国长期以来传递的这一信息的效力已被美国当选总统唐纳德·特朗普关于武力或采取经济行动控制格陵兰和巴拿马运河的威胁削弱。特朗普将于1月20日就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普关于台湾问题的言论近期在中国社交媒体上以及国际事务分析师中引起了广泛讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然短期内台海局势可能不会发生太大变化，但有人认为，特朗普打破美国外交惯例的举动可能为中国带来更多机遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位中国专家表示，特朗普的第一任期表明他将外交政策视为交易行为，并暗示他可能对台湾达成某种协议持开放态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海复旦大学国际问题研究院教授赵明昊表示，特朗普威胁控制格陵兰、巴拿马运河乃至加拿大的言论必须认真对待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示：“还有，我们需要考虑特朗普的交易主义观念，这也是他非常严肃的观点。许多人仍认为特朗普在台湾问题等棘手问题上是一个谈判高手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部表示，将格陵兰地位与台湾相提并论是荒谬的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部在一份向路透社发布的声明中称：“台湾问题属于中国内政，解决台湾问题的方式由中国人民决定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而被问及特朗普的言论是否可能促使中国在台湾问题上采取行动时，台湾当局外交部在一份声明中表示，中华民国（台湾）是主权独立的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部在声明中称：“对台湾主权地位的任何扭曲都不会改变台湾海峡的现状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特朗普过渡团队未立即就此事作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国一直坚持认为台湾是中国领土的一部分，并从未放弃使用武力收复台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京的一个限制性因素是美国法律规定必须向台湾提供自卫手段，但不知在与中国的战争中，美国军队是否会援助台湾，因为美国对外政策是“战略模糊”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在第一任期期间曾强烈支持台湾，包括规范武器销售。但在去年竞选期间，特朗普表示台湾应支付美国来保障其安全。台湾方面表示其坚持增加国防开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在中国看来，台湾的问题与其说是外交问题，不如说是内政问题：台湾问题是台湾早已是法律上属于中国的领土，并最终“回归祖国”的问题。台湾否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，特朗普关于格陵兰的言论在中国社交媒体上引起了一阵轩然大波，而中国社交媒体往往受到严格监控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港城市大学法律系教授王江渝在微博上写道：“如果美国占领格陵兰，中国必须拿台湾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位使用“Hongtu Shumeng”这一笔名的百度博客评论员则表示，如果特朗普采取行动控制格陵兰，中国“应抓住机会夺回台湾”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中南财经政法大学政治与国际关系学院副教授陈飞在中国新闻门户网站网易上写道：对特朗普来说，台湾和对格陵兰的态度是一样的，而对于中国来说，这是一个核心的安全利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他还补充说：“这两者不相同，因为特朗普直接威胁到了另一个国家的主权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台湾是中国的固有领土，是一个纯粹的中国内政问题。这与另一个国家的主权无关。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，德意志马歇尔基金会中国问题专家卜道恩表示，对中共而言，还有其他更重大的因素，尤其是对国家军事能力的评估以及如果使用武力对抗台湾将面临的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“我认为北京不会将格陵兰和台湾进行类比。中国人认为台湾本来就属于中国，而且永远属于中国——他们不会花钱去买台湾，台湾政府也不会同意被买。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际研究院高级研究员、前美国国防部官员杜瑞·汤普森也表示，认为特朗普关于格陵兰的言论会促使中国加强对台湾的主张是“荒谬的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他同时表示，“从总统特朗普可能拒绝…排除使用军事力量来实现并保护美国利益来看，我认为这种声明和决心将进一步威慑北京不要采取任何可能导致美国采取军事行动保护台湾的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对中国的威慑力相当可观。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows Globe, Chinese and Taiwanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PRY6SEDEZNIEXKTVG2M5ESU2OI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2022年8月6日，插图显示一位站在中国和台湾旗帜前的地球。路透社/Dado Ruvic/插图/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:18:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/trumps-greenland-bid-stirs-debate-china-about-what-do-with-taiwan-2025-01-15/</guid></item><item><title>韩国调查人员在调查叛乱案中审问被捕总统尹锡悦</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦在周三因涉嫌参与一起刑事叛乱调查而被捕并接受质询。他说，他合作接受这一称为非法调查的质询是为了避免暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的此次逮捕是韩国历史上第一位在职总统被逮捕，尽管该国历史上有前领导人被起诉和入狱的情况。这项突如其来的事件进一步加剧了这个亚洲最活跃的民主国家的政治动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从立法机关在十二月三日短暂宣布实施戒严后对他进行弹劾并解除其职务以来，尹锡悦一直待在山间住所，被一支总统保安小队严密守卫，此前的逮捕企图均未成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数千名警察在周三黎明时分包围了他的住所，决心逮捕他，他最终同意接受质询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在一份声明中表示：“尽管这是一次非法调查，我决定予以回应，以防止不必要的流血事件。”声明中提及的高级官员反腐败调查局（CIO）正在领导这次调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官陪同尹锡悦从首尔的高端地区“首尔比佛利山”（Seoul's Beverly Hills）驱车前往简陋的高级官员反腐败调查局总部，后者通过后门接待了他，避免了媒体的视线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局现在有48小时时间对尹锡悦进行讯问，之后他们必须申请逮捕令将其拘留20天或予以释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但尹锡悦拒绝谈话，并未同意接受调查录像，一名高级官员说。关于尹锡悦为何拒绝谈话，调查局称没有具体信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一高级官员表示，质询将在尹锡悦享用完豆酱汤晚餐之后继续，虽然晚间的讯问尚未决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师称，逮捕令是非法的，因为它是由一个错误辖区的法院颁布的，调查他的团队并未获得相关法律授权。由调查团队给记者的搜索令复印件称，尹锡悦是叛乱活动的首脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名高级官员表示，调查局楼层上布有尹锡悦的现役保镖，他可能被关押在首尔拘留中心，包括前总统朴槿惠和三星电子副会长 Jay Y. Lee 等其他高调人物也曾在此度过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦宣布实施戒严令让韩国震惊，动摇了该国第四大经济体，并开启了首尔在美国区域安全伙伴中至关重要的政治动荡时期。仅仅在十二月十四日, 立法机关就对他进行了弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除刑事调查之外，宪法法院正在审议是否应维护议会的弹劾决定，永久解职尹锡悦，还是恢复他的总统权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全委员会发言人在声明中表示，美国继续致力于与韩国政府合作，并赞赏韩国及其公民在宪法框架内的所有努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邻国日本的最高政府发言人桥本瞬在每日新闻发布会上表示，东京正密切关注韩国的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的一次逮捕企图始于清晨，这让全国的数百万人通过直播视频保持关注，证人们乘坐巴士接近总统府，推开了支持尹锡悦的人员，然后带着梯子和断线钳走向围栏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地方电视台报道尹锡悦的拘捕即将开始时，在他住所周围聚集的抗议者与警方之间发生了一些小冲突，一名路透社记者在该现场目睹事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大量抗议者在CIO总部外集会，挥舞着韩国和美国国旗，持“停止窃取”标语牌，引用了尹锡悦的未证实的选举舞弊指控，这是他宣布戒严的理由之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在他的脸书上发布的一封手写的信中表示，他经常被批评为愚蠢，因为他没有做出妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，选举中的欺诈证据太多，不能被当作阴谋论，尽管承认目前缺乏具体的证据，不足以制裁某人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举委员会，尹锡悦在戒严期间部署部队的目标之一，否认选举舞弊指控，认为选举制度是透明和公正的，具有充分的监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些尹锡悦的追随者将他的处境与美国前总统唐纳德·特朗普的情况进行了对比，特朗普也声称选举欺诈导致了他2020年的选举失利，但最终他在政治上有了翻转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到我们的国家分崩离析非常令人伤心，”年届七十的退休居民金武植在周三抗议尹锡悦被捕时对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我仍然期望特朗普会支持我们的总统。选举欺诈是我们共同的错误，但美国也需要韩国对抗中国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管民意调查显示大多数韩国人反对尹锡悦的戒严声明并支持他的弹劾，但政治僵局已经给他的支持者带来了额外的动力，他的人民力量党（PPP）的支持率在最近几周有所回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一次盖洛普民调显示，人民力量党的支持率为40.8%，而主要反对党民主党的支持率为42.2%，两者差距在误差范围内，较上周减少了10.8个百分点。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:47:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</guid></item><item><title>饱受挫折的在任总统成为首位被逮捕的韩国在职总统</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;尹锡悦成为首位因涉嫌动用戒严权被逮捕的在职韩国总统，他在周三宣布投降，结束了长达数周的僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位坚毅的政治幸存者，在任期过半时日益孤立，现年64岁的尹锡悦饱受个人丑闻、顽固反对党和党内分歧的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在法律上的困境与他在政治生涯前的检察官生涯形成鲜明对比。这一生涯让他成为公众人物，并为他赢得了2022年总统选举的胜利，那是他首次当选公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自总统选举勉强胜出后，尹锡悦一直在面临不断加剧的斗争，他的冲动行为越来越多，甚至有一位前对手说这已经成为了他最显著的特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年12月3日短暂宣布戒严时，尹锡悦已经严重陷入政治困境。他在12月14日因试图实行戒严而遭到国会弹劾后被停职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的政治命运将取决于韩国宪法法院的裁决，因为他的法律困境继续发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他面临多起叛乱指控的刑事调查，这是唯一韩国总统无法豁免的罪名，其中包括由高级官员腐败调查办公室（CIO）主导的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦曾通过拒绝遵守他认为不合法的逮捕令来集结支持者，以应对不断累积的法律和政治挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被困在首尔市中心独立居所中，尹锡悦及其总统安保服务与试图逮捕他的当局展开了一场高风险的博弈。当局在试图逮捕他两周后，他最终同意接受问讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被逮捕时，尹锡悦发布声明称，他不接受这一非法程序，但为了避免流血冲突，决定接受质询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦曾誓言“到2025年底为止，将进行到底”，并呼吁支持者帮助他对抗所谓的“反国家势力”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的总统任期一年被与其夫的丑闻所笼罩。其妻子因收受贵重的迪奥手袋而受到不当接受礼物的指控被认为是众议院选举中政民党惨败的主要原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然在丑闻被归咎为众议院选举惨败的主要原因之一后，尹锡悦道歉了，但继续拒绝调查丑闻及其妻子与其母亲涉及股票操纵的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查这些指控的检察机构决定不对该国第一夫人提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的家庭困境掩盖了他的国际舞台上的相对成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他大胆推动与邻国日本长达数十年的外交争端缓解，并与东京联手参与与美国的三方安全合作，被视为他外交政策的主要成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在个人层面上的能力，被认为是早期成功的关键因素，在2023年白宫活动上再次显现，他登台并唱起了《美国派》这首歌，总统乔·拜登和观众都十分惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出身于首尔一个富裕家庭的尹锡悦在学生时代表现出色。他进入了精英的首尔国立大学攻读法律，但由于聚会的爱好，他反复未能通过律师资格考试，直到第九次才通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，作为调查时任总统朴智惠腐败案的首席调查员，当被问及是否出于复仇时，他回应称检察官不是黑帮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年前，朴智惠在调查该国情报机构时暂停并解雇了尹锡悦，这一举动被广泛认为是对挑战其权威的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在这起将朴智惠送入狱的事件中扮演的角色以及他作为首尔中央检察官办公室主任的戏剧性回归标志着他政治生涯的急剧上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年后，他成为韩国检察总长，推进了对下一任总统文在寅亲密盟友的腐败调查。这一行为使他成为对文在寅的自由政策感到沮丧的保守派的宠儿，从而为他赢得了2022年总统候选人的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的总统任期一开始就因推动将总统办公室从蓝宫的旧址搬至新址而引发争议，有人质疑这是基于风水信仰旧总统府被诅咒。尹锡悦否认自己或其妻子与巫师有任何关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年万圣节人潮踩踏事件导致159人死亡后拒绝解雇高层官员时，尹锡悦被指控在保护“他的令他满意的人”。其中包括安全部长李相民，此人与尹锡悦是高中同学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位毕业于首尔钟高中的校友是金永铉，他推动了总统办公室的搬迁，担任总统安保服务负责人，9月份又被任命为国防部长。他曾与其他两位建议尹锡悦宣布戒严，一位是金永铉，另一位是李相民。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国调查员逮捕被弹劾的总统尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZD7M5RW6NILFP34JAGBZVWILI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月15日，韩国被弹劾总统尹锡悦抵达高等官员腐败调查办公室（CIO），韩国 Gwacheon。KOREA POOL / Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登从椭圆办公室告别，特朗普对他的遗产形成对比</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-bids-farewell-oval-office-trump-looms-over-his-legacy-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;乔· Biden总统将在今年结束长达半个世纪的政治生涯，以一次最终的椭圆形办公室演讲作为告别，试图确认他的遗产没有因民主党未能阻止唐纳德·特朗普重返白宫而黯淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden 在 2020 年以过渡人物的身份竞选总统，但他选择在前所未有的 80 岁高龄再次竞选连任，坚信他是唯一能够击败特朗普的民主党人。7 月在与特朗普的灾难性辩论后，Biden 被迫退出竞选，之后他的一些民主党人指责他因副总统卡玛拉·哈里斯未能带领民主党在十一月的选举中获胜而负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden 及其盟友主导了美国的新冠肺炎复苏、推进基础设施复兴、启动新的半导体芯片生产并应对气候变化，试图缓解不平等、投资未来。他留给美国的是一个表现优异的经济和充满希望的企业环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Biden 无法像他所期望的那样弥合国内分歧，也无法阻止全球民主倒退。2020 年战胜特朗普是他登上的顶峰政治成就，但这一成就只是暂时性的。现在，共和党总统当选人誓言撤销民主党政府取得的大部分成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden 在一份 6 日早些时候由白宫发布的信中谈到了他所描述的持续威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我竞选总统是因为我相信美国的灵魂受到了考验。我们作为国家的本质受到了考验，而这些情况至今仍然存在。”他敦促美国人继续为国家的平等、生命、自由和追求幸福而斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乔·拜登希望被人记住他为这个国家所做的一切伟大的事情，至少在短期内，它们已经被他不明智的决定再次担任总统所取代的计划所超越。”前巴拉克·奥巴马顾问大卫·艾克塞尔罗德说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他成为了一位历史性的总统，当他击败特朗普时。显然，特朗普的复兴和再次掌权，比他离开白宫时更加强大，这是这段经历中一个令人不悦的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员表示，遗产是在长远中确立的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从历史的角度来看，自选举以来仅仅是一瞬间。这位总统已经锁定了自约翰·肯尼迪以来最显著立法记录，这些法律带来的不可逆转的好处将延续数十年。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期盟友克里斯·克里斯堡参议员表示，在 2021 年 1 月 6 日特朗普支持者袭击国会大厦之后，Biden 在他那一年上任时面临经济危机、公共卫生危机和民主危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国家正处于危机之中。从这场大流行病中复苏是他最大的成就。”克里斯堡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden 的政府主导了新冠肺炎疫苗的分发和经济复苏，尽管通货膨胀率上升和物价保持高位，但是经济复苏出乎预测之外。尽管通货膨胀率上升和物价保持高位，美国选民对他的经济管理产生了负面印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人利用公众的不满情绪，指责民主党人精英主义和与工薪阶层选民脱节，煽动愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不能通过几年绝对良好的经济成果和政策变化来逆转四十五年来的不断加剧的不平等。”经济政策研究所的总裁希莉尔霍兹说。“但他们所做的一项最根本的事情是提供了规模足够大的恢复性援助，以产生强大的就业复苏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在奥巴马政府前八年担任副总统前历时三十余年的美国国会参议员生涯后，Biden 引以为傲的是西方对俄罗斯与乌克兰战争的统一反应、联盟的强化和从阿富汗的撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021 年 8 月混乱的阿富汗撤军期间，13 名美国军事人员丧生，Biden 的受欢迎度从未恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他坚定支持以色列，对哈马斯激进组织对以色列犹太国家致命攻击的反应造成了数千名巴勒斯坦人的死亡，破坏了民主党内部的团结，也削弱了他在左翼的声望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前加拿大联邦首席国家安全顾问文森特·里格比称，尽管 Biden 在重建美国对特朗普第一任期的信任方面取得了实质性成就，但他将永远被视为一位“过渡期”总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将在五、十年或十五年后的历史中如何评判他尚且未知，但他将是两个特朗普总统之间的总统。他守住了底线，但特朗普回来了。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统乔·拜登在洛杉矶野火联邦应对情况简报会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BERFUBVX6VO43KANCYKTO3PKFQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统乔·拜登于2025年1月10日，在华盛顿椭圆形办公室主持关于联邦应对洛杉矶地区野火的简报会，接受媒体采访。Thomson Reuters/Elizabeth Frantz/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统乔·拜登与美国总统当选人唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PE7MQQJK35IWTOFFRVKQYFR2WA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统乔·拜登于2024年11月13日在美国华盛顿白宫椭圆形办公室与美国总统当选人唐纳德·特朗普会面。Thomson Reuters/凯文·拉马克/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:04:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-bids-farewell-oval-office-trump-looms-over-his-legacy-2025-01-15/</guid></item><item><title>科摩罗执政党赢得议会选举，反对党拒绝接受结果</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/comoros-ruling-party-wins-parliamentary-elections-opposition-rejects-results-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;科摩罗执政党在本周举行的议会选举中取得了明显胜利，选举委员会表示，但反对党要么抵制了投票，要么否定了选举结果，指控存在舞弊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立全国选举委员会（CENI）周二晚宣布，执政党在周日的选举中赢得了33个议席中的28个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党在即将卸任的议会中占据了24个席位中的22个，这得益于2023年的一项法律变更。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要反对党朱瓦党因对选举透明度的担忧未参加此次选举，并称其结果为一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朱瓦党秘书长哈桑讷·艾哈迈德·埃尔-巴拉万在声明中称：“科摩罗民众抵制选举这一闹剧，将选举舞弊和选票造假暴露在光天化日之下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党中参与选举的代表称，投票过程中存在诸多不规范行为，并拒绝接受结果。他们表示，反对舞弊的代表被赶出了投票站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举部长法克里丁·马哈莫德告诉路透社记者，反对党关于舞弊的指控毫无根据。如他们感到受委屈，应将证据提交法院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿扎利·阿苏马尼总统在周日投票后不久便否定了舞弊指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿苏马尼的反对者指控他施行专制统治，并称他正在为其长子诺尔·法特准备接班，后者将在2029年任期结束时接手政权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1975年从法国独立以来，科摩罗已发生多次未遂政变，其人口约为80万人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="圣彼得堡俄罗斯-非洲峰会闭幕晚宴工作晚餐" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YVAQCVWHRJIGZJ4Q23TQ4S6IMU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼出席圣彼得堡俄罗斯-非洲峰会闭幕晚宴工作晚餐，2023年7月28日。米哈伊尔·梅哲尔//塔斯社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:40:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/comoros-ruling-party-wins-parliamentary-elections-opposition-rejects-results-2025-01-15/</guid></item><item><title>意大利就非政府组织工作者在委内瑞拉被捕一事向委内瑞拉提出抗议</title><link>https://www.reuters.com/world/italy-protests-venezuela-over-arrest-ngo-worker-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;意大利政府周三召见了在罗马的委内瑞拉首席外交官，抗议该国迟迟未公布被拘留的意大利国民阿尔贝托·特伦蒂尼的命运。法国外交部如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45岁的NGO工作者阿尔贝托·特伦蒂尼在两个月前的委内瑞拉被捕，但其家属称并未收到正式指控，因此呼吁罗马政府最大化努力争取其获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利外交部长安东尼奥·塔贾尼在社交媒体平台X上写道：“今天早上，我召见了委内瑞拉代办，强烈抗议对该国意大利公民阿尔贝托·特伦蒂尼拘留信息的缺乏，并挑战其驱逐三名外交官的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《共和国报》报道，特伦蒂尼于11月15日被拦在路障处，随后被带至加拉加斯的一所拘留所，并被拒绝与其家人接触。其母亲告诉该报，特伦蒂尼有健康问题，且目前没有携带药物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社向罗马的委内瑞拉大使馆寻求评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利与委内瑞拉关系恶化，罗马与其他国家在尼古拉斯·马杜罗于2024年7月总统大选中获胜后并未承认其胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理吉奥瓦尼娜·梅洛尼在马杜罗宣誓就职其第三个任期的数小时前短暂逮捕反对派领导人玛丽亚·科里娜·马克多萨，称之为“不可接受的镇压行为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，意大利成功从伊朗获得记者塞西莉亚·萨拉的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特伦蒂尼的母亲告诉《共和国报》：“我们相信梅洛尼总理和部长们会与为萨拉所做的同样投入和专注，保护另一名意大利人，并尽快安全地带回阿尔贝托。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="新当选的黎巴嫩总统约瑟夫·奥恩在贝巴达会见意大利外交部长安东尼奥·塔贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R6Y4CDOC6RPZTLMFMVMD3MWNNM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            联合国安理会会前，意大利外交部长安东尼奥·塔贾尼在贝巴达的意大利大使馆召开记者会。2025年1月10日。路透社/穆罕默德·阿扎基/图库文件&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:34:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/italy-protests-venezuela-over-arrest-ngo-worker-2025-01-15/</guid></item><item><title>加沙停火仍难以实现，谈判代表试图敲定协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;谈判者正在努力敲定一项复杂分阶段的加沙停火协议的最终细节，这是在卡塔尔进行马拉松式谈判后取得的成果，旨在结束这场已造成广泛死亡和破坏并颠覆中东地区的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在多哈的超过八小时的会谈引发了乐观情绪。由调解方卡塔尔、埃及和美国官员以及以色列和哈马斯官员表示，一个解除对加沙地带的封锁和平民人质的停火协议比以往任何时候都更接近达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一位高级哈马斯官员周二晚告诉路透社，巴勒斯坦小组尚未给出回应，因为它仍在等待以色列提交其部队从加沙撤离的地图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在近几个月的断断续续谈判中，双方均表示离达成停火仅一步之遥，但最终因最后一刻的障碍而搁浅。目前协议的大致框架自2024年中以来已经存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果成功，计划中的分阶段停火可以中止已导致加沙严重损毁的战事，令数万人死亡或受伤，使加沙地区的大部人口无家可归，并仍每日造成数十人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反过来可以在更广泛的中东地区缓解紧张局势，此次战争加剧了在巴勒斯坦领土西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克爆发的冲突，并引发了以色列与伊朗爆发全面战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日在加沙地带的哈马斯领导的武装分子越境后发起了攻击，据报道，造成1200人死亡，超过250人被劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，据加沙地区的卫生官员报告，以色列部队在加沙杀了超过46,000名巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人再次希望最近的会谈能带来一些从以色列空袭中解脱的希望，并缓解人道主义危机。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们等待停火和停战的到来，愿上帝仁慈地为我们完成这一切，赐福我们和平，使我们能够回到我们的家中。”&lt;/p&gt;
&lt;address&gt;
54岁的加沙幸存者阿马尔·萨莱赫说道。
&lt;/address&gt;
&lt;p&gt;“即使学校被轰炸、摧毁、毁坏，我们只希望了解我们终于达到了和平的生活。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，以色列将从2023年10月7日哈马斯袭击中捕获的人质和尸体中回收约100人，以换取释放巴勒斯坦人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的草案复杂且敏感。根据其条款，第一阶段将包含为期六周的初步停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划还包括逐步从加沙中部撤出以色列部队和促使被驱逐的巴勒斯坦人返回北部加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议还将要求哈马斯释放33名以色列人质及其他步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议草案规定，第一阶段的谈判将从第一阶段第16天开始。第二阶段包括释放所有剩余人质、永久停火和以色列士兵完全撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使交战双方同意该协议，该协议仍需进一步谈判才能最终达成停火和释放所有人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一切顺利，巴勒斯坦人、阿拉伯国家和以色列仍需就战后加沙的重大任务达成共识，这涉及为以色列提供的安全保证和数以十亿美元的重建投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管努力达成停火，以色列军方、辛贝特内部情报机构和空军在过去24小时内袭击了加沙约50个目标，军方和辛贝特在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国表示，它正在为潜在的停火准备扩大人道主义援助至加沙，但仍存在对边界进入和安全的不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逮捕人质的以色列家庭则处于希望和绝望之间。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们不能错过这一刻。这将是最后的机会；我们可以救下他们。”&lt;/p&gt;
&lt;address&gt;
被劫持者妻子奥费·卡德隆的哈达斯·卡德龙说道。
&lt;/address&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于中部加沙地带的戴尔·巴拉赫的一栋被以色列袭击后的房屋废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I34LI66IXFMMLAVUWBLRBUH5QU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
巴勒斯坦人正在检查戴尔·巴拉赫中部加沙地带遭以色列袭击房屋的现场，这是一场持续冲突的现场景象，照片拍摄于2025年1月15日。路透社/拉法安·阿贝德
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南部加沙地带凯恩尤尼斯的一栋被以色列袭击后的房屋废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
巴勒斯坦人在检查凯恩尤尼斯南部加沙地带遭以色列袭击房屋的现场，这是一场持续冲突的现场景象，照片拍摄于2025年1月14日。路透社/哈塔姆·凯勒赫
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中部加沙地带戴尔·巴拉赫的一家海滩边咖啡馆遭以色列袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC6WVGHTT5KHTOWY5DOB6A2P6Q.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
巴勒斯坦人正在检查戴尔·巴拉赫中部加沙地带遭以色列袭击海滩边咖啡馆的现场，这是一场持续冲突的现场景象，照片拍摄于2025年1月14日。路透社/拉法安·阿贝德
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北部加沙地带遭以色列袭击后建筑物损毁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7YCQ4ZI7ZLERFWF2O2ENHNT7I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
北部加沙地带遭受以色列袭击后建筑物损毁，这是一场持续冲突的现场景象，照片拍摄于2025年1月14日。从以色列拍摄照片：路透社/阿米尔·科恩
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列战斗机从以色列方向飞行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7NE3L4YWZ5KM3HI4M5VHN6XYWA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一场 Israel 战斗机从以色列方向飞行。这是一场持续冲突的现场景象，从以色列方向拍摄，照片拍摄于2025年1月14日。路透社/阿米尔·科恩
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北部加沙地带燃起的烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTRPGQRLSRMMDCTDB7ASBH6OYQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
北部加沙地带的烟雾升起。这是一场持续冲突的现场景象，从以色列方向拍摄，照片拍摄于2025年1月14日。路透社/阿米尔·科恩，日报图片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item><item><title>法国总理贝鲁因社会党威胁支持不信任投票而削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/frances-pm-bayrou-weakened-by-socialists-threat-back-no-confidence-vote-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;法国总理弗朗索瓦·贝鲁的少数政府能否长期生存 Seems unlikely，法国社会党于周四正告威胁支持对政府进行不信任投票，此举令贝鲁政府的前景显得更为暗淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管贝鲁可能在周二做出让步，同意重新谈判备受争议的2023年养老金改革法以换取法国不屈党（LFI）、绿党和共产党议员的支持，但如果失去社会党的支持，贝鲁将会陷入与前任米歇尔·巴尼耶相同的困境：必须依赖极右翼国民联盟（RN）随时可抛弃的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴尼耶在任期间的三个月因勒庞领导的极右翼国民联盟抵制其2025年紧缩预算法案而提前终止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“勒庞及其副手在明天的表决中态度飘忽不定。很可能他们会选择出局、贝鲁暂时存活下去。”Eurasia Group在一份声明中表示，“缺乏社会党的支持，贝鲁现在发现自己同样容易受到极右翼无常威胁的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月17日（周四）下午1400时，国民议会主席雅 khúc·布隆-普伊韦特告诉RTL电台，不信任投票将将进行辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在12月投票将巴尼耶赶下台之后，社会党已将确保对2023年养老金法的让步作为支持贝鲁的条件。贝鲁希望通过争取社会党的支持来脱离对极右翼国民联盟的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，在国民议会，贝鲁为养老金计划的重新谈判打开了大门，提议贸易工会和雇主组织将有三个月的时间制定新的平衡方案。如果无法达成平衡协议，当前协议将继续生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会党领导人奥利维尔·法鲁表示，这还不够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非我们得到明确回应，否则我们将支持不信任投票。”法鲁周二晚在TF1电视台上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法鲁表示，社会党希望确保如果重新谈判失败，养老金法将重新由议会审议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部长阿梅莉·德蒙特卡尔兰在对TF1电视台发表评论时似乎泼了冷水，称“工会和雇主可以成功完成他们的谈判，这是正确的办法。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="法国总理贝鲁在巴黎国民议会前发表政策演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DB3EIM5EQ5PD3PNRYVX3L3DFUE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国总理弗朗索瓦·贝鲁于2025年1月14日在巴黎国民议会前发表一般政策演讲。路透社/贝奥特·泰西尔/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴黎爱丽舍宫周内阁会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIAFOECMABMXHB25BL5PJVOXXE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国政府成员在巴黎爱丽舍宫每周内阁会议后查看手机，日期为2025年1月15日。路透社/莎拉·麦森&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:46:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/frances-pm-bayrou-weakened-by-socialists-threat-back-no-confidence-vote-2025-01-15/</guid></item><item><title>德国政党在二月全国选举中的能源政策</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-parties-energy-policies-february-national-election-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;德国选民，作为欧洲最大经济体的一份子，将于2月23日前往投票站进行选举投票，这是自柏林与长期天然气供应国俄罗斯断绝关系后的首次选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是各主要政党的能源政策概述：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国基督教民主联盟（基民盟，CDU）与巴伐利亚姊妹政党基督教社会联盟（巴伐利亚州，CSU）在选举中搭档，承诺减少电费至每千瓦时（kWh）0.05欧元或更多，相当于约2024年电费的12%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党提议通过提高碳排放权价格来减少电网费用，从而减轻客户的负担，并提供私人资本激励措施以促进电网投资。两党还希望重新考虑在2022年放弃的核能，并可能取消从2035年起禁止使用化石燃料汽车的禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基民盟领导人菲利克斯·默茨表示，快速过渡到氢能不会取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另类选择党（AfD）主张继续运营天然气、石油加热系统和硬煤发电站，希望继续开展褐煤采矿业务，并逆转从2022年起退出核能的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党认为，当前执政联盟的“理念驱动型”向可再生能源转型计划依赖于政府补贴，这将导致贫困、去工业化和加深能源进口依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AfD希望退出《巴黎气候协定》，削减能源税，并重新启动通过波罗的海进口天然气的北溪管道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该政党的总理候选人Alice Weidel表示，她愿意拆除风力发电塔以节省反映可再生能源扩张的电网费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会民主党（SPD）表示，他们将继续补贴可再生能源，通过一个转型基金来补贴从税收和附加费中收取的费用的大部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党主张放宽宪法规定的公共债务上限（债务刹车），以便为能源补贴筹集更多资金，同时仍致力于绿色转型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SPD希望以临时税收减免鼓励购买德国制造的电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绿党继续推动可再生能源的发展。该党正在推进一种容量市场的设计，以补充计划中的气体转电力发电站，这些发电站应作为备用电源，以抵消波动的风能和太阳能电力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党还希望推广电动汽车、地暖泵、能源共享和效率提升，并继续支持低收入消费者。绿党计划通过更多的政府借款来为其绿色政策提供资金。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="基民盟领导人和即将举行的联邦议院选举的主要候选人菲利克斯·默茨访问汉堡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EWODLIO3YZNFVO5PHGDT6W7OMQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;基民盟领导人、即将到来的联邦议院选举的CDU主要候选人菲利克斯·默茨在德国汉堡港城访问期间回答记者提问。2025年1月10日，马库斯·布兰特/路透社/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:44:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-parties-energy-policies-february-national-election-2025-01-15/</guid></item><item><title>随着气候压力增大，克什米尔的藏红花种植者试验室内 farming</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/kashmirs-saffron-growers-experiment-with-indoor-farming-climate-pressures-mount-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;印度克什米尔地区的雪域山谷之中坐落着闻名遐迩的潘泊尔镇，这里以种植世界最昂贵的香料——红褐色藏红花而著称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里是印度最重要的藏红花种植地，紧随伊朗之后成为全球第二大藏红花生产国。由于藏红花采摘极为耗时耗力，每公斤的价格可高达32.5万印度卢比（约合3800美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月份，郁金香植物开始绽放，满山遍野的紫色花朵铺开了藏红花的丰收景象。工人们手工采摘出细长的香红藏红花，用于烹饪如法式烩饭（百минист拉）等菜肴，以及制香和染料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能够培育这种作物让我感到自豪，”来自家族农田采花的尼萨尔·艾哈迈德·马利克自豪地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管马利克坚持传统的种植方式，强调其产品经过多年的“丰富色彩”、“芬芳香气”和“浓郁香味”，但也有一些农业专家正在尝试在室内种植藏红花，以应对全球变暖的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度中央科学与工业研究委员会表示，印度90%的藏红花产量出自克什米尔，其中大部分出自潘泊尔。然而，这座小镇正面临迅速城市化的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，温度升高和不稳定的降雨对藏红花生产的威胁日益加大。藏红花产量已从2010-11财年的8公吨降至2023-24财年的2.6公吨。印度联邦政府在2月向议会提交的一份报告中指出，政府正努力提升产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个这样的项目是帮助农民在受控环境中在集水和必要养分的容器中种植这种植物。-meter大学的拉希·伊拜博士表示，这种做法已经取得了很好的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在可控环境中种植藏红花展示了对温度的抵抗性，并大大降低了作物失败的风险，”伊拜站在实验室里，周围堆满了装有紫色花朵的试管，这样说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊拜和其他当地专家正在帮助农民展示如何在室内种植郁金香植物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一项了不起的创新，”克什米尔藏红花种植协会主席阿卜杜勒·马吉德表示，包括他在内的部分会员已经在国内种植了几年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藏红花种植者曼祖尔·亚辛穆尔呼吁政府提供更多支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府应当在更大范围内推广室内藏红花种植，因为气候变化已经影响了整个世界，而克什米尔也不例外，”穆尔说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="克什米尔藏红花种植者进行室内种植实验" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TWLSFHXYCFLYRNC2WRB4CPA2EA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2002年10月27日，克什米尔村庄的村民在潘泊尔采集藏红花的花粉。图片摄于斯里纳加以南19公里（12英里）的地方。路透社/法亚兹·卡布利/存档图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：一名妇女在西班牙中部库松盖拉采集郁金香属植物的花朵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/CHPXV7XVSVMXVOQ5IFG4DEK2LA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2010年10月28日，西班牙中部库松盖拉，一名妇女在采集藏红花的郁金香属植物花朵进行收获。路透社/塞吉奥·佩雷斯/存档图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:03:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/kashmirs-saffron-growers-experiment-with-indoor-farming-climate-pressures-mount-2025-01-15/</guid></item><item><title>乌克兰报告因俄罗斯“大规模”空袭而紧急断电</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-emergency-power-cuts-amid-massive-russian-air-strike-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰在当局描述为“大规模”的俄罗斯导弹袭击背景下，在六个地区实施了紧急停电措施，国家电网运营商在周三宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅空军曾警告，俄罗斯在全国范围内拉响警报期间发射了多批导弹，但目前没有立即报告受损情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰电网公司Ukrenergo在声明中表示，已实施停电措施，涉及赫尔松、苏梅、波尔塔瓦、扎波罗热、第聂伯波尔和基洛沃格勒等六个地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，乌克兰能源部长弗拉基米尔·加卢申科在社交媒体上表示，“预防性措施”也在配电系统中实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自克里姆林宫发起为期三年的入侵以来，俄罗斯持续对乌克兰能源网络进行空中打击，其地面部队在战场上也不断推进。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Recovery Forum at the Ukraine Recovery Conference in Berlin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUEGDGJEU5P6VJHHLSAIHMHYCU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;弗拉基米尔·加卢申科，乌克兰能源部长，在德国柏林举行的2024乌克兰复苏大会恢复论坛上发言。图片来源：路透社/安格尔蕾特·希尔塞/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 06:35:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-emergency-power-cuts-amid-massive-russian-air-strike-2025-01-15/</guid></item><item><title>贾里德·库什纳在远方提供建议，而伊万卡·特朗普选择退出父亲第二个任期的角色</title><link>https://www.reuters.com/world/us/jared-kushner-advises-afar-ivanka-trump-opts-out-role-fathers-second-term-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的女儿伊万卡·特朗普及其丈夫杰ared·库什纳在特朗普第一任期中享有广泛的访问权，并在中东和平谈判和COVID-19疫苗开发等广泛领域起到了重要的影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，从2024年1月20日开始的新一届特朗普政府中，他们表示不会担任正式角色。他们将在佛罗里达迈阿密的家中距离华盛顿特区约1000英里（1600公里）的地方工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;库什纳曾是一名房地产富翁，现在经营着一家由沙特阿拉伯、卡塔尔和阿拉伯联合酋长国的投资支持的私人股权投资公司。另一方面，伊万卡·特朗普则放弃了从政，并表示想专注于抚养她的三个孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，消息来源表示，库什纳仍然在幕后积极发挥作用，为特朗普的中东策略提供咨询建议，帮助遴选任命人员，并引导某些内阁成员完成过渡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;库什纳与即将上任的幕僚长Susie Wiles关系密切，经常与其沟通。此外，库什纳还参与了一些招聘工作，例如与即将上任的司法部长帕姆·邦迪合作，帮助寻找新的联邦监狱管理人选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;库什纳还帮助促成了一系列以色列与阿拉伯国家之间关系正常化的协议，并为特朗普的长期朋友兼捐赠者史蒂夫·维克福新设立的中东特使职位提供建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果我在中东做任何事，我会优先考虑与杰ared的人合作，”联邦筹款人、前瑞士大使埃德·麦克马伦表示，在支持特朗普方面颇具影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些道德专家、民主党人甚至部分共和党人表达了担忧，认为库什纳与其公司的中东投资（包括来自沙特阿拉伯的20亿美元），在担任白宫地区问题顾问时呈现出利益冲突的可能性。库什纳否认这种担忧是有政治动机的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路透社此前报道显示，自离开特朗普白宫以来，库什纳多次与沙特王子穆罕默德·本·萨勒曼讨论涉及以色列的美国沙特外交谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后，民主党议员要求美国检察官指派特别检察官，调查库什纳是否因沙特阿拉伯利益而未注册为外国代理人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;库什纳则认为没有因投资存在利益冲突，并斥责这些信件为“政治闹剧”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;得益于公司Affinity Partners，福布斯估计库什纳距成为亿万富翁越来越近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;库什纳及其妻子伊万卡、特朗普过渡团队的发言人都未对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普似乎不再像过去那样需要他的家人提供建议，如今他身边有如Susie Wiles等值得信赖的助手，帮助管理其迄今为止最有序的竞选活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“特朗普周围运作团队的专业性更强，”共和党策略师大卫·科尔在接受采访时说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年至2021年特朗普任内，库什纳和伊万卡·特朗普涉及诸多议题，库什纳的事务处理范围包括促成新的北美贸易协定、提升劳动和汽车含量标准等，同时帮助北美赢得了2026年世界杯足球赛。伊万卡也成功倡导了儿童税收抵免政策的扩大和联邦雇员的带薪育儿假。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;库什纳的Affinity Partners公司最近从卡塔尔投资局和阿布扎比投资者高奈特筹集了额外的15亿美元。库什纳表示，如果特朗普获胜，他们不应期望他为公司带来任何好处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一次《像顶尖人士一样投资》播客节目中，库什纳表示希望专注于商业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近一期《厚实保密他&amp;她播客》上，伊万卡·特朗普表示，即便不担任白宫职务，她也期待这次以女儿而非顾问的身份支持特朗普。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊万卡·特朗普的Instagram展示着奢华的度假照、迈阿密的派对夜生活、赛马和冲浪的照片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的儿子唐纳德·特朗普·JR和埃里克·特朗普也不被期望在新一届政府中担任白宫角色。唐纳德·特朗普·JR加入了一个保守型的风险投资基金1789资本，而埃里克·特朗普则负责特朗普组织，这是唐纳德·特朗普家族的事业。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党全国代表大会的第四天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWGTID4L2FI65IINDDF6DPWWRM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;杰ared·库什纳和伊万卡·特朗普在共和党全国代表大会的第四天于美国威斯康星州密尔沃基Fiserv论坛上行走。路透社/Jeenah Moon&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:04:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/jared-kushner-advises-afar-ivanka-trump-opts-out-role-fathers-second-term-2025-01-15/</guid></item><item><title>叙利亚因威胁埃及政府的视频而拘留埃及人</title><link>https://www.reuters.com/world/syria-detains-egyptian-after-videos-threatening-egypts-government-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚新当局拘留了一名曾与伊斯兰主义势力对抗反对被推翻的叙利亚总统阿萨德政权的埃及武装分子。据悉，该武装分子Ahmed al-Mansour在社交媒体上威胁开罗政府，这一举动也得到了叙利亚内政部消息来源和阿拉伯安全消息来源的证实，消息透露给路透社，时间为周三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举可能有助于缓解开罗方面对Hayat Tahrir al-Sham叛军崛起的担忧，该叛军上月领导推翻了阿萨德政权。埃及政府在国内镇压穆斯林 Brotherhood，因此对此表示关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该武装分子Ahmed al-Mansour本周发布了一段视频，声称埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西的命运将与阿萨德相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因这些言论和其他帖子被捕，目前被关押在拘留中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管埃及政府大多数官方声明都支持叙利亚人民，但官方媒体对大马士革政权更迭表示批评，并表达了对穆斯林 Brotherhood 重新崛起的担忧，叙利亚的统治者以Hayat Tahrir al-Sham为主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然叙利亚当局逮捕了他，但埃及媒体运动传递了信息，”阿拉伯消息来源说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这被视为开罗方面非常重视的问题。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:24:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/syria-detains-egyptian-after-videos-threatening-egypts-government-2025-01-15/</guid></item><item><title>印度国防部长提及印度洋地区权力竞争</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-defence-minister-cites-power-rivalry-indian-ocean-region-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;国际权力争夺在印度洋地区上演，印度防长拉吉纳特·辛格在周三表示，确保关键贸易路线的强大海军存在是该国最大的优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管辛格没有点名任何国家，但分析人士称，自2020年两国关系恶化以来，由于双方在喜马拉雅边境的冲突导致24名士兵丧生，印度一直将中国视为安全威胁。中国目前拥有世界上最大的海军力量，拥有超过370艘舰艇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国和美国也在印度洋的迭戈加西亚岛共同拥有军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据协议，在今年10月经过一系列会谈后，双方从两个对峙点撤军，但印度陆军总长本周表示，“一定程度的对峙”仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“印度洋地区不仅贸易和商业活动繁忙，而且因为地缘战略原因，它也成为了国际权力争夺的一部分，”防长辛格在孟买为一艘潜艇和两艘海军舰只的投入使用致辞时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，按体积计算，印度近95%的贸易与印度洋地区密切相关。“在这种情况下，强大的印度海军的存在对我们来说至关重要，”辛格说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着北京通过在其邻近国家进行投资和发展项目提升影响力，印度试图加以遏制。印度尼西亚计划到2035年组建一支由175艘舰艇组成的海军力量，并越来越多地采用国产部件，但分析人士指出，与每年建造约14艘战舰的中国相比，印度的建设步伐较慢，每年只建造4艘。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="雅加达举行的第10届东南亚国防部长会议加强版" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PO4O5QNVVZJY7CS7K3N5XZGERA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;印度防长拉吉纳特·辛格出席在印度尼西亚雅加达举行的第10届东南亚国防部长会议加强版，2023年11月16日。路透社/Bagus Indahono/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:26:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-defence-minister-cites-power-rivalry-indian-ocean-region-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普顾问承认乌克兰和平协议还需数月</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;总统-elect唐纳德·特朗普的顾问现在承认，乌克兰战争需要数月甚至更长时间才能解决，这与他对就职之初便取得和平协议这一最大外交政策承诺的期待形成了显著的现实差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名与特朗普就职总统-elect期间讨论过乌克兰战争的助手告诉《路透社》，他们预计还需要数月时间才能解决这场冲突，他们表示，就职第一天的许诺既反映了竞选期间的浮夸言论，也反映了对冲突不可解决性及组建新政府所需时间的缺乏认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种评估与特朗普即将上任的俄罗斯-乌克兰特使、退役少将基思·凯洛格的说法相吻合。凯洛格在上周接受福克斯新闻采访时说，他希望能在100天内找到一种“解决方案”，远远超出了总统-elect最初的时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即使凯洛格的延长期限也被“远远过于乐观”，前乌克兰驻美国大使、现为华盛顿大西洋理事会高级研究员的约翰·赫布斯特指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要实现这一点，特朗普需要说服(俄罗斯总统弗拉基米尔·)普京，强硬成为代价高昂的行为。”赫布斯特说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月5日选举胜利前夕，特朗普多次宣称，他会在上任第一天或之前促成乌克兰与俄罗斯达成和平协议。然而，在10月底，他微妙地改变了措辞，开始表示可以“迅速”解决战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自选举以来，特朗普进一步回撤了他的言论，通常只是说他将“解决”这一冲突，而没有提供时间表。总统-elect也曾表示，结束乌克兰战争比在加沙达成停火协议更为困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，实际上，俄罗斯-乌克兰的情况要更难一些。”特朗普在12月的新闻发布会上提到加沙时说，“我看那要更难一些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯也发出了一些矛盾的信号，既欢迎与特朗普直接会谈，又否决了其顾问提出的一些不可行的和平方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫没有对特朗普团队更新的时间表发表评论。特朗普即将上任的政府高层人士和乌克兰驻华盛顿大使馆均未回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在最近几个月取得了显著的战场进展。尽管这些进展付出了巨大的人力和物资代价，许多分析师认为，在试图控制更多乌克兰领土的过程中，普京有动机拖缓和平进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫布斯特提到，俄罗斯驻联合国大使瓦西里·涅班济亚本月早些时候表示，特朗普顾问提出的和平计划“毫无意义”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普和平计划的细节尚在讨论中，但特朗普的顾问普遍支持至少在未来一段时间内将北约对乌克兰的成员资格谈判搁置，冻结当前的战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数特朗普高级顾问也支持给予乌克兰实质性的安全保障，例如由欧洲部队巡逻的非军事区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，特朗普团队试图结束战争的努力进展参差不齐，凸显了竞选承诺在踏入复杂外交谈判时可能遇到的现实桎梏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯洛格，特朗普的乌克兰特使，推迟了此前预定在1月对基辅及其他欧洲首都的访问，原本这是为和平协议提供一个先遣调查的一部分，路透社上周报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院、国家安全委员会及其他机构的特朗普即将上任的官员仍在试探谁有输入权和管辖哪一项地缘政治议题，一位特朗普的外交政策顾问告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉迪米尔·泽连斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J32FWREHBNK7LK35OOYSU7QTBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉迪米尔·泽连斯基在特朗普大厦会面。路透社/约翰·史蒂芬顿/文件照片，纽约市，美国，2024年9月27日。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰国民警卫队士兵向前线俄方阵地发射一门迫击炮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LHRW56QW2FO6FEAGMT7ERNSSWQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乌克兰国民警卫队第13观测用途旅“赫尔卡伊”兵团的士兵在乌克兰哈尔科夫地区前线进行俄方阵地的攻击目标射击训练。2025年1月3日。路透社/索菲娅·盖洛娃/文件照片。俄罗斯对乌克兰的攻击。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="即将就任美国总统的唐纳德·特朗普在密尔沃基发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQ5K4RHDYFKY3BQ4WCUOVKS4WE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国总统-elect唐纳德·特朗普在威斯康星州密尔沃基发表讲话。2024年10月1日。路透社/卡洛斯·巴里亚/文件照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:02:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</guid></item><item><title>洛杉矶消防员在极端条件下坚守岗位</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;周二，消防员凭借技术对抗洛杉矶周边两大猛烈山火，尽管沙漠风和干旱景观带来了异常危险的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自至少七个州和两个外国国家的约8500名消防员连续两天遏制了火势。然而，这些大火已吞噬了相当于华盛顿特区大小的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一架架飞机将水和阻燃剂洒入崎岖的山地，地勤人员则持手工具和水管日夜奋战，自1月7日山火爆发以来。航空器偶尔因强风而被迫停飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于镇西侧的帕利塞德山火面积稳定在23,713英亩（约96平方公里），当前控制率为18%。东南方的伊顿山火面积为14,117英亩（约57平方公里），控制率为35%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南加州自四月以来缺乏显著降水，使得灌木丛干枯成极易燃烧的物质。1月7日爆发的圣安娜风从沙漠刮过山头，穿过峡谷，将飞火送至前方数英里的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，风力弱于预期，但预计周三凌晨3点将达到峰值，山区可能会出现70英里每小时（约112公里每小时）的强风。国家气象局表示，并继续维持红色预警。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据洛杉矶医学验尸官办公室称，大火造成的死亡人数上升至25人。受损或摧毁的建筑物数量估计逾12,000处，预示着巨大的重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整片街区被夷为平地，留下焦土和碎石。许多住宅中，只余下烟囱矗立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在太平洋盖尔斯受重创的区域，卡琳娜·马希和丈夫迈克尔·科瓦克经历了“幸存者罪恶感”，他们的房屋在大火中幸免，而邻居们的财产则损失严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们设计房屋接近自然，且深知南加州的历史，深知在房屋的生命周期中，会发生严重的火灾。”科瓦克说，他是一名建筑师，“所以，我们设计房屋以应对火灾的脆弱性，同时寻求可持续性。而这两者往往是相通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又有几千人获准返回家园，但仍有多达88,000人处于撤离命令下，另有84,000人处于撤离警报下，这在大都市区的历史上前所未见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶市长卡伦·巴斯在从空中视察后举行的新闻发布会上说：“从电视上看到这景象是一回事，但从空中看到这一景象却是另一回事。巨大的损失是无法想象的，直到你亲眼见到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;救生搜索团队在阿尔塔迪纳的一家杂货店停车场工作，使用白板跟踪进展并发放任务，队员则在拖车里办公。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50名消防员和治安人员分工逐户搜索房屋，检查任何残留的火源和潜在的危险因素，如与太阳能板相连的锂离子电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德山火亦接近珍稀艺术品所在的琼·保罗·盖蒂博物馆，收藏了梵高、伦勃朗、莫奈及德加的画作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但该藏品依然在由砂岩、防火钢和加固混凝土构成的盖蒂中心堡垒内安然无恙。盖蒂信托总裁凯瑟琳·E·凡姆说：“试图从这个安全的港湾中取出艺术品将是极其愚蠢的。”华盛顿方面，共和党和民主党在拨款援助方面展开了激烈的争论，这场大火已经成为史上损失最大的保险索赔火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人气象预报机构AccuWeather估计总损失和经济损失在2500亿至2750亿美元之间，这将超过2005年卡特里娜飓风，成为历史上最贵的自然灾害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿的拨款倡议未获国会民主党人的支持，众议院议长迈克·约翰逊提议拨款应附带条件。约翰逊还表示，任何野火灾难协助资金都应“予以补偿”，即成本应由其他项目裁减来覆盖，以免增加预算赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与许多以前的自然灾害有所不同，加州民主党众议员泰德·李呼吁约翰逊的观点“令人震惊”。他说：“我们不应该利用美国同胞的痛苦和苦难来试图强迫新的政策变化。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MUFNCKMK4ZMRNFVFJL36TDSLBQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救生搜查队在洛杉矶太平洋盖尔斯区被帕利塞德山火烧毁的房屋废墟中搜寻，2025年1月14日。路透社/戴维·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TIRANDAPGBJBFKAS47KLN4WQIE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救生搜查队成员站在洛杉矶太平洋盖尔斯区被帕利塞德山火烧毁的房屋废墟中，2025年1月14日。路透社/戴维·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S7CR6RTII5K2FGE2T4HZ34OZSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救生搜索队员在洛杉矶阿尔塔迪纳区被伊顿山火烧毁的房屋废墟中搜寻，2025年1月14日。路透社/莎农·斯塔佩尔顿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2B5OAQJLBVN43EFSFYU3OVORZE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;受损房屋前悬挂的美国国旗，阿尔塔迪纳区，洛杉矶，美国，2025年1月14日。路透社/莎农·斯塔佩尔顿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BPGSYWVHQJKSLBJADCUQJE3SLY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;帕利塞德山火烧毁的房屋废墟，在洛杉矶太平洋盖尔斯区，美国，2025年1月14日。路透社/戴维·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EB3VQ5S5BRJCXPKLQKR7VZLLC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救生搜查队在洛杉矶太平洋盖尔斯区被帕利塞德山火烧毁的房屋废墟中搜寻，2025年1月14日。路透社/戴维·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOAZXWKIH5KLNDDSJG63XIIHXI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;帕利塞德山火烧毁的房屋废墟旁的汽车，洛杉矶太平洋盖尔斯区，美国，2025年1月14日。路透社/戴维·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUW6EBF56BMOVK2NRDBZA755IE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名行动不便设施站在洛杉矶太平洋盖尔斯区被帕利塞德山火烧毁的房屋废墟旁，美国，2025年1月14日。路透社/戴维·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QIIZMEZ7NJI63KINCUAWIELOYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶市长卡伦·巴斯访问洛杉矶的FEMA灾难恢复中心，2025年1月14日。路透社/丹尼尔·科尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CZVFBRYFBBJFJH6FCA3QHAEVMY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在洛杉矶太平洋盖尔斯区被帕利塞德山火烧毁的房屋废墟中，救生搜查队携狗搜寻，2025年1月14日。路透社/戴维·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VBWYVX6QSNIY7M6PCTQJJWO5ZU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被帕利塞德山火烧毁的房屋废墟中的篮球架，洛杉矶太平洋盖尔斯区，美国，2025年1月14日。路透社/戴维·里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/USF34ELUYJKQLFZYVZVII6DSMY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在阿尔塔迪纳区被伊顿山火影响的受损房屋外，洛杉矶当地居民聚集，美国，2025年1月14日。路透社/莎农·斯塔佩尔顿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q3CADGIUJ5K63NCFK46YMBOHX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救生救援人员在洛杉矶阿尔塔迪纳区伊顿山火现场搜寻隐患和遗骸，2025年1月13日。路透社/玛利亚诺·安祖尼奥&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OSQIJLVBABK7DMTLEBWW32YTQY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶阿尔塔迪纳区伊顿火现场受损房屋现场的泳池景象，2025年1月13日。路透社/玛利亚诺·安祖尼奥&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SHJCFGPRNRNYFJIYNUQ3RNNF2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在洛杉矶阿尔塔迪纳区伊顿火现场搜寻隐患和遗骸，2025年1月13日。路透社/玛利亚诺·安祖尼奥&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77MEQBLHYJJPBJJSPOSMYVKPIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在洛杉矶阿尔塔迪纳区伊顿火现场搜寻隐患和遗骸，2025年1月13日。路透社/玛利亚诺·安祖尼奥&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:59:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</guid></item></channel></rss>