<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 20:52:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的290名议员中有190名，在周三的会议上通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，这一过程在直播电视中显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦于2024年12月3日在韩国首尔宣布军事状态。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱中遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省内陆地区养猪场杀害毒瘾者和妓女及其遗体而被判处死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007年，法庭认定皮克顿犯有杀害六名女性的罪行，部分遗体残骸在其位于温哥华郊区约克姆湖的破旧房产中被发现。政府检察官在审判结束后以欺诈为由撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击发生后，皮克顿被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被杀害的受害者包括了多年前连续失踪于温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥的地区超过60名女性中的成员。直至皮克顿在2002年初被捕，数十名女性的遗骸或DNA在皮克顿位于约克姆湖附近猪场发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书在几小时内被亚马逊下架。当时《 Vancouver Sun》报道，在这本书中，连环杀手声称自己无罪，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视新闻图片，拍摄于他的约克姆湖住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视新闻图片，拍摄于他的约克姆湖住所。Reuters/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民党（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将遭受严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区中，ANC的得票率低于42%，相比2019年上一次选举的57.5%大幅下降，这是自30年前以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉昔日的解放运动，ANC将不得不与其他政党磋商联手执政的方式，或达成其他形式的协议。这可能意味着需要作出政策让步或放弃一些关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖转型商人拉马福萨可能会面临反对党及其党内批评者的质疑，要求他辞职，但ANC的一位高层官员支持他留任，分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的继任者或统一的候选人能接替拉马福萨的位置。”南非开普敦大学政治学教授安德鲁·伯勒尔表示，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中主要政治人物中拥有最高的支持率，党内纷争可能使反对他更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日发表讲话，届时将公布最终的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统之前也面临过考验，2022年一份委员会报告指出，他可能因家具中藏匿的现金一事犯有不当行为，但他否认了这一指控，这个事件被称为“农场门”。尽管如此，那年晚些时候他仍赢得了新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率高以及令经济发展停滞的长期停电问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑政党形象，重振经济，这是在前任总统雅各布·祖马的九年间因丑闻、腐败和经济衰退而陷入了困境之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2018年成为国家元首之初的 euphoria 快速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，围绕ANC高层官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举决定性的打击来自他的对手祖马，他支持新成立的政党南非之锤，出乎预期的表现大大削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经设法困住了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特亥加表示。“这就是拉马福萨项目的终结……选举失败不能被视为常态的延续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这回避了加剧与党内分裂的风险，这是他作为工会领导人1980年代许多决策果断性的一种反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的和解能力，以及他在推动南非作为“全球南方”倡导者的角色，简称低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨一直是全球最倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的一起种族灭绝案，本月，国际法院裁定以色列必须停止对加沙城拉法市的军事打击。以色列强烈否认这些指控，并继续其对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者表示，他对克服南非面临的最大挑战提供的新解决方案十分有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时数万支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他的演讲未完便离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内使用武器的部分限制，标志着美国官方进一步介入已持续两年的俄乌冲突，这被视为一个小而重要的转折点，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标会引发直接冲突，尤其是在俄拥有核武器的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国先前对基辅提供的其他高级武器禁令一并瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，目标明确，旨在支持哈尔科夫地区的战斗。据美国官员透露，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从跨境地区攻击他们或正在准备发动攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线的乌克兰士兵提供了明确的信号，允许他们使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线稳定，并可能创造条件，不让俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟，”乌克兰国立战略研究学院研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅军队在东部顿巴斯关键战线上的调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将不得不重新思考他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定背后有几周的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown进行的安全视频会议中提出了在这个方向上使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown在此后的讨论中提出了一些建议，支持放宽限制。Sullivan于5月15日将这一建议呈递给拜登。据这名官员透露，拜登同意让乌克兰从安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取此类措施，但当时表示：“目前为止，没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外政协研机构Eurasia Program高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的禁令作为在其边境附近的安全据点来发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以通过在边境持续部署炮兵、防空系统和电子战部队以及指挥和控制中心获得某种程度的安全，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和专家们也认为，单凭这一决定短期内可能不会大幅改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会显著改变前线的移动情况。但它将使俄罗斯更难继续进行这类跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在哈科夫地区缺乏足够的军队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队没有足够的能力在东北方向对哈科夫产生足够的战斗威胁，”他说道。“做到这一点需要他们在东部战区耗尽兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内扩大其使用美国武器的能力，尤其是在俄方今年在战场上占优的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，新泽西州盖腾卫报的采访中，泽连斯基呼吁美国批准让乌克兰向俄罗斯境内较深处的目标发射武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心高级研究员Mark Cancian表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大转变，但这是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的区域目标——也许是在不直接威胁哈尔科夫的前提下，在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的讲话中没有明确表示拜登政府是否会将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行攻击，但这也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“将持续做我们一直以来在做的事情，需要根据具体情况调整和改进，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫附近留下的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区村镇马拉达尼林科，当地Kids and Youth Sport Riding School被俄罗斯导弹袭击严重损毁。REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的基础上达成加沙新一轮停火，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新篇章了，”拜登说道，他面临在竞选年结束加沙冲突的压力，这场冲突如今已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家调解的以色列与哈马斯准军事组织之间的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了谈判的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列对拉法多次入侵以及国内和国际对加沙死亡事件和人质持续被扣押的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内·内塔尼亚胡政府的官员表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一项重要背景是，美国民主党籍总统的共和党对手唐纳德·特朗普被定罪，这凸显了两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与以往的停火提案不同之处在于，停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，包括老年人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载有人道援助物资的卡车进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对行动的条款进行谈判。总统表示，“停火将继续进行，只要谈判仍在进行，”这一新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列推动无限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们将呼吁战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明了他们的立场——他们想要占领加沙，他们想为数年的时间继续战斗，而人质对他们来说并不是优先事项。我已经呼吁以色列领导层尽管有各种压力，也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们退一步想想，如果错过了这个时机，会发生什么。我们不能失去这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半的协议，”这位官员说。“这份协议已仔细谈判，并摆在桌面上，实际上是对整个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国高级官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体将其称作具有戏剧性的演讲，解释为试图直接向以色列公众呼吁。以色列12频道中断了晚间新闻节目，播出了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止刊登该提议的细节，主持人口丹·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，新的提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯有能力对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的几率明显降低，尽管依然存在，但比以前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转变”，苏里说，这可能会促使以色列人渴望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项内容时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议提议释放加沙的病患者、老年人和伤者以换取为期六周的停火，该停火期可以延长，以便运送更多物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上个月未能达成，因为以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的结束战争的要求，并加大了对加沙南部城市的打击，卡什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解人它不会在持续的攻击期间参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的大使会面，这些国家有公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际谴责，但未触及美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地区的巴勒斯坦人民在这场战争中承受了极大的苦难，”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候来自拉法致命火灾的可怕画面，就在以色列空袭……针对哈马斯之后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日，巴勒斯坦方面袭击以色列南部以来，加沙地区已有超过36,280人丧生。根据以色列的数据，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商坚持限制提高产量的支出承诺，这将使全球最大原油生产国在美国油气产量增长率放缓的趋势下，减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油革命以及技术进步和生产效率提高，美国引领了非OPEC产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了逾一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预期的近40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，OPEC+及其盟友加大了减产力度，以部分弥补美国及其他非OPEC产油国产量上升带来的影响。OPEC+的累计减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正努力敲定一项复杂的协议，该协议将允许该联盟将部分减产措施延续到2025年。分析人士指出，在周日的会议上，OPEC+将继续讨论供应政策，而美国生产增加将继续推动非OPEC+产量增长，但威胁小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将反弹至64万桶/日。这三个机构是目前最值得关注的预测者，他们的预期都明显低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球石油需求将增长220万桶/日，将超过OPEC+以外产油国的供应增长约100万桶/日。据OPEC 5月发布的月度石油市场报告，这意味着OPEC+原油的需求可能在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球石油需求增长将降至110万桶/日，并且对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份减少近2.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能再次大举增产，尽管油价接近80美元/桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度，”Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前油价较高，令人惊讶的是钻机数量没有更高，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出持平，推迟对其钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划年底运营12座钻机，并部署几座钻机用于明年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已从去年同期下降13%至496座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能够在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前并没有以这个速度增长的意愿，”标普分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市油气生产商在资本支出增长方面受到了股东的压力，这在2010年代因无节制的支出催生了迅猛增长但回报有限的页岩油行业之后变得更加明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长部分归功于私企生产商，其中一些企业正因并购浪潮而整合。它们通过钻更长的井和对岩石进行压裂，同时从更多的井中产出原油，来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近的并购潮，当前油价将保持高位并继续支持整体美国原油产量增长，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson预计，随着钻井和完井效率的不断改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场，而一季度国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因是并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略重心转向了资本纪律，从而产生了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告显示，尽管如此，美国将继续与加拿大、巴西和圭亚那一起，主导2024年的石油和液体产量增长。能源信息署认为，今年OPEC+石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长，”UBS的斯图诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从一所由Oasis石油公司拥有、位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地的土地控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德克萨斯州温克附近的Permian盆地，由Oasis石油公司拥有的一块土地上的钻井平台操作室从控制室看到。（2018年8月22日 路透社/尼尔·奥克福）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在有罪判决后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落第一十七行包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在其位于特朗普大厦内的镜头前疾视众人，传递出适合他法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天前，纽约陪审团已裁定他因伪造文件掩盖涉及一名成人电影明星的封口费支付而涉及的34项指控罪名成立。共和党总统候选人在此愤怒地罗列了一长串敌人和不满之处，发言 rambling 且无序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔罕为“歪曲事实者”和“恶魔”。他形容副总统乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，为“我们国家有史以来最糟糕的总统”。他猛烈抨击为他作证的证人、曾在弹劾程序中投票弹劾他的国会议员——他重申了其竞选集会上的言论，指责被认为非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战描述为他个人的挑战超过整体国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们是在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这一场演讲大多沉闷。特朗普仅在新闻发布会时手持一张小纸片。最后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未在镜头前露面，通过募款呼吁和社交媒体，前总统盟友也对司法体系及任何质疑特朗普犯罪行为的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领先候选人都向对方描绘为国家威胁的情况下，拜登竞选团队对特朗普的言论表示，这是一个进一步证据表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了抑郁、绝望且战败的唐纳德·特朗普对个人不满的控诉以及对其美国司法系统的虚假指认，让所有人得出结论：此人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多支持特朗普的选民认为纽约的判决是不公正的，并在其竞选活动中标榜单日捐赠额达到3480万美元。据报道，这是特朗普竞选团队在共和党数字募捐平台上打破的一天内筹款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管目前总体筹款落后于拜登，但竞选团队为保持此筹款势头，发布密集的筹款信息到支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史中最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”新闻发布会后，另一条信息如此宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及组织均一致支持前总统，认为这是一场不完善、本不应提出指控的审判，带有倾向性、民主掌控的调解余地存在污染、且法官存在偏见——地方当局否认此指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党批评的声音不够迅速或强有力，特朗普盟友及竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选执行经理克里斯·拉齐维塔对社交媒体平台X上发布的一则大学生共和党团体声明展示蔑视，该声明称审判结果应被尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“ opinion is like an asshole...everyone has one...，” 拉齐维塔在网络上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还有针对马里兰州共和党前州长劳里·霍根，霍根在判决前警告美国人“不要因更多的党派斗争不断向火中投入燃油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“您结束了您的竞选活动。”拉齐维塔回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州受访的共和党选民中，一些表示特朗普的定罪让他们对11月的投票支持感到迟疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背弃 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;可能损害其与拜登再战的机会，鉴于特朗普在多个摇摆州仅以极小优势领先。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数受访的共和党人类似似特朗普本人，认为审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这只是为了伤害他，尽一切可能让他回避竞选演讲，”62岁的退休警察史科特·克莱顿在佐治亚州Marietta说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到他，也能做得了任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，次日其在因指控他伪造商业记录掩盖在2016年向色情艺人施加封口费而受到的刑事审判中被判有罪。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 speaker 达尼什·伯里再次担任黎巴嫩与美国政府在以以色列为首战的调解中的关键沟通者，凭借几十年的经验推动达成了协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了这位86岁的黎巴嫩 parliament speaker 在国家以及什叶派穆斯林社群中的影响力，尤其在其领导的什叶派穆斯林社群中地位显赫至今，而自九月份以色列击毙伊朗支持的黎巴嫩赫真众党领袖哈桑·纳斯拉赫后，他被视为稳定 因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯里对黎巴嫩人民表示，正“走向历史性的重要时刻，这是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了民族的利益展现团结相处的精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年起一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗教政治秩序中什叶派身份的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫真众党新的领导人谢赫·纳伊姆·卡萨姆肯定了伯里作为谈判者的角色，称他为赫真众党的“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国代表阿莫斯·霍奇斯频繁访问贝鲁特，与伯里会面并试图促成结束敌对状态的协议，这与同年爆发的加沙战争同期进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束黎巴嫩与以色列间主要战争中所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，在黎巴嫩没有总统，内阁只有部分职权，且美国已将赫真众党标签为恐怖组织的情况下，他的角色变得更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当您来到黎巴嫩时，他是唯一值得会面的人。他就是这个国家。”一位常驻贝鲁特的外交官这样比喻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，通过协助谈判释放被扣押在贝鲁特的39名美国囚徒，伯里在当地内战期间进入国际视野。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民选议长后不久，纳斯拉赫成为赫真众党的领导人，伯里与纳斯拉赫一同领导了什叶派势力主导的政治代表和大部分中东国家政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常与伯里会面的外交官说：“他是赫真众党的信任伙伴，因此非常重要，但也有明显界限，不论是因为赫真众党还是伊朗立场。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火击中了包括特莱在内的阿马尔运动影响力区域。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1938年出生在利比里亚的蒂尼南，移民商人家庭，成长于黎巴嫩，早在大学时就积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩内战后，饱受压迫的什叶派社区许多人称赞伯里通过改善他们在这个宗派制度中的地位（制度歪斜有利于基督教徒和逊尼派穆斯林）帮助提升了他们的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一位接受过法律专业训练的人，他在创始人阿米尔·穆萨·萨德失踪后接手了阿马尔运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里倡导了阿马尔运动的军事崛起，该运动曾在黎巴嫩内战中与几乎所有的主要参战方作战，直至后来成为赫真众党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的支持者加入了国家机构和安全部门，他似乎与赫真众党保持了同步的政治立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电文质疑其对赫真众党的真实看法后，伯里迅速回击，宣称纳斯拉赫“像我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当真主党与加沙的哈马斯为报复南部以色列的袭击进行搏击时，除了派遣伊朗前议长阿里·拉里贾尼吃饭，伯里的支持者还加入赫真众党共同对付以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交使团开始访问贝鲁特与伯里会面，意图阻止两国边境地区枪击事件，试图说服赫真众党撤退至黎塔尼河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“让黎塔尼河向边境方向南移比让赫真众党撤离黎塔尼河北岸更容易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，反对者也批评伯里，认为他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的政治精英船长之一，黎巴嫩金融系统自几十年的腐败政策后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人则指责伯里拒绝召集议会会议选举总统，导致基督徒高层职位在政府里空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的外交沟通角色也引起了赫真众党的政治对手——基督教的基督教力量的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来完成。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会 speaker 达尼什·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            黎巴嫩议会 speaker 达尼什·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼 在贝鲁特（未图）会面。路透社/费萨尔·萨达尼/资料图片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="纪念阿马尔运动创始人阿米尔·穆萨·萨德失踪的横幅挂在贝鲁特一建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2023年8月31日，在庆祝阿米尔·穆萨·萨德失踪45周年之际，阿马尔运动创始人阿米尔·穆萨·萨德失踪后于1978年前往利比亚，贝鲁特一建筑物上悬挂纪念横幅。路透社/穆罕默德·阿扎奇/资料图片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到一个新的平台，该平台通过锁定加密货币为投资者提供奖励，这一复杂方案引发了分析师对用户和加密货币市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象。随着价格飙升，交易者寻找收益机会，比特币（最大的加密货币）接近历史新高，而第二大加密货币以太币今年迄今的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz（a16z）旗下加密货币投资部门筹集了1亿美元，目前其平台吸引的加密货币价值高达188亿美元——而在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重质押，以扩展传统的加密货币活动——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查并确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者如以太币的持有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂时失去对资产的即时访问权限，但他们会因完成质押过程而获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重质押允许所有者再次将这些新获得的代币质押给不同的基于区块链的程序和应用程序，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险程度存在分歧，有些内部人士认为该实践尚处于初期阶段，目前还无法确定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场中的抵押品，可能会产生以少数底层资产为基础的借贷循环，从而在所有人都试图同时退出时对更广泛的加密货币市场造成不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何事物作为抵押品时进行二次抵押并不是理想的做法，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%左右，但分析师表示，重质押的回报率可能更高，因为它允许投资者同时获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域中风险管理的最新发展，投资者选择参与某些实验性的项目，以在不对所持加密货币进行抛售的情况下实现收益最大化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户是出于对未来奖励的期待，或参与到平台的空投计划中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其创造的代币“EIGEN”。用户希望这种代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是用户寻求空投奖励的驱动力，这称为“这种无本之利的投机行为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”US加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在提前这样做了，期望会收到某种回报，但不清楚会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立。开源资料显示，他是曾在印度推出首个学生设计的微型卫星团队的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一家验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等已涌现，他们为客户提供将代币质押给EigenLayer的服务，并生成新代币代表重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新区块链服务的发展，而不仅仅是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，可能会造成强制清算和市场下滑期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图与重质押相关风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借贷协议，借贷协议没有准确定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担忧，指出抵押在重质押协议中的资金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产而言微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担心加密货币损失可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到任何因重质押问题引起的对传统金融市场传导风险的实质性风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融接轨，机构投资者也开始看重重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody看到了机构投资者对质押的显著兴趣，但由于难以建立资产的“痕迹”和收益分配的情况，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押又前进了一步太远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟随Kelp DAO进行合作以重质押部分资金的摩根大通加密部门Laser Digital在四月份的一篇博客中表示，其已与Kelp DAO合作进行重质押。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，为客户提供质押服务，并预期“围绕重质押出现一个新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币比特币的形象图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图中的比特币形象，摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币以太坊的形象图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊形象图置放于电脑主板上，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>