<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 09:51:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱内遭到另一名囚犯攻击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，罪名是在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷的一处养猪场杀害毒瘾者和妓女，肢解并处置其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方最初指控皮克顿杀害了六名妇女的部分遗体在其位于温哥华郊外的破旧物业上被发现。之后他在被判无期徒刑后，与另外20起谋杀案的指控被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务部门表示，皮克顿是在5月19日魁北克监狱内遭到攻击后去世的。伤后他随即被送医治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到这一罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据信，这些受害妇女中有60多人来自温哥华市贫民区塔维妮区，该区域长期受毒害困扰。截至2002年初皮克顿被捕时，这一失踪女性的案发时间持续超过十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场发现的女性遗体或DNA样本中有33人的，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架几小时内即被下架。在该书中，连环杀手声称自己无罪，且被警方陷害，《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图书出版商要求亚马逊下架该书并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党最近的选举后，权力将大大削弱。这一选举结果是自种族隔离结束以来最为糟糕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举结果显示，约71%的投票站数据表明，ANC的得票率低于42%，低于两年前2019年大选时的57.5%，这也是30年来首次未能达到多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着，过去作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC现在必须与其他较小政党谈判结盟或构建其他形式的联盟来执政。这可能需要政策让步或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前作为工会领袖的商人拉马福萨可能会面临反对党和他所在党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员仍然支持他留任，分析人士认为目前尚无显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的候选人能够接替拉马福萨的职务。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒表示，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中众位重要政治家中的满意度最高，而ANC内部的派系纷争可能会使其想要反对者变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整的初步结果时发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位在2022年之前也曾受到质疑，当时的一项调查报告指出，他可能因在狩猎场内藏匿的现金问题而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于这场“牧场门”丑闻中的不当行为指控，并在同一年晚些时候重新赢得了新的五年ANC党领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验之一，选民对高失业率、犯罪和能源短缺等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC党领袖，承诺净化党派形象并重新振兴经济，那时他的前任雅各布·祖马因丑闻、腐败和经济下滑被罢免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他2018年成为国家元首时，起初的乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍未见起色，而顶级ANC官员仍处于诸多丑闻的漩涡之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自拉马福萨的最大对手祖马，在祖马的支持下，新党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重影响了ANC的支持率，尤其是祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马把拉马福萨和ANC困住了。他清楚他们在夸祖鲁-纳塔尔省是虚弱的。”政治分析师拉尔夫·马泰迦说道。“拉马福萨的项目已经结束……不允许选举失败后仍维持现状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，避开了导致党内分歧扩大的风险。这与20世纪80年代他担任工会领袖时表现出来的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他团结他人的能力，并赞赏他在推动南非作为“全球南方”倡导者方面的作用——这是一个指代一系列低收入和中等收入国家的术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球最突出的支持公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，促使法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。尽管以色列强烈否认这些指控并在拉法继续行动，但拉马福萨承诺在未来会做得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者说，他对解决南非最重大挑战提出了很少新的解决办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，集会上聚集了数万人的支持者，但许多人尚未听完演讲就退场了。&lt;/p&gt;
  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个既适合他法律斗争也适合政治争斗的信息：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团宣布他因提交虚假文件隐瞒支付给色情女郎“STORMY丹尼尔斯”封口费而被判34项罪名有罪的前一天，这位共和党总统候选人列出了一份对手和不满清单，愤怒地发表了一通长篇演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦丘克为“腐败的”和“恶魔般的”。他称民主党总统候选人乔·拜登是“历史上最差的总统”。他斥责那些作证反对他的证人，那些投票弹劾他的国会议员，以及那些宣称非法移民不断涌入美国的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将其面临的挑战描绘得比个人挑战更为重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在其其他竞选演讲中常伴有幽默，但这次演讲大多表现为阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小页的笔记。结束时，他没有回答问题，伴着他的儿子埃里克·特朗普，在旁人陪同下从讲台上迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款信件和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其任何宣称特朗普有罪的人进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人将彼此描绘成对国家的威胁的选战中，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其视为证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己个人恩怨的咆哮和他关于美国司法制度的谎言，这让观望的人都得出了一项显而易见的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是不公正的——周四独自为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队称，这是他在WinRed平台上24小时内创下的单日筹款纪录。WinRed是共和党内用于处理数字化筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在筹款总额上落后于拜登的竞选团队试图维持这一筹款速度，发送了一系列充满预示性的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普的新闻发布会后，另一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开摄像机后，几乎所有共和党官员和组织都一致站在前总统一边，称这次审判存在瑕疵，这些指控本不应被提起，关键地区的曼哈顿陪审团被民主党人污染，法官存偏见——这些控诉遭到地方当局的否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党方面的谴责不够及时或强烈时，特朗普盟友和竞选助手会对他们发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔嘲讽说，一个全国性青年共和组织在社交媒体平台X上发布的内容称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼——人人都有，”拉西维塔在X上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州前温和派共和党州长拉里·霍根，他在判决前警告美国人“不要燃更多毒燃料以加剧党派对立”。拉西维塔在X上回应说：“你就结束了你的竞选连任活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州的共和党选民的采访显示，特朗普的定罪正在让一些选民重新考虑他们在11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能会给他和他的拜登的二度对决造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州保持着微弱的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来和特朗普自己差不多，将审判称为变相的政治手段，借此伤害他并尽可能地使他远离竞选舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切政治意在伤害他，并尽可能地让他远离竞选舞台，”62岁的格德莱阿塔的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对罚他这样做，他们也能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;        &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约城，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦德默迪&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;        &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市，特朗普大厦。共和党总统候选人、前任美国总统唐纳德·特朗普在欺诈其商业记录以隐瞒2016年支付给色情女郎“STORMY丹尼尔斯”封口费的刑事审判被判有罪的第二天，出席新闻发布会。路透社/布莱恩·麦德默迪/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的情况下达成新一轮加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新方案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说：“时候结束这场战争，开始新的生活。”这位正处于选举年，面临遏制加沙冲突压力的总统，必须在第八个月的冲突中采取行动。谈&lt;br&gt;判由埃及、卡塔尔及其他国家调解，旨在安排以色列与加沙激进组织哈马斯之间的停火，但谈判多次停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议建立在以色列连续数周对拉法地区的军事行动及其国内和国际上对加沙死亡事件和人质持续被捕的压力之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府发言人表示，因为拜登透露了停火方案，以色列授权谈判代表提出一个加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议还发生在美国总统共和党对手唐纳德·特朗普被定罪34项重罪的前一天，突显了两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提出的计划分为三阶段，并不同于先前的方案，因为停火将继续生效直到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个阶段为为期六周的停火，以色列军队将从加沙居民区撤出，人质，包括老人和妇女，与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆运输车进入加沙运送人道主义援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将谈判结束冲突的条款。“只要谈判继续，停火依然将持续”，总统解释道，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔转达给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部反对无限战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人将不同意这个计划，他们将继续呼吁无限战火。有些人甚至还在政府内部，他们已经明确表示，想要占领加沙，要继续战斗多年，而人质对他们来说不是优先事项。然而，我敦促以色列领导层支持这个协议，尽管会有压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，唯一的美国总统曾经在战争期间访问以色列，刚刚派遣美国部队直接保卫被伊朗攻击的以色列，我请求你们退一步想想，如果失去这个机会会发生什么，”他说，“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府高级官员告诉媒体，以色列能提出新的提议，是因为他们在最近的战场上获得了重要进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经真有一个通往危机结束的道路。这是一个详尽的四页半协议，”这位官员说，“协议已经经过精心谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的最终目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将为期42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，被视为试图直接向以色列公众宣传的尝试。领先的12频道中断了晚间新闻节目，现场直播拜登的演讲。以色列审查局先前禁止公布提议的细节，主播丹尼·科什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大学奥杜邦分校历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议的成功可能性比以前的提议高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或袭击或恐怖事件的能力显著降低，尽管仍然不是零，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列结束冲突的意愿，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造出很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的先前人质提议要求释放患病、年老或伤者的人质，换取为期六周的停火，可能导致更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议上月因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中结束战争而支离破碎，随后以色列对拉法南部地区加大了攻击强度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解者，在进攻期间它将不会参与更多谈判，但愿意达成一份“完整协议”，包括人质和被囚者的交换，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日，以色列对拉法进行的空袭造成45名 Palestinians 死亡，引发了国际愤慨，但并未触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难。”拜登在周五说，“我们看到了前几日拉法致命炮击所造成的可怕画面，炮击同时打击了哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部袭击事件后对加沙地带发起了攻击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中因武器决定而进一步卷入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，标志着美国在俄乌两年战争中的介入进一步加深。专家认为，这一举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直以允许乌克兰使用美国武器打击俄领土内目标过于冒险为由，拒绝提供此类支持。其担忧主要在于乌克兰可能因此发动攻击，从而引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅供应高阶武器的其他禁令一同瓦解，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定从2024年5月17日起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，这一决定允许基辅使用美国供应的武器反击越过边界攻击其部队或正准备攻击其部队的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给了前线的乌克兰士兵使用带有制导多管火箭系统的海马斯（HIMARS）火箭发射器和其他美国装备打死打伤越过边界攻击的俄罗斯部队的许可，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，让俄罗斯部队在完全部署之前撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究中心研究员米科拉·比莱斯科夫称，该中心位于基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆称，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯地区关键战场抽调部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动，不得不重新评估他们在哈尔科夫地区进攻战术的使用，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策历程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰于5月13日在安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长莱昂·埃斯珀和联合参谋长主席杰伊·Q·布朗提出，在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。苏利文、埃斯珀和布朗共同制定了放宽限制的推荐意见。苏利文随后在5月15日向拜登提出了这一建议。拜登同意乌克兰可以依托俄领土安全反击攻击其的俄军，该官员表示。此后，拜登政府一直在对该决定进行最后敲定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，但当时表示：“截至目前，尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福智研究机构欧亚项目高级研究员罗伯特·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止境内打击俄罗斯领土的禁令作为安全庇护所，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里(30千米)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大部分大炮部署在边界对面，可以保留防空、电子战、指挥与控制系统的设备，”李说。“这可能让他们拥有一定的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会大幅改变前线的移动，如果有的话。但会令俄罗斯难以继续进行这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯军力不足，无法对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法部署足够多的兵力以形成足够的作战能力，从东北方真正威胁哈尔科夫，”他说道。“为做到这一点，它会使得东部战场上的部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员，不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次警告了发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周或几个月内寻求扩大其在美国武器使用方面的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的进攻态势持续恶化的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，拜登宣布政策转向不足一天后，据《卫报》报道，泽连斯基在采访中呼吁美国批准乌克兰打击俄罗斯境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心位于华盛顿的前国防部官员马克·坎切安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一个步骤，”坎切安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将主张下一个步骤：打击更广泛的 target ——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前无法确定拜登政府是否有可能扩大其政策以允许打击俄罗斯境内其他目标，但他表示这一可能性并未排除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区临近区域遭俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯攻击乌克兰期间，在哈尔科夫地区的梅拉达尼利夫卡村，受俄罗斯导弹袭击损毁严重的孩子与青少年体育骑术学校，救援人员正在工作。路透社/瓦伦丁·奥吉尔内的档案照&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重演了作为赫佐格派与美国关键协调人的角色，华盛顿试图调停黎巴嫩与以色列的战事结束，凭借数十年的经验协助敲定了停火&lt;{a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"}&gt;协议&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步强化了这位86岁政治人物在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力，自以色列在九月杀害伊朗支持的赫佐格派领导人哈桑·纳斯拉拉后，他被视为该国稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三播出的电视演讲中表示，黎巴嫩正在结束“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了国家的团结而团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中崛起，成为什叶派阿马尔运动的领导人。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派制度中什叶派最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫佐格派新领导人纳伊姆·卡塞姆认可了伯里作为谈判者的角色，称他为“我们的大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国驻黎巴嫩特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，试图促成和平协议，这些和平协议与加沙战争并行展开，并在九月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类似于伯里在2006年帮助结束赫佐格派与以色列之间长期战争时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅拥有部分权力，以及很难接触赫佐格派（被美国定性为恐怖组织），他的作用显得更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他确实是唯一值得见的人。他是国家。”一名基于贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，他协助谈判释放了39名被什叶派武装分子劫持的美国公民，并在15年的黎巴嫩内战期间被劫持的美国客机上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选为议长，同期，纳斯拉拉开始领导赫佐格派。两人共同领导了“什叶派二人组”，指的是两大主导什叶派政治代表和多数国家机制的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名经常访问伯里的外交官说：“他是赫佐格派值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但也有明确的局限性，无论是由于赫佐格派还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的支持者占统治地位的阿马尔运动影响地区在以色列的射击中遭遇袭击，包括特尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，父母是来自提布宁的外移商人群体。他从小在黎巴嫩长大，在大学时就开始积极从事政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在曾在社会地位较低的什叶派社区内，很多人称赞伯里帮助改善了他们在倾向于基督教徒和逊尼派穆斯林的教派体制中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过律师训练的人，伯里接替了阿马尔运动的创始人穆萨·萨德尔在萨德尔访问利比亚期间失踪后的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里带领阿马尔军队成为一支军事力量，对抗内战期间几乎所有的主要派别，后来赫佐格派成为了阿马尔的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者纷纷加入国家机构和安全部门，他似乎与赫佐格派的脚步一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国使馆电文在2010年发表时，质疑他对赫佐格派的真实看法，伯里将其否决，宣称纳斯拉拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与赫佐格派一同对以色列发射火箭，以示对加沙战事的支持，当哈马斯在10月7日袭击了以色列南部防御后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;驻外使节开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止黎以边境的火力冲突，并说服赫佐格派从靠近国境线北边的丽塔尼河以北撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外宾，让黎巴嫩河向边境南移比把赫佐格派北移到丽塔尼河以北更简单，一位接近伯里的消息源在路透社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为教派精英的一部分，驱使黎巴嫩在2019年因经济系统大量腐败崩溃时陷入经济破产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府最高职位中空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交沟通渠道的角色让赫佐格派的政治对手感到不满，这些对手表示任何谈判必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特会见伊朗前议长阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特会见了伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）。路透社/Thaier Al-Sudani/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张展示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，在纪念什叶派穆斯林领袖穆萨·萨德尔失踪45周年活动期间，展示的黎巴嫩议长纳比勒·伯里的一张横幅悬挂在建筑上。路透社/默罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长 欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守控制支出以提高产量的承诺，这将使全球最大的石油生产国在美国石油产量增速放缓的预期下，继续以较慢的速度增长。这可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，由于页岩革命和技术创新以及效率提升，美国引领了非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产量超出了预期，增长超过100万桶/天，达到1293万桶/天，高于政府在2023年初预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是抵消了包括美国在内的其他非OPEC产油国不断增加的产量。OPEC+的总减产规模为586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项&lt;sup&gt;复杂协议&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;（请点击此处）&lt;/a&gt;，将允许该集团将这些减产的一部分延续至2025年。三位熟悉OPEC+讨论的人士于周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周日召开的会议上讨论供应政策之际，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测估计，美国原油供应今年将增长约27万桶/天。这与OPEC的预估一致，即美国原油和凝析油产量将增加30万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增加64万桶/天。这三个是最受关注的预测机构，所有这些预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/天，将超过OPEC+之外石油生产商的供应增长约100万桶/天。这表明OPEC+原油需求应比去年增加约90万桶/天，据OPEC在5月的&lt;sup&gt;月度石油市场报告&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;（请点击此处）&lt;/a&gt;表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;预计&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;（请点击此处）&lt;/a&gt;2024年全球需求增长为110万桶/天，以及对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，美国原油产量在2023年迄今变化不大。4月份的产量约为1313万桶/天，比12月份的1326万桶/天略有减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和严谨。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻井数量没有更多增长还是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应一个较为平稳的钻井增长。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻井数量已降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国在未来几年内有潜力以每天100万桶的速度增长，但目前没有以这一速度增长的愿望。”标准普尔（S&amp;amp;P）分析师周四在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油的产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在来自投资者的压力下，限制了资本支出的增长，因为无节制的支出虽然促进了页岩产业在2010年代的迅速扩张，但限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增加部分归因于私人生产商，其中一些现在正被一波整合浪潮席卷。他们通过钻更长的井并破岩以同时从更多的井中提取更多的石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管最近发生了整合，我预计当前的油价会继续存在，并有助于支持钻井和完井效率持续改进所带来的适度的美国整体石油产量增长。”德州标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年将从国际市场而不是北美看到更多的增长。其第一季度的国际市场收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因是整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近期的战略发生了转变，更加强调资本纪律，这导致了不同的反应。”瑞银银行的分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+将延长其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国的供应将增长140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量增长共存。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure style="text-align: center;"&gt;
    &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" style="max-width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从Oasis Petroleum在德克萨斯州潘尼盆地Wink附近的租赁地块内的控制室中可见。2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更好地抗击流行病的全球协议的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经就一项旨在增加流行病发生前后国际合作的协议进行了两年的谈判，此前在新冠疫情应对过程中承认了存在的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原本希望本周达成协议，但由于富国与穷国在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判正在延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了关于更新现有具有法律约束力的公共卫生规则（即国际卫生条例IHR）的平行协议，其中新增了一个“重大疫情紧急状态”的类别，适用于对全球健康构成最严重威胁的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros·阿达诺姆·盖布赖耶斯ù在一份声明中表示：“今天的历史性决定反映了成员国共同希望保护本国人民及世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情的共同风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克逊·比凯拉在周六的声明中说：“通过这项协议，我们迈出了承担责任和加强措施的一步，以防止疫情爆发威胁到美国人的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的这些更改旨在为抗击COVID-19疫情后死亡人数超过700万人的新病原体提供更强有力的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织（WHO）总部附近，2023年2月2日。路透/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可将其代币锁定以换取回报。这种复杂的方案引起了分析师的警告，认为这存在风险，并且可能影响加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁定”（re-staking）日益流行，这标志着加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻找收益，比特币这个最大的加密货币接近历史高位，而第二大货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前已吸引188亿美元的加密货币到其平台，比六个月前增加了不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，他们创造了重锁定概念，扩展了长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币的所有者（如以太坊）允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂时失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们会获得一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放新的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重锁定使所有权人能够将这些新代币再次质押到基于区块链的程序和应用中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重锁定的风险存在分歧，一些内部人士认为当前这种做法还太年轻，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果新铸造的代表重锁定加密货币的代币作为抵押品用于加密借贷市场，可能会出现基于少量基础资产的无限借贷循环。如果每个人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在抵押品上的抵押品时，这不是理想的状况，它增加了新的风险元素，而此前不存在这些元素。”国家加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%左右，但分析师认为，重锁定的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定是去中心化金融服务DeFi中最后一个发展动态，在这个领域中，加密货币持有者投资实验性计划，以在不抛售现有资产的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押回报，因为支付机制尚未开发完成。用户是出于对未来奖励或其他发放的空投的期望而加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的用户发放其自己创建的代币，用户希望这种代币未来会变得有价值，叫做“EIGEN”。Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁定平台的增长是由寻求这些空投的用户驱动的，他称之为“真正意义上的投机行为，这些免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的首席研究员David Duong表示（COIN.O提供质押服务但不提供重锁定）， &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前是出于预防心态进行，预期会获得某种奖励，但具体内容尚不清楚。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图大学的一名助理教授，并参加了首个由学生设计的微卫星团队。他的学术网站这样描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁定平台不断出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者将客户代币在EigenLayer上重新质押，并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款中的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他们的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密资产抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系......这是新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁定可能带有“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，那么在加密市场低迷时期可能引发被迫清算和更大的波动性，他在一份报告中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售被高风险借贷加剧，随着用作抵押的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将风险与EigenLayer脱钩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押而在借贷协议上。借贷协议在定价风险方面出现了错误，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押表示不关心，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密行业来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重质押问题对传统金融市场造成实质性传染风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，重锁定正吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务的子公司Zodia Custody观察到机构投资者对质押产生了显著兴趣，同时认为重质押过于冒险，因为很难追踪资产去向及其回报分配。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博客中如此表示。Laser Digital拒绝了路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示会为客户加密资产进行质押，并期待“一个新的重质押生态系统出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了比特币的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展现了比特币的形象，图片摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier 制图 / 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了以太坊的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了以太坊的形象，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic 制图 / 文件照 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希门德兹·希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·希恩班穆当选墨西哥首位女总统，赢得了一场压倒性的胜利，继任了她的导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的民望尤其得到了贫困民众的支持，这也推动了希恩班穆的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举机构的初步票数统计，希恩班穆以58.3%至60.7%的得票率当选总统，打破了墨西哥民主历史上的最高票数纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两个众议院中也有可能获得三分之二的超级多数，这将允许执政联盟在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希提尔·加尔韦斯承认败选，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我担任总统的这一刻，墨西哥将第一次迎来首位女总统。”希恩班穆在支持者欢呼和“总统，总统”的掌声中向记者表态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩班穆的胜利对于墨西哥来说意义重大。墨西哥以一种粗犷的文化著称，其罗马天主教徒人口居世界第二，长期以来社会对该国女性采取更为传统的价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩班穆成为美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票。”一位87岁的希恩班穆支持者埃德迈拉·蒙蒂埃在墨西哥最小的州特拉克斯卡拉说道，“过去我们甚至无法投票，即使能投票，也只能按照丈夫的命令投票。感谢上帝，情况终于有了改变，我现在得以亲历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩班穆面临着复杂的任务。她需平衡提高民生福利政策的承诺，同时还要应对巨额预算赤字和低经济增长率的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果揭晓后，她承诺将施行节俭的财政政策，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但具体细节较少。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，共有38名候选人被杀害。许多分析人士认为，奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力不断扩展和加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期日的投票也受到了两例选举站人员死亡的破坏。奥夫拉多尔任期内的犯罪率尽管有所下降，但在墨西哥现代历史上仍是最高的，杀戮人数超过18.5万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非她承诺在提高警务能力及减少有罪不罚方面投入变革性的投资，否则希恩班穆可能会难以实现整体安全水平的显著提升，独立拉美政治风险分析师内塔尼亚胡·帕里希·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩班穆面临的挑战还包括与美国之间的紧张谈判，她必须处理大量移民从墨西哥进入美国，以及解决毒品走私带来的安全合作问题，在美国正在肆虐的芬太尼成瘾事件背景下，这一问题尤为突出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨官员预计，如果美国大选后唐纳德·特朗普成为总统，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言对来自墨西哥生产的中国汽车征收100%的关税，并宣布会动员特种部队打击毒品走私集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，以应对“近岸外包”趋势，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩班穆还需要考虑应对国家石油公司佩梅克斯（Pemex）的问题，该公司在长达二十年的减产以及巨额债务的重压下面临着生产下降的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公帑投入乃是无底洞，公司却始终无法实现盈利，这是不可持续的。”高盛集团首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在任期间将最低工资翻了一番，带动了经济增长，减少了贫困人口，汇率也有所增强，失业率降至低位——这些都是他极高人气的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩班穆承诺扩大福利项目，但预计将面临挑战，因为墨西哥今年预计会面临较大的预算赤字，且预计到2025年中央银行预计经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将投票变成对其政治议程的全民公决，希恩班穆拒绝了反对派关于她是“奥夫拉多尔傀儡”的指控，虽然她承诺继续许多奥夫拉多尔的政策，以帮助墨西哥最贫困的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩班穆感谢奥夫拉多尔作为“一位独一无二的人物，他使我们的国家变得更美好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评希恩班穆可能受奥夫拉多尔的控制，很大程度上是因为她是女性。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她能够做出独立的决定，这正是性别因素的反映。”她如此指出。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩班穆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克莱乌达·希恩班穆，现任执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话。2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉 coercion Cunha&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩班穆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克莱乌达·希恩班穆，执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手。2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉 coercion Cunha&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城康佐广场，2024年6月2日，MORENA党宣布克莱乌达·希恩班穆赢得总统选举后，人们手持“总统克莱乌达·希恩班穆”的标语。路透社/梅伊 Persistence Elipe&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对党总统候选人索希提尔·加尔韦斯在大选投票后与支持者讲话。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/夸特萨丽·尼切-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站的工作人员在大选日关闭投票站。2024年6月2日，萨尔塔克苏索克兰。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人大在6月2日的墨西哥大选中排队投票。路透社/亚勒希尔·塞巴洛斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，锡那坎坦小镇。路透社/加布里埃尔·萨纳比拉&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票期间，人们在投票站外展示着已被标记的指尖。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，位于墨西哥城的瓜尔泽奇国际机场投票站。路透社/胡安·洛尔玛罗马&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，在圣安德烈斯拉拉赖辛扎投票站，人们进行投票。路透社/加布里埃尔·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/岂西尔·萨尔瓦拉&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，圣胡安巴西马卢拉。路透社/加布里埃尔·萨纳比拉&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，科马珠恩投票站。路透社/若万·亚里亚斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/胡安·洛尔玛罗马&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/奎埃塔利·尼契-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，萨尔塔克苏索亚纳塔拉。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/卢易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城大选前筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城大选前筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城市区。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城大选前筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>