<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 09:28:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的300名成员中有190名，在周三的会议上通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南韩总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;南韩总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于狱中袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 serial 杀人犯罗伯特·皮克特于北京时间周五在一所最高安全级别监狱内去世，享年74岁。监狱当局表示，他在本月早些时候遭到另外一名囚犯袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克特在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害毒瘾者和妓女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府检方在其被判终身监禁后撤回了另外20宗谋杀罪名，因为有六名女性的部分遗骸在靠近温哥华的他破败的房产中被发现。皮克特被控杀害了这六名女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克特在5月19日于魁北克州监狱遭受暴力袭击后去世，在接受治疗后被送入医院。该服务局在其声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受害者包括过去十多年里温哥华贫民区东端区域—杰克逊维尔—超过60名失踪的女性。这些女性大多在皮克特被捕前的2002年初失踪。其中，33具女性遗体或DNA在距市中心以东约25公里的皮克特养猪场被发现，死者中许多是原住民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年，据称皮克特所写的书籍在亚马逊上架后数小时内被撤下。皮克特在书中声称自己无罪，并被警方诬告。当时《温哥华太阳报》的报道如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该出版社请求亚马逊删除该书籍，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克特的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这张未注明日期的罗伯特·威廉·皮克特在温哥华郊区波尔科奎特勒姆家中拍摄的电视照片。路透社/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而实力严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在南非国大党（ANC）自种族隔离结束以来表现最差的选举结果中遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，在约71%的投票站中，ANC的得票率低于42%，这一数字较2019年上一次选举的57.5%大幅下降，也是30年来首次未达到多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着曾是纳尔逊·曼德拉解放运动的南非国大党必须与其他较小政党达成联盟或其他形式的协议执政，可能需要作出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导者兼商人拉马福萨将面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但南非国大党高层官员支持他留任，并分析认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能接替拉马福萨的统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布鲁尔说道，布鲁尔曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，在主要政治人物中拉马福萨获得了最高的支持率，而在南非国大党内派系斗争可能使其无法被合力反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论。其发言人在一周后表示，将在公布正式预估结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨是否仍担任总统之前悬而未决，2022年的一个调查报告显示，他曾因在猎场家具中藏匿一盒现金涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一指控，该事件被称为“农场门”，并在2022年晚些时候获得了为期五年的连任ANC领导人的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视为ANC迄今为止接受的最严峻考验之一，因选民对高失业率、犯罪率和不断加剧的停电问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨承诺清理南非国大党形象并经济复苏，在前任总统雅各布·祖玛领导期间，该党经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的乐观情绪很快就被消磨殆尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济停滞不前，高层官员仍深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的劲敌祖玛，祖玛支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，对ANC的支持造成了巨大冲击，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已将拉马福萨和ANC死死压制住。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特斯加表示。“这标志着拉马福萨的项目终结了……选举失败意味着一切无法恢复正常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上的踌躇不前而受到批评，这与他作为工会领导者在20世纪80年代的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞其凝聚共识的能力以及推动南非作为“全球南方”倡导国的形象，后者的含义是一个包括低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的灭绝种族诉讼，在本月的裁决中，法院判决以色列必须停止对加沙城市拉法赫的军事打击，以色列坚称有罪指控毫无根据，并继续其在拉法赫的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成功，但批评者指出他并未提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺将在一场数十万支持者聚集在索韦托足球场的集会上说法：“我们将做得更好。”但许多人在他的演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/奥帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进加大乌克兰冲突介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，标志着美国在俄乌两年战争中的介入进一步加深。专家认为，这一举措有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险，担心这可能导致与拥有核武的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前禁止向基辅提供更高级武器的其他禁令一道瓦解，包括长期以来的限制美国先进战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在精确针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击或准备回击来自边境的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为哈尔科夫前线的乌克兰部队合法地使用高机动远程火箭炮（HIMARS）及其指导型火箭弹（GMLRS）和其他武器，向俄罗斯军队开火提供了许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方挖掘防御工事之前推进他们从哈尔科夫地区撤退的条件。”乌克兰国立战略研究机构乌克兰国家安全研究院研究员尼古拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆指出，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于不利地位，不得不重新考虑他们的战术，他们在进攻哈尔科夫地区的行动正是如此。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯几个星期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员称，乌方在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席卡·Q·布朗举行的保密视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗为此发展出一项建议，沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地带回击俄方攻击。拜登政府自那时以来一直在完善决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基此前曾在5月20日的路透社采访中公开呼吁伙伴国家采取类似行动，但当时表示：“到目前为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧亚项目高级研究员罗伯·利指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内发动袭击的规定作为安全区域，避开直击哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边境对面，保持防空、电子战、指挥与控制功能，这是他们在哈尔科夫地区实施攻击的一种方法。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这一决定本身可能短期内不会显著改变战线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会显著改变前线的移动状况，但会使得俄罗斯更难以继续在跨境行动。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯在哈尔科夫缺乏足够的部队支持更大规模的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的战斗力去东北方向威胁哈尔科夫。”他说道。 “要这样做，他们会把东部战斗区域的部队弄得精疲力竭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器打击俄罗斯，并在本周再次强调了可能导致核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在今年战场取得了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国的批准，以打击纵深的俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举措仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变。但这是向前迈出的一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但它们位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格之行中没有明确表示拜登政府能否扩大政策允许打击俄罗斯境内其他地区。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续按照我们一直在做的事情，即根据需要进行调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近的俄罗斯导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区附近梅拉达尼利夫卡村庄的儿童与青年体育骑马学校的严重受损现场，俄罗斯导弹袭击后，2024年5月30日。路透社/瓦伦汀·奥吉伦科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出以释放人质交换新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的日子了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临选举年压力，需要停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他多方组织的和平会谈多次中断，双方均指责对方导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在以色列持续数周对拉法突袭后，并且加上了来自国内外对內梅特总理政府的最新压力，因其在加沙的死亡人数激增以及人质持续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内梅特办公室周五表示，由于拜登透露了停火计划，以色列已经授权谈判代表提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普这位共和党总统候选人被定罪后一天，特朗普因多项重罪指控面临审判，两位候选人间的强烈对比突显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议划分成三个阶段，与此前的提议不同，因为停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军方将从加沙人口中心撤出，人质（包括长者和女性）将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将继续存在，只要谈判继续进行。”总统说，这是个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些以色列人不会同意这个计划，他们会呼吁战争无限期地持续下去。一些甚至在政府联盟中的人已经明确表示，他们想占领加沙，坚持战斗多年，而人质对他们来说并不重要。但我要呼吁以色列领导层支持这项协议，尽管会有各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有一生承诺的人，也是唯一一位曾在战争期间前往以色列的美国总统，当美国补充力量直接捍卫被伊朗袭击的以色列时，我敦促你们撤退，停下来想想如果失去这一契机会发生什么。我们不能错过这个契机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经真的有一条通往危机结束的路线。它是一个详细的四页半协议，经过了极其仔细的谈判，当前摆在桌上的真的是一项协议的结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员还补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，被解读为试图直接呼吁以色列民众。主要电视台12频道中断了晚间新闻转播直播了拜登的讲话。以色列的审查员此前已经禁止公布该提议的详细内容，主持人为Danny Kushmaro。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史蒂文斯·塞里（历史与公共事务教授，奥斯汀大学）表示，这一提议比以往更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的损害。哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或袭击或恐怖活动的可能性虽然不能忽视，但比以前要低得多。”塞里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经“转向反对”以色列，这可能促使以色列民众希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励。”塞里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议要求在为期六周的停火后释放生病、年老和受伤的人质，以便更多援助物资送到加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，由于以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中结束战争，这一提议分崩离析，并加大了对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已告知调解人，如果以色列停止战争，它愿意进行“完整协议”的谈判，包括释放人质和囚犯的交换条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与21个国家的外交官会面，这些国家被挟持的人质被关押在哈马斯手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但仍未超出美国划定的红线，威胁切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五说。“我们都看到了本周在拉法致命火灾后拍摄的可怕画面，那是对哈马斯的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列回应10月7日南部以色列哈马斯袭击行动以来，加沙超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人遇难。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产规模，美国原油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在提高产量支出方面保持克制，预计这将使世界最大的原油生产国在美国2024年的生产增长放缓，这也可能减轻OPEC+方面在今年周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是非OPEC国家原油供应增长的主要推动力，这得益于页岩油革命以及技术突破和效率提升带来的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶，远远超过政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+总计减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位知情人士透露，OPEC+正在推动一项复杂的减产延长协议，预计这将使部分减产措施持续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会审议供给政策，美国产量增加将继续推动非OPEC+国家产出的增长，但其威胁程度将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+集团内石油生产者的供给增长约100万桶/日。这意味着，OPEC+原油的需求应该比2023年高出约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体而言，美国原油产量今年迄今变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份降低了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价在每桶80美元附近徘徊，美国生产商的产量难以再次出现显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持保守谨慎的态度，"合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以目前的价格水平来看，钻井平台数量没有明显增加令人意外。" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，其公司资本支出保持不变，暂不升级钻井设备，以尽量与较低的钻井增长率保持一致。年底将运营12台钻机，并计划明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻井平台数量已降至496座，比上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以那样快的速度增长。"S&amp;amp;P分析师在一份周四发布的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商对增长的资本支出受到投资者的压力，因为无节制的支出推动了页岩油产业的快速增长，但在2010年代却没有带来有回报的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂，以提高在同一时间从更多的井中生产石油的效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我预计，尽管经历了最近的合并波潮，当前的油价将持续并有助于支持美国整体石油产量的温和增长，随着钻探和完井效率的持续改进。"Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB (SLB.N)预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际销售额增长18%，北美地区下降6%，部分原因在于合并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"最近几年的战略策略发生了变化，更加专注于资本纪律，这种不同反应形成了一种新的回应机制。"瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。EIA在3月份表示，OPEC+今年的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长。"Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室的角度拍摄到的钻井平台租赁在德克萨斯州帕尔迪纳附近的温克油田。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从控制室的角度拍摄到的钻井平台租赁在德克萨斯州帕尔迪纳附近的温克油田。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中的强烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影机，语气坚定，传达出其在法律和政治战场上的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团判定唐纳德·特朗普因伪造文件以掩盖付给成人影片女星封口费的罪行而有罪（共34项指控），共和党总统候选人随即列出了一长串对手与不满，愤怒且随意地发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔尚为“腐败者”和“恶魔”。他称对手乔·拜登、他在11月5日大选中的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击为控诉他作证的证人、弹劾他的国会议员们，还有他指控非法移民的竞选口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选，将眼前的挑战置于其一人之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说道，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前竞选演讲中常穿插着幽默，但这次演讲气氛多半沉重。新闻发布会上，特朗普仅握有一份小页的笔记。结束时，他未回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄影机的地方，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击司法系统，并指责任何暗示特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领先候选人互相视对方为国家威胁的角逐中，拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论，作为他不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望且战败的唐纳德·特朗普，对他自己个人的不满进行了提到，并对美国司法系统撒谎，让所有观看的人都得出一个明显的结论：这个男人不能担任美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们大多数认为纽约的判决是冤案——在周五向他的竞选捐款3480万美元。据特朗普团队称，这是特朗普在WinRed平台上单日的最高捐款记录，WinRed是共和党人进行数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登的竞选团队在总筹款上领先，但他们在周五启动了一系列带有警告意味的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后，另一条信息则大喊：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都同前总统站在一起，认为审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团是被重在民主党的曼哈顿地区污染，法官有偏见——地方当局对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的批评若是不够迅速或强烈，特朗普的盟友与竞选助手则会采取攻击行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将激进右翼大学共和찬团的社交媒体帖子与其附议，声称陪审团的判决应被尊重的做法称之为侮辱的克里斯·拉西维塔抱怨道。“观点就像困屎，每个人都有一个……”拉西维塔在X平台上发布了这条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指责了马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根，在判决前曾警告美国人“不要因党争的毒药倾泻油火”，“你刚刚结束了你的竞选”，拉西维塔在X平台上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州中接受共和党选民采访的几位表示，特朗普的有罪判决使他们重新考虑是否支持他参加11月的选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能在他与拜登的再对决中对他不利，鉴于特朗普在几个摇摆州的领先优势十分微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人士对他自己说法如出一辙，称该审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，只是为了伤害他，尽可能多地使他远离竞选舞台。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿，在佐治亚州麦瑞塔市表示：“如果他们能这样做对他，那他们就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/article/us-politics-trump-trial-ny-idUSKBN2UE16R" target="_blank"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克丹尼尔&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/us-politics-trump-trial-ny-idUSKBN2UE16R" target="_blank"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。审判因特朗普在2016年向成人影片女星斯托米·戴维斯支付封口费伪造业务记录有罪的判决后，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席记者会。路透社/布伦丹·麦克丹尼尔（档案照片）&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里继续扮演在伊朗支持下的真主党和美国之间的关键调解角色，美国总统试图调解黎以战争的终止。凭借数十年的经验，伯里在这场停火协议中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[1]&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;此事件彰显了伯里在黎巴嫩的影响力，尤其是对于什叶派穆斯林社区，该社区曾因其持续数十年的影响而妇孺皆知。自2024年9月以伊朗支持下的真主党领袖哈桑·纳斯拉尔被以色列击毙后，他就一直被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月27日，伯里在电视讲话中对黎巴嫩人民表示，这场战争是“黎巴嫩历史上最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一心，以维护国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎1975-1990年内战期间出任什叶派民运运动领导人，并自1992年起担任议会议长，成为黎任何什叶派人在政治体系中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人阿米尔·卡塞姆支持伯里为调解者，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，试图促成停火协议，该协议与2024年同一时期加沙战争同时进行，并在9月加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色使得人们回忆起伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间上次大规模战争时所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，伯里的作用尤为重要，因为黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅拥有部分权力，并且很难接触真主党，后者在美国被定性为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官表示，“现在你来到黎巴嫩，他真的是值得会面的唯一人物。他是国家的象征。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判解救了被什叶派激进分子劫持并挟持美国一架飞机的39名美国人，因此引起了国际关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在内战后当选议会议长正值纳斯拉尔领导真主党，两人共同领导了什叶派“双雄”——两党在政治和国家事务中占主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但对他能做什么也存在明显的限制，无论是因为真主党还是伊朗的观点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火曾打击阿马尔运动影响下的区域，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的提宾奈，一个移居海外的商人家庭，后移居黎巴嫩并在黎巴嫩活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区的许多人赞誉伯里，帮助改善了在这个基督教和逊尼派穆斯林占优势的宗派体系中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经历法律培训后，伯里在创始人——什叶派领袖穆萨·萨德尔失踪（1978年访问利比亚后失踪）后接过了阿马尔运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里主导了阿马尔运动的军事崛起，这个运动在内战期间几乎对抗所有主要政治参与方，但后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，驻黎巴嫩美国大使馆一份电报在两年后质疑伯里对真主党的真正态度，对此，伯里驳斥称纳斯拉尔“就像他一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在真主党支持下向以色列发射火箭，作为对哈马斯袭击以色列南部的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩之间的交火，希望说服真主党向黎以边境以北的里蒂尼河撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外臣，“将里蒂尼河南移至边境要比推动真主党北移更容易。”一位接近伯里的消息源对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济陷入困境的宗派精英之一，当时金融系统因几十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人谴责他拒绝召集议会开会选举总统，导致政府最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不快，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里会见伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里会见伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未出现在照片中），2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/Thaier Al-Sudani/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里画像的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里画像的横幅，于贝鲁特庆祝什叶派领袖穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日（1978年萨德尔访问利比亚后失踪），2023年8月31日。路透社/莫罕默德·阿扎基/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台要求投资者将其代币锁定以换取奖励，这在分析师看来是一个存在风险的复杂方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的蓬勃发展是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着加密货币价格飙升，交易商纷纷寻找收益，重质押的热度持续上升。比特币，作为最大的加密货币，价格接近历史高点，而排名第二的以太币，今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上已吸引了188亿美元的加密货币——而在六个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，以开拓传统的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机共同检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了验证这一过程，持有加密货币代币（如以太币）的所有者允许他们的资产在此过程中被锁定。参与者在质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们会获得一种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户发放新创建的加密货币代币，以代表他们所质押的代币。重质押使代币所有者可以将这些新获得的代币再质押到不同的基于区块链的程序和服务中，希望通过这种方式获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押有多大的风险意见不一，一些业内人士表示，目前尚不足以对其做出判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师在内，则担心，如果作为重质押代币代表的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量底层资产的借贷循环，这可能会在所有用户试图同时退出市场时对广泛加密货币市场造成冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品还会以更多抵押品的形式存在时，这并不是理想的情况，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，这是吸引他们的回报：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于重质押而言，回报可能更高，因为投资者能够同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，该领域中，加密货币持有者投资于实验性的方案，以期在不完全出售资产的情况下获得可观的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它尚未开发出支付机制。用户目前加入该平台是为了期待未来的奖励或来自平台的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用其平台的人发放其新创建的代币，用户希望名为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，这被称为“非常，非常投机，是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们此刻就在预想自己会得到奖励，但他们不知道会得到什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是前华盛顿大学助理教授，并且曾是印度首颗由学生设计的微卫星团队的一员，据其学术网页显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多新的重质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重质押服务，并生成代表这些重质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是使用户能够选择自己的代币在哪里进行质押，以帮助新的区块链服务的发展，并非是为了鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系，这是新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密借贷，那么在市场下滑时可能会出现强制平仓和更高的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着 Terra 和 Luna 代币崩溃，2022 年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，加密代币迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将风险与重质押本身区分：“风险不在于重质押，而在于借贷协议，借贷协议在错误定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心隐私损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重质押问题对传统金融市场造成传染性风险的可能性微乎其微，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，加密货币世界与主流金融市场的联系正变得越来越紧密，并吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的渣打银行Zodia Custody部门报告了对加密质押服务的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，他们认为重质押超出了目前的范围，因为很难追踪资产的流向和如何分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的博客中透露了这一合作。Laser Digital回复记者的要求时表示未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏黎世专注于加密的银行Sygnum表示，他们为客户质押加密资产，并预计“围绕重质押的新生态系统将有所发展。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>