<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2025 13:05:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>阿联酋告知美国参议员鲁比奥，反对巴勒斯坦人被替代的做法</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/uae-tells-us-rubio-it-rejects-displacement-palestinians-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国领导人告诉美国国务卿，在阿拉伯联合酋长国国家通讯社WAM的报道中提到，该国反对将巴勒斯坦人从其土地上驱逐的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国总统穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳耶迪的言论是在美国前总统唐纳德·特朗普提出了美国接管加沙地带，并将其中的巴勒斯坦居民重新安置到约旦和埃及的提议之后发表的，这一提议引发了包括阿拉伯国家和西方盟友在内的广泛反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿勒纳耶迪在阿布扎比与美国国务卿马尔科·鲁比奥的会面中表示，重建加沙的工作应与其通往“以两个国家方案为基础的全面和持久和平之路”紧密相连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国的立场在此次冲突中尤为重要，因为它是四个在特朗普政府初期与以色列正常化关系的阿拉伯国家之一，同时该国在之前的冲突后还资助了重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯外交努力旨在为加沙地带发展替代特朗普计划的方案，该地带在长达15个月的以色列针对哈马斯的军事行动后，超过230万人口中的近所有人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、沙特阿拉伯、约旦、阿拉伯联合酋长国和卡塔尔的领导人预计将在本月在利雅得进行讨论，之后在三月举行在开罗的阿拉伯联盟峰会前夕向峰会提出这项计划。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥访问阿拉伯联合酋长国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YFT5UTDIWZN5ZL46K6HLEQ3EZM.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马尔科·鲁比奥与阿拉伯联合酋长国总统穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳耶迪在阿联酋阿布扎比的阿联合国中心会面，2025年2月19日。路透社/Evelyn Hockstein/池&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥访问阿拉伯联合酋长国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IVNCWEP3JVNDJOTKX6RZCJR2QM.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马尔科·鲁比奥与阿拉伯联合酋长国总统穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳耶迪在阿布扎比的阿联合国中心会面，2025年2月19日。路透社/Evelyn Hockstein/池&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥访问阿拉伯联合酋长国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQZRYWMCWJKPLDJ6QHTKI7YSCU.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马尔科·鲁比奥与阿拉伯联合酋长国总统穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳耶迪在阿布扎比的阿联合国中心会面，2025年2月19日。路透社/Evelyn Hockstein/池&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 10:43:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/uae-tells-us-rubio-it-rejects-displacement-palestinians-2025-02-19/</guid></item><item><title>特朗普颠覆美国对俄政策，重大风险浮现</title><link>https://www.reuters.com/world/major-risks-loom-trump-upends-us-russia-policy-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;当俄罗斯总统弗拉基米尔·普京大约三年前发动对乌克兰的入侵时，时任美国总统乔·拜登在支持基辅、与其他欧洲盟国结盟和着手经济和外交孤立莫斯科方面采取了坚定立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，华盛顿的策略在周二首次举行的美国与俄罗斯谈判官员之间的会晤后发生了急剧变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普重返白宫仅一个月，此次会谈在缺乏乌克兰和北约伙伴参与的情况下进行，相对经验不足的特朗普幕僚团队向莫斯科做出了让步，甚至在会谈开始前就提出了让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普急于结束俄罗斯在乌克兰的战争再次引发担忧，害怕达成与普京的和平协议可能会削弱基辅和欧洲的安全，改变地缘政治格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前奥巴马政府外交政策顾问布莱特·布鲁恩表示：“令人担忧的事实是，在短短几天内，特朗普就将俄罗斯从被排斥的国家转变为有吸引力的合作伙伴，这代价高昂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在利雅得举行的此次会谈是自第二次世界大战以来欧洲最致命冲突以来，美国与俄罗斯首次会谈。两国同意在未来会谈中组建谈判团队，并工作以恢复彼此外交使团的正常运作，显示出双方关系长期冻结后的解冻迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会谈之前，欧洲政治家就指责特朗普上周拒绝了乌加入北约，并认为基辅无法收回被俄罗斯控制的20%领土是一种幻觉，这给特朗普带来了斥责，一些批评者表示，这相当于软弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二的会谈中，乌克兰并未参与，这与拜登和北约的“没有乌克兰，就无关乌克兰”的方针形成惊人的反差。基辅表示，任何未经其同意强加的协议，都将遭到拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其是没有欧洲代表的参与，加剧了美国盟友对特朗普可能会在微不足道的收获中做出太大妥协的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这促使欧洲政府考虑向乌克兰协议提供维和人员的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他不反对这种部署，但俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫指出，莫斯科不会接受北约部队驻扎，暗示俄罗斯可能坚决抵制重大妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议中没有立即迹象表明俄罗斯官员提出任何让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会面中，拉夫罗夫和克里姆林宫的国际政策顾问尤里·乌沙科夫（现任职务已34年）与负责谈判的三位特朗普幕僚——美国国务卿马尔科·鲁比奥、国家安全顾问迈克·沃尔茨和特朗普特使史蒂夫·维特科夫——进行了交涉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学教授、俄罗斯问题专家蒂莫西·索恩在X平台上写道：“美国团队几乎没有高级国际谈判经验，缺乏乌克兰和俄罗斯的区域专业知识，也缺乏相关外语知识，相比之下，俄罗斯人则完全不在这类专业领域之外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁恩称，这对特朗普国家安全机制来说是“业余水平”。一位特朗普政府官员表示，美国不可能在没有积极参与的情况下与俄罗斯达成持久和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全委员会发言人布赖恩·休斯表示：“特朗普总统已组建了一支强大的团队，正在逐一落实他的国防强权和平议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，会谈后更具信心，并表示可能在月底前与普京会面。他称赞普京在上周电话会谈中表现出了和解的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在佛罗里达州棕榈滩接受记者提问时说：“俄罗斯想要做点事情。”他轻描淡写地回应了乌克兰关于未被邀请到会谈中所表现出的担忧，称基辅本应更早参与到谈判中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥此前表示，没有人被边缘化，并提出任何解决方案必须得到所有各方的接受，但尚未透露有关乌克兰如何能加入的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃克基姆·泽连斯基因担心背弃乌克兰而推迟了周二前往沙特阿拉伯的访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，他批评美国与乌克兰达成的一份矿物协议未包含基辅所需的保障措施，这一言论得罪了特朗普政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，美国提议拥有乌克兰关键矿物的一半，这可能用于补偿重要的美国军事援助，这一要求被一些特朗普批评者视为敲诈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治敦大学史密斯中心高级研究员奥玛·阿什福德表示，特朗普政府可能有理由在一开始就将会谈限制在不包括乌克兰和其他北约伙伴的范围之内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿什福德说：“虽然乌不在座并不是最理想的情况，但相信他们未来会出席此类会议。但管理层可能有理由认为，将各种欧洲伙伴的代表包括在内可能会导致更多的声音，使取得进展更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，民主党人杰克·奥钦克罗斯，他亦是众议院乌克兰外交小组委员会的共同主席，认为俄罗斯赢得了第一回合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥钦克罗斯告诉路透社：“克里姆林宫在双边外交中被接受，与乌克兰和北约无关，俄罗斯却没有为此放弃任何东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位西方官员告诉路透社，他们尚未看到任何新证据表明普京的目标有任何改变，称其意图保留其武装部队所占领的所有领土，并长期旨在扩大其在欧洲的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“普京不会止步于乌克兰，”立陶宛国家安全总局局长达鲁斯·贾努什基斯告诉路透社。“以诚心结束战争呢？我认为没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党同事、参议院武装力量委员会主席罗杰·威克同意，认为普京在乌克兰会谈中不可信赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威克告诉有线电视新闻网：“可以信任俄罗斯人的国家行为，只是对所有对其有利，甚至是暂时行动的行为。”</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 02:08:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/major-risks-loom-trump-upends-us-russia-policy-2025-02-19/</guid></item><item><title>目前，Alternative für Deutschland 被排挤在执政圈外，但其在一旁静候时机</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/germanys-far-right-afd-is-shut-out-power-now-waiting-wings-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;“Alice für Deutschland”（为了德国的艾丽丝）的口号在德国右翼政党《另类选择党》（AfD）领导人艾丽丝·维德ель在德国金融之都法兰克福举行的选举集会上响起，远离了该党传统的东德根据地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人认为这个口号具有挑衅性。德国媒体和评论家指出，这一口号让人想起纳粹时期禁止使用的标语“Alles für Deutschland”（为了德国的一切），此标语刻在阿道夫·希特勒亲卫队的佩剑上。德国《另类选择党》一名高层布朗·豪克曾因使用这些话而被罚款，维德igel的发言人否认有相似之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前民调显示，该党支持率约为21%，在即将举行的联邦议会选举中，该党仍处于其他主要政党的敌对地位，在德国这样一个长期以来将极端右翼政治与纳粹历史联系在一起的国家，右翼政治一直带有污名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一项被称为“防火墙”的政策中，政党之间达成共识，不与《另类选择党》结盟，该党受到德国国内情报服务的监视。这一协议将确保《另类选择党》在选举后无法成为任何联合政府的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但该党士气大振，预计支持率将是2021年联邦选举的两倍，使其成为德国第二受欢迎的政党。上周，美国副总统杰德·梵斯在慕尼黑会见了维德igel，似乎在暗示，民主政治中没有“防火墙”的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《另类选择党》领袖贝尔纳德·奥霍克表示，如果这个口号引发了争议，那么争议的焦点在于德国有限的言说自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《另类选择党》在过去一年中从西部州获得了新支持，特别是在经济疲软、寻求移民限制和对政治停滞感不满的选民中获得了支持，它也吸引了年轻人，这批人认为投票选择极右翼不再像老一辈人那样带有污名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党主张取代欧盟，与乌克兰停止军备，并结束德国对二战罪行的赔偿政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，一名阿富汗人在慕尼黑驾车冲撞造成一名妇女及其幼女身亡，至少39人受伤的袭击事件可能为《另类选择党》带来最后一波支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党候选人维德igel在慕尼黑对近一千名各年龄层的观众发表讲话时说：“我们在这个国家营造了一种变革的氛围。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在由社会民主党总理奥拉夫·朔尔茨领导下三党联盟瓦解后引发的大选中，随着欧洲层面民粹主义的上升，组成强大政府变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《另类选择党》创党之初旨在抗议欧元区救助计划，作为一个硬 Euroskeptics 的政党已超出其传统的前共产主义东德区域，该地区主流政党植根较浅，较低的收入和经济衰退加剧了人们的怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前保守党领袖默克尔于2015年决定接纳大量难民后转变为反移民的政党之后，《另类选择党》在2017年首次进入联邦议会，引发了更广泛的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，该党正借助全球反移民情绪高涨而获得助力，并迅速抓住了德国一系列背景为移民者的袭击事件的时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国科技巨头埃隆·马斯克在12月表示，《另类选择党》是唯一能拯救德国的政党，从而提高了该党的竞选热潮，而该党的联合领袖提诺·克鲁帕拉是唯一受邀参加美国前总统唐纳德·特朗普就职典礼的德国党派领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在位于法兰克福郊区的新斯图加特的一次竞选集会上，移民问题占据了主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不愿意为了那些来到这里仇恨我的移民而被经济压力所迫。”一位名叫沃尔夫冈·霍布斯的56岁化学工人工说，他是首次投票支持《另类选择党》的选民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新支持者尼科是一名22岁的学徒销售员，是《另类选择党》的一批年轻选民之一，这批选民对未来感到绝望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“年长的人已经打下了基础，他们有工作，有房子，他们的世界一切安好。”他说。&lt;br/&gt;然而，他们就像我一样，代表了未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党获得的席位数量将使弗里德里希·默克尔的保守派领导人弗里德里希·默克尔在形成一个政府过程中遇到复杂性。最有可能的结果是，保守派与社会民主党（SPD）组成一个脆弱的联合政府，与默克尔2017-2021政府相似，或者与SPD和其他左翼政党结盟以确保多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，默克尔打破战后禁忌，依赖《另类选择党》的支持，推动一项关于收紧移民政策的非约束性动议。一些批评者认为这打破了“防火墙”，另一些人则认为防火墙仅适用于组建政府。一项由Forsa民调机构进行的调查显示，约有一半的德国人同意默克尔以这种方式使用极右翼的支持。然而，他排除了与该党组成政府的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;默克尔政府未来能否振兴疲软的经济、应对移民等热点问题，以及吸收更多保守的政策，将决定《另类选择党》是否会维持或丧失势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非下一届联合政府在生活成本、通货膨胀等方面有所作为，否则在2029年（或更早）《另类选择党》获胜的情况是大有可能的。”汉诺威大学政治学家菲利普·科歇尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦国王学院德国研究讲师亚历山大·克拉森认为，保守派未来可能考虑与《另类选择党》结盟，前提是该党调整其对外政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有趣的问题是，《另类选择党》是否能够像意大利的焦尔吉娅·梅洛尼或法国的埃马纽埃尔·勒庞那样逐步转变立场，却不停留于国内政策。”克拉森说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 06:03:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/germanys-far-right-afd-is-shut-out-power-now-waiting-wings-2025-02-19/</guid></item><item><title>埃及称加沙应不驱逐巴勒斯坦人的情况下进行重建</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/egypt-says-gaza-should-be-rebuilt-without-displacing-palestinians-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;埃及总统塞西周三呼吁国际社会采取计划，重建饱经战火摧残的加沙地带，同时不使巴勒斯坦人迁移。美国前总统特朗普提出的一项重新规划的提议引起阿拉伯国家的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们强调国际社会应采纳不使巴勒斯坦人迁移的重建计划，”塞西在与西班牙首相在马德里联合举行的新闻发布会上重申。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提议将这个小的领土改建成国际度假胜地，并重安置居民。他还呼吁约旦和埃及接受巴勒斯坦难民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及和约旦以及其他阿拉伯国家拒绝了这一计划，并表示将制定替代方案以应对特朗普的提议。然而，尚未看到他们在这方面的实质性进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞西补充说，向数百万巴勒斯坦人及其在巴勒斯坦地区和邻近阿拉伯国家叙利亚、黎巴嫩和约旦提供的援助、医疗和教育服务的巴勒斯坦难民联合国巴勒斯坦难民事务机构（UNRWA）对于巴勒斯坦人来说至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNRWA表示，由于以色列在十月份通过一项法律，在以色列领土（包括东耶路撒冷）禁止其活动，并且自1月30日起与以色列当局终止联系，其在加沙地带和西岸的运作将受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋总统谢赫·穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳耶高度重视美国国务卿马科斯·鲁比奥表示，阿联酋拒绝迁移巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月在沙特首都利雅得，埃及、沙特、约旦、阿联酋和卡塔尔的领导人预计将讨论该计划，并在3月份开罗召开的阿拉伯联盟峰会上将其提交审议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦男子坐在被以色列进攻摧毁的建筑物废墟中，正值以色列和哈马斯停火期间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TXCIKJLLLFKHLKMM43MLF3JPI4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦男子坐在被以色列进攻摧毁的建筑物废墟中，正值以色列和哈马斯停火期间，于2025年2月16日在加沙地带南部拉法。路透社/哈塔姆·哈利德/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 12:18:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/egypt-says-gaza-should-be-rebuilt-without-displacing-palestinians-2025-02-19/</guid></item><item><title>特朗普的批准rating下滑，美国人担忧经济</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-approval-rating-slips-americans-worry-about-economy-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）的支持率在过去几天略有下降，更多美国人对美国经济的发展方向表示担忧，尤其是在新领导人威胁对多个国家征收关税的情况下，路透社/伊普索斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/data/trumps-approval-rating-2025-01-21/" target="_self"&gt;Reuters/Ipsos&lt;/a&gt;）的民调显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项持续六天的民调于本周二结束，显示44%的受访者对特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/data/trumps-approval-rating-2025-01-21/"&gt;Trump&lt;/a&gt;）担任总统的工作表示认可，低于1月24日至26日路透社/伊普索斯民调中45%的受访者认可率。1月20日至21日，在共和党人重返白宫后的几个小时内进行的民调显示，特朗普的支持率为47%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不认可特朗普总统任期的支持率显著上升，本次民调中上升至51%，相比他在就任伊始时的支持率41%有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在移民政策方面的认可率相对较高，47%的受访者支持他的移民政策，其中包括加强遣返非法移民的承诺。这一比例与上个月保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，认为美国经济走错方向的美国人比例在最新民调中升至53%，而1月24日至26日民调中该比例为43%。公众对特朗普经济管理的认可率也下滑至39%，较之前下降了4个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的政治强项之一是公众相信他的政策将有利于经济增长，目前他在此方面的认可率仍明显高于前任总统乔·拜登，后者在任期内经济方面的认可率为34%。然而，特朗普的经济认可率远低于2017年2月路透社/伊普索斯民调中的53%，那是他担任美国总统首月初期的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次民调中，只有32%的受访者对特朗普在通货膨胀问题上的表现表示认可，这可能是共和党人在通货膨胀这一核心经济问题上的表现不尽如人意的一个早期信号。美国劳动力部最近的一项报告显示，1月份消费者价格同比增长超预期，美国民众面临各类商品和服务价格上涨的压力。其他经济数据显示，美国家庭预计通货膨胀将在特朗普2月1日宣布对从中国、墨西哥和加拿大进口商品征收重关税后有所上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管对墨西哥和加拿大的关税措施被延迟至3月生效，特朗普已将3月12日定为对进口钢铁和铝产品征收关税的起始日期，并指示其团队设计全球报复性关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新路透社/伊普索斯民调中，54%的受访者反对对其他国家进口商品征收新关税，而41%的受访者支持。对中国产品加征关税的支持率略高，49%支持，47%反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社/伊普索斯在线民调在全国范围内对4,145名成年美国公民进行了调查，误差范围约为2个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统特朗普在椭圆形办公室签署行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RUEUBH63EBKF3MH5S7G6PEXR6Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月23日，美国总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿特区的白宫椭圆形办公室签署行政命令。路透社/Kevin Lamarque/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 11:02:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-approval-rating-slips-americans-worry-about-economy-2025-02-19/</guid></item><item><title>普京与特朗普会面本月可能举行但可能推迟克里姆林宫称</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-says-putin-trump-could-meet-before-end-february-agencies-report-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统普京和美国总统特朗普或将在本月会面，尽管自2021年以来，俄罗斯和美国领导人之间的首次面对面会晤可能准备时间更长，克里姆林宫在周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周二表示，他很可能在本月与普京会面，并否定了乌克兰对被排除在美国和俄罗斯在沙特阿拉伯会谈之外的担忧，同时暗示基辅本可以更早与俄罗斯达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，此次在利雅得的会谈主要关注的是俄美双边关系，但这是一项非常重要的步骤，旨在解决乌克兰战争问题，战争即将进入其第三个年头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但这只是一个初步的步骤......当然，一天或一周内不可能解决所有问题。需要很长一段时间的努力，”佩斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及普京和特朗普本月是否会面时，据塔斯社报道，佩斯科夫表示：“有可能，但不一定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京和特朗普的前任乔·拜登曾在2021年6月在日内瓦举行峰会。这正是最近一次美国和俄罗斯领导人面对面会晤的时间，尽管拜登和普京在2022年2月有过电话交谈，且有使者互通消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对西方的对俄政策进行了颠覆，他安排了与俄罗斯的会谈，而无需乌克兰或欧洲国家的参与，还亲自与普京通话，并谈论降低石油价格的问题，俄罗斯是主要石油出口国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他希望结束战争，并相信普京也希望达成协议。但他尚未明确说明如何停止这场已经导致乌克兰大片地区毁坏的冲突，这场冲突已经致数百万人死亡或受伤，并引发了俄罗斯和美国——世界上最大的两个核国家——直接对抗的恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特阿拉伯的会谈是美国和俄罗斯首次就结束战争举行会谈，这场战争是二战以来欧洲最致命的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有邀请乌克兰或欧洲官员参加此次会谈。基辅表示，任何未经其同意的协议都将被接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌东地区的冲突始于2014年，当时亲俄总统在乌克兰的“maidan”革命中下台后，俄罗斯占领了克里米亚，随后俄罗斯支持的分离主义势力与乌克兰武装部队展开战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，普京将其军队开入乌克兰，并将其称为“特别军事行动”。他声称此行动是为了保护乌克兰的俄罗斯说故事者，并反击他所谓的乌克兰加入北约对俄罗斯构成的重大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和西方将这场战争描述为一种帝国式掠夺行为，威胁到欧洲的安全，称俄罗斯可能进一步攻击北约国家。俄罗斯则否认了这些指控。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普和普京在赫尔辛基的峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2AGEWLMCD5MUBPR4OOIVRABTJU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
U.S.President Donald Trump和Russia's President Vladimir Putin在芬兰赫尔辛基握手，他们于2018年7月16日举行会面。REUTERS/Kevin Lamarque/资料照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="克里姆林宫发言人佩斯科夫参加普京年度电视和电话新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3WJXBOPR7ZLZXLA32GTKEOUPKE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫出席了俄罗斯总统普京举行的年度电视台年尾新闻发布会和电话咨询活动，活动于2024年12月19日在莫斯科举行。Sputnik/Gavriil Grigorov/池/REUTERS/资料照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 08:55:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-says-putin-trump-could-meet-before-end-february-agencies-report-2025-02-19/</guid></item><item><title>菲律宾副总统杜特地向最高法院挑战弹劾程序</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-vp-duterte-challenges-impeachment-before-supreme-court-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾副总统萨拉·杜特尔特已向最高法院申请撤销针对她的弹劾案，这是她首次采取法律行动，以应对可能导致她被罢免并终身禁入政界的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下议院于2月5日对其进行了弹劾，指控其存在预算异常、巨额财富积累以及对菲律宾总统费迪南德·马科斯及其夫人和议长生命安全的所谓威胁。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为该国激进前领导人杜特尔特的女儿，萨拉被视为2028年总统大选的重要候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她一再否认有不当行为，表示此次弹劾是出于政治动机，是在与马科斯及其联盟发生严重分歧的情况下进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在提交给最高法院的请愿书中，她指控下议院“严重滥用职权”，“故意规避”禁止同一官员一年内接受多次弹劾的宪法保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一政治策略是以牺牲宪法标准为代价进行的……其最终目标是使请愿人永久失去竞选任何国家公职的资格。”她在周二的请愿书中补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨拉还请求法院阻止参议院继续进行弹劾审判，参议院议长此前曾表示，弹劾审判可能在五月中期选举结束后，于六月开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12名参议员将作为陪审团参与弹劾审判，该审判可能导致萨拉被罢免公职，并终身不得担任公职，从而终结其成为总统的任何希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院议长马丁·罗马尔德兹暂未对评论请求作出回应。但在周三的声明中，众议院领导人表示，萨拉的“绝望之举”旨在“逃避问责制”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="菲律宾副总统萨拉·杜特尔特在国会下议院弹劾后发表声明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H6AIUGEF6ZIP7MPIRR2VBLPNBI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月7日，菲律宾副总统萨拉·杜特尔特在菲律宾马尼拉市马拉德市的办公室，于国会下议院弹劾后发表声明。路透社/埃洛伊萨·洛佩斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 07:30:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-vp-duterte-challenges-impeachment-before-supreme-court-2025-02-19/</guid></item><item><title>泽连斯基称特朗普陷入“虚假信息泡泡”</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-attempts-replace-him-during-war-will-fail-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基周三表示，唐纳德·特朗普被陷于“虚假信息 bubble”之中，并驳斥了特朗普有关其在乌克兰的民意支持率为4%的不实说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基的民意支持率在基辅一项民调中达到了57%。他说，试图替换他不会奏效，这距离特朗普指责他启动与俄罗斯的战争并称其在乌克兰人民中总体不受欢迎仅有一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰战争始于三年前莫斯科派遣数十万部队全面入侵乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在回应特朗普的首次公开发言中暗示，特朗普重复的虚假信息最终来自莫斯科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我们谈论4%时，我们看到了这些虚假信息，我们了解其来源是俄罗斯。”泽连斯基在乌克兰电视台播出的新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普不幸生活在虚假信息的空间内，”他补充道，“围绕特朗普，有一个虚假信息 bubble。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周二也指责泽连斯基启动了与俄罗斯的战争，尤其是在三年前莫斯科派遣数十万部队全面入侵乌克兰时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;致力于乌克兰的快速外交，包括上周特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的通话，已在乌克兰和欧洲首都引发了担忧，担心两位领导人可能会在没有关注它们的安全利益的情况下达成快速协议，奖励俄罗斯入侵，从而使普京未来能够再次威胁乌克兰或其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，特朗普派遣财政部长斯科特·贝森特前往基辅，提出了一项协议，以获取乌克兰的自然资源。泽连斯基周三对记者说，他没有签署该协议，因为缺乏互惠保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我捍卫乌克兰，我不能出卖我们的国家。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰总统沃洛狄米尔·卢岑斯基尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4AXBZVK7YFMEDKHCQ5LDDJXJZA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乌克兰总统沃洛狄米尔·卢岑斯基尔于2025年2月18日在土耳其安卡拉举行新闻发布会。路透社/Cagla Gurdogan/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 10:54:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-attempts-replace-him-during-war-will-fail-2025-02-19/</guid></item><item><title>美国和俄罗斯在没有乌克兰的情况下推进和平 talks</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/europe-says-it-is-committed-ukraine-ahead-russia-us-talks-2025-02-18/</link><description>&lt;p&gt;美国特朗普政府表示，美国和俄罗斯已同意就终止乌克兰战争进行进一步谈判。这次会议是在排除基辅的情况下进行的，与华盛顿此前协调美国盟友孤立俄罗斯总统普京的做法有所不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在沙特首都进行的超过4.5小时的会议正在进行时，俄罗斯加强了其立场，尤其是坚称北约不应向乌克兰提供成员身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，特朗普表示会谈后他更有信心，并可能在月底前与普京会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯想要达成一些协议。”特朗普在接受佛罗里达州棕榈滩的记者专访时说。他否定了乌克兰对未被邀请参加谈判的担忧，称基輔应当更早地参与到谈判中来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我有能力结束这场战争。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在沙特利雅得举行的是美俄首次商讨以结束欧洲自二战以来最致命冲突的会谈。乌克兰表示，任何未经其同意而强加的协议都不能被接受，并称德国总理奥拉夫·朔尔茨再次重申“任何决定都不能越过乌克兰的头上作出”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会谈举行之前，一些欧洲政治家指责特朗普政府上周拒绝对乌克兰提供北约成员国身份以及暗示基辅不可能夺回现在被俄罗斯控制的其五分之一领土，属于向莫斯科自由让步的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全顾问迈克·沃尔特斯在利雅得对记者说道，战争必须得到永久终结，而这将涉及领土的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从实际角度讲，需要讨论领土以及讨论安全保证的问题是不可回避的。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥表示，高水平团队将开始谈判以结束冲突，并将分别努力恢复各自的大使馆以利于谈判的顺利进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥表示，初步会谈让他相信俄罗斯“愿意开始参与一个严肃的过程”，但达成和平协议需要各方作出让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯官员没有提到任何让步，而美国官员也未在学校会议中声称获得任何成果，这使观察家对会谈能否真正成为严肃和平谈判心存疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对乌克兰和欧洲的担忧，鲁比奥表示，任何人不应该被排除在外，任何解决方案都必须得到所有当事方的接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥随后与法国、德国、意大利、英国和欧盟的高级外交官进行了通话，美国国务院发言人塔米·布鲁斯透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方均表示，尚未确定特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京之间的会面日期，这两个人都表示希望会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基表示，他推迟了原定于周三的访问沙特阿拉伯的行程，直到下个月。知情人士称，该决定是为了避免给美国与俄罗斯会谈提供正当性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基輔表示，不应在背后与乌克兰进行如何结束战争的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国与莫斯科谈判所达成协议最终结果，乌克兰终究将对协议进行投票，并会拒绝一个糟糕的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最坏的情况是乌克兰将继续战斗。如果他们的防御瓦解，我认为美国人民不希望看到这些画面出现在电视上并被迫承担责任。”伊万娜·福卡斯说。她现为麦凯恩研究所执行主任，之前是美国国防部的一名高级官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧洲国家考虑向任何乌克兰和平协议提供部队支持的可能性时，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫在利雅得表示，莫斯科不会接受北约部队的部署，无论这些部队的旗帜为哪一方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对我们来说当然是不可接受的。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉夫罗夫的言论表明，俄罗斯将力图在谈判中获得更多的让步。在周二的首次会谈中，拉夫罗夫和克里姆林宮外交政策助理尤里·乌沙科夫，这两位各自在同一职位上已经工作了34年的行家，与三位特朗普政府的新官进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到目前为止，我还没有看到任何证据表明普京愿意为达成和平协议作出哪怕是微小的让步。”前美国总统奥巴马时期的美国驻俄罗斯大使迈克尔·麦克法兰在X上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉夫罗夫说，两国之间解除经济壁垒“具有很高兴趣”。自入侵以来，美国和其他西方国家都对莫斯科实施了一系列制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥表示，欧洲国家也实施了制裁，因此他们需要参与解除制裁的谈判。如果最终解决了冲突，他进一步表示，这将“解锁”美俄合作的机会，包括“一些相当独特，可能具有历史性意义的经济合作伙伴关系”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一场快速推进的外交活动，从普京与特朗普六天前的通话中就开始了，引发了乌克兰和欧洲首脑们的警觉。担心这两位领导人可能会达成一个忽视它们的安全利益，奖励莫斯科入侵且让普京有机会在未来威胁乌克兰或其他国家的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二的会谈也在华盛顿引发了担忧，华盛顿已经通过国会两党的批准向乌克兰提供了数十亿美元的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯赢得了第一回合。”缅因州民主党众议员、两党众议院乌克兰委员会共同主席杰克·奥金克洛斯对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“克里姆林宫获得了不受乌克兰和北约排除的双边外交承认，而通过做出让步他们只获得了这一成就。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥访问沙特阿拉伯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J5FNKILPLBLURMRPWFGH4V745M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥与美国国家安全顾问迈克·沃尔特斯以及美国中东特使史蒂夫·韦特科夫在与中国沙特外交部长费萨尔·本·法拉汉亲王、沙特国家安全顾问穆萨德·本·穆罕默德·阿里班德、俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫以及俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的外交政策顾问尤里·乌沙科夫在利雅得达里耶曼王宫举行的会议中。2025年2月18日，路透社/伊夫琳·霍奇斯坦/路透社图片池&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥访问沙特阿拉伯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BMT23NIQSZJT5PATD4DTLJW6QY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的外交政策顾问尤里·乌沙科夫在与美国国务卿马科斯·鲁比奥、美国国家安全顾问迈克·沃尔特斯以及美国中东特使史蒂夫·韦特科夫、沙特外交部长费萨尔·本·法拉汉亲王以及沙特国家安全顾问穆萨德·本·穆罕默德·阿里班德在利雅得达里耶曼王宫举行的会议中。2025年2月18日，路透社/伊夫琳·霍奇斯坦/路透社图片池&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯主权财富基金负责人基里尔·德米特里耶夫在与美国代表团会面前接受媒体采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KN3VUN7Y6BNZLH65WBXY4BF2PE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯主权财富基金负责人基里尔·德米特里耶夫在与美国代表团会面前接受媒体采访。2025年2月18日，路透社/哈马德·伊·穆罕默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国总统马克龙与欧洲领导人就乌克兰问题在巴黎举行会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3S5LDVG5E5PUHHHFGBUWB6JNNM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙欢迎北约秘书长马克·吕特到达爱丽舍宫出席关于乌克兰和欧洲安全问题的欧洲领导人会议。2025年2月17日，路透社/阿卜杜勒·萨布尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国总统马克龙与欧洲领导人就乌克兰问题在巴黎举行会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQD6W7L4ZRKUTJUVKLDKMF2QRU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国首相基尔·斯塔默在蝴蝶宫出席关于乌克兰和欧洲安全的欧洲领导人会议后离开。2025年2月17日，路透社/昆佐·富图斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥访问沙特阿拉伯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VYUSLZZ3IJJ5FOZQTERQCW76GU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥与沙特外交部长费萨尔·本·法拉汉亲王、沙特国家安全顾问穆萨德·本·穆罕默德·阿里班德、美国国家安全顾问迈克·沃尔特斯、美国中东特使史蒂夫·韦特科夫、俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫以及俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的外交政策顾问尤里·乌沙科夫在利雅得达里耶曼王宫举行的会议。2025年2月18日，路透社/伊夫琳·霍奇斯坦/路透社图片池&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国总统马克龙与欧洲领导人就乌克兰问题在巴黎举行会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VJFQUGMI6BO6FCD6HIZYS6ZWVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;荷兰首相迪克·斯科夫在荷兰政府出席关于乌克兰和欧洲安全的欧洲领导人会议后离开。2025年2月17日，路透社/昆佐·富图斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥访问沙特阿拉伯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CU364RJDYROAVKCYVWSCCZXAUA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥在访问沙特阿拉伯利雅得期间。2025年2月17日，路透社/伊夫琳·霍奇斯坦/路透社图片池&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 04:57:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/europe-says-it-is-committed-ukraine-ahead-russia-us-talks-2025-02-18/</guid></item><item><title>英国村庄出现大型sinkhole，迫使居民撤离</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/large-sinkhole-appears-english-village-forces-evacuations-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;英国南部一个名为戈德斯通的村庄出现了大型陷坑，至少吞没了一个花园，并迫使当地政府疏散了约30户居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该陷坑在萨里郡戈德斯通村出现于周一起，至周二时已扩展至至少20米，当地机构已将其定性为重大事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国广播公司（BBC）报道，被疏散的房产大约建于三年前，位于原沙矿用地。一名居民诺ship·米瑞表示她的家人也在疏散名单上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们听到猛烈的敲门声，”米瑞说，“当我开门时，听起来像是置身于瀑布里，因为陷坑就在家门口附近。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位居民瑞兹·米拉向BBC透露，他的花园已落入陷坑之中：“墙壁肯定会坍塌，我们非常害怕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨里郡议会称，目前正在进行调查，并要求公众避免事发区域，直到采取行动。该议会表示，正在为圈区内居民提供住宿方面的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨里郡灾害恢复论坛负责人卡尔·布西说：“我们将继续在整个事件期间开会，确保尽快安全地解决此问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SES水务公司周二凌晨时分意识到戈德斯通高街有一根供水主管发生破裂。该公司周三表示，已经能够恢复受影响地区的供水，电力供应也已恢复正常。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="戈德斯通的大型陷坑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A44O4EVXLBJR5FHUNTGOTLTPOI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月19日，英国南部戈德斯通村的大型陷坑。路透社/Toby Melville&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="戈德斯通的大型陷坑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R3CRLV6265IFPK6CKJMRRQANFQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月19日，英国南部戈德斯通村，工人正在查看大型陷坑。路透社/Toby Melville&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="戈德斯通的大型陷坑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JWGQE7TJNFIOZN4Q2WEAVSH63A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月19日，英国南部戈德斯通村的大型陷坑。路透社/Toby Melville&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="戈德斯通的大型陷坑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V55XXHZEYBN4ZGQYQIPLPAAAOA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月19日，英国南部戈德斯通村的修复工程和大型陷坑。路透社/Toby Melville&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="戈德斯通的大型陷坑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PUGPYW43FRKVDKTUBZV4RMURS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月19日，英国南部戈德斯通村的大型陷坑。路透社/Toby Melville&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 10:30:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/large-sinkhole-appears-english-village-forces-evacuations-2025-02-19/</guid></item><item><title>纽约时报报道，特朗普媒体集团起诉巴西最高法院大法官</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-media-sues-brazilian-supreme-court-justice-nyt-reports-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;美国前总统唐纳德·特朗普的特朗普媒体与科技集团（特朗普媒体与科技集团 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DJT.O" target="_blank"&gt;(DJT.O)&lt;/a&gt;）在佛罗里达州的联邦法院起诉了巴西联邦最高法院法官亚历山大·德·莫赖斯，纽约时报周三报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频分享平台Rumble（RUM.O）也是该诉讼的原告之一，起诉法官非法审查政治言论，该报称。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴西联邦最高法院法官亚历山大·德·莫赖斯参加巴西联邦最高法院在巴西联邦区 Brasilia 的会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MK4K64K2TBOOJKG52EFP3NFERY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴西联邦最高法院法官亚历山大·德·莫赖斯出席巴西联邦最高法院在巴西联邦区 Brasilia 的会议，2024年11月27日。路透社/Adriano Machado/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 12:06:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-media-sues-brazilian-supreme-court-justice-nyt-reports-2025-02-19/</guid></item><item><title>解释：教宗方济各患双侧肺炎是什么意思？</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-has-double-pneumonia-what-does-that-mean-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;教宗方济各，这位88岁的罗马天主教会领袖，因复杂呼吸道感染引发的双重肺炎正在医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/vatican-cancels-popes-weekend-engagements-he-battles-complex-infection-2025-02-18/"&gt;[详细]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;肺炎是肺部的炎症，通常由病毒或细菌感染引起。教宗患有双侧肺炎，即双肺感染。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当患有肺炎时，肺部的囊泡（称为肺泡）会被脓液和液体填充，导致呼吸疼痛并且限制氧气的进入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;症状可能包括咳嗽（伴随粘液）、呼吸困难、发热、全身疼痛、疲劳和意识混乱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多人能在几周内从肺炎中恢复，但多种因素可能使其更为危险。婴儿和65岁以上的成人，以及心血管疾病或已有肺部疾病的人，患肺炎的风险更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于教宗在年轻成年时患过胸膜炎，并且部分肺被切除，他特别容易患上肺部感染。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据梵蒂冈声明，教宗因呼吸道感染住院治疗，此外还有两种气道疾病——支气管扩张和哮喘性支气管炎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;双侧肺炎更为严重，因为它影响双肺，这意味着患者的剩余健康肺功能更少，医生指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;肺炎十分常见。世卫组织指出，它和其他下呼吸道感染一起，是全球主要死亡原因之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，在美国，每年约有一百万老年人因肺炎住院，约有5万人因之丧生，据美国胸科学会统计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在全球范围内，估计每年有70万5岁以下的儿童因肺炎而亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;肺炎可以通过抗生素治疗细菌感染，或者使用抗病毒药物对抗病毒感染。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在医院，人们通常会得到液体和氧气治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梵蒂冈将教宗最初的呼吸道感染描述为“多菌性”，这意味着是由多种病原体引起的。这使得治疗更加复杂，他正在接受抗生素和皮质类固醇治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，他还在接受“额外的药物治疗”以对抗肺炎，梵蒂冈说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教宗方济各在吉梅里医院接受因支气管炎而进行的治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HUEJPI7V75IC3DJWU4PDVTOVXA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;教宗方济各继续因持续的支气管炎在意大利罗马的吉梅里医院接受治疗。2025年2月17日。 Thomson Reuters / Remo Casilli / File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 11:32:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-has-double-pneumonia-what-does-that-mean-2025-02-19/</guid></item><item><title>WHO表示将在加沙地带重启大规模脊髓灰质炎疫苗接种活动</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/who-says-polio-mass-vaccination-campaign-resume-gaza-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织在周三宣布，将于周六重启在加沙地区针对儿童的脊髓灰质炎疫苗接种活动，预计将有超过50万名儿童接种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的声明提到：“当前加沙地区的环境，包括庇护所过度拥挤和严重受损的供水、卫生和环境卫生基础设施，这些因素有助于粪口传播途径，创造了进一步传播脊髓灰质炎病毒的理想条件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还补充道：“基于当前停火后的大量人口流动，脊髓灰质炎病毒感染的传播可能会进一步加剧。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="第二轮加沙地带的脊髓灰质炎疫苗接种活动，因以色列行动延误" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DWVSELTEAJJBLKPX2RWJLGYV3A.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦儿童在加沙城，以色列-哈马斯冲突期间，第二次脊髓灰质炎疫苗接种活动进行接种，2024年11月2日。路透/D侯斯·阿布·阿尔卡斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 11:28:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/who-says-polio-mass-vaccination-campaign-resume-gaza-2025-02-19/</guid></item><item><title>研究人员发现，中国清洁能源投资接近全球化石能源投资规模</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-clean-energy-investments-nearing-scale-global-fossil-investments-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;中国在2024年对清洁能源的投资达到6.8万亿元人民币（约940亿美元），接近化石燃料全球投资额的1120亿美元（数据来源：&lt;a href="https://www.iea.org/reports/world-energy-investment-2024/overview-and-key-findings" target="_blank"&gt;国际能源署&lt;/a&gt;年度报告）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国清洁能源投资的增长从2023年的40%放缓至7%，但超过一半的投资来自中国蓬勃发展的电动汽车、电池和太阳能产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据总部位于芬兰赫尔辛基的研究机构“能源与清洁空气研究中心”（CREA）的分析师的研究，该行业的GDP贡献率从2023年的9%增长到2024年的10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清洁能源的增长速度是中国经济的三倍，但其对经济增长的贡献率从去年的40%下降到2024年的26%，因为清洁经济的增长有所放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清洁能源行业包括电动汽车和电池、可再生能源制造和发电、铁路、电网和储能、以及能源效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清洁能源对GDP增长的较弱贡献还由于通缩和可再生能源设备如太阳能和电池价格的急剧下降——尽管价格下降帮助推进了可再生能源的采用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国蓬勃发展的电动汽车行业贡献了最大的GDP份额，电动汽车和混合动力生产带来了3万亿元人民币的GDP，工厂投资带来了1.4万亿元人民币。充电基础设施又贡献了1220亿元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太阳能是第二大GDP贡献者，总额为2.8万亿元人民币，其中1万亿元人民币与发电项目投资相关。太阳能制造业投资贡献了7790亿元人民币，由于中国的太阳能板价格达到了历史最低点，这一部分低于发电部分。组件出口和电力生成分别贡献了6070亿元人民币和3860亿元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员预计，通过2025年即当前五年计划的最后一年，清洁能源的投资将继续快速增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他们表示，为了维持当前水平的清洁能源部署，2026年至2030年的下一个五年计划需要更加雄心勃勃的目标。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="工人们在陕西省铜川市的太阳能电站中散步" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7YJJWO5PXFNXPMZUSRIMAZZEXA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工人们在陕西省铜川市的太阳能电站中散步，2019年12月11日。图片摄于2019年12月11日。路透社/Muyu Xu/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 02:46:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-clean-energy-investments-nearing-scale-global-fossil-investments-2025-02-19/</guid></item><item><title>乌克兰村民们在前线临近时不安地观看和平会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-villagers-watch-peace-talks-uneasily-front-line-nears-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;站在母亲河畔被炸毁的磨坊旁，纳乔拉·哈尔里洛夫（Mykola Havrylov）深感无力，眼见美国和俄罗斯官员正在讨论结束长达三年半的战争，而这场战争正悄然逼近乌克兰东南部的家乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，俄烏戰役交火點距離Novopavlivka（諾沃派利夫卡）村僅8英里（13公里），這個位于頓涅茨克地區的村莊的居民如哈尔里洛夫 outspokenly表达对烏克蘭被排除在近期美俄Talks之外的深切關切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管大多数靠近前线的人们希望战争结束，但他们也担心美国和俄罗斯之间达成的任何协议可能会迫使烏克蘭作出痛苦的土地讓步，使他们更容易受到俄国持续的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这绝对是个负面趋势，我没有能力改变它。”作为Novopavlivka（諾沃派利夫卡）村前村長的哈尔里洛夫无奈地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着唐纳德·特朗普（Donald Trump）政府寻求尽快结束莫斯科的入侵，而不包括基辅，乌東地區的澤連斯基（Volodymyr Zelenskiy）表示，有关结束战争的談判不应背着乌克兰进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国白宫表示，在美国与沙特阿拉伯的初步會谈后，美方会继续与俄罗斯进行更多的商談，这与华盛顿此前孤立俄罗斯总统普京（Vladimir Putin）的策略有所偏离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅要求提供强劲的安全保证，例如承诺派遣西方維和軍隊，而澤連斯基多次表示，俄罗斯缺乏和平意愿，只是希望通过停火重建兵力，再次入侵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战场之上，武装力量数量和实力均相对逊色的烏克蘭軍隊正在努力阻挡俄罗斯军队在工业密集的頓巴斯地區步步推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科的軍隊正逐步逼近顿涅茨克地区，这个地区被视为抵御战争损毁的东部与乌克兰中部心脏地带之间的一道缓冲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初以来，諾沃派利夫卡村（Novopavlivka）多次遭俄罗斯空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被精确制导炸弹损坏的房屋沿着曾经宁静的街道林立，现在这些街道成了乌克兰装甲车辆的重要通道。直升机低空轰鸣，持续不断的爆炸声和重机枪火力声不绝于耳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种情景让人痛苦，而且令人痛心地意识到前线已经临近。”瑙尔杨·比利克（Yurii Bilyk）指向其严重受损学校建筑的残骸，无奈地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲官员对特朗普政府在乌克兰问题上的举动也表示震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在巴黎的一次紧急会议上，他们呼吁增加国防预算，但仍在是否向乌克兰部署维和部队的问题上存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔里洛夫表示，乌方西方合作伙伴未能在俄罗斯步步紧逼时提供更紧急的军事和外交支持让其感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不明白，我也认为我并不是唯一一个有这种感觉的人。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一所中学的校长(Iurii Bilyk) 正在其最近遭受俄罗斯空袭破坏的建筑物旁走动 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VWN455KTMRORRGSODF2CYUAE2U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一所中学的校长(Iurii Bilyk) 正在其最近遭受俄罗斯空袭破坏的建筑物旁走动，并位于乌克兰顿涅茨克地区诺沃派利夫卡村，2025年2月18日。汤森路透/瓦伦廷·奥格里内科报道&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名乌克兰军人驾驶Rosomak(波罗馬克)装甲步兵战车在顿涅茨克地区的公路上行驶 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AQMRQU4ADZP3FIH44I2QNYX7GE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名乌克兰军人驾驶Rosomak(波罗馬克)步兵战车在顿涅茨克地区的公路上行驶，并位于乌克兰顿涅茨克地区，2025年2月18日。汤森路透/瓦伦廷·奥格里内科报道&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名当地社区前领导人（Mykola Havrylov）正走过最近被俄罗斯空袭破坏的房屋 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UHZZEC7P75OXRABFFEXCWNS2L4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名当地社区前领导人（Mykola Havrylov）正走过最近被俄罗斯空袭破坏的房屋，并位于乌克兰顿涅茨克地区的诺沃派利夫卡村，2025年2月18日。汤森路透/瓦伦廷·奥格里内科报道&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅画面显示，在顿涅茨克地区的诺沃派利夫卡村最近被俄罗斯空袭破坏的一座房屋 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PITM3WNXLRIG3K7BR4QA4AFTIY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅画面显示，在顿涅茨克地区的诺沃派利夫卡村最近被俄罗斯空袭破坏的一座房屋，2025年2月18日。汤森路透/瓦伦廷·奥格里内科报道&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名乌克兰军人驾驶Rosomak(波罗馬克)装甲步兵战车经过最近被俄罗斯空袭破坏的房屋 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTOUKABRZVIHHEQDDKZVHQXZQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名乌克兰军人驾驶Rosomak(波罗馬克)装甲步兵战车经过最近被俄罗斯空袭破坏的房屋，并位于顿涅茨克地区的乌克兰，2025年2月18日。汤森路透/瓦伦廷·奥格里内科报道&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 12:03:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-villagers-watch-peace-talks-uneasily-front-line-nears-2025-02-19/</guid></item><item><title>苏伊士运河负责人表示红海危机未创造可持续替代通道</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/suez-canal-chief-says-red-sea-crisis-did-not-create-sustainable-route-replace-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;苏伊士运河管理局主席奥萨马·拉比耶表示，红海危机并未开辟一条可持续替代运河的航道，并补充称该地区正在显示出恢复稳定状态的积极迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年11月以来，伊朗支持的胡塞武装分子袭击了红海区域的船只，迫使船只绕行苏伊士运河附近的区域，绕道非洲重新规划航线，增加了保险公司的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西在12月表示，苏伊士运河2024年的收入因航道干扰减少了约60%，损失约70亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="苏伊士运河管理局主席奥萨马·拉比耶在接受路透社采访时表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AC4DGKVS3RI2NARHEQZ2I4KZFE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年4月6日，埃及伊斯梅利亚市，苏伊士运河管理局主席奥萨马·拉比耶在接受路透社采访时。路透社/莫罕默德·阿卜杜勒·格亚尼 / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 12:17:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/suez-canal-chief-says-red-sea-crisis-did-not-create-sustainable-route-replace-2025-02-19/</guid></item><item><title>刚果（金）首都焦虑情绪上升，M23叛军在东部地区推进</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/anxiety-rises-dr-congo-capital-m23-rebels-advance-east-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;刚果民主共和国第二大城市布卡武的街道上，卢旺达支持的反叛武装游荡，而总统菲利克斯·图西塞德的办公室声称这座城市实际上是他的军队和“英勇”的盟友控制的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是61岁总统的最新令人震惊的举动，加剧了距离首都金沙萨1600公里处的恐慌情绪。在那里，一些居民因谈及政变而开始考虑将家人移居国外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位军方将军表达了他的困惑：“布卡武决无战斗迹象。所有在现场的人都清楚，卢旺达人及其辅助部队即将进入。”他补充说，图西塞德“没有正确的信息来源”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着军队对M23武装组织的进攻作出有限抵抗，居民们开始质疑图西塞德是否意识到其带来的风险。紧张情绪在金沙萨的街道上愈发明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交使团开始使用装甲车辆前往机场，一些工作人员则跨越刚果河至刚果共和国首都布拉柴维尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位金沙萨的政府官员告诉路透社，他们正在为家人离境做安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;银行家马顿多·阿诺尔德表示，自1月初反叛武装攻占东部最大的城市戈马后，他已经将家人送到了布拉柴维尔。“我们无法想象戈马会落入他们手中。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着关于可能政变的说法传播，司法部长康斯坦特·穆塔马巴在X平台发表声明，称刚果人“不会接受涉及卢旺达军队的任何政变，这是为了让国家机构陷入不稳定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，图西塞德的支持者联盟成员也承认了人们的恐慌。“确实，这是恐慌。有些人已经绝望，他们正在寻求大使馆的帮助以找到逃脱的机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次M23的推进是自十多年前刚果东部冲突爆发以来最严重的升级，其根源在于1994年卢旺达大屠杀的外溢效应及其对刚果自然资源的争夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达否认刚果、联合国及西方国家指责其支持M23的说法，坚称其是在自卫，抵抗一个图西族民兵组织的威胁，其正与刚果军队作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于图西塞德拒绝与反叛武装进行谈判，其阵营指责国际社会未能通过制裁来对抗卢旺达，以推动外交解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近总统的政治家表示：“拒绝与M23这种武装组织对话并不是坏事。M23实际上是卢旺达。为什么西方国家不采取行动？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图西塞德本月疏忽了两次非洲组织召开的解决冲突会议——南部和东部非洲领导人联合峰会和在亚的斯亚贝巴举行的非洲联盟年会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，他前往慕尼黑安全会议，指控前任约瑟夫·卡比拉支持M23的军事行动，而卡比拉阵营予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图西塞德飞往欧洲的决定引发刚果政坛的嘲讽。“一位非洲总统避开非洲联盟会议，而选择前往欧洲的安全会议，反映出支持他的人来自何处。”一位前高级官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果分裂的反对派成员公开预测图西塞德可能无法在此职位上持续太久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他的合法性已经得到证明，使其在民众中的听觉越来越弱，也被越来越多地拒绝。”反对党要人莫西·卡塔姆蒂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“图西塞德不了解国家和地区的问题，他没有足够的智慧来领导刚果。”2018年选举中获得第二名的马丁·法尤卢说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但比利时列日大学分析家鲍勃·卡巴玛不确定谁会对图西塞德构成最严重的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着戈马和布卡武的失陷，人们越来越质疑图西塞德控制安全和政治局势的能力。” &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联合国维和部队在刚果民主共和国伊图里保护农民收割" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J5TXDFFYFFJJLEA53Q6PMZRCFY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;联合国组织稳定特派团在刚果民主共和国（MONUSCO）的孟加拉国维和部队乘装甲人员输送车巡逻，保护北基伍省登多地区的流离失所刚果农民，正在进行安全收割行动。2024年12月11日，伊图里。路透社/Djaffar Al Katanty//文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="第19届法语国家组织峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I3T3D2FISBKJDI6L2T3BHOLLNA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;刚果民主共和国总统菲利克斯·图西塞德出席第19届法语国家组织峰会在法国巴黎大皇宫举行的开幕式。2024年10月5日。路透社/路透社图片库/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南基伍省战事重燃，流离失所的刚果难民逃往布隆迪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B3CQB75THZIA7E2NIWPO52PMYM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;布隆迪志愿人员在布隆迪处比托克省鲁戈博体育场向刚果难民分发救济食品，难民们此前逃离了刚果M23叛军与刚果武装部队的战斗。2025年2月18日。路透社/恩加达努·尼甘德卡纳马纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="金沙萨戈马市受伤士兵和民众献血运动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZRZWEONDGBJ4FCIN2WUJEFR6NE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;1月30日，在戈马市，刚果武装部队（FARDC）与M23叛军发生冲突期间，人们在人民宫码头献血，以帮助受伤的士兵和个体。路透社/朱斯廷·马卡尼亚拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="布卡武和戈马港口重新开放后渡轮运输恢复" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TFU4JGTDURJK5IHJY6HVKPRIPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月18日，在刚果民主共和国北基伍省戈马，乘坐“恩格尔伯特”号轮船从布卡武出发的乘客们正在下船，该轮船是M23叛军占领布卡武以来首次启航。路透社/阿丽特·巴希济&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="逃离布卡武的刚果平民经过鲁齐伊边界返回家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JNDYIBJJG5M7NH4KEQ75NGALSY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月17日，在布起来鲁齐伊区，刚果平民逃离东刚果民主共和国布卡武，因M23叛军与刚果武装部队的战斗，他们在此处边境检查站聚集准备返回家园。路透社/路透社图片库&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 09:30:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/anxiety-rises-dr-congo-capital-m23-rebels-advance-east-2025-02-19/</guid></item><item><title>西班牙逮捕移民船 crew 的船员，船上发生八人死亡事件，其中包括婴儿</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/spain-arrests-crew-migrant-boat-after-eight-deaths-including-baby-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;西班牙警方在周三宣布，已逮捕了一艘从塞内加尔抵达加那利群岛的超载移民船只的七名船员，船上共有224人，其中8人被怀疑在船只航行过程中被船员杀害，包括一名幼儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该船于12月28日抵达埃尔耶罗岛的拉雷丁加港口，部分乘客在七天的航程中因斗殴遭受严重伤害，需立即接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乘客向调查人员透露，船上共有8人被船员杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审理其中三名被捕人员的加那利群岛法院表示，有证据表明船员专门针对不同国籍的人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死者包括一名14个月大的冈比亚男孩、一名50岁的几内亚父亲和一名18岁的儿子。西班牙当局未透露船员的具体国籍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，所有七名嫌疑人已被羁押，等待进一步调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在去年的另一起案件中，警方也逮捕了一艘船只上的船员，这艘船于2024年11月3日抵达埃尔耶罗岛，船上人员在航行过程中被怀疑被船员杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于非洲西北大西洋沿岸的西班牙加那利群岛正在努力应对前所未有的非法移民潮，主要来自马里、塞内加尔和摩洛哥。脆弱的小船穿越大海，通常由非法移民贩运团伙运营，每年夺走数千人的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据内政部的数据，去年抵达该群岛的人数创历史新高，达到46,843人，占西班牙非法移民总数的73%。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 11:02:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/spain-arrests-crew-migrant-boat-after-eight-deaths-including-baby-2025-02-19/</guid></item><item><title>历经数十年流亡之后，叙利亚的犹太人拜访大马士革</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/after-decades-exile-syrias-jews-visit-damascus-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;在三十年来首次，Joseph Hamra拉比和他的儿子Henry在叙利亚首都大马士革一座犹太教堂中诵读妥拉卷轴，父子二人仔细地用大拇指轻抚手抄文本，仿佛还对回到家乡感到惊叹不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joseph拉比和Henry在1990年代逃离叙利亚。当时，叙利亚前总统哈菲兹·阿萨德取消了对历史性犹太社区的旅行禁令，该社区经历了数十年的限制，包括拥有财产或工作的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的几千名犹太人几乎立刻离开了叙利亚，留下不到十人在首都。当时还是孩童的Joseph和Henry移居至纽约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不是在监狱里吗？所以我们想看看外面的世界是什么样子，”现年77岁的Joseph回忆道。他当时离开的原因是：“与我们一同离开的每个人现在都已经去世了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当十二月阿萨德的儿子和继任者巴沙尔·阿萨德在叙利亚被推翻后，Hamra家族在叙利亚紧急工作队（一个基于美国的倡导团体）的帮助下开始了他们之前无法想象的访问大马士革之旅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们见到了由反对阿萨德家族长达五十年统治的伊斯兰激进分子任命的看守当局管理的外交部副部长。反对派在阿萨德执政后خلل أكثر من半个世纪，将其视为世俗阿拉伯民族主义堡垒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当局表示叙利亚的所有社区都将在未来发挥作用。然而，宗教不容忍事件和保守伊斯兰教徒公开传教的报道让更多的世俗思想者和少数宗教团体成员感到不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年48岁的Henry Hamra表示，叙利亚外交部现在承诺保护犹太文化遗产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要政府的帮助，我们需要政府的安全保障，这将会实现，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在老城狭窄的巷道中漫步，被列入联合国教科文组织世界遗产名录的亨利和Joseph碰到了他们的前邻里——来自叙利亚的巴勒斯坦人，并在数个犹太教堂中惊叹于手绘希伯来字母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望我的孩子们能够回来，看看这座美丽的犹太教堂。它是一件艺术品，”Henry表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他也提到，一些东西已经消失，其中包括一个来自某个犹太教堂的金字碑文的妥拉，现在保存在以色列的一家图书馆里，千余名二十一世纪初的叙利亚犹太人前往了那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管老城中的犹太教堂和犹太学校相对保存完好，但位于大马士革东部郊区乔巴尔的叙利亚最大的犹太教堂在近十四年的内战中遭到了破坏。当时阿萨德暴力镇压反对他的抗议活动后不久，憟巴尔曾是一个有数百年的犹太人社区直到19世纪，这座为圣经先知以利亚建造的犹太教堂被洗劫和摧毁。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 11:16:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/after-decades-exile-syrias-jews-visit-damascus-2025-02-19/</guid></item><item><title>意大利警方逮捕使用移民作为毒品快递的贩毒分子</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italy-arrests-drug-traffickers-who-used-migrants-couriers-police-say-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;意大利边境警察（Carabinieri）周三表示，警方在一场针对两个贩毒团伙的跨欧行动中逮捕了27人，其中一个团伙利用移民作为运货员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被逮捕人员因毒品犯罪在意大利、阿尔巴尼亚和西班牙受到调查，Carabinieri 表示，其中20人被拘留，另有7人被软禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carabinieri 表示，一个由尼日利亚人领导的团伙利用尼日利亚寻求庇护者或难民在意大利和欧洲运输大麻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方还表示，在罗马蒂布尔丁纳火车站附近的长途汽车站曾被用作国内和国际毒品走私的中转站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运货员从被用作毒品中转站的罗马郊区移民接待中心被招募。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个由阿尔巴尼亚人领导的团伙则将大麻从亚得里亚海运往意大利，再出售给尼日利亚贩毒者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方还表示，一些阿尔巴尼亚被指控因尼日利亚买家支付毒品款项延迟而进行敲诈勒索，情节严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利是来自北非和土耳其进入欧洲的主要通道之一。自今年年初以来，意大利已登记了近23万名抵达者。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 11:26:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italy-arrests-drug-traffickers-who-used-migrants-couriers-police-say-2025-02-19/</guid></item></channel></rss>