<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 04:11:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候遭受了另一名囚犯的袭击，囚犯管理机构称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为着名的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）养猪场内杀害吸毒者和妓女，并残害其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害了六名妇女，她们的部分遗体在温哥华附近的一处破败地产上被发现。他在被判无期徒刑后，加官方检察官撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在魁北克监狱遭受袭击后去世，袭击发生在5月19日。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女在过去十多年中从温哥华市中心东端这片贫困的、充斥毒品的街区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被发现的33名女性的遗体或DNA，其中包括许多原住民女性，均来自皮克顿位于珀特库利特附近的养猪场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架数小时后即被删除。《温哥华太阳报》当时报道称，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊下架其书籍，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视信号文件照片，他住在珀特库利特的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视信号文件照片，他住在珀特库利特的家中。路透社/全球电视台/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在任期间领导非洲国民大会(ANC)政党遭遇自种族隔离政策终结以来最糟糕的选举结果后，他的政治影响力将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三选举的约71%投票站的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上次大选时获得的57.5%。这还是ANC自30年前以来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失败意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动前组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判组阁或达成其他形式的合作，以治理国家。这可能导致政策让步或放弃显要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼商人拉马福萨可能会面临来自反对党和党内批评者的辞职要求，但他的一位高级ANC官员支持他留任，并且分析人士认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并没有一个可以让拉马福萨交权的明确统一候选人。”南非开普 Town 大学政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·伯勒斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月进行的民意调查显示，拉马福萨是本次大选中主流政客中获得最高好评率者之一，党内派系斗争可能会使任何针对他采取行动的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全体初步结果发布的当天发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因2022年一个多金款藏匿于家具中的报告而悬而未决，报告显示他可能曾涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于这场名为“Farmgate”的丑闻的指控，并在同年晚些时候赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止面临的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪和持续的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底被选为ANC领导人，承诺重塑党派形象并重振经济，这之前，他前任雅各布·祖马执政九年期间，该党陷入了多次丑闻和经济增长停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后不久的最初一阵兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，高级ANC官员周围仍笼罩着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的竞争对手祖马，祖马支持新生政党uMkhonto we Sizwe，在多个方面超出预期，并大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC困住。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“拉马福萨的项目就此终结……选举失利后，事情不可能照常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在关键改革问题上的拖延而受到批评，以避免加剧其党内裂痕，这与他作为工会领袖在1980年代展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建立共识的能力，并赞扬他在推动南非作为所谓“全球南方”的倡导者的角色，后者指的是低收入和中等收入国家的组合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最引人瞩目的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起控诉以色列案，促使法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列强烈否认指控并继续对该城市进行进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者认为他未能提出新的解决方案来应对南非面临的一些最严峻的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前最后一场竞选集会上承诺“做得更好”，当时，在索韦托足球场聚集了数万名支持者。许多人未等他结束演讲就散去了。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球 pandemic 条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于如何更好地对抗流行病的全球协议的谈判将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项协议进行了两年的谈判，该协议可能在流行病前后加强国际合作，这是一次建基于COVID-19期间承认的失败之后的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但随着富裕国家和较贫穷国家之间在疫苗共享和准备等方面分歧的加深，谈判已经延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在更新现有具有法律约束力的卫生规则方面达成了一个平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“ pandemics emergency ”分类，适用于最严重和具有全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决定表明，成员国共同希望保护自身和全球免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中指出：“通过达成此协议，我们将采取措施追究各国责任，并加强在爆发威胁美国和国家安全之前阻止疫情传播的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，此次对全球卫生规则的修改旨在加强应对新冠肺炎之后，新的病原体的防御能力，这些病原体已经导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部外的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世界卫生组织总部外的WHO标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续抗争 after 谋逆罪被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排相机，发表了既适用于其法律抗争也适用于政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因篡改文件以掩盖支付成人电影女星封口费而涉及的34项指控全部成立的次日，这位共和党总统候选人开始列出对手和诸多愤懑之事，发言时充满了愤怒和胡言乱语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持审判的法官胡安·梅尔昌为“欺诈者”和“恶魔”。他形容竞争对手、11月5日选举中的民主党对手乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他抨击那些作证指控他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及他所说的非法入侵美国的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为其竞选捐款，强调这些挑战对他而言并非个人的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中偶尔会穿插一些笑话，但这次演讲大多阴郁。特朗普在新闻发布会上仅使用了一张小纸条。结束后，他没有回答任何问题，一边由其子埃里克·特朗普陪同，迅速离开了发言台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离相机的情况下，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统，以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将其对方描绘为国家威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其视为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且战败的唐纳德·特朗普热切谈论个人怨恨，谎称美国司法制度，任何旁观者无疑会得出一个结论：此人不应成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决是对司法正义的践踏——纷纷在周四向他的竞选捐款3480万美元。据特朗普团队称，这是他在WinRed平台上单日捐款创纪录，WinRed是共和党人用于数字募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于拜登在募捐总额上遥遥领先，特朗普阵营周四试图保持这一速度，向支持者发送了一系列令人不安的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不屈服！”特朗普在记者招待会后的一条短信中怒吼道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员和组织大多对前总统的判决表示强烈反对，声称审判有缺陷，指控本不应提出，曼哈顿的陪审团被民主党所渗透，法官有偏见——这些指控被当地当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评不足的共和党人士，特朗普的盟友和竞选助手则展开反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉奇维塔对其社交软件平台X上的一位全国大学生共和党集团发帖表示不屑，该集团声称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像是肛门……每个人都有一个。”拉奇维塔在帖中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将火力对准了马里兰州前温和派共和党州长劳瑞·霍根，这位州长在 verdict 前曾警告美国人不要因“更多有毒的党派化”而“自燃”。拉奇维塔在X上回复道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这样的关键战场州，几位共和党选民在接受采访时说，特朗普的宣判使他们开始重新考虑自己对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此的背离可能会在共和党提名的再对决中伤害特朗普，鉴于他在多个摇摆州中的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人与特朗普本人的言论几乎如出一辙，称审判是矫枉过正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全都是政治行为，仅仅是为了伤害他，让他尽可能地远离竞选舞台。”来自佐治亚州梅里塔市的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，就能做到任何事情。谁都无法幸免。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人和美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎加剧对乌冲突 involvement</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国介入俄乌战争的进一步加深，专家认为此举可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区进行的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在太大风险，担心可能会引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定与美国此前对向基辅供应高级武器的限制相契合，包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹，这些限制如今已被打破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国供应的武器反击俄罗斯部队，“攻击其边境另一边的部队或准备进攻的部队”。专家解释道，这意味着乌克兰前线士兵可以使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，越过边境攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这有助于在俄军在哈尔科夫地区扎根之前稳定前线，甚至创造条件将其赶出该地区。”乌克兰国家安全研究院研究员米科拉·比列斯科夫表示，该研究院是基辅的一个官方智囊团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅抽调部队去东部顿巴斯地区的关键战场的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑其在哈尔科夫地区攻击中的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位美国官员透露，乌方在5月13日的安全视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，当时通话对象包括白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席、美国将军C.Q.布朗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗开发了一份放宽限制的建议，沙利文于5月15日将此建议呈交给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰应能够从俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队。拜登政府随后就这一决策进行了最终敲定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“到目前为止，没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弗里德里克·波兰研究院欧亚项目高级研究员罗布·利表示，自拜登禁止打击俄罗斯领土内部以来，俄罗斯一直在利用这一点作为安全庇护所，从哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边境，保持防空、电子战、指挥和控制等能力。”利说，“这可能拥有一种安全庇护的地位。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，利和其他专家表示，单凭此次决定短期内可能不会显著改变前线战场态势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为这个决定不会显著改变前线的移动，但会使得俄罗斯难以继续进行这种跨境作战。”利说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，从东北方向有效威胁哈尔科夫市内的防守。”他说，“要这样做，必须剥夺其东部战场部队的力量。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯领土，并在周二再次提到可能发生核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内在其他俄罗斯地区扩大使用美国武器的能力，尤其是在2024年俄罗斯在战场上的攻势占上风之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引述为呼吁美国批准对其境内更深层目标进行打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举措是一大步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是激进的政策变化，但这是一个步骤。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求采取下一步：打击更广泛的军事目标——可能包括那些不直接威胁哈尔科夫城的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中拒绝说美国政府是否可以将此类政策扩大至允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“前进道路上，我们将继续做我们一直在做的，根据需要进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄乌冲突后哈科夫地区的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击对乌克兰穆拉达尼里夫卡村靠近哈尔科夫的幼童与青少年体育骑术学校的严重破坏。REUTERS/瓦伦丁·奥吉伦科/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减缓增产支出的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年增速放缓，这可能减轻OPEC+在本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新提高了原油产量效率，美国引领了非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，每日增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组织OPEC+去年加深了减产措施，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC国家产量增加的影响。OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该组织将在2025年继续执行部分减产措施，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会讨论供应政策，美国产量的增长继续促进了非OPEC+国家的产出增长，但相对于2023年将构成较小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油产量今年将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大体一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。这三位是最为关注的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求将增长220万桶/日，这将超过OPEC以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日，2024年对OPEC原油的需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月份的月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约23万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能再次意外增加产量，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持了非常保守和严谨的态度，"合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"考虑到当前的价格，钻机数量还没有进一步增加，这是令人惊讶的。"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他表示，公司将保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地与较低的钻探增长率相匹配。计划年底运营12台钻机，并重新部署少量钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，目前美国的石油钻机数量已降至496台，比上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"美国有可能在未来数年内维持每增加100万桶/日的产量，但这目前还没有意愿以那样的速率增长，"标普分析师在一份周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国今年原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在总支出方面受到了限制，因为过度支出导致页岩产业在2010年代实现了惊人的增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意外增加的产量部分归功于私人生产商，这些企业现在也加入了该产业的一波整合浪潮，通过延长油井钻探时间和对岩石进行压裂以在同一时间通过更多油井生产石油，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"尽管近期出现了整合浪潮，我预计这些稳定的价格将有助于支持美国整体原油生产增长的温和增加，因为钻探和完井效率的持续改进将继续发挥支持作用，"德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB &lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，预计今年国际市场的增长将超过北美。第一季度，其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"近年来，战略发生了转变，更加注重资本纪律，造成了不同的反应，"UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计今年将引领原油和油品产量的增长。3月份，美国能源情报署称，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国家的供应预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，"UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="控室内可以看到的钻井平台操作层，此照片拍摄于俄克拉荷马州温克附近的Permian盆地的一块由Oasis石油公司拥有的租赁区。2018年8月22日，路透社/尼古拉斯·奥克萨福/文件照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;控室内可以看到的钻井平台操作层，此照片拍摄于俄克拉荷马州温克附近的Permian盆地的一块由Oasis石油公司拥有的租赁区。2018年8月22日，路透社/尼古拉斯·奥克萨福/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质换回和平之时，提出了新的加沙停火建议，并呼吁哈马斯同意此新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争，开启新一天，&amp;rdquo; 拜登总统在声明中说道，他正面临2024年美国大选的压力，需要结束持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家促成的停火谈判经过多番尝试，至今仍然停滞不前，双方均指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法几周频繁入侵后提出，并且随着巴以双方对于加沙战死者和人质持续被俘的压力增大而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布此停火计划后，提出加沙停火建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪的同一天，突出显示两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分三个阶段，与以前的提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火中，以色列部队将撤离加沙人口区，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对行动的条件进行谈判。&amp;ldquo;只要谈判继续，停火就会继续，&amp;rdquo; 总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交至哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促那些坚持长期战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我知道在以色列中有相当一部分人将不同意这种计划，并将呼吁战争无限期继续。一些人甚至在政府联合体内，明确表示他们要占领加沙，想要长期战斗，人质对他们来说并不重要。然而，我敦促以色列领导层尽管面临压力，也要支持这项协议，&amp;rdquo; 拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;作为一名终身致力于以色列的人，作为美国唯一在战争期间访问以色列的总统，作为刚刚派遣美国军队直接防卫受伊朗攻击的以色列的人，我要求你们后退一步，思考这一时刻如果失去会有什么后果，&amp;rdquo; 他说道。&amp;ldquo;我们不能失去这一时刻。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为战场取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在真的有了结束危机的路线图，这是一个详尽的长约四页半的协议，&amp;rdquo; 该官员说。他补充说，该协议经过详细谈判而成，目前的提议基本上是一个最后过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段都将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒将拜登周五的演讲描述为具戏剧性，并解读为试图直接向以色列民众讲话。以色列主要的12频道中断晚间新闻节目，转播拜登的演讲。之前，以色列审查办公室曾禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·库什洛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·萨里表示，该提议比以前的要更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性不再那么大，但它依然很低，&amp;rdquo; 萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，萨里说，这对以色列人民结束冲突产生影响，也得益于拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国总统全力以赴支持某事时，他会创造很多激励因素，&amp;rdquo; 萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议，提议释放加沙伤患、老人和伤兵以换取六周停火，并可以延长以运送更多援助进入巴勒斯坦地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意在谈判过程中哈马斯的要求，即结束战争，并进一步加大对拉法南部地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调停人，在持续的侵略期间不会参加进一步谈判，但若以色列停止战争，同意进行全面协议，包括人质和囚徒交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与代表17个国家的外交官会面，这些国家都拥有在哈马斯手中的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但没触及美国拒绝切断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，&amp;rdquo; 拜登周五表示。&amp;ldquo;我们看到了拉法本周因以色列袭击后导致致命火灾的可怕画面，针对哈马斯的袭击...&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙地区发动反击以来，自10月7日发生在南部以色列的哈马斯袭击以来，超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫赖亚的受损建筑物废墟中行走，6月12日，2024年。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可通过锁定其代币获得奖励，这一复杂机制引起了市场分析师的警觉，或对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重绑”（re-staking）的日益流行，预示着加密市场正变得更加冒险。随着加密货币价格的上涨，交易者们正寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而以太坊，作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑热潮的核心为位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门二月份筹集了1亿美元后，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——相比之下，六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司创造了“重绑”概念，旨在扩大传统的“绑存”（staking）加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了验证这个过程，加密货币所有者，如以太坊持有者，允许他们的资产被锁定。持有者在参与绑存期间无法立即访问其代币，但会因此获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些绑存平台还会给用户发放代表着其绑存加密货币的新代币。通过“重绑”，所有者可以将这些新代币再次绑定到不同的区块链应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对其安全性看法不一，部分内幕人士认为，由于实践仍然处于早期阶段，尚难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果作为重绑代币的抵押品被用于加密货币的庞大借贷市场，可能会导致借贷基于少数底层资产不断循环，从而在大规模退出时导致整个加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在要用作抵押的抵押品时，在此基础上增加新的风险元素是不理想的。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益率是最有吸引力的：在以太坊区块链上进行绑存的回报率通常在3%-5%之间，分析人士认为重绑可能实现更高的回报，投资者可以赚取多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑是去中心化金融（DeFi）领域最新进展的一部分，在这一领域，加密货币持有者尝试投资实验性项目以期在不卖出资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付绑存奖励，因为支付机制尚未开发。用户是在期待未来的奖励或其他空投奖励（airdrop）加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer给使用平台的人发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy认为，重绑平台的迅速增长是由寻求空投奖励的用户驱动的，这被称为“非常、非常投机的免费钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易公司Coinbase的研究主管David Duong表示，该公司提供绑存服务，但不提供重绑服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先这样做，（希望）会获得奖励，但不知道是什么。”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了印度第一个由学生设计的小型卫星的发射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接有意向的绑存者与需要绑存代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重绑平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代自动化重绑，并产生代表这些重绑资产的新代币，这些代币可以作为他处的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里绑存其代币，并帮助新区块链服务的增长，而不仅仅是激励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重绑可能存在“隐性风险”，如果作为重绑代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制清算，并在市场衰退期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘加剧了高风险借贷的问题，由于用作抵押的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并非在于重绑，而在于借贷协议。借贷协议未正确定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重绑并不担心，认为重绑协议中的现金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密世界中的损失波及到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重绑问题会对传统金融市场构成任何实质性风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正变得与主流金融越来越紧密相连，重绑也开始受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门的Zodia Custody观察到，机构对绑存表现出显著兴趣，但认为重绑仍然走得太远，因为难以建立详细的资产跟踪记录和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，将部分资金用于重绑，Kelp DAO在四月的博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密专业银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行绑存，并预期“围绕重绑的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示了加密货币比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示了加密货币比特币的代表形象。摄于2024年3月9日，巴黎，法国。REUTERS/波利特·特西尔/图示/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示了加密货币以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示了加密货币以太坊的代表形象。摄于2023年6月16日，汉诺威。REUTERS/达奥·鲁维克/图示/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔·席尔瓦巴姆赢得压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她的导师、卸任领袖安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。奥夫拉多尔的民望在贫民中提升，这是她获选的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦巴姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，得票率在58.3%至60.7%之间，根据墨西哥选举机构的快速计票结果，这一得票率将成为墨西哥民主历史上最高的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟预计在两院中将获得三分之二以上的多数席位，这将使他们能够通过宪法改革而无需反对党的支持，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;科希奇·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认败选，她在投票中获得26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦巴姆对支持者说：“这是我第一次，也是墨西哥历史上第一次，女性当选总统。”现场响起热烈的欢呼声：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦巴姆的胜利对于墨西哥而言是一个重大突破，一个以macho文化著称且拥有世界上第二大天主教人口的国家。多年来，天主教文化和传统价值观曾限制女性的角色和地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大第一位通过普选当选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德梅丽拉·蒙特伊尔，席尔瓦巴姆的支持者之一，来自墨西哥最小的州特拉斯卡拉州，她说：“我从没想过有一天会投票给一位女性成为总统。在此之前，我们甚至连投票权都没有，或者只能按照丈夫的意愿投票。感谢上帝改变了这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦巴姆前程坎坷。她必须平衡增加共产党福利政策的承诺，同时还要面对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她说：“我的政府将节财并尊重央行的独立性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全水平，但具体细节很少，此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人遇害。许多分析家认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内犯罪组织进一步扩大了他们的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的投票站发生了两起人员死亡事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，已有超过18.5万人在墨西哥被杀害，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非她承诺大幅增加在改善警务和减少司法不公方面的投资，否则她可能难以实现显著提高整体安全水平的目标，独立拉美政治风险分析师纳特aniel·巴里奇·弗拉尼里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新总统来说，与美国就大量穿越墨西哥向美国南部边境迁移的移民以及贩毒合作谈判将是未来的挑战，尤其是如果美国总统职位在11月由唐纳德·特朗普获得的话。特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商搬迁的问题，这是在近岸外包趋势中，为了靠近主要市场而进行的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦巴姆还必须解决佩梅克斯的问题，这是一个备受负债困扰的国家石油巨头，产量已连续20年下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无底洞般地投入，而该公司永远无法盈利，”高盛首席拉美经济学家埃博托·拉莫斯说。“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻了一倍最低工资，减少了贫困，并监督了更加强势的比索和较低的失业率——这些成就使他赢得了极高的民望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦巴姆承诺扩展福利项目，但墨西哥预计今年将面临巨额赤字，而且到2025年，央行预计经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变成对他政治议程的全民公投，席尔瓦巴姆已拒绝反对党声称她会成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她誓言将继续许多有利于墨西哥最底层民众的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，席尔瓦巴姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称其为“一位将国家变得更好的独特人物”。然而，政治分析师维尔里·里奥斯认为，这种批评反映了性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会在做自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦巴姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;克莱尔·席尔瓦巴姆，现任执政的MORENA党总统候选人，在宣布胜选后，于墨西哥城发表讲话。2024年6月3日，路透社/拉亚尔·昆恰&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦巴姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;克莱尔·席尔瓦巴姆，现任执政的MORENA党总统候选人，在宣布胜选后，于墨西哥城向支持者挥手。2024年6月3日，路透社/拉亚尔·昆恰&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/玛哈·埃利佩&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝瑟里尔&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎特斯阿莉·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥市，2024年6月2日。路透社/雅赫尔·塞瓦洛斯&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山大·梅内格尼&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山大·梅内格尼&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/拉亚尔·昆恰&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝瑟里尔&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝瑟里尔&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝瑟里尔&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>