<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Sep 2024 16:28:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议新的加沙地带停火协议，以交换人质的释放，他呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开启后战时代了，"拜登说道，他在总统大选年的压力下，致力于停止已历时八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的停火谈判，旨在安排以色列与加沙地带的激进组织哈马斯之间的停火，但谈判已经多次陷入僵局，双方相互指责对方阻挠了谈判进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议出台是在以色列数周对拉法进行军事行动之后，同时，国内外对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府因加沙地区的人员伤亡与人质持续受困而加大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带休战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这亦是在前总统唐纳德·特朗普因涉及34项重罪被判有罪的次日，与现任民主党总统形成鲜明对比的时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新型方案分为三个阶段，与之前的提议不同，停火将伴随所有三阶段的谈判而持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段的六周停火期内，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，双方将交换包括老人与妇女等弱势群体的人质，以换取数百名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦平民将返回加沙地带，包括北部加沙，每日约600辆卡车将运入人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判进行，停火将持续有效，"总统说，这是一项新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括大规模的加沙地带重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，卡塔尔已将此提案传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部寻求"无限期"战争者改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列国内有些人并不同意这个计划。并主张这场战争应该持续无限期。甚至有人身在内阁内部。他们已经表明态度，欲占领加沙，并持续战斗数年，人质问题对他们来说并非首要，"拜登说，“我强烈要求以色列领导人支持这项协议，无论面临多大的压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一名致力于以色列的终身支持者，为唯一一位在美国总统任内访问以色列处于战争状态的总统，作为刚刚派遣美军直接保卫以色列应对伊朗袭击的领导者，我要求你们退一步，思考如果此时错过时机，将会发生什么，"他说道，“我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提案，是因为近期在战场上取得的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在，危机的终结实际上已经有一条清晰的蓝图。这是一份四页半的具体协议，"这位官员说，“这份协议已经过精细的谈判，如今摆在桌面上的是这场进程的终局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员补充说，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的讲话描述为强烈并直接针对以色列公众的呼吁。第十二频道主播丹尼·库什玛罗表示，由于以色列的军事审查先前禁止公布提案的细节，该频道在晚间新闻节目中中断了节目，直播了拜登的演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的方案相比，这次提案更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列严重削弱了哈马斯的实力，哈马斯能够对以色列发动任何重大攻击或恐怖事态的可能性虽不大，但相较之前已经大大降低，"苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公共认识正对以色列转为不利，苏里说，这可促使以色列人希望冲突停止，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全心投入某事时，他能创造出巨大的推动力，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年初，一项关于人质的早期提议旨在以加沙地带病弱、年迈及受伤人质的释放换得为期六周的停火，该停火可延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议在本月初破裂，以色列拒绝在谈判中同意哈马斯提出的永久结束战争的要求，并加大对加沙南部地区拉法市的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在星期四表示，它已告知调停方，在面临持续侵略时，它不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯准备达成"全面协议"，包括交换人质与囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与来自17个国家的外交官会谈，这些国家的公民目前被哈马斯扣留在加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上个星期天，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，这引起了国际上的愤怒，但尚未触及美国的"红线"，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中承受了极大的苦痛，"拜登周五说道，"我们所有人都目睹了本周拉法地区致命火灾后的可怕画面，是在以色列对哈马斯的袭击之后……"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列于10月7日回击哈马斯在以色列南部发起的袭击以来，加沙地带估计有超过36，280人遇难。根据以色列统计，哈马斯的袭击约造成1，200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁坏的建筑物废墟中行走，贝特拉西亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在加沙地带北部的贝特拉西亚，巴勒斯坦人在以色列军事袭击中被摧毁的建筑物废墟中行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道含有第17段落中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内面对一排排摄像机，传递了一条既符合其法律斗争也符合政治战斗的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判定他34项伪造文件罪名成立&lt;/a&gt;，以掩饰向一名色情明星支付的封口费的次日，这位共和党总统候选人愤怒而啰嗦地列出了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持他审判的法官胡安·梅尔尚为“卑劣”和“魔鬼”。他称民主党人乔·拜登&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;，他在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的对手，为“美国历史上最差的总统。”他猛烈抨击了那些&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;在审判中作证反对他&lt;/a&gt;的人、那些曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会成员，以及—用他集会上的言辞—那些他说非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款给他的竞选活动，将他面临的挑战定位为超越个人的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为美国而战，”他说，“我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与他其他常常穿插幽默元素的竞选演讲不同，这一场几乎全是由严肃的语气主导。在新闻发布会上，特朗普只手持一张小纸页的笔记。结束时，他未回答任何问题，迅速地在儿子埃里克·特朗普的陪同下离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也对司法系统及其任何胆敢暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在双方主要候选人都把对方描绘成对国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住特朗普的言论，作为新证据证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失意的唐纳德·特朗普漫无边际地谈论他个人的不满，并对美国的司法系统撒谎，留给任何观看者的唯一明显结论是：此人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通信主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者，大多视纽约的判决为对正义的践踏，周四仅一天就向他的竞选团队捐款3480万美元，特朗普团队称。这是特朗普在“WinRed”平台上的单日最高纪录，该平台处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选团队在资金总筹款额上落后于拜登，试图在周五保持势头，向支持者发送了一系列充满警钟信号的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一日！”其中一条消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不投降！”特朗普新闻发布会后另一条消息大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织统一在前总统身后，他们辩称审判有缺陷、不应提出指控、民主党的人口密集的曼哈顿地区的陪审团受污染，且法官有偏见—当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或强烈之处，特朗普的盟友和竞选助理随即展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个在社交媒体平台上发表观点称应尊重陪审团裁决的全国大学生共和党团体表示蔑视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股—每个人都有一个…,” 拉奇维塔贴文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;对准&lt;/a&gt;了温和派前共和党州长拉里·霍根，之前霍根在判决前警告美国人“不要以更多有毒的党派偏见火上浇油”，他当时在竞选参议院席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选之路就这样结束了，”拉奇维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受在关键战场州宾夕法尼亚和佐治亚的共和党选民采访时，几人表示，特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;在11月对他给予的支持&lt;/a&gt;产生了重新考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些脱离的支持者&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能在与拜登的重赛中伤害他&lt;/a&gt;，鉴于他在几个摇摆州微弱的领导优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是大多数接受采访的共和党人听起来很像特朗普本人，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治，只是为了打击他，尽量让他远离竞选活动，”佐治亚州玛丽埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，他们就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，就在他被裁定伪造商业记录以隐藏2016年支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯 silence 的金钱的刑事审判后的第二天，在美国纽约市特朗普大厦。2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是在战争进入第二年之际，迈出的一个虽小却意义重大的步骤，专家指出，此举有助于遏制俄罗斯跨过边境的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美供武器在其领土攻击目标过于冒险。政府担心，一次大规模的乌克兰攻击可能引发与核武器大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项规定与美国对向基辅提供高端武器的其他禁令相吻合，这些禁令后来逐步放宽，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，其针对范围仅限哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该政策允许基辅使用美国提供的武器对从边境攻击或准备攻击乌克兰的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为乌克兰前线士兵提供了越过边境使用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射架装备的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器针对俄罗斯军队的开火授权，专家指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这能稳定前线，可能创造条件，迫使俄罗斯在巩固阵地前从哈尔科夫地区撤退。”乌克兰国家战略研究所研究员、基辅官方智囊团成员米哈伊洛·比耶列斯科夫表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆称，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯地区关键战场撤军的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于守势，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻所采用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次保密视频会议中，乌克兰提出了在哈尔科夫地区跨过边境使用美国武器的要求。会议日期为5月13日，参加者包括白宫国家安全主任杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯丁和参谋长联席会议主席将军C.Q.布朗。一位美方官员透露，会议在匿名条件下进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏利文、奥斯丁和布朗共同制定了放宽限制的建议，并由苏利文于5月15日将提案递交拜登。拜登同意乌克兰有权反击从俄罗斯领土安全位置攻击的俄罗斯军队，官员称。随后，拜登政府一直在细化此决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基5月20日在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取此类行动&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;，&lt;/a&gt;但当时表示：“目前尚未看到任何积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究学院欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的规定，将其作为安全基地，对抗哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，与边境相距仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮置于边境另一边。它可以保持空中防御、电子战、指挥与控制（部队）。”李说道，“在某种程度上享有庇护所的待遇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李及其它专家认为，这一决定单凭自身可能不会立即改变前线状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（决策）不会显著影响，如果有的话，前线的行动。但它将使俄罗斯更难持续此种边境内的行动。”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的兵力进行哈尔科夫的大规模突击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯无法集结足够的战斗力量从东北部合理威胁哈尔科夫。”他说道，“为此，必须减少东部交战区域的兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰在其境内使用他们的武器，并在本周二再次提升了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在过去艰难的一年里，俄罗斯在战场上占据主导，乌克兰似乎准备寻求扩大其使用美国武器对俄罗斯境内目标的打击能力，特别是在未来数周和数月内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策转变还不到一天，泽连斯基于5月28日，在接受《卫报》的采访中，呼吁美国批准打击俄罗斯领土内的深处目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现华盛顿战略与国际研究中心智囊团成员马克·坎西亚表示，拜登的行动仅仅是个开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的根本转变。但这是一个步骤。”坎西亚说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为此辩解：下一步行动——打击更广泛的靶标。或许是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内目标，而是位于其他区域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于5月26日在布拉格表示，尚未就拜登政府是否将政策扩展至允许在俄罗斯境内其他地区发动攻击一事给出答案。但他未排除此可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，根据需要适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹在哈尔科夫附近爆炸后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫村附近，被严重破坏的儿童与青年运动骑行学校工作现场，该地区在俄罗斯袭击乌克兰期间遭到俄罗斯导弹袭击，2024年5月30日。图片提供：路透社/巴伦丁·奥吉连科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守承诺，控制在增强产量上的支出，使得全球最大的原油生产国在2024年有望实现增长放缓，这可能缓解了石油输出国组织及其盟友（OPEC+）在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得益于页岩革命以及科技创新与效率提升，过去十年中，美国推动了非OPEC国家原油供应的全球增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国的原油产量出乎意料地大幅增长，超过每日100万桶，攀升至1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日的增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织与盟国，被称为OPEC+集团，去年深化了减产措施以应对美国和其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+的总共减产规模达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论内情的消息人士周四表示，OPEC+正在筹划一项复杂的协议，旨在将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+周日会晤，考虑采取供油政策时，美国的石油增产仍将推升非OPEC+国家的产量，但对2023年所构成的威胁有所减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，2024年美国原油供应将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身预估的美国原油及稀油产量将增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期美国的产油增长将更高，达到640,000桶/日。这三个机构是密切关注的预测者，所有预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达220万桶/日，远超非OPEC+集团产油国供油增长约100万桶/日。这表明对OPEC+原油的需求较2023年可能提升约90万桶/日，该组织在其五月月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将在较低的水平，110万桶/日左右，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，美国的原油产出今年至今变化不大。四月的产量大约为1313万桶/日，稍低于十二月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，行业主管与分析家认为美国产商在2023年不大可能再次出人意料地大幅增产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的顾客继续保持谨慎与自律。”代钻商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于目前的油价，钻井平台数量没有显著增加令人意外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司保持资本支出平稳，未进行钻井平台升级，以与平稳的钻探增长保持一致。该公司计划年底前运营12个钻机，明年再部署少数额外设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的石油钻井平台数量减少至496个，较去年同期下降13%，根据Baker Hughes的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“S&amp;P分析师周四在一份报告中写道，美国有能力以每年100万桶的速度增加产量，但目前并没有这样的增长愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油及稀油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，因投资者压力，受到无节制开支驱动的快速增长限制了回报，美国上市产商对增长相关支出进行了限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年超出预期的产量增长部分受私营产商驱动，其中一些目前正被席卷入一波整合浪潮中。它们通过钻探更长的井，并同时进行多口井的岩层破碎，以提高产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管最近的并购潮，我预计当前的油价将持续并支撑美国原油总产量的适度增长，得益于钻探和完井效率的持续提升。”德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如Slb（SLB.N），预计今年更多的增长将来自国际市场而非北美。其第一季度的国际收入增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“UBS银行分析师乔万尼·斯托纳沃（Giovanni Staunovo）表示，最近几年，资本纪律的策略转变导致截然不同的反应，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国，加拿大，巴西和圭亚那预计领导油类产量增长，抵消减产影响。根据美国能源信息署（EIA）在3月份的预测，OPEC+石油液态产品产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量增长共处。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一个钻探石油平台的作业楼层从一个由Oasis Petroleum在Permian盆地靠近Wink拥有的租地上的控制室看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国得克萨斯州Wink，Oasis Petroleum在Permian盆地的石油租赁地块上，从控制室中看到的钻探石油平台作业楼层，REUTERS/Nick Oxford&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（ANC）取得自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果后，地位将大为削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自周三选举约71%投票站的结果显示，ANC的得票率不到42%，与2019年上次选举中获得的57.5%相比大幅下滑，并且&lt;short-of-majority-link href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;首次在30年内未能获得多数席位&lt;/short-of-majority-link&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举挫折意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个小党派协商&lt;coalition-deal-link href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;组建联合政府&lt;/coalition-deal-link&gt;，或以其他形式达成协议来治理国家。它可能被迫在政策上做出让步，或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经是工会领袖后转为商人的拉马福萨很可能会面临反对党以及党内批评者的呼吁辞职，因其党派内部深深分裂，但他们表示，目前没有明确的继任人选。&lt;top-anc-official-link href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;一位ANC高级官员&lt;/top-anc-official-link&gt;支持他留任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前没有一个明确的、能够团结全党的候选人来接替拉马福萨，"开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中是主要政治家中支持率最高的，而ANC内部的派系斗争可能使得任何对他动员起来的反对力量复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布初步全面结果时作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前就曾悬而未决，当时2022年的一份报告发现，他可能因在其农场的家具中藏匿的大量现金而涉及不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对“Farmgate”丑闻（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;&amp;quot;农场门事件&amp;quot;&lt;/a&gt;）表示否认，后于当年晚些时候赢得了为期五年的ANC领导人新任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之所以称周三的投票是ANC迄今为止最艰难的考验，是因为选民对高失业率、犯罪和长时间的电力中断等问题深感怒火。&lt;issues-link href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;这些问题&lt;/issues-link&gt;在南非选民中引发广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为ANC领导人，承诺在前总统雅各布·祖玛九年的丑闻、贪腐和经济下滑之后，清洗党的污点，重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，起初的乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多的时间过去了，经济依然停滞不前，ANC高层官员周围还围绕着各种丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周票选中的决定性打击来自他的敌人祖玛，他支持的新党uMkhonto we Sizwe表现超乎预期，在ANC的支持率上造成了重大损失，尤其是在祖玛的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC逼入了绝境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，"政治分析师拉尔夫·马特哈加说，"这是拉马福萨项目的终结...你不能在选举中失利，然后指望一切照旧进行。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因犹豫在关键改革上避免加剧党内分歧而受到批评——这与他作为一名工会领袖在80年代所展现的果断性大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持他的人赞扬他的共识建设技巧，以及他在推进南非作为“全球南方”（Global South，指一群低收入和中等收入国家）冠军方面的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨成为了全球呼吁公平分配疫苗的最声名鹊起的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更近一些时候，南非在国际法院对以色列提起了基因灭绝罪的案件，导致法官&lt;rule-link href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;本月初裁决&lt;/rule-link&gt;以色列必须停止其对加沙城市拉法赫的军事袭击。以色列强烈否认了这些指控，并持续在拉法赫推进军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者称，他几乎未提出针对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他在约翰内斯堡索韦托的一座足球场中向数万名支持者承诺将“做得更好”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。图片/RANDERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五在其74岁时，在本月早些时候在一座最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯袭击后不幸离世，监狱当局对此事予以确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大声名狼藉的大规模杀人犯之一，2007年，他因杀害成瘾者与性工作者，以及在其坐落于太平洋省份不列颠哥伦比亚的养猪场内残害他们的尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的破败宅院中被发现杀害了六名女性，部分死者的遗骸。在他被判终身监禁后，政府检察官在对其另外20起谋杀案的起诉上决定撤案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿于5月19日在其位于魁北克服刑的监狱中遭受了袭击，并不幸在该事件后逝世。遭受袭击后，他被紧急送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们清醒地认识到，这一名犯罪人的罪行对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了灾难性打击，”该机构在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中，包括了60多名在超过十年的时间里从温哥华贫穷、毒瘤肆虐的东部街区消失的女子，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在温哥华以东约25千米、位于Port Coquitlam的皮克顿养猪场中，发现了33名女性的遗骸或是DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道是一部由皮克顿撰写的书，在亚马逊网站上架销售几小时后便被撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，书中这名连环杀手宣称自己的清白，并指控警方捏造了罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊删除该书的销售，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案图，其案件开始在新威斯敏斯特法院审理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未标注日期的档案电视画面中，展示了罗伯特·威廉·皮克顿位于Port Coquitlam的住所。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币涌入了一种新型平台，该平台以锁定代币为条件向投资者提供回报，这一复杂操作虽吸引了资金，但分析师警告称，这为用户和加密市场带来了潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“二次质押”（re-staking）的迅速流行，是加密市场在价格反弹和交易者寻求收益背景下，风险偏好提升的最新迹象。比特币，这一最大的加密货币，目前接近历史高点；而第二大加密货币以太币，今年已攀升超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于这一二次质押热潮中心的是西雅图的初创企业EigenLayer。今年2月，该公司从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，目前已吸引了价值188亿美元的加密货币，相较于半年前还不到4亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯瑞伦·卡南告知路透社，二次质押机制由其公司发明，旨在扩展一项长期存在的加密货币实践——质押（staking）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，需要网络中的多台计算机&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;验证和确认&lt;/a&gt;谁拥有哪类加密货币。为了进行验证，诸如以太币的持有者允许自己的资产作为验证过程的一部分被锁定期限。持有者在参与期间会失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们能获得固定收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供代表已质押加密货币的新代币。二次质押允许持有人将这些新代币再次用作不同基于区块链的程序和应用的存款，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于二次质押的风险性，加密货币领域看法不一，部分业内人士表示实践过新，影响未知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人担忧，如若代表二次质押加密货币的新代币在庞大的加密货币借贷市场中用作抵押品，将会形成基于少数底层资产的无限借贷循环。他们指出，如果所有投资者同时退出，可能会对更广泛的加密市场造成不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当存在抵押品再做抵押的情况时，并不理想，这增加了一种全新的风险，而这种风险之前不存在，"加密货币数据分析供应商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上，质押的回报通常在3%至5%之间，但分析师称，对于二次质押，收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多份收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二次质押是去中心化金融（DeFi）领域中的最新进展，在这里，加密货币持有者通过投资实验性方案，期望在无需出售资产的前提下产生高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为实现这一功能的机制还未开发完成。用户加入平台，一方面是期待未来奖励，另一方面是其他被称为“空投”的免费赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户发放其新创建的代币。用户期望，这款名为"EIGEN"的代币将在未来具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡奥柯的摩根·麦卡锡认为，二次质押平台的迅速增长，是因为用户在寻求这种"空投"，他称这一行为"极其投机，这种免费获得资金的方式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险极大，"美国加密货币交易所Coinbase的研究主管大卫·杜龙表示。Coinbase提供质押服务，但不支持二次质押，他进一步解释说，"他们现在是在提前行动，期待能够得到奖励，但不清楚奖励是什么。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，EigenLayer由斯瑞伦·卡南创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并作为团队成员，在印度发起了首个由学生设计的微型卫星项目，根据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的二次质押平台相继出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户的代币在EigenLayer上进行二次质押，并生成代表这些二次质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如，作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南表示，他的平台旨在让用户选择在哪里进行质押，并协助新型区块链服务成长，而非激励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式的合作关系......这是一种新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜龙警告说，二次质押可能伴随“隐藏风险”：如果二次质押的代币在加密货币借贷中作为抵押，市场下滑时可能会引发强制清算，加剧市场波动，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密市场的抛售被高风险借贷所加剧，加密货币作为抵押品迅速贬值，原因在于Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南将EigenLayer的风险与之区分开来，他说，"二次质押的风险不在于二次质押本身，而在于借贷协议。是借贷协议错误估算了风险。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对二次质押并不担心，指出与全球加密行业总计2.5万亿美元的净资产相比，二次质押平台中的资金微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"&gt;长期以来&lt;/a&gt;关注加密货币市场亏损外溢至传统金融市场的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前，我们没有看到二次质押问题对传统金融市场造成重大传染风险，"标准普尔全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正与主流金融愈发紧密结合，二次质押正在与机构投资者渐行渐近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密货币部门Zodia Custody观察到机构投资者对比特币质押的浓厚兴趣，但考虑到二次质押难以追踪“资产路径”及如何分配回报，Zodia Custody的首席风险官阿努什·阿雷夫沙蒂安（Anoosh Arevshatian）认为，这已超出了他们的接受范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺姆拉的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对其部分资金进行二次质押，Kelp DAO在4月的博客文章中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户的加密资产进行了质押，并预计“围绕二次质押，将形成一个新生态系统”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="描绘比特币加密货币的象征性图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎，所拍插图图片中的比特币加密货币象征性图像。资料图片。© Reuters/Benoit Tessier/Illustration&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="描绘以太坊加密货币的象征性图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，所拍插图图片中放置在电脑主板上的以太坊加密货币象征性图像。资料图片。© Reuters/Dado Ruvic/Illustration&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）于周六表示，旨在达成全球性协议以更有效防控疫情的谈判，将于2025年或尽可能早些时候完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年前开始，世界卫生组织194个成员国就该协议进行谈判，该协议旨在通过加强疫情前与疫情中的合作，弥补在COVID-19疫情期间所暴露出的不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原本，该联合国机构计划在本周达成协议，但鉴于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和疫情准备等问题上存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国达成了并行协议，更新现有的具法律约束力的《国际卫生条例》（IHR），其中引入了“疫情紧急状态”这一新分类，用于应对最严重且全球性的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示，“今日所做出的历史性决定展示了各成员国共同的意愿，旨在保护本国人民与全球民众免受公共卫生紧急事件及未来疫情的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长哈维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）周六称，“通过此协议，我们迈出了一步，加强措施以在疫情威胁到美国人和国家安全之前阻止疫情爆发，并提高了国家的责任感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的调整旨在加强全球对新冠病毒之后出现的新病原体的防御，新冠病毒已导致超过700万人死亡，数据来自世界卫生组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：世界卫生组织（WHO）的标志出现在瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）的标志出现在瑞士日内瓦。 REUTERS/Denis Balibouse/档案图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>