<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 16:36:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190人出席，于本周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台现场直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，皮克顿早些时候在一所最高安全级别的监狱中被另一名囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省被裁定杀害吸毒者和妓女，并在其猪场内处理其遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾因谋杀位于温哥华附近的六名女性的遗骸而被判有罪，法庭上发现了部分女性遗骸。政府检察官在判处其终身监禁后，撤销了对其额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱被袭击后于5月19日去世的。监狱当局称，袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括温哥华繁华但贫瘠的唐人街东区（Downtown Eastside）地区超过60名失踪妇女中的许多人，她们的失踪持续了十多年，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿猪场位于温哥华市中心以东约25公里的波尔科奎特兰（Port Coquitlam），当中的33具遗体或DNA样本被找到，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架仅几小时后就被删除。当时，菲沙河谷太阳报（Vancouver Sun）报道称，皮克顿在书中说他是无辜的，并认为自己被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊下架这本书，并向受害者的家属表达了歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片，拍摄于皮克顿的波尔科奎特兰住所。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片，拍摄于皮克顿的波尔科奎特兰住所。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>南非总统西里尔·拉马福萨在监管非洲人国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举表现后，其领导地位将严重削弱。

初步结果显示，在周三的选举中约71%的选区已经统计了选票，ANC的得票率几乎不到42%，这是ANC自1994年结束种族隔离以来首次跌至不足多数，与上次2019年大选时的57.5%相比，下降幅度显著。

这一选举结果意味着以纳尔逊·曼德拉为创始人的解放运动组织将不得不与一个或多个较小政党谈判结盟或其他形式的合作来治理该国。这可能需要作出政策让步，或让出内阁中的重要职位。

前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的呼吁辞职，但ANC高层官员仍支持他继续留任，分析人士也认为没有明显接班人。

“在拉马福萨之后没有明确的统合候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒说。

3月的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的政绩支持率在所有主要政界人士中最高，党内派系间的斗争可能使得任何试图遏制他的企图变得复杂。

拉马福萨尚未对此作出评论。他的发言人表示，当周日公布初步统计结果时，他将发表声明。

此前，拉马福萨被列入2022年一个调查委员会报告中，可能因将一笔现金塞入家具的丑闻而违规。他否认涉及这场被称为“农门”的丑闻，并在那年晚些时候赢得了ANC领导人的连任。

本次选举被视作ANC成立以来最为严苛的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力供应中断问题的不满。

2017年末当选ANC领袖的拉马福萨承诺将整饬党纪，提振经济，当时前任约瑟夫·祖玛执政九年，导致经济下滑、腐败泛滥。

但他自2018年单一国成为南非总统后带来的新鲜感与希望逐渐消失。

时至今日，经济仍处于停滞状态，高官丑闻持续不断。

本次投票决定性受挫于他的宿敌祖玛的支持。祖玛支持新党“姆克伦托 we 辛策”，该党超出预期的表现，尤其是祖玛的家乡夸那祖鲁-纳塔尔省（KZN），严重影响了ANC的支持率。

“祖玛棋高一着制住了拉马福萨和ANC，他知道KZN是一个他们脆弱的地方。”政治分析师拉尔夫·马特克加说。“拉马福萨的计划结束了，失去选举意味着一切将照旧进行。”

拉马福萨因对关键改革的犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在1980年代所展现出的果断形成鲜明对比。

然而，他的支持者赞扬他在促成共识方面的才能，以及他在提高南非作为“全球南方”代表国家声望方面的角色——“全球南方”指代低收入和中等收入国家的群体。

疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配新冠疫苗。

最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族指控，国际法院本月裁定以色列必须停止加沙市拉法的军事行动。以色列对此坚决否认，坚持进行拉法攻势。

在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年来ANC取得的成功，但批评者称他对南非面临的最大挑战缺乏新解决方案的承诺。

在选举前ANC的最终竞选集会上，面对数万人的支持者承诺将“做得更好”，然而许多人在集会上尚未开始演讲时就离开了。

&lt;!--![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)--&gt;

附图：
南非比勒托利亚塞沃托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西
&lt;i&gt;注：图中图像显示南非总统西里尔·拉马福萨在塞沃托进行投票。&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 despite guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德· Trump 在特朗普大厦内面对一排摄影机，发表了既适合法律斗争也适合政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新泽西州的陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给色情女星的封口费而涉及34项罪名的获罪案件中，共和党总统候选人列举了一系列对手和不满情绪，语气愤怒且冗长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审他的法官胡安·梅伦为中心“歪曲事实”的“恶魔”。他形容其竞选对手、民主党的乔·拜登是“历史上最糟糕的总统”。他严厉抨击了为其作证从而反对他的证人、表决弹劾他的国会议员，以及他声称未经合法渠道入境的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选活动捐款，将其面临的挑战描绘为远远超过他个人的事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲中掺杂的幽默较少，其内容更多的是阴郁的。特朗普在演讲中仅拿着一张小纸片记录要点。结束时，他没有回答任何问题，迅速离开了讲台，身旁还有他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄影机之外，通过筹款呼吁和支持者在社交媒体上的留言，前总统的盟友 cũng抨击了司法系统及其认为试图构成对特朗普罪行指控的任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方是国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步的证据，证明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经过一场搞不清楚且鲁莽失败的求爱，美国见证了唐纳德·特朗普关于个人怨言的胡言乱语，并且大肆诽谤美国司法体系，任何人倾听都会得出一个明显的结论：这个人都不适合作为我们国家的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数支持特朗普的人士——这些人一直认为纽约的判决不公——据特朗普团队报道，周四仅通过竞选活动就捐出了3480万美元。这是共和党人使用WinRed平台进行在线筹款的一天纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然总筹款金额落后于拜登，该阵营仍在星期五通过一连串恐吓性的筹款短信对其进行积极推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”在特朗普的记者招待会后另一条短信如此高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和政治组织都紧跟前总统的步伐，声称审判有缺陷，指控本不应提出，陪审团人员的选择受到污染且法官存偏见——当地民权机构对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些没有迅速或强烈批评的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手们就出击了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选总监克里斯·拉奇维塔特对一个在全国范围内支持共和党的组织在社交媒体平台X上发表的支持裁决观点被嘲讽，回复道：“主观意见像大便，每个人都有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他亦对前马里兰州州长、温和派共和党人劳里·霍根进行了猛烈攻击，后者在判决之前警告美国民众“不要被更多的党派性感到火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉奇维塔特在X平台上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州摇摆州共和党选民的采访时，一些人表示，特朗普的定罪可能使他们重新考虑在11月支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会损害他在与拜登的重赛中鉴于他在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来像特朗普本人一样，称该审判是一次彻头彻尾的作弊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，就是为了打击他，尽可能减少他的竞选活动时间。”62岁的马里埃塔市退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样做，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及美国前总统唐纳德·特朗普于2024年5月31日在纽约市中心特朗普大厦出席新闻发布会，此前一天他因伪造商业记录以隐瞒2016年支付给色情女星的封口费而被裁定34项罪名成立。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油产商保持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续坚守节制支出以提升产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国依靠页岩革命和技术创新提升产量，成为了非OPEC产油国中原油供给增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国为了抵消美国等非OPEC产油国产量上升的影响，去年加深了减产幅度。OPEC+的减产总量达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商议一项复杂的协议，将允许该集团将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量的增加继续推高非OPEC+的产出，但美国产量的增长对OPEC+的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新预测表明，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的情况类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产出增长将达64万桶/日。这三家是最受关注的预估机构，其预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过OPEC+以外产油国的供给增长220万桶/日。这表明OPEC+原油的需求量将在2024年比去年增长约90万桶/日，OPEC+在5月公布的月度原油市场报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将为110万桶/日，对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年至今，美国总体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，与去年12月的1326万桶/日相比略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使原油价格逼近80美元/桶，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守和严谨的态度。”Scandrill运营主管保罗·莫斯尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更多上升，尽管目前价格水平较低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟对钻机的升级，以最好地适应较为平坦的钻井增长。计划年终运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，同比减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有潜力在未来几年内增长100万桶/日，但当前没有增长这种速度的意愿。”标普分析师在一份周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市油企在投资者的施压下，受到不受控制的支出导致页岩气部门在2010年代极快速度增长但回报有限的限制，限制了增长相关支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营石油企业，其中一些企业正被整合浪潮所吸收。他们通过钻更长的井和压裂技术同时从更多的井位产出石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近整合潮的到来，我预计当前的油价将继续存在，且持续改进钻井和完井效率将继续支持美国石油产量的温和增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预计今年将从国际市场而非北美市场获得更多增长。其第一季度国际收入同比增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略转向更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+可能会延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国及其加拿大、巴西和圭亚那等国仍将主导今年的原油与液体产量增长。EIA在3月表示，预计OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供给则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会接受美国原油产量增长”，瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在怀丁附近佩曼盆地Oasis石油公司拥有的一块租赁区的控制室，可以看到钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;怀丁附近佩曼盆地Oasis石油公司拥有的一块租赁区，控制室内的钻井平台操作楼层 2018年8月22日 美国德克萨斯州。路透社/尼克·奥克萨夫/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是美国对俄乌两年多冲突的又一步深入介入，专家认为这可能有助于抵消俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯侵乌以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国供武器打击俄境内目标存在重大风险，担心会导致与核武库的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅其他武器供应禁令相吻合的规则，这些禁令也已相继解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境另一侧攻击或准备攻击”乌克兰军队的俄方力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为哈尔科夫前线的乌克兰士兵开启了越过边境反击俄方军事力量的大门，包括使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带制导多管火箭炮系统（GMLRS）的导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方部队在哈尔科夫地区稳固防线之前，迫使他们撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国防军情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅需从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄方将处于不利位置，必须重新评估他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府官员表示，乌克兰在5月13日一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长委员会主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区跨越边界的武器使用请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登提交。该官员表示，Biden同意乌克兰应当能在俄罗斯境内安全地反击俄方力量。此后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时表示，呼吁乌克兰的伙伴采取这一举措&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/" target="_blank" rel="noopener"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，但当时表示：“到目前为止，仍没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前“欧亚项目”研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止从俄境内袭击的禁令，在哈尔科夫地区作为安全庇护所发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边界对面，可以保留防空系统、电子战能力、指挥和控制中心，”Lee说。“它可能拥有一种隐秘状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，这一决定单独来看，短期内不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线的移动，如果有的话。但它将使俄罗斯更难继续这种跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯缺乏足够的兵力从东北方向向哈尔科夫大举进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从中东部战役区域调遣足够的兵力，以充分威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，它需要剥夺东方战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不可允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，未来几周和几个月，乌克兰似乎准备寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场上占据主导地位的艰难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，在俄罗斯境内更深处的目标发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前防务官员Mark Cancian表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一种步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将会争取下一步：打击更广泛的军事目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，不排除在今后的政策中允许对俄罗斯其他地区进行打击，但他没有做出肯定回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续积极应对，做出必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫郊区Malaya Danylivka的儿童和青少年体育骑术学校遭受严重俄罗斯导弹袭击后的工作现场，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放扣押人员的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，接下来的日子即将开始。”拜登说，他正承受着选举年的压力，需要停止加沙冲突，这一冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解的旨在安排以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判一再陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法地区数周的侵入之后提出的，并伴随着针对以色列总理内塔尼亚胡政府在加沙死亡事件上的新国内和国际压力，以及扣押人质持续被囚禁的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，周五，美国授权谈判人员在拜登公布了停火计划后，向对方提出了加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议还紧随美国总统特朗普昨日的总统竞选对手在重大刑事指控面前被判有罪，突显出两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新建议包括三个阶段，且与以往的提议不同，因为停火将会持续，直到所有三个阶段的谈判完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老年人和妇女，将被释放以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道援助物资送入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商定永久结束敌对行动的条款。“只要谈判继续进行，停火就会继续”，总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将此提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些坚持“无限”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人会不同意这个计划，他们会要求战争无限期地继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，他们希望多年内继续战斗，人质对他们来说不重要。然而，我敦促以色列领导层在这个协议上站出来，无论出现什么压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一生致力于以色列，我作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，刚刚派遣美军直接为以色列提供自伊朗袭击时的保护，我恳求你们退一步，想一想如果错过这个机会会发生什么。“我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉记者，以色列能够提供这项新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机结束的道路。这是一项详尽的四页半协议，”该官员说，“这项协议已经经过精雕细琢的谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体指出，拜登周五的演讲具有戏剧性，意图直接向以色列公众传话。Leading Channel 12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止发表该提议的细节，新闻主播Danny Kushmaro说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suri表示，与以往的提议相比，这项新的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的几率有所下降，尽管还不显著，但比以前低得多，”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正在“转向”反对以色列，Suri说，这可能促使以色列人希望结束这场冲突，与此同时，拜登的影响也存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项扣押人员提议提议，用释放加沙生病、年迈和受伤的人质来换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多的援助送达该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，该提议瓦解，因为以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中永久结束战争，随后进一步加大对南部加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调解者，除非以色列停止战争，否则不会参加在持续暴力期间的进一步谈判，但准备就扣押人员交换达成“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与包括17个国家在内的拥有在加沙被哈马斯扣押公民的外交官会面&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法地区的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但未触及美国阻止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的劫难，”拜登周五表示,“我们看到，就在本周早些时候，拉法的一场致命大火后的可怕画面……攻击哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列对该加沙区发动攻击以来，已有超过36280人丧生，以色列官方统计称，这场哈马斯在10月7日在以色列南部的攻击中造成了约1200人的死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部拉法地区被以色列军事进攻摧毁的建筑物的瓦砾中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里再次成为美国与真主党沟通的关键人物，华盛顿试图调解与以色列的战争，利用其数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老人至今仍对黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区的巨大影响力，并自今年9月以色列暗杀真主党领导人哈桑·纳斯拉勒以来被视为稳定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年11月27日，伯里在电视讲话中对黎巴嫩民众说：“黎巴嫩即将终结历史上最危险的时刻，呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战期间，作为什叶派“希望运动”负责人而崭露头角。他自1992年起担任议长，是黎巴嫩政教体系中位置最高的什叶派成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人贾希姆·卡塞姆认可伯里作为谈判人的角色，称他是“大哥哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿摩斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面以寻求结束冲突，这些冲突与2024年夏季的加沙战争同时爆发，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类似他在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模战争时所担任的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅拥有部分权力，且难以接触被美国列为恐怖组织的真主党，他的作用更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他真的值得一见。他是国家的存在。”一位基于贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在1985年因协助谈判释放贝鲁特被什叶派激进分子劫持的39名美国人而全球知名。这些激进分子在黎巴嫩长达15年的内战期间持有了美国航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后他当选议长，正值纳斯拉勒领导真主党崛起。他们共同领导了“什叶派二元政治”，指代在什叶派政治代表中占据主导地位的两党以及许多国家机关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但也有一些明确的局限，无论是因为真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里的“希望运动”在影响的地区，包括特赖城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂一个从图尼内移民的商人家庭。他在黎巴嫩长大，并在大学期间活跃于政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经被边缘化的什叶派社区许多人拍手称快，因为他帮助提升他们在以教派制度为基础的社会中地位，那种制度原先的福利偏向基督教学派和逊尼派伊斯兰教派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是律师出身，接替创始人萨德伊玛姆·穆萨后，在“希望运动”掌舵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里 실제로推动了“希望运动”的军事崛起，该组织与1975-1990年黎巴嫩内战期间几乎所有的主要党派为敌，后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者大规模加入国家机关和安全部门，他与真主党的政治走向保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年发布的一份2006年美国大使馆电报质疑他对真主党的真实感受时，伯里予以否认，称纳斯拉勒“就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的“希望运动”战士在加沙战火给以色列南部发动攻击时，与真主党一起发射火箭表示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并依次会见伯里以试图停止以色列和黎巴嫩之间的交火，并说服真主党撤回到黎巴尼河以北30公里的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“将黎巴尼河向南移至边境也许会更容易，但要推动真主党向北越过黎巴尼河则不可能。”据一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的教派精英之一，当时金融系统因数十年的腐败而瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议，让政府职位上的基督教领袖职位空缺两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里的外交桥梁角色引起了真主党政治对手，如以利沙部队等的不满，他们声称任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里在贝鲁特与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里（右）在贝鲁特与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）会面，2024年11月15日。路透社/萨迪尼·塔伊尔档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅悬挂着黎巴嫩议长纳比·伯里的画像的建筑物，位于贝鲁特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅悬挂着黎巴嫩议长纳比·伯里的画像的建筑物，位于贝鲁特，这是贝鲁特庆祝1978年萨德伊玛姆·穆萨失踪45周年纪念游行中悬挂的，萨德伊玛姆·穆萨是于1978年访利比亚期间失踪，建立希望运动的创始人，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币涌入了一种新型平台，投资者为了获得奖励而将他们的代币锁定，这带来了复杂的风险，引起分析人士的担忧。这种所谓的“重锁定”正成为加密货币市场风险偏好的最新标志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁定”日益流行，反映了加密货币市场在价格上涨和交易者追求收益的推动下的冒险行为。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；以太坊，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。公司在2月份从美国风险投资公司a16z加密部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币来到其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡南告诉路透社，该公司发明“重锁定”是为了扩大传统加密货币的存币做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核实和确认谁拥有哪种加密货币。为了验证，代币持有者如以太坊的持有者可以允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与存币期间暂时无法访问其代币，但他们可以因此获得一定的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些存币平台还向用户发放新的加密货币以代表他们存币的代币。重锁定使代币持有者可以将新得到的代币再次存币到不同的基于区块链的项目和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对于“重锁定”的风险程度存在分歧，一些内部人士认为由于这种做法尚处于初级阶段而缺乏对此做出明智判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重锁定代币的新代币作为抵押品在加密货币广阔借贷市场中被使用，这可能会导致基于少量基础资产的无限借贷循环。他们认为，如果每个人同时撤离，这样可能会导致更广泛的加密货币市场的混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每当有抵押品被用作额外抵押品，实际情况并不理想，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，收益是吸引力：以太坊区块链上的存币收益通常在3%-5%的范围内，但分析师认为重锁定的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的表现之一，在这一领域，加密货币持有者参与实验性计划以期在不抛售所持资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付存币奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于未来奖励或作为赠品的空投期待加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自己新创发的代币，用户期待这个名为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的摩根·麦卡锡表示，各种重锁定平台的增长是因为用户寻求赠品，称之为“这很投机，他们获取免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是预先操作的，（他们）期望会得到某种奖励，但不知道会是什么。”在美国加密交易所Coinbase工作的大卫·杜永表示，Coinbase提供存币但不提供重锁定服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由斯里拉姆·卡南于去年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了一个团队，该团队率先设计了印度的第一个学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的存币者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重锁定平台已经涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币在EigenLayer上进行重锁定并生成新代币来代表重新锁定的资产。这些代币可以在其他地方使用，如抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡南表示，平台的目标是允许用户自行选择将代币锁定到何处，帮助支持新的区块链服务发展，而不仅仅是鼓励更多基于加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是新兴的现象。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜永表示，重锁定可能伴随“隐藏的风险”——如果重锁定的代币用于加密货币借贷，那么在市场下行期间可能会出现强制清算并导致更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着用作抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡南表示EigenLayer与风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是在重锁定，而是在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不关心重锁定，指出重锁定协议中的现金流相对全球加密货币行业2.5万亿美元净资产而言规模较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的亏损会扩展到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重锁定问题对传统金融市场造成重大风险传染的可能性不大，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，随着加密货币领域越来越多地与主流金融相连，机构投资者也认同了重锁定的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody观察到了显著的机构存币兴趣，但由于难以追踪资产流向和如何分配收益，“我们不认为重锁定是合适的一步。”首席风险官阿诺什·阿雷夫沙蒂安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行了重锁定，Kelp DAO在四月的一篇博客中表示。摩根大通Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，他们会为客户的加密资产进行存币，并预计“一个围绕重锁定的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表了加密货币比特币的形象，由路透社在法国巴黎于2024年3月9日拍摄的插图照片提供。&lt;i&gt;REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

        &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表了加密货币以太坊的形象，由路透社在2023年6月16日拍摄的插图照片提供。&lt;i&gt;REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>