<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 03:42:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家监管最严格的监狱遭到同监犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定杀害毒瘾者和妓女，并在其不列颠哥伦比亚省的猪场处理受害者遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方指控皮克顿杀害了六名女性，这些女性的部分遗体在其位于温哥山西郊附近破败的财产上被发现。在皮克顿被判终身监禁后，政府检察官撤回到了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部门表示，皮克顿在魁北克监狱遭受袭击后，于5月19日去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名女性，这些女性曾在10余年间从温哥华市一个贫困的毒品泛滥的中心区域失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特科奎特湖附近，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报称是一本书，该书声称是皮克顿所写，在亚马逊出现几个小时后就被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中声称皮克顿是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊将其删除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这张未标明日期的电视画面中的他，在他的波特科奎特湖住宅。图片来源：路透社/全球电视台/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政非洲民族大会（ANC）党在选举中遭受其自种族隔离制度终结以来最糟糕的结果后，其权力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二选举结果显示，约71%的选票中，ANC的得票率低于42%，这一数字明显低于2019年大选时的57.5%，这也是自30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他较小政党协商组建联盟或达成其他形式的协议来管理国家。这可能要求其做出政策妥协，或将部分重要内阁职位让给其他政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人拉马福萨可能会遭到来自反对党及其党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他继续留任，分析人士认为目前尚无合适继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前尚无一个能接替拉马福萨的明确统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尔如是说，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政治声望最高。党内的派系斗争可能会影响试图对抗他的任何努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日发布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨的未来也曾悬而未决，在2022年一项调查委员会报告中，他因在野生动物农场的家具中藏有巨额现金而可能违反行为规范，被建议可能有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了关于“农门”事件中存在不当行为的指控，并在同年晚些时候赢得了ANC领导层新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，这是因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选举为ANC领导人，承诺整顿该党的形象并重振经济，此前该党在其前任雅各布·祖马任期内经历了九年的丑闻、贪腐和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后不久，最初的喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，经济依然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中，拉马福萨的主要政治对手祖马的政敌打出新党“姆康托乌西”（umkonto we sizwe）出人意料地表现出色，严重影响了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住了。他知道ANC在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马泰克加表示。“这是拉马福萨项目终结的开始……无法赢得了选举，还指望一切正常进行是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上的拖延，避免加剧其党内分歧，而受到批评。这与他在1980年代作为工会领袖所表现出的决断力形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但支持者却称赞他团结建政的能力，并且他在推进南非作为“全球南方”一员的角色方面所发挥的作用，后者指的是低收入和发展中国家的一个群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠病毒疫情期间，拉马福萨是全球范围内最突出的倡导更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际刑事法院提交了对以色列的种族灭绝指控，本月法院裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法推进军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调过去30年来ANC的成就，但批评者认为，他对解决南非最紧迫挑战的提议很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在数万名支持者的面前发表了讲话。许多人在他讲话时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约唐宁大厦内，面对一群摄像机，发出了既适合其法律抗争，又适合其政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约的一个陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付成人电影明星封口费而涉及34项指控后的一天，共和党总统候选人愤怒且口无遮拦地罗列了一系列敌人和不满，并对一群观察者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称其审判法官Juan Merchan为“扭曲的”和“恶魔”，描述对手乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人&lt;/a&gt;）为“美国历史上最糟糕的总统”。他谴责了为其作证的证人、投票弹劾他的人及那些声称非法移民涌入境内的竞选言论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将自己面临的挑战视为超越个人的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“请大家这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲的风趣成分少得多。在新闻发布会上，特朗普只拿了一张小纸条。发布会结束后，他没有回答任何问题，并匆匆与儿子埃里克·特朗普一同退场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在远离摄像机的场合，通过筹款活动和社交媒体，前总统盟友也对司法体系及其支持者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一场竞选中，两位主要候选人都将对方视为对国家的威胁。拜登团队抓住了特朗普的言论作为新证据，表明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚见证了特朗普混乱且绝望地讲述他的私人不满的同时，还扭曲了美国司法制度，让任何观看的人都得出一个明确的结论：此人不适宜成为美国的总统。”拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的裁决是冤假错案——在周四为他的竞选活动注入了3480万美元的捐款。这是一天内的纪录，特朗普团队在共和党数字筹款平台WinRed上的一天内筹款纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然总筹款额滞后，但竞选团队试图在周五继续这一势头，向支持者发出了一系列颇具预示性的筹款短信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一条信息在特朗普新闻发布会后写道：“我永不投降！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都倒向了前总统一边，声称此次审判有缺陷，指控本不应提起，陪审团在民主党人口稠密的曼哈顿区域可能被污染，而法官可能存在偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于共和党人指责不够迅速或激烈的言论，特朗普的盟友和竞选助手则采取了攻击性行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普竞选共同经理克里斯·拉西维塔嘲讽了一个社交媒体平台X上的全国大学生共和党小组，该团队发表的帖子称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人总有的，”拉西维塔发帖道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他也在X平台上指责马里兰温和派共和党前州长劳里·霍根，在裁决前他曾警告美国人“不要加剧分歧”。&lt;\/p&gt;

&lt;p&gt;“你已经结束了竞选，”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民的采访中，一些人表示特朗普的定罪正使他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的改变可能会影响他与拜登的站队进程，给特朗普在多个摇摆州微弱领先的优势地位带来损害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，大多数接受采访时的共和党人听起来与此刻特朗普几乎没什么差别，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这全是政治，只是为了伤害他，尽一切可能让他在竞选活动中缺席。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能这样做，就说明谁也不会安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加美国纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市唐宁大厦参加新闻发布会，这是一天前其因2016年伪造商业记录暗中支付成人电影明星steny Daniels封口费而被判有罪后的审判照片。2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小型但重要的步骤，有助于缓解已经持续两年的俄乌战争。专家认为，这一步骤可能有助于削弱俄罗斯针对乌克兰哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标过于危险。他们担心，大规模的乌克兰攻击可能会触发直接与拥有核武器的俄罗斯之间的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一条与其它美国对基辅的其他更高级武器禁令非常吻合的规则，这些禁令已经崩塌，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定是针对哈尔科夫地区的战斗精心制定的。美国官员表示，这项决定允许基辅使用美方提供的武器反击从边境对面进攻的俄罗斯部队或准备进攻俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线乌克兰士兵提供了一个绿灯，允许他们使用美国供应的高机动远程火箭炮系统（HIMARS）发射器发射半自主多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其它装备攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区稳住阵脚之前将其赶回。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比利耶斯科夫说道，这是一个基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东北部顿巴斯地区的关键战线调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于防守态势，并且必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员透露，乌克兰在2023年5月13日与国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋主席C.Q.布朗中将进行的安全视频会议中提出了在哈尔科夫地区使用美国武器跨越国界的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗中将制定了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将该建议转达给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在2023年5月20日接受路透社采访时呼吁西方盟友采取这一举措，但当时表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧洲研究项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止对俄罗斯领土内目标进行打击的禁令作为安全区域，以从哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯在过去可以将其火炮一直部署在边界对面，可以保持防空系统、电子战设备、指挥和控制系统的部署。可能有一定程度的‘庇护’。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李及其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变战线的状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（该决定）对前线的推进或撤退影响不会很大，但如果能减少俄罗斯继续这种跨境行动的便利性，那将是一项有利影响。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力进一步推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗能力来从东北方向有效威胁哈尔科夫。”他说道。“要这样做，就需要赤裸裸地削弱他们在东部战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰将武器瞄准俄罗斯，并在周二再次警告俄罗斯有可能引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内扩大其在其他国家领土内使用美国武器的能力，尤其是经过一年的浴血奋战后，俄罗斯在战场上的优势变得明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，在华盛顿宣布政策转变不满一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准攻击俄罗斯境内的深部目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库成员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大变化，但它是一个步骤。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将继续呼吁之后的下一步：打击更广泛的各目标——也许目标并非直接威胁哈尔科夫，但位于其它地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月29日于布拉格发表讲话时拒绝说拜登政府是否有能力将政策扩大到允许打击俄罗斯境内的其它目标，但并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续做我们一直在做的事情：根据需要进行调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            消防人员在俄罗斯导弹袭击对佩拉季夫卡村的青少年运动学校造成严重破坏的现场工作，这是俄罗斯进攻乌克兰期间发生的情况，拍摄于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫。 路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长，欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持其节制支出以提升产量的承诺，这可能使世界最大的原油生产国在美国石油产量2024年增长放缓的情况下，缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去十年里，美国由于页岩革命及技术与生产效率的重大突破，推动了全球非OPEC国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+去年进一步减少产量，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，将允许该组织将部分减产措施延续至2025年，据知情消息人士透露，三位熟悉OPEC+讨论的人士表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+计划周日开会讨论供应政策，美国产量的持续增长继续推动非OPEC+产出的增长，但这方面的威胁不如2023年那样严重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长势头将高达64万桶/日。三位是最受关注的预测者，全部都低于去年的预测水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，高于OPEC+以外的国家前三季度的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量在2024年可能比2023年更多90万桶/日，据OPEC5月的月度报告所述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商不太可能再次像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户仍是保守和自律的，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。“令人惊讶的是，目前价格条件下钻机数量没有增长更多。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出不变，并暂停提升钻机的升级，以最好地适应钻机增长的平坦趋势。该公司计划年底操作12台钻机，并把部分钻机重新部署到明年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国钻机数量已跌至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标普分析师在一份周四的报告中表示：“美国能够在未来几年内每年增加100万桶/日的原油产量，但现下并无意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油生产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受到投资者压力，近数年上市的美国生产商在成长方面的支出大为受限，因为不受束缚的支出带来了疯狂的增长但减少了2010年代页岩部门的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来超出预期的产出增长部分得益于私营生产商，其中有些正被波及工业的一部分合并浪潮，他们通过钻探更长的井并同时利用水力压裂技术提高生产效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尽管最近一波合并浪潮，预计当前油价仍将支持整体美国石油产量增长温和上升，持续提高钻探和完成效率将继续发挥作用，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石油服务公司如SLB（纽交所股票代码：SLB.N）预计今年国际市场的增长将高于北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于合并。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近年来战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年原油和液体产品产量的增长。EIA3月报告称，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的产量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥斯隆石油在其帕尔米纳盆地附近的威克租赁地的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥斯隆石油在其帕尔米纳盆地附近的威克租赁地的控制室中可见。美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，条件是释放人质，他呼吁哈马斯接受这项新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的到来。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）在竞选连任期间，面临着停止加沙冲突的巨大压力，该冲突自八个月前爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调停的谈判，旨在为以色列与哈马斯运动之间达成停火协议，多次陷入僵局，双方相互指责对方导致进展受阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在拉法多次冲突之后提出，在当地政府和国际社会对加沙遇难者以及持续的人质困境施加新的压力之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在得知停火提议后，向哈马斯提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判定有34项重罪的同时，凸显了两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分三个阶段进行，与以往提议不同，停火将持续贯穿三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，释放包括老人和妇女在内的人质，以及交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将此提议通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内部那些坚持“无限战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列，有人不同意这项计划，并坚持战争要无限期进行。有些人甚至在政府联合体内。他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们想持续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。尽管会有压力，我敦促以色列领导层支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个有着终身承诺的人类以色列人，作为唯一一个在美国战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫以色列不被伊朗袭击的人，我要求你们退一步，想想如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这一刻。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议，是因为最近的战场取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了危机结束的道路图。这是一份详尽的四页半协议，”这位官员说。“这次谈判内容非常细致，目前摆在桌上的是一整个进程的结尾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体认为，拜登周五的演讲非常具有戏剧性，试图直接向以色列公众呼吁。以色列12频道中断了晚间新闻节目，进行直播播放拜登的讲话。此前，以色列审查机构曾禁止发表此提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议比以往任何提议都有更高的成功概率，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史学与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来发动任何重大袭击或攻击或恐怖袭击的可能性显著降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论趋势逐步转向“反对”以色列，这可能促使以色列人希望停止冲突，而美国总统的影响起了很大作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份更早的人质提议，要求在六周停火期结束后交换生病、年长和受伤的人质以分发更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该建议提议一个多月前因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求并加大了对拉法市的军事行动而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已经告诉调停者，在持续军事行动期间他们不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成包括交换人质和囚犯在内的“完整协议”。一位匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与17个拥有被哈马斯扣为人质公民的国家的外交官进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际舆论强烈谴责，但尚未触及美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的灾难，”拜登周五说。“我们看到了拉法本周早些时候致命炮击的可怕的画面，正如以色列打击哈马斯……所引起所的那样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对南部以色列发动哈马斯袭击而袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事行动中造成的。照片于2024年6月12日在加沙北部贝特拉赫亚拍摄。 REUTERS/马赫穆德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在联合国寻求调停与以色列的战争之际，再现了他作为美国与赫佐格派之间关键调解者的角色，凭借数十年丰富的经验，促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;(协议链接)&lt;/a&gt;&lt;p&gt;这一事件进一步凸显了这位86岁的议长在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力，他在该社区的影响可以追溯到几十年前。自今年九月以色列击毙伊朗支持的赫佐格派领导人哈桑·纳斯拉拉后，他一直被视为一种稳定力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三播出的全国电视演讲中，伯里说，黎巴嫩正“结束历史上最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家的利益着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年内战期间作为什叶派安纳尔运动的领导人崭露头角，并从1992年起担任议会议长，这是在什叶派占主导地位的黎巴嫩宗派体系中最高的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫佐格派新领导人谢赫·内姆·加塞姆认可了伯里作为谈判者的角色，称他为“至亲哥哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯廷多次访问贝鲁特，旨在调停这场与加沙地带战争平行进行的冲突，并在九月份达到了高潮，伯里与赫佐格派进行了多次接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年赫佐格派与以色列冲突中扮演的关键角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅部分拥有权力，而且很难接触到赫佐格派，这些因素使得伯里的角色尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;i&gt;“现在来到黎巴嫩，他真正是唯一值得会面的人。他就是国家。”&lt;/i&gt;一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他通过谈判成功释放了被什叶派武装绑架并劫持的美国航空公司飞机上的39名人质，这使他获得了国际知名度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后选举为议长之际，纳斯拉拉正崛起成为赫佐格派的领导人。他们共同带领了所谓的“什叶派双子星座”，意指两个主导什叶派政治代表和大部分国家机构的政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是赫佐格派可信赖的伙伴，这一点让他变得极其重要，但也存在他能做和不能做的事情之间的清晰界限，这是出于赫佐格派或是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火打到了伯里安纳尔运动有影响力的地区，包括特赖市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年生于利比里亚的一个从图尼恩移民经商的家庭，他从小在黎巴嫩长大，并在大学时就活跃于政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎巴嫩什叶派曾下层社区的许多人赞赏伯里，帮助提升了他们在宗派制度中的地位，这一制度下的特权主要向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里在创始人穆萨·萨德先知失踪后接任了安纳尔运动的领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导了安纳尔运动的军事崛起，该运动曾与包括赫佐格派在内的几乎所有主要内战政党作战，后来成为盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大批加入政府机构和安全部门，与赫佐格派的政治步伐几乎同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，一份美国大使馆电缆文件曝光后，伯里曾对质疑他对其对赫佐格派真实看法的问题表示否认，他宣称纳斯拉拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里带领安纳尔运动战士在加沙地区遭受哈马斯攻击后，与其他以色列冲突时，也随赫佐格派一起发射火箭弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并接见伯里，试图阻止以色列和黎巴嫩边境地区交换火力，并说服赫佐格派在黎巴尼河以北撤军——此河距边境30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“更简单的方式是从边界向南移动黎巴尼河，而不是推动赫佐格派北上越过黎巴尼河。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为宗派精英的一员，这导致了2019年黎巴嫩经济崩溃，那时金融体系因数十年来的官僚腐败而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责伯里未能召集议会会议选举总统，使政府的最高基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交通道的角色激怒了赫佐格派的政治对手，如基督教力量，他们表示，任何谈判都必须由黎巴嫩总统负责。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（右）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。2024年11月15日。路透社/塔耶尔·阿萨迪/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张标语上挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的照片，悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;为纪念穆萨·萨德阿勒-萨德尔（黎巴嫩安纳尔运动的创始人）在1978年访问利比亚后失踪45周年，贝鲁特举行了一场集会，墙上挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的照片。2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称将于2025年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前后增强国际合作，以应对在COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富国和穷国在疫苗共享和准备等问题上存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国在其它方面还是取得了一致，达成了一项更新现有具有法律约束力的公共卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最具威胁的全球公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿德han姆·格拉扎耶斯在其声明中表示：“今天作出的历史性决定体现了成员国共同保护自身及全球人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部（HHS）部长杰克希·贝塞拉周六表示：“通过这份协议，我们正在采取步骤要求各国承担责任，并加强措施，以防止爆发威胁到美国人和我们安全的疫情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织（WHO）数据，这些全球卫生规则的修订旨在建立新的防线，以应对COVID-19导致超过700万人死亡后出现的新病原体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部外的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" style="text-align: center;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦日内瓦世卫组织总部外的世卫组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将其代币锁定才能获得奖励，此举引发分析师警告，该复杂方案可能给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重锁定”日益受欢迎，表明加密货币市场存在风险。在价格上涨和交易者寻找收益之际，加密货币市场上的风险偏好陡增。比特币，最大的加密货币，接近历史高位，而第二大加密货币以太币今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重锁定热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从安德森-霍洛维茨风投公司加密货币部门筹集了1亿美元，如今其平台吸引了188亿美元的加密货币——这比六个月前的不到4亿美元增加了46倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释，该公司发明了重锁定以扩展长期存在的加密货币活动——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，例如以太币持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂时失去对代币的即时访问权，但可获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户提供新创的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重锁定使代币持有者可以将这些新生成的代币再用于不同区块链基于的项目和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对重锁定的风险意见不一，有些人认为该做法尚处于初期阶段，风险尚不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果用于质押的代币的代表被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能基于少量资产制造无尽的借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会使整个加密市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，这并不理想，它引入了新的风险因素，这些风险在过去并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重锁定的回报可能更高，因为投资者可以同时获取多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重锁定是去中心化金融市场（DeFi）的最新发展，其中加密货币持有者投资实验性的计划，而不必出售其持有的代币以产生巨大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入该平台是出于对未来奖励的预期，或其它发放给用户的奖励——空投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其新创的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来具有一定的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy认为，重锁定平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，这被称为“真真正正的投机行为——免费的钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重锁定服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预先行动，寄希望于会有所回报，但他们不知道会是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在2022年创立，他之前是华盛顿大学助理教授，并参与了印度首次由学生设计的小型卫星项目，这可从他的学术网站上看出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些新的重锁定平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为用户在EigenLayer上重锁定代币并生成新代币来代表这些重新锁定的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目的在于让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一项新兴现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁定可能带有“隐藏风险”——如果重锁定代币用于加密货币借贷，市场下跌期间可能会出现强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，随着作为抵押品的加密货币在Luna和Terra等代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在重锁定而在借贷协议中，借贷协议对风险的定价有误。”Kannan表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心重锁定，指出重锁定协议中的现金相对全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说是微不足道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界的损失可能会波及更为广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们看不到从重锁定问题传染到传统金融市场中任何实质性风险。”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密世界正日益与主流金融领域相连，而重锁定也越来越受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行的Zodia Custody部门，虽然看到了大规模机构对质押的兴趣，但认为重锁定仍处于不可接受的阶段，首席风险官Anoosh Arevshatian解释说，由于缺乏追踪资产去向的“纸面记录”和如何分配奖励的方式，这使得重锁定变得难以管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日兴证券的加密部门Laser Digital 与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重锁定，Kelp DAO在其4月的博文中表示。日兴证券未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重锁定将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表性展示加密货币比特币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日—代表性的加密货币比特币插图。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表性展示加密货币以太坊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张2023年6月16日拍摄的以太坊加密货币的插图，放置在电脑主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢恩baum以绝对优势赢得墨西哥总统大选，成为该国历史上首位女性总统，继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治遗产。奥夫拉多尔的民调支持率在底层民众中高涨，帮助谢恩baum获得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举机构的快速计票，谢恩baum在总统选举中获得了58.3%至60.7%的选票，这将是有史以来墨西哥民主党派获得的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有望获得三分之二的多数优势，这将使联盟能够在不需要反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人佐希特尔·加尔维兹承认失败，她在初步计票中获得了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我人生中的第一次，在共和国200年历史中，我将成为墨西哥首位女总统，"谢恩baum在支持者面前向热情欢呼的人群表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩baum的胜选在墨西哥取得了重大进步，该国被熟知为具有浓厚‘ macho (男性主义) ’文化，并且是世界上第二大天主教徒国家，多年来推动了更为传统性别角色的价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩baum成为美国、墨西哥或加拿大历史上首位赢得全民选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为一名女性投票，"87岁的谢恩baum支持者埃德莱迈拉·蒙铁尔女士说，她在墨西哥人口最少的塔斯卡拉州的支持者说道。"以前我们都无权投票，甚至在能够投票时也只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种局面已改变，我有幸亲身经历了这一切。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩baum的执政之路将充满挑战。她必须平衡增加全民福利政策的承诺，同时还要面对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步计票结果公布后，她告诉支持者她的政府将是财政负责的，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩baum承诺改善安全，但她所给出的细节很少，本次大选是墨西哥现代历史上最暴力的一次选举，有38名候选人被杀害。许多分析家称，这反映出犯罪集团在奥夫拉多尔任期内不断壮大并且影响力加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，在普埃bla州的投票站还发生了两人遇害事件。奥夫拉多尔执政期间，墨西哥的谋杀人数超过了现代历史上的任何其他国家政府，尽管谋杀率已略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺做出显著的投资改善警务并减少腐败现象，否则谢恩baum很可能难以实现总体安全水平的重大改进，"独立拉美政治风险分析家纳萨尼尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也在墨西哥城市长选举中获胜，根据初步结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国就移民流动的大规模谈判以及在芬太尼危机肆虐的背景下与药物走私的安保合作问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普曾誓言要对墨西哥制造的中国车辆征收100%关税，并表示要动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺问题的任务，同时吸引制造商重新选址，以应对“近岸外包”趋势中的供应链重新布局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩baum还将需要处理墨西哥国家石油公司（Pemex）的问题，该公司在过去二十年里产量下滑，现在深陷债务泥淖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"仅仅把公众资金无止境地投入其中，公司永远无法盈利，这显然是不可持续的。"高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。"他们需要重新思考Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，维持了强势的比索，保持了较低的失业率，这些成就让他受到了极大的赞誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管预计墨西哥政府今年将面临巨大财政赤字，2025年央行预计GDP增速仅为1.5%，谢恩baum还是承诺扩大福利项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将这次选举转化为对其政治议程的全民公投，希望通过其导师施加的影响让谢恩baum显得更像是奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺继续许多旨在帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演说中，谢恩baum感谢了奥夫拉多尔的独特之处，他让国家变得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评谢恩baum是奥夫拉多尔的傀儡更多反映了性别歧视的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们难以相信她将做出自己的决定，我认为这其中一大部分原因在于她是女性，"她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月3日，现执政党MORENA总统竞选候选人克劳迪娅·谢恩baum在赢得选举后公开演说， REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月3日，献给赢得选举的克劳迪娅·谢恩baum（隶属于现执政党MORENA），REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;墨西哥城市区广场，2024年6月2日，民众手持‘总统克劳迪娅·谢恩baum’横幅，REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;职业竞选人佐希特尔·加尔维兹在选举闭幕发表演说，REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;投票站准备结束，墨西哥埃斯库雷科索科坦镇，2024年6月2日，REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;投票站投票中，墨西哥维拉克鲁斯，2024年6月2日，REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;2024年6月2日在泽纳卡坦镇，REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;投票站结束投票，墨西哥城，2024年6月2日，REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;候选人佐希特尔·加尔维兹在投票站外拍照，2024年6月2日，墨西哥城，REUTERS/LUIS CORTES&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;投票站准备中，墨西哥桑巴托尔博·夸雅纳镇，2024年6月2日，REUTERS/JORGE LUIS PLATA&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;投票站等待投票的拉雷穆妇人，2024年6月2日，墨西哥丘鲁亚夸州诺罗加奇镇，REUTERS/JOSE LUIS GONZALEZ&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;投票站投票后按手印的手指，2024年6月2日，墨西哥城，REUTERS/ALEXANDRE MENEGHINI&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;投票站投票，美洲诺尔拉兰贾，2024年6月2日，REUTERS/JACOB GARCIA&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;投票站投票，2024年6月2日，的伯努托胡阿雷斯国际机场，墨西哥城，REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;投票站投票，2024年6月2日，墨西哥美洲诺尔拉兰贾镇，REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;投票站投票，2024年6月2日，墨西哥城，REUTERS/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;投票站投票，2024年6月2日，洪瓜卢马拉镇，REUTERS/加布里亚·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;投票站投票前排长队，2024年6月2日，墨西哥城，REUTERS/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年墨西哥大家准备选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年墨西哥大家准备选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;投票前，投票站前的人群，2024年5月31日，墨西哥城，REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年墨西哥大家准备选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;    &lt;i&gt;描绘的物品，禁止销售酒精，2024年6月1日，墨西哥城，REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>