<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 18:47:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。本月早些时候，他在魁北克的一所高安全级别监狱内遭到另一囚犯袭击。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，曾在2007年因在不列颠哥伦比亚省的猪场残杀吸毒者和妓女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害六名女性，部分尸体残骸在温哥华附近一处破败的房产上被发现。当时政府检方在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日狱中受到袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括10多年来失踪的逾60名妇女中的许多，她们来自温哥华贫困且毒品泛滥的 downtown eastside 地区，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA，在皮克顿猪场——位于温哥华市中心东边约25公里处的港科奎拉姆——被发现，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿撰写的一本书在出现在亚马逊上几个小时内就被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，书中，这名连环杀手声称自己无罪，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除此书并为受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视新闻照片，拍摄于皮克顿的港科奎拉姆家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视新闻照片，拍摄于皮克顿的港科奎拉姆家中。路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）宣布，旨在达成全球应对 pandemics 的协议的会谈将在2025年之前结束，如果可能的话，会提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能在大流行前和期间加强合作的协议进行了两年的谈判，这反映了COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原计划本周达成协议，但由于富裕和较贫困国家在疫苗共享和准备等议题上的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国还达成了一项并行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规章——国际卫生条例（IHR），新增了“重大全球威胁健康危机”这一新的分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自身乃至全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的愿望。”世界卫生组织总干事特德ros·阿丹诺·盖布雷耶苏斯在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“凭借这项协议，我们开始了对各国承担责任并加强措施以阻止可能威胁美国和国家安全的疫情扩散的步伐。”美国健康与人类服务部秘书杰克x·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，全球卫生规则的改变旨在加强世界对新病原体的防御，这些修订是在COVID-19导致超过700万人死亡之后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的标志，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲全国大会（ANC）党迄今最差的选举结果后，将严重削弱自己的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自种族隔离结束以来的最低水平，远低于2019年上次选举时的57.5%，首次跌破多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动将不得不与一个或多个较小政党谈判组阁或其他形式的协议。这可能要求其做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为前工会领袖的商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼声，但ANC的一位高级官员支持他继续任职，分析人士认为，目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政治支持率在主要政客中最高，任命派内部的党派斗争或将使任何试图反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对其所在政党的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在全年的初步选举结果宣布时发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾几经悬而未决，2022年一个特别小组委员会报告发现，他可能在庄园家具中藏匿一笔现金，被指涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认与这个被称为“Farmgate”的丑闻有关，并在该年稍晚赢得连任ANC领导人，获得新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被描述为ANC迄今最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑党派形象并重振经济，当时他的前任雅各布·祖马因丑闻和经济下滑执政九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年成为国家元首后，最初的欣喜若狂迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高级ANC官员仍卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中，这一关键打击是由他的对手祖马发动的，他支持的政党uMkhonto we Sizwe在选举中的表现超出了预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马遏制了拉马福萨和ANC，他知道在夸祖鲁纳塔尔省他们是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马泰卡表示。“这是拉马福萨项目终结的标志……不能在选举失利后期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能就关键改革问题迅速行动而受到批评，以免加剧党内分歧，与他1980年代作为工会领袖时的果断行动形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的团结建设能力和南非作为所谓“全球南方”的倡导者促进南非声誉的作用，这个缩写代表一组较低和中等收入的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导更公平疫苗分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起申诉指控以色列种族灭绝的案件，国际法院本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法市的军事行动。以色列方面坚决否认指控，并继续对拉法市的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年取得的进步，但批评者认为，他为解决南非最大挑战提供的新解决方案寥寥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，现场聚集了几万名支持者在索韦托足球场外集会。很多人在他发言未完时就已经离开。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争以推翻有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了一个既适用于其法律斗争也适用于政治争斗的信息：他已经准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐瞒支付给成人电影明星的封口费而承担34项罪名的同一天，共和党总统候选人特朗普愤怒且冗长地列举了一系列对手和不满，言辞犀利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称他的审判法官胡安·梅尔昌为“不正直的人”和“魔鬼”。特朗普将民主党人乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，还重复他在竞选集会上的论调，称非法入境的移民正在涌入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将其面临的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请大家这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普以往的竞选演讲常杂以幽默，但此次发言主要充满悲观情绪。新闻发布会上，特朗普仅使用了一小页笔记。发布会结束时，他没有回答问题便匆忙退场，身旁有他的儿子、埃里克·特朗普陪伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，在募捐和社交媒体上，前总统的盟友也对司法体系及任何暗示特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领先候选人都将对方描绘为对国家的威胁的选举中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证明他不适合入主白宫的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里·泰勒，拜登竞选经理通讯主任，在一份声明中说：“美国刚刚目睹了一个心烦意乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普自述个人不满并谎称美国司法系统的言论。任何观看的人都能得出一个明显的结论：他不可能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据特朗普竞选团队的说法，特朗普竞选在周四收到了高达3480万美元的捐款，这些捐款几乎全部来自反对纽约审判结果的有力支持者。这是赢红平台（WinRed）上共和党候选人单日筹款的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款额逊于拜登，特朗普竞选团队在周五积极筹集资金，向支持者发送一系列预示不祥的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条短信写道：“这是美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信在特朗普新闻发布会后发出：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都支持前总统，声称审判有缺陷，应该从不提起这些指控，曼哈顿陪审团有偏见且法官有偏见（地方当局否认这些指控）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于某些共和党官员和组织缺乏足够迅速或有力的谴责，特朗普的盟友和竞选助手采取了攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉西维塔将全国性共和党大学组织在社交媒体平台上的发言斥为“意见就像屁股一样，人人都有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在社交媒体上抨击了在大选前警告美国人不要“在火上浇油”的温和派前共和党州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等摇摆州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普被判有罪使他们开始重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离在面对拜登时或将损害特朗普。鉴于他在多个摇摆州的微弱领先优势，此类流失可能会对他造成不利影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来像特朗普自己一样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切政治化，就是为了让他的竞选延期，尽可能长时间地把他从竞选活动中排除出去，”62岁的梅里塔的退休警官斯科特·克莱顿说。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人下手。绝对没有人有安全保障。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，他在2016年面临的刑事审判被裁定为伪造商业记录以隐瞒支付给成人电影明星的款项，该事件发生在2024年5月31日，美国纽约市。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎加剧对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，标志着美国对这场始于两年多前的战争的介入进一步加深。专家认为，这一举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在重大风险。他们担心大规模攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他对乌克兰高级武器的禁令相吻合，这些禁令也已被取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自周四起生效，旨在专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击从边境攻击或准备攻击乌克兰的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这一决定为前线的乌克兰部队提供了使用配备“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹的美国高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器打击俄罗斯军队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，迫使俄方在哈科夫地区尚未深挖阵地之前撤退，”乌克兰国家战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示，该研究所是乌克兰官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram则指出，拜登的决定将减少基辅对东部顿巴斯地区的关键战场的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将陷入被动，不得不重新制定已在攻击哈科夫地区时使用的战术，”Ingram说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，这一决策制定过程始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员称，乌克兰于5月13日在与国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown举行的安全视频会议上提出请求，允许在哈尔科夫地区使用美国武器。Sullivan、Austin和Brown随后提议放宽限制，Sullivan在5月15日将该建议呈递给拜登。Biden同意乌克兰可以从安全的俄罗斯领土上回击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃lodmyr Zelenskiy曾在5月20日对外电发表的一次采访中呼吁西方伙伴采取这一措施，但他表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内空袭的禁令，作为在其北方千余米的边境地带发动攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市，哈尔科夫距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近维持其火炮阵地。它可以在那里维持防空、电子战以及指挥与控制中心，”Lee说，“这可能提供一定程度的安全区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，单凭这一决定，短期内无法改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的动态。但将使俄罗斯更难继续进行这种跨境作战，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram称，俄罗斯缺乏足够的兵力深入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北部生成足够的战斗能力以对哈尔科夫构成威胁，”他说道。“要实现这一目标，它会耗尽东部战斗区域的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国切勿允许乌克兰对俄罗斯境内放炮，并在周二再次威胁可能引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内扩大其在美国武器使用方面的能力，特别是在俄罗斯今年在战场上的攻势难以遏制的情况之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向的前一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准在俄罗斯境内更深处的目标实施打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心（CSIS）华盛顿智库的前国防官员Mark Cancian表示，拜登的行动仅仅是个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，而是一个步骤，”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步：打击更广泛的、虽然不直接威胁哈尔科夫的、但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在布拉格发表讲话的美国国务卿安东尼·布林肯没有明确表示拜登政府是否可以将政策扩大到允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将会继续做得更多，就像我们一直在做的那样——根据需要进行适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫的毁损情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫地区的村庄Mala Danylivka的儿童和青年体育骑术学校受损严重后的工作现场。图为6月1日，俄罗斯对乌克兰的攻击。路透社/瓦列尼·奥吉雷内科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质交换条件的基础上达成新一轮加沙停火，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天。”拜登在其竞选年的背景下，面临停止加沙冲突的压力，目前冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家发起的调解努力，在以色列与哈马斯组织之间的停火谈判中反复受挫，双方相互指责对方阻止进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法进行数周的侵入之后提出的，同时，对于加沙的死亡人数以及人质的持续被俘，对内及对外，以色列政府面临着新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪的次日，凸显了两位候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与以往提议不同，因为停火将贯穿三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老年和女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续进行，停火将继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人将不同意这个计划。他们将呼吁战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们想要继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。但我知道，我坚持要求以色列领导层支持这一协议，尽管面临任何压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我敦促你们进行反思，思考如果这场时刻失去会是什么样的后果，我们不能失去这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路。这是一项详细到四个半页面的协议，”该官员说。它已经详细协商过，并且现在摆在台面上的是这一进程的终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中的每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为颇具戏剧性，并解释为试图直接向以色列国民发声。领先的12频道中断晚间新闻节目，现场直播拜登的演讲。该国审查机构此前禁止出版提议细节，主持丹尼·库什马拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议的成功几率比以往的提议更高，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然不低，但远低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列民众想要结束冲突，拜登的影响亦然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是，以释放加沙中生病、年老和受伤的人质换取为期六周的停火，停火可以延长，以便更多的援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争作为条件，以色列加大了对南部加沙城市拉法的打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，其已告知调解者，在持续的军事侵略期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，其准备达成“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括有公民在加沙被哈马斯扣押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但未逾越美国的一个红线，即停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民经受了无尽的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命大火的可怕画面，紧随以色列针对哈马斯的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列自10月7日在南部以色列发动的袭击后打击加沙以来，已有超过36280人在这场冲突中丧生。根据以色列的统计，这次哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被损坏建筑物的废墟中，位于比尔伦哈” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人走在被损坏建筑物的废墟中，这些废墟是在以色列军事进攻期间造成的，位于加沙北部的比尔伦哈，2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商继续坚守控制支出，限制产量增长的承诺，这或将使全球最大的原油生产国在未来一年增长放缓。在此背景下，OPEC+本周即将决定是否进一步削减供应，以缓解供需压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国引领非OPEC国家的全球原油供应增长，得益于页岩油革命和科技、效率的突破，显著提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增幅达每日100万桶，产量达到每日1293万桶，超过政府年初预计的每日40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友为补偿美国及其他非OPEC国家产量增加，去年进一步削减了供应。整体OPEC+的减产规模已达到每日586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在就一项复杂的协议进行讨论，据知情人士透露，可能会允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;相关报告&lt;/a&gt;称，OPEC+可能在本周讨论和批准这个协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+即将于周日开会，决定是否调整供应政策，尽管美国生产持续增加推动非OPEC+成员国产量增长，但对市场的威胁已不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府预计今年原油供应将增加约27万桶/日，这与OPEC估计的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的数据接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。三者被认为是最值得关注的预测机构，预计产量增幅均低于过去一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求将增长220万桶/日，而非OPEC+成员国的供应增长将低约100万桶/日。这意味着2024年OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日，相关数据见OPEC 5月每月的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球原油需求将增长110万桶/日，且OPEC+的原油需求基本保持不变，具体数据参见其5月15日&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;报道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，美国原油产量变化不大。四月产量约1313万桶/日，相较去年12月的约1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国油气生产商不太可能再度出现超过预期的产量增长，即便是油价接近每桶80美元的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill首席运营官保罗·莫斯瓦尔德说：“我们的客户非常谨慎，自律，这是意料之外的，因为当前油价本身已经很高了，但钻机数量并未明显增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更适应钻井增长放缓的趋势。预计年底将运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国油气钻机数量从去年同期减少13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师指出，“虽然近期发生了合并泛滥，但美国仍有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前并没有加速增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国油气生产商对增长的投资受限，由于在2010年代肆无忌惮的投资带来了急速增长，但对页岩油行业的回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些私营生产商通过钻更长的井和对岩石进行压裂，增加了产量，并实现了更高的产量效率，但这也引发了一波行业合并浪潮。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;相关报道&lt;/a&gt;显示，这波合并浪潮影响了该行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特拉维斯·罗伯森，德克萨斯标准石油公司总裁，认为尽管近期有合并趋势，“预计当前的油价将维持不变，并继续支持美国原油产量适度增长，因为我们不断改进钻井和完井的效率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N）则预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际市场营收增长了18%，而北美地区的营收下降了6%，部分原因也是由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士信贷银行分析师古安诺·斯塔诺沃认为，“近年来战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”他认为，OPEC+可能会延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管是美国还是加拿大、巴西和圭亚那，预计非OPEC成员国将引领今年的原油和液体产量增长。OPEC+石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日，依据美国能源信息署3月发布的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士信贷银行的斯塔诺沃表示，“OPEC+已经学会了接受美国原油产量的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Permian盆地奥扎斯石油公司拥有的租赁地块上的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从Permian盆地奥扎斯石油公司拥有的租赁地块上的控制室看到，美国德克萨斯州威克，2018年8月22日。路透社/尼科·奥多夫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台增长迅猛，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新型平台，投资者将其Token质押以换取奖励，这一复杂的设计引起了分析师对用户和加密市场的潜在风险警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益盛行，是加密市场风险投资增加的最新迹象。随着价格的反弹和交易者寻找收益，比特币接近历史最高点，以太币今年迄今上涨了60％以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在二月从美国风投公司Arweave的加密部门那里获得了1亿美元的资金。目前，其平台吸引了188亿美元的加密货币，相比于六个月前的不到4亿美元，增幅巨大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer创始人斯里iram Kannan告诉《路透社》，再质押是为扩展一种长期存在的加密货币实践——质押而发明的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机在检查和确认谁拥有哪些加密货币。这需要加密货币持有者如以太币的所有者将其资产锁定作为验证过程中的一部分。参与者在质押期间将暂时失去即时访问其Token的权利，但会获得相应的收益回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会给予用户代表其所质押加密货币的新型加密货币。再质押使持有者可以将这些新Token再次质押于基于区块链的应用程序和程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对于再质押的风险性褒贬不一，一些业内专家认为这一实践尚处于初级阶段，难以判断其风险性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果再质押产生的新型加密货币被用作加密借贷市场中的抵押品，这可能导致借贷市场的无穷循环，人们同时撤资时可能会加剧整个加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“任何形式的抵押品上又有抵押品，都不是最理想的，这增加了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adrian Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对于收益率的吸引力是至上的：以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，而分析师预计再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的新发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不售出其资产的情况下获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是为了预期未来的奖励或其他已发放的代币空投（Airdrop）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其新创建的代币，名为“EIGEN”。用户希望通过这种预期未来价值的代币来获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Adrian Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻求此类代币空投驱动的，称为“真真正正的投机活动，这种免费钱的东西”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在是预判性地进行这种操作，（希望）他们将获得某种奖励，但不知道是什么。” Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由一位前华盛顿大学助理教授Sriiram Kannan于去年创立，他和他的团队推出了印度首个学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为其合法验证服务提供市场，连接潜在的质押者与需要质押Token的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer进行再质押，并生成新的Token以代表这些再质押的资产。这些Token可以用于其他用途，例如作为借贷抵押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;堪南表示，其平台的目标是让用户选择在哪里进行质押，以及帮助新的区块链服务发展，而非激励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有正式关系...这是新兴的现象，”他声称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会带来“隐藏的风险”——如果再质押的Token在加密借贷中使用，可能会导致强制清算，在市场低迷期间还会增加波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘部分归因于高风险借贷，随着作为抵押品的加密货币迅速失去价值，Terra和Luna代币崩盘后，情况恶化加剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;堪南与Risk将EigenLayer与风险剥离，认为“质押的风险不在于再质押本身，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担心，还认为再质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产净值来说是微不足道的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密市场的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们看不到再质押问题对传统金融市场造成有意义的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的连接日趋紧密，机构投资者也开始关注再质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;渣打银行的加密子公司Zodia Custody发现，机构投资者对质押表现出显著兴趣，但认为再质押太远一步，因为难以建立详细的凭证记录和收益分派情况，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞穗银行的再质押平台Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分基金进行再质押，Kelp DAO在四月份的博客中提到。Laser Digital没有回应《路透社》的注请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行了质押，并预计“围绕再质押的生态系统将趋于形成”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="表明代表的加密货币比特币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表加密货币比特币的画像，于2024年3月9日在巴黎，法国。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币以太坊的图样" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的图样放置在PC主板上，插图于2023年6月16日拍摄。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥谢里巴乌姆以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥·谢努巴慕以压倒性的优势赢得墨西哥总统大选，成为墨西哥首位女性总统。她的胜利继承了她导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，并且她得到了贫困阶层的支持，后者因其高度受欢迎，帮助她赢得了大选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢努巴慕&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的初步计票结果赢得了总统选举，得票率在 58.3% 至 60.7% 之间。这一得票率可能成为墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党联盟还有望在未来国会两院中获得三分之二以上的绝对多数，从而能够在不需要反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;在初步计票结果显示她获得 26.6% 至 28.6% 的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我作为共和国女性总统的第一步，这在墨西哥共和国成立200年的历史上还是第一次。”谢努巴慕在支持者面前高声说道，“总统，总统！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢努巴慕的胜利标志着墨西哥的一个重要里程碑。作为一个以 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;重男轻女文化&lt;/a&gt; 著称且拥有世界第二大天主教人口的国家，多年来将其传统价值观和女性角色深深根植于社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢努巴慕成为美国、墨西哥和加拿大首个在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从来没有人想象到有一天我会投票给一个女性，”87 岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔女士，一位来自墨西哥最小州特拉斯卡拉州的支持者，说道，“以前我们甚至不能投票，而当我们能投票时，也只是投票支持丈夫告诉我们要投的候选人。感谢上帝，这一切都变了，而且我也能体验到这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢努巴慕面临着复杂的道路。她需要在提高大众福利政策的同时，处理巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将负责任地管理财政，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全，但提供的细节很少。此次选举是有记录以来墨西哥最暴力的大选之一，共有 38 名候选人被谋杀。许多分析师认为，这表明有组织犯罪集团在其任期内扩大并加深了影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管过去一年多已有 185,000 多人因谋杀案丧生，但在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，墨西哥联邦政府预计将继续面临巨大的安全挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立拉美政治风险分析师纳特纳奈尔·帕里希·弗兰纳里认为：“除非她承诺在改进警务方面以及减少官僚主义上投入使用大量的资金，否则谢努巴慕将难以实现整体安全的显著改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党 MORENA 还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临与美国就大量移民涌入以及毒品走私安全问题的紧张谈判，尤其是当美国可能出现唐纳德·特朗普再次当选时。特朗普发誓对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并称他将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统还需要解决电力和水资源短缺问题，吸引制造商迁址，这是全球化进程中将供应链更靠近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢努巴慕还要面对佩斯梅克斯（Pemex），这家国家石油公司因持续了20年的生产下降和沉重的债务负担而又陷入困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不能只是无休止地投入公共资金却让公司持续无利可图，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯称，“他们必须重新审视佩斯梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻了一倍最低工资标准，减少了贫困，支撑着坚挺的墨西哥比索和较低的失业率，这些成就使得他无比受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢努巴慕承诺扩大福利计划，但考虑到墨西哥今年大规模赤字堆叠，加上2025年预计仅为 1.5% 的低经济增长率，这将非常困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在整个竞选过程中试图把投票变成对其政纲的全民公投。谢努巴慕则坚决反驳反对方面的指控，称她将不是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺继续推行许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演说中，谢努巴慕感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是使我们的国家变得更好的“独一无二的人”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而政治分析师维莉·里奥斯认为，性别歧视可能是后面批评她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“难以接受她将能够做出自己决定这一点令人难以置信，我认为这与她是女性有很大关系。”她说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢努巴慕赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执政党 MORENA 党总统候选人 &lt;strong&gt;克劳迪娅·谢努巴慕&lt;/strong&gt; 在赢得选举后在墨西哥城向支持者发表讲话。2024 年 6 月 3 日。路透社/拉克尔·坎查&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢努巴慕赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执政党 MORENA 党总统候选人 &lt;strong&gt;克劳迪娅·谢努巴慕&lt;/strong&gt; 在赢得选举后向支持者挥手致意，地点同样是墨西哥城。2024 年 6 月 3 日。路透社/拉克尔·坎查&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城内，墨西哥执政党 MORENA 宣布克劳迪娅·谢努巴慕赢得总统大选后，人们在市中心扎科拉广场举着“总统克劳迪娅·谢努巴慕”的横幅庆祝。2024 年 6 月 2 日。路透社/马耶尔·李贝佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/迭戈·路易斯·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索契特尔·加尔韦斯在大选结束后向支持者发表讲话，地点同样在墨西哥城。2024 年 6 月 2 日。路透社/青全面提升-希特莉·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选当天，投票站工作人员关闭投票站，地点在墨西哥城，墨西哥北部的萨尔瓦多·克鲁斯索索克塔兰。2024 年 6 月 2 日。路透社/乔治·路易斯·帕拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在大选当天前往投票站投票，地点在墨西哥恰尔古萨。2024 年 6 月 2 日。路透社/亚哈·塞巴利斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥的反对党总统候选人索契特尔·加尔韦斯在投票站外拍照。2024 年 6 月 2 日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选当天，投票站工作人员准备工作的场景出现在墨西哥城北部的桑托斯·巴尔塔略-卡兰納。2024 年 6 月 2 日。路透社/乔治·路易斯·帕拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥北部丘亚胡埃巴的诺罗格奇镇，拉拉米妇女们等待投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选当天，墨西哥城的选民们在投票后展示投票标记的手指。2024 年 6 月 2 日。路透社/亚力士·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选当天，墨西哥中部圣胡安查马卢镇的选民投票。2024 年 6 月 2 日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选当天，投票站设立在墨西哥城的迭戈·胡安·贾西鲁国际机场。2024 年 6 月 2 日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥中部桑托斯·安德烈斯拉拉内萨尔镇的选民投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱奥·谢努巴慕，2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/拉克尔·坎查&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/亚力士·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥查马卢。路透社/加布里ela·萨内亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选当天，人们前往投票站，地点在墨西哥科马丘恩。2024 年 6 月 2 日。路透社/伊万·亚瑞拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒在前往投票站投票时向选民致意。2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选当天，支持反对党总统候选人索契特尔·加尔韦斯的人士在投票现场外举起横幅等待投票站开门。2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选当天，投票站工作人员在墨西哥中部桑托斯·巴尔塔略-卡兰纳准备工作的场景。2024 年 6 月 2 日。路透社/乔治·路易斯·帕拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选当天，墨西哥城的选民们在投票站附近排队。2024 年 6 月 2 日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选预热" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 1 日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选预热" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城的中心商业区，出行人员原本认为的表决日出行。路透社/迭戈·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选预热" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>