<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 04:50:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿遭监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候被另一名囚犯殴打后，于周五在魁北克一所最高安全级别监狱逝世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的大规模谋杀和肢解女性尸体而被判有罪。他对在卑诗省但泽附近猪场发现的部分女性遗骸负责。政府检察官在给他判决终身监禁后，撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱内被殴打后去世的。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知此类罪犯案件会对不列颠哥伦比亚乃至全国社区产生毁灭性影响。”该服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括在超过十年的时间里失踪的逾60名妇女，她们主要来自温哥华市中心贫民区的东端社区，直至2002年初警方逮捕皮克顿时止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的波特库quitlam镇附近发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿曾写过一本自传，该书在亚马逊上架后数小时内即被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，书中称皮克顿无辜，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向遇难者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，此照片无日期。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马fiba索在率领非洲国民大会（ANC）党在选举中遭遇自种族隔离结束以来最差的竞选结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举约71%的投票站点结果显示，ANC的得票率低于42%，相比2019年上一次选举中的57.5%大幅下滑，这是ANC有史以来首次未能获得绝大多数支持，比例差于预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC不得不与其他较小政党达成联合政府协议或采取其他形式的合作，以继续管理国家。这可能意味着需要在政策上作出让步，或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转商人西里尔·拉马fiba索可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层却支持他留任，且目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马fiba索没有一个明确的能接棒的统一候选人。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尔表示，他曾撰写拉马fiba索的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份三月份的民意调查显示，拉马fiba索是本次选举中主要政要中最受支持的人，因此在ANC内部派系竞争激烈的情况下，任何旨在抵制拉马fiba索的动议都将复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马fiba索尚未就ANC的竞选结果发表评论。他的发言人表示，他将在星期日照例发表声明，在那时完整的初步结果将会公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马fiba索以前也曾面临危机，2022年一份调查报告发现他可能对放在农场家具中的现金存有不当行为，但拉马fiba索否认了这一指控，该事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月份的选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验之一，原因在于选民对失业率高企、犯罪和供电紧张等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马fiba索当选ANC领导人时承诺重塑党派形象、振兴经济，此前他的前任雅各布·祖玛因丑闻、腐败和经济衰退等九年的政治生涯而受指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家首脑时，最初的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍处于停滞状态，且ANC高层依然深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这记致命一击由拉马fiba索的死敌祖玛发起。祖玛支持新党uMkhonto we Sizwe，该党出人意料地表现出色，显著削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛设法‘将拉马fiba索的计划逼入死胡同’。”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示，“选举失利后，事情不会像以前一样继续发展下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马fiba索长期以来因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他具备建立共识的能力和他的努力，使南非在所谓的“全球南方”中占据了一席之地。这一缩写指的是低等和中等收入国家的集合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马fiba索是全球最引人注目的提倡公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，法院本月裁决以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。以色列激烈否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马fiba索尝试强调ANC在过去的30年中取得的成就，但批评者认为他未能提出新的解决方案来应对南非的最严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上，拉马fiba索向成千上万的支持者承诺要“做得更好”，但许多支持者在演讲结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马fiba索在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐趋介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统放宽乌方在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，标志着美国在两年战争中进一步介入，专家认为此举有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区跨境攻势的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接军事冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则正好与美国此前对基辅供应更高级武器的诸多禁令相契合，这些禁令已经陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，周四生效的最新决定是针对哈尔科夫地区战斗的精确限定。美国官员称，乌克兰现在可以使用美方提供的武器打击俄军，或者准备攻击乌克兰的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将使乌克兰前线部队能够使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）及其制导多管火箭弹（GMLRS）导弹及其他武器从边境对面发起反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所高级研究员米科尔·比莱尔斯基夫表示：“这将稳定前线，可能在敌人在哈尔科夫地区安营扎寨之前将其推离该地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格没有参与此次行动，但他认为拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯等关键战场调集兵力的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将处于被动，不得不重新考虑其在哈科夫地区攻击中的战术。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，拜登的决定始于数周前。乌方曾于5月13日通过一个保密视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀、联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出请求，之后沙利文向拜登汇报。拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内部署安全反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受彭博新闻采访时呼吁西方盟友采取类似行动，但当时表示：“目前还未取得任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国威尔逊中心欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用美国禁止其境内袭击的禁令，在哈尔科夫地区安全地带发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将火炮直接放置在边境对面，拥有防空系统、电子战设备、指挥和控制中心等。”李说，“他们可能获得了一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定短期内很难改变战线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种决定本身不大可能显著改变战线的行进方向，但会使得俄罗斯难以继续此类跨境行动变得更加困难。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格表示，俄罗斯实际上没有足够的兵力推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力，从东北方向帮助威胁哈尔科夫。”他解释道，“要实现这一点，他们需要从东部战场调走大量部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，俄总统普京仍然警告北约成员不应对乌军在俄罗斯境内使用武器，还在周二警告有核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰似乎准备在未来数周或数月寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场取得进展的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国的批准，以打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为华盛顿战略与国际研究中心高级研究员马克·坎泽恩表示，拜登的这一行动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的突然转变，但确实是一个进步。”坎泽恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和美国政府官员将继续提出下一步要求：打击更广泛的目标——可能不仅包括直接威胁哈尔科夫的目标，还包括其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在星期五的发布会上拒绝透露拜登政府是否会将这一政策扩大到俄罗斯境内其他地区，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续调整并适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="乌克兰边境附近俄导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌茨霍夫市托马利亚丹尼利卡村，俄罗斯导弹袭击严重破坏了一家儿童与青年体育学校。图由路透社瓦伦廷·奥吉伦科提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после被判有罪后-awaiting official translation 候选翻译：愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，发表了兼具法律和政治斗争意味的演说：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐藏花言巧语女星酬金而涉及的34项罪名成立一天后，这位共和党总统候选人列出了一系列对手和不满，并以愤怒而紊乱的言辞发表演说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称他的审判法官胡安·梅伦奇安为“歪曲事实的”和“恶魔”。他把其竞选对手、民主党总统候选人乔·拜登形容为“史上最糟糕的总统”。他还抨击为他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及此前他在竞选集会上重复的说法——非法入境移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普号召支持者捐款支持他的竞选活动，将他面临的挑战描绘为超出个人范畴的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示：“这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常夹杂着幽默，但这一次大部分内容显得阴郁。特朗普在新闻发布会上只是拿着几张笔记。演说结束时，他未接受任何提问，便与儿子埃里克·特朗普一同迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开了摄像机镜头，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何质疑特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人彼此视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位混乱、绝望、失败的唐纳德·特朗普关于他个人不满的自白，并扭曲了美国司法系统的真相，这使得任何观看的人都有一个显而易见的结论：这个人不能担任美国的总统。”拜登阵营的传播主管迈克尔·泰勒在声明中说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为多数人眼中的纽约陪审团判决的正义受挫，特朗普收到了3480万美元捐款的严峻挑战。特朗普团队称，这是他使用WinRed平台的单日最高筹款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于资金筹措进度落后于拜登，他的竞选团队周五继续推动这一步伐，向支持者发送了一系列催捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一份短信读到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条写道：“我永远不会投降！”这是在特朗普新闻发布会之后打出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都坚定地站在前总统一边，认为审判不公，指控不该提出，曼哈顿的陪审团池子存在偏见，而法官有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尚未发出足够迅速和有力的谴责时，特朗普的盟友和竞选助手便发起了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维托塔对一家社交媒体上的全国性保守派高校组织的帖子进行嘲讽，该组织表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见人人都有，”拉西维托塔在一条帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对一位在马里兰州参议员竞选中的中间派前共和党州长拉里·霍根进行了指责。霍根在判决前曾警告美国人“不要火上浇油，扩大更多的党派对立”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维托塔回应道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键 battleground州对共和党选民进行的访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们重新考虑是否会在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种对他的背叛可能对他的复选战不利，因为特朗普在多个摇摆州的领先优势非常细微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的受访者听起来和特朗普本人一样，认为审判是欺诈性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全都是政治，只是试图削弱他，尽可能延缓他的竞选进程。”62岁的马里埃塔退休警察史科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们对任何人都能做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。REUTERS/布莱恩·麦卡默底&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，特朗普出席特朗普塔举行的新闻发布会，这发生在陪审团裁定他因伪造业务记录以隐瞒2016年支付给艳星斯托米·戴莉的封口费而构成的34项罪名成立一天后。REUTERS/布莱恩·麦卡默底/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长,OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续履行减缓支出以提升产量的承诺，这使得作为全球最大原油生产国的美国在2024年的增长放缓，这可能减轻了OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩油气革命以及技术突破的推动下，大幅提升了非OPEC国家的原油供应，成为全球原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，较年初增长了逾100万桶/日，达到1293万桶/日，远远高于政府年初预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加强了供应削减，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+的总体削减幅度达586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位了解OPEC+讨论情况的消息人士透露，该组织正在制定一项复杂协议，预计该协议将允许该组织将这部分削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的OPEC+会议上，当考虑供应政策时，美国生产量的增长将继续推动非OPEC+产量的增长，但这一威胁不像2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日大致相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量的增幅将更高，达64万桶/日。以上三家是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将超过OPEC+之外的原油生产国的供应增长大约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月份的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将低于100万桶/日，且OPEC原油的需求量不会有大的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来看，今年初至今，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，略低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不会再像2023年那样出乎意料地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示，“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人意外的是，钻机数量没有增加更多，考虑到目前的价格水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出不变，并推迟将其钻机的升级，以最好地保持钻探增长的平衡。公司计划年底前运营12台钻机，并计划在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师表示，“美国有多年增长100万桶/日的能力，但目前并无增长至这一水平的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市油企在股东的压力下，限制了增产支出，因为过去无节制的支出虽推动了快速增长，但却限制了2010年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产企业，他们通过钻更长的井并压裂岩石，使更多的井同时产油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管持续的整合浪潮已经结束，但目前油价预计将保持稳定，持续改进钻井和完井效率将支持美国整体石油产量的适度增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），对该公司的预测为今年国际市场将比北美市场展现出更多的增长。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，我们看到了更强的资本纪律，这导致了不同的反应。”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，以及加拿大、巴西和圭亚那等国家预计将引领今年的原油和液体产量增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长”，瑞士银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室在Oasis Petroleum拥有的Permian盆地区块可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;操作楼层的照片是在美国德克萨斯州的Pin Paradigm区块钻井平台的控制室内拍摄的，油品由Oasis Petroleum拥有，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新类型的平台，投资者通过锁住其代币来换取奖励，这种复杂的方案受到分析师的警告，指出它对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重质押”的持续火热是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格飙升，交易员都在寻找收益，比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太币今年迄今上涨逾60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从风险资本机构安德森·霍洛维茨加密部门获得了1亿美元的投资，其平台上已吸引了188亿美元的加密货币，相比六个月前的不到4亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重质押来扩展传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这个过程，持有加密货币代币的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会失去对代币的即时访问权，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放新的加密货币代币，以代表他们已质押的代币。重质押使持有者能够将这些新代币再次质押于不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险存在分歧，一些内部人士认为该实践尚处于初级阶段，风险尚不明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人士担忧，如果新代币作为加密借贷市场中的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的无尽借贷循环。如果所有人都试图同时退出市场，这可能会导致更广泛的加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当抵押品上有抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”Kaiko的高级研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的是一般的收益率——在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，期望在无需出售的情况下获得其持有资产的大额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关的付款机制尚未开发。用户是出于未来奖励或称为空投的其他赠品的期望加入了该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自己新创造的代币，“EIGEN”，用户希望它未来会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这股以质押平台增长的热情主要是由用户寻求空投所驱动，”Kaiko的Morgan McCarthy将之形容为“非常、非常投机，这免费的金钱游戏”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是在事先进行的，他们期望获得某种回报，但他们不知道具体是什么，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他曾参与了在印度推出的第一颗由学生设计的微型卫星，这是根据他的学术网站所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接希望质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重质押平台不断出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户提供重质押服务，并为此发放新代币来代表重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励基于更多加密货币借贷的激励措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有官方关系……这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重新质押代币用于加密货币借贷，可能会在市场衰退期间引发强制变现并增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售被高风险借贷加剧，在Luna和Terra代币崩盘后，作为抵押品的加密货币迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场并不构成显著的传染性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融市场相连，重质押也受到了机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody看到了对质押的显著机构兴趣，但认为重质押步子迈得太大了。首席风险官Anoosh Arevshatian指出，建立“纸质记录”以追踪资产流向和奖励分配的难度很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作以重质押部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博客帖子中提到。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预期“围绕重质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
代表加密货币比特币的插图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。REUTERS/Benoit Tessier/插图/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
代表加密货币以太坊的插图于2023年6月16日在巴黎拍摄。REUTERS/Dado Ruvic/插图/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调停角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在华盛顿试图调解与以色列的战争时，重申了作为黎巴嫩真主党与美国沟通桥梁的关键角色，利用数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了这位86岁老人对黎巴嫩的影响，尤其是他对什叶派穆斯林社区的深远影响，自以色列在今年9月杀死真主党领袖哈桑·纳斯尔拉赫以来，伯里被视为稳定了局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视台演讲中表示，黎巴嫩正关闭“历史上的一个最危险的时刻”，并向黎巴嫩人民呼吁团结以维护国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战（1975-1990年）期间作为什叶派进步阵线的领导人崭露头角。自1992年起，他就一直担任众议院议长，这是黎巴嫩政治体系中什叶派最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领袖赛义德·纳伊姆·卡萨姆支持伯里作为谈判者，称其为“兄弟中的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇施特梅尔在多次访问贝鲁特期间，多次与伯里会面，试图促成停火，这场停火与加沙战争同时进行，自9月份以来形势加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次事件在某种程度上再现了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列长期交战时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于目前黎巴嫩总统缺位，内阁仅为部分权能，且很难接触到真主党（美国将其列为恐怖组织），伯里的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他真的是值得会面的唯一人物，他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内崭露头角，帮助谈判释放39名被扣押在贝鲁特的美国人质，这些人质是一位在黎巴嫩内战中什叶派武装劫持的一架美国航班上的乘客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后伯里当选议长之时，正值纳斯尔拉赫领导真主党崛起。两人共同引领了“什叶派双雄”的局面，指的是主导什叶派政治代表和政府机构的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的受托伙伴，这让他变得非常重要，但同时，他也有一些他无法逾越的界限，要么是因为真主党，要么是因为伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力已经覆盖了真主党运动势力范围的城市特尔，包括特尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移居提布尼宁的商人家族，他在黎巴嫩长大，并在大学期间就投入政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩少遭人同情的什叶派社区许多人称赞伯里，帮助改善了他们在信奉东正教和逊尼派穆斯林占优的宗派制度中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律培训的人士，穆萨·萨德去世后，伯里接手进步阵线，穆萨·萨德是进步阵线的创始人，也是失踪的黎巴嫩神职领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战期间，伯里推动进步阵线的军事崛起，与几乎所有内战主要派别，包括真主党作战，后来真主党成为了进步阵线的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，进步阵线的什叶派支持者加入国家机构和安全部门，随后伯里似乎与真主党在政治上保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国使馆的一份电报在2010年发布后质疑他真正的心态，他对此进行了否认，声称纳斯尔拉赫“对我如同兄弟”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的进步阵线战士与真主党一同在以色列进攻加沙集团后，表示支持加沙向以色列发射火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边境的火力交换，并努力说服真主党撤至里特尼河以北，当此处离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“将里特尼河南移至边界要比让真主党向里特尼河以北移动容易得多。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为宗派精英的一部分，因2019年严重的金融危机导致国家经济崩溃，这一危机源于数十年的政府腐败，此时贝里没有召开议会会议让立法者选举总统，使得政府中的最高基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用激恼了真主党的政治对手，例如基督教的黎巴嫩力量，对方认为任何外交谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面（图片未显示）。2024年11月15日。路透社/萨德·阿德尔萨迪尼/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，在活动中纪念穆萨·萨德神父及其Amal运动的创始人，后者在1978年旅行至利比亚后失踪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，在活动中纪念穆萨·萨德神父及其Amal运动的创始人，后者在1978年旅行至利比亚后失踪。2023年8月31日。路透社/莫赫塔兹/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时，恢复加沙停火，并呼吁哈马斯同意这项新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，是时候开启战后的新篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面对着在竞选年期间结束加沙冲突的巨大压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家促成的旨在安排以色列与哈马斯武装组织停火的谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法进行多次侵袭之后提出的。随着针对以色列总理内塔尼亚胡政府在加沙伤亡和人质持续被俘问题上的新压力加剧，提议出现了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议还发生在共和党总统候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被定罪34项重罪的同一天，这凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期6周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤离，人质（包括老年人和妇女）将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，同时每天有600辆卡车向加沙运送人道援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久停火条款。“只要谈判继续，停火就会继续进行，”总统说，这是进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔转交给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列推动无限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们要求战争持续下去。一些甚至在政府联盟中的人已经表明他们的立场，他们想占领加沙，想多年不停地战斗，而人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“尽管面临任何压力，我敦促以色列的领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在冲突时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫遭受伊朗攻击的以色列的美国总统，我要求你们退后一步，思考如果错过这个时刻会发生什么，”他说，“我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为近来的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通向危机终结的道路。这是一份详尽的、四页半的协议。”该官员说，“这次协议真的是一轮艰苦谈判的结果，现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有强烈的情感色彩，将其视为试图直接向以色列民众发出呼吁。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。由于涉及财产信息，以色列审查机构曾禁止发布该协议的细节，以色列12频道的主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯特里教授认为，与以往提议相比，这项新提议成功的可能性更大。该教授是得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了很大破坏，哈马斯继续对以色列施袭或发动恐怖袭击的能力已大大降低，尽管相当明显，但这种情况变得不那么明显。”斯特里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已转向反对以色列，斯特里说，这可能会促使以色列希望停止冲突，而拜登的权利也发挥着作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的全力推动某事时，他可以创造出很多动力，”斯特里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，今年提出的人质提议要求释放加沙的病患、老年人和受伤人质，以换取为期六周的停火，这一停火可以延长，以便为更多援助进入这一地区提供机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;早前报道&lt;/a&gt;，这项提议一个月前破裂，原因是以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的结束战争的要求，并对拉法南部地区发动了新的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知斡旋方，如果以色列停止战争，哈马斯将不会参与任何在当前进攻背景下进行的进一步谈判，但愿意达成一个全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家有被哈马斯扣留的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际谴责，但并未触及美国对停止向以色列提供军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在战争中经历了无尽的灾难。”拜登周五说，“我们看到在本周早些时候以色列空袭拉法期间，之后造成大规模火灾的恐怖画面……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部袭击事件后对加沙发动进攻以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击共造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法遭受以色列军事攻势破坏的受损建筑废墟中行走，该事件发生在2024年6月12日，位于加沙北部的贝特拉赫镇。路透社/马赫穆德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）宣布，旨在达成一项全球协议以更好地抗击传染病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自新冠疫情期间承认失败后，世卫组织的194个成员国在过去两年里一直在就一项旨在加强大流行前和期间国际合作的协议进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国在一定意义上达成了一份平行协议，更新了现有的具有法律约束力的健康规则——国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，用于最显著且具有全球威胁性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特 denotes 阿德罕莫·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身及世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部（HHS）部长 Xavier Becerra 周六表示：“这项协议使我们能够采取行动，追究各国责任，并加强措施，防止疫情 outbreak 等威胁美国国家安全的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的数据显示，这些全球健康规则的改变旨在增强世界对新冠疫情期间超过700万人死亡后的新型病原体的防御能力。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）总部在瑞士日内瓦的照片，摄于2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利鲍斯/文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥塞万提斯赢得 landslide 表决，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女性总统，她继承了前导师以及离任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困阶层中的人气促使了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，她在大选中的得票数在58.3%至60.7%之间，墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，这一得票率将是墨西哥民主史上最高的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二以上的多数，这将使该联盟能够在不依赖反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在初步结果出来后承认失败，她的得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我成为墨西哥首位女总统的时刻，”Sheinbaum在支持者中说，会场回应着由“总统，总统”构成的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说是一大进步，这个国家因“硬汉文化”而闻名，拥有世界上第二大天主教人口，多年来推广更为传统的性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大第一次以一般选举方式获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给女性，”一位87岁的Sheinbaum支持者Edelmira Montiel在墨西哥最小的州蒂拉克萨拉说：“从前我们甚至不能投票，或者说是遵照丈夫的要求投票。感谢上帝，这一切都变了，我现在能亲自体验了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum要面对一条复杂的道路。她必须平衡提高大众福利政策的愿望，同时面对巨额预算赤字和缓慢的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后对支持者说：“我们的政府将是财政负责的，在尊重中央银行自主权的基础上运行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节较少，在现代社会中最具暴力的选举之一中，38名候选人被杀害，这使得安全问题依然严峻。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织的影响扩增和深化了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，两位选区人员在普埃布拉州的投票站被杀害。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，墨西哥超过18.5万人被杀，是该国现代历史上任何一届政府的最高水平，尽管凶杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善治安和减少有罪不罚方面作出重大投资，否则Sheinbaum将很难实现整体安全水平的显著提升，”独立拉美政治风险分析师Nathaniel Parish Flannery表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临的挑战将包括与美国就巨大的移民流动问题进行紧张谈判，以及在芬太尼危机仍在加剧的情况下进行安全部门的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举结果是唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更棘手。特朗普誓言将对墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并表示将动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将需要解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商迁址作为近岸制造趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还将面临墨西哥石油公司Pemex的问题，该公司生产已连续二十年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"它不可以只是一个无底洞，不断吞噬公共资金而公司从未盈利，”高盛首席拉美经济学家Alberto Ramos表示。“他们需要重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减轻了贫困，支持了增强的货币和低失业率，这些成功使他异常受民众欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但墨西哥今年面临着巨额赤字，预计中央银行在2025年预测的经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图把这次投票变成对自身政治议程的全民公投，&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;其影响仍笼罩在竞选中&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum拒绝了反对党称她将作为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的指控，尽管她承诺将继续许多其政策，包括那些帮助最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔：“他是一个独特的人，为我们国家带来了积极的改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是政治分析师Viri Rios认为，这种怀疑更多是由于性别因素造成的，"人们无法相信她将自己做决定，这一点可以追溯到性别问题。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后于墨西哥城向支持者发表讲话。图片来源：雷奎萨·库纳/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城向支持者挥手，于2024年6月3日。图片来源：雷奎萨·库纳/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Zocalo广场，墨西哥城，2024年6月2日。当选总统Claudia Sheinbaum领导的Morena党宣布Sheinbaum获胜。图片来源：玛哈·李佩/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。图片来源：达尼埃尔·贝塞里尔/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Xochitl Galvez，反对党总统候选人，在选举日投票结束后向支持者发表讲话。图片来源：格拉萨莉亚尼·尼切-哈/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站关闭，2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：何塞·路易斯·普拉塔/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站内投票场景，2024年6月2日，韦拉克鲁斯。图片来源：亚伊尔·塞巴洛斯/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，辛那恰坦，墨西哥。图片来源：加布里拉·桑纳布里亚/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日，选民展示自己的投票标记。图片来源：亚力山德罗·梅内格尼/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人Xochitl Galvez在选举日于投票站外拍照。图片来源：路易斯·科尔特斯/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，萨琴托·夸伊拉纳，墨西哥投票站准备情况。图片来源：何塞·路易斯·普拉塔/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，乔巴谷奇，墨西哥加利维亚州，雷马尔里妇女在投票站外等待投票。图片来源：何塞·路易斯·冈萨雷斯/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民展示投票标记，2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：亚力山德罗·梅内格尼/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯拉兰扎，墨西哥。图片来源：雅各布·加西亚/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城机场投票站，选民投票。图片来源：亨利·罗梅罗/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。图片来源：亚力山德罗·梅内格尼/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安萨姆拉。图片来源：加布里拉·桑纳布里亚/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，科马邱恩，墨西哥。图片来源：伊万·阿里亚斯/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝亚特丽斯·古铁雷斯·穆勒正在前往投票站投票。图片来源：亨利·罗梅罗/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站外支持Xochitl Galvez的选民们举着横幅。图片来源：奎尔塔利·尼切-哈/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣巴尔托洛梅夸伊拉纳，墨西哥。图片来源：何塞·路易斯·普拉塔/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民们在投票站前排队。图片来源：路易斯·科尔特斯/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。图片来源：达尼埃尔·贝塞里尔/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城市中心的民众在投票日到来前前往市中心。图片来源：达尼埃尔·贝塞里尔/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。商店的冰柜被塑料覆盖并贴有“因戒酒令禁止售酒”字样。图片来源：达尼埃尔·贝塞里尔/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>