<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 14:59:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国称在波罗的海电缆调查中提供了信息和文件</title><link>https://www.reuters.com/world/china-has-provided-information-documents-probe-cut-baltic-sea-cables-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;中国向波罗的海海底电缆断缆联合调查提供了相关信息和文件，并邀请德国、瑞典、芬兰和丹麦参与并完成调查，外交部周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部发言人毛宁在周一的新闻发布会上回应《金融时报》的报道时说，尽管调查是公开进行的，瑞典仍然批评中国拒绝全面合作，并不允许其检察官登疑虑船只“义朋3号”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典海岸警卫队上周六表示，“义朋3号”这艘中国的散货船在丹麦水域泊留了一个多月后，已恢复航行。中国上周允许来自德国、瑞典、芬兰和丹麦的代表登船进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毛宁表示：“为了配合调查，“义朋3号”长时间停止航行。为了保障船员的身体和心理健康，船东公司经过全面评估和相关方咨询，决定恢复航行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还补充说，中国已提前通知相关国家，并愿意保持沟通与合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于11月份涉芬兰和德国、瑞典和立陶宛这两根光纤电缆受损事件，引起了对破坏行为和关键基础设施安全性的怀疑，因此“义朋3号”被调查。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国外交部发言人毛宁在北京出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3BC7VGYINNNHTDBFRY6OFHN7QM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;中国外交部发言人毛宁在北京出席新闻发布会，2023年7月26日。新华社记者王腾/图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 07:32:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-has-provided-information-documents-probe-cut-baltic-sea-cables-2024-12-23/</guid></item><item><title>台湾警告反对党资金法案可能损害国防预算</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-warns-defence-could-suffer-under-oppositions-funding-laws-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;台湾内阁周一警告，反对党推动通过将削减政府开支包括国防开支的立法，可能对岛屿的安全造成风险，此时中国在附近加强军事活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，反对党在议会中占多数，通过立法将中央政府的开支转移到地方市政，民主进步党（DPP）及数千名抗议者强烈反对这一举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部长庄翠云在周一的新闻发布会上表示，这项立法“严重削弱了中央政府的财政能力”，并指出政府可能需增加债务融资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为满足新的资金要求，中央政府将不得不从下一年度预算提案中的主要部分削减28%，包括原本包含2945亿元新台币的总体国防预算，预算局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾总统赖清德在脸书帖子中指出，这项立法“严重压缩了国防预算”，并补充说台湾的战斗能力可能会“遭受重大打击”。他说道：“危及的是国家安全以及2300万台湾人民的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年8月，内阁提议国防开支比上年增长7.7%，达到6470亿元新台币，这是台湾创纪录的高水平，随着台湾增加更多的战斗机和导弹以增强对北京威胁的威慑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国认为台湾是其领土的一部分，并加强军事施压以宣示其主权主张，对此台北强烈反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内阁发言人李佳绫向记者表示，政府将“尽一切宪法允许的行政救济手段”来保护预算，但未提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，内阁可能需要重新编订明年的预算提案，该提案目前正等待议会批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DPP在一月份的选举中丧失了议会多数席位，并在几个问题上与反对党陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元兑换32.6710新台币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾总统赖清德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZGAVPHHVJRNLZM53UOK5GJ6I7A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;台湾总统赖清德在2024年10月10日，台湾国庆日于台北发表主旨演讲。路透社/A瀚 王&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 07:06:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-warns-defence-could-suffer-under-oppositions-funding-laws-2024-12-23/</guid></item><item><title>中国媒体称赞消费增长，尽管谨慎促使增加租赁而非购房</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-media-hail-consumption-boost-cautious-buyers-rent-rather-than-buy-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;官方人民日报称，中国的内需正加速增长，谨慎的消费者愈发倾向于租赁相机、手袋等物品，而非购买，但政府数据却传达了不同的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民日报在一篇乐观评论中表示，“租，而非买”的模式为世界第二大经济体注入了新的动力，并指出这一趋势为工商界提供了新的视角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着今年中国市场内需减弱，支出的谨慎使得租赁业务迅速增长，互联网平台每天仅需1元人民币即可让消费者租赁无人机，相比于一般需要超过5000元人民币的成本，显得尤为优惠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份流行应用上的报价显示，消费者只需35元人民币即可租到一个“99%新”的路易威登手袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民日报指出，新兴的消费需求正在推动新的消费模式，其潜力巨大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管政府数据显示消费趋势较为谨慎，但官方媒体仍会对中国的消费前景大加赞赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据数据显示，今年1月至11月期间，消售商品零售总额仅增长3.5%，受2023年疫后零售销售增长7.2%的基数效应减弱影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;低迷的零售市场不仅局限于中小城市，就连首都北京也出现了1月至11月零售销售下降2.8%的情况，远低于全国平均水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了刺激消费，中国今年推出了以旧换新计划，对消费者用旧家电、自行车乃至汽车换购新商品提供补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方称，该计划今年补贴销售额已超过1万亿元人民币，释放了一波尚未体现在政府统计数据中的消费潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，中国很大程度上依赖制造业和出口，而家庭需求处于长期房地产低迷的阴影下，消费财富和信心都受到了抑制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家呼吁北京方面制定更加侧重消费导向的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月会议中，执政中共高层官员表示，明年应“积极”促进消费，并从各个方面扩大内需。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着中国经济和社会的发展，消费升级的趋势十分明显，但两者并未同步推进。”人民日报如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2989人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="人们在上海主要购物区推着购物车行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CURQ4B55UJKWPC3WHEFB5JPSZU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年3月14日，中国上海主要购物区，人们推着购物车行走。路透社/Aly Song/ 文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 08:36:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-media-hail-consumption-boost-cautious-buyers-rent-rather-than-buy-2024-12-23/</guid></item><item><title>韩国检测到朝鲜为向俄罗斯增派更多部队和无人机的迹象</title><link>https://www.reuters.com/world/south-korea-detects-signs-north-korea-preparing-more-troops-drones-russia-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;韩国军方周一表示，已发现朝鲜正准备向俄罗斯增派更多的部队和武器，包括自杀式无人机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国联合参谋本部（JCS）称，朝鲜已提供240毫米多重火箭发射器和170毫米自行榴弹炮，并在上月领导人金正恩指导的一次测试中被发现正准备生产更多自杀式无人机，随后运往俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自杀式无人机是金正恩重点关注的任务之一，”一位JCS官员表示，并补充说朝鲜表示希望把这些无人机交给俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些无人机已经广泛应用于乌克兰战争，金正恩还下令大规模生产这种空中武器，并更新军事理论和教育，报道称这是由于全球竞争加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首尔、华盛顿和基辅都表示，大约有12,000名朝鲜士兵在俄罗斯。JCS称，其中至少有1,100人伤亡，这与韩国情报机构上周所做的简报相一致，报告称在克尔塞克地区有大约100人阵亡，另有1,000人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着朝鲜加强与莫斯科的军事合作，首尔正现代化其相对落后的常规部队并获得战斗经验，这可能对首尔构成更大的威胁，JCS官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在戒备森严的朝鲜边境沿线，朝鲜近几周派遣多达10,000名士兵将该地区变成一片废墟，并安装了障碍物和铁丝网，但周末时人数减少到了几百人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;JCS公布了显示朝鲜士兵用山羊测试通电铁丝网的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道还称，朝鲜可能在美国总统拜登就职前后的年底前进行中间远程高超音速导弹试射，并向韩国发送更多垃圾气球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自今年5月底以来，朝鲜发射了数千个装有垃圾的气球，称这是对韩国活动人士分发宣传传单气球的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“借助俄罗斯的支持，他们很可能将在明年采取各种战略挑衅行动，包括发射洲际弹道导弹和进行核试验，以增强其与美国谈判的筹码，”JCS官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北朝鲜金正恩监督无人机测试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4IA5FBCYERPGFKI32WANHNJINM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;北朝鲜领导人金正恩在朝鲜国防科学学院无人机研究所的一处未公开地点参观期间监督无人机性能测试，2024年8月24日。 图片由北朝鲜官方朝中社提供。    KCNA via REUTERS/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 08:03:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/south-korea-detects-signs-north-korea-preparing-more-troops-drones-russia-2024-12-23/</guid></item><item><title>以入侵为背景的台湾电视剧《零日》的制作者担心来自中国的强烈反对</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/makers-taiwans-zero-day-tv-series-set-around-invasion-fear-backlash-china-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;一架中国军机在台湾附近失踪。中国派遣大批军舰和飞机实施封锁，台湾则进入战时状态。台北街头弥漫着恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新推出的台湾电视剧《零日》以中国入侵台湾为背景，设想了中国入侵台湾的场景。这部剧的主题多年来一直被认为是台湾影视创作者乃至制作人不敢触及的敏感话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着中国军事威胁的加剧，包括上周及近来频密的军事演习，特别是那些未明言的海军集结，该电视剧将围绕中国入侵台湾的情景展开，直面这一恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为在台湾有一定的创作自由，但在影视制作方面，受到中国的多方面限制，”《零日》的制作人程新美表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国主张台湾为其领土，尽管台北政府表示反对，台湾的影视市场仍然较大。台剧演员因语言和文化相似性，在中国大陆同样受到欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，程新美指出，台湾自由民主体制的创作者实际上是受到北京强力国家审查制度的间接限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面定期指责违反其政治意识形态的台湾艺术家，并威胁黑名单那些不愿合作的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，北京在今年台湾总统大选前夕曾对一首广受欢迎的台湾摇滚乐队施压，要求乐队发表亲华言论。北京否认对五月天乐队施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国海峡交流基金会未对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对《零日》制作队伍而言，探讨如此敏感主题意味着要面临诸多困难，包括资金、选角及拍摄地点等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程新美透露，超过半数“零日”剧组成员要求匿名，部分人包括导演在最后一刻退出，因为担心这可能影响他们在大陆的未来工作机会，或出于对家人安全的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的自由来之不易，我们不应因惧怕中国就轻易屈服，”程新美说，“中国人民解放军正在对我们进行大规模入侵，并越来越靠近我们，我们应该直视这一切，而不是假装它们没有发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该剧预计将于明年在网络和未公布的电视台播出，已经引发了台湾的广泛关注，尤其是今年七月延长预告片上线后的反响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该剧聚焦于台湾在遭受中国攻击前几天可能面临的数个情景，包括全球经济崩溃、中国潜伏特工的激活和居民的恐慌性逃离岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剧中的虚拟台湾总统在电视演讲中说：“没有自由，台湾便不再是我们所认知的台湾，” 呼吁对抗中国入侵时提出团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直播画面随后被一档中国官方电视台主持人宣布中国大陆人员降落台湾后，敦促台湾民众投降，并举报隐藏的“台独”分子的画面覆盖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;75岁的台北居民林明德表示，感谢电视剧将焦点放在来自中国的威胁上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这帮助台湾人理解我们正面对的是一个试图吞并我们的强大对手，并了解我们团结起来对抗这种侵略的重要性。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="程新美，零日的制作人接受路透社记者的采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3RJAUCOGLNO5PBDUGDYE6NJMFY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;程新美，零日的制作人接受路透社记者的采访，台北2024年10月24日。REUTERS/Angie Teo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="地球、中国和台湾的旗帜插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KTP2W54YLFJYPDXG26US5MU374.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;地球（左半部）前插有中国（右上部）和台湾（右下部）旗帜的插图，8月6日2022年。REUTERS/Dado Ruvic /插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 01:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/makers-taiwans-zero-day-tv-series-set-around-invasion-fear-backlash-china-2024-12-23/</guid></item><item><title>特朗普称可能暂时保留TikTok在美国运营</title><link>https://www.reuters.com/technology/trump-says-it-could-be-worth-keeping-tiktok-us-little-while-2024-12-22/</link><description>&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普在周日表示，支持让TikTok在美国继续运营一段时间，称他在总统竞选期间通过该社交媒体平台获得了数十亿次的浏览量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚利桑那州凤凰城保守支持者的一次集会上，特朗普的这一言论被视为迄今为止反对TikTok退出美国市场的最强信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四月份，美国参议院通过了一项法律，要求TikTok的中国母公司字节跳动剥离该应用，理由是国家安全担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok的所有者希望推翻这项法律，而美国最高法院已同意审理相关案件。但若法院不支持字节跳动的诉求且无法进行剥离，TikTok或将从1月19日起在美国被实质上禁止，这恰好是在特朗普就任的前一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚特朗普将如何逆转参议院通过的TikTok剥离命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们需要开始思考，因为我们确实使用了TikTok，并且收获了数以十亿计的浏览量，如此之多。”特朗普在保守组织扭转点主办的年度活动美利坚庆典上对人群表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们给了我一份图表，记录了这些数据，真是惊人的美丽，看着它时我说，‘或许我们至少应该让这个应用再存活一段时间吧’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在同一日的新闻发布会上表示，他曾与TikTok首席执行官会面，并由于竞选期间在TikTok平台上的成功，他对TikTok有“好感”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部认为，中国控制TikTok对国家安全构成了持续威胁，这一立场得到了大多数美国立法者的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok辩称，司法部关于TikTok与中国的联系误导了公众，该公司的内容推荐引擎和用户数据存储在美国的Oracle公司云服务器上，而影响美国用户的审核决策则在美国进行。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="TikTok美国总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/47RKZQPK4BOPJCK5ZONXG2ZF4U.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2020年9月15日，美国加利福尼亚州库尔弗城，TikTok的美国总部。路透社/图片由Mike Blake文件照片提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 19:31:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/trump-says-it-could-be-worth-keeping-tiktok-us-little-while-2024-12-22/</guid></item><item><title>股市上涨，投资者庆祝美国通胀缓解</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;全球股市在周一因美国通胀数据提供了进一步政策宽松的希望而得到提振，同时缓解了华盛顿避免了政府关门的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周缺乏重要央行会议决策的情况下，只有部分会议纪要公布，且美国联邦储备无重要讲话，美国数据也不是市场关注重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场主要主题大致相同，得益于相对强劲的经济和较高的国债收益率，美元得到支撑，这反过来对商品和黄金构成负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的几周里，欧洲市场遭受了投资者重新加大持有美国股市和美元头寸的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泛欧STOXX 600指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.STOXX" target="_blank"&gt;.STOXX&lt;/a&gt;）下跌0.15%，预计今年第四季度将下跌4%，创下过去两年半最差的季度表现，而同期标普500指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;.SPX&lt;/a&gt;）上涨3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元在过去几周内跌至两年低位，预计今年第四季度对美元的贬值将是自2022年第二季度以来最弱的表现，跌幅达6.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对欧元区经济前景的悲观情绪加剧，特别是考虑到美国总统当选人唐纳德·特朗普威胁要对区域出口征重税的情境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺德银行策略师简·冯·杰里希表示：“我们略微调整了未来一年欧元兑美元的路径，虽然美元仍面临更多走强的风险，因为特朗普议程上的大部分话题，包括减税、减少监管、贸易战、大规模遣返及对地缘政治紧张局势的争议态度，都有提升美元的潜力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国和法国作为欧元区经济增长的关键引擎，政治动荡影响了投资者对欧洲的信心，而美国经济则表现出强劲的增长态势，就业率上升，通货膨胀逐渐下降，企业活动保持强劲，推动标普500指数达到历史高位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资管公司Eldo Rothschild的策略师称：“在美国，经济仍然具有韧性，但特朗普当选带来的影响导致了经济趋势的分化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲，日经225指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.N225" target="_blank"&gt;.N225&lt;/a&gt;）上涨1.2%，丰田汽车指数上涨1.3%，得益于丰田和尼桑潜在合并的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至当天，全球主要股市指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIWD00000PUS" target="_blank"&gt;.MIWD00000PUS&lt;/a&gt;）上涨0.2%，年初至今已累计上涨16%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展望华尔街开盘，标普500指数期货上涨0.3%，纳斯达克指数期货上涨0.5%。上周标普500指数下跌接近2%，纳斯达克指数下跌1.8%，但后者今年仍上涨30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国期货市场显示，预计明年将有大约两次加息幅度，即每次0.5个百分点，基准利率将降至3.75%-4.0%的区间。两周前，这一预期还在3.50%-3.75%的区间之内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这导致10年期美国国债收益率显著上升，两周内上涨近42个基点，达到约4.54%，创自2022年4月以来的最大单周增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在汇市方面，美元指数徘徊在两年高位附近，达到107.96，本月上涨约2%。欧元下跌0.2%，至1.0409，上周跌至两年低位，低于1.04。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对日元来说，美元走强0.1%，达到156.55。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价和其他风险资产同步上涨，尽管强势美元和对中国需求减弱的担忧依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货上涨0.2%，至每桶73.07美元，美国原油上涨0.3%，至每桶69.62美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位女性在东京一家证券公司的电子股票报价板前反射" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XFJMBZGHJJJCPE7W65LYYTJZBM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位女性在日本东京一家证券公司的电子股票报价板前反射，2024年8月6日。路透社/维利·库尼瓦安/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:23:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-12-23/</guid></item><item><title>乌克兰称俄罗斯将军在八月导弹袭击中故意针对路透社工作人员</title><link>https://www.reuters.com/world/china/ukraine-names-russian-general-suspect-missile-strike-that-killed-reuters-safety-2024-12-20/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰安全局指认了一名涉嫌于8月在乌克兰东部发动酒店导弹袭击的俄罗斯将军，并称其行为目的在于“蓄意杀害路透社员工”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰安全局（SBU）在周五的一份声明中表示，俄罗斯总参谋部副参谋长亚历山大·基姆准将批准了8月24日对克拉马托尔斯克市蓝宝石酒店的袭击，那次袭击导致路透社安全顾问瑞安·埃文斯身亡，另有两名路透社记者受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SBU在 Telegram 上发布的声明中表示，该局已通知基姆作为缺席嫌犯被纳入调查，这是乌克兰刑事程序中的一步，后续可能引至起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SBU 在另一份长达 15 页的调查嫌疑声明中列举了调查结果，表示袭击决定“基于蓄意杀害驻乌克兰报道的路透社员工”的动机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该声明已发布在总检察长办公室的网站上，称基姆收到了关于路透社职员在克拉马托尔斯克市的 intelligence。声明中还补充说，基姆应知晓那些人员是平民，并未参与武装冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部未对此作出回应，也未就此事前提出的问题做出答复。克里姆林宫也没有回应记者请求置评的请求。基姆并未回应路透社发给他的手机消息，针对 SBU 声明和袭击目标是否故意针对路透社工作人员的问题，他未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SBU 没有提供支持其陈述的证据，也没说明为何俄罗斯会袭击路透社。对该新闻机构的疑问，安全机构拒绝提供进一步的细节，表示其刑事调查仍在进行中，因此无法透露此类信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社尚未独立核实 SBU 的任何指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社在周五表示：“我们注意到乌克兰国家安全局关于8月24日对克拉马托尔斯克市蓝宝石酒店导弹袭击的消息，这是一个平民目标，距离俄罗斯占领领土超过 20 公里的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称：“该袭击造成了毁灭性的后果，导致我们的安全顾问瑞安·埃文斯身亡，还有我们的编辑团队中的成员受伤。我们继续寻求有关袭击的更多信息。对于记者在自由和平安的情况下报道的重要性来说，这是至关重要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社拒绝进一步评论其员工是否被故意针对的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SBU 声明指出，基姆根据乌克兰刑法中的两项条款——宣战进行侵略性战争和违反战争法和惯例——被列为嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明表示：“正是基姆签署并下达了对只住有平民的酒店实施打击的指令。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞安·埃文斯是一名38岁的前英国士兵，自2022年起担任路透社的安全顾问，袭击中他瞬间身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SBU 的声明根据其调查的发现提供了关于袭击的一些细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，根据 SBU 的调查，在袭击中，“俄罗斯准将调动了一支其下属的导弹部队”，使用的是伊斯坎德尔-M 球型导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SBU 没有提及具体单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的视频记者伊万·利布什-基德耶当时在走廊另一房间，受伤严重。基辅基地的文字记者丹·佩莱斯丘克也受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他的三名路透社团队成员仅受轻微割伤和擦伤。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们正在巴赫穆特接受援助" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KR7APUUXRIYXB3CMR7GGS342U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
Reuters 安全员瑞安·埃文斯在俄罗斯对乌克兰的持续袭击中，于克拉马托尔斯克市进行新闻任务期间，抱着猫站在一个走廊内。相关图片摄于 2022 年 12 月 26 日。
（路透社/克劳德格·基科因/档案照片）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Reuters 安全员瑞安·埃文斯与新闻报道团队在乌克兰的一个田野工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DRAKYJ2XWRJGJFVXQ5DXZJXYQM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
Reuters 安全顾问瑞安·埃文斯与新闻报道团队在乌克兰一个田野工作。（路透社/Staff 无日期）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 15:01:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/ukraine-names-russian-general-suspect-missile-strike-that-killed-reuters-safety-2024-12-20/</guid></item><item><title>越南将于2025年底启动新建连接中国的铁路工程</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/vietnam-start-construction-new-railway-linking-with-china-by-end-2025-2024-12-23/</link><description>越南总理范明政表示，越南计划于明年年底前开始建设从最大北部港口到中越边境的新铁路。
范明政周日在声明中表示，政府将于2月将该项目提交国民议会审议批准。

新建的417公里（259英里）铁路将从老街省穿过首都河内延伸至海防市。</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 01:14:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/vietnam-start-construction-new-railway-linking-with-china-by-end-2025-2024-12-23/</guid></item><item><title>澳大利亚政府表示，曾在中国工作的前美国海军陆战队飞行员将被引渡回美国。</title><link>https://www.reuters.com/world/china/former-us-marines-pilot-who-worked-china-be-extradited-us-says-australia-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚司法部长马克·德赖夫斯在周一表示，他已批准美国的一项引渡要求，同意将前美国海军陆战队飞行员丹·杜根引渡至美国，杜根面临包括违反美国武器控制法在内的指控，罪名是通过训练中国军事飞行员在航空母舰上降落来泄露美国武器技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年55岁的杜根是一名归化澳大利亚公民，于2022年10月在新南威尔士州的一个小镇被捕，当时他刚刚从中国回国，自2014年起一直居住在中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜根的律师曾在法庭上辩称，没有证据显示他培训的中国飞行员属于军事人员，并且他在涉嫌犯罪时已经不再是美国公民。他们表示，杜根在2016年在美国北京大使馆声明放弃美国国籍，该声明追溯至2012年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德赖夫斯表示，在新南威尔士州地方法院于5月裁定杜根符合引渡条件后，他认定杜根应被引渡至美国接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杜根被给予了表达意愿的机遇，说明他为何不应被引渡至美国。在做出决定时，我考虑了面前的所有材料。”德赖夫斯在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被关押在监狱中的杜根有六名子女，但由于他未被允许发言，所以无法对上述判决发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜根的家人对于政府通知中的决定表示“极为心碎”。杜根的夫人萨弗宁在声明中表示，政府将于2022年12月30日至2023年2月17日之间将杜根引渡至美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杜根的家人和律师目前正在考虑法律手段，包括请求政府解释其决定的详细原因。”在声明中所说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指控的焦点在于超过12年前杜根在南非经营的一所飞行学校担任兼职飞行教练的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杜根坚称自己无罪，否认所有指控，其中一些指控在澳大利亚并未被视为犯罪行为。”声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《纽约邮报》披露，一份由哥伦比亚特区法庭解封的起诉状显示，杜根面临四项指控，指控他在2009年至2012年间受雇于一名中国公民，为一家中国国营公司提供服务，并为中国军事飞行员提供训练，包括让他们学会在航空母舰上降落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国执法机构在从中国黑客苏斌那里查扣的电子设备中发现了与杜根的通讯记录，苏斌曾是一名从事中国航空公司的基层招聘工作的中介，其律师此前曾表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据英国《卫报》报道，苏斌是同美国起诉书中7名共犯中的其中一人，但杜根的律师认为，这些指控均与黑客案无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜根的被捕发生在同年中国警告数十名英国退役军飞行员停止为中国人民解放军工作，否则将面临刑事指控的同一周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚随后加强了禁止前军事人员培训特定外国军队的法律，以回应该案及对另一名曾在南非飞行学校工作的飞行员进行的调查。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/former-us-marines-pilot-who-worked-china-be-extradited-us-says-australia-2024-12-23/</guid></item><item><title>达赖喇嘛寻求缓解健康关切，随着继任规划迫在眉睫</title><link>https://www.reuters.com/world/india/dalai-lama-seeks-allay-health-concerns-succession-planning-looms-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;当达赖喇嘛在六月前往纽约进行膝关节手术时，他的信徒们担忧他的整体健康状况，以及没有他的情况下藏传佛教的未来。他在上周接受路透社采访时称，没有什么值得担心的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据我的梦境，我可能活到110岁。”这位89岁的藏传佛教精神领袖在接受采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺贝尔奖得主多年来一直用同样的回答平息众人的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的膝关节也在逐渐恢复。在接受位于印度北部达兰萨拉的喜马拉雅地区住所的祝福时，他说：“没多大严重问题了。”他虽然在行走时需要助手搀扶，但只能勉强走，而远距离时则由高尔夫车搭载。&lt;span style="color: #ff0000;"&gt;[注：原文中“gingerly”形容小心谨慎地走，这里指达赖喇嘛行走时小心翼翼]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他只有在观众结束后的几分钟时光，接受路透社的采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14世达赖喇嘛在1959年年初，趁着中国统治下的一次叛乱失败之际，与其他数千名藏人一起逃往印度。中国政府坚称，他的继任者将由他们选择，但达赖喇嘛表示，其转世灵童有可能在印度出现，并警告称，由中国指定的继任者将不受尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藏传佛教信徒相信，有学问的僧侣在死后将转世为新生儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达赖喇嘛对未来会活两十余年这一预测，对他的信徒们是一个安慰，但达赖喇嘛去世后的继任问题——包括转世地点等问题——或许在他在7月份满90岁之际会有一个清晰的答复。达拉姆萨拉流亡藏人院议会议长多尔玛·慈丁·泰克昂指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们只是平民百姓，无法理解他的智慧，所以我们等待他的明示。”泰克昂在接受路透社采访时说道，采访地点距离达赖喇嘛住所大约2公里（约合1.5英里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰克昂表示，虽然想着达赖喇嘛的离世令她泪流满面，但藏人政府依然有一个体系继续其政治工作，而达赖喇嘛噶丹颇章基金会的官员将负责寻找并识别下一任达赖喇嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达赖喇嘛2015年在瑞士创立了该基金会，宗旨是维护和支持达赖喇嘛履行宗教和精神职责的传统与机构，其官网介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该基金会的高级官员中有在印度和瑞士居住的僧侣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能确定他会活到113岁，”泰克昂提到，该时间点是他先前对自己寿命的预测，而此前一代达赖喇嘛在58岁时便离世，比预期时间要早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有他的圣明，西藏的斗争我不确定会走向何方。但仍然我寄希望于他60年来建立的班子能够推动其发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次膝关节手术使达赖喇嘛不得不避开观众将近三个月。他从九月份开始恢复，现在每周三次在他的住所接待数百名访客，他的住所是个发展成熟的复杂建筑群，内有寺庙和办公室，环绕着郁郁葱葱、雪山环绕的风景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为周五的这一环节，他由身披红袍的僧侣簇拥着进入一个大厅，僧侣们搀扶着他并紧紧跟随。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穿着他一贯的红黄色僧袍，他一瘸一拐地登上一个平台，助手帮助他坐在一个前置许多佛陀塑像的天鹅绒椅子上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们依次上前向他祈求祝福，他赞颂坐于助手面前的椅子上，每位访客上前时都会得到他的祝福：握住他们的手，用额头轻轻触碰他们的头，并为那些希望他保佑的人诵唱咒语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个虔诚的信徒在离开时经受不住这种感动，眼泪盈眶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达赖喇嘛是目前最著名的藏传佛教倡导者，并于1989年获得诺贝尔和平奖，因为他在传承西藏事业中作出了巨大贡献。中国政府视他为危险的分离主义者，不过他提出了“中间道路”的和平主张，旨在在中国境内寻求真正的自治和宗教自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1935年出生的达赖喇嘛两岁时就被认定为先代达赖喇嘛的转世灵童。泰克昂表示，他去世前有可能会留下线索，表明他的转世灵童出生在何处以及应归属于谁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰克昂提到，系统已经改变，早先有位摄政会在达赖喇嘛去世后临时接替，现在这一系统已经不再存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达赖喇嘛本月恭喜唐纳德·特朗普当选美国总统，泰克昂认为美国新任总统可能对藏人有益，“因为他一贯支持西藏，关注人权，认为从古至今西藏不是中国的一部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡西藏政府的总理辛江·彭巴·慈仁本月在美国访问，并曾与美国特别协调员乌兹拉·泽亚会晤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的总理在当地了解形势的变化。”泰克昂表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为藏人很幸运，无论共和党还是民主党，历任政府在处理西藏问题上有共同的态度。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 04:05:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/dalai-lama-seeks-allay-health-concerns-succession-planning-looms-2024-12-23/</guid></item><item><title>中国称台湾为“红线”，批评美国对台湾的新军事援助</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-calls-taiwan-red-line-criticises-new-us-military-aid-island-2024-12-22/</link><description>&lt;p&gt;中国在周日批评美国向台湾提供的新军事援助，称价值5.71亿美元的援助包严重违反了“一个中国”原则以及中美联合公报的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国将采取“一切必要措施”来保护其主权和领土完整，外交部发言人称台湾是中国与美国关系中的“红线”，不得逾越，此声明中提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面认为台湾是中国的一个行政区域，而台湾当局对此持有不同看法。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows Chinese and Taiwanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KU53YLFUHBKEJPSNCAXHQZT42M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年4月11日的插图显示透过破碎玻璃看到的中国和台湾国旗。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 03:16:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-calls-taiwan-red-line-criticises-new-us-military-aid-island-2024-12-22/</guid></item><item><title>随着美元从两年高位回落，卢比可能会找到喘息空间</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/rupee-may-find-breathing-space-dollar-retreats-two-year-peak-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;印度卢比预计在周一开盘时变动不大，此前在上一交易日触及历史最低点。由于美元从两年来的最高点小幅回落，卢比可能录得小幅上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个月期的不可交割远期合约显示，卢比将以接近85.02-85.03兑美元开盘，高于前一天收盘价85.0150。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五早些时候，卢比一度触及历史最低点85.10，但得益于美元流入，收盘时有所回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管全球市场对卢比有利，但由于月末进口商的美元需求，周一卢比要保持在85上方获得显著涨幅可能较为困难，一名国有银行的交易员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数在周五下跌了0.5%后，收于107.7，得益于数据显示美国11月核心个人消费支出价格指数仅上升0.1%，低于经济学家预期的0.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国联邦储备银行的加息预期加强，加之预期唐纳德·特朗普政府的政策可能推高通胀，美元指数全年预计上涨超过5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲货币普遍上涨，马来西亚林吉特上涨0.6%，领涨，而离岸人民币则小幅下跌0.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着进入圣诞节/年末的安静交易期，美元买盘可能会减弱。当然，年末前我们可能看到一些头寸降低的风险，”三菱UFJ银行在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键指标：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;** 一个月期不可交割的卢比远期为85.21；在岸一个月期远期溢价为19派生&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;** 美元指数略低，为107.7&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;** 布伦特原油期货上涨0.5%，至每桶73.3美元&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;** 10年期美国国债收益率为4.53%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;** 根据NSDL数据，12月19日外国投资者抛售了价值9320万美元的印度股票&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;** 根据NSDL数据，12月19日外国投资者购买了价值1870万美元的印度债券&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名顾客在新德里路边一家货币兑换摊位附近手持百卢比面值的印度纸币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RUOQD4LJBFO2RKTUVFOHVQPEUQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名顾客在新德里路边一家货币兑换摊位附近手持百卢比面值的印度纸币 (路透社/普里亚ン什·辛格/资料照片，摄于2024年5月24日，印度新德里)&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 02:50:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/rupee-may-find-breathing-space-dollar-retreats-two-year-peak-2024-12-23/</guid></item><item><title>中国对涉及新疆和西藏事务的加拿大机构和个人采取措施</title><link>https://www.reuters.com/world/china-take-steps-against-canada-institutions-individuals-over-uyghurs-tibet-2024-12-22/</link><description>&lt;p&gt;中国在周日宣布针对两个加拿大机构和20名涉及新疆维吾尔族和西藏人权问题的人员采取反制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些措施从周六起生效，包括冻结资产和禁止入境。目标包括加拿大维吾尔权利倡导项目和加拿大西藏委员会，中国外交部于官网发布此消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织指责北京对维吾尔族实施了广泛的侵害。维吾尔族主要为穆斯林少数民族，约有1000万人居住在中国西部的新疆地区，其中包括在营中大规模使用强制劳动。北京否认有任何侵害行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在1950年以所谓“和平解放”方式控制了西藏，从封建农奴制中解放出来。然而，国际人权组织和流亡人士常批评中国在藏区的统治被形容为压迫性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这两个机构，中国称将冻结其在中国境内的“动产、不动产以及其他类型的财产”。在涉及维吾尔族机构的15人和涉及西藏委员会的5人中，同样对其进行资产冻结并禁止他们入境，包括香港和澳门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面未对记者的置评请求给予回复。人权组织和加拿大全球事务部未立即回应路透社的请求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows printed Chinese and Canada flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N5GOPPFE2FO5TMA7VRWALADVAI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2022年7月21日，这是一张插图，展示印刷的中国和加拿大国旗。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 09:53:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-take-steps-against-canada-institutions-individuals-over-uyghurs-tibet-2024-12-22/</guid></item><item><title>因需求担忧及美元坚挺，油价下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-prices-fall-demand-concerns-strong-dollar-2024-12-20/</link><description>&lt;p&gt;(19日的这则报道已修正，去掉了第3段中关于中国进口将在2025年触顶的表述)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际油价在周五早盘交易中下跌，受2025年需求增长放缓的担忧影响，尤其是最大的原油进口国中国，全球原油基准价有望本周下跌超过2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货在上午1点39分每桶报72.57美元，下跌31美分，或0.43%。美国西得克萨斯中质原油期货每桶报69.12美元，下跌26美分，或0.26%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国有炼油企业中国石化在其于周四发布的年度能源展望中表示，该国的石油消费预计将在2027年达到顶峰，随着柴油和汽油需求减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元兑一揽子货币升至两年高位，进一步打压油价，此前美国联邦储备系统表示，在2025年可能会谨慎地避免下调利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元走强使原油对其他货币持有者更加昂贵，而利率下降步伐减缓可能抑制经济增长并削减原油需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛预计，从2024年开始，石油市场将从平衡状态转变为供应过剩，2025年过剩量达120万桶/日，原因是银行预测非OPEC+国家的产量增长将在2025年增加180万桶/日，而OPEC的产量将维持在现有水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为减少供应，七国集团正考虑收紧俄罗斯原油的价格上限，如全面禁止或降低价格门槛，据彭博社报道。俄罗斯已使用所谓的“影子船队”巧妙地规避了2022年实施的每桶60美元的价格上限，欧盟和英国近期已将“影子船队”作为进一步制裁的目标。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Permian盆地Loving县钻井平台背后太阳落山" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FQUNEAWXABPGDDOKAGMUN4A7WI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国德克萨斯州Loving县Permian盆地钻井平台旁太阳落山，2019年11月24日。路透社/安格斯·墨德坦//资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 02:31:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-prices-fall-demand-concerns-strong-dollar-2024-12-20/</guid></item><item><title>郑泫将跳过联巡赛，为澳网保留体力</title><link>https://www.reuters.com/sports/tennis/zheng-skip-united-cup-stay-fresh-australian-open-2024-12-22/</link><description>郑钦文在Wimbledon决赛中获得亚军，决定跳过本周开始的混合团体锦标赛，转而参加明年澳网开赛前的训练，她在Instagram上表示。

郑钦文在年初的澳网决赛中不敌阿琳娜·萨巴伦卡，但是在本赛季表现出色，赢得了巴黎奥运会金牌以及东京和帕尔马的WTA巡回赛冠军。

这位中国选手在今年参加了68场比赛，曾获得武汉公开赛和WTA总决赛亚军。

“经过2024年漫长的赛季，我需要额外几周的时间休息、恢复和训练，以便为新一赛季做好准备。”郑钦文在Instagram上说。

“虽然今年1月在南非德里亚参加混合团体锦标赛时度过了非常美好的时光，但我也为此感到遗憾。”

“不过，我很兴奋能够很快回到澳大利亚，两周后在墨尔本见到你们。”

12月27日至1月5日在珀斯，中国将在混合团体锦标赛首战中迎战巴西，由高馨宇领衔出战。

澳大利亚公开赛将于1月12日开始。

![WTA Finals](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TKXKACSOIFIGPL6XL2XWW2JFDI.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;女子单打决赛中，中国选手郑钦文在沙特利雅得国王萨杜尔大学室内竞技场对阵美国选手小柯科·高芙。路透社/亚历山德拉·斯米吉尔摄&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 03:48:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/tennis/zheng-skip-united-cup-stay-fresh-australian-open-2024-12-22/</guid></item><item><title>2024年的市场：华尔街的高能上涨令投资者深陷美国市场</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-year-end-graphic-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;年初投资者预期全球股市可能偃旗息鼓，美国迅速降息以提振美国国债和美元，从而削弱美元和新兴市场货币，这些市场却坚挺地打破了这一共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股市指标（.MIWD00000PUS）连续第二年涨幅超过17%，无视中东和乌克兰的战争，德国经济萎缩和政府垮台，法国预算混乱，以及中国的经济放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这主要归功于华尔街股市连续第二年获得巨大收益，得益于人工智能热潮和强劲的经济增长吸引了全球资本流入美国资产，导致美元比去年上涨了7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普当选总统后的11月5日选举胜出后，市场情绪升温，投资者关注新当选总统的减税和放松监管计划，再加上人们对加密货币比特币年度涨幅达到128%的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界市场进入2025年更加暴露于美国趋势之下——这一风险因素在美联储本月暗示未来一年可能不会大幅降息后重新浮现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，疲弱的美国就业数据和日本意外的年底加息增加了美元计价资产的压力，全球市场波动加剧，8月引发了短暂的市场恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，债券投资者担心特朗普提议的贸易关税可能会加剧通胀，并担心白宫过度借贷可能导致28万亿美元的美国国债市场动荡，引发更广泛的政府债券市场冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果（美国）出现调整，很难找到避风港，”巴克莱私人银行首席市场策略师朱利安·拉法尔古表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普500指数（.SPX）今年上涨了24%，去年也有类似的上涨，这是自1998年以来最强劲的两年表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英伟达每股收益在2024年上涨了172%，特斯拉上涨了69%，而在去年12月，美国股票的投资者配置记录达到了历史最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国标普科技股所谓的“七大”巨头占摩根士丹利资本国际全球指数的约五分之一，如果这些公司的收益或人工智能技术令人失望，市场可能会面临更高的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元对美元汇率今年下降了约5.5%，而欧洲股市表现相对美国股市更为疲弱，这是至少25年来的第一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在四次降息后，欧元区经济正在缓慢萎缩，一些分析师预计将出现2025年的复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国市场出现滑坡，国际市场的复苏几率通常很小。黄金2024年上涨了27%，因为投资者难以找到其他分散投资的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普关税担忧和美元走强严重打击了新兴市场货币，加剧了落后国家的损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及和尼日利亚的货币兑美元汇率分别下降了约40%，巴西的雷亚尔贬值超过20%，原因是担忧政府债务和支出加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微弱的年度涨幅包括马来西亚林吉特上涨2%。南非兰特、香港元和以色列谢克尔等表现最佳，全年涨幅几乎为零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们继续谨慎对待新兴市场货币，主要原因是特朗普的贸易战，”拉扎德资产管理公司新兴市场债务联合主管阿rif·乔希表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的股市（.CSI000300）经历了一个动荡的一年，北京在9月表示准备好刺激疲弱的经济后，股市在短时间内飙升近16%，随后出现多次大幅下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持有中国股票的投资者在过去一年获得了14.5%的回报率，但许多人预计短期股市暴涨和暴跌的循环将持续，到北京采取直接行动之前，都会扰乱欧洲和亚洲的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，大经济体的利率下降，但却导致债券投资者在一年中承受了损失，因为2024年大部分时间里预计的更多货币宽松并未实现，使得通胀比预期更顽固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，美国十年期国债收益率上升了约60个基点，英国十年期金边国债收益率跃升了100个基点，德国十年期国债收益率增加了16个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日本，利率在通胀加速的情况下两次上升，十年期债收益率上升了45个基点，这是自2003年以来最大的年度涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于债券市场而言，2025年充满挑战，不确定特朗普政策（.https://www.reuters.com/markets/us/trump-bump-fed-officials-prepare-projections-into-new-presidential-term-2024-12-17/）将如何影响美国联邦储备。法国债务动荡也表明“债券看空者”随时准备惩罚过度借贷的政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年债券投资者的胜利源自一些风险最大的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩违约的美元债券全年回报率为100%，投资者预计中东冲突会削弱武装团体哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项雄心勃勃的改革计划加上特朗普总统就职后回归白宫的前景，为阿根廷发行的美元债券带来了100%的回报率，阿根廷领导人何塞·米莱与特朗普当选总统有密切联系。受赌注支持美国也许能结束俄罗斯乌克兰战争的推动，乌克兰债券的回报率超过了60%。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:04:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-year-end-graphic-2024-12-23/</guid></item><item><title> Brace! 2025年全球经济风险叠加</title><link>https://www.reuters.com/markets/brace-risks-stack-up-global-economy-2025-2024-12-23/</link><description>&lt;p&gt;全球经济在努力摆脱COVID-19疫情的阴影后，2025年立即面临着一系列新的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，世界主要央行终于能够在基本控制住通胀的同时开始降低利率，避免引发全球性经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/futures-tick-higher-traders-brace-fed-data-packed-week-2024-12-16/"&gt;美国&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/europe/european-shares-hit-record-high-set-weekly-gains-2024-08-30/"&gt;欧洲&lt;/a&gt;，股市创下了历史新高，福布斯杂志称这一年“超级富豪的一年”，当时有141位新的亿万富豪加入其榜单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这些政策虽然看似利好，却没有赢得选民的认可。在大选之年，从印度到南非，再到欧洲和美国，选民都对现行经济现实进行了惩罚：后疫情时期累积的价格上涨带来了残酷的生活成本危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于许多人来说，2025年的形势可能更加严峻。如果唐纳德·特朗普政府出台美国进口关税导致贸易战，这可能会带来新一轮的通胀或全球经济增长放缓。当前失业率接近历史低位的态势可能会改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和中东地区的冲突、德国和法国的政治僵局，以及中国经济前景的不确定性，都令前景蒙上阴影。与此同时，气候变化损失成本上升也成为许多国家愈发关切的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界银行的说法，最贫穷的国家正陷入20年来最糟糕的经济状态，未能享受到疫情后的复苏。他们急需避免新的逆风因素，例如贸易条件或融资条件恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在富裕经济体中，政府需要制定措施来应对选民普遍认为其购买力、生活水平和未来前景下降的现状，否则这可能会助长已造成议会分裂的极右翼政党的崛起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对COVID-19后财政预算已经扩张的国家，新的支出优先级包括应对气候变化、增强军队和护理老龄化人口。只有健康的经济体才能为此提取所需的税收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果政府决定继续增加债务（如&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/global-debt-surges-past-320-trillion-risk-appetite-returns-iif-2024-12-03/"&gt;全球债务已超过320万亿美元&lt;/a&gt;，需求再度反弹），最终可能会陷入财政危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲央行行长克里斯汀·拉加德在年度最后一次会议后的新闻发布会上表示，2025年将会充满“不确定性”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于特朗普是否会推进10-20%的关税措施，提高对华商品关税至60%，仍不可预知。这些威胁可能是谈判的开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为世界第二大经济体的中国面临压力，需要进行深刻转型，因其近年来的增长动力正在减弱。经济学家表示，中国需要减少对制造业的依赖，增加低收入公民可支配收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于疫情后经济进一步落后于美国的欧洲来说，它需要解决德国和法国两个最大的欧元区经济体的政治僵局，以应对根本原因，如投资不足或技能短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果特朗普政策引发通胀，导致美联储降息速度放缓，美元走强对他们将是不利消息。这会吸引投资离开他们，并使他们的以美元计价的债务变得更加昂贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，乌克兰与中东地区的冲突带来的影响仍不可知——这些冲突可能会影响能源成本，能源是全球经济的引擎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，政策制定者和金融市场寄希望于全球经济能够应对这些挑战，并期待央行回归正常的利率水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，正如国际货币基金组织在最新《全球经济展望》中所提示的：“迎接不确定的时期。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔在纽约证券交易所（NYSE）宣布利率公告" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z2KNRIBELZJZVCARGRE6K7DC54.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 01:12:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/brace-risks-stack-up-global-economy-2025-2024-12-23/</guid></item><item><title>蔚来宣布新款Firefly电动车型将于2025年上半年在欧洲上市</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-nio-launch-firefly-ev-europe-2025-2024-12-22/</link><description>&lt;p&gt;中国蔚来(Nio &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9866.HK" target="_blank"&gt;(9866.HK)&lt;/a&gt;)于周日宣布，计划在2025年上半年早期推出其新的Firefly电动汽车品牌，押注此举将帮助公司克服欧盟关税问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔚来首席执行官William Li在广州市向记者透露，公司将与当地合作伙伴在欧洲市场销售和提供Firefly品牌的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，蔚来正式推出了Firefly品牌，并将其定位为梅赛德斯-smart和宝马Mini的竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司最初将Firefly品牌设计为推动其在欧洲市场的份额增长，但欧盟委员会今年10月对包括其在内的中国制造的电动汽车征收了关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示，关税“肯定”会对Firefly产生影响。“如果没有这些关税，它在市场中肯定会更有竞争力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管如此，Firefly依然很有竞争力，因为它是一款集成了智能电动汽车技术的产品，蔚来已经为此投入了十年时间。我们对其产品竞争力充满信心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李还透露，公司计划加速在欧洲地区建立电池交换站，并简化设计以节省建设和运营成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示，Firefly汽车的电池交换站成本将比蔚来品牌汽车的同类设施低三分之一，公司也在寻求本地合作伙伴扩大该地区的基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基础设施是全球电动汽车增长的关键瓶颈，今年该领域的增长已经减速。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国电动汽车品牌在欧洲面临陡峭的增长曲线" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WCA2AT7NRFKPVFNXX7KPULIN6Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;蔚来汽车德国柏林旗舰店的蔚来logo（摄于2023年8月17日）。路透社/安娜格蕾特·希尔丝 供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 01:43:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-nio-launch-firefly-ev-europe-2025-2024-12-22/</guid></item><item><title>菲律宾对阵越南，可能在半决赛遭遇泰国，并在决赛迎战新加坡</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/philippines-set-up-thailand-semi-clash-with-vietnam-face-singapore-2024-12-21/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾队将在下周的东盟锦标赛半决赛中对阵卫冕冠军泰国队，这是在阿尔贝特·卡佩拉斯执教的菲律宾队周六以1-0击败印度尼西亚队后，成功晋级四强的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，越南队以5-0大胜缅甸队，为秦康硕执教的越南队奠定了与新加坡队的半决赛交锋。巴西出生的前锋阮宣孙在加盟越南队的首场比赛中梅开二度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡队则在A组位列泰国队之后获得亚军，将于12月26日在主场迎战越南队，三天后则转战越南进行第二回合比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国队将于12月27日访问菲律宾，第二回合比赛将于12月30日在曼谷进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾队因为在B组第63分钟由布莱恩·克里斯滕森主罚的点球，从而在与泰国队的半决赛中占据第二的位置，泰国队以全胜的记录获得了A组的头名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南队凭借在越南tri的下半场强势发挥，以2-1击败缅甸队，锁定了B组的头名。越南tri，比薇· Hai在下半场开始后3分钟为球队取得领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阮宣孙八分钟后再次进球，扩大比分差距，阮光海在第74分钟打入第三个进球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阮宣孙在比赛的最后一刻再次得分，阮天林在伤停补时的第二分钟锁定了一场全面的胜利。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 16:19:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/philippines-set-up-thailand-semi-clash-with-vietnam-face-singapore-2024-12-21/</guid></item><item><title>特朗普威胁要重新控制巴拿马运河</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-says-he-might-demand-panama-hand-over-canal-2024-12-22/</link><description>&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）周日在接受支持者采访时宣称将重新行使对巴拿马运河的控制权，指责巴拿马收费过高，并且巴拿马总统何塞·鲁埃尔·穆林（José Raúl Mulino）对他作出了严厉驳斥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚利桑那州举行的集会上，特朗普还表示不会让运河落入“错误之手”，警告中国可能对该区域施加影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集会后，他在Truth Social上发布了一张美国国旗飘扬在狭窄水域的照片，并配文：“欢迎来到美国运河！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Turning Point组织的AmericaFest活动上，特朗普提问：“有听说过巴拿马运河吗？”他抱怨说，该运河的收费一如其他地方一样，明显过高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的言论是一次极为罕见的美国总统公开表示可以促使主权国家交出领土的情况。这也凸显了特朗普上台后美国外交政策可能发生的预期变化，特朗普过去在与盟友打交道时，并不畏惧威胁盟友，并且习惯于使用强硬言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴拿马和巴拿马人民得到了这支运河，但也有条款规定，”特朗普谈到运河时说。运河曾一度被美国拥有，但在几十年前已移交给巴拿马国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果遵循这些建设性的条款，无论从道德和法律角度，我们都会要求将巴拿马运河归还给我们，立即且毫无疑问地归还。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马总统穆林在周日下午发布的预录音中表示，巴拿马的独立是不可谈判的，中国对运河的管理没有任何影响。他还为巴拿马收取的通行费用进行了辩护，指出这些费用并不是随心所欲制定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国不控制或管理运河，但由香港公司CK Hutchison Holdings运营的分公司一直在管理运河的两个港口：一为加勒比海入口，另一为太平洋入口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国几乎完全建设了这条运河，数十年间管理运河周边区域。1977年，美国和巴拿马签署了两份协定，铺平了运河全面归巴拿马管理的道路。1999年，美国在一段共管期间后，将运河的管理权交给了巴拿马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“运河及其周边每一寸土地都属于巴拿马，并将继续属于巴拿马，”穆林在其X微博发布公告时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普回应穆林说：“咱们走着瞧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该运河每年允许约14,000艘船只通过，占全球海运贸易的2.5%，对于美国通过集装箱船从亚洲进口汽车和商业商品至关重要，同时也对美国出口商品（包括液化天然气）至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚特朗普将如何重新获得控制权，如果他决定为运河管理权而采取行动，国际法将无从干预。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普关于领土扩张的想法在过去数周也曾多次出现。他频繁提及将加拿大变成美国的一个州，具体意图尚不明确。在2017年至2021年任期内，特朗普表现出对购买格陵兰岛的兴趣。这一计划在任何实质性对话前就被丹麦方面驳回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在向丹麦提名大使肯·豪里（Ken Howery）发表的声明中重申了这一观点。豪里曾担任瑞典大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了国家安全和全球自由，美国觉得格陵兰的拥有和管理是绝对必要的，”他在Truth Social上写道。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt; &lt;img alt="美国总统当选人特朗普参加Turning Point USA活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LCZ6CFIZE5LBFDFRRVRODPHAXY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;Turning Point USA's AmericaFest, Phoenix, December 22, 2024. REUTERS/Cheney Orr&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt; &lt;img alt="巴拿马运河提高通过新巴拿马型锁罐船只的最大水深" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VQ633TL5RJJ3DFPGNFMI5P7NLQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;Panama Canal, August 12, 2024. REUTERS/Enea Lebrun&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt; &lt;img alt="美国总统当选人唐纳德·特朗普在佛罗里达州棕榈滩的Mar-a-Lago发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ADM7V4VDFNLGZBS5CAFM7665HE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;U.S. President-elect Donald Trump delivers remarks at Mar-a-Lago in Palm Beach, Florida, U.S., December 16, 2024. REUTERS/Brian Snyder/File Photo&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 02:30:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-says-he-might-demand-panama-hand-over-canal-2024-12-22/</guid></item><item><title>英格兰银行行长将与中国财长访问中国，天空新闻报道</title><link>https://www.reuters.com/world/bank-england-governor-visit-china-with-finance-minister-sky-news-says-2024-12-21/</link><description>&lt;p&gt;英央行行长安德鲁·贝利将陪同英国财长蕾切尔·瑞弗斯下月访问中国，天空新闻在周六报道。此行旨在重启自2019年以来因新冠疫情等因素而暂停的高层经济和金融会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天空新闻表示，贝利将与中国人民银行行长彭上生举行会谈，同时，金融行为监管局首席执行官尼克希尔·拉提也将陪同瑞弗斯访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被询问时，英央行对此拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，英国在出于国家安全考虑在港府启动《香港国家安全法》后暂停了大部分与中国的经济对话。此后，英国与中国的紧张关系因间谍指控、俄乌冲突及立法者的制裁而加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自7月开始执掌工党政权以来，英国政府将改善与中国的关系定为其主要外交政策目标之一，此前在连续保守党政府的治下，英中关系降至有史以来最低点。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英央行行长贝利出席半年度金融稳定报告新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6DI7NTPG5ZPC3IKLBPHLX5CSLE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年11月29日，伦敦——英央行行长安德鲁·贝利出席英央行半年度金融稳定报告新闻发布会。Reuters/Benjamin Cremel/Pool 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 13:39:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/bank-england-governor-visit-china-with-finance-minister-sky-news-says-2024-12-21/</guid></item><item><title>与波罗的海电缆故障有关的中国船只恢复航行</title><link>https://www.reuters.com/world/chinese-ship-linked-baltic-sea-cable-breach-resumes-voyage-2024-12-21/</link><description>&lt;p&gt;一艘中国散货船因涉嫌在波罗的海破坏了两根光纤电缆而接受调查，该船在搁置近一个月后再次航行。瑞典海岸警卫队在周六宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国于周四允许德国、瑞典、芬兰和丹麦代表与中方调查人员一同登上“怡鹏3”号，打破了长达一个月的外交僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它已经开始航行，表示将前往埃及苏伊士港。”瑞典海岸警卫队发言人在接受路透社采访时说。“我们正在跟踪该船，并与相关部门保持密切联系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚未提供进一步细节，且发言人未说明是否在调查中发现了有关电缆破坏的证据。瑞典事故调查局主席乔纳斯·巴克桑德于周五表示：“我们对此次船上访问感到满意，访问较为开放和透明，我们有机会看到我们想看的内容，并与我们想交谈的船员进行了交谈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月17日和18日，波罗的海的两条电缆分别在连接芬兰和德国的电缆及连接瑞典和立陶宛的电缆上受损，德国国防部长博尔西里斯推测，这可能是故意破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员迅速将目标锁定在两年前11月15日从俄罗斯乌斯季卢加港出发的中国船只上。路透社对MarineTraffic数据的分析显示，该船的坐标与破坏事件发生的时间和地点相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际水域中的船只享有“航行自由”的原则，这意味着一国不得干涉悬挂另一国国旗的船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦在帮助促成让各欧洲国家代表能够上船的妥协协议后，于周四表示，此次检查后，怡鹏3号将可以重新启航。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典事故调查局表示，其与一个类似中国机构一同对该船只进行了检查，而来自芬兰、德国、瑞典和丹麦的警察作为观察员参加。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国散货船‘怡鹏3’号的锚视图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5WJAJQ2Q7NKVFBBN56OPEKFSVI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
  &lt;i&gt;
    中国散货船“怡鹏3”号的锚视图，拍摄于丹麦日德兰半岛格赖纳市附近的卡特加特海域，2024年11月20日。Mikkel Berg Pedersen/Ritzau Scanpix/via REUTERS/File Photo
  &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 15:03:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinese-ship-linked-baltic-sea-cable-breach-resumes-voyage-2024-12-21/</guid></item><item><title>拜登批准向台湾提供5.71亿美元的国防支持</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-approves-571-mln-defense-support-taiwan-2024-12-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五同意向台湾提供5.713亿美元的防御援助，白宫表示，与此同时，美国国务院批准向台湾出售价值2.65亿美元的军事设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管华盛顿与台北之间没有正式外交关系，美国根据法律规定仍需向声称拥有台湾的中国提供其自卫所需的必要手段，这一直令北京愤怒不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾实行民主治理，拒绝承认中国的主权主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国不断加强对台湾的军事压力，包括在其周边每天进行军事活动以及今年进行了两轮军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾上周进入战备状态，回应称这是中国在过去三十年中最大规模的海军事力集结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫在声明中称，拜登已授权国务卿从国防部调拨最多5.713亿美元的军备和相关服务，以及军事教育与训练，以协助台湾，但未透露具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾防务部门对美国的“坚定安全保证”表示感谢，并表示双方将继续紧密合作于安全问题，确保台湾海峡的和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼表示，美国国务院已批准向台湾出售大约2.65亿美元的指挥、控制、通信和计算机现代化装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾防务部门称，该设备的出售将有助于升级其指挥控制系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾防务部门还表示，美国政府已批准向其出售3000万美元的零部件，用于76毫米自动炮，这将提升其应对中国灰色地带战争的能力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 05:39:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-approves-571-mln-defense-support-taiwan-2024-12-21/</guid></item><item><title>德比平局后，临时教练迪尔斯赞扬胜利队的专业精神</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/interim-coach-diles-hails-victory-professionalism-after-derby-draw-2024-12-21/</link><description>&lt;p&gt;墨尔本胜利的代理教练艾尔瑟德·迪莱斯表彰了他的球队的专业精神，他们在周六对阵墨尔本城市的比赛中，在比赛后4天内打入1-1平局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，帕特里克·基诺鲍的离开被宣布，他将于周二离队，寻求海外机会，这可能会打乱球队的德比备战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，罗德里克·门德拉在下半场第20分钟近距离凌空抽射，为墨尔本胜利扳平了比分，最终在动荡的一周后赢得了应得的一分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们的确以一种非常专业的方式处理了一切，这就是为什么你会看到这样的表现，”迪莱斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当这种情况发生时，它可以有两条路径，要么变成一场灾难，要么是一场有纪律的表现，正如他们所展示的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为他们做得很好，作为一个团体，他们非常成熟，非常专业，也非常团结，我为他们感到非常自豪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨尔本城市在第16分钟取得了领先，斯特凡·乌加科维奇将球扫向球队前锋约纳坦·科恩的右侧，以色列边锋内切凯西·博斯后，左脚射门将球弯入远角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨尔本胜利凭借帕特里克·拜奇的一次失误扳平了比分，后者未能将博斯的角球控制好，门德拉在门前一米处射门得分。拜奇的射门被海利·布兰德斯挑顶到门德拉面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场平局使得墨尔本胜利错失了登顶积分榜的机会，因为领先者奥克兰城队在对阵西部联合的比赛中遭遇赛季首败。然而，迪莱斯对球队依然充满信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每一场比赛都是球队成长和发展的机会，”迪莱斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们还没有达到我们能够或我们希望达到的地方，因此我们正在逐步改进，赛季刚开始，我们甚至还没有走完三分之一的路程，因此重要的是要继续改进我们的比赛风格、心态和团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们继续这样建立，并且每天都努力工作，这将给我们带来成功的巨大机会。这就是所有我们能做的事情，每天改进，并像那样展现出更好的表现。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 12:50:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/interim-coach-diles-hails-victory-professionalism-after-derby-draw-2024-12-21/</guid></item><item><title>缅甸反政府武装称已经夺取了 junta 西部地区指挥部</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-rebels-say-they-have-taken-juntas-western-regional-command-2024-12-21/</link><description>&lt;p&gt;缅甸反对武装部队宣称攻占了该国西部的一个重要军事指挥部，标志着反对军人政权的全国武装抵抗运动的又一重大胜利，这是在军人政权面临日益增多的挫折之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿克尔军（Arakan Army）表示，缅甸钦 avril（Rakhine）州西部军事指挥部，与孟加拉国接壤，于周五（战斗持续了两周后）落入反对派手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六时未能联系到缅甸军事政府发言人对这一消息进行评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年初以来，缅甸局势动荡不安，军队推翻了民选政府，引发了大规模抗议，并逐渐演变为对军人政权的武装抵抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿克尔军（AA）是三国同盟的一部分——这是一个反对军人政权的联盟——该联盟于2023年10月发起进攻，并在缅甸与中国边境地区取得了数次重大胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年8月，这一联盟夺回了东北部城镇腊戌的控制权，这是缅甸历史上首次夺取地方军事指挥部的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钦 avril（Rakhine）省位于孟加拉湾沿岸，虽然是缅甸最贫困的地区之一，但仍拥有离岸天然气储备和一个规划中的经济特区—— knex 品酷（Kyauk Pyu），该地的管道将油和气输送到中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钦 avril（Rakhine）省也是该国主要穆斯林少数民族罗兴亚族的主要聚居地，该地区最近恢复了战斗，这是因为阿克尔军与军人政权之间的停火协议破裂，这导致了反对派的多次获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些罗兴亚族活动家声称，阿克尔军在其在钦 april（Rakhine）北部的进攻过程中针对他们的社区，迫使数万人逃往邻近的孟加拉国以求安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿克尔军否认了上述指控。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 06:35:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-rebels-say-they-have-taken-juntas-western-regional-command-2024-12-21/</guid></item><item><title>中国蔚来推出Firefly品牌，挑战宝马MINI</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-nio-introduces-firefly-brand-take-bmws-mini-2024-12-21/</link><description>&lt;p&gt;蔚来 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9866.HK" target="_blank"&gt;(9866.HK)&lt;/a&gt; 在周六推出了一个经济型品牌，名为“萤火虫”，并声称该品牌与梅赛德斯-奔驰的Smart和宝马的Mini竞争，这是蔚来最新试图扩大客户基础和提升销量的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔚来CEO李斌在广州市举行的公司年会上发布了新的品牌，并表示预购将于即刻启动，起售价为14.88万元人民币（约2.04万美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他展示了三种不同颜色的萤火虫车型，分别是薰衣草色、柠檬黄和米色，并表示该车型具有紧凑的4.7米转弯半径以及自动泊车技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;客户可以通过萤火虫应用程序下订单，官方发布日期为四月份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将打造比MINI更聪明的萤火虫，同时又比智能车更像MINI。”李斌表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宝马纯电版的MINI在中国也从14.88万元人民币起售，而梅赛德斯-奔驰的Smart #1的价格则从15.49万元人民币起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内品牌萤火虫将与比亚迪的海豹（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002594.SZ" target="_blank"&gt;(002594.SZ)&lt;/a&gt;）和小鹏的MONA（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9868.HK" target="_blank"&gt;(9868.HK)&lt;/a&gt;）竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为中国电动车销量最大的品牌之一，蔚来今年通过推出更便宜的车型来应对价格竞争压力。此前在五月份，蔚来还发布了名为“Onvo”的另一款车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔚来在欧洲市场的销量相对有限，每年只有数百辆的销售，曾计划通过“萤火虫”这一品牌扩大在欧洲的市场份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲小型车市场中，蔚来将与雷诺、Stellantis的菲亚特和标致、宝马的MINI等竞争，该细分市场年需求量约为400万辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但欧洲委员会在10月对从中国出口到该地区的蔚来汽车，包括萤火虫电动车，征收了超过20%的额外关税，为期五年。分析师认为这将大大降低品牌的竞争力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李斌在此次活动上未详细说明萤火虫的销售计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔚来设有目标，打算在2025年将其销量翻一番，并在2026年实现盈亏平衡，但本月表示其销售增长落后于计划两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，蔚来计划在2026年推出第一款扩展续航的萤火虫品牌混动车型，仅面向海外市场销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2961人民币)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2961人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国电动车制造商蔚来在合肥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7BAUJ6BCLFMDHGEVHA42SUY2TI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名员工在蔚来（中国）公司制造基地安徽合肥分店向客户递送雨伞。2024年6月28日  美联社/ 李臻  图片发稿人: Ellen Zhang&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 15:28:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-nio-introduces-firefly-brand-take-bmws-mini-2024-12-21/</guid></item><item><title>当局称，七名中国公民试图在美军测试导弹期间非法进入关岛</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/seven-chinese-nationals-tried-illegally-enter-guam-us-tested-missile-authorities-2024-12-21/</link><description>&lt;p&gt;七名中国公民因非法进入关岛而被捕，据关岛海关检疫局称，这一事件发生在美国导弹防御局使用新型雷达进行关键导弹拦截测试期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构表示，被逮捕的四人中至少四人于12月10日至11日在军事设施附近被发现。关岛有多个这样的设施，包括安德森空军基地，该基地于12月10日进行了导弹测试，详情请参见&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/USA-CHINA/GUAM/myvmbqngnpr/"&gt;这里&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争研究学院在一份报告中表示：“针对美国军事设施的间谍活动，特别是那些拥有导弹发射能力的，可能会为中国人民共和国提供有价值的情报。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关岛当局称，这些中国公民是从塞班乘坐同一艘船抵达的，调查仍在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部未立即对此请求置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国计划在关岛周边16个地点建立空天和导弹防御网络，以威慑任何对关岛的导弹攻击。这将使攻击变得过于复杂且耗费资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划旨在整合最先进的美国导弹防御系统和雷达，预计未来十年的费用可能高达100亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月10日的测试成功，导弹防御局表示，每年最多可能进行两次拦截测试。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="关岛安德森空军基地的‘大象走路’科目飞行演练" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HHI5M5EJSNL2TNBBQ2237RGWL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国海军MH-60S“骑士鹰”、美国空军RQ-4“全球鹰”、海军MQ-4C“海神”、空军B-52“同温层堡垒”和KC-135加油机在2020年4月13日安德森空军基地进行“大象走路”演练。美国空军/迈克尔·S·墨菲上士/资料图/路透社文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 03:25:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/seven-chinese-nationals-tried-illegally-enter-guam-us-tested-missile-authorities-2024-12-21/</guid></item><item><title>众议院民主党人称共和党人保护埃隆·马斯克的中国投资</title><link>https://www.reuters.com/world/us/house-democrat-says-republicans-protecting-elon-musks-chinese-investments-2024-12-20/</link><description>&lt;p&gt;众议院拨款委员会首席民主党人罗莎·德拉乌罗在周五声明中表示，国会的共和党人通过撤销限制美国投资的条款，为特斯拉CEO埃隆·马斯克的中资投资提供了保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德拉乌罗在写给众议院的一封信中指出，马斯克，特斯拉电动汽车制造商的CEO，可能通过调整政府拨款流程来移除一项旨在监管美国对华投资的条款。鉴于他在关键产业中的广泛投资以及与中国共产党领导层的个人关系，此举引发了对其反对原始拨款协议真实原因的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特斯拉（TSLA.O）没有立即对评论请求作出回应。在周五，马斯克在一个名为X的平台上发布了一系列关于德拉乌罗的批评帖子，其中一条写道：“她必须被踢出国会！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将上任的总统唐纳德·特朗普任命马斯克，这位亿万富翁，担任减少政府开支项目的联合负责人。马斯克帮助在线上组织了一场反对政府拨款议案的行动，该议案本将包括对中资投资的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“马斯克在华的投资及其与中国的共产主义党派的关系在最近几年不断增加，特斯拉上海工厂生产的汽车已占特斯拉全球汽车产量的一半左右。”德拉乌罗在信中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德拉乌罗指出，2023年，特斯拉全球收入的近四分之一来自上海工厂生产的汽车，她还提到，特斯拉斥资2亿美元在中国建造了一个工厂，以制造对电动汽车供应链至关重要的大型电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她补充说，主张监管对华投资的人士“提议将大型电池制造技术纳入向外国投资审查中需要进行审查的技术列表中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份，美国财政部在2025年1月生效的最终规则中，将限制美国对可能威胁美国国家安全的人工智能及其他技术行业在中国的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在众议院议席上，德拉乌罗表示将继续为这些条款而斗争。“这是为了保护我们的供应链和关键能力，必须这样做。”她补充说马斯克“威逼利诱共和党人违背其诺言。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普在国会大厦与众议院共和党人会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUWLASNAZFO7XHCN7MHT63BUE4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特斯拉CEO和X平台所有者埃隆·马斯克在华盛顿国会大厦与众议院共和党人会面。2024年11月13日，路透社/布莱恩·桑德/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 22:24:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/house-democrat-says-republicans-protecting-elon-musks-chinese-investments-2024-12-20/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，美国计划将订购华为处理器中发现的台积电芯片的公司列入黑名单</title><link>https://www.reuters.com/technology/us-plans-blacklist-company-that-ordered-tsmc-chip-found-huawei-processor-source-2024-12-20/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府计划将一家中国公司的名称列入黑名单，该公司的芯片被非法组装进了华为的人工智能处理器。知情人士透露，该中国公司名为Sophgo。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sophgo因一款被发现与台湾半导体制造公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2330.TW" target="_blank"&gt;(2330.TW)&lt;/a&gt;）生产的芯片匹配度极高，吸引了关注。这款芯片被用于华为的Ascend 910B多芯片系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sophgo是最新一家因帮助华为而被美国处罚的中国公司。本月，美国商务部已将一些被认为与华为暗网有关的企业添加到了受限制贸易名单中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，作为比特币挖矿设备供应商比特main的关联公司，Sophgo正面临被列入实体名单的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些公司被列入实体名单，是因为其活动与美国国家安全和外交政策利益背道而驰。随后，美国商务部将禁止这些公司未经许可出口货物和技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，中国的华为被列入实体名单。自2020年起，未经许可向华为出口芯片违反法规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部发言人拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sophgo未立即回应置评请求。在10月份的声明中，该公司表示从未与华为有任何直接或间接业务往来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据路透社审查的投标文件，Sophgo是当地政府和中国电信等国有企业的供应商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去两年中，根据路透社审查的投标文件显示，Sophgo和比特main的AI芯片已被中国国有大学和寻求提升监控能力的警察局采购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科技研究公司TechInsights拆解了华为的910B芯片，发现了台湾积体电路制造公司（TSMC）的芯片，并通知了TSMC。TSMC随后通知了美国商务部，这在路透社的报道中有所提及。在确认芯片与Sophgo的设计匹配后，TSMC暂停了对该公司发货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TSMC表示，自2020年起，TSMC未再向华为提供芯片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该月，台湾官员表示，TSMC已向台湾和美国当局发出了警告，并进行了详细调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TSMC发言人拒绝在周五对此事的调查结果发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2024年11月11日起，根据路透社的独家报道，美国下令TSMC停止向中国出售可用于人工智能应用的七纳米或更先进的芯片发货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华为在10月份表示，自美国在2020年对该公司实施新的出口管制后，华为未再通过TSMC生产任何芯片。该公司未立即回应周五的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在受到美国限制措施削弱后，华为已开始多样化，并重新成为推动中国人工智能芯片野心的中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年发布的华为Ascend 910B被视为可由中国公司提供的最先进的AI芯片。华为计划在2025年初开始大量生产其最新芯片昇腾910C，这是一款旨在与美国AI芯片制造商英伟达（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt;）竞争的芯片，此新闻报道于11月21日所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据企业注册数据库，Sophgo是由比特main联合创始人Micree Zhan共同创立的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Wirescreen业务情报平台和公司记录的审查，Zhan仍间接持有厦门思法戈科技有限公司23%的股份，并通过一个投资工具，贝海山伴投资合伙企业，间接持有其五家子公司。Zhan完全拥有贝海山伴投资合伙企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，Sophgo使用比特main的电子邮件地址与美国联邦通信委员会进行了沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特main在10月28日的社交媒体声明中表示，其“未参与或与供应链调查无关”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特main官网显示，其是全球领先的数字货币采矿服务器制造商，拥有100多个国家的客户。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows TSMC logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5X63AM3JBJK67MJ36AIR4ABEPE.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;台湾半导体制造公司（TSMC）标志，此图片拍摄于2024年1月8日。&lt;i&gt;路透社/Dado Ruvic/插图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Latest US strike on China's chips hits semiconductor toolmakers" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZTWTOXJCBP5RG37EDPDDLY7LQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;此插图显示的是印刷电路板上的半导体芯片，拍摄于2023年2月17日。&lt;i&gt;路透社/Florence Lo/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 15:49:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/us-plans-blacklist-company-that-ordered-tsmc-chip-found-huawei-processor-source-2024-12-20/</guid></item></channel></rss>