<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 17:44:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，有190名议员出席了300人的会议，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，直播电视台显示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;尹锡悦总统在韩国首尔宣布军事状态，2024年12月3日。青瓦台/路透社（ Reuters 提供）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱中被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省 attempted性犯罪案中杀害吸毒者和卖淫女，并在其养猪场中肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定皮克顿杀害了在温哥华附近一处简陋房产中被发现部分遗骸的六名女性。之后，政府检察官在判决后将另外20起谋杀案的指控撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务局在声明中表示：“我们明白，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省内以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; victims 等于 those who were killed, disappeared or harmed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述受害妇女是在温哥华市中心东区(Downtown Eastside)这一贫困且吸毒严重的区域失踪的，该区域在十多年里有超过60名妇女失踪，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在不列颠哥伦比亚省达维尔附近皮克顿的养猪场中发现女尸遗骸或DNA痕迹，总计33名女性，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿声称自己无辜，称自己被警察诬陷，一本书据说是由他所著，在上架销售几小时后被亚马逊下架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社请求亚马逊下架该书，并向受害家庭致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在普尔科蒂兰的住所文件电视影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿在普尔科蒂兰的住所文件电视影像。新闻图片/路透社/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决策中逐步加大涉入乌克兰冲突力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登解除乌克兰在俄罗斯境内使用部分美制武器的限制，这一举措虽然规模有限，但在持续两年的战争中迈出了重要一步，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯侵略乌克兰以来，拜登政府一直坚持不允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯领土上的目标，担心此举可能引发与核武强国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅的武器禁运也一并垮塌，包括先进的F-35战斗机和远程ATACM地对地导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四起生效，只针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美制武器反击从边境攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰部队提供了明确信号，允许他们使用美制高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射GMLRS制导多管火箭系统导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，或许能在俄罗斯部队巩固防线前将其从哈尔科夫地区驱逐出去。”乌克兰国立战略研究所研究员诺克拉·比里耶斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅部队在顿巴斯地区的撤退压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在很难反击，必将重新考虑其在哈科夫地区攻势的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府在此决定上的考量始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国政府官员表示，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向拜登国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了跨越边境使用美制武器的请求。苏利文、奥斯汀和布朗随后为放松限制提出了建议，苏利文于5月15日向拜登提交了该建议。据该官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队的攻击。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁伙伴国采取上述步骤，但当时表示：“迄今，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚政策研究所欧洲项目高级研究员罗伯·莱认为，俄罗斯利用拜登禁止在国内目标地区进行袭击的做法，将其作为安全区域发起哈科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将炮兵部队置于边界对面进行支援，保留防空、电子战和指挥控制设施。这或许拥有一定的安全庇护。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，莱和其他专家认为，这一决定短期内可能不会对前线产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线的推进产生多大影响，不过它会增加俄罗斯继续跨境行动的难度。”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯在哈科夫地区缺乏足够的部队进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战力从东北方向威胁哈利科夫，”他说。“要做这一点，它就必须在东线战斗地区留下更多的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰从其领土向俄罗斯发射武器，并在周二再次提高了发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎在接下来的数周和数月内仍准备寻求扩大使用美制武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上逆袭的这一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后不足一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为华盛顿战略与国际研究中心高级研究员马克·坎辛认为，拜登的行动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转折，但它是一个步骤。”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的目标——可能是不直接威胁哈利科夫但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中被问及是否有可能扩大政策允许对俄境内的其他目标进行打击，但他没有排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们还将继续我们一直在做的事情，即根据所需的调整和适应，&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党取得自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，将面临严重削弱的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，与2019年大选时的57.5%相比急剧下降，并且这是ANC自废除种族隔离以来首次未能过半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC必须与其他较小政党进行联盟谈判或其他形式的合作以治理国家。这可能要求其作出政策让步或将一些显要内阁职位让渡给其他政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前曾是工会领导人的商业人士拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但ANC党内高层却支持他继续留任。分析师们认为，目前尚无明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确可行的候选人能够接替拉马福萨，” cape-town大学的政治学教授安东尼·博尔特表示，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查结果显示，拉马福萨在本次选举中是对主要政治人物中好感度最高的。而ANC内部的派系冲突可能给任何试图反对他的努力带来复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，在周三将公布初步正式结果时，他会发表一些讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾面临过挑战，2022年的一份调查报告称，他可能在野生动物农场的家具中藏有现金而遭到不当行为指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一指控，并被称作“农场门事件”。次年他赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的一次严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪率以及严重断电等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党的形象并重振经济。他的前任雅各布·祖马在九年的任期内因丑闻、腐败和经济增长放缓而备受困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但2018年当他成为国家元首后最初一阵的兴奋感很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞，ANC高层官员间仍有丑闻缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性失败是由其政敌祖马打击而来，祖马支持的新党uMkhonto we Sizwe出乎意料地表现出色，极大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经把拉马福萨和ANC下象棋了，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是弱势群体，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示，“这对拉马福萨的计划而言是终点，如果选举失败却仍期望一切正常，这是行不通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得优柔寡断而受到批评，这和上世纪80年代他在工会领导时期的表现大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的协商能力，以及他在促进南非作为所谓“全球南方”中的一部分的倡导者角色，后者指的是一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球倡导疫苗公平分配的最响亮的呼声之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了以色列涉嫌种族灭绝的案件，法院今月裁定以色列必须停止其针对加沙城拉法赫市的军事行动。以色列坚决否认这些指控，持续了该军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评家们认为他为解决南非面临的重大挑战提供了太少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨向聚集在索韦托足球场的支持者们承诺“会做得更好”，但许多支持者在演讲未完之前就退场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
        Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头时，发表了一番符合其法律与政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一名陪审团判定特朗普在2016年为封口费伪造商业记录以隐瞒支付行为涉及34项欺诈性指控一案中，特朗普已获罪一天后，这位共和党总统候选人列举了一长串对手与不满，并以愤怒、杂乱的语气讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称代理其审判的法官胡安·梅尔坎戈为“卑鄙”和“恶魔”。他将对手乔·拜登，其在11月5日美国总统选举中的对手，描述为“美国历史上最差的总统”。他对作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员进行了猛烈抨击，并效仿其竞选集会言论，提及其所谓的非法入境移民问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战不仅视为个人事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲主要充满了阴郁的情绪。在新闻发布会上，他仅持有一页不大的笔记。结束后他并未回答任何问题，便与他的儿子埃里克·特朗普一起迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交平台，前总统的盟友对司法系统和任何敢于暗示特朗普犯下罪行的人进行了猛烈批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要竞选人之间的竞选均将对方描绘为对国家的威胁之际，拜登竞选团队抓住了特朗普的讲话，作为他不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚见证了唐纳德·特朗普这位混乱、垂死挣扎而又失败的候选人，对自己的私人怨恨进行了一番言论，并且对他自己的美国司法系统进行误导，这些都无一不在说明一个明显结论：此人不适于担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人士——大多认为纽约市的审判是不公正的——周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是单日最高纪录。这是共和党使用的WinRed平台的一个数字募款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，尽管拜登在总募款方面处于领先地位，其竞选团队希望通过竞选呼吁保持这种势头，在周五发送了一系列充满预兆的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会屈服！”在特朗普的记者会上，另一条信息高声宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除前任总统外，几乎所有共和党官员和组织都一致认为审判存在缺陷，指控本不该提出，陪审团名单被民主党控制的城市曼哈顿中的完全民主党人所污染，法官偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党人的批评不力或不够之时，特朗普的盟友和竞选助手进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉科维塔对社交媒体平台X上的一个全国性共和党团体发布的不尊重陪审团判决的帖子进行嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样……每个人都有的……”拉科维塔在X平台上发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党州长劳瑞·霍根进行了攻击。霍根曾是温和派共和党人，他在判决前警告美国人不要因更极端的党派对立而“添油加火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”拉科维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州共和党选民的采访中，有几位表示特朗普的有罪判决使他们在11月的选战中考虑重新支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛可能会在共和党对拜登的竞争中对特朗普造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱领先的现状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但采访的大多数共和党人听起来与特朗普一样，称此次审判被设局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治手段，是为了尽可能多地伤害他，让他尽可能少出现在竞选舞台上。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔县说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做了。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约特朗普大厦举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油田钻探商继续遵守节制支出以提高产量的承诺，这将使世界上最大的原油生产国在未来一年的增长速度放缓，从而缓解了OPEC+方面需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和先进技术与效率的突破，美国成为全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均增长超过100万桶，达到1293万桶，远高于2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及OPEC+联盟成员国去年进一步减少了供应，部分原因是为了应对美国及其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+的减产总量为586万桶/日，约占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，允许该联盟将部分减产措施延续至2025年，三位熟知OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议上考虑供应政策时，美国的产量增加将继续推动非OPEC+产油国产量的增长，但相比于2023年，这种威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的数据相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三人是最主要的预测机构，但其预测数据均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的原油供应增长约100万桶/日。该组织表示，这将意味着OPEC+原油需求较2023年增加约90万桶/日，其在5月的月度《石油市场报告》中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球原油需求增长将降至110万桶/日，OPEC原油需求基本无变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田执行官和分析师表示，美国生产商似乎不大可能再次超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常谨慎和纪律性。”合同钻机运营商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量本应有所增加，但这一点出乎意料。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出平稳，并停止升级其钻机，以最好地适应较平坦的钻探增长。该公司计划年底运营12台钻机，并重新部署更多的钻机明年初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国的油田钻机数量已降至496台，比去年下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这个速度增长。”标普分析师在近日的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察机构预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者压力下限制增长投资，因为在2010年代不受限制的支出虽然推动了快速的增长，却限制了页岩油产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分得益于私营生产商，这些私营生产商现在正受到一体化浪潮的冲击。他们通过钻更长的井并压裂岩石在减少钻井数量的情况下提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管最近一体化浪潮继续，预计当前油价将继续支撑美国整体原油增产，因为钻探和完井效率的持续改进将继续推动产油量增长。”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年国际市场的增长将超过北美。一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于企业整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来策略重点发生了转变，更具资本纪律成为焦点，导致不同的反应。”瑞银银行分析师詹尼·斯塔诺福表示，他认为OPEC+将进一步实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年的石油和液体产量增长。美国能源信息署三月时表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油生产增长共存。”瑞银银行的斯塔诺福表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="遛电钻平台控制室的操控间内可以看到钻电钻平台的操作场所，该平台由奥赛斯石油公司拥有，位于美国埃文县Permian盆地附近的威克附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Wink, Texas. August 22, 2018. 从奥赛斯石油公司拥有的Permian盆地租赁的地面上油电钻平台的操作场所可从控制室内看到。路透社/尼尔·奥夫西斯基/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，新一天的开始就在眼前。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临在选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调和的旨在结束以色列与哈马斯在加沙战争中停火的谈判已多次陷入停滞，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议在以色列对拉法地区进行数周的巡查行动后提出，并伴随着对以色列政府以及总理本雅明·内塔尼亚胡政府来自国内外新的压力，这些压力源于加沙死亡事件和人质继续被扣留的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判者在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人唐纳德·特朗普共和党对手，因34项罪名被判有罪仅在一天前，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的This新的提议分三个阶段，与之前的提议不同，在各个阶段都会持续停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，人质包括老年和妇女将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并将有600辆卡车每天运入加沙提供人道主义援助。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯将与以色列就结束敌对行为的条款进行谈判。“即使谈判继续，停火也会继续，这是新的进展。”总统表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这份提议已通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变他们的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人不认同这个计划，并希望战争无限期继续下去，有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想要占领加沙，想要继续多年战斗，人质对他们来说不是优先事项。我已敦促以色列领导层尽管面临压力也要支持这份协议。”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生都致力于以色列、唯一在职期间去过加沙战争时期的美国总统，以及刚派遣美国部队直接防卫被伊朗攻击的以色列时的人，我要求你们暂时停下来思考，如果这个时机失去会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在匿名情况下透露，以色列能够提出这一新提议，是因为近期战场上的收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在有了通向危机终结的路线图。这是一份经过详尽谈判的四页半协议。”该官员表示，“这份提案传达了整个谈判过程的最终状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列民众寻求支持。领先电视频道12中断了其晚间新闻节目，现场直播拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止出版该提议的细节，播音员丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里的说法，这份提议的成功几率比以前的提议要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能否发动任何严重的袭击、攻击或恐怖行动的可能性并不小，但与之前相比已经显著降低。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已“转向反对”以色列，这可能会促使以色列人希望结束冲突。美国的影响也起到了作用。
“当美国总统全力支持一件事时，他可以创造很多激励措施。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早提出的另一份人质提议则要求以释放加沙地区生病、年老和受伤的人质为条件，换取为期六周的停火，这一停火可以在允许更多人道援助进入加沙地带的情况下延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，该提议本月早些时候在以色列拒绝同意哈马斯关于和谈结束战争的永久性要求后破裂，并增派对加沙南部城市拉法进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，谈判期间收到了调解者的信息称，如果以色列停止战争，以色列会对加沙进行人质和囚犯交换。谈判过程中不会再次参加谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个拥有被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的航空打击造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际震惊，但没有超越美国的红线——切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了地狱般的日子。”拜登周五表示，“我们都在本周早些时候看到拉法的致命大火中血腥场景，此次行动针对的是哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在回应10月7日南部加沙地区哈马斯袭击后对加沙发动进攻以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在 damaged 的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法被摧毁的建筑物废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事攻势期间受损的，拍摄于2024年6月12日加沙北部。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会主席纳比勒·贝里再次扮演了美国与真主党之间关键调停者的角色，华盛顿寻求通过他几十年的经验来促成结束与以色列战争的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色强化了贝里在当地仍然举足轻重的地位，尤其在什叶派穆斯林社区中，该社区已成为他长久影响力的象征。贝里还被视为稳定影响者，尤其是在真主党领导人哈桑·纳斯里拉9月份在以色列空袭中丧生后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，贝里表示，黎巴嫩正在关闭“最危险的历史时刻”，呼吁黎巴嫩人为了国家的未来团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里因在1975年至1990年黎巴嫩内战期间领导什叶派阿马勒运动而闻名。自1992年以来，贝里一直担任议会主席，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派能够担任的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人尼姆·加斯姆认可贝里作为调停者的地位，称他是“真主党的大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国代表阿莫斯·霍奇施坦多次造访贝里，试图在加沙战争进行的同时促成停火协议，该协议在9月份得到了显著升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举呼应了贝里在2006年最后一次大规模黎以战争结束时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的角色更加重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权限，而了解和接触被美国列为恐怖组织的真主党也缺乏途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他真的是唯一值得见的人。他是国家本身。”一位驻黎巴嫩外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里帮助谈判释放了被什叶派激进分子劫持、在黎巴嫩内战期间扣押的39名美国人在贝鲁特的囚禁者，这使他成为全球知名人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选为议会议长与纳斯里拉成为真主党的领导人相吻合，二人共同领导了什叶派的“DUO”，即主导什叶派政治代表和大部分政府的两大政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁造访贝里的外交官表示：“他是真主党的可信赖伙伴，使他非常重要，但他的行动也存在严格的界限，这既可能是由于真主党也可能是由于伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了贝里阿马勒运动势力所控制的地区，包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里1938年出生在塞拉利昂的一个移居提宾恩的商贾家庭中，在黎巴嫩长大，并且在大学时就活跃于政治舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾几何时，捐弱的什叶派社区对贝里的帮助表示赞赏，因为这一社区在曾有利于基督教徒和逊尼派穆斯林的宗派制度中处境艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师培训出身，贝里在先知穆萨·萨德解散后接任阿马勒运动的领导，并领导了该运动的军事崛起，该运动对抗了包括真主党在内的多个主要内战派别，后者后来成为盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者大量加入国家组织和安全部门，他几乎与真主党一道行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2006年美国大使馆电报在2010年发布时对他的真实情感提出了质疑，贝里对此不屑一顾，宣称纳斯里拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里的阿马勒运动战士追随真主党一道发射火箭弹支持加沙，二十五霍梅斯袭击南部以色列后，以色列启动了进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国代表开始访问贝鲁特，并与贝里会面，试图防止双方在黎以边境的火炮交火，同时说服真主党向黎巴嫩河以北撤退。黎巴嫩河位于边境北方约30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里对一位外国官员表示，“将黎巴嫩河南移至边界比推动真主党向北移动要容易得多。”一位接近贝里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，贝里的对手也指责他是导致2019年金融体系崩溃的宗派精英之一，该问题在数十年的腐败后导致黎巴嫩经济陷入破产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外一些人指责贝里拒绝召集议会会议通过法律选举总统，使政府顶层的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交桥梁的角色也引起了真主党的政治对手，诸如黎巴嫩力量基督教派的不满，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会主席纳比勒·贝里在贝鲁特接待伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会主席纳比勒·贝里在贝鲁特接待伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）。路透社/萨迪尼·阿里斯丹/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="挂有黎巴嫩议会主席纳比勒·贝里的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特，黎巴嫩议会主席纳比勒·贝里的肖像悬挂于一栋建筑上，以此庆祝阿马勒运动创始人穆萨·阿利·萨德失踪45周年，穆萨·阿利·萨德于1978年前往利比亚旅行后失踪。路透社/莫罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易员寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新类型的平台，投资者将其代币锁定以换取奖励，这种复杂方案使分析师警告用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新staking”热度上升，是加密市场风险行为日益增多的最新迹象。随着加密货币价格飙升，交易者寻找收益，比特币，最大的加密货币，正接近历史高位，而以太坊，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新staking热潮的中心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资基金a16z的加密部门筹集了1亿美元，其加密货币平台已吸引188亿美元的资金——从去年6月的不到4亿美元增长而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明重新staking是为了扩展一种传统的加密货币实践——stake（押注或抵押）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来确认和检查谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，拥有加密货币代币的用户（如以太坊）可以选择将资产锁定以参与验证过程。参与者在持续stake期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会得到相应收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些staking平台还会给用户发行新的加密货币以代表其已经stake的代币。重新staking使用户可以将这些新的代币再次锁入不同的区块链程序和应用中，以期望获得更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于重新staking的风险存在分歧，一些业内人士认为这项实践尚过早，无法确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果以重新stake代币作为质押物，可能会出现基于少量底层资产无休止的借贷循环。如果每个人都试图在同一时间退出，这可能会动摇更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有质押品作为担保的再质押品出现时，情况就不好了，增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，收益率是吸引力所在：在以太坊区块链上的staking回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新staking的回报可能更高，因为投资者可以获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新staking是分散金融（DeFi）领域发展的最新阶段，在这个风险重重的世界中，加密货币持有者投资于实验性方案，不需出售即可在持仓中产生大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，EigenLayer还未直接向用户支付stake奖励，因为相关机制尚未开发。用户出于对未来奖励或称为airdrop的赠送代币的期望，加入了该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer目前向使用平台的人提供其自创的代币“EIGEN”。用户希望这款代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它是非常投机的，这是白给的钱，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong说，Coinbase提供staking服务但未提供重新staking服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在前瞻地这样做，期望会受到奖励，但不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由华盛顿大学前助理教授Sreeram Kannan于去年创立的。据其学术网站所述，他曾是印度第一个由学生设计的微卫星团队的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场的平台，连接潜在的staker与需要被stake代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新staking平台也在涌现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供代币重新staking服务，并生成代币以代表重新stake的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如用作借贷的担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户自主选择何处stake代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是促进更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重新staking可能带有“隐藏的风险”，如果重新staking的代币用于加密借贷，有可能导致被迫清算和市场下行期间更大的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，随着用作质押的加密代币价值迅速缩水，尤其是在Terra和Luna崩溃之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer隔绝于风险之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新staking，而是在于借贷协议的定价风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新staking并不担心，认为重新staking协议中的资金相对全球价值2.5万亿美元的加密货币行业来说非常小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新staking问题会对传统金融市场构成实质性风险，”标准普尔全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密市场正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也对重新staking趋之若鹜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered（标准渣打）的加密部门Zodia Custody尽管在staking方面看到了显著的机构兴趣，但认为重新staking太过冒险，因为它难以建立代币去向和收益分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本摩根大通的加密部门Laser Digital于4月的博文中表示，已与Kelp DAO合作重新stake部分资金。Laser Digital未对路透社评论置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum则表示为客户stake加密资产，并预期“围绕重新staking的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="此插图显示了比特币的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;3月9日，在法国巴黎拍摄的比特币代表图像。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="此插图显示了以太坊的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此插图于2023年6月16日拍摄。以太坊的代表图像放置在PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>