<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 08:49:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。总统办公室/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他在本月早些时候遭受同监犯袭击后死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华附近养猪场内杀害吸毒者和卖淫女，并肢解其遗体被判处有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名遇难者的部分遗骸而被判有罪，这些遗骸是在距温哥华市中心不远的地方被发现的。之后，在他被判终身监禁后，政府检方撤回了另外20起谋杀案的起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省内以及整个国家的社区带来了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些遇难者中有60多名女性，她们都来自毒品泛滥的温哥华市中心东点贫民区，直至皮克顿在2002年初被捕为止，她们中的许多人在此失踪超过十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距市中心以东约25公里的帕尔科昆兰，当局曾在皮克顿的养猪场中发现了33名遇难者的遗骸或DNA，其中许多遇难者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书在亚马逊上架后仅几小时内即被撤下。皮克顿在书中声称自己是无辜的，被警方陷害，此事被《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊删除该书，并向遇难者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照，拍摄于他帕尔科昆兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照，拍摄于他帕尔科昆兰的家中。REUTERS/Global TV/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会(ANC)党自种族隔离结束以来最差选举表现后，地位将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中，已统计约71%的投票站结果显示，ANC获得了少于42%的选票，这一数字相比2019年大选的57.5%大幅下滑，首次在30年内失去多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的巨大挫败意味着，曾经的曼德拉解放运动将不得不与一个或多个较小政党协商组阁或达成其他形式的协议。拉马福萨可能需要做出政策妥协或放弃一些关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领导人转变为商人的拉马福萨可能会面临反对党及其所在党派内部批评人士的辞职要求，但在ANC党内仍有高层官员支持他留任，分析师认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有清晰的统一候选人可以接替拉马福萨的位置。”库内塔大学的政治学教授安东尼·伯勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中几位重要政治人物中最受欢迎的一位。ANC内部的派系斗争可能使任何试图遏制他行为的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当他周日发表讲话时，会宣布完整的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查小组报告指出，拉马福萨可能因在狩猎场中存有一笔现金而被指控不当行为。拉马福萨否认了这一指控，这被称为“Farmgate”丑闻，同年晚些时候他再次赢得了ANC五年的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是对ANC的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺整顿党派形象，重振经济。这之前，由于前任雅各布·祖马的贪腐和经济衰退，过去九年间，该党饱受争议和纷乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但拉马福萨在2018年初上任后不久，最初的欣喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，而ANC高层官员仍卷入一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周此次选举中的决定性打击来自他的对手祖马，后者支持新党uMkhonto we Sizwe，并表现出超出预期的强劲势头，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马设下了屏障，使拉马福萨和ANC陷入困境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利，事情不可能照旧进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其看似拖延关键改革而受到批评，以避免加剧党内的裂痕，这与他在1980年代作为工会领导人时的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他通过共识建立的能力及他推动南非成为所谓“全球南方”（低收入和中等收入国家集团）倡导者的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最鲜明地呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝案，促使法官裁定以色列必须停止其针对加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续进行拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年来ANC所取得的成就，但批评者认为他对解决南非面临的最大挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕的最后拉票活动，拉马福萨承诺“要做得更好”，当时数千名支持者聚集在索韦托足球场。很多人在他演讲尚未结束时就离开。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在持续两年的俄乌冲突中迈出的微小但重要的一步，专家认为这将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大风险，害怕这可能导致直接冲突，引发以核武器为威慑的俄罗斯反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国禁止向基辅提供高级武器的限制一道也一一失效，包括先进的美国战斗机和远射程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境对面俄罗斯部队的攻击，以及针对准备攻击乌克兰军队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给了前线乌克兰军队在袭击俄方军队时使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射GMLRS导弹以及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，或许在俄军修筑据点之前，有助于从哈尔科夫地区将他们推回，”乌克兰国立战略研究学院研究助理米科拉·比莱兹科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆称，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战线调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将陷入被动，不得不重新考虑他们在攻打哈尔科夫地区的策略，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全主任杰克·沙利文、防务部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗提出请求，希望能在哈尔科夫地区使用美国武器。布朗和奥斯汀制定了放宽禁令的建议，并于5月15日向拜登提交。这名官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全的使用武器反击俄罗斯部队。拜登政府一直在后续期间最终确定该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取类似举措，但当时表示：“目前还看不到积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚欧亚研究项目高级研究员罗伯·莱认为，俄罗斯曾利用拜登的禁令在哈尔科夫地区的安全区域进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的炮兵可以轻松地跨越边界部署。它可以在这里留置防空武器、电子战装备、指挥和控制系统，”莱说，“它或许享有某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，单独这一决定可能短期内不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动情况。但确实会增加俄罗斯继续进行跨境行动的困难度，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗能力，从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁，”他说，“要这样做，就必须大大削弱他们在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于5月再次警告可能出现核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求增加使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，在华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，在俄罗斯境内更深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现供职于华盛顿战略与国际问题研究中心的前国防部官员马尔克·坎西安称，拜登的举动仅仅是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本转变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌军及其行政部门可能会争辩下一步，既要打击更具规模的指挥部——这些目标不仅仅威胁哈尔科夫，还在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月29日于 Prague 发表讲话时，被问及拜登政府是否可能会扩大政策，允许在俄罗斯其他地区发动攻击时选择回答。但他也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续如现在所做的一样，不断适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄导弹打击哈尔科夫周边的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，在俄罗斯袭击乌克兰期间，哈尔科夫附近村庄马拉多尼利亚夫卡的儿童和青年体育骑马学校的严重受损现场，消防员正在工作。路透社/瓦伦丁·奥吉仁科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排相机时凝视着镜头，传达了既适用于他的法律斗争也适用于政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁决他因伪造文件以隐藏支付给艳星的封口费而被判34项与欺诈相关的罪名的一天后，这位共和党总统竞选人列出了他的对手和不满，态度愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔罕为“歪曲事实者”和“恶魔”，并将民主党人乔·拜登形容为“我们国家历史上最差总统”。他猛烈抨击出庭作证反对他的证人、投表决对其弹劾的国会成员，以及他所说的非法涌入美国的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选，将他面临的挑战描绘得比个人挑战更为广泛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的其他竞选演说中经常穿插幽默，但这一次多数是阴郁的。在这场新闻发布会上，他只持有一页笔记。会议结束时，他没有回答问题，迅速离开了发言台，他的儿子埃里克·特朗普在旁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，在筹款呼吁中，以及在社交媒体上，这位前总统的盟友也对司法体制和个人认为特朗普可能犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方为国家威胁的比赛过程中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其作为新的证据，证明特朗普不适宜担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位混乱、绝望且落败的唐纳德·特朗普关于自身个人怨恨发表胡言乱语，并误称美国司法制度，让所有观众认为得出唯一结论：这个男人不适合成为美国的总统，”拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中多数人认为纽约的判决是不公正的——向他的竞选捐赠了3480万美元，这是他在WinRed平台上的一天新纪录，该平台为共和党人办理数字化筹款业务。鉴于拜登团队在总筹款方面领先，特朗普团队于周六加紧了筹集支持资金的行动，向支持者发送了一系列充满预兆的捐款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”其中一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会屈服！”特朗普在其新闻发布会后另一信息如此宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和地区组织都站在前总统这边，声称审判有缺陷，指控本不应提出，纽约民主党势力占绝对优势的陪审团名单被污染，且审判法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对共和党人的谴责缺乏速度和力度时，特朗普的盟友和竞选助手采取了攻击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔对在社交媒体平台上声称尊重陪审团裁决的全国性共和党青年组织进行了斥责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，每人都有，”拉西维塔在推特上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前中道共和党籍弗吉尼亚州州长拉里·霍根发动攻击，这位共和党人在判决前曾警告美国人，“不要因为更毒的政治分歧而将燃料加到争端中去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你现在结束了你的竞选活动，”拉西维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州对共和党选民进行的采访中，一些人表示，特朗普的定罪让他们在11月的选举中重新考虑对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类 defections 有可能损害他在与拜登重赛时的前景，特朗普在多个关键摇摆州的领先优势微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党人与特朗普本人一样，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，用来伤害他并且尽可能让他远离竞选讲台，”62岁的玛丽etta市退役警官斯科特·克拉顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做到，他们可以对任何人做到。绝对没人安全。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是他在被控因伪造商业记录以掩盖向2016年艳星风暴·丹尼尔斯支付封口费的相关刑事审判后一天。路透社/本杰明·麦克德米德/国记图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，以交换释放人质，他呼吁哈马斯接受新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启新的一页了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临今年竞选连任的压力，亟需停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔与其他国家进行的调解谈判，旨在安排以色列与哈马斯激进组织之间的停火，但多次因各方相互指责缺乏进展而停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是数周以来以色列在拉法地区频繁入侵之后提出的，同时，因加沙地区的死亡事件以及人质持续被扣留，国内和国际上对贝内特政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在唐纳德·特朗普这位民主党政对手的共和党对手被裁定有34项重罪指控的同一天提出的这个提议，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议包括三个阶段，不同于之前的提议，因为停火在各方通过所有三个阶段的过程中将继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期内，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，包括释放老年人和女性在内的人质，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天会有600辆卡车将人道援助物资带入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判和平终止冲突的条款。“停火将如谈判继续进行那样继续下去，”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列国内坚持“无限期”战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列中有不赞同此项计划的人，他们将要求战争继续下去。他们中的有些人甚至在政府执政联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，希望继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。好吧，我敦促以色列领导层支持这项交易，尽管会面临任何压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为一个刚刚派美国部队直接保护以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们重新考虑这一刻的重要性，我们不能失去这一刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新的提议是由于最近战场上的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条明确通往危机的尽头的道路了，这是一份详尽的、四页半的协议，”该官员说，“这份协议已经详尽谈判，实际上这是整个过程的收尾阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划中的每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并解读为试图直接与以色列公众沟通。以色列特拉维夫第12频道中止了晚间新闻节目，直接直播了拜登的讲话。以色列审查员之前禁止公布该提议的部分细节，说法人达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，相较于之前的提议，此次提议的成功可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击恐怖事件的概率，虽然不可忽略，但远低于此前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众看法正在“偏向”以色列，苏里表示，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时也包含了拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全面支持某事时，他可以创造许多激励条件，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求在六周的停火期结束后，双方交换患病、年老和受伤的人质，使更多的人道接援物资能够进入据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一拟议协议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中结束战争，以及在加沙南部城镇拉法加大规模攻击而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，期间不参与进一步谈判，但愿意达成一份“完整协议”，包括交换人质和战俘，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙都有关被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法进行的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但没有被认定会触及对以色列断供军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了可怕的苦难，”拜登周五说。“我们看到了拉法日前以色列打击行动后惨烈的画面……打击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部边境的攻击后对加沙进行攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻探公司继续遵守限制支出以控制石油产量增长的承诺，这使得全球最大原油生产商在2024年的增长速度可能放缓，从而缓解了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命和技术创新大幅提高产量，推动了非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+去年进一步削减了石油供应，部分是为了抵消美国等地非OPEC产油国产量上升带来的影响。总体而言，OPEC+的减产幅度为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许其将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日考虑供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+产油国产量增长，但这种增长对市场的威胁不如2023年那么明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的情况相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这三位是最多人关注的预测者，他们的估计都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+集团之外产油国的供应增长约100万桶/日。该组织在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市&lt;/a&gt;场报告&lt;/em&gt;中表示，这将意味着2024年OPEC+原油需求应比2023年多9万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;2024年全球需求增长仅为110万桶/日，并且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商似乎不会像去年那样超出预期，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持非常保守和克制的态度，"合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人惊讶的是，钻机数量迄今没有进一步增加，尽管目前价格正处于高位。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司的资本支出保持不变，并推迟其钻机的升级，以更好地遵循钻井增长放缓的趋势。公司计划在今年年底前运营12台钻机，并将重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力和机会在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以如此速度增长。"标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司美国生产商在投资者的压力下将有限的资金投入到增长领域。他们在2010年代过度支出导致页岩油领域出现了极快的增长，但回报率有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分得益于私营生产商，其中一些目前已经纳入了产业整合浪潮中。他们通过延长井深和压裂岩石以在同一时间从更多井中生产更多的石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近的整合浪潮仍在继续，但预计当前的油价将维持并有助于支持美国总体石油生产增长的温和上升，因为钻井和完井效率的持续改进将起到支撑作用，"德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯逊表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，预计今年来自国际市场的需求将比北美地区更高。其今年第一季度国际营收增长18%，而北美地区营收下降6%，部分原因是产业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来已经在战略上发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应。"瑞银银行分析师乔瓦尼·圣诺沃表示，他认为OPEC+会延续其自愿减产行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将引领今年石油和液体产量的增长。3月份美国能源信息署表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。"瑞银银行的圣诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室看到的德克萨斯州珀尼盆地奥利萨石油公司租赁的土地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从控制室看到的德克萨斯州珀尼盆地奥利萨石油公司租赁的土地，2018年8月22日，伍ink。路透社/尼科·奥佛斯基/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中再度扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里在华盛顿试图调停与以色列的战争之际，重新扮演了黎巴嫩真主党与美国沟通的关键角色，凭借数十年的经验，为促成停火协议作出了贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的巨大影响力，尤其是在他影响深远的什叶派穆斯林社区。自2024年9月以黎巴嫩什叶派穆斯林运动领导人赛义德·哈桑·纳斯拉赫之死为标志，伯里被视为稳定影响的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里周三在电视讲话中对黎巴嫩人表示，黎巴嫩正在结束“最具危险性”的历史时刻，并呼吁黎巴嫩人为了国家的未来展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战期间，作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他就一直担任众议院议长，这是黎巴嫩逊尼派教义秩序中什叶派中地位最高的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人阿米尔·卡塞姆支持伯里作为谈判代表，称他为真主党的“兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇什频繁访问贝鲁特，并与伯里会晤，试图促成停火，这些停火是在2024年9月与加沙战争同步进行并迅速升级的局势下达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的角色受到了外交人士的赞赏，因为黎巴嫩现无总统，政府内阁权力受限，且很难与被列入恐怖组织名单的真主党进行接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位贝鲁特的外交官表示：“现在你来黎巴嫩，除了他，就再也找不到其他值得见的人了。他就是国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里协助谈判释放被关押在贝鲁特的39名美国人质，当时这些人质被真主党的激进分子劫持，并劫持了一架美国客机。在黎巴嫩长达15年的内战期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选与其所在什叶派穆斯林运动的领导人纳斯拉赫的崛起不谋而合。此时，他们共同领导“什叶派二人组”，即主导什叶派政治代表和大部分国家机构的两个党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，这一点非常重要，但显然也有他能力的界限，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以黎巴嫩泰尔市为代表的伯里阿马尔运动控制地区，也曾遭受过以色列的炮击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的蒂布尼村，祖籍黎巴嫩。少年时期在黎巴嫩成长，并在大学期间涉足政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾饱受压迫的什叶派穆斯林社区中许多人赞赏伯里为改善他们在这个偏向基督教徒和逊尼派穆斯林的教义系统中的地位而作出的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为职业律师，伯里接替在访问利比亚时失踪的阿马尔运动创始人穆萨·萨德，担任阿马尔运动的领导者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔军事力量的崛起，阿马尔曾几乎与内战中的所有主要政党作战，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，巴里什叶派的追随者们大批加入了国家机构和安全机构，伯里的政治走向与真主党更加一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电报公开后对伯里是否真支持真主党表示质疑，伯里予以否认，声称纳斯拉赫“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当巴勒斯坦穆斯林抵抗运动（哈马斯）在10月7日袭击以色列南部后，伯里的阿马尔战士与真主党一起对以色列进行了报复性火箭发射，表示对他们支持加沙的声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止以色列与黎巴嫩边境的小型交火，并劝说真主党向莱蒂尼河以北撤退，莱蒂尼河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“将莱蒂尼河往南移动到边界要更容易，而不是要推动真主党向莱蒂尼河以北移动。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者称，他是导致2019年金融危机的逊尼派精英之一，此后黎巴嫩的金融系统历经几十年的腐败垮塌，经济陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他没能叫开议会会议，选举总统，导致了政府中最高职位中的基督教职位长期空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不满，如基督教的黎巴嫩力量，认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统领导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面（2024年11月15日，贝鲁特）。
REUTERS/Thaier Al-Sudani/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="悬挂着黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里的横幅在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
悬挂着黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里的横幅在贝鲁特一次纪念阿马尔运动创始人穆萨·阿萨德失踪45周年的集会上（2023年8月31日，贝鲁特）。
REUTERS/摩罕默德·阿扎基/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在这种平台上，投资者通过锁定自己的代币来获得奖励，这种复杂的方案引起了分析师的担忧，认为这对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的日益普及是加密货币市场风险行为的最新迹象，随着价格的持续上涨和投资者寻求收益，越来越多的人参与这一市场。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太币，第二大的加密货币，今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心在于西雅图的一家创业公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了188亿美元的加密货币到其平台上，这一数字在六个月内增长了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳（Sreeram Kannan）在接受路透社采访时称，重质押是为扩展加密货币中长期存在的“质押”实践发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机通过检查和验证确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，代币持有者（例如以太币）需要将他们的资产锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户新的加密货币来代表他们质押的加密货币。重质押使代币持有者能够将这些新代币重新质押给不同的区块链基础程序和应用程序，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为这种做法还太新，无法判断风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师，则担心如果用于质押的代币作为保证金进入加密货币庞大的借贷市场，可能会引发基于少量资产的无限循环借贷。如果每个人同时试图退出，这可能会使更广泛的加密市场失去稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何东西作为保证金时，情况都不是理想的，它引入了一种新的风险元素，这之前并不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师阿德姆·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，对于重质押来说，投资者可以同时赚取多种收益，回报可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散金融领域（DeFi）中的最新发展，分散金融领域让加密货币持有者投资实验性的方案，以在不卖出的情况下获得其持有资产的高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于尚缺乏机制支付质押奖励，EigenLayer平台尚未直接支付该奖励给用户。目前，用户是出于对未来奖励或称为空投的其他赠品的预期而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放其自己新创建的代币，名为“EIGEN”。用户希望未来这个代币会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的摩根·麦卡锡称，重质押平台的增长受到用户寻求空投的推动，称这是一种“真是真的投机性行为——自由赠品”。他强调这非常有风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（David Duong）在接受路透社访问时表示：“他们现在预提了这一行为，（因为）他们预期自己会获得一些奖励，但并不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer成立于去年，创始人谢里拉姆·卡纳曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与印度首个由学生设计的微卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在其平台上重新质押其代币并与EigenLayer合作产生新的代币来代表这些重质押的资产。这些代币可以被用作抵押品等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳表示，其平台的目标是让用户自行选择如何质押自己的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式的关系……这是一个自发生长的现象，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能涉及“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会引起强制清算，并导致市场疲软期间的更大波动，他指出这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘加剧，因为作为抵押品的加密货币在Terra和Luna等代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳试图将风险与重质押区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押表示担忧，认为重质押的流动性在相对于整个2.5万亿美元全球加密资产的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的亏损蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在目前的情况下，我们认为重质押问题不会导致对传统金融市场产生任何重大传染风险，”标准普尔全球评级的大数据分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越多地与主流金融领域相连，并且机构投资者也对重质押感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody看到了大量的机构利息参与质押，但考虑重质押是“迈得太远一步”，因其很难建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”，首席风险官阿诺什·埃雷夫夏提安（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。据报道，Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密业务的银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产质押，并预计“围绕重质押会形成一个新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration representing cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration representing cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>