<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 15:41:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在魁北克的一所监狱因狱中遭受其他囚犯袭击逝世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区猪场杀害吸毒者和妓女并处置其遗体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被裁定杀害了6名女性，其部分遗体在温哥华市郊一处破旧房产中被发现。在判其终身监禁后，政府检方撤回了额外的20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿在本月19日被同监舍囚犯袭击后于魁北克监狱逝世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在声明中表示：“我们意识到该罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省以及全加拿大社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是大温哥华贫困地区的唐人街东区失踪的60名女性中的一部分，该区域长期吸毒风行。直到2002年初皮克顿被捕前，这里发生了多年女失踪案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多达33名女性的遗体或DNA被发现于皮克顿位于距温哥华市中心25公里外的海雾林克地区的猪场，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所写的书在亚马逊上架仅数小时内就被下架。根据《温哥华太阳报》报道，在书中他宣称自己无罪，并被警察栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求从亚马逊下架，并向受害家庭表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在海雾林克地区的家中，此图为未标注日期的电视画面。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在海雾林克地区的家中，此图为未标注日期的电视画面。路透/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲国民大会（ANC）政党主席期间，将因该政党的选举成绩自种族隔离制度结束以来最为糟糕而极为虚弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，南美洲217个投票站中约有71%的投票结果显示，ANC的选票份额低于42%，低于2019年上次选举中获得的57.5%，并且这是ANC在30年内首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判，并达成联合政府协议或其他形式的联合方案。该政党可能需要作出政策让步，或者出让关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员之一支持他继续担任领导角色，分析人士表示不存在明显的人选接替。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明显的能够接替拉马福萨的统一候选人，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·博尔特表示，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查结果显示，拉马福萨在此次选举中的政绩评价高于其他主要政治人物，在内部分歧严重的情况下，任何形式的针对他的动员可能都会遭到内部争夺势力的复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨至今未对ANC的选举结果发表评论。他在一次声明中表示，将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因2022年一篇报告指控他可能在猎场家具中藏匿一笔现金而面临调查，但他在该丑闻中否认不当行为，被称为“Farmgate”，并在那年晚些时候获得了新的五年ANC党领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被认为是ANC迄今为止最严峻的考验，原因是选民对失业率高企、犯罪严重和电力供应中断等关键议题表现出愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑党派形象并复苏经济，这是因为其前任雅各布·祖马领导下的九年期间伴随着 scandal（丑闻）和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他上任国家元首后2018年初的一阵兴奋很快消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍停滞不前，有关高级ANC官员的丑闻仍然没有停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马，祖马的支持新政党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马成功地将拉马福萨和ANC置于困境，他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示。“拉马福萨的项目已经结束……选举失利后，不可能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内分歧，这与他作为工会领导人时的表现形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他的潜能构建能力和他在推动南非成为所谓的“南方国家”倡导者中的作用，这个术语指代低收入和中等收入国家的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起以色列种族灭绝案，促使法官于本月裁定以色列必须停止在加沙城拉法进行的军事袭击。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图突出ANC在过去30年间的成就，但批评者表示，他对解决南非最大的挑战几乎没有新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并对数千名支持者发表讲话。许多人在他演讲未完成时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年5月29日，南非比托，路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约预计将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项关于更有效地应对疫情全球协议的会谈将于2025年底之前结束，如果可能的话将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国已经谈判了两年，致力于在疫情发生前后加强合作。这一协议是在新冠疫情中认识到之前合作不足后的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于分配问题，尤其是在疫苗共享和准备方面的分歧，谈判已经延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在更新现有的具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR）方面达成了平行协议，新增了“疫情紧急情况”这一分类，适用于影响最广泛且最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天我们作出的历史性决定彰显了成员国共同保护本国及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的意愿。”WHO总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们将采取步骤追究各国责任，并加强措施，防止疫情爆发威胁到美国的利益和安全。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据WHO的数据，全球卫生条例的修改旨在加强世界对新型病原体的防御能力，以应对新冠肺炎疫情造成超过700万人死亡的情况。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志位于其在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图片文件：世卫组织（WHO）标志位于其在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/迪尼斯·巴利博斯/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续反抗有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄影记者时发表讲话，言辞既符合其法律斗争，也符合其政治斗争：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他在2016年为掩盖支付给成人电影明星的钱而篡改文件的34项指控中全部有罪的一天后，这位共和党总统候选人列举了众多对手和不满，言辞既愤怒又冗长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主持其审判的法官胡安·梅伦查为“不正直”和“魔鬼”。他描述民主党总统候选人乔·拜登，即11月5日大选的对手，是“美国历史上最差的总统”。他还批评出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并影射那些他认为非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战表述为超越个人的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道，“做这件事”，“因为我们在为美国而战”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽在其他竞选演讲中常夹杂幽默，但此次演讲总体而言悲观情绪占主导。特朗普在新闻发布会上仅有一页简单的备忘录。结束时，他未回答记者提问，且在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有媒体在场的情况下，通过募捐活动和社交网络，前总统的支持者们也在抨击司法系统及其支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人皆视对方为对国家的威胁的大选中，拜登阵营将特朗普的言论视为其无法胜任总统职位的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登阵营的通讯主管迈克尔·特yler在声明中表示：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和失败，他在抱怨个人恩怨的同时，还编造关于美国司法制度的谎言，让人看完只有一个结论：这个人不能成为美国的总统。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人认为纽约的判决是不公正的——周四单日为他的竞选捐款金额达3480万美元，特朗普团队表示。这是自WinRed，共和党数字募捐平台，开设以来单日最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在募款总额上落后于拜登的该竞选活动，周五试图保持这一势头，向支持者发送了一连串带有预示性的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息中写道：“美国史上最黑暗的一天！”
另一条在特朗普新闻发布会后警世道：“我永不服输！” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都与前总统站在一起，认为审判有诸多瑕疵，应该提起的指控从未存在，曼哈顿的陪审团被民主党过多占据，且法官偏袒，当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手全力反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉利维塔嘲讽了一个社交媒体平台X上发帖尊重陪审团裁决的全国性大学生共和党组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像大便，人人都有”，拉利维塔在X平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上矛头指向了马里兰温和派共和党前州长拉里·霍根，在陪审团宣布裁决前，他警告美国人“不要为更有毒的部分派对’助燃火焰’”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉利维塔回应说，“你已结束了竞选”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键州的共和党选民采访中，数人表示特朗普的定罪使他们重新考虑在11月他能否获得支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会在特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势下对其败选有所损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人如出一辙，认为这次审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都是政治，目的是伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动”，来自佐治亚州玛丽塔市、62岁的退休警员斯科特·克莱顿表示。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做这种事，也能做给别人。绝对没有人是安全的。” &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦德密德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦德密德/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出以提高产量的承诺，这使得美国作为全球最大的原油生产国，在2024年将面临产量增长放缓的局面，这可能减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命及技术创新的突破，大幅提高原油产量，成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了弥补美国及其他非OPEC国家产量的上升，欧佩克及其盟友在2023年加大了减产力度，总减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，欧佩克+正在制定一项复杂的延续减产协议，旨在允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将召开的会议中，作为OPEC+成员的欧佩克将在周日讨论供应政策。尽管美国生产增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这些增长对OPEC+构成的威胁将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源信息署最新预测，今年美国原油供应将增长约27万桶/日，与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三家机构都是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+成员国的供应增长量约100万桶/日。这一增长意味着OPEC+原油需求量将比2023年多出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求不会有大的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来看，美国原油产量尚且保持稳定。4月份的产量约为1313万桶/日，与去年12月的1326万桶/日相比略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不大可能再像2023年一样出现超预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户对支出持非常谨慎和纪律严明的态度。”Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量未能出现更大的增长，即使当前油价较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划将资本支出保持不变，推迟升级钻机，以更好地适应较低的钻井增长。年底计划运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已从去年同期的571降至496台，下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年的时间可以实现每天增长100万桶的产量，但目前没有意愿以那种速度增长。”S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商受限于股东的压力，减少对增长的投资，此前过去几十年的无节制支出尽管实现了迅速增长，但也未能带来良好的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分由于私人生产商的贡献，一些私人生产商正被一股并购热潮席卷，通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的油井中提取油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一波并购，我预计合理的油价水平将持续，并将继续支持钻井和采油效率持续改进所带来的适度美国原油产量增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预期今年国际市场的增长将超过北美市场。尽管北美市场营收同比下降6%，其第一季度国际营收同比增长18%，部分原因在于并购活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心转向资本纪律，导致了不同的市场反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+将继续自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国预计与加拿大、巴西和圭亚那一起引领今年石油和液体产量的增长。EIA在三月份的报告中表示，预计OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以奥古斯丁·约翰（Oasis Petroleum）公司在二叠纪盆地拥有的租约的控制室视角看钻机的操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
《二叠纪盆地奥古斯丁·约翰（Oasis Petroleum）公司拥有的一租约的控制室视角看钻机的操作室，美国德克萨斯州温克，2018年8月22日。路透社/尼克·奥福西/文件照片》
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，标志着拜登政府对自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来持续冲突的进一步干预，专家认为这可能有助于抵消俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标风险太大。美国担心，大规模乌克兰攻击可能触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国对向基辅提供高技术武器的一系列禁令，这些禁令也自那时起逐步崩溃，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周起生效，仅适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美制武器对跨越边界攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，此举为前线乌克兰部队提供了一个越过边界使用美制高机动火箭炮系统(HIMARS)发射器发射制导多管火箭炮系统(GMLRS)导弹和其他武器的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件在俄罗斯未固守之前将他们从哈尔科夫地区驱逐出去。”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比利茨科夫（Mykola Bielieskov）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅在其东部顿巴斯地区的关键战场上调动军队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处境不利，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定背后经历了数周的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国政府官员称，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯丁（Lloyd Austin）和联合参谋部主任C.Q.布朗（C.Q. Brown）提出在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯丁和布朗在会议上提出了放宽禁令的建议，苏利文于5月15日将此建议呈交给了拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时，公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取类似步骤，但他当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美欧地区研究项目的埃urasia项目高级研究员罗布·利（Rob Lee）表示，俄罗斯利用拜登禁止对俄罗斯领土内进行打击的规定，将其作为安全场所对哈尔科夫地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以完全处于边界对面。它可以保持防空、电子战、指挥部和控制中心在那里，”利说道。“它可能有一份某种程度的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果真的改变，它将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈科夫缺乏足够的兵力进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力生成足够的战斗力从东北部威胁哈尔科夫。”他说道。“要这样做，需要使东部作战区域的部队陷入赤贫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员允许乌克兰向俄罗斯发射武器，表示会增加核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰显然准备在未来数周和数月内努力扩大其在俄罗斯其他地区的使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盖伊兰星期五在接受《卫报》采访时援引泽伦斯基的话称，呼吁美国批准向俄罗斯境内深处的目标发射武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员马克·坎齐安（Mark Cancian），现任职于华盛顿的战略与国际问题研究中心，表示拜登的举动只是一步步来的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变。但这是一步。”坎齐安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的打击目标——可能是不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他区域内的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯星期五在布拉格讲话时拒绝说拜登政府是否会扩大其政策以允许在俄罗斯境内其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续继续做我们一直在做的事情，即根据必要进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫附近的损毁现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;路透社/瓦连京·欧吉伦科摄，文件照。2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市附近小多涅利夫卡村的一家儿童和青年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重损毁，正值俄罗斯对乌克兰的攻击期间。&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出以重启加沙停火交换释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，该开始新的篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临选举年压力，需尽快结束为期八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在结束以色列与哈马斯武装组织之间冲突的停火谈判屡次受阻，双方均指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列多次对拉法发动袭击、并面临国内外新压力的情况下，这项提议提出。该压力源于加沙死亡事件及其人质持续被俘虏的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登公布了停火计划后，以色列授权谈判人员向哈马斯提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也提出了共和党籍总统竞选对手唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪指控后的隔天。这突显了这两名候选人在竞选优先事项上的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，与以往提案有所不同，因为停火将会持续到所有三个阶段的谈判完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车将携带人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永远结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续。”总统说，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促那些推动无限期战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有那些不会同意这一计划的人，他们甚至会在内阁中。他们已表明态度：他们希望占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说并不重要。”他说，“我呼吁以色列领导层支持这一协议，即使面对来自各方面的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的人，作为唯一一个在战时访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接防卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步思考，如果失去这个机会会发生什么。”他说，“我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出该新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机尽头的路线图。这是一份详细且长达四页半的协议。”该官员说，“该协议经过反复详细谈判，现阶段摆在桌面上的给确定是一个过程的结尾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲非常具有戏剧性，将其视为试图直接向以色列民众呼吁。以色列第12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。此前，以色列审查员禁止刊登该提议细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往更有成功的可能性，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重打击了哈马斯，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或恐怖事件的可能性虽然仍然存在，但显著降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，全球公众舆论“已经转向反对”以色列，苏里说，这也可能促使以色列选择结束冲突，同时配合拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求，以六周停火换取释放加沙患病、年老和受伤的人质，停火可以延长以允许更多援助进入封锁区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候分崩离析，因为以色列拒绝同意作为谈判的一部分结束战争，同时加大对拉法南部地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人员，在当前攻击期间它不会参与更多的谈判，但如果以色列结束战争，它愿意达成一项全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的外长会面，这些国家的公民在加沙被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列对拉法的空袭共炸死45名巴勒斯坦人引发了国际愤懑，但并未触犯美国的红线，从而切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在本次战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难。”拜登周五表示，“我们看到了拉法本周早期致命火灾中的可怕画面，针对哈马斯的以色列袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部以色列的哈马斯袭击后对该加沙地带的袭击以来，约有36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击杀死约1200人。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的瓦砾中行走，拉法位于加沙北部地带，图为6月12日拍摄的场景。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起 参与者追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新类型的平台，该平台通过锁定投资者的代币来换取奖励，这一复杂方案引起了分析人士的担忧，他们警告这种做法可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重新质押”的飙升流行是加密货币市场风险套利的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻找更高的收益率，加密货币市场的风险偏好日益增加。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心之处在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国著名风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上——这个数字在过去六个月里几乎增长了45倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，目的是扩大长期存在的加密货币“质押”做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机确认和验证谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。此项操作会导致持有者在参与质押期间不能立即访问其代币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户发放新的加密货币代币，代表他们已质押的代币。重新质押则使代币持有者能够再次质押这些新获得的代币，并通过不同的区块链程序和应用期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险意见不一，一些业内专家认为，这一做法还处在初级阶段，目前尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场作为抵押品，可能会形成以少量底层资产为基础的无限借贷循环，这可能在所有用户同时退出时导致整个加密市场动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在各种抵押品上进行二次抵押并不是理想的情况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者被收益所吸引：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报可以更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一项最新发展，该领域中加密货币持有者投资一些实验性项目，期望在不售出资产的情况下获得最大限度的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚待开发。用户加入该平台是出于对未来奖励的期待，或其它形式的空投（airdrop）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户发放其新创建的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来能够有其价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求此类空投的用户的推动所致，这种情况被称为“非常非常投机性，免费的钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase美国研究主管David Duong说。（Coinbase的股票代码为COIN.O），“他们现在预设这样做，（期待）会有所回报，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Sreeram Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是首颗由学生设计的微小卫星的团队成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，旨在将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为用户重新质押其代币，并生成新代币，代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，其平台的目的是让用户选择他们去哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们并未与这些玩家有任何正式关系......这是一种新兴的现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带有“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会在市场下行期间引发被迫平仓和更高的市场波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，加密货币质押品迅速失去价值，主要是因为Terra和Luna代币的崩盘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议正在错误地定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对而言在全球2.5万亿美元的加密货币总资产中占很小的比例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失可能会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押对该传统金融市场构成任何实质性风险传染，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密领域正越来越多地与主流金融相连接，机构投资者也开始采用重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody虽然在质押方面看到了显著的机构兴趣，但认为重新质押仍过早，因为难以建立一支“追踪”的文档，证明这些资产的去向和收益的分配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laser Digital的加密部门与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在4月份的博客中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，预计将“围绕重新质押出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔迪娅·谢琳鲍姆赢得了墨西哥总统的大胜，成为该国首位女总统，继承了她导师和卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫民中的高人气推动了这一胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢琳鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，获得58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在两院中获得了可能的三分之二多数席位，这将允许该联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;唐希奇尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我个人第一次在共和国200年的历史中成为墨西哥首位女总统的时候。”谢琳鲍姆在支持者面前发表讲话，赢得了热烈的欢呼声“总统、总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢琳鲍姆的胜利是墨西哥的重大进步，这与该国&lt;em&gt;macho文化&lt;/em&gt;以及世界上第二大天主教人口的背景形成对比。多年来，这种文化和社会传统倾向于压制女性的地位和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢琳鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔，她在墨西哥最小的州塔亚斯夸拉支持谢琳鲍姆，表示：“在我年轻时，我们甚至不能投票，即使能投票，也是按照丈夫告诉我们的来投票。感谢上帝这种局面已经改变，我们得以亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢琳鲍姆面临一条复杂而艰难的道路。她必须平衡增加公共福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和经济增长放缓的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者承诺，她的政府将是财政稳健的，并将尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管表示会改善安全状况，但谢琳鲍姆很少提供具体的细节。当选的悲惨记录反映出了墨西哥前所未有的安全问题数量。许多分析家指出，洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织的影响力扩大和加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，两人在选区发生投票站外杀人事件。墨西哥领导人在任期内的犯罪相关死亡人数超过了墨西哥现代历史上任何一次政务期的死亡人数，尽管谋杀率已经在稳步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务、打击未追诉问题方面做出重大投资，否则谢琳鲍姆将难以实现显著的安全改善。”独立拉丁美洲政治风险分析师内森·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在&lt;em&gt;墨西哥城市长选举&lt;/em&gt;中取胜，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是与美国在移民流动和毒品走私合作方面的紧张谈判。特别是在美国奋发号海洛因毒贩潮肆虐的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举结果由唐纳德·特朗普胜出，并且他威胁对从墨西哥制造的中国车征收100%的关税，这种情况将变得更加困难。特朗普还声称他将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统必须解决电力和水资源短缺问题，同时吸引制造商搬迁，符合近岸外包的趋势。在这一趋势下，公司将供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢琳鲍姆还需要处理 PEMEX 问题，这是墨西哥国家石油巨头，其产量已连续二十年下降，偿债陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能让公共资金无止境地投入这个公司，公司却永远没有盈利。”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们必须重新思考 PEMEX 的经营模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，并监督了坚挺的比索和低失业率，这些都使他极度受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢琳鲍姆承诺扩大福利项目，但这并非易事，因为墨西哥预计今年将出现大规模赤字，而央行预计2025年的经济增长仅达1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔一直在试图将选举转化为对其政治议程的全民公决。谢琳鲍姆拒绝了反对派关于她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡”的指控，但她承诺将继续执行许多他的政策，特别是那些有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，谢琳鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“唯一一个人，使我们的国家变得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，这种对谢琳鲍姆会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的批评反映出了性别主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是，人们不相信她会做出自己的决定，我认为这很大程度上是因为她是女性。”她补充道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢琳鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; Reynosa, Mexico June 3, 2024. 特拉维斯通讯社/ 罗莎尔·昆哈 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢琳鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 3 日。 特拉维斯通讯社/ 罗莎尔·昆哈 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城唐瓜洛萨广场，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 马哈尔·莱佩 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 胜拉利·普拉塔 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 西托莉·尼切-哈 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 胜拉利·普拉塔 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韦拉克鲁斯，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 贺亚尔·塞巴尔罗斯 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 阿莱克谢·门内吉尼 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 胜托莉·尼切-哈 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 胜拉利·普拉塔 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥州丘鲁阿哈，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 约瑟夫·路易斯·冈萨雷斯 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 阿莱克谢·门内吉尼 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 加布瑞拉·桑巴里亚 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 罗杰斯·赫南德兹 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 加布瑞拉·桑巴里亚 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 罗莎尔·昆哈 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 亨利·罗梅罗 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 亚历山德雷·梅内吉尼 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 亨利·罗梅罗 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 加布瑞拉·桑巴里亚 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 胜托莉·尼切-哈 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 约翰·加西亚 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。 特拉维斯通讯社/ 胜托莉·尼切-哈 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 5 月 31 日。 特拉维斯通讯社/ 罗杰斯·赫南德兹 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 5 月 31 日。 特拉维斯通讯社/ 罗杰斯·赫南德兹 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 1 日。 特拉维斯通讯社/ 罗杰斯·赫南德兹 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>