<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2024 12:47:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为交换条件是释放人质，他呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争了，为和平生活开始新的一天。" &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他的社会压力正处于竞选年的关键时刻，迫切需要&lt;strike&gt;停止&lt;/strike&gt;现在第八个月的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;。周二，拜登上台的共和党对手&lt;strike&gt;唐纳德·特朗普&lt;/strike&gt;因为34项重罪指控被定罪时，两人之间的对比凸显出显在冲突背景下直击人心的戏剧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多次有埃及、卡塔尔等调停者为以色列和加沙战争中的激进哈马斯运动安排停火的谈判纷纷流产。双方都指责对方阻碍了取得进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议的背景是多周来以色列侵入拉法，以及国际上对于以色列政府在加沙死亡情况和持续扣押人质问题上的压力加重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登公布了中立的停火计划后，以色列授权谈判代表提交了一个旨在指导加沙停战的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而一天前，民主党总统候选人克林顿的共和党对手&lt;strike&gt;杰瑞米·苏里&lt;/strike&gt;因为与国会媒体平台推特的冲突而面临法律诉讼。三人组中的另一种形式的协作由美国和欧洲国家转向。

&lt;p&gt;拜登提出的新提议有三个阶段，而且与以往的不同在于停火将会持续到双方通过所有阶段之时。在第一阶段的为期六周的停火期间，以色列部队将撤退至加沙人流集中的区域，作为交易的一部分数百名被囚的囚犯将会交换为代表。同样，巴勒斯坦难民将会返回加沙地区，每天有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。

&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将会对永久结束敌对状态的条件进行谈判。总统表示，停火将在此时持续，这是个新的发展。在第三阶段，哈马斯和以色列将会启动一项重大重建计划，为加沙提供后续支持。

&lt;p&gt;该提议已经经由卡塔尔传递给哈马斯。

&lt;p&gt;拜登呼吁以色列中并要求永久性战争的人改变他们的想法。

&lt;p&gt;"我知道以色列中有一种想法是反对这个计划的，要求战争无限期地持续下去。其中一些甚至是在政府联盟中的人，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，希望战争持续多年。人质对他们不是首要。我已经呼吁以色列政府站出来支持这份协议，不管来自什么方向的压力。" 拜登表示。

&lt;p&gt;"作为一个一生致力于以色列的人，我只有一位穆斯林国家来访问过加沙的美国总统，在伊朗袭击以色列后稍早时候再次派遣美国军队直接保护以色列，我请求你停下来，回顾一下这次机会，如果错过了这个时刻，我们将永远失去。" 

&lt;p&gt;据一位未透露姓名的美国高级官员表示，以色列之所以能向来宾提供新计划，是因为最近的战场取得显著进展。"现在真的有出路可以选择。这是一个详细长达四页半的协议。经过长时间的谈判，现在摆在桌面上的是这个终止程序的最终阶段。" 

&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将会持续42天。

&lt;p&gt;美国、国际和以色列媒体认为，周五拜登的演讲是开盘式悍然演讲，旨在直接向以色列公众示警。以色列新闻发布机构在日落时间中断新闻节目，将其演讲进行实况播出。以色列有过布法下禁止传播提案细节。

&lt;p&gt;与过去的提案相比，该提案的成功概率更高。历史和公共政策教授杰里米·苏瑞表示，以色列对哈马斯的损害带来了一定程度的变化，这降低了哈马斯有能力再次进行有效的攻击，而且，全球舆论反对以色列的态度正在增强。

&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某样事情时，可以跨越巨大的障碍。”苏瑞说道。

&lt;p&gt;在这个提案注入新视角的情况下，去年这一情形有所不同，具体的提议希望释放加沙病弱的人质来换取为期六周的停战，而这一提议在五月被以色列政权直接拒绝。在以色列反对停火的过程中，连同加沙南部发起侵袭的报复性的行动正不断进行。在此期间一项专门针对人质交换的提案已经展开讨论，其中重点的反路演者认为这是交易的基石。

&lt;p&gt;哈马斯表示已经停止参加尚未结束的侵略行为，并且响应在常规条件下停战谈判中相关问题的交换安排。然而，直到以色列停止战争为止，哈马斯表示你他们“已经准备好达到一个完整一致的协议”，其中包括有人质和俘虏的交换。

美国国家安全顾问杰克·苏利文表示，白宫将会在周五与17个国家的代表交谈，这17个国家内都有因被哈马斯扣押的人质爱尔兰记者约翰10经纪人B组立案调查定罪2020年。

&lt;p&gt;另一位以色列在巴伐利亚警长Liit-Chrei的突然轰炸中爆炸，造成45人死亡，引起了全世界的愤慨。然而，这并没有触碰到美国的底线，不会停止对以色列的军事援助。

&lt;p&gt;"加沙人民在这场战争中承受了前所未有的苦难。" 局部死亡操作将引领以色列改变政策，拜登周五表示。有些人以厕所设施为误炸目标。

&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生管理他认为自2021年10月初以来，以色列在加沙行动的原因是因为突如其来的被动，这起事件夺去至少1200人的生命并导致超过36280人流离失所。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事中第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多纳·特朗普周五在特朗普大厦的摄像头前凝视，传递出一条既适用于他的法律之争也有重大政治影响的消息：他已经准备好对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团宣布他因篡改文件以掩盖向色情明星支付封口费的指控而被判34项罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人列出了他的对手及指控，他的言辞愤怒、杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将担任审判他的法官胡安·美尔切描述为“贪污腐败”以及“恶魔”。他将拜登描述为“国家历史上最差的总统”，他的对手是11月5日的选举中冲击他的共和党对手乔·拜登及他所谓的非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款给他的竞选活动，将他面对的挑战描述为超越他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他演讲经常穿插幽默元素，但这一次却是悲伤的。特朗普在新闻发布会上仅持有一小页备忘手法。在结束后，他并未回答问题便很快就与他的儿子埃里克·特朗普一起离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像头后方，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的盟友们同样对司法系统以及任何人对特朗普犯法的指控进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人将彼此描绘成对国家构成威胁的竞选中，拜登竞选团队用特朗普的讲话作为最新证据，声称他不适合担任总统职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了混乱、绝望、失败的特朗普无端倾诉他的个人怨言并诽谤美国司法系统，让每位观看的人都只有一个明显的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——其中大部分人已将纽约市的判决视为一种“公正的缺失”——在周四单独捐款了3480万美元，特朗普团队称这创下了由共和党处理的数字筹款平台WinRed每日筹款纪录。尽管在他的手下筹款活动中，总筹款额不及拜登，但他的团队在周五试图保持筹款速度以描绘出令人不安的预警文本给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则消息如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远都不会放弃！”在特朗普新闻发布会结束的另一则横幅如是强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都在先前同一时间跟随前总统，要求判定审判存在瑕疵、不应提起指控、曼哈顿人口历来民主党选民的陪审团被认为有偏见以及法官存在偏袒——这些指控是由地方当局否认的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党官员和团体的谴责不够迅速而强烈，特朗普的盟友和竞选团队高层便进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉西维塔（Chris LaCivita）对社交平台X上的一个全国共和党青年团体发出咒语，该团体在X平台上发帖称应尊重判决结果表达了不快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有一个……”拉西维塔写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还打击了在 大选前曾发出谨慎言论的马里兰州的中间派、曾为共和党政府官员且竞选参议员的拉里· Holds， 即警告美国人“避免因为更具毒性的政党冲突而煽动更多的选民之间的火药”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已终止了你的竞选。”拉西维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键州的共和党选民访谈中，有几个指出特朗普的判决导致他们重新考虑了在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些流失（the defections）可能导致他在与拜登的重新较量中受挫，鉴于特朗普在许多摇摆州中的领先优势极为微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党者与特朗普本人一样，将审判描述为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治行为，其目的只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动。”乔治亚州马里塔的退休警官斯科特·克莱顿在62岁说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这点，那么对任何人来讲也毫无缝隙。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽对乌克兰使用美国武器在俄罗斯境内作战的部分限制，这是一个进入两年战争的较小但显著的升级步骤，专家表示这将有助于削弱俄罗斯针对哈尔科夫的跨境进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯对乌克兰的入侵以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大。它担心大规模的乌克兰进攻可能引发与核武装俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这符合其他美国对向基辅提供高端武器的禁令，这些禁令也已经崩溃，包括先进的美国战斗机以及长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周四开始生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这允许乌克兰使用美国提供的武器对越过边境、进攻或准备进攻乌克兰的目标进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这给了前线的乌克兰军队一个信号，可以使用美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器加上带有制导机动火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器对俄罗斯部队发起越境打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能为推进霍尔科夫地区的俄罗斯军队创造有利条件，”乌克兰国家安全研究所官方智库的一名研究员、基辅的Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任英国军事情报官员的Philip Ingram表示，拜登的决定将降低基辅从东部顿巴斯地区的关键战线分兵的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们针对霍尔科夫地区的攻势所使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。美国官方人士表示，在5月13日与白宫国家安全总监Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合指挥官General C.Q. Brown的保密视频会议期间，乌方提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。随后，Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，并在5月15日将此建议提交给拜登。白宫确认，拜登同意乌方应该在俄罗斯领土上对自己的攻击做出反击，随后就该决策作出了最终决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取此类措施，并在他当时表示：“到目前为止，并没有什么积极的发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员、美国武装力量研究中心欧亚项目主任Rob Lee表示，拜登的禁止在俄罗斯境内使用武器的政策使俄罗斯能够利用它作为在霍尔科夫地区运送攻击的安全地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我解释过，波兰与俄罗斯边境线距离霍尔科夫市大约19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近的炮兵阵地持续驻军。他们可以保持防空、电子战、指挥与控制等设施，”Lee说，“这可能给他们带来一定程度的庇护所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，Lee和专家们认为，仅凭这个决定，短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不认为这个决定会极大地改变前线的移动，如果会的话。但这会让俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”Lee说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在霍尔科夫地区缺乏足够的兵力发动大规模攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的战斗能力来从东北方向威胁霍尔科夫市，”他说道，“要达到这个目标，他们将不得不在东部战场消耗士兵。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京总统警告北约成员国不要允许乌克兰将武器投向俄罗斯，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在过去一年俄罗斯在战场上的主动权增加之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基周五接受《卫报》采访时称希望美国批准打击俄罗斯领土上的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、华盛顿战略与国际研究中心智库研究员Mark Cancian表示，拜登的行动只是一步之遥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是一个激进的转变，但这是一个前进的步骤，”Cancian说。“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的打击目标——也许不仅仅是威胁霍尔科夫的俄罗斯目标，而是在其他地区也有所打击的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时，拒绝说明拜登政府是否能够进一步放宽政策，允许在俄罗斯其他地区发动攻击。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“着眼于未来，我们会继续做我们一直在做的事情，就是根据需要适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后霍尔科夫的现场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Hoisting and Youth Sport Riding School the heavily damaged by Russian missile strikes, amid Russia's attack on Ukraine, in the village of Mala Danylivka, outside Kharkiv, Ukraine May 30, 2024. REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者继续坚持控制增加产出时的支出承诺，这使全球最大原油生产商在未来一年保持健康发展态势，并可能减轻欧佩克+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年主导着非欧佩克生产国的原油供应增长，这得益于页岩革命、技术创新和效率的提升所推动的生产量激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，每天增长超过一百万桶，达到十二点零九年亿桶，远远超过了美国政府年初预测的约四百万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在部分补偿来自美国和非欧佩克生产国产量增加的情况下，过去一年，欧佩克+和其盟友正在深化石油供应削减措施。其总减产水平为五点八六亿桶/天，相等于全球需求的约百分之五点七。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在处理一个复杂的协议，这将允许该组织在2025年延长这些削减措施。三位熟悉欧佩克+谈判的人士在星期四表示，这是一项复杂的协议。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/” target="_blank"&gt;（链接）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧佩克+于星期天讨论供应政策之时，非欧佩克+产出的增长仍然在推进，但相对于2023年所构成的威胁将减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预测今年美国原油供应将上升大约二十七万桶/天，与欧佩克自身的预测均为美国原油和凝析油产量增长三百万桶/天。国际能源署则预计2024年美国产量增长六十四万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长两百万桶/天将超过非欧佩克生产者供应增长约一千万桶/天。按照该组织5月份的月度odata市场报告，这意味着2024年对于欧佩克原油的需求将比去年增加约九十万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长约一百一十万桶/天，加之对于欧佩克原油的需求并无明显的变动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，2024年美国整体原油产量变化不大。四月产量约为十三点一三亿桶/天，低于十二月的十三点二六亿桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士说，在石油价格接近每桶八十美元的情况下，美国石油生产商似乎不太可能在2023年那样让预期出现惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的策略。”Scandrill公司首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段的钻井数量上涨更多地让人感到惊讶。”这就是当前情况下开采的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司打算让资本支出平稳，并将升级活动推迟至最符合平稳钻井增长策略后再次启动。截止年底，公司计划运行十二台钻机，并在下一年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国钻井总数已下降至496个，相较去年的水平下降了百分之十三，根据贝克休斯提交的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在几年内实现每天增加一百万桶产量，但目前并不希望以这样的速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份说明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加四十七万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年以来，在投资者压力之下，公开交易的美国生产商将用于增长的资本支出限制在较低的水平。近年部分高涨的产量增长曾推动投资增长，但有限地惠及哪个行业的页岩部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期预期产量增长的部分原因是私人生产商的提升，其中一部分生产商现正处于行业合并潮中。他们通过拆迁更长的隧道和在相同的时点从更多井中开采石油来提升生产效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管过去一年合并攻势的趋势，当前的油价会继续并推动整体美国产量的温和增长，而钻探和完成技术持之以恒的进步。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油地服务公司如SLB&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N” target=”_blank”&gt;（SLB.N）&lt;/a&gt;正在预计今年国际市场比北美的增长为高。其一季国际收入增长了百分比十八，与此同时北美的收入下滑六，部分归咎于合并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来采用的战略要害方向是通过对资本的纪律管控，产生了不同的反映，”UBS银行分析员Giovanni Staunovo说，并认为欧佩克+会延长其自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导2024年石油和液体产出增长率。能源信息署在三月表示，欧佩克+的石油馏分产量预计将下滑一亿桶/天，而非成员供应将增长一百四十万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+学会了接受美国原油产量增长的情况。”在UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;&lt;figure&gt;&gt;
&lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的一处租赁地产上的钻井作业场地地面上的钻井操作层” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg” /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
      &lt;i&gt;2018年8月22日，得克萨斯州温克附近的Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的租赁地产上从操作室看到的钻井操作层。路透社/ Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在政府遭受其政党自消除种族隔离制度以来最糟糕的选举结果下受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举结果中，从大约71%的投票站收集的数据表明，非洲民族大会（ANC）的得票率在不到42%，相比2019年的选举中获得的57.5%的得票率大幅下降，这是30年来首次得票率未能达到多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的打击意味着，让纳尔逊·曼德拉的前解放运动需要与一个或多个较小的政党就组成政府进行谈判，或者达成其他形式的合作协议。它可能需要做出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人的人物拉马福萨可能会面临来自反对党和他广泛分化的政党内部的批评要求他辞职，但一位ANC高层官员已经支持他继续任职。分析人士表示，没有明显的继承人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不存在一个能够取代拉马福萨的明显统合候选人，“南非开普敦大学的政治理论家安东尼·巴特勒说道，他编写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上次选举中，拉马福萨在主要政客中的受支持率最高的一项民意调查中显示，过去有多个月的数据显示，在遭到的批评包括高失业率、犯罪和毁灭性的电力中断等问题时，失败更为惨重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2022年的一份调查报告中被发现，他在其狩猎场的家具中隐藏了一笔现金，这可能导致不当行为，事实却显示他否认该丑闻的责任，并在当年晚些时候赢得了ANC领导的新任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期的投票被视为ANC的最艰难考验之一，缘于选民对于高失业率、犯罪和毁灭性电力中断等问题的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末在承诺清理政党形象并促使经济发展，在经历了9年充满丑闻、腐败以及经济下滑的前任让遭遇失败后，在对ANC的新一轮复苏ﾉ前当选为领头人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家首脑的全新体验得到正面反映却未能长时间维持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，该国的经济仍然停滞不前，顶级ANC官员仍广受罪责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次选举中对ANC造成强烈打击的，是他的竞争对手祖马在新党uMkhonto we Sizwe的支持。该政党大大超出了预期，对ANC的支持造成了巨大的冲击，特别是在祖马的家乡省份库尔伦坦（KwaZulu-Natal）（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马封锁了拉马福萨和ANC，他知道自己在KZN脆弱”，政治分析师拉尔夫·马特凯加表示，“这是拉马福萨项目的终结......你不能在选举失败后还期待事情能像平时一样推进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指出，他对于关键的改革决策采取了拖延的策略以避免加剧他党内的缝隙，与1980年代作为工会领导人时展示的果断作风形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞扬他的协调协商能力，并赞赏他在为所谓的南非地区（也称为低收入和中等收入国家）的领头羊而努力过程中的角色，这是一组由低收入与中等收入国家组成的跨国体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球中最具领导影响力的政要之一，呼吁要将疫苗公平地分配给全球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更近的，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝案件，导致法官在本月裁定以色列必须在西岸拉法市的军事进攻中停止攻击。以色列强烈驳斥了这些指控，并依然在拉法发起进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选活动中，拉马福萨主打ANC过去30年的成绩，但批评者指称他对南非面临的最大挑战无法提供全新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的最后竞选集会上，拉马福萨向数万在索维托足球场的支持者保证“我们会做得更好”，但许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索维托。路透社/欧帕·恩科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被判刑的连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候监狱内遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，当时他年满74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派克顿是加拿大最为臭名昭著的大规模杀戮者之一，他在2007年被定罪，因杀害吸毒者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋地区的大蒜农场残忍地处理他们的尸体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判决时，他已经坐牢，最终他被定罪为谋杀了在温哥华附近的破旧地产上被发现的部分尸体的六名女子。政府检察官在判刑后，为另外20起谋杀案撤销了指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务署表示，派克顿在5月19日于魁北克监狱遭到袭击后逝世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚地区和其他全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”署方在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇难者是温哥华衰败的毒品猖獗的唐人街地区10多年间失踪的超过60名女性中的一部分，直到2002年初逮捕了派克顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在位于市中心以东约25公里的港口科威尔特市的大蒜农场上，被发现的包括33名女性在内的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，派克顿一书在短时间内从亚马逊网站下线，当时该书已上线发售，据加拿大太阳报报道，该连环杀手宣称自己无罪，并指责警方栽赃陷害。_

该书的出版商要求从亚马逊网站移除该书并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视图像显示Robert William Pickton，在新威斯敏斯特的法庭案件开始时的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在不列颠哥伦比亚省波特科魁特市的家里，Roberto William Pickton的档案电视图像。 图片来自Global TV/ 文件照片 派克顿. REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台为投资者提供了为锁定其代币而获得回报的机会，这是一个复杂计划的一部分，分析师警告称，这个计划对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”飞速流行是加密货币市场风险考量最明显的信号之一，市场行情走高，交易员们追求收益。比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而以太坊，第二大加密货币，在今年上涨了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是西雅图成立的初创企业EigenLayer。这家公司在2月吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，比6个月前的4亿美元还少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer发明了重新质押以扩展长周期的加密货币实践称为质押。这让其创始人Sreeram Kannan告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中包含一个网络中的许多计算机正在验证和确认谁拥有哪种加密货币。为做到这一点，持有加密货币代币，例如以太坊的用户允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者只有当他们参与质押时才会失去即时访问他们的代币，但他们因获得收益而赚取回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台也会将新创建的加密货币提供给代表他们所质押的加密货币的用户。重新质押使所有者能够拿取新代币并将其再质押给不同的区块链基础项目和应用，旨在获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密行业对于重新质押的危险性存在分歧，一些人士称实践还不够成熟，所以无法确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是其他人，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密货币大型借贷市场的抵押品，会出现基于少数基础资产的借贷循环络。如果所有人都试图同时退出，这可能使更广泛的加密货币市场出现动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品的再抵押品会带来多层风险，这并不理想，它增加了一种以前不存在的危险因素”，加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引在于收益：以太坊的质押回报通常在3%-5%之间 ，但分析师表示，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最近的开发之一，其中的加密货币持有者通过投资实验方案，在其不卖出资产的情况下产生汇总的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押回报，因为用于此目的的机制尚未开发。用户期待从中获得未来的奖励，还以及其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创建了一个新的代币“EIGEN”给用户，但他们希望这个代会变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“EIGEN”这个代币是由用户使用该平台提供的。Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由寻求空投的用户驱动的，“这真的非常投机，这个获得免费资金的方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这风险很大”,美国加密交易平台Coinbase（COIN.O）投资研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务，但不提供重新质押，“他们现在就这样做了，（并希望获得奖励），但并不知道将得到什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan发起，这位前西雅图华盛顿大学助理教授及其团队曾在印度推出了第一个由学生设计的微卫星，根据其学术网站所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer把自己描述为验证服务的市场，将想要质押的用户与需要押标金的程序或应用联系起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台已经开始出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台将客户的代币在EigenLayer赎回并产生新的代币来代表这些赎回的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如用作借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目标是让用户选择在何处质押其代币以帮助新的区块链服务成长，并不旨在鼓励进一步的加密货币支持再押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有官方关系……这正是一种自发的现象。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会带来“隐藏的风险”：如果使用再质押的代币借款人市场中可能会出现强制清算和更多的市场下滑波动。他在一份说明中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的杀跌加剧了高风险借贷的风险，加密货币代币用作抵押品后快速贬值，导致了诸如Terra和Luna代币的倒台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer的风险与借贷协议的风险区分开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而是在于借贷协议。借贷协议错误定价风险。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，注意到再质押代币中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业而言非常小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密世界中的损失如何溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们并未看到再质押问题对传统金融市场造成实质性的风险扩散。”SP Global评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越与主流金融联系起来，机构投资者也对再质押表现出越来越关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准化银行加密部门Zodia Custody已看到越来越多的机构对质押产生兴趣，但将其称为太远的一步，因为它难以建立资产去向及奖励分配的“纸质记录”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作将其部分基金在Kelp DAO进行再质押，Kelp DAO在其4月博客中表示。Laser Digital未对路透社评论请求作出回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sygnum这家瑞士专注于加密货币的银行表示它将客户加密资产质押，并期待“围绕再质押形成新生态系统”。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的拼贴图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的拼贴图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，承袭了她的导师和即将卸任的领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。他的民众多穷人的支持帮助推动了她的获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥首都的前市长，根据墨西哥选举管理机构的快速点账结果，获得了58.3%到60.7%的选票。这有望成为墨西哥民主历史上最高的投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟随后可能在国会的两院中获得可能的三分之二的超级多数地位，这将允许联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机构给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%到28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum告诉支持者：“第一次在我国家建立200年的共和国里，我会成为墨西哥的第一位女总统。”这引起了阵阵“总统，总统”的欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利是墨西哥的一次重要时刻，这是一个以&lt;em&gt;macho文化&lt;/em&gt;和世界上第二大天主教人口为特征的国家。多年来，这塞推动了更加传统女性角色和价值观的流行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大历史上首次通过大选赢得总统职位的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有朝一日我会为一名女性投票，”墨西哥最小州特拉西卡拉的一位Sheinbaum支持者，87岁的埃德尔米拉·蒙特内尔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在那之前，人们连选票都不可以投，但后来可以投给由你的丈夫告诉你要投票给的人的选票。感谢上帝现在有所改变，我可以亲身体验这一改变。”她补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临着复杂之路。她必须在增加普及的社会福利政策和个人预算赤字之间找到平衡点，以及低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宣布初步结果后，她向支持者表示，政府将做到财政上的负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但细节不多。这次选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，有38名候选人在这次选举前被杀害。许多分析家表示，洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，有组织犯罪集团扩大了他们的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也被Puebla州的两个投票站发生的人命牺牲事件所破坏。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有超过18.5万人在墨西哥现代历史上被谋杀，但这不是连续任期内谋杀人数最高的一次，尽管谋杀比率正在下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的下一个挑战是与美国就巨大的美国移民过境墨西哥的市长进行紧张的谈判，在特朗普有望在今年赢得总统宝座时，这些谈判预计会更为困难。特朗普曾誓言对进入墨西哥制作的美国汽车征税100%，并且会调动特种部队打击运毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内事务中，新总统的任务包括解决电力和水资源短缺问题，并吸引更多制造商转移，在&lt;em&gt;近岸外包&lt;/em&gt;趋势中，公司把供应链移到主要市场的更近位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还必须解决国家石油巨头Pemex的问题，这家公司已经连续20年生产下降，而且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“绝不能只是政府向该公司投入公款，却得不到回报，”高盛首席拉丁美洲经济学家亚伯特·拉莫斯说，“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔大幅提高了最低工资，减少了贫困，监督了墨西哥比索的加强和低水平的失业率——这些成绩让他的支持率非常高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利项目，但随着墨西哥今年预计将面临较大赤字和2025年中央银行预计的1.5% GDP增长来看，这将不会容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，最新选民cells认为Sheinbaum领导下的墨西哥将经历重大的政治、社会经济发展转型期望，墨西哥民众对改革的期待与Sheinbaum施政亦存在压力。该文章最后通过多位政治分析师与观察家分别对Sheinbaum领导下的墨西哥可能的表现抱有期待与批评的情绪。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地应对疫情达成全球协议的谈判有望在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年一直在谈判一项协议，该协议可能在COVID-19承认失败后增加在大流行前后进行协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该协议最初希望通过本周达成协议，但在关于疫苗共享和准备等议题的富国和穷国之间的分歧加剧之后，谈判被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国在这方面达成了两项平行协议来更新现有的具有法律约束力的健康规则，被称为《国际卫生条例》(IHR)，其中包括“大流行紧急状态”这一新类别，用于应对最严重的和全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同的愿望，以保护自己和世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六，美国卫生与公众服务部长卡洛斯·贝克萨拉表示：“通过这项协议，我们采取步骤对各国负责并加强措施，以在威胁到美国人和我们的安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的改正在 COVID-19 导致逾700万人死亡后，旨在加强世界抵御新病原体的防御体系。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日在瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近拍摄的世界卫生组织（WHO）标志。REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>