<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 07:44:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布实施戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名成员，其中190人出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省一所高安全级别监狱中因与另一名囚犯冲突而去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚市养猪场杀害毒贩及妓女并处理其遗体而被判谋杀罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被定罪杀害六名妇女，其中部分遗体在靠近温哥华的破败房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后，撤回了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部门表示，皮克顿是在5月19日受到其他囚犯的攻击后去世的。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，作为罪犯的皮克顿案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区产生了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中，有60多名妇女在超过十年的时间内从温哥华市中心贫困、毒品泛滥的东区失踪，直至2002年年初被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场约25公里东侧的波特库奎林，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中多数是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的书在亚马逊上架后数小时内被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己清白，并被警方指控陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊将其下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，拍摄于波特库奎林家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，无日期电视照片。REUTERS/Global TV/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将在本次大选中目睹该党自结束种族隔离以来最糟糕的结果，其地位将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举数据显示，ANC的得票率低于42%，这是自1994年种族隔离结束以来首次未能获得议会多数席位，这还不到42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治打击意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动，ANC 必须与其他政党谈判联合政府或达成某种形式的协议以继续执政。这可能要求做出政策让步或让位给内阁中的关键职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人的拉马福萨可能会遭到反对党派和党内批评者的呼吁辞职，但ANC最高官员之一表示支持他留任，分析师认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”UCT的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份三月份的民意调查表明，在本次选举中，拉马福萨在主要政治家中获得了最高的批评为度。内部派系争斗可能会使他面临任何挑战行为恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC选举表现发表评论。他的发言人表示，将按计划在周日发布最终预估结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因2022年的一个工作组报告中认为他在家具中藏有一大笔现金一案中可能发生的不当行为，而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，该丑闻被称为“农场门”，并在次年赢得了一次新的五年任期，成为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次投票都被视为ANC迄今为止最艰难的考验之一，因为选民对诸如高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末以重振政党形象和重新振兴经济的承诺当选ANC领导人，当时他的前任雅各布·祖马在九年内通过一连串的丑闻、腐败和经济衰退损害了ANC的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年成为国家元首初期的短暂欢欣鼓舞很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍不断浮现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击来自于他的宿敌祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe（自由之矛），该党超出预期的表现对ANC的支持造成严重削弱，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马兑走了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特卡加说。“这标志着拉马福萨项目的结束……选举失败后，_exceptional things should not continue as usual_（意即一切照旧）。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革议题上表现出的犹豫不决而受到批评，以避免加剧政党内部分裂——这与他作为工会领袖在上世纪80年代的果断立场形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他为达成共识的技能，并称赞他为南非作为全球南方的倡导者而获得的声誉。全球南方指的是低收入和中等收入国家的一个术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是世界上最突出的倡导公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族诉讼，本月法院裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列坚决否认指控并继续其对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨寻求强调过去三十年ANC取得的成就，但批评者认为他对南非最具挑战性的问题提供了很少的新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时数以万计的支持者聚集在索威托足球场。很多人在演讲尚未结束时就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
        2024年5月29日，Soweto，REUTERS/Oupa Nkosi
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内，面对一排摄像机，并发表了既适合其法律斗争也适合其政治战役的演讲：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他因伪造文件以掩盖对一名色情明星支付封口费而被指控的34项罪名成立后的次日，这位共和党总统候选人一口气列举了众多对手，并发表了一番愤怒而且语无伦次的长篇独白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其庭审的司法官胡安·梅伦希安为“骗子”和“魔鬼”。他还形容对手乔·拜登——其在11月5日选举中的对手——是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈批评了作证反对他、投票弹劾他的国会议员，以及他称作非法移民的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将面临的挑战描述为超越个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们要这么做，”他说，“因为我们是为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲中也常常穿插着幽默，但此次演讲大部分内容较为阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一页简短的笔记。演讲结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普身边迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募款呼吁和社交媒体等渠道，前总统的支持者也抨击司法系统并质疑任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要竞争者的竞选活动中，双方都将对方描述为对本国构成威胁，拜登阵营将特朗普的言论视为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的自认为个人愤懑的迷乱发言，并明白他妄图扭曲美国司法系统真相的谎言，任何观看的人都得出一个显而易见的结论：此人无资格成为美国的总统。”拜登竞选的传播总监迈克尔·特纳在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们多数认为纽约 verdict 是对正义的曲解——在周四单日向其竞选账户捐款3480万美元，特朗普阵营称这是创纪录的一天。特朗普的筹款团队表示，这打破了共和党筹款平台WinRed上的单日最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对拜登的筹款总额仍占优的局面，该阵营星期五采取了一波催促支持者的恐吓式筹款短信攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条提醒美国人民特朗普新闻发布会之后的形象：“我将永不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除个别例外，几乎所有共和党官员和组织都对前总统表示了支持，声称该审判存在缺陷，指控本不该被提起，陪审团在民主党人占多数的曼哈顿选择有问题，法官是偏倚的——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够迅速和猛烈时，特朗普的支持者和竞选助手开始了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理基思·拉奇维塔对一个在社交媒体平台上发文称尊重陪审团裁决的全国性大学共和团群组发起了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像***，每个人都有一个……”拉奇维塔在社交媒体上留言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还发声批评了在裁决前警告美国民众不要增加党派极化的前民主党州长劳瑞·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”拉奇维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个战场州对共和党选民进行的采访中，几位受访者称，在特朗普被定罪的消息传出后，他们开始重新思考对其的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类跳槽选民可能会在与拜登的重赛中对特朗普造成损害，特别是考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大部分受访的共和党人士听起来就像特朗普本人：称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全都是政治，只是想伤害他，尽可能让他在竞选途中缺席。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示，克莱顿来自佐治亚州马里埃塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这点，那就能做到任何事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这个新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”拜登说，他正面临美国大选年结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解的以色列与哈马斯激进派运动之间的停火谈判多次陷入停滞，双方相互指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的入侵后提出的，且以色列政府在国内和国际上承受新压力，因加沙死难者数目不断增加，人质仍被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被判决34项重罪的前一天，突显了两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，这与以往不同，因为停火将持续贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列部队将从加沙居民区撤出，人质，包括老人和女性，将交换几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道援助车辆进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判结束冲突的持久安排条件。“停火将持续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列中那些坚持“无限战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这个计划，他们会呼吁战争继续不断。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。虽然面临压力，我敦促以色列带领反对这个协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有生以来只有一名总统在战争时期访问过以色列的人，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列的人，我敦促你们后退一步，思考如果失去这个时刻会有什么后果。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉记者，以色列能够提出这个新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真的有一条通向危机结束的道路。这是一个详细制定的四页半协议，”该官员说。 “它已经经过详尽细致的谈判，摆在桌面上的真正内容是这个程序的最后结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为激烈的，并将其解读为直接呼吁以色列民众的动作。领先第12频道中断其晚间新闻节目，直播拜登的演讲。以色列的审查员此前已禁止发布这一提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比之前提议的成功的可能性更大，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的能力显著降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列民众希望停止冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心投入某件事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的人质提议建议，通过释放加沙病、老和伤人质，交换一个持续六周的停火，该停火可能导致更多援助进入这一地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争，同时加强了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19日，哈马斯表示，它已告知调解人，其在持续冲突期间将不参与更多的谈判，但愿以色列停止战争后准备达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。一位匿名美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与来自17个有公民被哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日星期日在拉法的一次以色列空袭中，45名巴勒斯坦人遇难，引发国际愤怒，但并未超越美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法发生的大火的可怕画面，这是以色列打击哈马斯后造成的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在针对10月7日南部以色列哈马斯袭击回应中攻打加沙以来，已有超过36,280人被杀。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美武器的限制，是美国对俄战争干预的又一步骤。专家认为，这一步骤有助于缓解俄军在乌克兰北科佩尔方向的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美援武器打击俄罗斯领土上的目标会带来巨大风险。美国担心，这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接军事冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直是一个符合美国对基辅其它禁运政策的规则，例如禁止供应更高级的武器装备，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从本周四起生效，该决定仅针对北科佩尔地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨境攻击或准备攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给了前线乌克兰士兵使用HIMARS高机动多管火箭发射系统发射制导多管火箭系统导弹与其它武器打击跨境的俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄军在北科佩尔地区稳固下来前将其推回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定会减少基辅从东部顿巴斯关键战场抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在被动的位置，不得不重新考虑他们登陆北科佩尔的战术。”英格拉姆说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定经过了几周的酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席布朗将军提出了请求，美国官员表示这一请求得到了支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，沙利文于5月15日将这一观点提交给拜登。官员表示，拜登同意乌克兰应在俄罗斯境内安全地带反击俄罗斯军队的主张。拜登的团队从那时起一直在完善最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁其合作伙伴采取这一措施，但当时表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究中心欧洲和中亚项目高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯通过利用拜登对跨境打击的禁止令来避免在北科佩尔地区遭受攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北科佩尔，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以直接在边境对面部署火炮。它可以在那里部署防空系统，电子战武器，指挥与控制中心。”莱表示。“它可能拥有某种程度的安全地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线的移动。但会增加俄罗斯继续这种跨境行动的难度。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力从东北方向大规模推进至北科佩尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗力，从东北方向严重威胁北科佩尔。要这样做，就需要剥夺其在东部战场的兵力。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次引发了核战风险。然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上这一年占据主导地位之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后的不到24小时内，泽连斯基在与路透社的采访中被引述表示，希望得到美国批准，打击俄罗斯境内的深层次目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究华盛顿中心的前美国防部官员马克·坎辛表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变化，但这是一步。”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员会争取下一步：打击更广泛的靶标——可能是未直接威胁北科佩尔，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，该决定限制对俄罗斯其他区域进行打击的可能性，但同时未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续按照需要进行必要的适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈科夫袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，英国《卫报》援引路透社照片，火灾现场是位于乌克兰北科佩尔以外村庄Malaya Danylivka的儿童和青少年体育骑马学校，在俄罗斯对乌袭击中严重受损。图片/REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商坚持控制支出的承诺，旨在通过降低产量增长来维持其作为全球最大原油生产国的地位，这可能有助于缓解OPEC+本周为应对美国及其他非OPEC国家产量增长而进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年很大程度上推动了全球非OPEC国家原油供应的增长，这得益于页岩油革命及技术与效率的突破，这两大因素显著提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外飙升，增幅超过每日100万桶，达到1293万桶/日，远远超出政府2023年初预计的大约每日40万桶的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC+及其盟国实现供给削减部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+总计削减石油供应量达586万桶/日，占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情消息人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，以允许延长去年的部分供应削减措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将于周日召开会议的OPEC+将讨论供应政策，尽管美国原油产量持续增加支持非OPEC+产量的增长，但这种威胁将比去年稍少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，今年美国原油供应将增加约27万桶/日，与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+外原油生产商的供给增长约为100万桶/日。这表明OPEC+原油需求量可能在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长为110万桶/日，对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年初至今，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月时的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能再次像2023年那样令市场感到意外，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"我们的客户保持极度保守和自律的态度。"&lt;br&gt;Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德说道。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有更多上涨确实令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司继续维持资本支出不变，并推迟对其钻机进行升级，以适应较低的钻井增长。计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，截至最新数据，美国石油钻机数量下降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国有在未来几年年均增长100万桶/日的能力，但目前没有意愿以这样的速度增长。”&lt;br&gt;S&amp;amp;P分析师在2024年2月的公告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，美国上市石油生产商削减了资本支出，其财务压力始于2010年代页岩油热潮中不受限制的支出导致的高增长及回报不佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，比预期更高的产量增长部分受到私营生产商的推动，其中一些已被收购浪潮席卷，他们通过钻更长的井和压裂岩石同时增加更多油井的产量来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管最近的合并趋势将继续，但预计当前的油价将继续支撑美国石油总体产量的温和增长，这得益于持续提高钻井和完井效率。”&lt;br&gt;德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如SLB等油田服务企业预测今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更注重资本纪律，这引发了一种不同的反应。”&lt;br&gt;瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃认为，欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计今年引领原油和液体产量增长，美国能源信息署（EIA）3月表示，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已学会了与美国原油产量的增长共存。”&lt;br&gt;瑞士银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从控室俯瞰Oasis Petroleum在Permian盆地附近Wink租界的所有权" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作室从控制室俯瞰Oasis Petroleum在Permian盆地附近Wink租界的所有权，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/尼克·奥弗多伊斯/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berri在停火协议中重新担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 重新担任黎巴嫩与伊朗支持的真主党和美国之间的关键调停人角色，华盛顿试图从中斡旋以结束与以色列的战争，凭借数十年的经验帮助推动了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老人仍然对黎巴嫩的影响力，尤其是对什叶派穆斯林社群，他在这个社群中的影响力可追溯到数十年前。自9月以色列击毙真主党领导人哈桑·纳塞尔后，他被视为稳定的影响者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视讲话中，Berri 表示，黎巴嫩正结束“前所未有的最具危险性”的历史时刻，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1975年至1990年的黎巴嫩内战中，Berri 作为什叶派力量 Amal 运动的领导人崛起。自1992年起，他一直担任议会 Speaker，是黎巴嫩宗派体制中什叶派地位最高的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人 Sheikh Naim Qassem 也认可 Berri 作为谈判人的角色，称他是真主党“大哥般的存在”。美国外交官 Amos Hochstein 在多次访问黎巴嫩，旨在促成停止敌对行动的过程中，与 Berri 会面多次。敌对行动在同年进行了与加沙冲突平行且升级的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人想起了 Berri 在2006年上一次大规模战争结束中所起的作用，当时有真主党与以色列之间的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他在现在没有总统的黎巴嫩任职期间的重要性更加突出。在政府内阁仅有部分权力的情况下，很难接触到真主党，并且真主党在美国被定性为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当您现在来到黎巴嫩，唯一值得会面的人就是他。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，Berri 在贝鲁特帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持并劫持美国航班的部分被扣押的39名美国人，他因此声名远播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后，Berri 被选为 Speaker 的时期，正值哈桑·纳塞尔领导真主党崛起。两人共同领导“什叶派双子星”，这是指主导什叶派政治代表并覆盖大部分国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访 Berri 的外交官称：“他是真主党的信任伙伴，这使得他非常重要，但也清楚地说明了他所能做的事情受到真主党或伊朗立场的影响的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力袭击了 Berri 的 Amal 运动所实际控制的区域，包括泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 1938年出生于利比里亚，出身于从特尼夫移民的商人家庭。他在黎巴嫩成长，并在大学时期就活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经地位低下的什叶派社群中许多人赞誉 Berri，因为他在教宗复位并向倾向于基督徒和逊尼派穆斯林的制度倾斜的宗派体制中帮助改善了他们的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 是经过 Imam Musa Sadr 在访问利比亚后失踪而由其创始人接任 Amal 的律师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amal 的军事崛起是由 Berri 推动的，该组织与内战期间几乎所有的主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，Berri 的什叶派追随者涌入了政治和安全部门，他似乎与真主党保持着一致的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当联合国大使的一份电报在2010年发布后，对 Berri 的真正立场产生了疑问时，他宣称哈桑·纳塞尔“有如他自己”。2023年，Berri 的 Amal 战斗者与真主党一起发射火箭弹支持加沙的哈马斯，在以色列开赴南部袭击后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外宾们开始赴黎巴嫩并与 Berri 会面，以试图阻止黎巴嫩和以色列边境地区的相互交火，并促使真主党撤退至黎巴尼河以北，这条河流横跨国际边境北部大约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但 Berri 的对手也批评他，称他是导致2019年黎巴嫩经济衰退的宗派精英之一，在这个国家的金融体制在数十年的政府腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他没有召开议会会议选举总统，导致政府顶部的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 的外交桥梁角色激怒了真主党的政治对手，如黎巴嫩基督教力量领袖，他们表示任何谈判都必须由国家总统主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 与伊朗议会前主席 Ali Larijani 会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(图：黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 与伊朗议会前主席 Ali Larijani 会面，2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/席雷尔·阿勒苏丹 文件照片)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 形象的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(图：一幅展示黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 形象的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，庆祝阿马尔运动创始人穆萨·阿勒·萨德失踪 45 周年，2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/莫罕默德·萨基尔 文件照片)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者将加密货币锁定以获取奖励，这引发了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重押”（re-staking）盛行正是加密市场风险偏好的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，市场形势持续走高。目前最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年的价格已累计上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司加密货币部门安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）获得了1亿美元的投资，已吸引了188亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重押是为扩展传统的加密货币“押注”（staking）做法而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的许多计算机参与验证确认所有者的加密货币信息。为了执行这一过程，持有加密货币如以太坊的用户允许其资产被锁定，作为验证的一部分。持有者在参与质押期间失去即时访问其代币的权限，但会因此获得一定的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表他们所质押的加密货币的新创建代币。重押使所有人可以将这些新代币用于不同的区块链程序和应用，从而希望获得更多回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重押的风险性存在分歧，一些内部人士认为这项做法还太新颖，目前难以评判其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果以重新质押的加密货币作为抵押品，用于加密市场的庞大借贷市场，可能会导致基于少量基础资产形成无尽的借贷循环。他们认为，如果每个人都同时尝试退出，这可能会使整个加密市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有抵押品时，这种情况并不理想，它引入了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益是最吸引人的地方：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%的范围内，而分析师称，重押的回报可能更高，投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押是去中心化金融（DeFi）领域的一项最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，以在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是因为期望未来奖励或作为赠品的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前向平台用户发放其新创建的代币EIGEN，用户希望该代币未来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的McCarthy表示，重押平台的增长是由用户寻求空投推动的，称这是“非常非常投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预作准备，期望会得到某种形式的奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是前西雅图华盛顿大学助理教授，也是团队中的一员，该团队在印度启动了第一个由学生设计的微小卫星，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重押平台正在出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户将代币重新押注到EigenLayer，并生成新的代币来表示这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是让用户选择将代币质押在何处，以帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密抵押借贷，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong称重押可能伴随着“隐藏的风险”，如果重押代币用于加密借贷，可能会在市场下行期间导致强制平仓和更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售主要是由于高风险借贷，因为作为抵押的加密代币迅速失去价值，导致Luna和Terra等代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新押注，而在于借贷协议的定价风险，借贷协议在错误配置风险，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重押不担心，指出重押协议中的现金在相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产中微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，我们未见重押问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越连接到主流金融，且机构投资者也开始关注重押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重押过于复杂，难以建立清晰的“纸面追踪”以追踪资产去向和如何分配收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将部分资金重新押注，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户押注加密资产，并预期“将出现围绕重新押注的新生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo.&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo.&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>