<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2024 10:15:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登(Joe Biden)于周五表示，以色列已提出一项新的加沙停火建议，以交换人质释放，同时呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候让这场战争结束，迎来战后的重建时光，"拜登说道，他正面临着美国大选前的压力，必须阻止已经持续了八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等中间斡旋之下，为达成以色列和加沙地带激进组织哈马斯之间的停火协议的谈判已经多次陷入僵局，双方彼此指责对方是谈判进展受阻的罪魁祸首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议在以色列对拉法地区的连续数周军事行动，以及国内外对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡(Benjamin Netanyahu)政府因加沙伤亡和持续的人质扣留问题所施加的新压力之下应运而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五发表声明表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，这是在拜登透露停火计划后作出的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这距离共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)因34项重罪指控被定罪仅一天，这一事件凸显出两名候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这项新建议由三个阶段组成，与之前的提议不同，即便当双方从这三个阶段过渡时，停火状态也仍将继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，以色列和包括老年人和妇女在内的在押人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换；巴勒斯坦平民将返回加沙地带，包括其北部地区；600辆卡车携带的人道主义援助物资将每日运入加沙，拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条件展开谈判。"即使谈判在进行，停火状况也将持续进行，"总统解释道，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙地带的全面重建规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该项提议已经被通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动"无期限"争端的人们转变观念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列国内有人不会认同这项计划。他们呼吁战争无休无止地继续，甚至政府联盟中也有人这样想。他们已经表明其立场，意图占领加沙，数年如一日地持续较量，对被扣押的人质置若罔闻。即便面临一切压力，已要求以色列领导人对此次协议予以坚定支持，"拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"身为一生承诺保障以色列安全的美国领导人，我不仅在战争时期访问以色列，而且在它遭伊朗攻击时直接派遣美军进行保护。在此恳请你们冷静，想想如果错过这一时刻，未来会是什么样。我们不能就这样错失良机。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者透露，以色列能够提出这一新的建议，主要是基于最近战场上的重大胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前，有一条清晰的路线图来结束危机，这是一个长达四页的详尽协议，已经展开了仔细的反复谈判，现在摆在我们面前的是整个过程的决定性结尾阶段。"该官员说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员补充称，按照计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列几家媒体机构将拜登周五的演讲描述为"戏剧性"，并将其解读为他直接呼吁以色列公众的尝试。首屈一指的第十二频道(Israel's Channel 12)中断其晚间新闻节目，对拜登演讲进行了现场直播。节目主持人丹尼·库什马罗(Danny Kushmaro)表示，以色列新闻审查部门之前禁止公布提议细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学(University of Texas at Austin)历史及公共政策教授杰里米·苏里(Jeremi Suri)认为，与以往提案相比，这一提议具备较高的成功机率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列已对哈马斯造成了巨大损伤，哈马斯现在几乎不可能再向以色列发起任何有规模攻击或恐怖袭击，其几率虽不为零，但相比战前大为减少，"苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论正在"背离"以色列，苏里说，这种变动可能促使以色列人希望战争得以停止，尤其是美国总统拜登所彰显的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力推动某项提案时，他可以创造强大的驱动力，"苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项交换人质提议，旨在释放加沙地带内的病弱、老年、受伤人质，作为为期六周停火的条件，如果成功将允许后续更多援助进入加沙地带，但最终因以色列拒绝哈马斯提出的永久停火议题，与加强了对拉法市南部加沙地带的攻击后协议破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯于上个星期四宣布已通知调解人，不愿在冲突持续进行的同时参与更多谈判，然而对于"全面协议"的达成，即包括人质及囚犯交换在内的事宜，若以色列停止战争，他们愿意接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文(Jake Sullivan)将在周五与来自17个国家的外交官会面，他们的公民正在加沙地带被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日在拉法地区发动的空袭，导致45名巴勒斯坦人死亡，虽然激起了国际舆论的强烈抗议，然而以色列的这一行动并未"触及美国底线"，进而没有使美国缩减对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这场战争给巴勒斯坦人民带来的折磨已到达无法忍受的地步，"拜登周五表示。"我们都目睹了本周早些时候，以色列瞄准哈马斯目标时对拉法市造成的致命炮击的骇人景象。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列为回应哈马斯于10月7日在以色列南部发起的攻击，对加沙地带展开军事行动以来，巴勒斯坦卫生部门估计超过36,280名巴勒斯坦人已在这里被夺去生命。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了大约1,200人的遇害。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚被炮弹摧毁的废墟中行走。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙地带北部贝特拉希亚地区，一名巴勒斯坦人在以色列军事打击下被摧毁的建筑物废墟中行走。路透社/穆罕默德·艾萨（Mahmoud Issa）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道于第十七段中有强烈措辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于上周五，在特朗普大厦内面对一排摄像机，发出了一个与其法律与政治战线相得益彰的信息: 他已备战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他犯有三十四项罪名&lt;/a&gt;，与伪造文件掩瞒向色情女星支付封口费有关的次日，这位共和党总统候选人愤怒地口述一份敌手名单及个人不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他斥责主持自己审判的法官胡安·默尚（Justice Juan Merchan）为“邪恶之徒”与“恶魔”。他描绘民主党对手乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党乔·拜登&lt;/a&gt;）、自己在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;十一月五日的选举&lt;/a&gt;中的竞争对手，在美国的历史上是“最糟糕的总统”。他抨击&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;出庭指控他&lt;/a&gt;的证人、曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会成员——重申其集会上的言辞，对非法涌入美国的移民表达愤慨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普恳请支持者为其竞选捐款，认为他面临的挑战超越一己之私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为此行动，”他呼吁，“因我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲时常流露幽默，但这次的却是沉闷至极。在记者会上，特朗普仅持一张小纸笔记。结束时，他未回答提问，即刻与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁与社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统与任何敢指责特朗普犯法的人发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个两位领跑候选人都在互诉对方对国家构成威胁的选举中，拜登竞选团队将特朗普的言论作为其不堪重任的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国人刚刚目睹一名困惑、绝望、败北的唐纳德·特朗普，关于个人怨言的疯言疯语，关于美国正义系统的谎言，令任何观看者得出一个明显的结论: 此人不能担任美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者，其中绝大多数均视纽约的裁定为法律体系的失败，周四一天内就为他的竞选捐赠总额达到了三亿四千八百万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台上的一日筹款纪录，该平台负责处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款额上落后于拜登的竞选团队，周五试图维持这个速度，向支持者们发出一系列令人焦虑的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”某短信如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会屈服！”另一条在特朗普记者会后的信息大加宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员与组织均坚定地支持前总统，辩称该审判存在瑕疵，指控本不该提出，民主党占优势的曼哈顿中陪审員候选库的公正性遭破坏，法官存有偏见，而这些指控均被当地监管部门否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些在回应速度或力度上被认为不足够的共和党人，特朗普的盟友与竞选幕僚们展开了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选共同经理克里斯·拉齐亚塔（Chris LaCivita）鄙视了全国某大学共和党团体，该团体在社交平台X发布的帖子中称，陪审团的决定应受尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点如同肛门……人人皆有……”拉齐亚塔在平台上发帖称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;前马里兰州共和党州长拉里·霍根（Larry Hogan），其在宣布裁决前警告美国人“不要通过更多的有毒党派行为火上浇油”，他是一名温和派，正竞选参议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚结束了你的竞选。”拉齐亚塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与宾夕法尼亚州和乔治亚州的共和党选民进行面谈时，几位表示，特朗普的定罪让他们开始&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑十一月的选举中是否继续支持他&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在部分关键摇摆州中特朗普与拜登仅微弱差距的领先背景下，此类离弃者&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对其与拜登的再战构成伤害&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，受访的大多数共和党人与特朗普本人的想法无异，认为审判是一场幻影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切皆因政治，就是为了伤害他，尽可能多地限制其竞选的活动。”乔治亚州玛丽埃塔市的六十二岁退休警官斯科特·克莱顿（Scott Clayton）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，也能对任何人这样做。绝对无人能幸免。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统的特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国，纽约市，2024年五月三十日。路透社/Brendan McDermid摄&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国 总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，次日其在刑事审判中被裁定有罪，涉及指控他伪造企业记录以隐瞒2016年向色情女星斯托米·丹尼尔斯支付的封口费，在纽约特朗普大厦。美国，2024年五月三十日。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，虽为细微举动，却标志着冲突中的一大步，专家称，此举可能有助于挫败俄罗斯在边境城市哈尔科夫发起的攻势，且对于这场历时两年的战争而言意义非凡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持认为，允许乌克兰利用美制武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过大，担忧乌克兰的此类大规模行动可能触发与核大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一政策与美国其他禁止向基辅提供高端武器的限制相吻合，然而，这些限制逐渐解除，从先进的美制战斗机到远距离ATACM导弹，无一例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战事进行了精细调整。据美方官员称，该政策允许乌克兰使用美制武器，迎击或预击准备从边境发动攻击的俄军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举被专家解读为：乌克兰前线士兵获准使用装备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器以及其他武器，越界瞄准俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究员、基辅官方智库成员尼古拉·贝尔耶斯科夫表示：“此举有助前线局势的稳定，可能为创造反击条件创造契机，在俄军还未牢固布防之前，将其从哈尔科夫地区击退。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国前军事情报军官菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决策将减缓基辅从顿巴斯区域内关键战线抽调兵力的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出：“俄罗斯将发现自己陷入不利境地，不得不重新评估他们对哈尔科夫的攻击策略。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据匿名美国官员的消息，在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·萨利文、国防部长洛伊德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q. 布朗将军举行的机密视频会议上，乌克兰提述了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨利文、奥斯汀和布朗针对放松限制的建议展开了讨论，萨利文于5月15日将此建议提交给拜登。根据该官员透露的消息，拜登同意乌克兰在面对俄罗斯领土安全之下的攻击时，有权反击。自此，政府一直在细化该决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受彭博社采访时公开呼吁，希望伙伴国家采取类似举措，但当时他仍表示：“目前为止，仍未有乐观回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目资深学者罗布·李指出，俄罗斯正利用拜登对俄罗斯领土内打击的禁令，将其作为安全避风港，对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市，哈尔科夫与边境相距仅约19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李表示，“俄罗斯方能在边境附近部署炮兵，配备防空、电子战手段及指挥控制设施，享受某种程度的庇护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李及其他专家认为，仅凭这一决策可能不足以立即改变前线的现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李称：“我认为这一决策不会大幅改写前线战况，但它将使俄罗斯在持续跨界行动时遭遇更多的困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，英格拉姆指出俄罗斯在哈尔科夫实施重大攻势的兵力不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出：“俄罗斯缺乏足够的军事力量，不足以从东北方向严重威胁哈尔科夫。要实现这一点，必先从东部的作战区域大幅削弱其兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在周二再度警告北约成员国，禁止乌克兰在其领土上使用武器，同时重申核战风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰看来正准备在今后的数周乃至数月，尤其是在历经战场艰难的一年后，寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯国内目标的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，即华盛顿宣布政策调整不到一天之后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，美国应授予乌克兰深度攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、如今供职于华盛顿战略与国际研究中心（CSIS）智库的马克·坎西安表示，拜登的这一举措仅是初步行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎西安认为，“这并非政策的激进转变，但确是步伐向前。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰与白宫官员将力辩下一步之策，即扩大攻击目标规模，可能在俄罗斯针对哈尔科夫并非直接威胁的其他区域采取行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五发表于布拉格的讲话中，美国国务卿安东尼·布林肯并未明确表示拜登政府是否将进一步放宽政策，允许在俄罗斯其他地区展开攻势。然而，他也未排除此种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯表示，“未来，我们将延续已行方针，根据必要性进行调整与适应。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫之外俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在俄罗斯全面入侵乌克兰期间，消防员在乌克兰哈尔科夫外的马拉丹尼洛夫卡村“Kids and Youth Sport Riding School”训练场地，奋力扑灭俄罗斯导弹袭击造成的大火。拍摄于2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探者正坚定地恪守着适度开支以提升产量的承诺，这一举措维持了全球最大原油生产国在2024年步入缓和增长轨道的轨迹，或许能缓解石油输出国组织及其盟友，即所谓的“OPEC+”集团，本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命的兴起以及技术与效率领域的突破，美国引领了非OPEC产油国在全球石油供应增长中的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国的原油产量出人意料地大幅上升，日增产超过百万桶，达到平均1293万桶的日产量，远超政府在2023年初预测的约40万桶的增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+集团在去年进一步削减了原油供应，部分动机就是抵消美国和其他非OPEC产油国产量的提高。当前OPEC+的总减产量达到了586万桶/日，大约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士在周四表示，OPEC+正在致力于一项复杂交易，旨在允许成员国将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+本周末将审议石油政策，美国的产量提升继续推动非OPEC+集团油产的增长，但是其潜在威胁相较于2023年已经减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测表明，2024年美国原油供应量将增长约27万桶/日，这与OPEC预测的美国原油及凝析油产量30万桶/日的增长相接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期美国原油产出将大幅增长640万桶/日。这三个预测机构，作为市场上备受关注的预测者，其预估值都显著低于去年的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据OPEC预估，全球需求增长今年将达到220万桶/日，这将超出非OPEC+集团以外产油国供应量增长约100万桶/日。这就表明对OPEC+集团原油的需求增长应较2023年多约90万桶/日，OPEC在其5月月度&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中这样表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长将低至110万桶/日，而对于OPEC原油的需求并无明显变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年到目前为止，美国原油整体产量变化不大。4月的原油产量约为1313万桶/日，相较去年12月的1326万桶/日有所下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高层及分析师指出，尽管油价持续徘徊在每桶80美元左右，美国生产商不太可能像2023年那样大幅增产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“客户依然保持极其的审慎和纪律。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到当前油价，令人惊讶的是，钻井平台数量未见显著上升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司维持资本开销稳定，并推迟钻机升级，以与平稳的钻探增长策略相契合。计划至年底前运作12个钻井平台，明年再部署几个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯公司的数据显示，美国的石油钻井平台数已降至496个，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力每年增产100万桶，但当前并没有这种增长的意愿。”S&amp;amp;P分析员在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预期今年美国原油及凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去几年里，面对投资者的压力，美国的上市石油生产商限制了增长开支；过去无节制的支出虽推动了页岩油的迅猛发展，但在2010年代中，却导致了有限的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现已卷入行业&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;合并整合&lt;/a&gt;的浪潮中。他们通过钻探更长的井口并采用水力压裂同时开采多个油井，提高了产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预期，尽管近期行业合并趋势不断，油价将保持稳定，继续支撑着美国石油产量适度增长，同时，钻井和完井效率的持续改善也将发挥关键作用。”德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯逊如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像油服巨头SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;在内的油服企业预期今年的增长将主要来自国际市场而非北美。其&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度国际收入&lt;/a&gt;增长了18%，而北美市场收入则下降了6%，部分原因是行业正在经历合并潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，更加强调资本纪律，这带来了截然不同的反应。”瑞银银行分析师乔万尼·斯托纳沃如此说道。他认为OPEC+将延续其自愿减产的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西以及圭亚那预计依旧将在今年的石油与液态烃产量增长中唱主角。OPEC+成员国的石油液态产品产量今年预计会下降100万桶/日，而非成员国的产量将增长140万桶/日，EIA在三月的报告中预计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已学会了与美国的油产增长并存”，瑞银的斯托纳沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地，Oasis Petroleum所拥有的租地上的钻井平台操作面自控制室视角"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地，位于Oasis Petroleum租地上的钻井平台操作面，自控制室视角拍摄。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲人国民大会（ANC）党结束种族隔离制度以来最糟糕的选举结果后，将面临极度的衰弱状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周三选举的初步统计结果显示，全国约71%的投票站已计票完毕，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举中获得的57.5%形成了鲜明对比，这标志着ANC自30年前以来首次未能获得绝对多数的席位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;(链接)&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举挫折意味着，纳尔逊·曼德拉的前自由运动组织将不得不与一个或多个小型政党进行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;(链接)&lt;/a&gt;联盟谈判或采取其他形式的协定，以继续领导国家。他们可能需要在政策上做出让步，或是交出一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经是工会领袖而后转型为商业巨擘的拉马福萨，将很可能面临来自反对党及党内批评者的辞职要求，但一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;(链接)&lt;/a&gt;ANC的高级官员已经表态支持他留任，而政治分析家指出，目前尚没有显而易见的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前尚未有一位能够清晰团结大众的候选人能够接替拉马福萨的位置，”开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记的作者安东尼·巴特勒表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举的主要政治人物中拥有最高的支持率，而ANC党内派系的斗争可能使得任何对其的动员反抗变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨对ANC的选举表现尚未发表评论。他的发言人表示，当预期中的完整初步结果于周日公布时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2022年，拉马福萨未来的总统生涯就曾因一份报告中的重大指控而面临考验，报告指出他在游戏农场中藏匿于家具内部的现金可能涉及不正当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了被称为“农场门事件”的丑闻&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;(链接)&lt;/a&gt;中的任何不法行动，并在那年的稍晚时期赢得再次五年任期的ANC领袖位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次的投票活动被预估为ANC自成立以来受到的最严峻考验，因为民众对高失业率、犯罪及频发的电力短缺&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;(链接)&lt;/a&gt;等议题感到强烈不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领袖，承诺重塑政党形象，振兴经济，这一切是在其前任雅各布·祖马任内长达九年的腐败、不堪及经济衰退后提出来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，初始的欢腾之情迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过六年多，经济仍旧处于停滞状态，而ANC高官的丑闻依旧层出不穷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票中给予拉马福萨重创的，是他宿敌祖马所支持的新政党uMkhonto we Sizwe，该政党超出预期的影响力，特别是对ANC在祖马家乡省份夸祖鲁-纳塔尔的支持率带来重大打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马对拉马福萨和ANC作出了制胜一击。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析家拉尔夫·马特赫加表示，“拉马福萨的计划到此为止...你不能在败选之后，又指望一切照常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因其在面对关键改革时看似犹豫不决的态度而受到批评，这似乎是为了避免激化党内分歧——这与他在上世纪八十年代作为工会领袖时所展现出的果断决策形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在共识建设方面的才能，以及他在提升南非在所谓的“全球南部”（一种对发展中国家及中等收入国家的统称）中作为领军人物的国际地位方面所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球COVID-19疫情期间，拉马福萨在呼吁全球范围内更公平地分配疫苗方面，是最为突出的全球声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非向国际法庭提交了针对以色列的种族灭绝案件，促使法官在本月裁决&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;(链接)&lt;/a&gt;以色列必须停止其对拉法地区的军事行动。以色列对这些指控坚决否定了，依旧推进在拉法的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中取得的成就，但批评者指出，在解决南非面临的最大挑战方面，他提出的全新解决方案少得可怜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一次竞选集会上，他在索维托足球场前向数万名支持者承诺了会“做得更好”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&amp;quot;(链接)&amp;quot;&lt;/a&gt;。然而，在他结束演讲之前，许多支持者已经开始离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀人犯罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）本月早些时候在一所最高安全级别的监狱内遭到另一名囚犯的暴力袭击，于上周五辞世，享年74岁。监狱当局就此消息进行了证实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿，作为加拿大历史上最臭名远扬的大规模杀人犯之一，于2007年因其残忍行为备受法律制裁。他被裁定犯下杀害吸毒者及性工作者的罪行，并在其所拥有的位于太平洋沿岸省份不列颠哥伦比亚的养猪场中，对受害者尸骸进行了令人发指的处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其犯罪事实中，确认在其杂乱无章的养猪场内发现了六名遭残害的女性部分遗骸。在皮克顿被判处终身监禁后，尽管发现其可能涉及其他20起谋杀案，但检方随后撤销了这些案件的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教署声明，皮克顿于5月19日遭受了暴力事件，随后在魁北克最高安全级别监狱内死亡。他被急送到医院接受救治，但最终仍未能挽回生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深深认识到，这一罪犯的恶劣行径，曾经在不列颠哥伦比亚以及整个加拿大的社区中留下了刻骨铭心的伤痕。”惩教署在其正式声明中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述被害女性正是在长达十多年的时间里，从温哥华毒品泛滥的东区消逝的60多位女性中的一部分，直至2002年初，皮克顿被捕才终结了这系列离奇失踪案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不列颠哥伦比亚的Port Coquitlam地区，皮克顿的养猪场中，共计发现33位女性的遗骸及DNA证据，其中许多受害者为原住民。该地距离温哥华市中心东侧约25公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据温哥华太阳报当时的报道，2016年，在一本据称由皮克顿撰写的书籍于亚马逊上架售卖后不久便被下架。在这本自述中，这名连环杀人魔坚称自己是清白的，认为自己是警方陷害的牺牲品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商在请求亚马逊将该书下架后，向受害者家属致以了歉意。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，其诉讼案件始于New Westminster。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张无日期的电视档案画面，展示了罗伯特·威廉·皮克顿在其位于Port Coquitlam的居所。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币以换取回报，构建了一套复杂的机制。然而，分析师警告称，这种做法对用户和加密货币市场构成了潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓"二次质押"热度的猛涨，成为加密市场冒险行为的又一例证，伴随价格的飙升与交易者追求收益的决心。比特币，作为最大的加密货币之一，正逼近历史最高点，而第二大加密货币以太币，今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮二次质押繁荣的核心，是源自西雅图的初创企业EigenLayer。年初，该公司从美国风投巨头安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密部门获得了1亿美元的融资。仅仅半年时间，平台的加密货币资产便从不到4亿美元飙升至188亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二次质押的创举由其创始人Sreeram Kannan与路透社分享背景，旨在推广长期存在的加密实践-质押，EigenLayer公司正是此创新的幕后推手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链本质上是一种数据库，通过网络中的多台计算机共同核实确认各类型加密货币的归属。为了实现这一点，以太币等加密代币持有者允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在参与质押期间失去对代币的即时访问权，却能因此获取回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分质押平台为用户提供了代表所质押加密货币的新造币。二次质押则是允许持有人利用这些新造币，与不同区块链基应用程序进行再次质押，以此期待更丰厚的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币市场对于二次质押的风险性意见分歧，一些业内人士认为，这一实践尚过于新颖，难以定论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担忧，如果代表二次质押加密资产的新代币在规模庞大的加密借贷市场中用作抵押品，可能会导致基于少数底层资产的无限循环借贷。他们警告称，若所有人同时尝试退出，更广泛的加密货币市场可能会面临崩盘危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当抵押物之上再有抵押物时，这从来不是理想的局面。它引入了一种全新的风险，而这是过去所未有的，"加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对二次质押青睐有加，其核心吸引在于收益：在以太坊区块链上进行的传统质押，收益率通常在3%-5%之间，但业内分析人士认为，二次质押的回报可能更高，投资者可以在同时获取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二次质押是去中心化金融（即DeFi）领域中的最新发展。在这一领域，加密货币持有者投资于实验性方案，寄希望在不售出持有物的情况下，创造巨大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台当前尚未直接向用户支付质押奖励，因为奖励机制的开发工作尚未完成。用户加入该平台，是为了期待将来的奖励，或是通常被称为"空投"的其他赠予。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已开始向平台用户发放自家新造的代币。用户们期待这一被称为"EIGEN"的代币在未来能够具备价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡表示，二次质押平台的成长受到用户对于空投期待的驱动，称这是"极其投机的行为，对免费金钱的追逐"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这极具风险性，"美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（David Duong）指出，Coinbase提供质押服务，但不提供二次质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们现在是前瞻性地进行投资，期望将获得某种奖励，但他们并不知道那会是什么，"杜昂解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他之前是美国西雅图华盛顿大学的助理教授，也是印度首个学生设计微卫星发射团队的一员，这些信息在其学术网页上得以体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场交易平台，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新型二次质押平台频现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上进行二次质押，并产生代表二次质押资产的新代币。这些代币可以在其他场所使用，例如在借贷中作为抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户自主选择代币的质押地点，以及助力新兴区块链服务的成长，而不是鼓励进行过度的加密币抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式的合作...这是一场新出现的现象。”他评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜昂在其笔记中提及，二次质押可能伴随着“隐性风险”。如果二次质押的代币在加密借贷中被采纳，市场下行时期可能会引发强制清算及更大波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的大规模抛售，部分是由于高风险借贷引发的。随着&lt;span&gt;Terra&lt;/span&gt;和&lt;span&gt;Luna&lt;/span&gt;代币的崩盘，用作抵押的加密币价值迅速缩水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan试图将EigenLayer与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险并不在于二次质押，而在于借贷协议。这些借贷协议高估了回报，忽视了风险，"他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对于二次质押并不担忧，指出二次质押协议中的资金与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构对加密世界中的损失引发更广泛金融市场连锁反应的担忧已由来已久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未发现二次质押问题对传统金融市场造成任何实质性传染风险，”标准普尔全球评级公司（S&amp;amp;P Global Ratings）的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域正变得与传统金融市场日益紧密，二次质押亦在机构投资者中流行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密业务部门Zodia Custody已观察到机构对于质押的重大兴趣，但其首席风险官阿努什·阿瑞瓦沙提安（Anoosh Arevshatian）认为，二次质押跨越了界限，因为难以追踪资产的真实流转和回报的准确分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村集团的加密分支机构Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金进行二次质押。Kelp DAO在4月的博客中宣布。然而，Laser Digital并未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户的加密资产提供质押服务，并预计"围绕二次质押的新生态系统将逐渐显露雏形"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一幅插图展示了比特币的象征图像，于2024年3月9日在法国巴黎拍攝的插图照片，显示了数字货币"比特币"的视觉展示。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中展示的"比特币"象征图像，拍摄于2024年3月9日的法国巴黎，由路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一幅插图展示了以太坊的象征图像，于2023年6月16日拍攝的插图照片，展示了以太坊加密货币的象征图像放置在个人电脑主板上的场景。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展现了放置在2023年6月16日个人电脑主板上的"以太坊"象征图像，由路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片提供/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;旨在达成全球协议以更有效地应对疫情的谈判工作，世界卫生组织于周六宣布，预计最迟将于2025年，或在条件允许的情况下更早完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该组织的194个成员国已历时两年，致力于制定一份协议，旨在吸取COVID-19疫情暴露出的不足，增强疫情前及疫情期间的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，联合国下属的卫生机构曾计划于本周内达成协议，然而，鉴于贫富国家之间在疫苗共享与疫情准备等议题上的深刻分歧，谈判被延长期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，各国成功达成了另一项并行协议，即更新现有的具有法律约束力的健康规则——国际卫生条例（IHR），新增加了一种“疫情紧急状态”类别，专门针对最为严峻、全球性的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日做出的历史性抉择，展现了成员国共同致力于保护其国民，乃至全球民众，免受公共卫生应急事件与未来疫情风险的决心。”世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这份协议迈出的步伐，促使各国履行责任，增强措施，防止疫情爆发威胁到美国民众及国家的安全。”美国卫生与公共服务部部长泽维尔·贝塞拉周六称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修订目标，在于强化世界在应对新型病原体威胁时的防线，鉴于COVID-19已夺走逾700万人的生命，这一数据来自世界卫生组织的记录。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档图片：世界卫生组织（WHO）标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档图片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近。路透社/丹尼斯·巴利布斯/存档图片/存档图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>