<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2024 17:57:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。监狱当局表示，他本月早些时候在一所最高安全级别监狱中遭到其他囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚市附近养猪场杀害吸毒者和妓女及处置其遗体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在判处其终身监禁后，撤销了他额外的20起谋杀指控。他被认定杀害了6名妇女，这六名妇女的部分遗体在其位于温哥华附近一处简陋的财产上被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务局声明称，皮克顿是在5月19日在魁北克州的监狱中遭到殴打后死亡的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”服务局在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是10多年间在温哥华以东25公里的市中心东区失踪的60多名女性中的一部分。2002年初，皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场约25公里东侧的波特科quitlam，当局在皮克顿的地产上发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本书在亚马逊上架后不久就被下架。当时报道称，在这本书中，连环杀手表示自己无罪，指责警察栽赃。出版社要求从亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件在新温莎米廷开始时的电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的这幅无日期的文件电视照片拍摄于他的波特科quitlam住所。路透/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）以来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。此次选举结果显示，南非国民大会的得票率低于42%，远低于四年前的57.5%，并且首次未能赢得大多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的结果显示，71%的投票站已统计完毕，南非国民大会的票数下降显著，这将意味着该组织曾引领纳尔逊·曼德拉时代的解放运动将不得不与其他较小政党协商执政联盟或其他形式的协议，以继续掌管国家。政府可能会被迫在政策上作出让步或放弃内阁的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖后转型为企业家的拉马福萨将可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但南非国民大会的一名高层官员支持他继续留任，并且分析家认为，目前尚无明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前不存在一个能够接替拉马福萨的明确团结候选人。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布特勒表示，布特勒曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中以高于其他主要政治家的支持率领先，并且南非国民大会内部的派系冲突可能会使任何反对其立场的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对南非国民大会的选举结果发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日发布讲话，届时预计会宣布全面的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因2022年的一份调查报告中涉及关于农场仓库现金存放事件的问题面临辞职质疑，但该事件被称为“Farmgate”，他否认了不当行为指控，并在同年晚些时候赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对南非国民大会最具挑战性的考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和严重电力短缺等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选南非国民大会领导人，承诺重塑该党的形象，并振兴经济，这之前是因其前任雅各布·祖玛长达九年担任总统期间所引发的一系列丑闻和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，最初的敬畏和狂欢迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时隔六年，经济依然停滞不前，高层人员丑闻仍然围绕着南非国民大会官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的致命一击来自其政治对手祖玛，祖玛支持南非民族之刃（uMkhonto we Sizwe）党，并且该党出乎意料地取得了好成绩，在祖玛家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）对南非国民大会的支持造成了重大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经使拉马福萨和南非国民大会陷入僵局。他清楚地知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这是拉马福萨项目的结束…… 你不能输掉选举还期待一切正常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上的拖延被批评，以避免加剧党内裂痕——这与他在20世纪80年代作为工会领导人的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称颂他团结建桥的能力以及他代表南非成为“全球南方”（低收入和中等收入国家的代名词）代言人的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最为突出的支持抗疫疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向海牙国际法庭提起对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须终止对加沙市拉法的军事行动。以色列表达了强烈否认，并坚持继续军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调南非国民大会在过去的30年间取得的成就，但批评者则指出，在解决南非面临的最大挑战方面，他没有提供太多的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非国民大会在选举前的最后一场竞选集会上承诺，“做得更好”，此集会地点是在索韦托的一个足球场上，成千上万的支持者前来出席，但许多人没听完演讲便已经离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·恩科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地抗击流行病的会谈将力争在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年就一项协议进行谈判，该协议可能在 pandemics 之前和期间增加协作，特别是在Covid-19期间承认了失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初计划本周达成协议，但由于富裕国和较贫穷国在疫苗共享和准备方面存在深层分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是就更新现有的具有法律约束力的卫生规则达成了一项平行协议，即《国际卫生条例》(IHR)。新条例包括了一个新的“大流行紧急状态”类别，适用于最具重大性和全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决策展示了成员国共同的愿望，即保护其人民以及全球人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病带来的共同风险。”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们迈出了一步，以追究各国责任，并加强阻止疫情爆发的措施，以防止疫情威胁美国人民和我们自身的安全，”美国卫生与人类服务部秘书Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的变化旨在加强世界对新冠等新病原体的防御能力，据世卫组织数据显示，新冠已导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）标志位于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意这个新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启新一天的篇章。”拜登说，他正面临选举年的压力，需终止持续八个月的加沙冲突。该冲突由埃及、卡塔尔以及其他国家调停，但双方屡次因缺乏进展而使和谈陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周对拉法发动攻势以及国内外对加沙死亡人数和人质继续被扣押的新压力下提出的。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登透露这一停火计划后，以色列已授权谈判代表呈递加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在拜登提出这项新提案的前一天，其共和党对手、前总统唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，这突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这份新提案由三个阶段组成，突破了以往的提案，因为无论通过三个阶段的时间有多长，停火将继续下去。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军方将撤出加沙市中心，数以百计的巴勒斯坦囚犯将被释放，其中包括老人和女性人质。与此同时，巴勒斯坦平民，包括加沙北部的居民，将返回加沙，每天有600辆人道主义援助车辆进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。拜登表示，“停火将继续，只要谈判还在继续。”这是战后的一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;p&gt;拜登称，哈马斯已通过卡塔尔收到了此提案。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;他呼吁那些主张无限期战争的以色列人改变立场。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“我知道以色列内部有人不反对这项计划。有人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想要占领加沙，想要持续多年作战，而人质问题并不是他们的优先事项。尽管面临各种压力，我仍然敦促以色列领导层支持这一交易。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“我对以色列的终身承诺、作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近向以色列发送美军直接抵挡伊朗袭击的人，我都请你们停下来，深思如果错失这一刻将意味着什么。我们不能让这一刻白白流逝。”&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员告诉媒体，以色列之所以能够提出新的提议，是因为其在战场取得了重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的地图。这是一份详尽的四页多的协议，经过了精心的谈判。”这一官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周五，以色列多家媒体形容拜登的演讲颇具戏剧性，视为他直接向以色列公众寻求支持的一种尝试。以色列12频道中断晚间新闻，直播拜登的演讲。此前，以色列审查机构已禁止出版关于这一提议的细节，主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为这此提议比之前更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相比之前，以色列已对哈马斯造成显著的破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性显著降低，尽管不是可以忽略的水平。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某事时，他可以创造很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的先前人质方案则提议交换因病、年老或受伤的人质，换取为期六周的停火，可以延长以允许更多援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯的永久结束战争的要求而破裂，同时以色列对加沙南部的拉法发动了新一轮攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在5月30日表示，不顾当前的侵略行为，该组织愿意达成全面协议，包括交换人质和囚犯，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫匿名官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日发生在拉法的以军空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际关注，但并未触及美国的关键红线，导致停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候拉法大火中的可怕画面，该次火灾是针对哈马斯的……一起以色列袭击行动的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部的袭击以来，加沙有超过36280人丧生。根据以色列方面数据，该次袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登就援乌武器问题涉入更深，缓步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是在两国持续两年的冲突中迈出的又一小步。专家认为，这一决定有望缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标风险过大。美国担心大规模乌克兰攻击可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国先前对基辅供予更高级武器的禁令相契合，这些禁令后来也纷纷瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM制导火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗情况。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境地区攻入的俄罗斯部队，前提是这些部队正在攻击或准备攻击乌克兰军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定给予前线的乌克兰军队在使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器以及“guided multiple launch rocket system”（GMLRS）导弹和其他武器时的合法依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定有助于稳定前线，并可能在俄罗斯部队尚未稳固阵地前将其从哈尔科夫地区驱逐出去，”基辅国立战略研究所（乌克兰国家战略研究所）的研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需从东顿巴斯关键战线撤军的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定背后经过数周的权衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席塞斯·布朗将军提出请求，请求允许乌克兰在哈尔科夫地区使用美国武器。苏利文、奥斯汀和布朗随后提出放宽限制的建议，并将建议提交给拜登。拜登同意乌克兰可以在俄境内安全地带回击攻击他们的俄罗斯部队，美国政府此后一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似行动，但当时表示：“目前没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州EURASIA计划高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登对在俄罗斯境内进行打击的禁止令，在哈尔科夫地区进行安全避难进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将火炮摆放在边境上，可以将防空系统、电子战系统、指挥和控制系统也摆在那儿，”李说道。“他们可能拥有一度的安全空间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家表示，这一决定本身可能不会在短时间内改变战线情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的推进，但如果实施，将使俄罗斯继续执行此类跨境行动变得更加困难。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队没有足够的能力生成足够的战斗力来从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说道。“为了实现这一点，他们将削弱他们在其他作战区域的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求在俄罗斯其他地区扩大使用美国武器的能力，特别是经过一个艰难的一年，俄罗斯已经在战场上占了上风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准对俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员现供职于战略与国际研究中心的马克·坎西安表示，拜登的举动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“这不是政策的重大转变，但是一步。”坎西安说。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续争取下一步行动：打击更广泛的目标——也许不仅是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝说明拜登政府是否能够扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续我们一直在做的事情，即必要时适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市附近的小多尼柳卡村，俄罗斯导弹袭击重创的儿童及青年体育骑术学校现场，消防队员在救援。路透社/瓦列尼琴科·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争_after有罪 verdict 判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一番既适合法律战场也适合政治战场的言论：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖向一名成人电影明星支付封口费而被指控的34项罪名全部成立的前一天，这位共和党总统候选人以其愤怒且冗长的言论列举了一连串对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主持其审判的法官胡安·梅伦钦为“不正直的”和“魔鬼”。他把民主党候选人乔·拜登称为“美国历史上最糟糕的总统”。他怒斥为其支付封口费的证人，指出投票弹劾他的国会议员，还——这与他在竞选集会上的言论相符——提及那些据称非法涌入本国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐款，将其面临的挑战形容为超越个人的更大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲大多数时候都非常严肃。在新闻发布会上，他只拿着一小张笔记。最后，他没有回答任何问题，很快就与儿子埃里克·特朗普一起退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款诉求和社交媒体，前总统的盟友们也对他谴责司法系统，并称任何人敢暗示特朗普犯罪都是不公正的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互指责对方是国家的威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其作为他不适合担任总统的又一证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普在自我事宜上絮絮叨叨并恶意诋毁美国司法系统，这使得每个人都明白一个显而易见的事实：这个男人不能做美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多视纽约的判决为一场错案——周四单日向其竞选捐款额达3480万美元。特朗普团队称，这是特朗普在共和党支持的数字募捐平台WinRed创造的单日捐款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于在总募款方面落后于拜登，特朗普阵营周六设法加快了募款步伐，向支持者发送了大量预示不祥的募款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将不曾投降！”唐纳德·特朗普在新闻发布会后的另一条信息中高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了共和党官员和组织几乎一致地质疑审判的有效性外，特朗普的盟友和竞选助手也展开了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联席竞选经理克里斯·拉齐瓦蒂对一个在社交媒体平台上发帖表示尊敬陪审团判决的全国性保守派大学生团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门……每个人都有……”他在一条帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也在X平台上抨击了前马里兰州共和党州长、温和派候选人拉里·霍根，此前，霍根警告美国人“不要因为更具党派性的无益言论而加剧火势”。拉齐瓦蒂在X平台上回复道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这个拉锯战州，几位共和党选民在接受采访时表示，特朗普的定罪令他们（对特朗普）在11月的支持产生动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的离席在拜登的重赛中投下了阴影，尤其是考虑到特朗普在几个摇摆州的支持率本就微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，直言审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都政治化了，就是为了诋毁他，并尽可能地让他远离竞选集会行程。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么做，就能对任何人都做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克迪迪姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，唐纳德·特朗普出席在特朗普大厦举行的新闻发布会，这是他在因伪造商业记录以掩盖向成人电影明星支付封口费而被定罪的刑事审判中当选总统候选人的当天。路透社/布伦丹·麦克迪迪姆/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长　OPEC+考虑延长减产举措</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商继续遵循减少开支以稳定产量增长的承诺，这将让全球最大的原油生产国在美国2024年产量增长放缓的背景下，减轻欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和提高技术及效率的突破，成为了非欧佩克国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在部分归因于美国及其他非欧佩克国家产量提升的情况下，欧佩克+及其盟友去年深化了供应减产。总体而言，欧佩克+的减产规模达到了586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士周三表示，欧佩克+正就一项复杂的协议进行讨论，该协议将允许该组织将其部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+于周日开会考虑供应政策时，美国的产量增长继续推动非欧佩克产能的提升，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长约为64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，将超过欧佩克+集团之外石油生产国的供应增长约100万桶/日。这表明2024年对欧佩克+原油的需求应比2023年高出约90万桶/日，欧佩克在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中指出了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)则预计全球需求增长仅为110万桶/日，并预计对欧佩克原油需求不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体上，美国原油产量今年至今变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，相比12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户始终保持着非常谨慎和自律的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量没有进一步上升。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司预计维持资本开支不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地匹配较为平缓的钻井增长。计划年底运行12台钻机，并在明年重新部署部分设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油气钻机数量已降至496台，同比去年下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前并无扩大生产速率的意愿。”标普分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国民营生产商在投资者的压力下，限制了在增长上的支出，此前过度的支出推动了钻井速率爆炸性增长，但在2010年代，页岩油领域的回报却极为有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长部分来自于私人生产商，如今它们正被统一在这个行业的整合浪潮中。这些公司通过钻更长的井并压裂岩石来提高生产力，在同一时间从更多的井中生产原油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近引发了大规模的整合，但我预计当前油价将继续维持，支持整体美国原油产量适度增长，因为钻探和完井效率的持续改进将发挥作用。”德克萨斯标准石油的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;)，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分归因于整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“最近几年，战略发生了变化，更多地重视资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国（亦包括加拿大、巴西和圭亚那），预计将继续引领今年原油和液体产量的增长。美国能源信息署（EIA）在3月表示，欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会与美国的原油产量增长共存。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古斯汀石油在德克萨斯州隐克附近的帕尔米纳租赁的土地上的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥古斯汀石油在德克萨斯州隐克附近的帕尔米纳租赁的土地上的控制室可见（2018年8月22日）。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 管理者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可通过将代币锁定在该平台以获得奖励，这标志着加密货币市场的最新风险信号。分析师警告，这种复杂方案可能给用户和整个加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益普及，表明加密货币市场正面临越来越大的风险。随着价格飙升和交易者寻找收益机会，比特币——最大的加密货币——接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的中心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资机构Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——相比六个月前的不到4亿美元增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳纳表示，公司开发了重质押以扩展传统的加密货币“质押”做法。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;指的是区块链数据库中的一种做法，许多网络中的计算机将共同验证哪种哪种的加密货币属于谁。为实现这一目标，代币持有者（如以太坊代币持有者）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供代表其所质押的加密货币的新加密货币。重质押使代币持有者能够将这些新代币锁定在不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险性有不同的看法，部分业内人士认为这一做法尚未成熟，难以界定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师们担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用于加密货币的庞大借贷市场作为抵押品，借贷可能会形成基于少量基础资产的无限循环。这种做法可能在所有用户企图同时退出时导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在抵押品又以抵押品进行抵押时，这并不是理想的情况，它增加了新的风险因素。”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%范围，而分析师认为，重质押可能提供更高的收益率，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）进一步发展的一部分，投资者将代币投入到试验性的项目中，希望在不抛售资产的情况下获得丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户则是基于对未来奖励或其他空投等的预期加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer为平台使用者发放其自己创造的新代币“EIGEN”。用户希望这个代币在未来能够有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重质押平台的增长动力是用户寻求这些空投，“这真的很投机，就像免费的馅饼一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险。”美国加密交易所Coinbase的首席研究官大卫·杜昂表示（Coinbase的股票代码为：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;），Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是在预先行动，预期将获得某种奖励，但他们不知道具体是什么。”杜昂表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan曾是美国华盛顿大学的助理教授，并参与了印度首次由学生设计的微型卫星项目的团队，据其学术主页介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务交易平台，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO已出现，它们为客户提供重质押服务，并生成代币代表这些重质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳表示，平台的目标是让用户自主选择将代币质押在哪些地方，同时帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币相关的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系，这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能会在市场下跌时导致被迫清盘，进而增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着用作抵押的加密代币价值迅速下滑，Terra和Luna代币崩盘所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳与上述风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于贷款协议。贷款协议正错估风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不感到担忧，指出重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心，加密货币世界的亏损可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未见重质押问题对传统金融市场造成实质性风险传染。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人安德鲁·欧宁表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场与主流金融领域的联系日益紧密，重质押也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密资产的子公司Zodia Custody观察到机构投资者对质押表现出显著兴趣，但认为重质押一步走得太远，因为难以建立资产流动和收益分配的“纸本记录”。首席风险官安纽什·阿雷夫沙提安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本瑞信的加密资产子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作对部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。瑞信未对路透社评论置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示将客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希金布劳姆以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥的大选中以压倒性优势获胜，成为墨西哥首位女总统，接过其导师并与卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔任期结束时的热情支持者赢得了政权。奥夫拉多尔的受欢迎程度特别体现在贫困阶层的支持，这帮助希恩鲍姆赢得了胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家兼前任墨西哥城市长，在选举中获得了58.3%至60.7%的选票，墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中预计有获得三分之二的绝对多数的可能性，这将允许执政联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索齐特·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果统计后承认失败，得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我第一次在墨西哥共和国成立的200年间，我将成为墨西哥首位女性总统的时候了。”希恩鲍姆对支持者说道，支持者们欢呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对于墨西哥是一个重大进步，这是一个以阳刚文化闻名的国家，也是世界上天主教人口第二多的国家。多年来，该国的社会传统观念和女性角色影响了该国的社会结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选赢得胜利的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给女性。”87岁的埃德丽尔·蒙蒂埃，希恩鲍姆的支持者，来自墨西哥最小的州塔瓦斯科州，“以前我们甚至不能投票，即使可以投票，也得听从丈夫的指示。感谢上帝，这一切都变了，我也亲身经历了这一切。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆面临着复杂的道路。她需要平衡提供普及型福利政策的承诺，同时还要解决巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管选举流程中发生了38名候选人遇害，希恩鲍姆已经宣誓改善安全，但仍然缺乏具体细节。在墨西哥现代历史上最暴力的选举中，许多分析师认为，组织犯罪团体在奥夫拉多尔任职期间扩大并深化了影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票也因普埃布拉州选区的投票站发生两人遇害而受到破坏。奥夫拉多尔在其任期内引发的谋杀案数目超过了墨西哥历史上任何其他政府，尽管谋杀率在逐步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺大幅增加投资以提升警察工作效率和减少有罪不罚，否则希恩鲍姆可能很难实现整体安全水平的显著提升。”纳蒂厄·帕里什·弗兰纳里，独立拉丁美洲政治风险分析师表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市政府的选举中获胜，根据初步结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆将面临与美国在移民流动和安全合作方面的紧张谈判，由于芬太尼危机，与毒品走私相关的合作至关重要。墨西哥官员预计，如果11月现任美国总统特朗普赢得连任，这些谈判将更加困难，特朗普誓言将对中国制造的墨西哥汽车征收100%的关税，并称将动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商将供应链靠近主要市场，这一趋势被称为近岸外包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆还不得不决定如何处理 PEMEX，这是墨西哥国家石油公司，生产已连续下降二十年并债务缠身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘她不能总是无止境地把公帑扔进无利可图的公司里，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说道，“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减轻了贫困，观察到汇率稳定和低失业率，这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆曾承诺扩大福利计划，但在墨西哥今年预算赤字庞大的情况下，以及中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%的背景下，实现这一目标不会容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔力求将投票变成对政治议程的公投，并试图让希恩鲍姆成为其前任的傀儡，这是一种说法，尽管希恩鲍姆表示将延续许多前行政举措，特别是有助于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢奥夫拉多尔是“一位独特的人，他为我们国家带来了积极的改变”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维瑞·里奥斯表示，性别歧视是批评希恩鲍姆将会成为前任领导人“傀儡”的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们难以相信她将作出自己的决定是不可理喻的，我想这和她是女性有很大的关系。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆，执政的MORENA党总统候选人，宣布赢得选举后的简报在墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城中心广场，2024年6月2日，墨西哥MORENA党在大选后宣布克劳迪娅·希恩鲍姆当选总统，民众举起“总统克劳迪娅·希恩鲍姆”的横幅。路透社/玛哈·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，反对党总统候选人索齐特·加尔维兹在大选后发表演讲。路透社/克特萨利·尼伊特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨普埃布拉州，2024年6月2日，路透社/约尔根·露西亚斯-普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨韦拉克州，2024年6月2日，路透社/雅赫尔·塞巴尔洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨普埃布拉州大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨普埃布拉州，2024年6月2日，路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨普埃布拉州，2024年6月2日，路透社/陆斯·库尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨普埃布拉州，2024年6月2日，路透社/胡安·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨城中心广场，2024年6月2日，路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，路透社/约阿布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨城贝尼托·胡安·努涅斯国际机场，2024年6月2日，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨城桑阿隆德尔，2024年6月2日，路透社/约阿布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨城大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨城，2024年6月2日，路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨城，2024年6月2日，路透社/陆斯·库尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，路透社/古斯塔拉·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨城大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨城科马切温，2024年6月2日，路透社/伊万·阿亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨城，2024年6月2日，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨城大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨城，2024年6月2日，路透社/克特萨利·尼伊特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨城选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨城，2024年5月31日，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨城选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨城市中心区域，2024年5月31日，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨城选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨城，2024年6月1日，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>