<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 19:40:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，在一个月前的魁北克一所严管监狱内遭到同狱犯人的袭击后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯之一，他在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的一个养猪场杀害和肢解吸毒者及妓女。法院审理后判处其终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害6名妇女被判刑，这些妇女的部分遗骸在其位于温哥华附近的破败地产上被发现。政府检察官在判刑后撤回了额外的20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在五月十九日于魁北克监狱内遭到殴打后去世的。遭受袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害妇女中有60多人中的一部分来自温哥华市区贫困、毒品泛滥的东温哥华地区。自2002年初皮克顿被捕以来，便超过十年的时间里，她们中有许多失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的农场在列治文港，距离温哥华市区约25公里，共有33名失踪妇女的部分遗骸或DNA被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报称皮克顿的书在出现在亚马逊上数小时后即被撤下。书中，这名连环杀人犯坚称自己无辜，并称自己是被警方陷害。据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的家庭电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的家庭电视图像。图源：路透社/环球电视网/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举失利而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党面临该党自废除种族隔离以来最差的选举结果后，实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%投票站的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举时的57.5%相比有显著下降，并且首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着这位纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判结盟或采取其他形式的协议以治理国家。这可能要求作出政策让步或放弃显要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职喊声，但ANC内部高层官员支持他留任，分析家指出，尚无明显接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨，”来自南非开普敦大学的政治学教授安东尼·博尓特指出，他曾在拉马福萨的传记中担任作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政治家中有最高的认可度，ANC内部的派系斗争也可能使任何针对他的一致行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统之位曾因2022年的一份小组报告而悬而未决，该报告称他曾可能在农场中的家具内藏有一笔现金而违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，在这场被称为“Farmgate”的风波中拒绝在议会露面，并在同一年晚些时候赢得了一份新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的投票中，选举被视作对ANC的最严峻考验，因为选民对失业率高企、犯罪和不断加剧的停供等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，后者在其前任雅各布·祖马长达九年涉及丑闻、贪腐和经济衰退的任期内经历了失色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后最初的狂喜迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年过去了，经济停滞不前，仍有众多高层ANC官员的丑闻缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击来自他的对手祖马，后者支持新党南非人民武裝（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期，在拉马福萨的主要支持省份夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal）产生了巨大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC置于死地。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特赫加指出。“这是拉马福萨项目的终点……你无法在选举失败后期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革犹豫不决而受到批评，以避免激化党内分歧，这与他在1980年代作为工会领袖时的果断态度相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建技巧及其促进南非作为“全球南方”倡导者的角色，后者是一个低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全世界最之声之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定以色列必须中止对加沙城拉法（Rafah）的军事行动。以色列猛烈拒绝了这些指控，并继续了对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成功，而批评者则称他对南非的最大挑战提出的解决方案很少、作用有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他在索韦托的一座足球场上面对数以万计的支持者宣布“必须做得更好”。许多年轻的支持者在演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对疫情的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项可能在疫情前及期间增加协作的协议进行了为期两年的谈判，这是在新冠疫情期间承认失败后的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初打算本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面存在严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是就更新现有的具有法律约束力的卫生规则达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一种新的“ pandemic emergency”类别，适用于最具威胁性的全球健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国希望保护自己人民以及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的共同愿望，”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们将采取措施使各国承担责任，并加强阻止可能对美国和我们的安全构成威胁的疫情爆发的措施，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据显示，新冠疫情期间全球有超过700万人因此死亡，这一全球卫生规则的改动旨在加强抗击新病原体的全球防御。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，条件是释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，迈向新一天的时候了。”拜登说。这位正处于选举年压力下的总统，需要尽快解决持续了八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国一直在调解以色列与哈马斯民兵组织之间的停火谈判，但谈判一再停滞，双方互相指责对方未能取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法的多次侵入及国内和国际对加沙死亡事件及人质持续被俘的新的压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员向拜登透露的停火计划提出具体协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这也发生在民主党总统候选人拜登的共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪定罪而备受关注之后，强调了两名候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。同时，巴勒斯坦平民将返回加沙，600辆人道主义援助卡车将每天进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促那些主张“无限”的战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这项计划，会要求战争无限期地继续。一些甚至在政府联盟中的成员已经明确了他们的立场，他们想要占领加沙，继续战斗多年，对人质并不重视。但我要要求以色列的领导层在面对任何压力时支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国第一位在战争期间亲自访问以色列的总统，见证了以色列遭到伊朗攻击时派遣美国部队直接保卫以色列，我要求你们退一步，想想如果错过这一刻会发生什么。我们不能错过这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一项详细四页半的协议，已经经过详尽的谈判。现在摆在桌面上的是整个进程的一个最终目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其理解为试图直接针对以色列公众。领先第12频道中断了夜间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。此前，以色列审查当局已禁止发布该提议的详情，主持人丹尼·库斯马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学奥斯丁分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议的成功可能性高于以往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯的破坏是巨大的，哈马斯能够发动严重袭击或袭击、恐怖事件的可能性不容忽视，但它比以前低了很多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里还指出，全球公众舆论正在“转向”反感以色列，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。“当美国总统坚定支持某事时，他可以创造出很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项人质提议提议，为了换取六周停火，允许提供更多援助进入加沙地带，释放病、老和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中暂时结束战争的要求而破裂，并在拉法南部加大了军事打击的力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解员在进攻继续的情况下不会参与更多谈判，但若以色列停止战争，它愿意达成一项完整的协议，包括人质和战俘的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与由17个国家的外交官组成的代表团会面，这些国家的公民在加沙由哈马斯扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法实施的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未超出美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，这是以色列打击哈马斯的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日在南部对哈马斯袭击作出回应后开始攻击加沙地带以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内迎着一排相机镜头，发表了适合他法律和政治战争的话：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一个陪审团裁定特朗普因伪造文件掩盖与艳星的秘密支付款项而被判处34项相关罪名的一天后，这位共和党总统候选人列出了他的对手和不满，并发表了一通愤怒且杂乱无章的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔切安为“歪曲正义”的人，并称其为“恶魔”。他描述参选对手、民主党人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了对他作证的证人、对他们投票弹劾他的国会议员，以及声称非法进入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将自己面前的挑战视为不仅仅是个人的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这一段大部分是沉郁的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐活动和社交平台，前总统的盟友也对司法系统以及任何暗示特朗普犯下罪行的人痛斥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要竞选者的互相威胁将国家安全置于风险的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的评论，作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了疲惫不堪、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己个人不满的杂乱言论，并否认美国司法系统，让人在观看后得出的唯一结论是：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数将纽约的判决视为错判——向他的竞选活动捐赠了3480万美元，其中一天内创下了特朗普在WinRed平台上的一个纪录。WinRed是处理共和党数字募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总募捐额落后于拜登，但该竞选活动试图在周五恢复募捐活动的势头，向支持者发送了一系列令人不安的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我决不会投降！”特朗普在新闻发布会后的一条信息中高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称该审判有缺陷，指控本不应提出，曼哈顿的陪审团池被认为是民主党倾向的，且法官存在偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手开始了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克利斯·拉西维塔抨击了一个全国性共和党大学组织，其在社交平台上发布的帖子表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就像所有人一样，每个人都有自己的观点……”拉西维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也抨击了前马里兰州共和党州长劳里·霍根，该州长在判决前警告美国人“不要因为更多的党派纷争而火上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动。”拉西维塔在社交平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民的采访中，数人表示特朗普被定罪让他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种反叛者可能会对他与拜登的重赛造成伤害，特别是考虑到特朗普在几个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来像特朗普自己一样，认为这是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治的，目的就是伤害他，并尽可能让他无法参与竞选。”来自佐治亚州玛丽塔市的退休警官斯科特·克莱顿，62岁，说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

![前美国总统特朗普参加新闻发布会](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg)
&lt;figcap&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcap&gt;

![美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg)
&lt;figcap&gt;&lt;i&gt;在美国纽约市特朗普大厦，美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，次日被判因2016年伪造商业记录掩盖对艳星支付封口费而罪名成立。2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcap&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登就援乌武器一事陷入乌克兰冲突的困境</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国介入乌克兰与俄罗斯长达两年的战争的一次小而重要的步骤，专家认为这可能有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是危险的。美国担心，大规模乌克兰攻击可能会触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国对基辅供给高端武器的一系列限制相符，这些限制也已逐渐取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决策于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，基辅现在可以使用美国提供的武器回击越过边界对其进行攻击或准备攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这允许乌克兰前线使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其它武器，越过边界攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎下根来之前，将其逼退。”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比莱耶斯科夫表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动兵力的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员称，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C·Q·布朗将军提出了越过边界使用美国武器的需求。沙利文、奥斯汀和布朗开发了放宽限制的建议，并于5月15日提交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰应能够在俄罗斯领土安全区域回击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但表示：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究机构欧亚项目高级研究员罗布·莱表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土内发动攻击的规定，将其作为安全地点来发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直部署在边界对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制等能力。”莱说道。“它可能这种程度上拥有相当程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，莱和其他专家表示，单凭这次决策可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决策不会大幅改变前线的移动，甚至可能不会改变。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来进行对哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力，以东北方向威胁哈尔科夫。”他说道。“要这样做，它必须在东部战斗区域严重削弱其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来数周和数月中寻求扩大其在美国武器使用范围的能力，尤其是在俄罗斯在战场占据上风的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在美国宣布其政策转向后的不到一天，据路透社报道，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国允许其深入打击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心的前国防部官员马克·坎辛表示，拜登的行动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是在政策上的激进转变。但这是一个步骤。”坎辛说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步进行辩论：打击更广泛的打击目标——也许并不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否可以扩大其政策以允许在俄罗斯其他地区发动攻击尚未确定。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续做一直在做的事情，即根据必要进行适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈科夫地区俄罗斯导弹袭击后的现场照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;距离哈尔科夫不远处的马拉达尼利夫卡村庄，尤里乌斯和青年体育骑术学校在俄罗斯攻袭乌克兰时遭严重损坏。路透社/Valentyin Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻探公司坚持限制增产开支的承诺，这可能会使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓。这可能缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命的推动下，以及技术突破和效率提升的影响下，极大地推动了全球非OPEC产油国的增产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长了100多万桶/日，达到每日1293万桶，远高于年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年加大了供应削减力度，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国产量的增加。目前OPEC+的总减产为每日586万桶，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在就一项复杂协议进行讨论，该协议将允许该集团将部分减产延续到2025年，据知情消息人士透露，这是一项即将达成的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC产油国的增产，但将比2023年构成更少的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三者是目前最受关注的预测机构，且都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的原油生产商的产量增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《石油市场报告》&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油生产变化不大。4月份的产量为每日1313万桶，比12月份的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管原油价格徘徊在每桶80美元左右，美国生产商不太可能像2023年那样出人意料地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"我们的客户保持非常保守和谨慎的态度。" 钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量未能有所增加，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并推迟升级其钻机，以更好地适应更为平缓的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并将在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以那样的速度增长，" S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，因为过往不可控的支出带来了大规模增长但也限制了页岩区块的回报，美国上市油企在增长方面的支出受到投资者的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年，超过预期的产量增加部分来自于一些私人生产商，如今这些生产商正处于一场波及整个行业的&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;一体化浪潮&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中，他们通过钻更长的油井和对岩石进行压裂，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"尽管最近有一波整合潮，但我预计当前的油价将持续下去，并继续支持美国原油产量的增长，因为进一步改进钻井和完井效率将有助于推动这一增长。" 德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油服公司如SLB预示，今年国际市场的增长将比北美市场更为强劲。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因也是因为整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"近年来的策略出现了变化，重点更多地放在资本纪律上，这也推动了不同的市场反应，"瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃如此表示，他预计OPEC+将会延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续领导2024年的原油和液体产量的增长。根据美国能源信息署的说法，OPEC+的石油液体产量预计将在今年减少100万桶/日，而非成员国产量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，"瑞银银行的斯塔诺沃如是说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一口油井的钻台控制室可以看到Oasis Petroleum在Permian盆地拥有的租赁地的作业楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一口油井的钻台控制室可以看到Oasis Petroleum在Permian盆地拥有的租赁地的作业楼层，位于德克萨斯州的Wink，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克斯福德/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台以投资者可换取存储代币的奖励为条件吸引投资，这一复杂方案令分析师警告称，这对用户和加密货币市场均存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的飙升人气，是加密货币市场风险增大的最新迹象，随着价格不断回升，交易员寻找收益，这一现象愈加明显。目前市值最大的加密货币比特币接近创纪录高位，而第二大加密货币以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国著名风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币分支融资1亿美元，已将其平台上的加密货币总量从六个月前的不到4亿美元提升至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司发明了重质押，旨在扩展长期存在的加密货币领域内的一项传统做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中的诸多计算机通过相互检查和确认谁拥有哪类加密货币。在此过程中，代币持有者（如以太币）允许其资产被锁定以进行验证。持有者只要参与质押，就会暂时失去对代币的即时访问权限，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向已质押代币的用户发放新的加密货币来代表他们质押的代币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的计划和应用程序中以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险意见分歧，一些业内人士认为，由于该实践尚处于初期阶段，因此难以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押代币的新代币被用来作为加密货币庞大借贷市场的抵押物，可能会出现基于少量底层资产的潜在无限借贷循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出市场，这将可能扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式在抵押物上附加更多的抵押物都不是理想的，它引入了一种新的风险因素，这些风险之前并不存在，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链的质押回报通常在3%-5%范围内，而分析师认为重质押的回报可能更高，因为投资者可以在同一时间获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展，这一领域使加密货币持有者在不抛售资产的情况下通过投资实验性计划希望获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，其原因在于发放机制尚未开发。用户出于对未来奖励的期望或所谓的空投奖励加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户提供其自有的新创建的代币。用户期望这款名为“EIGEN”的代币未来能够值钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的快速增长是由寻求空投奖励的用户推动的，他称这为“真正非常投机的免费资金行为”。 他说：“这非常有风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的高级研究负责人David Duong（COIN.O）表示：“他们现在预先采取行动，预期会获得某种回报，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年推出。他的学术网站提到，他还是在印度率先推出了由学生设计的微卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一种验证服务市场的平台，旨在将潜在的质押者与需要锁仓代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新推出的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为用户重质押其代币并生成新代币来代表这些重质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择其代币的质押地点并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的基于加密货币抵押的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些各方没有任何正式关系......这是一个新兴的现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带有“隐藏风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，可能会在市场低迷期间引发强制清算，导致更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，在Terra和Luna代币崩盘后，用作抵押的加密代币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在重质押，而是在于借贷协议，借贷协议在定价风险方面存在失当，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押表示不以为然，他们指出重质押协议中的现金量相对整个全球加密货币行业的2.5万亿美元资产总量而言寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密货币领域亏损溢出到更广泛金融市场存在担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”标普全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密业务的Standard Chartered的子公司Zodia Custody报告了大量的机构投资者对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian也认为重质押过于冒险，因为难以建立“纸上追踪”以及如何分配奖励的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital于4月发布的一篇文章中表示，已与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押。Laser Digital未回应《路透社》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密业务的瑞士银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押服务，并预计“围绕重质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的代表符号" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的代表符号，此图由路透社2024年3月9日在巴黎法国拍摄的插图照片提供。（版权所有：路透社/Benoit Tessier/Illustration/档案照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的代表符号" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日在巴黎拍摄的加密货币以太坊的代表符号插图。（版权所有：路透社/Dado Ruvic/Illustration/档案照片/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥塞文布马 Winning Landslide，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门内斯·巴马赢得了一场压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了其导师和卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在草根阶层中的高人气助力了希门内斯·巴马的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希门内斯·巴马&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票，这将有可能成为该国民主史上最高的单轮投票比率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有望获得三分之二多数，这一优势使联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希尔特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我有生以来第一次成为墨西哥首位女总统，"希门内斯·巴马在庆祝者的欢呼声中向支持者宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希门内斯·巴马的胜利是墨西哥的一大进步，这是一直以粗犷文化闻名、拥有世界第二大天主教信徒人口的国家。长期以来，该文化推崇更为传统的生活方式和性别角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希门内斯·巴马是首次在美国、墨西哥或加拿大赢得大选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想象有一天我会投票给一位女性，"87岁的埃德尔米拉·蒙特埃利是一位来自墨西哥最小州塔瓦斯科的支持者，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"此前我们甚至无法投票，或者即使可以投票，也是按照丈夫的意愿投票。感谢上帝，这一切都改变了，我得以亲身经历这一变化，"蒙特埃利补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希门内斯·巴马面前的道路复杂而曲折。她需要在提高受欢迎福利政策的同时，应对巨额预算赤字和经济增速低的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，新政府将注重财政责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管希门内斯·巴马已承诺加强安全措施，但她在选举中的确未能提供详细的计划，此次选举是墨西哥现代史上最为暴力的一次，38位候选人被杀害，凸显出了严重的安全问题。许多分析师认为，芬太尼毒品泛滥时期，执法集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内进一步扩大和深化了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月3日的选举中，还发生了多起选站死亡事件，这进一步加剧了安全问题。洛佩斯·奥夫拉多尔的任期期间，墨西哥最高行政官邸被杀害者的数量超过了该国历史上任何其他国家，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非希门内斯·巴马承诺大幅增加在改善警察力量、降低有罪不罚方面的投资，否则她很可能难以实现整体安全水平的重大改善，"不依赖他人的独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里斯·弗兰奈利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党MORENA也在墨西哥城市长选举中获胜，这是此次选举中最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来总统将面临与美国艰难谈判的挑战，美国收到来自墨西哥的大批移民，墨西哥仍然必须加强与美国在毒品走私方面的合作，尤其是在美国国内芬太尼毒品危机肆虐的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，特朗普承诺对墨西哥制造的汽车征收100%的关税，并表示将动员特战部队打击犯罪团伙，谈判将变得更加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内事务中，新总统将面对电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商搬迁至本土市场的挑战，这是整个制造供应链正在重新布局的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，希门内斯·巴马还需要解决墨西哥国家石油公司 PEMEX的难题。该公司在过去20年中产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不能继续将公共资金毫无止境地投入这家公司而它无法盈利，"高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。"他们需要重新思考 PEMEX 的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，监督经济走强和失业率低，这些措施使他变得极为受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希门内斯·巴马承诺扩大福利计划，但随着墨西哥趋向于今年出现大规模财政赤字，预计2025年GDP增长率仅为1.5%，这一承诺将面临挑战。政府预计GDP增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔寻求将此次选举变成对其政治议程的全民公投，以求扩大自己的影响力。尽管希门内斯·巴马誓言继续执行他的一些政策，特别是在帮助墨西哥最贫困人群方面，她仍然遭到反对者的指责，称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的木偶"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选讲话中，希门内斯·巴马感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为"一位独特的人物，他使我们的国家变得更好"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·莉欧斯表示，性别的刻板印象可能是导致人们质疑希门内斯·巴马是否会成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的木偶”的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们难以相信她将有权做出自己的决定，这一点很大程度上在于她是一位女性，"她补充道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门内斯·巴马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人克劳迪娅·希门内斯·巴马在赢得选举后，于墨西哥城的墨西哥城奋斗目标, 2024年6月3日。路透社/拉腊切·萨尔瓦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门内斯·巴马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人克劳迪娅·希门内斯·巴马向支持者挥手致意，于墨西哥城的墨西哥城奋斗目标, 2024年6月3日。路透社/拉腊切·萨尔瓦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城中心的扎科拉尔广场，墨西哥执政党MORENA宣布克劳迪娅·希门内斯·巴马为总统选举胜出者，2024年6月2日。路透社/马埃尔·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;于墨西哥城的墨西哥，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城，反对派总统候选人索希尔特·加尔韦斯在选举日宣布投票后与支持者讲话，2024年6月2日。路透社/奎迟尔·尼恰-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;选举日，墨西哥城的选区工作人员关闭投票站，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;选举日，墨西哥城的选区选民在婚礼广场投票，2024年6月2日。路透社/亚里尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城的投票日，选民在选举日排队等候投票，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;投票日，墨西哥城的反对派总统候选人索希尔特·加尔韦斯在投票站外拍照，2024年6月2日。路透社/路易·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;选举日，墨西哥城的选区工作人员在选区准备投票，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;选举日，墨西哥城的选民在丘阿哈图的诺罗加奇镇投票，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;选举日，墨城选民展示投票的手指印，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;投票日，圣胡安昌马拉的选民在教堂广场投票，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;选举日，乘客在梅里特·胡亚雷斯国际机场的投票站投票，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，投票日，圣安德烈斯拉拉赞查的选民投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨城，克莱奥迪娅·希门内斯·巴马。路透社/拉腊切·萨尔瓦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝阿祖蒂斯·古铁雷斯·穆尔勒向投票站走去投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;选举日，支持反对派总统候选人索希尔特·加尔韦斯的选民在墨城的选举站举起标语。路透社/路易·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;选举日，墨城的选区工作人员在选区准备投票，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨城的选民在选举日排队等候投票，2024年6月2日。路透社/路易·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥首都选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥首都选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城的选民在该市中心区域排队等待投票，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥首都选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，执行禁酒令前，某商店贴上了塑料覆盖物，标示："由于禁令禁止售酒"。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>