<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 18:25:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻拦总统宣布军事状态声明</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，于 Wednesday 投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/授权发布/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在一场监狱袭事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭受另一名囚犯袭击后，于8日去世，终年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀人犯，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的一个猪场杀害吸毒者和卖淫女并加工其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因6名受害者的部分遗体在温哥华附近他破败的地产上被发现而被判有罪。政府检察官在他获判终身监禁后，撤回了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在一份声明中表示：“我们意识到，这位罪犯的案情对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是在超过十年间，温哥华贫民区东区街区超过60名女性失踪直到皮克顿于2002年初被捕期间失踪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多被发现遗体或DNA的女性中，许多人是原住民。在不列颠哥伦比亚省郊区的波特库基拉姆，皮克顿的猪场发现了33名女性的遗体或DNA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有报道称，皮克顿在其被捕后不久的一本书遭到亚马逊移除。当时，《温哥华太阳报》报道说，在书中，这个连环杀人犯表示自己无罪，并声称被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊将其删除，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，他在他的波特库基拉姆家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，他在他的波特库基拉姆家中。图/路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党近年来最差的选举结果后，权威将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，存在约71%选区的计票结果显示，ANC得票率不到42%，与2019年大选时的57.5%相比大幅下滑，这是ANC自废除种族隔离以来首次得票率不足半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举挫败意味着作为纳尔逊·曼德拉前解放运动组织的ANC，必须与其他较小政党谈判结盟或其他形式的协议来治理国家。这可能需要作出政策让步或放弃重要部长职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖后来的企业家拉马福萨可能会面临来自反对党及党内批评者的辞职要求，而ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析家认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一位明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”政治理论家、开普敦大学教授安东尼·布尔特如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月民意调查显示，反对党认为拉马福萨在本次选举中是最受青睐的主要政治人物之一，ANC内部的派系斗争可能使任何针对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的新闻发言人表示，他会于周日发表声明，当最终初步结果公布时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年因成立一个调查委员会认为他可能因藏在家具中的现金而违规而悬而未决。他否认了这一指控，并在同年晚些时候赢得新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力中断等议题愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC领袖，承诺重塑党派形象并重振经济。在前任总统雅各布·祖马因丑闻、贪污和经济衰退九年时期后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年当他成为国家元首后，初步的欢欣很快被淡忘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，经济依然停滞，顶级ANC官员仍面临丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性一击来自他的敌手祖马，后者支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现对ANC的支持造成了重大打击，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于困境。他明知他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这标志着拉马福萨项目的终结……在选举失利后不能期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上的犹豫不决而受到批评，这与他作为一名工会领袖在1980年代所表现出的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者还是赞扬了他的协商技能以及他在推动南非作为“全球南方”倡导者的声誉，后者是指一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最响亮声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项针对以色列的种族灭绝指控。法官本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法尔的军事打击。以色列激烈否认这些指控并继续其在拉法尔的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成就，但批评家表示他提出的解决方案不足以应对南非面临的最严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在数千名支持者的包围下发表演讲。许多人在演讲尚未结束时便离开现场。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登政府两年战争干预中迈出的一个微小但具有重要意义的步骤。专家认为，这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张不允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯本土目标。他们担心大规模的乌克兰攻击会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这条禁令与其他美国针对基辅高度禁运武器的政策形成了鲜明对比，这些政策已经相继瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的这一决定自周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境攻击或正准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一决定意味着乌克兰前线人员可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射增程多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器反击俄罗斯部队，专家认为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前迫使他们后撤。”乌克兰国立战略研究所的研究员米哈利卡·比利斯柯夫说，这是位于基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战线调兵的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，不得不重新考虑他们在哈尔科夫进攻行动中的战术。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名美国官员称，5月13日，乌克兰与白宫国家安全事务助理杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布姆进行了安全视频会议，提出了越过边境在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。该官员匿名表示，苏利文、奥斯汀和布姆在会议上提出了放宽禁令的建议，并在5月15日将这一建议带到拜登那里。该官员称，拜登同意应该允许乌克兰从俄罗斯本土的安全地带反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁西方伙伴采取这样的步骤，但当时他表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧亚项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯正利用拜登禁止对俄罗斯本土进行攻击的禁令，将其作为安全地带来发动针对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵部署在靠近边境的地方。它可以继续部署防空系统、电子战、指挥与控制中心。”利说，“这可能会提供一定的安全庇护所。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，仅凭这一决定不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为这不会大幅改变前线的移动情况。但是，它将使俄罗斯更难以继续这种越境行动。”利说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行对哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够广泛的作战能力来从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁。”他说，“要这样做，他们需要在东部作战区域人满为患。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰对其境内开火，并于周二再次表示存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但乌克兰似乎准备在未来几周和几个月中寻求进一步扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上取得战术优势的一年后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，华府短暂宣布政策改变后不久，泽连斯基在接受英国《卫报》采访时，呼吁美国批准允许其打击俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战略国际问题研究所华盛顿分部的马克·坎西安表示，拜登的举措仅仅迈出了第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策的根本性转变，但它是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员会争取下一步：打击更广泛的目标——也许是不直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说拜登政府能否扩大其政策允许打击俄罗斯境内的其他目标。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的，即根据需要调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈尔科夫附近村庄马拉达尼列夫卡的儿童和青少年体育骑校受俄罗斯导弹袭击严重损坏，5月30日，乌克兰的俄罗斯攻击现场。路透社/瓦伦廷·奥格里奈科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内直面一排摄像机，并发表了一番适合作为法律和政治斗争宣言的言论：他已准备奋力抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定特朗普因伪造文件以掩盖支付给色情明星的封口费而涉及34项罪名后，这位共和党总统候选人愤怒且语无伦次地列举了一系列敌人及不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·尔梅查诺（Juan Merchan）为“不正之徒”和“魔鬼”。他将民主党的乔·拜登（Joe Biden）形容为“历史上最差的总统”。他还狂轰滥炸地谴责了反对他的证人、表决弹劾他的国会议员，并再次如在竞选集会上所言，攻击那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者为其竞选捐款，强调他所面临的挑战超过个人所遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这次却少了一些幽默，更多了几分阴沉。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条，最后并未接受任何问题，并在儿子埃里克·特朗普（Eric Trump）陪同下迅速离开了话筒位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受摄像机之外，通过筹款恳请和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击美国司法系统及任何提出特朗普犯罪指控的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要对手互相视为国家安全威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证明他不具备担任总统资格的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了混乱、绝望且自认失败的唐纳德·特朗普诉说个人怨恨，胡言乱语对美国司法制度进行虚假指控，使任何旁观者都得出一个明确结论：这个人不能担任美国总统。”拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数千名支持特朗普的人，尽管他们中的大多数认为纽约庭审结果是对司法的偏见，于周四向他的竞选账户捐款3480万美元，特朗普阵营称这是迄今为止在WinRed平台上的单日最高记录（WinRed是共和党数字筹款平台）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该竞选在总筹款额上落后于拜登，但在周五也发起了几封充满威胁性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条短信如此宣誓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致支持特朗普，声称庭审存在缺陷，不应提出指控，重刑嫌犯来自民主党占主导权的曼哈顿且有污染陪审团的情况，主审法官有偏见——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的部分谴责不够迅速或过于温和，特朗普的盟友和竞选助手选择了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副总监基思·拉基维塔（Chris LaCivita）嘲讽了一个在社交媒体平台上发表官方声明支持服从陪审团裁决的全国共和党协会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的观点，就像每个人都有一颗屁股一样……”，拉基维塔在其社交媒体上发表了上述言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还发起了对前温和立场的民主党州长拉斯迪·霍格(Larry Hogan)（现任马里兰州参议员竞选人）的攻击。霍格在宣布陪审团裁决前告诫美国人“不要因更加党派化之争增加燃料”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选生涯就这样结束了。”拉基维塔在社交媒体上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个摇摆州受访的共和党选民中，多位受访者表示特朗普的有罪判决正在使他们重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样转向有可能使其在与拜登的再度对决中蒙受损失，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人情绪和特朗普相同，认为该次庭审是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都出于政治，目的是使他在竞选活动期间尽可能地处于攻击阴影之下。”来自佐治亚州迈里塔的62岁退休警官斯科特·克雷顿（Scott Clayton）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果可以对付他的人能够对付他的人，这就所有人都无福消受。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德（Brendan McDermid）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普前总统和共和党总统候选人出席新闻发布会，这是他在2016年因伪造商业记录掩盖向色情明星斯托西·戴尼尔斯支付的封口费而被定罪后的第二天。路透社/本杰明·麦克德米德（Brendan McDermid，资料图）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚持缩减提高产能支出的承诺，这可能使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国因页岩革命和技术创新带来的产量增长，成为非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，日产量增加了逾100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为弥补美国及其他非OPEC产油国产量的增加，去年OPEC+成员国及其盟友深化了减产措施。总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该集团将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+产油国产量增加，但威胁程度较2023年有所减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对于美国原油和凝析油增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增加约64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，其预测数据均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月份的月度&lt; popover href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/popover&gt;中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求增长将远低于110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，美国原油总产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商今年不太可能再次出乎意料地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持了非常保守和严谨态度。”钻井承包商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前价位下，钻井数量没有更多升高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司正保持资本支出不变，推迟对其钻井的升级，以与平缓的钻井增长保持一致。计划到年底运营12口钻井，并在明年部署更多钻井。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国油井数量已降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年保持每天增长100万桶的能力，但目前并没有以这个速度增长的意愿。”标普分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司限制增长支出，这是因为在页岩领域不受限制的支出导致了2010年代的快速增长，而盈利却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的产量增加部分得益于私人生产商，其中一些公司在合并浪潮中被纳入，通过钻更深的井和压裂岩石增加生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管有最近的合并潮，我们仍会看到油价保持稳定，并继续支持美国整体原油生产增长，因钻井和完井效率的持续改进。”德克萨斯州标准石油总裁蒂姆·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt; popover href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;（SLB.N）&lt;/popover&gt;，预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年的原油和液体产量增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了应对美国的原油产量增长。”瑞银的斯塔诺夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在一个由Oasis石油公司拥有的位于得克萨斯州印克盆地的租赁中，从控制室可以看到钻井平台的操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一个由Oasis石油公司拥有的位于得克萨斯州印克盆地租赁中的钻井平台操作层，照片摄于2018年8月22日，美国得克萨斯州印克。路透社/尼克·奥克斯福德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实行新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争、开始新一天的时候了，”拜登总统说。他正面临美国总统选举年的压力，需要停止加沙冲突，这场冲突已历时八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方主持的旨在安排以色列与哈马斯运动之间停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列上周对拉法频频侵犯，并且国际国内对加沙地区死亡事件的压力加剧，以及人质持续被囚禁后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16日，以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登宣布停火计划后介绍加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被判34项重罪，这一事件突显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，与以往计划有所不同，因为停火将在谈判进行期间持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙居民区，释放包括老年人和妇女在内的人质，以数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将重新返回加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对状态的条件。“停火将在谈判继续进行期间继续有效，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一新计划已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些支持“无限战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不同意这个计划，并将要求战争无限期继续。有些人甚至在政府合作中。他们很清楚，他们想要占领加沙，他们想继续战斗数年，人质对他们来说不值得关注。但我要敦促以色列领导人支持这一协议，无论遭遇何等压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，有终身支持以色列的承诺，以及刚刚派遣美国部队直接支援以色列对抗伊朗攻击的美国总统，我希望你们后退一步，考虑如果失去这个机会将会发生什么，我们不能失去此刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员（匿名）表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条明确的道路通往危机结束，这是一份详细且长达四半页的协议。它已细致精雕细琢地进行协商。现在摆在桌面上的是该过程的最终阶段。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，视其为直接呼吁以色列公众的一种尝试。12频道中断了晚间新闻节目，直接直播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构已禁止发布该提议的细节，缅因广播公司安迪·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往提议相比，这一最新提议的成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著损害，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然不弱，但比以前低了很多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论对以色列的看法正在转变，苏里表示，这可能会促使以色列人希望结束冲突，并且拜登的影响亦是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更为低调的人质提议，建议交换严重病患、高龄人士和受伤人质，换取为期六周的停火，如果能延长停火，让援助物资进入加沙，则可以进行进一步交涉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利勒提出的一项提议，建议交换人质和囚犯，但由于以色列拒绝在整个谈判过程中满足哈马斯关于结束战争的最终要求，并继续对南部加沙的拉法进行攻击，该提议在本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;驻达拉的哈利勒表示，哈马斯周三告诉调解方，除非以色列停止战争，否则他们不会参与进一步的谈判，但他们准备在停止战争的前提下，签订一项包括交换人质和囚犯在内的完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民在加沙被哈马斯囚禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周日以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但没有触及美国的红线，阻止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面……以色列打击哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对南部以色列发动袭击以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚遭受以色列军事行动破坏的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里一世重演了在伊朗支持的真主党与美国之间的关键调停人角色，华盛顿希望借此促成与以色列停战，凭借数十年的经验帮助敲定了和平协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这再次凸显了86岁伯里在黎巴嫩的影响力，尤其是他长期以来在什叶派穆斯林社区中的地位。自以色列在九月杀死了真主党领导人哈桑·纳斯拉赫以来，他被视为一股稳定的力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正“开启了一个历史性的时刻，这是黎巴嫩迄今为止最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为了黎巴嫩的未来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间崛起，担任什叶派阿马尔运动的领导人。自1992年以来，他一直担任议会议长——在黎巴嫩教派秩序中，这是什叶派政治家所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新领导人埃萨姆·卡萨姆支持伯里作为调停人，称其为真主党的“兄长”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国代表阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，旨在促成停止与以色列冲突的协议。此次冲突在本月早些时候加沙战争的背景下升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让人想起了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模战争所扮演的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官们表示，伯里的角色更加重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁轧盲了，且几乎没有途径接触真主党，美国将其定性为恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，通过协助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国空姐机组人员并获释的39名美国人，伯里在国际上崭露头角。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，他当选议会议长正好与哈桑·纳斯拉赫领导真主党的时期重合。他们共同引领了“什叶派双人组”，指的是两个主要代表什叶派政治参与与国家体系中大部份额的政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但也有明确的界限，无论这种限制是出于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿马尔运动势力所覆盖的区域，包括泰尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里出生于1938年，在塞拉利昂的一个商人家族移居黎巴嫩后，他一直在黎巴嫩长大，并在大学时期就积极参与政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾长期被边缘化的什叶派社区对伯里帮助提升他们在教派制度中的地位表示赞赏，该制度中特权更多地偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为受过法律训练的律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔消失后接替了领导权。阿马尔运动后来军事崛起，与所有主要的内战参与方作战，包括后来结盟的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者们大规模加入了国家机关和安全部门，并且他似乎与真主党保持着同步的政治步伐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一份电报引发人们对其真正感受的问题时，他在2010年驳回了这份电报，宣布：纳斯拉赫“就像我一样。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战斗人员与真主党一起发射火箭炮支持加沙，与其并肩作战以回应哈马斯10月7日对以色列南部的袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各国代表开始访问贝鲁特与伯里会面，试图制止以色列黎巴嫩边境的炮火，并说服真主党南撤到利塔尼河以北，该河流经距离边境约30公里的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里曾对一位外国外交官说：“要将利塔尼河向南移至边界要比将真主党推到利塔尼河以北更容易。”知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也将其视为黎巴嫩教派精英的一部分，这些精英将国家引向了2019年的经济崩溃，金融体系在数十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召开议会会议以选出总统，导致政府中的最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为外交通道的角色，伯里激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特，黎巴嫩，2024年11月15日。路透社/萨迪尼·塔伊尔/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像挂在贝鲁特的一栋建筑上，在特别纪念阿马尔运动创始人穆萨·阿法尔丁失踪45周年（1978年前往利比亚旅行后失踪）的集会上” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像挂在贝鲁特的一栋建筑上，在特别纪念阿马尔运动创始人穆萨·阿法尔丁（1978年访问利比亚后失踪）遗失45周年的集会上。路透社/易扎克·穆罕默德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，在该平台上，投资者为锁定其代币以换取奖励，分析师警告这为用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益普及，是加密市场风险偏好增强的最新迹象。随着加密货币价格大涨，交易员纷纷寻找收益，比特币，作为最大的加密货币，正处于历史高位。第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台已吸引了价值188亿美元的加密货币——而在六个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司创造了重新质押的概念，以扩展加密货币领域长期存在的“质押”实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为了实现这一点，拥有加密代币的用户（如以太坊）允许其资产被锁住作为验证过程的一部分。持有者在整个参与质押期间失去了即时访问其代币的权利，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重新质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对于重新质押有多大的风险存在分歧，一些业内专家认为这一实践尚处于初级阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果新的代表重新质押的加密货币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会导致循环借贷的无限循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能导致更广泛的加密市场不稳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品用于新的抵押品时，这不是理想的，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对投资者而言，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域风险世界中的最新发展，在该领域中，加密货币持有者参与到实验性方案中，希望能够无须出售加密货币就产生高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台迄今尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入该平台，是因为他们期望未来获得奖励，或称为代币“空投”的其他奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自身刚创建的代币。“EIGEN”，用户希望在未来这些代币会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的McCarthy表示，重新质押平台的增长是由于用户寻求代币“空投”，称之为“真正非常投机的免费钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在采取的是预防措施，期望可以得到某种奖励，但他们不知道是什么，“Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan和曾参与设计印度首个学生设计微型卫星的团队共同创立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重新质押平台也出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer重新质押其代币，并生成新的代币代表那些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾主持此次项目的Kannan表示，他的平台目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是刺激更多的以加密货币为抵押的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构一直担心加密世界的损失可能扩散到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场构成重大传染风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，加密世界与主流金融之间的联系正在加强，并且机构投资者对重新质押也产生了兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered银行加密部门Zodia Custody已经看到了机构对质押的巨大兴趣，但认为重新质押过于复杂，因为难以建立资产流向的书面记录以及如何分配收益，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重新质押其部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博文中透露。Laser Digital未答复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其重新质押客户的加密资产，并预计“一个围绕重新质押的新生态系统将会出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日。这是巴黎拍摄的比特币的代表图。路透社/本杰明·蒂谢/插图/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是6月16日，2023年巴黎拍摄的以太坊代表图放置在PC主板上。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>