<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2024 09:27:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·ピクton在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭受另一名囚犯袭击后，于 Friday 去世，享年 74 岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在 2007 年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）农场杀害吸毒者和妓女并屠宰其遗体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在温哥华附近一处破旧的地产上杀害了六名女性，部分遗体残骸被发现于此。之后，政府公诉人因其他 20 起谋杀案的指控在即将判决之际撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在 5 月 19 日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在声明中表示：“我们深知这名犯罪者的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过 60 名女性自 2002 年初被捕前在一个长期吸毒泛滥的温哥华低地区域失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿农场附近的波特夸利特兰（Port Coquitlam），约 25 公里东部，发现 33 名女性的遗体或 DNA，许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016 年，据报道皮克顿写过一本书，该书在亚马逊上架仅几小时内就被下架。在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并受到了警方的陷害，根据《温哥华太阳报》当时的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书籍的出版商要求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图片，拍摄于他位于波特夸利特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这张无日期电视照片拍摄于他的波特夸利特兰家中。路透社/环球电视台/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非 Ramaphosa 因ANC选举表现下滑而势力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲全国大会（ANC）党时面对该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果，其影响力将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不足42%，较2019年上一次选举的57.5%显著下降，并且首次在30年内未能获得大多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的打击意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动前组织，ANC 将不得不与一个或多个较小政党谈判联盟，或达成其他形式的协议以执政。拉马福萨可能需要做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的去职要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，分析人士认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的团结候选人能够接替拉马福萨。” 能源学家、拉马福萨传记作者安东尼·博勒教授表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨在本次选举中是主要政治人物中最具支持率的人，党内派系纷争可能使任何联合反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布正式声明，因为届时将宣布最终的预估结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前也曾面临质疑，2022年的一份委员会报告发现他可能因在狩猎场存放现金的行为不当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这件被称为“农门”的丑闻，并在当年晚些时候赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被视为对ANC最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重的供电中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选为ANC领导人，承诺改善该党的形象并重振经济，这之前他前任雅各布·祖玛在九年的任期内因丑闻和经济衰退被排斥在外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年上任后初期的喜悦情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键打击来自他的对手祖玛，他支持新党Umkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持基础，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经把拉马福萨和ANC逼入绝境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰卡表示。“这标志着拉马福萨项目终结……在选举中失败后，指望事情正常进行是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革显得犹豫不决而受到批评，这让他避免激化党内分歧——这是他在80年代作为工会领袖时所展现果断性的反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者却赞扬他建立共识的能力和他作为“全球南方”倡导者的角色，后者用来形容包括低收入和中等收入国家的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最响亮的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，促使法官裁定以色列必须停止加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续进攻拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者表示，他对南非面临的重大挑战提供了一个新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后竞选活动中，拉马福萨承诺“做得更好”，并与数万名支持者齐聚索韦托的一个足球场。许多人在他演讲尚未完毕时便离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球新冠条约预计于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于更好地应对流行病的全球协议的谈判预计将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项协议进行了近两年的谈判，该协议旨在加强在流行病暴发前和期间的国际合作，以弥补新冠疫情期间出现的不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，以更新现有具有法律约束力的健康规定，即《国际卫生条例（IHR）》，其中新增了一个“流行病紧急状态”类别，专指最具重大性和全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日所作出的历史性决策展示了成员国共同渴望保护自己国家乃至全世界的安全和福祉，以抵御公共卫生紧急事件和未来流行病带来的风险。”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们采取了措施，追究各国责任，强化措施，以防止疫情威胁美国和我们的安全。”美国卫生与公众服务部秘书Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球健康规则的变化旨在加强世界对新冠病毒之后新病原体的防御能力，新冠病毒导致逾700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的世卫组织标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影机时，发表了一篇既适合他的法律斗争，又适合他政治战场的讲话：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因篡改文件以隐瞒支付给成人电影明星的钱款而涉及34项罪名的判决后的一天，共和党总统候选人列举了诸多对手和不满，情绪激动地进行了措辞凌乱的发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主持其审判的法官胡安·梅尔尚为“不正直的”和“恶魔”。他把民主党总统候选人乔·拜登称为“历史上最糟糕的总统”。他还抨击了为其在沉默钱款案中作证的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并重申了竞选集会上的言论，指责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其筹款，把面临的挑战放大化，称其超越个人范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中通常会穿插一些幽默，但这次的演讲大部分都很沮丧。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小小的一页纸。访谈结束时，他没有回答问题，和他的儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄影机，在筹款请求和社交媒体上，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统，并指责任何建议特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视为对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步证据，证明他不具备担任总统的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了不拘小节、绝望且绝望的唐纳德·特朗普在自我怨言中语无伦次，并且他不懈地对美国司法系统撒谎，使所有看到的人都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的传播主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数视纽约裁决为错判的特朗普支持者纷纷捐款。特朗普团队称，仅在周四，特朗普通过WinRed这一共和党数字筹款平台的捐款额便达到了3480万美元，创下了单日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管整体筹款仍落后于拜登，但特朗普的竞选团队打算在周五保持这一节奏，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后另一条信息中宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，辩称审判有瑕疵，指控本不应被提起，陪审团在民主党人口占优势的曼哈顿有偏见，且法官有偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些未迅速且强烈批评裁决的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克利斯·拉齐维塔对一个在全国的共和党学生团体在其社交媒体平台上发表的声明予以了鄙视，该声明表示审判的判决应受到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像粪坑一样每个人都有，”拉齐维塔在社交媒体上发表了这一观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了在裁决前警告美国人要避免党派之争的、正在竞选参议员的中立前共和党州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的选战，”拉齐维塔也在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示特朗普的有罪判决使他们考虑在11月放弃支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背弃可能会在他与拜登的再次对决中给他带来损害，尤其是在特朗普在多个摇摆州领跑的前提下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人的声音相似，称这一审判是欺诈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治性的，就是为了伤害他并尽可能地让他远离竞选前台，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在乔治亚州的玛丽塔市表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，那也能对任何人这么做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会，这是在其因其篡改商业记录以隐瞒2016年支付给成人电影明星的钱款而被判有罪的刑事审判之后的一天，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深对烏克蘭衝突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器的限制，这是拜登政府在持续两年的乌克兰冲突中的一个小型但具有重要意义的战略步骤，专家认为此举可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨边界攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰用美方提供武器攻击俄罗斯领土上的目标风险太大。他们担心，大规模的乌克兰军事打击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅供应更高级武器禁令相配合的规则，这些禁令也已相继被打破，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，这是针对哈尔科夫地区战斗的精确限定。美政府官员称，该决定允许基辅使用美方提供的武器反击从边界对面攻击或准备攻击他们的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这赋予了前线乌克兰士兵在使用由美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器和被制导的多管火箭弹系统（GMLRS）导弹及其他武器攻击俄方部队方面的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军尚未巩固阵地前，将其从哈尔科夫地区驱逐出去。”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说道，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员Philip Ingram则表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将会处于守势，并不得不重新考虑他们在向哈尔科夫地区发动攻击时使用的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定已经酝酿数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌方在2023年5月13日的安全视频会议中提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，会议参与者包括白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合 Chiefs 行长C.Q.布朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将这一建议提交给了拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯土地上安全地反击袭击其的俄方部队。自那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在2023年5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁乌克兰的盟友采取这一措施，但当时他说：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute 欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在其领土内进行打击的政策，将其作为安全区域来发动针对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接摆在边界对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制等系统。”Lee说道。“它可能享受了一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家认为，这一决定本身在短期内可能不会改变前线的部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为（这一决定）会极大地改变前线的移动情况，甚至可能不会改变。但它会使俄罗斯继续进行这种跨境行动变得更加困难。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的兵力进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力来从东北方向对哈尔科夫形成有效威胁。”他说。“要做到这一点，它必须在东部战场上的部队有所减少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京已警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎已准备好在未来几周和几个月寻求在哈尔科夫以外的俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得了艰难一年后的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《卫报》报道，周五，华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受采访时呼吁美国批准其对俄罗斯境内的更深层目标发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现就职于关 nexon 联盟战略与国际研究中心的前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登的举动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是向前迈出的一步。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争论下一步：对更广泛的目标进行打击——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否可以扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击尚不确定。但他也未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做的事情，即根据必要进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫郊外留下的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近Mala Danylivka村的儿童和青年体育骑马学校被俄罗斯导弹袭击严重损毁。路透社/瓦列尼尤·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为条件，重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，该走向重建生活的新篇章了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道，他正承受着在竞选年之前结束加沙冲突的压力，该冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方调停下，旨在为以色列与哈马斯运动在加沙的冲突安排停火的努力一再停滞不前，双方都指责对方造成谈判无进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列长时间对拉法的入侵及针对加沙平民死亡和人质持续被俘的新压力下，这一提议出炉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判人员在拜登揭露停火计划后，就加沙停火协议与他国交涉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在前总统特朗普被裁定有34项重罪后，凸显了两位候选人的立场差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分成三个阶段，内容与以往提议有所区别，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集地区撤出，人质（包括老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火将持续。”总统如此说道，这是第一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项庞大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列民众放弃“无限期”战争的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有些以色列人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期继续下去。有些人甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们想占领加沙，并且想长期战斗。俘虏对他们来说并不重要。但是，我敦促以色列的领导人支持这项协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战时访问过以色列的美国总统，作为即将派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我恳请你们退一步，想想如果这一刻失去了会发生什么。我们不能错过这个机会，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为在战场上的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，已经经过细致的谈判，”该官员说，“现在摆在桌面上的是整个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该提议，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家中资媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，被认为是直接尝试向以色列民众施压。以色列12频道中断了晚间新闻播放，直接直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止了对该提议细节的报道，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位提议比之前的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务学教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重攻击或袭击以色列、恐怖袭击的可能性虽然仍然存在，但它远远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论环境“开始反对”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列结束冲突，而拜登的影响提供了助力。“当美国总统全力支持一件事时，他可以创造很多动力，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更为人质的提议，将生病、年老和受伤的人质释放与为期六周的停火交换，前提是停火可延长，以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的要求，即作为停火的一部分永久结束战争，并在南部加沙城市拉法发动了加剧的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调解人，其在持续进攻期间不会参与进一步谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成涵盖人质和囚犯交换的“最终协议”。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有被哈马斯囚禁公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在周日拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并没有触犯美国确保停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经受了无尽的苦难，”拜登周五说道。“我们刚才看到了拉法本周早些时候发生骇人景象的照片，之后以色列空袭针对的是哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙进行回击以来，自10月7日哈马斯对以色列南部的袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列官方统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走，这是以色列军事进攻后造成的破坏，地点在加沙北部贝特拉巴，2024年6月12日。路透社/穆罕默德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守削减增加产量支出的承诺，这将使世界最大的原油生产国在美国国内原油产量增长放缓的情况下，为本周末OPEC+进一步减产带来缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和新技术及效率的突破，美国推动了非OPEC产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年加大了减产力度，部分原因是弥补了美国和其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士指出，OPEC+正在就一项复杂的协议进行商讨，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的OPEC+会议中，当其考虑供应政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但与2023年相比，这种增长将构成较小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这一增幅与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长约30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量增长将超过64万桶/日。这三者是最受关注的预测者，且全部都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将超过120万桶/日，并且预计OPEC+原油的总需求将比2023年增长约90万桶/日。此言论来自其5月份的月度&lt;sup&gt;【2024.5.14】国际能源署的石油市场报告&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长将大幅放缓至约120万桶/日，且OPEC原油需求基本保持不变。此言论来自其5月15日的声明&lt;sup&gt;【2024.5.15】国际能源署下调2024年石油需求增长预测：与OPEC观点存在差距&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管原油价格徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和节制的态度。”在合同钻机Scandrill担任首席运营官的保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平， rig数量上升得更多些令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，并推迟对其rig的升级，以更好地顺应更平坦的钻探增长。计划年底运营12口rig，并在明年初重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国的油井数量已降至496口，与去年同期相比下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年增长100万桶/日的原油产出，但目前没有这种增长的愿望。”标普分析师于周四在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司美国生产商对增长的投资受限，投资者压力迫使他们在支出毫无节制的情况下促成了页岩产业的迅猛增长，但遗憾的是，却没有带来令人满意的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增加部分源自私人生产商，他们现在正面临整个行业的一股整合潮。他们通过钻更长的井和通过压裂技术提高单井产量，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合潮，但预计当前的油价将维持下去，并有助于支持持续改进钻井和完成效率所带来的适度增长。”德克萨斯标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB&lt;sup&gt;【链接至SLB.N]&lt;/sup&gt;，预计今年其国际市场销售额将增长，而不是北美地区。其第一季度的国际营收同比增长18%，而北美地区的营收则下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略出现转变，更有侧重资本纪律，导致反应有所不同。”瑞士联合银行银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将进一步延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导今年的石油和液体产量增长。据美国能源信息署称，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非OPEC产油国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长。”瑞士联合银行银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于美国德克萨斯州温克附近佩里曼盆地租用土地上的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近佩里曼盆地租用土地上的控制室中可以看到钻井平台的操作楼层。路透社/尼克·奥克福德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者通过锁定其代币获取奖励。这一复杂的方案引发了分析人士的警告，认为这存在用户及整个加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的普及，是加密市场风险行为激增的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻找收益，比特币这一最大加密货币逼近历史高点，以太币作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司从美国风投公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门获得1亿美元投资后，在短短半年内吸引了188亿美元的加密货币，使其平台上的资金总额激增至400多万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，目的是扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机进行验证和确认过程，以确定谁拥有哪种加密货币。在此过程中，代币持有者（如以太币）允许将其资产锁定以参与验证，这种代币持有者在锁定期间将无法即时访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户发放实际发行的代币，代表他们已质押的代币。重新质押让代币持有者可以将这些新的代币再次质押到不同的区块链程序和应用程序中，从而获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密社区对重新质押的风险存在分歧，一些业内人士认为，这项实践还太新手需谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人士包括分析师则担心，如果重新质押代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的无休止借贷循环。他们认为，如果所有人都同时试图退出，这可能会扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品都被用作其他抵押品时，这都不是理想的状况，它增加了一个新的风险因素，”加密数据提供商 Kaiko 的研究分析师 Adam Morgan McCarthy 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%范围内，而分析师表示，由于投资者可以同时获取多个回报，重新质押的回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一项最新发展，在这个领域中，加密货币持有者投资实验性方案，以在不售出资产的情况下大大增加其资产收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer 平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为尚未开发出发放奖励的机制。用户目前是出于对未来的奖励或称为空投的奖励希望而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，EigenLayer 正向使用该平台的人发放其自己新发行的代币，用户希望名为“EIGEN”的代币未来能有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商 Kaiko 的 Morgan McCarthy 表示，重新质押平台的增长是由用户寻求此类空投推动的，他称之为“真正真正投机的免费资金”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所 Coinbase 的研究负责人 David Duong 表示。（COIN.O)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在用一种预期的前瞻性策略行事，假定他们会获得某种奖励，但不知道是什么，”Duong 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan 于去年创立了EigenLayer，他是西雅图大学的前助理教授，并且是印度首个学生设计微卫星团队的成员之一，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 自称是一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台如 EtherFi、Renzo 和 Kelp DAO 也纷纷涌现，这些平台已为客户重新质押代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 说，他的平台目的是让用户可以选择将其代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Coinbase 的 Duong 表示，重新质押可能带有“隐藏风险”，如果重新质押的代币被用在加密借贷中，可能会出现强制清算并在市场下滑期间增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售由高风险借贷加剧，随着作为抵押品的加密代币在 Terra 和 Luna 代币崩溃后迅速损失价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 将 EigenLayer 与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担忧，指出在相对于全球市值2.5万亿美元的加密行业而言，这些质押协议中的现金量很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界中的损失溢出到更广泛的金融市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题会对传统金融市场造成任何实质性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人 Andrew O’Neill 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正日益与主流金融相连，并引起了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered 的加密分支 Zodia Custody 已经看到在质押方面的重大机构兴趣，但首席风险官 Anoosh Arevshatian 认为重新质押前进得太远，因为它难以建立资产流转的纸质记录和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura 的加密分支 Laser Digital 已与 Kelp DAO 合作，部分资金将重新质押，Kelp DAO 在四月的一篇博文中表示，但 Laser Digital 没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行 Sygnum 表示，它为客户质押加密资产，并期待“围绕重新质押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆以压倒性的选票赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女性总统。她的胜利得益于她的导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的支持，后者在贫民中的受欢迎程度推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家兼前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的初步计票结果，获得了58.3%至60.7%的选票。这将创造墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有可能获得两院三分之二以上的多数席位，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下推进宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步计票结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: bold;"&gt;"这是墨西哥联邦共和国历史上第一次，我将成为墨西哥首位女性总统，"&lt;/span&gt;席尔瓦博姆在接受支持者的欢呼时说，支持者们高呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜利对墨西哥来说是一个里程碑，墨西哥以其 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;传统霸王文化&lt;/a&gt; 著称，拥有世界上第二大天主教人口。长期以来，天主教信仰倡导传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是首位在墨西哥、美国或加拿大赢得大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-style: italic;"&gt;"我从未想过有一天我会投票给一名女性，"&lt;/span&gt;87岁的埃德丽玛·蒙特雷说，她是一位支持席尔瓦博姆的墨西哥最小州塔拉腊支持者。 &lt;span style="font-style: italic;"&gt;"过去我们甚至不能投票，即使能投，也是按照你丈夫告诉你的来投票。感谢上帝，情况发生了改变，我们正在经历这件事。"&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆面临着复杂的道路。她需平衡增加普及福利政策的承诺，同时承受巨额预算赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步计票结果公布后，她对支持者说，其政府将财政稳健，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全情况，但对此细节较少，选举是墨西哥近代史上最具暴力的选举之一，其中38名候选人遇害。许多分析师认为，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间扩大并深化了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚未宣布的结果表明，执政的MORENA政党也赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面临的新总统的任务之一将是处理与美国在庞大移民流动和毒品走私方面的紧张谈判，特别是在美国芬太尼危机肆虐的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对中国制造的墨西哥汽车征收100%关税，并称他会动员特种部队打击走私集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，新总统的任务还包括解决电力和水资源短缺问题，吸引制造商搬迁以顺应就近生产趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆还必须思考如何处理墨西哥石油公司（Pemex），该公司过去二十年间产量下降，并且深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-style: italic;"&gt;"这不能变成一个无底洞，你不断投入公共资金，却无法盈利。"&lt;/span&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯特·拉莫斯说， &lt;span style="font-style: italic;"&gt;"他们必须重新思考 PEMEX 的业务模式。"&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维持了强劲的比索和低失业率，这些成就使他变得非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计会出现较大的财政赤字，中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;试图将选举转变为对其政治议程的公投&lt;/a&gt;，席尔瓦博姆拒绝反对党的指控，称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺将继续执行许多他的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫穷的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席尔瓦博姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“把我们的国家变得更好而进行的改革”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评是基于性别刻板印象， &lt;span style="font-style: italic;"&gt;"令人难以置信的是，人们不相信她会做自己的决定，我觉得这和她是女性有关。 "&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任墨西哥城的总统候选人的执政MORENA党总统候选人克劳迪娅·席尔瓦博姆在赢得选举后发表讲话。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任墨西哥城的总统候选人的执政MORENA党总统候选人克劳迪娅·席尔瓦博姆向在选举中获胜的支持者挥手。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城国民广场，支持执政MORENA党的人举着“总统席尔瓦博姆”横幅，庆祝十九大党宣布席尔瓦博姆在总统选举中获胜。摄影：马赫尔·利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。摄影：丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举日结束投票后发表讲话，背景为墨西哥城。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，工作人员关闭投票站，背景为萨尔瓦卢克索科塔兰教堂，2024年6月2日。摄影：荷尔吉·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在普埃布拉州投票站投票期间聚集。摄影：亚柏科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛卡坦镇。摄影：加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民在投票期间展示已投票标记的拇指。摄影：亚历山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票站外面留影，背景为墨西哥城。摄影：路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，工作人员准备在圣巴尔托洛梅·奎亚兰纳投票站。摄影：荷尔吉·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，丘克瓦哈州诺罗加奇镇，鲁纳族女子在投票前等待。摄影：何塞·路易斯·贡萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民展示已投票标记的拇指，以纪念投票。摄影：亚历山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安昌拉镇。摄影：雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨美国际机场内的一个投票站内，一名旅客投票。摄影：亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯拉拉林萨镇。摄影：雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔瓦博姆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。摄影：拉奎尔·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。摄影：亚历山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨美国立建筑城大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安昌拉镇。摄影：哈布里亚·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨美国立建筑城大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马丘恩镇。摄影：伊万·亚里斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨美国立建筑城大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。摄影：赫尔尼·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨美国立建筑城大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。摄影：路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨美国立建筑城大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。摄影：克特萨莉·尼切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨美国立建筑城大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴尔托洛梅·奎亚兰纳镇。摄影：荷尔吉·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨美国立建筑城大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。摄影：路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZ</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>