<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 01 Oct 2024 08:08:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周五表示，以色列提议了一份新的加沙停火协议，以换取人质的释放，他呼吁哈马斯同意这份新方案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候让这场战争终结，开启新的一天了，"拜登说道。作为美国总统，他在选举年的背景下承受着终止已持续八个月的加沙冲突巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国调停下，安排以色列与加沙地带激进的哈马斯组织停火的谈判多次停滞，双方各自指责对方导致谈判进展无果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提案是在以色列连续数周入侵拉法之后提出的，同时本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）政府在国内外因加沙死难者和持续的人质危机而遭受新的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，在拜登披露停火计划后，以色列已经授权谈判代表呈递加沙休战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一系列行动发生之际，美国民主党总统拜登的共和党竞争对手、前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）因涉及34项重罪指控被判有罪，鲜明对比了两位竞选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所提出的这份新提案包括三个阶段，与先前的提案不同，停火将贯穿这三个阶段的全过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久性结束敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火也将持续，"总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这份提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列内主张"无期限"战争的群体改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我深知以色列国内有部分人不会同意这项计划。他们呼吁战争无限期持续。甚至政府联盟成员亦存此意。他们明确表示，意图占据加沙，持续数年的战斗，人质非其优先考虑。然而，我已敦促以色列领导层支持该协议，尽管可能面临压力，"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一生致力于以色列的朋友，是唯一一位在战时莅临以色列的美国总统，刚派遣美国军队直接响应以色列受到伊朗袭击的时期，我请求你们停下脚步，思考，假若错过此契机将会发生什么，"他补充道，"我们不能错过这个机会。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员透露，由于最近的战场优势，以色列才能提供这份新提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在，危机结束的路线图已经清晰。详细协定长达四页半，"这位官员说。"这一协议已进行详尽协商。目前摆在桌面上的是结束这一进程的策略核心。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员进一步透露，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体将周五拜登的演讲描述为戏剧性，解读为直接向以色列公众呼吁的努力。十二频道夜间新闻节目主持人丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）表示，此前以色列的新闻审查制度禁止公布提议细节，而此番演说的现场直播引发了关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校（University of Texas at Austin）的历史和公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）指出，此提案成功的可能性比先前的提案更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成显著损害，哈马斯对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的能力虽非无关紧要，但与之前相比已大幅降低，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的观感日益转差，苏里表示，这可能会促使以色列人渴望终止冲突，加之拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某个事项时，他能创造出巨大的激励，"苏里补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提案，建议释放加沙的病患、老年人和伤员，以换取为期六周的停火，之后可延续以运送更多人道援助进入该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提案早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求，即在谈判中实现永久性战争结束，并加大了对加沙南部拉法市的进攻而破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯于周四告知调解方，它在持续的冲突中不会参与更多谈判，但若以色列停止战争，便准备达成"全面协议"，包括人质与囚犯交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙作为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人遇难，引发了国际上的震怒，但仍未逾越美国红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中经历了地狱般的折磨，"拜登周五说道。"我们目睹了前几日拉法以色列袭击之后的可怕场景.....以哈马斯为目标。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计自以色列对哈马斯于10月7日在以色列南部发起的袭击作出回应以来，加沙已有超过36,280人遇难。据以色列官方统计，该次哈马斯袭击导致大约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦民众在贝特拉希耶被毁建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在以色列军事攻势中被摧毁的建筑废墟中行走的巴勒斯坦民众。地点位于加沙地带北部的贝特拉希耶。图片由路透社/Mahmoud Issa提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这篇报道在第17段中包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排排摄像机，传达了一个既适合其法律斗争也符合政治战斗的信息：他准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;的第二天，针对涉及伪造34份文件以掩盖向色情明星支付封口费的指控，这位共和党总统候选人愤怒地列出了他的对手和他的不满，在冗长而激动的讲话中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持审判的法官胡安·梅尔尚为“不诚实”和“恶魔”。他描绘&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，他在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的对手，为“我国历史上最糟糕的总统”。他痛斥了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证反对他&lt;/a&gt;的证人，痛批那些曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world-us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员，重复其集会演讲的言论，指责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者向他的竞选活动捐款，将他面临的挑战置于个人之上，将其定位为国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他过去的竞选演讲中通常穿插幽默，但这场演讲却主要是暗淡的。特朗普在新闻发布会上仅手持一小张纸的笔记。最后，他没有回答提问，迅速地与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友同样对司法系统和任何敢于暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人都将彼此描绘成国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为其不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个迷惘、绝望且败北的唐纳德·特朗普，他杂乱地谈论个人的不满，对美国司法系统撒谎，留给任何观察者一个明显的结论：此人不能成为美国的总统。”拜登竞选活动的通信总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，其中大多数人将纽约的判决视为对正义的践踏，周三仅一天就为他的竞选活动捐赠了3.48亿美元，特朗普团队说。这是特朗普在WinRed平台上的单日记录，该平台负责共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;筹款落后的竞选活动试图在周五保持该势头，向支持者发送一系列阴暗的筹款文本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会后，另一条信息高呼：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都团结在前总统身后，辩称审判存在瑕疵，指控不应提出，高度民主的曼哈顿陪审团名单被污染，法官存在偏见——这些指控遭到地方当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党人的谴责不够迅速或激烈时，特朗普盟友和竞选助手发动了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉希维塔对一个全国性的大学共和党组织的言论进行无情嘲讽，该组织在X平台上发帖称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……人人都有……”拉希维塔发帖说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;温和派共和党前州长拉里·霍根，他在裁决前警告美国人“不要用更多有毒的党派争斗煽风点火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动。”拉希维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受在战场州——宾夕法尼亚州和佐治亚州——共和党选民的采访时，有人表示，特朗普的定罪使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新思考对他的支持&lt;/a&gt;，在今年11月的选举中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些弃权者&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对其与拜登的再次对决造成伤害&lt;/a&gt;，因为在多个摇摆州中特朗普仅微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但多数受访的共和党人与特朗普本人态度相似，称此审判为虚伪的闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治手段，只是为了伤害他，尽可能阻止他进行竞选活动。”62岁的前警官斯科特·克莱顿在佐治亚州的玛丽埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，他们就可以对任何人这样做。毫无疑问，没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，前美国总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普在被判伪造商业记录以掩盖2016年向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付封口费的刑事审判裁决当天，在特朗普大厦出席新闻发布会。REUTERS/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的部分限制，这一举措虽然微小但意义重大，专家认为这可能有助于遏制俄罗斯在跨境哈尔科夫地区的进攻势头，从而在两年的冲突中占据更有利的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一再强调，允许乌克兰使用美制武器攻击俄罗斯领土内的目标风险过高，担忧此举可能触发与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅供应高级武器的其他禁令相契合，这些禁令涵盖从先进美制战斗机到远程战术导弹（ATACM）在内的高技术装备，但如今这些禁令正逐渐解体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，于周四生效，是针对哈尔科夫地区战局的精确调整。美国官员指出，这一举措允许乌克兰使用美制武器对俄罗斯军队进行反击，这些军队正从边境另一侧对乌克兰发动攻击或准备发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着前线的乌克兰军队将获得绿灯，可以使用美制高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，对边境另一侧的俄罗斯军队进行打击，专家分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能创造条件，迫使俄罗斯军队在他们尚未稳固阵地前从哈尔科夫地区撤退。”乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比列斯科夫表示，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英厄姆指出，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键前线抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于被动，必须重新考虑在哈尔科夫进攻中所采用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，乌克兰在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军的加密视频会议中提出了在哈尔科夫地区使用美制武器跨境打击的请求，一位美国官员透露，该官员要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将此建议提交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰有权反击从俄罗斯领土安全位置发起攻击的俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在敲定这一决定的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴国采取此类措施，但当时他表示：“目前为止，没有收到任何积极的回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的规定，将其作为安全避风港，从那里对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边境另一侧。它可以部署防空系统、电子战装备、指挥和控制中心。”李说道，“这在某种程度上为他们提供了一定程度的庇护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭这一决定可能不会立即改变前线的局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线的移动产生太大影响，如果有的话。但它将使俄罗斯更难继续这种跨境行动。”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆指出，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力集结足够的战斗力量，从东北方向对哈尔科夫构成真正威胁。”他说道，“要实现这一点，他们将不得不从东部战区抽调大量部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在其领土内使用武器，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内，特别是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后，寻求扩大其使用美制武器在俄罗斯其他地区的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整不到一天后的周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯境内更深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现华盛顿战略与国际研究中心智库成员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将为下一步努力：打击更广泛的目标——可能是在俄罗斯境内，但并非直接威胁哈尔科夫，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击，他没有给出明确答复。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要进行适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫外俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在哈尔科夫外的马拉丹尼利夫卡村的儿童和青年体育骑术学校废墟中工作，该学校在俄罗斯对乌克兰的攻击中遭受严重破坏，2024年5月30日。路透社/瓦连京·奥吉伦科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持承诺，适度控制用于提高产量的支出，使全球最大的原油生产国在2024年的增长前景更加缓慢。这一发展可能会减轻本周末OPEC+考虑进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命以及技术与效率的突破，美国带动了非OPEC国家全球石油供应的显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国的原油产量令市场意外上行，日增逾100万桶至日平均1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织OPEC及其盟国组成的OPEC+在去年深化了减产措施，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC国家产量的上升。目前，OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+于周日召开会议审议供应政策，美国的产量增长继续推动非OPEC+国家的产量增加，但对OPEC+的威胁较2023年有所减小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日，与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将更高，达到64万桶/日。这三个预测机构是最受关注的，但所有预测均远低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+集团以外的石油生产商供应增长约100万桶/日。这意味着对OPEC+原油的需求应比2023年多出约90万桶/日，OPEC在其5月月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将低得多，为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出现产量意外上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持非常谨慎和自律，"合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前价格，钻机数量没有更多增加，这令人惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，推迟钻机升级，以更好地适应钻探增长的平稳。计划到年底运营12台钻机，明年再部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力以每年100万桶的速度增长数年，但目前没有增长到这一速度的意愿，"S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者的压力下限制了增长支出，此前无节制的支出推动了页岩行业的迅猛增长，但在2010年代限制了回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分由私营生产商推动，其中一些现在正被卷入行业整合的浪潮中。他们通过钻探更长的井和同时从更多井中通过压裂岩石开采石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计，尽管最近的整合浪潮，我们将看到当前油价持续，有助于支持美国整体石油产量增长的适度收益，因为钻探和完井效率的持续改进，"Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来，战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应，"UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长，抵消产量削减。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，"UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在德克萨斯州温克附近，位于Oasis Petroleum拥有的Permian盆地租赁地上的钻井平台控制室中看到的钻井平台操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近，Oasis Petroleum拥有的Permian盆地租赁地上的钻井平台控制室中看到的钻井平台操作层。REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（ANC）取得自种族隔离制度结束后最差的选举成绩后，其地位将严重受挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在星期三的选举后，来自大约71%的投票站的数据显示，ANC的得票率不足42%，这与2019年上一次选举中的57.5%相比，大幅度下降，且历史上首次&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;未能获得多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举的打击意味着前解放运动、纳尔逊·曼德拉的政党将不得不与一个或多个较小的政党协商&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联合政府协议&lt;/a&gt;或其它形式的协议，以治理这个国家。它可能需作出政策让步，或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾是工会领袖后转为商人的拉马福萨，可能将面临反对党和党内批判者要求他下台的呼吁，但一个ANC的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高阶官员&lt;/a&gt;已支持他继续掌舵，且分析家认为没有一个明显的接替者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前没有一个明确的统一候选人能够接过拉马福萨的权杖，"开普敦大学的政治教授安东尼·巴特勒说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治家中拥有最高的支持率，而ANC内部的派系斗争可能使任何针对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年之前就曾悬而未决，当时一份报告发现，他可能因在其农场的家具中藏匿巨额现金而犯下过失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了这起被称为"&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;农场门&lt;/a&gt;"丑闻中的不当行为，并在那一年稍晚赢得了五年的新任ANC领导任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被宣传为ANC面临的最严峻的考验之一，因为选民对&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;诸如高失业率、犯罪和瘫痪性停电等问题&lt;/a&gt;感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为ANC领导人，当时他承诺在前任雅各布·祖马九年任期内充斥着丑闻、腐败和经济衰退后，将清洁党的形象并振兴经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他2018年上任国家元首时，初期的全民欢呼很快消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至今六年多过去了，经济仍然停滞不前，顶尖的ANC官员仍旧陷入丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票的决定性打击是来自他的宿敌祖马，祖马支持了新党“uMkhonto we Sizwe”，该党超出预期的表现，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（简称KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马将拉马福萨和ANC困在了自己的局面中。他深知KZN是他们最脆弱的地方，"政治分析师拉尔夫·马特赫加评论道。"这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失利后，期待事情还会照常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎为了防止党派分歧加剧而对关键改革犹豫不决而遭受批评，这与他在1980年代作为工会领袖时果敢的行事模式相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识构建能力和在提升南非作为"全球南方"冠军角色方面的作用，"全球南方"是低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁疫苗公平分配中呼声最高的领导人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案件，这导致法官们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;在本月初的裁决中&lt;/a&gt;要求以色列停止对加沙城拉法的军事攻击。以色列强烈否认了这些指控，并在其拉法的进攻中继续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调过去30年来ANC的成就，但批评者指出，他对于南非最大挑战的新解决方案提出甚少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一次竞选集会上，面对成千上万聚集在索韦托足球场的ANC支持者，他承诺将"&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;做得更好&lt;/a&gt;"。然而，许多人在他演讲结束前就已经离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于周五去世，享年74岁。本月早些时候，在最高安全级别的监狱中，他遭受另一名囚犯的袭击。这是根据监狱当局的声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的大规模杀人犯之一，于2007年被定罪，罪名是在太平洋省份不列颠哥伦比亚省的养猪场屠杀毒瘾者和妓女，并对他们的残骸进行肢解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判杀害六名女性，这些女性的残骸在距温哥华附近破败的房产上被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤销了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国的社区造成了毁灭性的影响。”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者中包括60多名女性，她们在超过十年的时间里从温哥华贫困、毒品泛滥的东区消失，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于不列颠哥伦比亚省波特科奎尔姆（Port Coquitlam），距温哥华市中心约25公里的养猪场，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书在亚马逊上架销售后几小时内被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，这名连环杀手在书中声称自己是无辜的，被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求从亚马逊撤下该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）的法庭案件在新西敏市开始的档案电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的档案电视画面中，罗伯特·威廉·皮克顿在其位于波特科奎尔姆的家中。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币以换取奖励，实施了一种复杂的机制。分析师警告，这种做法对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的激增，是加密市场在价格飙升和交易者寻求收益背景下冒险行为的最新迹象。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元融资，已吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押，以扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中的多台计算机确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密代币（如以太币）的所有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者在参与质押期间将失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。再质押使所有者能够将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界的看法对于再质押的风险存在分歧，一些业界人士表示，这种做法还太新，无法确定风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密领域庞大的借贷市场的抵押品，可能会产生基于少量基础资产的无限债务循环。他们说，如果所有人都试图同时退出，这可能动摇更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当出现抵押品上的抵押品时，这并不理想，它增加了原本不存在的新风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者热衷于再质押的收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%到5%之间，但分析师表示，再质押的收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展，加密货币持有者投资于实验性计划，希望在无需出售情况下，从其持有资产中获得巨额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关的支付机制尚未开发。用户加入平台是为了预期未来的奖励，或其他称为空中投放的赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的人发放了新创建的自身代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来能有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kaiko的Morgan McCarthy，再质押平台的增长受到了寻求此类空中投放的用户的推动，他称之为“非常、非常投机，这是追求免费金钱的做法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒进，”美国加密货币交易所Coinbase（上市代码：COIN.O）的研究主管David Duong表示，Coinbase提供了质押服务，但没有再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Duong说，“他们现在在做的是推测性的，期望获得某种奖励，但他们不知道那是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，且是印度第一颗由学生设计的微卫星项目团队成员之一，根据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台应运而生，包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上进行再质押，并生成代表再质押资产的新代币。这些代币在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户可以选择在何处质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而非刺激更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一种新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能伴随着“隐藏风险”——如果再质押的代币用于加密货币的借贷中，市场低迷期间可能会触发强制清算和增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的大规模抛售因高风险借贷而加剧，这是因为作为抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议正在错误地定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押并无担忧，指出再质押协议中的资金相对于全球加密行业约2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期关注加密世界的损失可能溢出至更广泛的金融市场中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们没有看到任何从再质押问题到传统金融市场有意义的传染风险，”标普全球评级的数码资产分析负责人Andrew O'Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正在与主流金融界日益紧密相连，而机构投资者开始涉足再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody看到了机构在质押上的显著兴趣，但认为再质押走得太远，因为难以建立资产流向和奖励分配的“踪迹”，风险主管Anoosh Arevshatian说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，再质押了一部分资金，Kelp DAO在四月的博客文中说道。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密领域的银行Sygnum表示，其为客户的加密资产质押，并预期“围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币加密货币的象征性影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2024年3月9日在法国巴黎拍摄的象征性比特币照片。REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太币加密货币的象征性图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的象征性以太币图像放置在主板上。REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）于周六宣布，旨在达成全球协议以更有效应对疫情的谈判，将在2025年或尽可能早的日期完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年前开始，世界卫生组织的194个成员国就一项协议展开了磋商，该协议旨在疫情前和疫情期间加强国际合作，以弥补在COVID-19疫情期间所暴露的不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备措施等问题上存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中新增了“疫情紧急状态”类别，用于应对最严重且对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日作出的历史性决定体现了成员国共同的愿望，即保护本国人民和全世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长哈维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）周六表示：“通过这项协议，我们采取措施使各国承担责任，并加强措施，在疫情威胁到美国人和我们的安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的修改旨在加强世界对新病原体的防御，COVID-19疫情已导致超过700万人死亡，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：世界卫生组织（WHO）标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）的标志出现在瑞士日内瓦的总部附近。路透社/Denis Balibouse/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>