<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 15:41:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190名议员出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所超级监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区猪场内杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院判定他在温哥华附近的一处破败房产内杀害六名女性的遗体部分。加拿大政府检察官在判处其无期徒刑后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后死亡的，当时他正在魁北克监狱服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名在10余年间从温哥华贫困的毒品泛滥的东温哥华地区失踪的女性中的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕的2002年初之前，33名女性的遗体或DNA在温哥华市中心以东约25公里的波茨普利特兰地区的其猪场内被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内就被下架。当时，《温哥华太阳报》报道称，在书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片，他在温哥华附近长住" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在波茨普利特兰的家中拍摄的这张未标明日期的档案电视照片。路透社/环球电视/档案图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其地位将大大弱化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字比2019年上一次大选时的57.5%大幅下降，并且这是ANC首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果带来的冲击意味着作为前解放运动领袖的纳尔逊·曼德拉继任的ANC将不得不与其他较小政党建立联盟或其他形式的协议来治理国家。这可能要求进行政策妥协或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖的商人拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，分析家认为目前并没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴洛尔如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次大选中是主要政治人物中最高支持率的候选人。ANC内部的派系之争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当正式初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查小组报告称，拉马福萨可能因一箱塞满现金的家具而涉嫌不当行为，这被称为“farmgate”丑闻。但他否认了这些指控，并在那年晚些时候赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，选民对高失业率、犯罪和严重的电力短缺深感不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导时，承诺改变该党的形象并提振经济。这之前，他是因举报不当行为、腐败和经济衰退被罢免的雅各布·祖马的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后不久，最初的乐观情绪迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济停滞不前，ANC高层官员仍_Printf于丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举中对ANC的决定性打击来自他的宿敌祖马，祖马支持的新政党姆金托瓦·西佐韦表现超出预期，在ANC支持率中造成了重大影响，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC困住，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这标志着拉马福萨项目的终结...你不能在选举失利后还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上的模糊态度受到批评，这与他上世纪80年代作为工会领袖时的果断作风大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的团结建设技巧以及他推进南非在“全球南部”这一群体中的地位发挥的作用。这一群体的成员包括低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起一项对以色列的种族灭绝案件，法院本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事打击。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨着重宣传ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他对解决南非面临的最大挑战提出了太少的新解决办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后一场竞选集会前，他承诺“做得更好”，该集会吸引了数万名支持者的聚集，集中在索韦托足球场。许多人在他演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行承诺，限制增加产量的支出，这可能导致全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命以及技术与效率的突破，推动了非OPEC成员国在全球原油供应增长中的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到了1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟国（OPEC+）去年进一步减产，以弥补美国和其他非OPEC成员国产量的上升。OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，将允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位了解OPEC+讨论情况的知情人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会审议供应政策，美国生产增加将继续推动非OPEC+产出的增长，但相较2023年威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测是，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这一数字与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国原油产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产国供应增长约100万桶/日。OPEC+表示，这将意味着2024年对OPEC+原油的需求比2023年增加约90万桶/日，见其5月份的&lt;em&gt;月度石油市场报告&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，而对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体来看美国原油产量变化不大。4月份的石油产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能如2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度，”承包钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格水平下钻机数量没有明显增加仍然令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家公司正在保持资本支出不变，推迟对其钻机的升级，以最好地符合平缓的钻探增长预期。该公司计划今年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年有潜力以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以如此快的速度增长，”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了支出，因为肆无忌惮的支出虽推动了2010年代的强劲增长，但减少了页岩部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些正被整合浪潮席卷，并通过钻更长的井和压裂岩石以同时从更多的井中采油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近发生了整合浪潮，但预计随着钻井和完井效率的持续改进，当前的原油价格将持续存在，并有助于支持美国总体石油产量温和增长，”德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场将带来更多的增长，而非北美市场。其今年第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略已转向更强的资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国和加拿大、巴西及圭亚那预计将引领2024年的原油和液体产量增长。3月份，美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，非成员国的供应则将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作屏在德克萨斯州印克附近Oasis Petroleum拥有的一口油井的租赁区控制室里可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
《钻井平台操作屏在德克萨斯州印克附近Oasis Petroleum拥有的一口油井的租赁区控制室里可以看到》&lt;br&gt;
USA, August 22, 2018. Thomson Reuters/Reuters File Photo
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登政府在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在持续近两年的乌克兰战争中进一步深度介入，专家认为这一举措可能会抑制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大的风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是美国对基辅供应更高端武器禁令的一部分，这些禁令也已相继取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从17日起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这赋予了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射增程多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器打击俄罗斯部队的绿色通行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能创造条件在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前将其推回，”乌克兰国立战略研究院的研究员米科拉·比里耶斯科夫说，该研究院是一个位于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东方顿巴斯地区关键战场调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将不得不在战术上重新考虑其在哈尔科夫地区的攻势，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情官员匿名透露，拜登的决策过程起源于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了越过边境使用美国武器的要求，美国官员表示，沙利文5月15日将这一建议提交给了拜登，拜登同意乌方可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾于5月20日公开呼吁合作伙伴采取类似步骤接受用于此目的的美国援助。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;在与路透社的访谈中&lt;/a&gt;，他当时表示：“到目前为止，还没有积极的迹象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据研究机构欧洲项目资深研究员罗布·李表示，俄罗斯正是利用拜登禁止在俄罗斯领土内使用武器的规定作为安全区域来发动针对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，仅距边境19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接放置在边境对面，可以保留防空系统、电子战系统、指挥和控制系统，”李说，“这给了他们一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单凭这项决定短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这个决定不会显著改变前线的移动，甚至可能不会改变。但会使得俄罗斯更难以继续这种跨境作战行动，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来进行大规模向哈尔科夫的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够作战能力从东北部方向对哈尔科夫形成有效威胁，”他说道，“要这样做，就需要把东部战斗区域的部队大量调离。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，周二还再度提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求进一步扩大其在俄罗斯使用美国武器的能力，特别是俄罗斯在战场上占据优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《卫报》报道，周五，泽连斯基在接受采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯腹地深处的目标，仅在宣布政策调整不到一天之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的中心战略与国际研究所高级政策顾问马克·坎신表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变。但这是一步，”坎辛说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰人和政府官员将争取下步措施：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未明确表示拜登政府是否会将政策扩展至允许针对俄罗斯其他地区发动攻击，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续按需要调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈科夫地区俄导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在清除靠近乌克兰哈尔科夫附近马拉达尼柳卡村的儿童和青少年体育骑术学校遭受俄导弹袭击破坏现场的工作。路透社/万雅宁·奥格里涅科夫 档案照片；图片来源：路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(该故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在曼哈顿特朗普大厦内直视着镜头，发表了既适合他的法律争端又适合政治斗争的言论：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩饰向色情明星支付封口费而被判34项罪名的前一天，这位共和党总统候选人列举了一连串的敌人和不满，言语愤怒、杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，主持其庭审的法官胡安·梅伦是“歪曲事实”的，并称“恶魔”。他将对手、民主党总统候选人乔·拜登称为“历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证指控他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及他口中的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普要求支持者捐款给他竞选团队，声称他在面对的挑战远超过自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们要做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以往的竞选演说时常点缀着幽默，但这次的演讲主要充满了阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一张空白的纸条。最后，他没有回答任何记者的问题便快速离开了演讲台，伴随着他的儿子厄里克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统及其批评者展开了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次竞争中，两位主要候选人互相指责对方是国家的威胁，拜登团队抓住了特朗普的言论，作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且挫败的唐纳德·特朗普不停诉说着自己的个人不满，并扭曲了美国司法制度，这让每一个人看看得出一个显而易见的结论：这个男人无法成为美国的总统。”拜登团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多支持特朗普的人——他们普遍认为纽约的审判是一个违背正义的结果——表示，17日上午，特朗普竞选团队共收到了3480万美元的捐款。这是特朗普官方在一个数字筹款平台上创纪录的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总捐款额落后于拜登的情况下，特朗普团队设法在周五保持了筹款势头，向支持者发送了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后发布了一条信息，并宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统的一边，指责审判过程中存在不公正，指控不应该提出这些指控，陪审团来自民主党占多数的纽约市所导致的结果不公，以及法官偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党对这些指责不够迅速或力度不够的时候，特朗普的盟友和竞选助手则展开了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉塞维塔批评了一位全国大学生共和党团体发表在其社交媒体平台上的帖子，该帖子表示尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，大家都有一套。”拉塞维塔在其社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还发帖批评了刚刚赢得初选、在马里兰州寻求参议员席位的温和派共和党前州长拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人不要“向火上浇油”，继续进行有毒的政治党派攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你才结束了你的竞选活动。”拉塞维塔在其社交媒体上回复霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州采访的几位共和党选民表示，特朗普的定罪让一些人重新开始思考在11月继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类反叛可能会在特朗普在摇摆州与拜登的重赛中给他带来伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称审判是一项骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是政治上的骗局，只是为了伤害他，尽可能减少他在竞选期间的活动时间。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，他们就能对任何人来这么。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，其未推翻因在2016年向色情明星支付封口费时伪造商业记录而被判34项罪名的判决，路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙停火与人质交换展开新一轮谈判，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”拜登说，他处于竞选年的压力下，需要阻止持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调解的停火谈判已多次停滞不前，双方均指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周的拉法入城行动之后提出的，且伴随着内塔尼亚胡政府在国内和国际上的新压力，为加沙遇难者的死难和人质持续被扣押事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案也正值共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，且与以往的提议不同，因为停火将贯穿三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，作为交换，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯互换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车进入加沙带来人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久性结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续”，总统说，这是一项全新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我知道，以色列有些人不会同意这个计划，并要求战争无限期延续。有些人甚至是在政府联合体内，他们明确表示，他们希望继续占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说并不重要。尽管面临各种压力，我仍敦促以色列的领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于我长期致力于以色列，是我唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，以及我刚刚派美国武装部队直接捍卫以色列免受伊朗攻击，我恳请大家退一步，考虑如果错过了这个时刻将会发生什么。我们不能错失这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列之所以能提出新提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一项详细的四页半协议。”官员说。“它再次经过了细致的谈判，摆在桌面上的是一项过程的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，并认为其目的是直接向以色列民众呼吁。领先12频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。主管当局此前禁止发布方案的详细信息，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;密歇根大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往提议相比，这一提议的成功率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来发动任何严重攻击或袭击或恐怖事件的可能性虽然仍然具有重大意义，但比以前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法“转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列民众希望结束冲突，并得到拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统亲自全力支持某件事时，可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提议的人质释放计划建议，以释放生病、年老和受伤的人质为条件，在加沙地带安排六周的停火，以便进一步向这片封闭区域运送援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意解除哈马斯的永久战争需求而陷入僵局，并加强了对拉法市南部的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四哈马斯表示，它已告诉调解人，在持续的侵略期间不会参与更多谈判，但若以色列停止战争，它已准备好达成一个包括人质和囚犯交换的“完整协议”。一位不愿透露姓名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际社会的强烈谴责，但尚未达到美国的红线，即截断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历的苦难令人难以置信。”拜登周五说。“上个星期，我们从拉法致命的火灾中看到了可怕的画面，这是以色列袭击哈马斯的结果……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因2023年10月7日南部袭击而对加沙地带发动袭击以来，已经有超过36,280人丧生。据以色列官方统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法市被摧毁的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部比特·拉哈伊遭受以色列军事攻势破坏的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次扮演了美国与真主党之间关键沟通者的角色，华盛顿试图调解与以色列的战争。凭借数十年的经验，伯里在促成停火协议中发挥了作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt; 签署。

&lt;p&gt;这再次凸显了伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中still  的影响力，尤其是9月以色列击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉哈后，他被广泛视为稳定影响因素。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;纳斯拉哈&lt;/a&gt; 被杀死后，伯里在黎巴嫩国内外的地位更加提升。

&lt;p&gt;在本周的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在“告别一个历史上最危险的时刻”，并呼吁国民为国家团结而努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战中因其领导什叶派阿马尔运动而崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是现黎巴嫩教派体系中什叶派可以达到的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新领导人哈比卜·卡萨姆肯定了伯里作为谈判者的身份，称他是“我的大哥”。美国特使阿莫司·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间也多次与伯里会面，目的是促成停火协议。这些冲突发生在加沙战争之后，9月份冲突急剧升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官们表示，伯里的作用尤为重要，因为在没有总统的情况下，内阁仅有部分权力，并且很难接触到真主党——美国将其列为恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如今当你来到黎巴嫩，唯有他才是值得会面的人。他是国家的核心。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助释放被什叶派武装分子劫持的人质事件中发挥了关键作用，这些人在黎巴嫩长达15年的内战期间扣留了39名美国人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后伯里当选为议会议长，恰逢纳斯拉哈升任真主党领导人。两人领导了“什叶派双人组”，这是指两个占主导地位的什叶派政治代表团体及其在许多国家机构中的广泛存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一位经常参观伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他在政治上非常重要，但也有明确的界限，由于真主党或伊朗的立场，他所能做的有限。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿马尔运动控制的地区，包括泰尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的商业移民家庭，后移居黎巴嫩并在大学期间积极参与政治活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经困顿的什叶派社区许多人赞扬伯里帮助改善了他们在以基督教和逊尼派穆斯林占优的体制中的地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后接掌了该组织。在内战期间，阿马尔军事崛起，对包括真主党在内的几乎所有主要派别作战，后来真主党成为其盟友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机关和安全部门，他与真主党的政治步调似乎保持一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报质疑他真主党的实际情感，伯里在2010年公开否认，宣称纳斯拉哈“对我来说就像我自己一样”。2023年，阿马尔组织的战斗人员与真主党一起发射火箭弹声援加沙，在以色列对南部地区发动攻击后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边境交火，并说服真主党撤退至利塔尼河北侧，这条河距边境约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示，“将利塔尼河向南移向边境比将真主党北移更轻松。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为教派精英的一部分，推动黎巴嫩在2019年陷入经济困境，当金融系统在长达数十年的政府腐败后崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他人也因拒绝召集议会会议使立法者选举总统而受到批评，导致政府中最重要的基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也引起了真主党的政治对手的不满，如基督教力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿利·雷贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里（右）与伊朗前议会主席阿利·雷贾尼（不在照片中）在贝鲁特会面。REUTERS/萨达尼·阿尔·苏丹尼/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅印有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，一幅印有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅悬挂在贝鲁特一栋建筑上，背景是纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪45周年的大游行。REUTERS/穆罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者需将其代币锁定才能获得奖励，这种复杂方案在分析师看来可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行是加密市场冒险情绪增强的最新迹象。随着资产价格攀升和交易者寻求收益，加密货币市场的收益率吸引了大量投资者。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；以太坊，排名第二的加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台——这一数额在六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重新质押，以此来扩大传统的加密货币“质押”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，由网络中的许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和证实。为了实现这一点，加密货币持有者，如以太坊所有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。参与者在参与质押期间失去立即访问资金的能力，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还无偿提供用户新的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重新质押允许拥有者用这些新代币重新质押于不同的区块链应用程序和项目中，以期获得更大的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这项活动尚处于初级阶段，尚不了解其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果重新质押的新人类货币作为抵押品用于加密庞大的借贷市场，可能会出现基于少量底层资产的无限循环借贷。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这将动摇更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用于再抵押，这并不会最佳，这引入了潜在的新风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重新质押的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为，通过重新质押，投资者可能会获得更高的回报，因为他们可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域新兴的一种做法，让加密货币持有者投资实验性的项目，而无需卖掉它们即可获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为实现这一机制的方法尚未开发出来。用户加入该平台是因为期望未来会获得奖励，或其它被称为空投的赠送奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的人提供了自己的新创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来具有某种价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长还受到了用户寻求空投奖励的驱动，“这太投机了，这是免费的钱，”他评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说，“他们现在做这个（质押），预期会获得奖励，但他们并不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并是印度第一个学生设计的微卫星团队一员，据其学术网站描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，旨在将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台纷纷涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer上重新质押代币并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励越来越多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系…这种现象是自发的，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，那么就可能发生强制解除质押，并在市场低迷期间增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，由于作为抵押品的加密代币在Luna和Terra垮塌后迅速丧失价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图将这类风险与EigenLayer分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借贷协议，而非在于重新质押。借贷协议错误定价风险，”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，因为他们注意到，与全球价值2.5万亿美元的加密行业相比，质押协议中的现金相对渺小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界在更广泛的金融市场中发生的损失)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新质押问题对传统金融市场造成显著传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的联系日益紧密，机构投资者也开始热衷于重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的Zodia Custody部门看到了大量的机构对质押的兴趣，但认为重新质押过于冒险，因为难以建立资产去向和收益分配的“纸质记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将其部分资金重新质押，Kelp DAO在四月的博客中表示。Laser Digital未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration picture of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>